<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 10:07:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/20&#39;</h2>
<h1>2024-01-20</h1>
<h2><a href="https://laplab.me/posts/whats-that-touchscreen-in-my-room/">Открытие таинственного сенсорного экрана: Раскрытие системы мониторинга энергии и ее скрытой функциональности</a></h2>
<ul>
<li>Автор наткнулся на сенсорное устройство в своей квартире, которое оказалось системой мониторинга энергопотребления.</li>
<li>Они обнаружили старый планшет на базе Android с предустановленными приложениями, одно из которых позволяло следить за расходом электроэнергии.</li>
<li>Проведя сканирование сети, они обнаружили на устройстве сервер Node.js, DNS-сервер и скрытый SSH-сервер, получив доступ к изучению его файлов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39063242">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Беседа затрагивает различные темы, связанные с энергопотреблением, устройствами мониторинга, безопасностью IoT и электрическими системами.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом мониторинга потребления коммунальных услуг, опасениями по поводу конфиденциальности и контроля данных, а также разочарованиями в IoT-устройствах.</li>
<li>Среди конкретных технологий упоминаются микроконтроллеры Jazelle DBX и Raspberry Pico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/fujitsu-bugs-that-sent-innocent-people-to-prison-were-known-from-the-start/">Fujitsu признает, что заранее знала об ошибках, которые привели к ошибочным приговорам в скандале с почтовыми отделениями Великобритании</a></h2>
<ul>
<li>Компания Fujitsu признала, что ошибки в программном обеспечении системы Horizon, используемой почтовым ведомством Великобритании, присутствовали с самого начала, что привело к неправомерному преследованию более 900 почтовых работников.</li>
<li>Ошибки были намеренно скрыты от адвокатов несправедливо обвиненных людей, а показания свидетелей были изменены почтовым ведомством, чтобы создать видимость правильной работы системы.</li>
<li>Около 93 обвинительных приговоров были отменены, и до сих пор не урегулированы вопросы компенсации. Скандал может привести к изменению системы, позволяющей частным корпорациям преследовать физических лиц. Компания Fujitsu принесла извинения и обязалась оказать помощь в выплате компенсаций пострадавшим, а правительство Великобритании планирует ввести новый закон, который позволит быстро оправдать и выплатить компенсации тем, кто был ложно осужден.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39059307">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скандал в почтовом отделении Великобритании, связанный с компанией Fujitsu, вызвал дискуссии на различные темы, включая фальсификацию показаний свидетелей, культуру компании и проблемы с программным обеспечением.</li>
<li>Скандал вызвал обеспокоенность по поводу несправедливых приговоров, последствий для отдельных людей и необходимости справедливой правовой системы.</li>
<li>В ходе обсуждений также были выявлены недостатки в процессах разработки программного обеспечения, государственных закупок и роли частного преследования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.malaymail.com/news/money/2024/01/19/thailand-discovers-nearly-15-million-tonnes-of-lithium/113414">Таиланд обнаружил 15 млн тонн лития, что повышает амбиции производителей электромобилей</a></h2>
<ul>
<li>В Таиланде обнаружено около 15 миллионов тонн литиевых месторождений, что делает его третьим по величине ресурсом лития в мире после Боливии и Аргентины.</li>
<li>Это открытие является важным событием для Таиланда, стремящегося стать региональным центром по производству электромобилей.</li>
<li>Однако коммерческое использование этих литиевых месторождений остается неопределенным, и в настоящее время правительство оценивает их жизнеспособность. Таиланд видит в этом возможность достичь самодостаточности в производстве батарей для электромобилей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057502">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Открытие месторождений лития в Таиланде вызвало дискуссию о мировом предложении и его потенциальных последствиях.</li>
<li>Скептически относятся к заявленному количеству лития и его экономической целесообразности, что ставит под сомнение его значимость для удовлетворения спроса.</li>
<li>В беседе также затрагиваются такие темы, как влияние добычи лития на окружающую среду, переработка литиевых батарей и важность энергетической независимости. Упоминаются также геополитические соображения и конфликты вокруг ресурсов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billsworld.neocities.org/">Шаг назад во времени: Испытайте ностальгию по Интернету, создав сайт в стиле 1999 года</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал сайт, который имитирует дизайн и эстетику сайтов эпохи 1999 года.</li>
<li>Они призывают других посетить их сайт и стать частью их веб-кольца, разместив веб-кнопку на своих сайтах.</li>
<li>Цель сайта - вызвать ностальгию и воспеть дизайнерские тенденции 1990-х годов в интернете.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057862">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - ностальгия по ранним дням интернета, в частности, по веб-дизайну и функциональности конца 1990-х годов.</li>
<li>Участники вспоминают простоту макетов на основе HTML и такие технологии, как чересстрочные GIF и прогрессивные JPEG.</li>
<li>Одни выражают недовольство тенденцией создания сайтов в ретро-стиле, другие утверждают, что современный интернет предлагает более совершенные технологии и возможности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/graphene-semiconductor">Новаторское открытие: Чип на основе графена превосходит кремний по подвижности электронов</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Технологического института Джорджии создали первый в мире операционный чип из графена - материала, обладающего лучшей подвижностью электронов по сравнению с кремнием.</li>
<li>Чипы на основе графена способны превзойти кремниевые альтернативы по скорости и энергопотреблению.</li>
<li>Этот прорыв может привести к созданию более эффективных и совершенных электронных устройств в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056169">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработан новый чип на основе графена под названием SEC, который решает проблему зазора между графеновыми транзисторами и делает его пригодным для использования в цифровой электронике.</li>
<li>Транзисторы, работающие на терагерцовых частотах с использованием SEC, обеспечивают скорость в десять раз выше, чем современные транзисторы на основе кремния.</li>
<li>Существует дискуссия о потенциале чипов на основе графена, при этом некоторые подчеркивают необходимость проведения дополнительных исследований и разработок для определения их эффективности. Также обсуждаются процесс производства графена, его потенциальные применения и ограничения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ceph.io/en/news/blog/2024/ceph-a-journey-to-1tibps/">Создание рекордного однокластерного Ceph: Достижение производительности 1 ТБ/с</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом создания и тестирования развертывания NVMe на 10 петабайт для компании, переходящей с кластера Ceph на HDD.</li>
<li>Новая конфигурация включает в себя более компактные узлы с более высокой пропускной способностью памяти, большими ресурсами процессора и большей пропускной способностью сети.</li>
<li>Тестирование производительности выявило проблемы с непоследовательными результатами и падением производительности, возможно, из-за проблем на стороне ядра и неправильных флагов компиляции, но после устранения сбоя и проведения дополнительного тестирования были достигнуты впечатляющие результаты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39060339">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают свой опыт и мнения об использовании Ceph, программно-определяемого решения для хранения данных, на различных аппаратных установках.</li>
<li>В ходе беседы обсуждаются производительность, сложность и пригодность Ceph в различных средах, включая домашние и профессиональные условия.</li>
<li>Другие решения для хранения данных, такие как EOS, glusterfs и ZFS, а также сетевое оборудование и возможности, также упоминаются в обсуждении.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chybby.com/posts/building-a-usb-snes-controller">Превращение старого контроллера SNES в USB-геймпад с помощью Arduino</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассказывает о своем опыте покупки винтажного контроллера SNES в Токио и его переделки в USB-контроллер для своего ПК.</li>
<li>Они подробно рассматривают аппаратные компоненты контроллера SNES и то, как он передает нажатия кнопок.</li>
<li>Автор описывает процесс использования платы Arduino для программирования контроллера и переназначения кнопок SNES на кнопки геймпада HID, включая фрагменты кода и инструкции по настройке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39054671">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение посвящено созданию DIY USB-контроллеров SNES и конвертации ретро-игровых контроллеров в USB. Пользователи делятся своим опытом и методами создания контроллеров и адаптеров.</li>
<li>Обсуждаются плюсы и минусы различных игровых контроллеров, а также ограничения и достижения в области технологий.</li>
<li>Рассматриваются преимущества и недостатки использования геймпадов USB HID на ПК, а также доступность адаптеров и контроллеров для ретро-игр.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/01/canadian-man-stuck-in-triangle-of-e-commerce-fraud/">Канадский мужчина, ложно обвиненный в афере с электронной коммерцией, застрял в правовом тупике</a></h2>
<ul>
<li>Тимоти Баркер пытается очистить свое имя после того, как ему было предъявлено ложное обвинение в организации сложной аферы в сфере электронной коммерции, известной как &quot;триангуляционное мошенничество&quot;.</li>
<li>Мошенничество с использованием триангуляции заключается в том, что потребитель покупает товар в Интернете, продавец использует данные украденной платежной карты для покупки того же товара в интернет-магазине, и единственной стороной, которая может оспорить транзакцию, остается владелец украденной карты.</li>
<li>Баркер утверждает, что покупал товары для своей общины с помощью собственной платежной карты у продавца на Amazon, но позже получил обвинения от жительницы Онтарио во взломе ее аккаунта в Walmart.</li>
<li>Баркер был арестован Королевской канадской конной полицией, потерял работу и теперь имеет судимость, которая влияет на его перспективы трудоустройства.</li>
<li>Баркер считает, что и он, и женщина из Онтарио стали жертвами триангуляционного мошенничества: кто-то взломал ее аккаунт и добавил имя и адрес Баркера в качестве получателя.</li>
<li>Несмотря на предоставленные доказательства, обвинения Баркера были отменены, в результате чего он не смог очистить свое имя.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056733">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматриваются различные темы в Канаде, такие как мошенничество, правоохранительные органы, расизм и законные права.</li>
<li>В нем рассказывается о конкретных случаях жестокого обращения и несправедливых обвинений со стороны КККП.</li>
<li>В резюме также рассматриваются необходимость реформ и проблемы, связанные с проверкой биографических данных, криминальным прошлым, иммиграционной политикой, мошенничеством в электронной коммерции, безопасностью кредитных карт и ответственностью таких компаний, как Amazon, за предотвращение мошенничества.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sourcehut.org/blog/2024-01-19-outage-post-mortem/">170-часовой перерыв в работе SourceHut: Извлеченные уроки и планы на будущее</a></h2>
<ul>
<li>SourceHut, центр обработки данных, пережил длительный 170-часовой перерыв в работе в результате DDoS-атаки и аварийной миграции.</li>
<li>Несмотря на то, что некоторые услуги были восстановлены, возникли трудности и задержки с полным восстановлением.</li>
<li>SourceHut предпринимает шаги по предотвращению будущих инцидентов, такие как укрепление инфраструктуры и усиление резервирования, и активно изучает решения для минимизации времени простоя и повышения устойчивости к подобным событиям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056902">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные темы, связанные с Sourcehut, платформой для разработки программного обеспечения, включая перебои в работе сети, опыт работы с поставщиками услуг и проблемы с поддержкой сервиса Mercurial.</li>
<li>Существуют предположения о мотивах DDoS-атаки на Sourcehut, а также дискуссии об ограничениях на контент и моделях сотрудничества.</li>
<li>В статье также затрагиваются такие темы, как SMTP-аутентификация, преимущества использования потока git-send-email, проблемы поддержки проектов с открытым исходным кодом, а также влияние облачных инструментов на время восстановления и настройку инфраструктуры.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.github.io/platform-tilt/">Firefox сталкивается с техническими проблемами на основных платформах</a></h2>
<ul>
<li>В резюме освещаются технические проблемы, с которыми сталкивается Firefox на основных программных платформах, такие как ограничения безопасности, проблемы стабильности и производительности, а также недостатки функциональности по сравнению с браузерами сторонних разработчиков.</li>
<li>Предлагаются изменения для решения этих проблем, а также ссылка на трекер проблем платформы-наклона для дальнейшего обсуждения и подробностей.</li>
<li>В сводке конкретные вопросы распределены по категориям на основе вендоров Apple, Google и Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061587">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия разворачивается вокруг проблемы запуска приложениями собственных веб-браузеров вместо предпочитаемого пользователем браузера, что вызывает опасения по поводу шпионажа за веб-активностью и сохранения истории просмотров.</li>
<li>Предлагается классифицировать приложения как &quot;веб-браузеры&quot; или &quot;не веб-браузеры&quot;, чтобы решить эти проблемы и предоставить пользователям контроль над их просмотром.</li>
<li>Разработчики сталкиваются с проблемами при определении доменов, с которыми можно взаимодействовать, что приводит к использованию небольшого белого списка, а ограничения на использование сторонних браузерных движков на iOS-устройствах, в частности монополия Safari, вызывают опасения. Также обсуждаются монополии браузеров, сравнение производительности, вопросы конфиденциальности и уязвимости в безопасности веб-браузеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2024/01/microsoft-actions-following-attack-by-nation-state-actor-midnight-blizzard/">Microsoft отреагировала на атаку национальных государств, предпринятую Midnight Blizzard</a></h2>
<ul>
<li>12 января 2024 года компания Microsoft обнаружила атаку со стороны государства, совершенную группой под названием Midnight Blizzard.</li>
<li>Атака заключалась в компрометации тестовой учетной записи для получения доступа к ограниченному числу корпоративных учетных записей электронной почты, включая высшее руководство.</li>
<li>Благодаря немедленному реагированию Microsoft удалось смягчить последствия атаки и предотвратить доступ угрожающего субъекта к клиентским средам, производственным системам, исходному коду или системам искусственного интеллекта. Microsoft принимает дополнительные меры безопасности и будет предоставлять обновленную информацию по мере продолжения расследования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39061800">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft подтверждает, что взлом системы безопасности, совершенный государственным актером Midnight Blizzard, скомпрометировал небольшое количество корпоративных учетных записей электронной почты.</li>
<li>Доступ к данным клиентов и производственным системам не был получен, но опасения по поводу серьезности и последствий для безопасности данных остаются.</li>
<li>Критика в адрес Microsoft за допущение взлома и ответные меры, обсуждение мер безопасности, возможных последствий для пользователей и предложений по улучшению кибербезопасности. Приписывание атаки российскому правительству обсуждается, спекулируя на расплывчатых формулировках, использованных для описания взлома. Обсуждаются альтернативные варианты хостинга, уязвимость различных систем и использование похожих на видеоигры имен для субъектов угроз.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2-yBlZplnKQ">Японский космический аппарат SLIM успешно приземлился на Луну, продемонстрировав технологию точной посадки [видео]</a></h2>
<ul>
<li>Китайская лунная миссия использует космический аппарат SLIM, который использует гравитационные силы и оснащен солнечными батареями и роверами.</li>
<li>Цель миссии - изучение скальных образований и анализ минерала оливина на поверхности Луны.</li>
<li>Несмотря на некоторые проблемы с солнечными батареями, космический аппарат успешно приземлился и установил связь, продемонстрировав важность технологии точной посадки и глобального сотрудничества в освоении Луны.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39056403">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Япония совершила первую мягкую посадку на Луну с помощью космического аппарата SLIM, но испытывает проблемы с солнечными батареями и питанием аккумуляторов.</li>
<li>Команда собирает данные до того, как батарея выйдет из строя, что вызывает опасения по поводу успешности миссии без надлежащего функционирования солнечных батарей.</li>
<li>Обсуждается сферический ровер LEV2, участие компании Tomy в создании игрушек и роботов, а также споры о названиях кратеров и влиянии высадки на Луну на культуру. Предполагается, что JAXA могла передать некоторые аспекты космической программы на субподряд частным компаниям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.cnrs.fr/articles/french-cheese-under-threat">Французская сырная промышленность сталкивается с угрозой недостаточного микробного разнообразия</a></h2>
<ul>
<li>Французская индустрия голубых сыров находится под угрозой из-за единообразия методов производства, что приводит к отсутствию генетического разнообразия в грибке, используемом для ферментации.</li>
<li>В голубом сыре Терминьон, производимом во Французских Альпах, есть уникальная популяция Penicillium roqueforti, которая может помочь разнообразить генетический фонд и спасти отрасль.</li>
<li>Индустрия сыра камамбер уже находится под угрозой исчезновения, поскольку она зависит исключительно от одного штамма Penicillium camemberti, который потерял способность к размножению, что подчеркивает острую необходимость генетического разнообразия путем полового размножения различных штаммов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39055506">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Среди тем, затронутых в этой подборке, - французский сыр, разнообразие яблок, движение за уродливые продукты и аллергия на голубой сыр.</li>
<li>Обсуждались такие проблемы, как недостаток микробного разнообразия во французских сырах, нормы регулирования непастеризованного молока и сыра в США, генетические изменения бактерий, используемых при производстве сыра, доступность и цены на некоторые продукты питания, проблема пищевых отходов и восприятие &quot;некрасивых&quot; продуктов, а также потенциальный упадок голубых сыров из-за недостатка генетического разнообразия.</li>
<li>Этот сборник содержит ценные сведения о различных аспектах пищевой промышленности, включая качество, нормативы, устойчивое развитие и потребительские предпочтения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">Книги и проекты, вдохновляющие на философию инженерного дела</a></h2>
<ul>
<li>Автор - инженер-программист, увлекающийся компьютерами и стремящийся к изучению новых концепций.</li>
<li>Им интересно найти книги и проекты, которые вдохновили других, и выработать личную инженерную философию.</li>
<li>Они специально ищут рекомендации в более широкой области инженерии, а не только в области разработки программного обеспечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39057219">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Это сборник обсуждений и рекомендаций книг на самые разные темы, включая философию инженерии, разработку программного обеспечения, информатику, кодирование и обслуживание мотоциклов.</li>
<li>Пользователи предлагают книги, в которых исследуются общественные последствия инженерной деятельности, критикуется технокультура и обсуждается философия технологий.</li>
<li>Рекомендации также затрагивают такие темы, как системное мышление, информационная этика, качество в инженерии и творчество в инженерии и науке.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Открытие таинственного сенсорного экрана: Раскрытие системы мониторинга энергии и ее скрытой функциональности" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%20%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%3A%20%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%20%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B%20%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%20%D1%8D%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%B5%D0%B5%20%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B9%20%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2020%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/19&#39;</h2>
<h1>2024-01-19</h1>
<h2><a href="https://waxy.org/2024/01/the-quiet-death-of-ellos-big-dreams/">Гибель Ello: Разочаровывающий конец безрекламной социальной сети</a></h2>
<ul>
<li>Социальная сеть Ello, которая была нацелена на то, чтобы стать альтернативой Facebook без рекламы, внезапно закрылась, оставив пользователей разочарованными.</li>
<li>Несмотря на первоначальную приверженность принципам конфиденциальности и защиты пользовательских данных, Ello столкнулась с проблемами, связанными с сохранением своих ценностей при поиске финансирования для роста и монетизации.</li>
<li>Смена владельца и руководства, а также финансовые трудности в конечном итоге привели к внезапному закрытию платформы, не дав пользователям шанса сохранить свой контент.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043871">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и поток комментариев затрагивают различные темы, связанные с платформами социальных сетей, включая модели финансирования, проблемы монетизации и влияние венчурного капитала.</li>
<li>Обсуждаются примеры как успешных (Ello, Mastodon), так и неудачных (Bluesky) платформ, обеспечивающих реальный контекст.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются вопросы роста числа пользователей, контроля основателей и соблюдения принципов ведения бизнеса, а также риски и проблемы, связанные с различными методами финансирования и монетизации. Негативное влияние внешних инвесторов и трудности создания успешных социальных сетей также получили признание. В целом беседы проливают свет на сложности и неопределенности, связанные с устойчивостью и финансовыми моделями социальных медиаплатформ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2024/01/17/how-we-migrated-our-postgresql-database-with-11-seconds-downtime/">Команда Notify успешно перенесла базу данных PostgreSQL всего за 11 секунд простоя</a></h2>
<ul>
<li>Команда GOV.UK Notify успешно перенесла свою базу данных PostgreSQL с минимальным временем простоя с помощью сервиса AWS Database Migration Service (DMS).</li>
<li>Процесс миграции включал в себя настройку экземпляра DMS, создание целевой базы данных, полную загрузку данных и осуществление текущей репликации.</li>
<li>В результате миграции время простоя составило всего 11 секунд, что превысило целевой показатель, составлявший менее 5 минут. Команда планирует перенести свои приложения на AWS Elastic Container Service (ECS) в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048317">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются такие темы, как развертывание AWS RDS Blue-Green Deployments и ограничения на понижение базы данных для ее миграции.</li>
<li>Также обсуждаются проблемы с фреймворками для миграции баз данных и проблемы с AWS Data Migration Service (DMS).</li>
<li>В ходе дискуссии также затрагиваются вопросы облачных сервисов для правительства, безопасности данных и суверенитета, а также плюсы и минусы передачи ИТ-услуг иностранным компаниям, особенно в государственном секторе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ftp.mfek.org/Reiser/Letters/%E2%84%962%20Hans%E2%86%92Fred/reiser_response.html">Ханс Райзер приносит извинения за задержку и рассказывает об отказе от ReiserFS в ядре Linux</a></h2>
<ul>
<li>Ханс Райзер, создатель ReiserFS V3 и Reiser4, извиняется за задержку с ответом на письмо и предлагает использовать технологии OCR для улучшения времени ответа.</li>
<li>Райзер просит посоветовать, куда отправить письмо, и предоставить информацию о Reiser5, а также о других файловых системах и методах сжатия.</li>
<li>Он представляется как находящийся в тюрьме за убийство своей жены в 2006 году, выражает раскаяние в своем преступлении и приводит подробные извинения и историю ReiserFS V3 и V4, подчеркивая технические проблемы и заявляя, что ReiserFS 4 является более надежным вариантом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39042626">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о судьбе Ханса Райзера, создателя файловой системы ReiserFS, который был осужден за преднамеренное убийство и сокрытие тела своей жены.</li>
<li>В ней исследуется поведение Райзера и мнения тех, кто его знал, дается представление о его характере и поступках.</li>
<li>Беседа затрагивает такие глубокие темы, как личное искупление, концепция зла и надежность ReiserFS, предлагая читателям анализ этого дела, заставляющий задуматься.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elists.isoc.org/pipermail/internet-history/2024-January/009265.html">Умер пионер Интернета Дэйв Миллс</a></h2>
<ul>
<li>Дэйв Миллс, выдающийся деятель первых дней существования Интернета, мирно скончался.</li>
<li>Он внес значительный вклад в различные аспекты интернет-технологий, включая протокол Network Time Protocol, маршрутизаторы Fuzzball, целевую группу INARG, лабораторию COMSAT Labs и Университет Делавэра.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051246">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скончался Дэйв Миллс, оригинальный архитектор протокола сетевого времени (NTP), оставивший после себя значительный вклад в развитие синхронизированного времени в компьютерных системах и интернете.</li>
<li>Его новаторская работа над NTP заложила основу для современных систем синхронизации.</li>
<li>Технологическое сообщество скорбит о потере Миллса и выражает благодарность за его неоценимый вклад в развитие отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesisdriven.com/p/the-case-for-single-stair-multifamily">Разблокировка жилищного строительства: Пример одноэтажных многоквартирных домов</a></h2>
<ul>
<li>Легализация одноэтажных многоквартирных домов может привести к увеличению объемов жилищного строительства и решить проблему доступности жилья в США.</li>
<li>Статья посвящена истории и влиянию правил эвакуации на проектирование и доступность жилья.</li>
<li>Реформирование строительных норм и правил, позволяющее строить одноэтажные здания высотой до шести этажей, поддерживается Центром строительства в Северной Америке как способ достижения более эффективных и доступных проектов жилья.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043956">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье и разделе комментариев обсуждается влияние жилищного законодательства на стоимость и доступность жилья.</li>
<li>В беседе подчеркивается необходимость переоценки и сокращения регулирования для решения жилищного кризиса.</li>
<li>Среди тем - эффективность законов о зонировании, плотность и доступность жилья, правила пожарной безопасности в зданиях, использование древесины в строительстве, баланс между безопасностью и практичностью в нормативных актах, а также роль нормативных актов в борьбе с дискриминацией.</li>
<li>В конце беседы приводится сравнение правил пожарной безопасности и статистики в разных странах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wenquai/status/1748016021808595242">Сокращение расходов на искусственный интеллект на 99%: Руководство по достижению успеха</a></h2>
<ul>
<li>Создатель приложения Wanderer успешно сократил расходы на искусственный интеллект на 99 %, при этом улучшив задержку и сохранив качество.</li>
<li>Создатель поделился своим учебником и рассказал, как ему удалось добиться такого значительного сокращения расходов.</li>
<li>Такое сокращение расходов очень важно, поскольку оно подчеркивает возможность оптимизации расходов на ИИ и повышения производительности одновременно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39048948">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения касаются использования моделей OpenAI и вызывают опасения по поводу законности и этичности нарушения условий предоставления услуг OpenAI.</li>
<li>Участники обсуждают ограничения и потенциальные риски использования моделей, а также ценность и потенциальные последствия различных подходов к использованию ИИ.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы нарушения авторских прав, соблюдения условий предоставления услуг, качества и прозрачности данных, использования синтетических данных и возможных судебных исков против OpenAI, что подчеркивает сложности и этические аспекты использования моделей ИИ и соблюдения условий предоставления услуг.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ergaster.org/posts/2024/01/18-escaping-surveillance-capitalism-at-scale/">Побег от капитализма наблюдения: Стратегии, ограничения и необходимость целостного подхода</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема капитализма наблюдения и предлагаются альтернативные стратегии борьбы с ним.</li>
<li>В ней рассматриваются ограничения платной подписки и подчеркивается эффективность самостоятельного хостинга для предотвращения капитализма слежки.</li>
<li>Самостоятельное размещение может быть сопряжено с проблемами масштабируемости и требует технических знаний. В статье также рассматривается концепция сквозного шифрования (E2EE), но отмечаются ее недостатки и подчеркивается необходимость комплексного подхода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39043547">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой дискуссии рассматриваются различные темы, связанные с неприкосновенностью частной жизни, безопасностью данных и капитализмом наблюдения.</li>
<li>Предлагаются решения и альтернативы для защиты личной информации, такие как децентрализованные серверные системы и шифрование.</li>
<li>В беседе также освещаются проблемы сбора данных, неточностей в профилировании и влияния капитализма слежки на личные свободы, подчеркивается важность неприкосновенности частной жизни и необходимость регулирования практики работы с данными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-19-CultureChange/">Меняющаяся культура Google: От ценности сотрудников до финансовых проблем</a></h2>
<ul>
<li>Автор, бывший сотрудник Google, размышляет о культуре компании, в которой на начальном этапе приоритет отдавался благополучию сотрудников, и рассказывает об уникальном подходе Google к реорганизации, когда вместо увольнения сотрудников их переводили на другую работу.</li>
<li>Однако автор признает, что с ростом Google и возникновением финансовых трудностей эта культура изменилась, что привело к увольнениям и более традиционному подходу к распределению ресурсов.</li>
<li>Автор подчеркивает важность ценности сотрудников и создания культуры психологической безопасности для повышения производительности и креативности и предполагает, что небольшим компаниям будет проще придерживаться практического подхода к реорганизации сотрудников.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39051655">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные аспекты культуры, управления, инновационных стратегий, отношения к сотрудникам и финансового роста Google.</li>
<li>Комментаторы анализируют проблемы сохранения принципов и культуры Google по мере ее роста, а также снижения производительности и инноваций.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы офисной политики, влияния корпоративной культуры на моральный дух и производительность, а также важности оценки сотрудников. Обсуждаются вопросы нарушения авторских прав, влияния искусственного интеллекта на журналистику и выплаты компенсаций СМИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00130-8">AlphaFold позволяет открывать новые психоделики для антидепрессантов</a></h2>
<ul>
<li>AlphaFold, инструмент для предсказания структуры белков, выявил сотни тысяч потенциальных психоделических молекул, которые могут быть использованы при разработке новых антидепрессантов.</li>
<li>Недавние исследования показали, что предсказания AlphaFold ценны для поиска лекарств, но опора только на предсказанные структуры имеет свои ограничения, и часто требуются более детальные экспериментальные модели.</li>
<li>Isomorphic Labs, подразделение DeepMind, использует AlphaFold для поиска лекарств и заключает сделки с фармацевтическими компаниями, что говорит о том, что такие инструменты, как AlphaFold, могут существенно помочь в поиске новых лекарств.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39049703">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>AlphaFold, система искусственного интеллекта, разработанная компанией DeepMind, способна произвести революцию в области поиска лекарств, выявляя молекулы, которые связываются с рецептором 5HT2A, участвующим в производстве психоделиков.</li>
<li>Модели AlphaFold позволяют точно предсказывать молекулы, связывающие GPCR, что повышает эффективность поиска селективных лигандов для GPCR и помогает в исследованиях психических расстройств.</li>
<li>Также обсуждаются значение таргетинга GPCRs в медицине, опасения по поводу надежности прогнозов AlphaFold и потенциальные риски, связанные с использованием химических веществ для исследований.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/health-67793887">Новый иммунотерапевтический препарат предлагает киндер-лечение детского рака</a></h2>
<ul>
<li>Детей с раком лечат с помощью менее токсичной лекарственной терапии под названием блинатумомаб, которая представляет собой иммунотерапию, направленную против раковых клеток и щадящую здоровые клетки.</li>
<li>Для лечения используется тонкая пластиковая трубка, которая остается в руке пациента в течение нескольких месяцев и постоянно доставляет лекарство.</li>
<li>Блинатумомаб уже одобрен для применения у взрослых больных раком, и теперь исследователи изучают его безопасность и эффективность у детей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044985">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссии охватывают целый ряд тем, связанных с лечением рака и принятием медицинских решений, включая новые препараты, методы лечения, преимущества, недостатки, высокую стоимость и этические аспекты.</li>
<li>Существует скептическое отношение к некоторым медицинским теориям и стремление к более доступным и эффективным методам лечения.</li>
<li>В сборнике представлена ценная информация для тех, кто интересуется лечением рака и принимает взвешенные медицинские решения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/new-in-webgpu-121">WebGPU теперь доступен для Android-устройств в Chrome 121</a></h2>
<ul>
<li>В версии Google Chrome 121 появились интересные обновления для разработчиков, использующих технологию WebGPU.</li>
<li>Разработчики теперь могут использовать WebGPU на устройствах под управлением Android 12 и выше.</li>
<li>Другие обновления включают использование DXC для компиляции шейдеров в Windows, измерение времени выполнения команд GPU, точки входа по умолчанию для шейдерных модулей, поддержку цветового пространства &quot;display-p3&quot; и информацию о кучах памяти.</li>
<li>Библиотека Dawn также получила новые возможности и улучшения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39045598">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU теперь доступен на Android, позволяя разработчикам измерять время выполнения команд GPU.</li>
<li>В целях безопасности запросы временных меток в WebGPU имеют квантование в 100 микросекунд.</li>
<li>Поддержка WebGPU варьируется на разных платформах: в Linux и iOS она отсутствует.</li>
<li>Обсуждаются такие вопросы, как точность данных опроса, совместимость с различными браузерами и операционными системами, потенциальные риски безопасности и ограничения WebGPU по сравнению с другими графическими API.</li>
<li>Некоторые пользователи хвалят WebGPU за его удобство и потенциал, в то время как другие упоминают об ограничениях и продолжающемся тестировании на различных GPU.</li>
<li>Обсуждаются вопросы использования WebGPU для графики и вычислений, потенциальные преимущества в производительности и разработка веб-приложений в качестве замены нативного кода.</li>
<li>PixiJS упоминается как инструмент для оптимизации производительности, а в Unreal Engine 5 появилась поддержка WebGPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-happened-to-the-us-machine-tool">Упадок станкостроительной промышленности США: Причины и последствия</a></h2>
<ul>
<li>Станкостроительная промышленность США, ранее крупнейшая в мире, пережила резкий спад в 1980-х годах.</li>
<li>Среди факторов, способствовавших краху, - конкуренция со стороны Японии, недостаток инвестиций в НИОКР со стороны конгломератов и технологический застой.</li>
<li>В результате сократились продажи, закрылись американские станкостроительные предприятия и вырос импорт.</li>
<li>В настоящее время США уступают Японии, Германии и Китаю на рынке станков.</li>
<li>Тем не менее, США остаются значительным покупателем станков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39044586">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Упадок станкостроительной промышленности США вызван такими факторами, как конгломераты, глобализация и иностранное господство.</li>
<li>Обсуждается влияние MBA на обрабатывающую промышленность и предпочтение зарубежного оборудования.</li>
<li>Обсуждается влияние сильного доллара на импорт и производство в США, а также важность промышленного потенциала, военно-морской мощи и доллара США как резервной валюты.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flattr.com/">404Service, платформа для микропожертвований, закрывается после 14 лет работы</a></h2>
<ul>
<li>Платформа для микропожертвований 404Service закрывается после 14 лет работы, выражая благодарность своему сообществу за поддержку и веру в свою миссию.</li>
<li>В этом году платформа ненадолго расширила свои услуги, но приняла решение закрыть оба предприятия.</li>
<li>Команда желает своему сообществу бесконечного творчества, радости и успехов в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39040023">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Flattr, платформа для микроплатежей, закрывается, что ставит под сомнение жизнеспособность микроплатежей как источника дохода для создателей.</li>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются плюсы и минусы микроплатежей по сравнению с моделями подписки и доминированием рекламы в качестве основной бизнес-модели.</li>
<li>Среди других тем - эфемерные сайты, ценность оплаты за контент, парасоциальные отношения, прибыльность таких платформ, как Twitch, альтернативные варианты монетизации, ограничения на торренты и пропускную способность, блокировка рекламы, использование криптовалюты и искусственного интеллекта для микроплатежей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gmays.com/how-im-relearning-math-as-an-adult/">Академия математики: Переучивание математики в зрелом возрасте - просто и доступно</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом повторного изучения математики во взрослом возрасте и мотивами, которые лежат в основе его работы с продуктами искусственного интеллекта и желанием лучше понять большие языковые модели.</li>
<li>Они нашли Math Academy, стартап, основанный их другом, удивительным и эффективным инструментом для изучения математики, подчеркнув его удобство, последовательность, подлинность и практический подход.</li>
<li>Автор признает, что изучение математики требует упорного труда, но считает, что Math Academy делает его более простым и доступным, ставя перед собой долгосрочную цель - понять LLM и трансформаторы с помощью последовательного обучения в течение нескольких лет.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39047825">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются самые разные темы, связанные с изучением математики, включая личный опыт и рекомендуемые ресурсы.</li>
<li>Одни делятся историями успеха, используя онлайн-платформы, такие как Khan Academy и Math Academy, другие выступают за традиционные методы обучения и учебники.</li>
<li>В беседе также рассматриваются различия в математическом образовании в разных странах, важность прочного математического фундамента, а также роль искусственного интеллекта и машинного обучения в математическом образовании.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Гибель Ello: Разочаровывающий конец безрекламной социальной сети" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%93%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C%20Ello%3A%20%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2019%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/18&#39;</h2>
<h1>2024-01-18</h1>
<h2><a href="https://english.stackexchange.com/questions/395382/which-word-begins-with-y-and-looks-like-an-axe-in-this-picture">Пользователи Stack Exchange гадают о происхождении и значении шара с изображением топора и буквы &quot;Y</a></h2>
<ul>
<li>Пользователи на Stack Exchange обсуждают шар с изображением топора и буквы &quot;Y&quot;, рассуждая о его происхождении и значении, причем упоминается возможное шведское влияние.</li>
<li>В беседе также исследуется использование термина &quot;U-boat&quot; и предпринимаются попытки определить производителя мяча.</li>
<li>Обсуждение принимает юмористический оборот, когда пользователи проводят мозговой штурм слов, начинающихся на букву Y.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034160">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье обсуждаются споры и домыслы вокруг изображения, напоминающего топор и начинающегося на букву &quot;y&quot;.</li>
<li>Представлены различные теории, в том числе предположения о китайском производстве, шведских словах и ошибках перевода.</li>
<li>В обсуждениях также затрагиваются такие не связанные между собой темы, как математические задачи, мемы и юмор, связанный с переводом языка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fortressofdoors.com/i-lost-my-son/">Finding Strength: Путешествие родителей через трагедию и надежду</a></h2>
<ul>
<li>У семилетнего сына писательницы произошла остановка сердца, и он получил серьезные повреждения мозга, что привело к неутешительному прогнозу.</li>
<li>Несмотря на трудности, автор сохраняет надежду и опирается на веру, рассказывая об эмоциональном воздействии, которое оказало на него получение результатов МРТ их сына.</li>
<li>В настоящее время сын находится в хосписе, и родители полностью посвятили себя уходу за ним, в результате чего писатель отошел от проекта по разработке игры.</li>
<li>Финансовая поддержка осуществляется за счет государственной медицинской помощи, а сам писатель сейчас занимается технологией оценки недвижимости.</li>
<li>Несмотря на трудности, с которыми приходится сталкиваться, писательница подчеркивает, как важно найти радость и силу среди отчаяния, размышляя над трагическими историями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036842">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Беседы затрагивают самые разные темы, такие как уход за ребенком-инвалидом, детские травмы, преодоление травм, горе и потеря, трагедии.</li>
<li>Участники бесед оказывают поддержку и сочувствие тем, кто делится своим опытом, а другие обсуждают различные подходы к исцелению и преодолению травм и горя.</li>
<li>Здесь также обсуждаются сложности и проблемы, связанные с утратой и травмой, а также разногласия и разные точки зрения на некоторые темы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/alphageometry-an-olympiad-level-ai-system-for-geometry/">AlphaGeometry: Система искусственного интеллекта решает задачи по геометрии олимпиадного уровня и развивает рассуждения для ИИ нового поколения</a></h2>
<ul>
<li>AlphaGeometry - это система искусственного интеллекта, созданная Google DeepMind и Нью-Йоркским университетом, которая решает сложные геометрические задачи.</li>
<li>Она сочетает в себе нейронную языковую модель и механизм символьного вывода для рассуждений о геометрических теоремах.</li>
<li>AlphaGeometry превосходит предыдущие системы искусственного интеллекта и приближается к уровню человеческих золотых медалистов в решении задач по геометрии олимпиадного уровня.</li>
<li>Система была обучена на 100 миллионах синтетических примеров данных, созданных в процессе накопления знаний.</li>
<li>Решения AlphaGeometry поддаются проверке, чисты и читаемы человеком.</li>
<li>Проект нацелен на развитие рассуждений для систем ИИ следующего поколения и на вклад в развитие общего ИИ.</li>
<li>Код и модель AlphaGeometry находятся в открытом доступе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39029801">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания DeepMind разработала AlphaGeometry - систему искусственного интеллекта, способную решать геометрические задачи на уровне олимпиады.</li>
<li>AlphaGeometry использует грубые вычисления и дополнительные геометрические конструкции для поиска решений.</li>
<li>Выпуск компанией DeepMind кода и весов для своей модели позволяет продолжить изучение и применение технологий ИИ для решения математических задач.</li>
<li>Системы искусственного интеллекта, подобные AlphaGeometry, способны продвинуть вперед такие области, как наука и математика, однако в научных работах есть ограничения и расхождения, которые необходимо устранить.</li>
<li>Сочетание нейронных сетей с традиционными математическими системами является перспективным направлением для дальнейшего развития в этой области.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/how-apple-built-icloud-to-store-billions">Apple использует Cassandra и FoundationDB для создания iCloud для хранения миллиардов баз данных</a></h2>
<ul>
<li>Apple разработала iCloud с использованием таких технологий, как Cassandra и FoundationDB, для хранения миллиардов баз данных и расширения пользовательского функционала за счет асинхронной обработки и архитектуры без статичности.</li>
<li>В статье подчеркивается важность создания абстракций и понимания потребностей пользователей при проектировании инфраструктуры.</li>
<li>Apple столкнулась с проблемами масштабируемости Cassandra и обратилась к FoundationDB, которая предоставляет мощные абстракции для приложений через слой записей FoundationDB. CloudKit, облачный сервис Apple, использует архитектуру без статических данных и абстракцию хранилища записей для легкой масштабируемости.</li>
<li>FoundationDB помогает решать такие задачи, как персонализированный полнотекстовый поиск и высококонкурентные зоны, а Record Layer улучшает задержку и управляет конфликтами транзакций.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39028672">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В кратком обзоре рассматриваются сходства и различия между базами данных и файловыми системами, а также обсуждаются проблемы использования баз данных для хранения файлов.</li>
<li>В нем представлена концепция реляционной файловой системы и освещены проблемы, связанные с функцией синхронизации файлов в iCloud.</li>
<li>В кратком обзоре затронуты различные аспекты вариантов хранения данных, экономии от масштаба при хранении данных и ограничений текущих реализаций систем хранения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eaton-works.com/2024/01/17/ttibi-email-hack/">Хакер получил доступ к конфиденциальным данным клиентов через калькулятор страховых взносов страховой компании.</a></h2>
<ul>
<li>Исследователь успешно взломал сайт калькулятора премий компании Eicher Motors, который размещен на поддомене Toyota Tsusho Insurance Broker India (TTIBI).</li>
<li>Используя уязвимости в API сайта для отправки электронной почты, исследователь получил доступ к учетной записи электронной почты Microsoft, содержащей 657 тыс. писем, включая информацию о клиентах, PDF-файлы страховых полисов, ссылки на сброс паролей и OTP.</li>
<li>Несмотря на полученное уведомление, компания TTIBI не изменила пароль учетной записи электронной почты, а исследователь не получил вознаграждение за сообщение об этой проблеме в CERT-In.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030302">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В сборнике обсуждаются различные инциденты безопасности, уязвимости и недостатки в ИТ-системах.</li>
<li>Среди тем - культурные проблемы индийских ИТ-компаний, неэффективные методы хранения данных в автосалоне, уязвимости почтовых систем, утечки данных и отсутствие мер безопасности в компаниях, некомпетентность людей на ИТ-должностях, недостатки криптографии, ответственность компаний за предотвращение утечек и &quot;баг баунти&quot;.</li>
<li>Высказываются опасения по поводу эффективности мер безопасности, отсутствия ответных мер или правовых санкций, а также роли отдельных лиц в обнаружении уязвимостей и информировании о них.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jacobelder.com/2024/01/17/director-of-toy-story-also-drew-bsd-daemon.html">Джон Лассетер: От режиссера &quot;Истории игрушек&quot; до дизайнера логотипов BSD Daemon</a></h2>
<ul>
<li>Режиссер &quot;Истории игрушек&quot; Джон Лассеттер разработал логотип BSD Daemon и обнаружил набор руководств по BSD версии 4.3 на блошином рынке MIT.</li>
<li>Руководства с изображением культового талисмана Beastie Daemon с трезубцем были разработаны самим Лассеттером еще до его работы в Pixar.</li>
<li>Книги были опубликованы в апреле 1986 года, что говорит о том, что к тому времени Лассеттер уже начал сотрудничать с Pixar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39030991">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Текст охватывает целый ряд тем, включая создание Джоном Лассетером логотипа демона BSD, опыт использования OpenBSD в качестве операционной системы, а также иллюстрации, связанные с OpenBSD и талисманом Go(lang).</li>
<li>В нем исследуются связи между лидерами индустрии в технологической революции и случаи, когда лидеры мысли переходят в другие отрасли.</li>
<li>Также обсуждаются противоречия вокруг таких фигур, как Стив Джобс, Билл Гейтс и Джон Лассетер, включая обвинения в сексуальных домогательствах в адрес Джона Лассетера.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willowprotocol.org/">Willow: Безопасный и эффективный протокол хранения данных от одного лица к другому</a></h2>
<ul>
<li>Willow - это одноранговый протокол хранения данных, обеспечивающий тонкие права доступа, конфиденциальность, возможность деструктивного редактирования, а также низкую пропускную способность и потребление памяти.</li>
<li>Он предлагает всегда доступное хранилище, сквозное шифрование, полное удаление данных и точный контроль доступа.</li>
<li>Willow поддерживает частичную синхронизацию, деструктивное редактирование и одновременную запись с нескольких устройств.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026791">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Протокол Willow - это универсальный протокол, позволяющий пользователям настраивать свои идентификаторы пространства имен. Обсуждаются вопросы совместимости протоколов, шифрования, одноранговых сетей и стирания данных.</li>
<li>Участники выражают недоумение и скептицизм по поводу Willow, а также упоминают альтернативные протоколы и технологии.</li>
<li>Earthstar, реализация Willow, вызывает как энтузиазм, так и скептицизм, и в обсуждениях также затрагиваются вопросы масштабируемости и совместимости протокола. Кроме того, Iroh был выпущен для различных операционных систем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-10-GoogleExitLetter/">Размышления об уходе из Google: Личный рассказ о том, как справиться с увольнениями и сменой культур</a></h2>
<ul>
<li>Автор и многие другие сотрудники были уволены из Google в ходе недавней инициативы по сокращению расходов.</li>
<li>Увольнения были безличными и, скорее всего, являлись результатом общих мер по экономии средств.</li>
<li>Автор хорошо справляется с ситуацией, подготовившись к увольнениям, и планирует взять академический отпуск, прежде чем рассказать о своем карьерном опыте в Google и о том, как изменилась культура компании в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034277">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматриваются различные аспекты деятельности Google, включая изменения в корпоративной культуре, критику руководства, приобретения, инновации, увольнения, проблемы конфиденциальности и восприятие технологической индустрии.</li>
<li>В дискуссии представлены самые разные мнения и опыт, проливающие свет как на положительные, так и на отрицательные стороны работы в Google.</li>
<li>В ней также затрагиваются более широкие темы, такие как этика, прибыльность и будущее технологической индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1747408148799881390">Спорный налог Apple в размере 27 % ограничивает конкуренцию в сфере веб-покупок</a></h2>
<ul>
<li>Apple ввела 27-процентный налог на покупки в Интернете, что препятствует ценовой конкуренции и вызывает опасения по поводу антиконкурентного поведения.</li>
<li>Разработчики теперь должны устанавливать такую же цену на цифровые товары в Интернете, как и в App Store, несмотря на взимаемый налог.</li>
<li>Этот шаг Apple подвергся критике за ущемление конкуренции и ограничение потребительского выбора.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034951">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Теперь Apple разрешает американским разработчикам предлагать покупки, не относящиеся к App Store, но при этом требует от разработчиков сделать доступными покупки в приложениях Apple, после решения суда, разрешившего альтернативные варианты оплаты.</li>
<li>Существуют опасения по поводу потенциальных затрат и неравномерного применения этих новых правил, а также ответственности Apple за покупки в приложениях и судебных исков по поводу несанкционированных покупок.</li>
<li>Обсуждается продолжающаяся судебная борьба между Apple и Epic Games, в том числе различные точки зрения на их поведение и мотивы. В беседе затрагиваются такие темы, как важность конкуренции, проблемы доступности приложений и влияние сборов Apple на разработчиков.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ddanieltan.com/posts/obsidian/">Почему я люблю обсидиан: Повышение эффективности ведения записей и продуктивности</a></h2>
<ul>
<li>Инструмент для ведения заметок Obsidian предлагает позитивный и уникальный опыт для пользователей.</li>
<li>Obsidian позволяет структуре заметок органично развиваться, повышая организованность и гибкость.</li>
<li>Возможность связывать атомарные идеи в Obsidian способствует лучшему пониманию и установлению связей между концепциями.</li>
<li>Использование в Obsidian обычных текстовых файлов обеспечивает перспективность и легкость доступа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027154">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают возможности и недостатки приложения для заметок Obsidian.</li>
<li>В качестве потенциальных альтернатив Obsidian упоминаются другие системы ведения заметок, такие как OneNote, Zettelkasten, и альтернативные приложения, такие как Logseq, Trilium и Dendron.</li>
<li>В беседе затрагиваются такие темы, как проблемы синхронизации и совместимости, преимущества и недостатки Obsidian по сравнению с другими инструментами, форматы файлов, плагины и необходимость гибкого перемещения данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hnreads.com/post/top40_2023/">Лучшие книги 2023 года по версии читателей Hacker News - HN Reads</a></h2>
<ul>
<li>HN Reads - это новый сайт, который анализирует данные с Hacker News, чтобы составить список из 40 лучших книг, рекомендованных к прочтению в 2023 году.</li>
<li>В список вошли такие популярные названия, как &quot;Структура и интерпретация компьютерных программ&quot; и &quot;Гёдель, Эшер, Бах&quot;.</li>
<li>Такие противоречивые фигуры, как Элон Маск и Айн Рэнд, не попали в топ-40, но есть список &quot;почти попавших&quot;, в котором книги упоминаются 5-6 раз.</li>
<li>На сайте размещены партнерские ссылки Amazon на упомянутые книги.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39034421">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Издание Hacker News составило список лучших книг на 2023 год на основе предложений пользователей, что вызвало споры о предвзятости пользователей.</li>
<li>Пользователи рекомендуют и обсуждают технические книги, такие как &quot;Crafting Interpreters&quot;, и вступают в дискуссии о различных жанрах, доступности и ценовой неудовлетворенности.</li>
<li>Разговор в основном идет о книгах, посвященных успеху, лидерству и личностному развитию, причем некоторые высказывают циничное отношение к такого рода спискам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jyn.dev/2024/01/16/the-rust-project-has-a-burnout-problem.html">Проект Rust борется с проблемой выгорания: Как преодолеть цикл и найти решения</a></h2>
<ul>
<li>Проект Rust столкнулся с серьезной проблемой выгорания среди своих членов, в результате чего многие люди ушли, а другие близки к тому, чтобы сгореть.</li>
<li>Цикл выгорания объясняется тем, что люди чувствуют себя обязанными добиваться прогресса и берут на себя непосильную нагрузку.</li>
<li>Для борьбы с выгоранием рекомендуется относиться к вкладу в проект как к работе, избегать чрезмерной сверхурочной работы и волонтерства, а также предоставлять документацию по борьбе с выгоранием.</li>
<li>Руководителям групп рекомендуется чередовать обязанности, решать проблему чрезмерного пересмотра работы и ставить на первое место создание здоровой атмосферы, а не технические вопросы.</li>
<li>Автор признает, что решение проблемы выгорания требует культурных, организационных и ресурсных изменений в рамках проекта Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39026855">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект Rust столкнулся с проблемой выгорания участников, вызванной такими факторами, как чрезмерная нагрузка и комментарии пользователей.</li>
<li>Также обсуждаются ограничения таких платформ, как GitHub, для создания сообществ, подчеркивается влияние вовлеченности на GitHub и Microsoft, а также опасения по поводу изменений платформы и недовольства пользователей.</li>
<li>Предлагаются стратегии по борьбе с выгоранием и повышению вовлеченности в сообщество, а также обсуждаются проблемы поддержки проектов с открытым исходным кодом и снижение популярности некоторых языков программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperSpeech">WhisperSpeech: система преобразования текста в речь с открытым исходным кодом на основе шепота</a></h2>
<ul>
<li>WhisperSpeech - это система преобразования текста в речь с открытым исходным кодом, построенная на основе мощной модели Whisper и нацеленная на то, чтобы быть настраиваемой и похожей на Stable Diffusion.</li>
<li>В настоящее время модели обучаются на английском наборе данных LibreLight, а в будущих версиях будут использоваться несколько языков.</li>
<li>Проект спонсируется компаниями Collabora и LAION, а команда готова предоставить консультации по проектам ИИ с открытым исходным кодом и собственным.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39036796">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - различные инструменты и ресурсы для преобразования текста в речь (TTS), включая WhisperSpeech, EmotiVoice и Mimic 3, с акцентом на синтез речи на мандаринском китайском языке.</li>
<li>TTS от OpenAI рекомендуется за его качество и доступность, а также проводится сравнение с TTS-генераторами, используемыми chatGPT, Eleven Labs и Azure.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом и проблемами использования моделей ИИ в различных приложениях, а также обсуждают трудности, связанные с внедрением новых технологий. Концепция экспоненциального роста ML-моделей также объясняется и вызывает дополнительный интерес и вопросы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmldocs.com">Представляем HtmlDocs: Создание красивых PDF-файлов с помощью HTML/CSS</a></h2>
<ul>
<li>HtmlDocs - это редактор, использующий HTML/CSS для создания хорошо отформатированных PDF-файлов, таких как счета-фактуры и резюме.</li>
<li>Он имеет шаблонизатор и конвейер рендеринга Chromium для создания PDF-файлов.</li>
<li>HtmlDocs отличается тем, что поддерживает современные функции CSS и минимизирует расхождения между HTML-документом и PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39027543">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи выражают недовольство устаревшими и ограниченными инструментами, такими как wkhtmltopdf, для преобразования HTML/CSS-документов в PDF-файлы.</li>
<li>В качестве альтернативы предлагаются такие варианты, как Typst, Paged.js и WeasyPrint.</li>
<li>Ведутся споры о том, сможет ли CSS эффективно заменить LaTeX в верстке и научных публикациях.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Пользователи Stack Exchange гадают о происхождении и значении шара с изображением топора и буквы 'Y" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8%20Stack%20Exchange%20%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82%20%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8%20%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B0%20%D1%81%20%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC%20%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B%20%22Y&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%2018%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/17&#39;</h2>
<h1>2024-01-17</h1>
<h2><a href="https://catandgirl.com/4000-of-my-closest-friends/">Комикс &quot;Кот и девочка&quot; доступен по лицензии Creative Commons</a></h2>
<ul>
<li>Это заявление - уведомление об авторских правах на комикс &quot;Кот и девочка&quot;, в котором говорится, что он распространяется по лицензии Creative Commons.</li>
<li>В уведомлении указана контактная информация о создателе комикса.</li>
<li>Это означает, что автор решил поделиться своей работой на определенных разрешениях и условиях, оговоренных в лицензии Creative Commons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39016395">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия посвящена использованию защищенного авторским правом контента для обучения моделей искусственного интеллекта и последствиям для авторского права и добросовестного использования.</li>
<li>В нем рассматривается влияние искусственного интеллекта на художников и их творчество, обсуждаются вопросы интеллектуальной собственности, защиты авторских прав и роли искусственного интеллекта в создании произведений искусства.</li>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается необходимость изменений в международном регулировании авторских прав, важность солидарности художников, а также влияние искусственного интеллекта на рынок труда и различие между человеческим и машинным творчеством.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/01/16/us-app-store-alternative-purchase-option/">Разработчики могут предлагать покупки вне App Store, но Apple все равно будет взимать комиссию</a></h2>
<ul>
<li>Компания Apple пересмотрела правила магазина приложений iOS в США, разрешив разработчикам направлять пользователей к вариантам покупки цифровых товаров, не входящим в App Store.</li>
<li>Apple продолжит получать комиссионные в размере от 12 до 27 процентов с покупок, совершенных через эти альтернативные каналы.</li>
<li>Разработчики должны запросить право на внешнюю ссылку покупки StoreKit и следовать определенным инструкциям.</li>
<li>Изменения связаны с судебным спором Apple с Epic Games и решением суда, который разрешил разработчикам информировать клиентов об альтернативных вариантах покупки приложений.</li>
<li>Генеральный директор Epic Games Тим Суини выразил разочарование поправками Apple и намерен оспорить их в судебном порядке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020365">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение посвящено магазину приложений Apple App Store и вызывает обеспокоенность 30-процентной комиссией, потенциальной антиконкурентной практикой и ограничениями для разработчиков.</li>
<li>Рассматривается судебная тяжба между Apple и Epic Games, а также альтернативные варианты магазинов приложений.</li>
<li>Различные мнения о тарифах Apple и их влиянии на разработчиков и потребителей вносят свой вклад в продолжающиеся дебаты вокруг политики App Store.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/6174">Удивительная математика константы Капрекара: раскрываем секреты 6174</a></h2>
<ul>
<li>Число 6174, известное как константа Капрекара, названо в честь математика Д.Р. Капрекара.</li>
<li>Оно подчиняется определенному правилу: любое четырехзначное число, содержащее не менее двух разных цифр, располагается в порядке убывания и возрастания, меньшее число вычитается из большего, и процесс повторяется.</li>
<li>Эта процедура всегда достигает фиксированной точки 6174 максимум за 7 итераций, за исключением повторных цифр, таких как 1111. Число 6174 обладает и другими математическими свойствами, например, является 7-гладким числом и суммой трех первых степеней 18.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39018769">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На сайте обсуждаются такие математические темы, как число 6174, двойная бухгалтерия и цифровые суммы.</li>
<li>Участники обсуждают &quot;машину Капрекара&quot;, которая сходится к числу 6174, и углубляются в математические явления, интересные числа и различные основания чисел.</li>
<li>Обсуждается использование в примерах исключительно основания 10 и применимость константы Капрекара в разных основаниях. В разговоре также затрагивается нумерология и упоминается канал на YouTube, на котором обсуждаются модели простых чисел.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ikkaro.net/what-tinyml-is/">TinyML: обеспечение машинного обучения на микроконтроллерах с ограниченными ресурсами</a></h2>
<ul>
<li>TinyML - это применение машинного обучения в микроконтроллерах с ограниченными ресурсами, и Гарвард предлагает бесплатные курсы по основам TinyML, его применению и развертыванию.</li>
<li>Такие техники, как обрезка, квантование и дистилляция знаний, используются для сжатия алгоритмов и их адаптации к микроконтроллерам.</li>
<li>TinyML находит широкое применение в сообществах DIY, мейкеров и хакеров, для обслуживания промышленности, мониторинга окружающей среды, улучшения пользовательского опыта и помощи людям с ограниченными возможностями. Однако существуют опасения относительно его эффективности для различных групп населения и конфиденциальности данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014866">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>TinyML - это реализация машинного обучения на маломощном оборудовании, таком как микроконтроллер esp32-s3, для систем компьютерного зрения в реальном времени.</li>
<li>Методы оптимизации моделей, такие как обрезка, квантование и дистилляция знаний, используются для того, чтобы сделать модели пригодными для использования в устройствах с низким энергопотреблением.</li>
<li>В разделе комментариев обсуждаются такие темы, как использование предварительно обученных моделей, проблемы интерпретируемости и потенциальные возможности применения TinyML в различных отраслях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kffl/speedbump">Speedbump: Моделирование переменной сетевой задержки с помощью TCP-прокси</a></h2>
<ul>
<li>Speedbump - это инструмент TCP-прокси, написанный на языке Go, который позволяет пользователям моделировать переменную сетевую задержку.</li>
<li>Он может быть установлен с помощью предварительно собранных двоичных файлов или путем сборки из исходных текстов, а также может быть использован в качестве контейнера.</li>
<li>Пользователи могут настраивать параметры задержки, включая базовую задержку и различные типы волн задержки, а также комбинировать несколько настроек. Speedbump также может работать как библиотека Go. Проект лицензирован по лицензии Apache 2.0 License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012697">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются различные инструменты, такие как Speedbump, <code>tc netem</code> и Toxiproxy, для моделирования проблем и нарушений в работе сети в целях тестирования.</li>
<li>В ней подчеркивается важность тестирования приложений в реальных сетевых средах и указываются потенциальные ограничения некоторых инструментов.</li>
<li>Обсуждаются такие темы, как размер буфера, управление сетевым трафиком и факторы, влияющие на скорость работы сети.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">Где найти хорошие юридические документы для ваших побочных проектов</a></h2>
<ul>
<li>Человек ищет ресурсы для создания юридических документов, таких как положения и условия, политики конфиденциальности и соглашения о неразглашении информации для своих сторонних проектов.</li>
<li>Они нашли несколько источников, но ищут дополнительные варианты.</li>
<li>Конкретные источники, на которые они ссылаются, не приводятся.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012544">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В беседе подчеркивается важность консультации с юристом для правильного форматирования и юридической консультации при работе с юридическими документами.</li>
<li>Индивидуальные юридические контракты рассматриваются как выгодные, в то время как типовые шаблоны упоминаются как потенциальные недостатки.</li>
<li>Особое внимание уделяется четкой коммуникации и поиску подходящего юриста для конкретных нужд бизнеса, а также различным веб-сайтам и сервисам, предлагаемым для поиска шаблонов юридических документов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/16/2024/openai-is-working-with-the-pentagon-on-cybersecurity-projects">OpenAI сотрудничает с Пентагоном, снимая запрет на использование военных инструментов</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI отменила свой запрет на сотрудничество с Пентагоном и теперь работает с ним над проектами в области кибербезопасности.</li>
<li>Компания по-прежнему сохраняет запрет на разработку оружия.</li>
<li>Это изменение в политике отражает растущую готовность Кремниевой долины сотрудничать с военными, однако существуют опасения по поводу рисков, связанных с интеграцией ИИ в военные действия, таких как возможность генерирования фальшивой информации и размывание границ между анализом данных и ведением боевых действий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020778">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Решение OpenAI сотрудничать с Пентагоном и разрабатывать военные инструменты вызвало споры и сомнения в приверженности компании своим основополагающим принципам.</li>
<li>Присутствие китайских специалистов в OpenAI вызвало беспокойство по поводу возможного перемещения и влияния секретных инструкций.</li>
<li>Дискуссия вокруг решения OpenAI охватывает различные темы, включая этические границы, секретность, достижения Китая в области ИИ, восприятие американских военных, национальные оборонные организации, потенциальное неправильное использование технологий ИИ, влияние ИИ на ведение войны, роль ИИ в разведке и принятии решений, а также этику использования ИИ в военных операциях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://global.canon/en/c-museum/special/exhibition2.html">Флюоритовые объективы Canon: Повышение качества изображения за пределами обычного стекла</a></h2>
<ul>
<li>Компания Canon разработала собственную технологию создания крупных кристаллов искусственного флюорита высокой чистоты для своих объективов.</li>
<li>Флюоритовые линзы, изготовленные из комбинации искусственного флюорита и стекла, эффективно корректируют хроматические аберрации и позволяют получать четкие и качественные изображения.</li>
<li>Компания Canon уже выпустила несколько объективов с использованием флюоритовых линз, которые получили широкое распространение среди фотографов благодаря улучшенному качеству изображения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39020258">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Флюоритовые линзы обладают различными преимуществами в оптике, включая снижение хроматической аберрации.</li>
<li>В статье рассказывается о дисперсии и коэффициенте преломления - фундаментальных понятиях в дизайне линз.</li>
<li>В ней также обсуждаются достижения в области технологии изготовления объективов, такие как использование вычислительных инструментов и асферических элементов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-code-2024-llm-code-completion-release">Стабильный код 3B: усовершенствованное завершение кода с превосходной производительностью</a></h2>
<ul>
<li>Stable Code 3B - это большая языковая модель (LLM) с 3 миллиардами параметров, разработанная для задач завершения кода.</li>
<li>Он может работать в автономном режиме, не требуя графического процессора, и имеет лучшую производительность, чем CodeLLaMA 7b.</li>
<li>Модель обучена на данных, специфичных для программной инженерии, и поддерживает функцию Fill in the Middle, хорошо работая на нескольких языках программирования. Модель проходит предварительное обучение на данных естественного языка и тонкую настройку на наборах данных, связанных с кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019532">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные модели искусственного интеллекта, используемые для создания визуального искусства, и их ограничения с точки зрения настройки и эффективности.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом, предпочтениями и опасениями по поводу различных моделей кодирования и инструментов для создания искусственного интеллекта.</li>
<li>Также обсуждаются доступность моделей с открытым исходным кодом, требования к аппаратному обеспечению, варианты лицензирования и споры о том, какие модели использовать для задач кодирования - меньшие или большие.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.kagi.com/issues/2024-01-12-kagi-down-on-some-regions/">Устранены проблемы со стабильностью: Посмертный анализ инцидента с Kagi.com</a></h2>
<ul>
<li>12 января 2024 года сайт Kagi.com столкнулся с проблемами стабильности, которые привели к медленной загрузке и тайм-аутам в нескольких регионах.</li>
<li>Изначально проблема была связана с обновлением инфраструктуры, но позже было установлено, что она вызвана высокой нагрузкой на строки в таблице пользователей.</li>
<li>Первопричина была устранена путем отключения проблемной записи и внедрения обновлений в драйвер базы данных. Были предприняты шаги по повышению устойчивости системы и улучшению процессов коммуникации, включая внедрение дополнительного мониторинга и автоматических ограничений для предотвращения подобных проблем в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39019119">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о недавнем инциденте в компании Kagi во время обновления инфраструктуры и даются рекомендации не паниковать и не принимать поспешных решений во время перебоев в работе.</li>
<li>Обсуждаются вопросы стажировки в компаниях, обновления страницы состояния, польза Kagi Assistant, технические проблемы, мониторинг и устранение неполадок.</li>
<li>Пользователи обеспокоены проблемами аутентификации, простоями и скраппингом, а компания Kagi ввела новые ограничения из-за злоупотребления поисковыми системами. Пользователи предлагают альтернативные варианты и просят гибкие тарифные планы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nashby.github.io/2024/01/15/ruby-3-on-rails-1/">Запуск Rails 1.0 на Ruby 3.3: целесообразность и проблемы</a></h2>
<ul>
<li>Автор, Василий Ермолович, исследует возможность запуска Rails 1.0 на последней версии Ruby, Rails 8.0.</li>
<li>Они сталкиваются с такими проблемами, как синтаксические ошибки, отсутствие библиотек и изменение кодировки строк.</li>
<li>В итоге им удается создать и запустить приложение на Ruby 3.3, хотя для полной функциональности могут потребоваться дополнительные решения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39012235">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается возможность использования Crystal вместо Ruby для запуска новейшей версии Rails.</li>
<li>В ней обсуждаются проблемы и модификации, необходимые для такого перехода, и сравнивается опыт перехода с Ruby на Python.</li>
<li>Также обсуждаются различия в обратной совместимости, проблемы миграции, преимущества и ограничения статически типизированных языков, значение правильных практик CI/CD и сред тестирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jcarlosroldan.com/post/315/passwordless-a-different-kind-of-hell">Закончилась ли эра паролей? Взгляд на эволюцию методов аутентификации</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается исторический путь развития методов аутентификации и оценивается их эффективность с точки зрения удобства использования и безопасности.</li>
<li>В статье рассматриваются различные методы, включая пароли, кодовые слова, менеджеры паролей и двухфакторную аутентификацию.</li>
<li>В статье подчеркивается потенциал будущих достижений, таких как Single Sign-On и биометрия, но признается, что нынешний пользовательский опыт аутентификации не идеален.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39013036">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждались вопросы, связанные с разочарованием от многоуровневой аутентификации с помощью паролей при онлайн-покупках.</li>
<li>Участники предпочли различные методы двухфакторной аутентификации и обсудили эффективность электронной почты и учетных записей.</li>
<li>В ходе дискуссии также обсуждались вопросы безопасности и удобства Apple Pay, опыт работы с кассами интернет-магазинов и значение доверия в онлайн-транзакциях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/timfraedrich/OutRun">OutRun: Фитнес-трекер с открытым исходным кодом для тренировок на открытом воздухе</a></h2>
<ul>
<li>OutRun - это приложение для iOS, позволяющее пользователям записывать и отслеживать свои тренировки на свежем воздухе, такие как бег, ходьба, езда на велосипеде и т.д.</li>
<li>Приложение с открытым исходным кодом, не содержит рекламы и предлагает такие функции, как контроль данных, подробная статистика и экспорт данных о тренировках.</li>
<li>Пользователи могут внести свой вклад в развитие приложения: поделиться им, принять участие в бета-тестировании, сообщить о проблемах, написать код или помочь с переводом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39014652">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Фитнес-трекер OutRun с открытым исходным кодом получает положительные отзывы, особенно за его возможности отслеживания сна.</li>
<li>Пользователи рекомендуют для отслеживания сна другие устройства, например кольцо Oura и Ultrahuman Ring Air.</li>
<li>В настоящее время ведутся споры о точности и ограничениях устройств для отслеживания сна.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Комикс 'Кот и девочка' доступен по лицензии Creative Commons" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%81%20%22%D0%9A%D0%BE%D1%82%20%D0%B8%20%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%22%20%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B5%D0%BD%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%B8%D0%B8%20Creative%20Commons&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%2017%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/16&#39;</h2>
<h1>2024-01-16</h1>
<h2><a href="https://norvig.com/21-days.html">Освоение программирования: Важность времени, практики и практического обучения</a></h2>
<ul>
<li>В статье критикуются книги, обещающие быстро научить программированию, и подчеркивается необходимость многолетней практики, чтобы стать экспертом.</li>
<li>В ней подчеркивается ограниченность этих книг и подчеркивается, что важно бросать вызов самому себе и получать обратную связь.</li>
<li>В резюме подчеркивается важность практического обучения и упоминается концепция Малкольма Гладуэлла о 10 000 часах практики для достижения мастерства. Искренний интерес и преданность делу необходимы для освоения программирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39001755">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой дискуссии затрагиваются различные темы, связанные с программированием, включая влияние книг по программированию на карьеру и ностальгию по обучению с помощью технических книг.</li>
<li>Также обсуждается использование инструментов искусственного интеллекта, таких как ChatGPT, и проблемы изучения языков программирования.</li>
<li>В ходе обсуждения подчеркивается важность непрерывного обучения, практики, экспериментов и постоянного совершенствования для того, чтобы стать квалифицированным программистом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/open-spaced-repetition/fsrs4anki/wiki/ABC-of-FSRS">FSRS: Алгоритм нового поколения с интервальным повторением для улучшения запоминания</a></h2>
<ul>
<li>FSRS - это современный алгоритм интервального повторения, который улучшает запоминание и планирование повторения по сравнению с алгоритмом Anki, используемым по умолчанию.</li>
<li>Она рассчитывает оптимальные интервалы между просмотрами, основываясь на вероятности успешного вспоминания карты, используя &quot;Трехкомпонентную модель памяти&quot; и анализируя историю просмотров пользователя.</li>
<li>FSRS позволяет пользователям выбирать желаемый уровень удержания, требует меньше рецензий, чем алгоритм Anki по умолчанию, и эффективно работает с отложенными рецензиями. Кроме того, он предлагает дополнительные возможности с помощью дополнения FSRS4Anki Helper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002138">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Участники обсуждают использование алгоритмов интервального повторения, в частности с помощью приложения Anki, для изучения различных предметов, таких как язык и музыка.</li>
<li>Высказываются стратегии, опыт и мнения по поводу создания эффективных флэшкарт и улучшения запоминания.</li>
<li>Изучается эффективность различных алгоритмов, таких как FSRS и Supermemo, при этом одни участники делают упор на контекст и разнообразное воздействие, а другие - на форматирование и упрощение карточек для оптимального запоминания.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fangpenlin.com/posts/2024/01/14/high-speed-usb4-mesh-network/">Создание высокоскоростной сети USB4 11 Гбит/с менее чем за $50</a></h2>
<ul>
<li>Автор, инженер-программист, считает, что помимо программного обеспечения необходимо разбираться в аппаратном обеспечении.</li>
<li>Они перенесли некоторые сервисы из облака AWS на пустые серверы, чтобы сократить расходы.</li>
<li>Автор создал пустой кластер Kubernetes с помощью моста USB4 ethernet, обеспечив скорость передачи данных 11 Гбит/с при стоимости 47,98 доллара США.</li>
<li>Они сравнивают стоимость и энергопотребление вышедших из эксплуатации 1U-серверов и мини-ПК, подчеркивая преимущества мини-ПК.</li>
<li>Для настройки сети использовалась NixOS, а также были представлены результаты бенчмарков.</li>
<li>Автор рассуждает о возможностях высокоскоростных сетей на базе USB/Thunderbolt в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003469">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные варианты сетевого подключения, включая USB, Firewire, Thunderbolt, Ethernet и NVMe-накопители.</li>
<li>Участники делятся своим опытом и предпочтениями, обсуждая такие факторы, как скорость, стоимость, энергопотребление и совместимость.</li>
<li>В беседе подчеркивается важность учета индивидуальных потребностей и ресурсов при выборе сетевого решения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/changes.html#version_3_45_0">SQLite 3.45: улучшения и исправления ошибок для повышения производительности и удобства использования</a></h2>
<ul>
<li>В сводке описаны обновления, исправления ошибок и улучшения, внесенные в систему управления базами данных SQLite.</li>
<li>Были внесены улучшения в функции SQL и JSON, планирование запросов, интерфейс командной строки и обработку ошибок.</li>
<li>Обновления также касаются таких проблем, как утечка памяти, исправление ошибок и оптимизация.</li>
<li>Среди новых возможностей - поддержка нового синтаксиса, совместимость с другими базами данных и добавление новых команд.</li>
<li>Обновления направлены на повышение производительности, безопасности и удобства использования SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39004963">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вышла версия SQLite 3.45, предлагающая повышенную производительность и уменьшенный размер базы данных для операций, требующих использования JSON.</li>
<li>Notion Labs рассматривает возможность использования SQLite в своих собственных приложениях, а также изучает возможность его применения в браузере и на стороне сервера.</li>
<li>Обсуждается концепция one-db-per-tenant, Turso как потенциальное решение, получение двоичных файлов SQLite, интерактивные заметки о выпуске, исправление предупреждений компилятора, а также сравнение Postgres и SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/bluesky-has-launched-rss-feeds">Bluesky запускает RSS-каналы для обнаружения пользователей</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky представила RSS-каналы, позволяющие пользователям получить доступ к RSS-каналу любого пользователя Bluesky, облегчающие открытие пользовательских каналов с помощью RSS-ридеров и расширений для браузеров.</li>
<li>RSS-ленты содержат только публичные сообщения и не содержат ссылок. Пользователи могут предложить Bluesky обратную связь для улучшения RSS-каналов.</li>
<li>Компания Open RSS, которая полагается на добровольные пожертвования, также предоставляет свою версию RSS-каналов Bluesky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39007756">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре дискуссии - Bluesky, потенциальная замена Twitter, и она затрагивает такие темы, как необъективные рекомендации контента, необходимость использования фильтров искусственного интеллекта и проблемы безопасности данных.</li>
<li>Пользователи также изучают уникальные возможности Bluesky, финансовую устойчивость, ограниченную вовлеченность пользователей и самоаутентификацию постов.</li>
<li>Другие обсуждения касаются системы приглашений Bluesky, токсичности платформы, сравнения с другими социальными медиаплатформами, а также опыта и мнения пользователей. Также упоминается участие Джека Дорси, будущее RSS-каналов, плюсы и минусы Mastodon. Будущий успех Bluesky в условиях конкуренции представляется неопределенным.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one-from-nippon.ghost.io/onigiri/">Восхождение онигири: Революция комфортной еды в Японии</a></h2>
<ul>
<li>Онигири - это традиционное японское блюдо, представляющее собой рисовый шарик, наполненный различными ингредиентами и завернутый в нори (морские водоросли).</li>
<li>Он стал популярен в послевоенной Японии как удобный и привычный продукт питания, продающийся в супермаркетах и магазинах у дома.</li>
<li>Онигири тесно связаны с историей магазинов у дома в Японии, где различные сети конкурируют за свежесть, вкус, разнообразие и упаковку.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003417">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье исследуется продолжающееся соперничество между японскими регионами Кансай и Канту, рассматриваются такие факторы, как язык, демография и иммиграция, которые способствуют этому соперничеству.</li>
<li>В статье обсуждаются тенденции в области онигири, в том числе рост популярности цельнозернового риса, снижение качества тунца в онигири, продающихся в магазинах, и наличие вегетарианских вариантов.</li>
<li>В статье также рассказывается о различных вариациях онигири, встречающихся в разных странах, и о сложностях, связанных с открытием упаковки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mb-consulting.dev/scrum-sucks-9960011fc5cf">Переосмысление разработки программного обеспечения: Критика Scrum и поощрение индивидуальной командной работы</a></h2>
<ul>
<li>Статья критикует внедрение Scrum в разработку программного обеспечения, предлагая командам определить свой собственный подход.</li>
<li>В ней рассказывается о проблемах и сложностях Scrum, таких как злоупотребление метриками и необходимость доверия в команде.</li>
<li>Автор делает акцент на сотрудничестве, постоянном совершенствовании и вовлечении заинтересованных сторон в управление проектами, предлагая услуги инжиниринга и коучинга.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002740">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Беседа посвящена использованию agile-методологий, в частности Scrum, в различных рабочих средах.</li>
<li>Участники обсуждают такие проблемы, как чрезмерное количество совещаний, плохая коммуникация и отсутствие доверия.</li>
<li>Упоминаются альтернативные подходы, такие как Kanban и ShapeUp, что вызывает дискуссию о пользе agile-методологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/commit/e16f1865a494b6281f8a44ed0db5338e718b3f07">Htmx переходит на лицензию BSD с нулевыми оговорками, что позволяет использовать его неограниченно</a></h2>
<ul>
<li>Репозиторий &quot;bigskysoftware/htmx&quot; сменил лицензию с BSD 2-Clause License на 0-Clause BSD License.</li>
<li>Это изменение разрешает неограниченное использование, копирование, модификацию и распространение программного обеспечения без каких-либо выплат.</li>
<li>Пользователи выражают положительные отзывы и благодарность за новую лицензию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39003292">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Программная библиотека htmx сменила лицензию на Zero-Clause BSD, разрешительную лицензию с открытым исходным кодом.</li>
<li>В социальных сетях появилась шутка, связанная с предполагаемым интересом Microsoft к htmx.</li>
<li>В этом отрывке рассматриваются дискуссии о доверии и профессионализме программных проектов и опасения по поводу надежности MongoDB как системы управления базами данных. В нем также затрагиваются темы юмора и профессионализма в Twitter, лицензий на открытый исходный код и их ограничений, культуры отмены, Facebook, антиваксеров и политических дискуссий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SebastianMuskalla/ModelessVim">Превратите Vim в редактор без моделей, со стандартными привязками клавиш и улучшенным удобством использования</a></h2>
<ul>
<li>Репозиторий предоставляет конфигурационные файлы для преобразования Vim в редактор без моделей, что облегчает навигацию пользователям, знакомым с графическими редакторами.</li>
<li>Он включает в себя опции для стандартных привязок клавиш, верхний инфобар, нижний статусбар и настройки по умолчанию.</li>
<li>Конфигурация была протестирована на конкретных платформах и версиях Vim и распространяется под лицензией MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39008533">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение в основном ведется вокруг текстовых редакторов, особое внимание уделяется Vim и его возможностям.</li>
<li>Пользователи делятся положительным опытом и обсуждают редактор Helix, подчеркивая его полезные функции.</li>
<li>В беседе сравнивается и обсуждается использование консервированной и домашней тыквы для приготовления тыквенного пирога, а также определение тыквы и использование различных видов тыквы.</li>
<li>Далее мы рассмотрим различия между Vim, Emacs и VSCode, затронем удобство работы, привязки клавиш и ограничения.</li>
<li>В целом разговор отражает личные предпочтения и разные мнения об эффективности и полезности различных текстовых редакторов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FossifyOrg">Fossify: поддерживаемая сообществом альтернатива с открытым исходным кодом для простых мобильных инструментов</a></h2>
<ul>
<li>Fossify - это платформа для мобильных приложений с открытым исходным кодом, которая призвана продолжить работу прекратившего свое существование @SimpleMobileTools.</li>
<li>Он поддерживается сообществом, не содержит рекламы и поощряет вклад пользователей.</li>
<li>Они предлагают множество вариантов поддержки, включая спонсорство GitHub, Patreon, PayPal, Liberapay и пожертвования в криптовалютах, и ценят поддержку сообщества.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39002643">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Приложение Simple Mobile Tools было приобретено компанией, производящей рекламное ПО, что привело к созданию форка проекта FossifyOrg.</li>
<li>Проект Fossify нацелен на выпуск модифицированных версий приложений на F-Droid, причем приложение Fossify Gallery уже доступно.</li>
<li>Пользователи ценят открытый и нешпионский характер приложений, но их беспокоят вопросы лицензирования и судьбы внешних вкладов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://1a3orn.com/sub/machine-learning-bans.html">Организации, занимающиеся безопасностью ИИ, требуют ввести ограничения на ИИ с открытым исходным кодом, вызывая дискуссии</a></h2>
<ul>
<li>Организации, занимающиеся вопросами безопасности ИИ, призывают запретить или ограничить использование моделей ИИ с открытым исходным кодом, основываясь на определенных критериях, таких как вычислительные ресурсы, количество параметров или производительность в бенчмарках.</li>
<li>Предлагаемые запреты направлены на повышение безопасности ИИ, но критики утверждают, что они будут препятствовать исследованиям и разработкам в этой области.</li>
<li>Движение за ИИ с открытым исходным кодом должно улучшить координацию и противостоять этим антиоткрытым инициативам, чтобы защитить будущее ИИ с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39009779">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этом отрывке рассказывается о развитии и регулировании искусственного интеллекта (ИИ), а также о различных проблемах, связанных с ним.</li>
<li>Ведутся споры о криминализации ИИ с открытым исходным кодом, запрете ИИ, превышающего определенный уровень возможностей, и о бремени доказывания рисков безопасности ИИ.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются риски и преимущества ИИ, проблемы моделирования сверхразума, возможность манипулирования политическими процессами и неопределенность существования AGI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/inequality/2024/jan/15/worlds-five-richest-men-double-their-money-as-poorest-get-poorer">По данным отчета Oxfam, богатейшие люди мира удваивают свое состояние, в то время как беднейшим приходится бороться</a></h2>
<ul>
<li>С 2020 года богатство пяти крупнейших миллиардеров мира увеличилось более чем в два раза, в то время как беднейшие 60 % населения планеты потеряли в деньгах.</li>
<li>В докладе Oxfam говорится о растущем разрыве в благосостоянии и прогнозируется возможное появление триллионера в следующем десятилетии.</li>
<li>Совокупное состояние пяти крупнейших миллиардеров увеличилось на 464 миллиарда долларов, в то время как общее богатство беднейших 4,77 миллиарда человек сократилось на 0,2 %.</li>
<li>В качестве решения проблемы дисбаланса богатства Oxfam предлагает ввести налог на богатство в размере от 1 до 2 % на состояние свыше 10 миллионов фунтов стерлингов, что позволило бы привлечь в Великобританию 22 миллиарда фунтов стерлингов в год.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38999517">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Эта дискуссия охватывает множество аспектов неравенства богатства, включая проблемы, с которыми сталкиваются бедные слои населения, и продолжающиеся дебаты об обеспечении всех людей предметами первой необходимости.</li>
<li>В беседе также критикуется капитализм и богатая элита, исследуются различные экономические идеологии, роль удачи и вмешательства государства в накопление богатства.</li>
<li>Обсуждаются последствия экстремального накопления богатства, влияние сверхбогатых людей и потенциальные решения, такие как налоги на богатство, а также влияние автоматизации на экономику и концепция &quot;ускользающего капитала&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/01/13/business/uk-post-office-fujitsu-horizon-scandal/index.html">Опустошение из-за программного сбоя: Жизни, разрушенные скандалом в почтовом отделении</a></h2>
<ul>
<li>Предоставленная информация включает в себя фрагменты кода и описание их функциональности, охватывая такие темы, как стилизация CSS, функциональность JavaScript, настройка рекламы, управление согласием пользователей и кодирование данных.</li>
<li>Обсуждается скандал с почтовым отделением Великобритании, связанный с программным сбоем, который привел к финансовым расхождениям между начальниками почтовых отделений, что привело к серьезным последствиям, судебным разбирательствам и человеческим жертвам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39010070">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой статье рассматриваются реальные случаи сбоев в работе программного обеспечения, подчеркивается, к каким тяжелым последствиям они могут привести, включая тюремное заключение, банкротство и даже самоубийство.</li>
<li>В нем подчеркивается необходимость ответственности и гарантий в разработке программного обеспечения, а также недооценка последствий программных сбоев.</li>
<li>В статье подчеркивается важность решения проблем с программным обеспечением на ранней стадии, чтобы предотвратить их превращение в серьезные проблемы, а также освещаются проблемы, связанные с тем, как заставить нетехнических специалистов серьезно относиться к качеству программного обеспечения.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Освоение программирования: Важность времени, практики и практического обучения" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%3A%20%D0%92%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%20%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%2C%20%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2016%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/15&#39;</h2>
<h1>2024-01-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/vanna-ai/vanna">Vanna.ai: Генерация SQL-запросов через интерфейс чата</a></h2>
<ul>
<li>Vanna - это Python-фреймворк с открытым исходным кодом, который генерирует SQL-запросы на основе обученных моделей, позволяя пользователям задавать вопросы и получать SQL-запросы в качестве результатов.</li>
<li>Фреймворк предоставляет такие пользовательские интерфейсы, как Jupyter Notebook, Streamlit, Flask и Slack.</li>
<li>Vanna может быть установлена с помощью pip и обучена с помощью DDL-запросов, документации или SQL-запросов. Он обеспечивает высокую точность на сложных наборах данных, поддерживает любую базу данных SQL и позволяет самообучаться. Пользователи также могут расширить Vanna для использования собственной базы данных LLM или векторов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992601">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются различные инструменты и технологии взаимодействия с базами данных SQL, основанные на искусственном интеллекте, такие как Vanna.ai, Louie.ai, а также участие Microsoft в этой области.</li>
<li>В ней рассматривается использование языковых моделей и запросов на естественном языке в SQL-взаимодействии, обсуждаются проблемы и преимущества SQL с поддержкой искусственного интеллекта.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы проектирования схем, ограничений существующих моделей и будущего потенциала искусственного интеллекта для написания SQL-запросов, что подчеркивает растущий интерес к использованию искусственного интеллекта для упрощения задач управления и анализа баз данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orlp.net/blog/when-random-isnt/">Разгадка RNG в World of Warcraft: как один подросток нашел способ победить игру</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим подростковым опытом игры в World of Warcraft и создания дополнений с помощью программирования на языке Lua.</li>
<li>Они обсуждают меры безопасности, принятые Blizzard Games для предотвращения автоматизации в игре.</li>
<li>Автор обнаружил лазейку, манипулируя генератором случайных чисел в игре, что позволило принимать решения в автоматическом режиме. Однако неизвестно, работает ли этот эксплойт до сих пор из-за возможных исправлений или изменений алгоритма Blizzard Games.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38994817">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на онлайн-форуме охватывает широкий спектр тем, включая сравнение генераторов случайных чисел в Java и MSVC и использование Mersenne Twister RNG в ванильной WoW.</li>
<li>В разговоре также затрагивается тема ностальгии по старым интернет-форумам и структура онлайн-форумов.</li>
<li>Среди других обсуждаемых тем - экономика видеоигр, высокочастотный трейдинг и стратегии заработка в WoW Auction House.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man">Разочарование в автомобилях: Чрезмерное количество функций и неудачный выбор дизайна по сравнению с умными телевизорами</a></h2>
<ul>
<li>Автор подчеркивает неудовлетворенность нынешним состоянием автомобилей, проводя параллели с проблемами, наблюдаемыми в смарт-телевизорах.</li>
<li>Критике подвергаются излишние функции, неудачные дизайнерские решения и недружелюбные к пользователю элементы, такие как скрытые за сенсорными экранами кнопки и слишком яркие светодиодные лампы.</li>
<li>Также упоминается тенденция к увеличению размеров автомобилей, абонентские планы и нарушение конфиденциальности, а также призыв к созданию более простых и удобных автомобилей, таких как старая Toyota Corolla автора.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990080">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и обсуждение затрагивают несколько тем, связанных с современными автомобилями, включая недовольство чрезмерными технологиями и правилами, преимущества минимализма и открытого дизайна автомобилей, а также популярность внедорожников и кроссоверов.</li>
<li>Авторы комментариев высказывают свои предпочтения в пользу простоты, индивидуальности и практичности автомобилей, а также опасения по поводу стоимости, безопасности и воздействия на окружающую среду.</li>
<li>В разговоре подчеркивается необходимость создания доступных, удобных и надежных автомобилей, отвечающих желаниям потребителей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers">Восстановление цифровой конфиденциальности: Удаление данных у брокеров данных</a></h2>
<ul>
<li>Брокеры данных собирают и продают личную информацию без нашего ведома или согласия, ставя под угрозу нашу цифровую конфиденциальность.</li>
<li>В блоге описаны шаги, которые помогут людям вернуть контроль над своими данными, потребовав удаления данных у брокеров и воспользовавшись законами о защите прав потребителей, такими как CCPA и GDPR.</li>
<li>В нем подчеркивается важность осознания необходимости получения согласия в режиме онлайн и активного управления своим цифровым следом для борьбы со сбором данных брокерами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990755">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - проблемы конфиденциальности данных и возможной продажи личной информации брокерами данных и приложениями.</li>
<li>Пользователи рекомендуют различные инструменты и сервисы для удаления персональных данных из баз данных, при этом ведутся споры о надежности сервисов отказа от использования и эффективности услуг по удалению данных.</li>
<li>Предлагается использовать уникальные и доменные адреса электронной почты, чтобы минимизировать утечку данных, а некоторые обсуждают возможность создания ООО для защиты личной информации. В ходе беседы подчеркивается важность защиты персональных данных в Интернете и препятствия, с которыми приходится сталкиваться.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/">Bluefin Project перезапускается как Linux, ориентированный на разработчиков и ориентированный на облачные вычисления</a></h2>
<ul>
<li>Проект Bluefin был перезапущен под названием projectbluefin.io, предлагая пользовательский образ Fedora Silverblue с надежным рабочим столом.</li>
<li>Bluefin - это не дистрибутив, а атомарный слой поверх стандартного образа, обеспечивающий автоматизацию доставки через GitHub и альтернативу для пользователей, недовольных ненадежными рабочими столами Linux.</li>
<li>Проект включает в себя образ для разработчиков под названием bluefin-dx, который предлагает дополнительные инструменты и гибкость для разработчиков, направленные на ускорение внедрения облачных нативных технологий и повышение устойчивости экосистем с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992292">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bluefin - это дистрибутив Cloud-native Linux, основанный на Fedora Silverblue и предназначенный для разработчиков.</li>
<li>В нем есть неизменяемая корневая файловая система, контейнерный реестр для обновлений и дополнительная аппаратная поддержка.</li>
<li>Universal Blue - это облачная платформа развертывания, использующая компоненты базового уровня и позволяющая легко откатываться назад.</li>
<li>Пользователи положительно отзываются о работе с Bluefin и обсуждают важность дизайна и производительности сайта.</li>
<li>Bluefin сравнивается с другими операционными системами и рекомендуется для использования на основных машинах разработки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner">FedEx запускает fdx, комплексную платформу для электронной коммерции, чтобы конкурировать с Amazon</a></h2>
<ul>
<li>Компания FedEx представляет новую платформу для электронной коммерции под названием fdx, которая поможет онлайн-торговцам управлять цепочками поставок, продавать клиентам и осуществлять доставку.</li>
<li>Платформа объединит существующие инструменты FedEx с новыми функциями, такими как &quot;индивидуальный пост-покупочный опыт&quot;, который позволит брендам предлагать точную информацию о доставке и использовать данные сети доставки FedEx для управления заказами.</li>
<li>Это событие стало ответом на конкуренцию FedEx с Amazon в секторе логистики, где FedEx столкнулась с трудностями и стремится сохранить свою конкурентоспособность, используя возможности новой платформы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38996120">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания FedEx запустила платформу электронной коммерции, чтобы конкурировать с доминирующими логистическими и торговыми онлайн-сервисами Amazon.</li>
<li>Пользователи выражают недовольство сайтом Amazon, ценами и работой продавцов, что вызвало спрос на альтернативные варианты.</li>
<li>FedEx стремится предоставить комплексное бизнес-решение, объединяющее плагины для корзин, централизованное оформление заказов, платежи и логистические услуги. Однако есть сомнения в способности компании конкурировать с Amazon, в частности, в отношении точности доставки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zhanghai/MaterialFiles">Представляем Material Files: Файловый менеджер с открытым исходным кодом для Android с материальным дизайном</a></h2>
<ul>
<li>Этот файловый менеджер с открытым исходным кодом разработан как легкий и безопасный, в соответствии с рекомендациями Material Design.</li>
<li>Он обеспечивает удобную навигацию по файловой системе с помощью хлебных крошек и поддерживает управление файлами с правами root.</li>
<li>Кроме того, в нем есть функции просмотра и создания сжатых файлов, а также управления файлами на серверах FTP, SFTP и SMB. Пользовательский интерфейс можно настраивать с помощью различных цветовых тем, включая ночной режим.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38992689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Material Files - это файловый менеджер с открытым исходным кодом для Android, который придерживается принципов Material Design, обеспечивая визуально привлекательный и интуитивно понятный пользовательский опыт.</li>
<li>Он включает в себя ряд функций, таких как удобная навигация, поддержка root-доступа, возможность работы с архивами и управление файлами на FTP, SFTP и SMB-серверах.</li>
<li>Пользователи ценят его функциональность и тот факт, что его можно загрузить из магазина приложений Fdroid, ориентированного на конфиденциальность, что обеспечивает более безопасную работу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fwsGonzo/rvscript">Быстрая скриптовая система на базе RISC-V для игровых движков: Повышение производительности и снижение накладных расходов</a></h2>
<ul>
<li>RVScript - это система написания сценариев для игрового движка, использующая песочницу RISC-V с низкой задержкой для безопасных с точки зрения типов и памяти сценариев.</li>
<li>Его цель - повысить производительность и минимизировать накладные расходы на вызовы функций в игровых сценариях.</li>
<li>Проект включает примеры и контрольные точки для реализации продвинутых техник оптимизации выполнения скриптов, а также может быть использован с компилятором RISC-V для поддержки динамических вызовов для добавления новой функциональности. Однако стабильные API пока недоступны, так как система находится в стадии разработки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38993552">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на GitHub посвящено использованию RISC-V в качестве скриптового бэкэнда для игровых движков, при этом автор отмечает такие преимущества, как интеллектуальное стимулирование и сокращение времени разработки.</li>
<li>Другие участники обсуждения высказывают опасения по поводу потенциальных проблем с задержками и альтернативных целей компилятора.</li>
<li>Выбор RISC-V объясняется отсутствием совместимости с другими архитектурами и потенциальных патентных ограничений, а также рассматриваются технологии виртуализации и &quot;песочницы&quot; для кода, привязанного к процессору.</li>
<li>Сравниваются такие скриптовые языки, как Lua и LuaJIT, WebAssembly и транспиляция в C/C++ с точки зрения производительности.</li>
<li>Обсуждается реализация интерпретатора машинного кода на RISC-V, а также соображения по компиляции на RISC-V с помощью таких языков, как Nim, Nelua, Zig, Rust и Kotlin.</li>
<li>Также рассматривается использование C/C++ и языков высокого уровня, таких как JavaScript, Kotlin и C#, для написания сценариев игровых движков с упором на производительность и совместимость.</li>
<li>Также обсуждаются возможности использования RISC-V для безопасного выполнения кода на стороне сервера, проблемы интерпретации WebAssembly и реализация распределителя регистров/файла для интерпретации стековых машин.</li>
<li>Кратко упоминаются различия между стековыми и регистровыми машинами, а также оптимизация WebAssembly для браузерных движков.</li>
<li>В обсуждении кратко затрагивается процесс добавления значений в архитектуре RISC-V и растущая популярность RISC-V.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention">Реализация механизмов внимания в Python и PyTorch для трансформаторных архитектур и языковых моделей</a></h2>
<ul>
<li>В этой статье показано, как реализовать механизмы самовнушения в Python и PyTorch для трансформаторных архитектур и больших языковых моделей.</li>
<li>В ней объясняется важность механизмов внимания в задачах по обработке естественного языка и рассматриваются различные типы механизмов внимания.</li>
<li>В статье рассматривается процесс создания вкраплений предложений, вычисления весов внимания и контекстных векторов в самовнимании и причинном самовнимании. Также подчеркивается важность нормализации весов внимания.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38990709">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются различные механизмы внимания, используемые при кодировании, такие как самовнимание, многоголовое внимание, перекрестное внимание и причинно-следственное внимание.</li>
<li>Для обучения языковых моделей рекомендуется использовать оптимизированные реализации, такие как Flash Attention.</li>
<li>Пользователи обсуждают возможности реализации методов внимания, которых нет в PyTorch, и связь между вниманием в нейронных сетях и вниманием в психологии человека.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review">Ruffle: Эмулятор флэш-памяти продвигается с серьезными улучшениями в 2023 году</a></h2>
<ul>
<li>Ruffle, эмулятор Flash, добился значительного прогресса в 2023 году, получив множество улучшений в языке ActionScript 3 и API.</li>
<li>Эмулятор теперь поддерживает фильтры, cacheAsBitmap, рендеринг текста, сокеты, Flash remoting, FLV и возможность воспроизведения видео.</li>
<li>Была добавлена первоначальная поддержка AIR и смешанных AVM-фильмов, а также усовершенствованы расширение, пользовательский интерфейс для настольных компьютеров и веб-сайт, а также внесены взносы и оказана спонсорская поддержка.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост посвящен проекту Ruffle, цель которого - возродить технологию Flash и вернуть связанную с ней ностальгию и креативность.</li>
<li>Пользователи выражают тоску по уникальному опыту разработки и интерактивному контенту, который обеспечивал Flash.</li>
<li>Предлагаются альтернативные технологии, такие как игровые движки или Flutter, но все сходятся во мнении, что Ruffle заслуживает похвалы за свои усилия по возвращению Flash в браузер.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/">Создание эффективной клетки Фарадея для обратного проектирования ESP32</a></h2>
<ul>
<li>Автор столкнулся с трудностями при реверс-инжиниринге стека Wi-Fi для микроконтроллера ESP32 из-за большого количества Wi-Fi пакетов в окружающем воздухе.</li>
<li>Традиционные методы, такие как использование жестянки из-под краски, ферритовых дросселей и выключенной микроволновки в качестве клетки Фарадея, оказываются неэффективными для блокировки внешних пакетов.</li>
<li>Автор обнаруживает исследовательскую работу, в которой описывается доступная клетка Фарадея, сделанная из проводящей ткани и общедоступных материалов.</li>
<li>Чтобы сократить расходы, автор планирует построить клетку Фарадея, используя деревянные шкафы и свинцово-кислотный аккумулятор.</li>
<li>Созданная клетка Фарадея успешно блокирует радиочастотные сигналы, позволяя проводить более точный анализ стека Wi-Fi.</li>
<li>В резюме содержится информация об ослаблении сигнала, спецификация материалов и подробные инструкции по созданию клетки Фарадея.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991248">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этом посте рассматривается создание клетки Фарадея с пропуском данных для реверс-инжиниринга ESP32.</li>
<li>Рекомендуемые материалы для клетки - Ecofoil NT и Delta 20DBAG5 для прохода.</li>
<li>В статье также рассматриваются рекомендации по окнам/вентиляторам, эффективность материалов для экранирования, радиочастотное тестирование, вопросы подключения к WiFi и возможное использование микроволновой печи для экранирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/">Crystal 1.11.0: новые возможности, исправления ошибок и поддержка LLVM 18</a></h2>
<ul>
<li>Язык программирования Crystal выпустил новую версию с различными новыми возможностями и исправлениями ошибок.</li>
<li>Среди заметных изменений - поддержка грядущего LLVM 18, уровни оптимизации компилятора, новые примитивы выравнивания, а также параметр для указания библиотек динамической компоновки в Windows.</li>
<li>Выпуск также включает улучшения методов сбора, числовых операций, обработки текста, исправления ошибок, а также экспериментальные функции, связанные с пользовательскими механизмами распределения.</li>
<li>Операторы Splat в макровыражениях и некоторых функциях LLVM устарели.</li>
<li>Выпуск стал возможен благодаря поддержке спонсоров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991392">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вышла версия Crystal 1.11.0, в которой особое внимание уделяется текущим обсуждениям поддержки Windows.</li>
<li>Разработчики кристаллов уделяют приоритетное внимание поддержке Windows, активно участвуя в ее развитии и предлагая финансовую поддержку.</li>
<li>Crystal востребован под Windows, особенно для создания полностью переносимых исполняемых файлов. Crystal - это статически типизированный и компилируемый язык программирования, который сочетает в себе скорость Go и Rust с простотой интерпретируемых языков, таких как Python и Ruby. Он обеспечивает совместимость с программами на языке C и обеспечивает лучшую типизацию и меньшее использование памяти, чем Ruby или Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment">Challenging Insulin Therapy: Переосмысление диабета с Гэри Таубсом</a></h2>
<ul>
<li>Научный писатель Гэри Таубс бросает вызов общепринятым взглядам на лечение диабета и предполагает, что инсулинотерапия может способствовать глобальной эпидемии этого заболевания.</li>
<li>Таубс выступает за низкоуглеводные диеты, такие как кето, в качестве альтернативы для управления уровнем глюкозы в крови при диабете.</li>
<li>Его взгляды вызывают как похвалу, так и критику: одни приветствуют его исследования в области питания, другие ставят под сомнение безопасность и эффективность низкоуглеводных диет.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991521">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии рассматриваются различные аспекты питания, лечения диабета, снижения веса и достоверности научных данных о питании.</li>
<li>Высказываются различные мнения о низкоуглеводных диетах, различных типах диабета и важности отслеживания уровня глюкозы в крови.</li>
<li>В ходе беседы обсуждаются роль диеты в лечении диабета и потенциальные преимущества различных диетических подходов, а также научная обоснованность науки о питании и квалификация экспертов в этой области.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/">Мексика строит железную дорогу, которая будет конкурировать с Панамским каналом</a></h2>
<ul>
<li>Мексиканское правительство строит железную дорогу, которая должна составить конкуренцию Панамскому каналу, соединив Тихий и Атлантический океаны в самом узком месте.</li>
<li>Ожидается, что проект принесет экономические выгоды, однако все большее беспокойство вызывают возможные экологические и социальные последствия.</li>
<li>Строительство железной дороги началось в 2020 году во время правления президента Андреса Мануэля Лопеса Обрадора.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38991317">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Мексика строит железнодорожную систему в качестве альтернативы для решения проблем транспортировки и нехватки воды в Панамском канале.</li>
<li>Высказывались опасения по поводу стоимости и эффективности железнодорожной системы по сравнению с морскими путями, что привело к предложениям использовать альтернативные маршруты, например, на север вокруг Канады.</li>
<li>Обсуждались различные решения, в том числе передовые методы сортировки, параллельные железные дороги и увеличенные гусеничные транспортеры, однако опасения по поводу нагрузки на суда, аварий и загрязнения воды остаются.</li>
<li>Среди других предлагаемых решений - использование существующих шлюзов, перекачка воды из моря и строительство туннелей.</li>
<li>Stolt-Nielsen, танкерное подразделение, перенаправляет суда в Суэцкий канал из-за низкого уровня воды в Панамском канале.</li>
<li>В настоящее время рассматривается возможность использования соленой воды и модульных ядерных реакторов для пополнения запасов пресной воды.</li>
<li>В настоящее время ведутся дебаты о закачке соленой воды в пресноводные озера, обсуждается вопрос о снижении вреда для экосистемы, а также целесообразность и стоимость внедрения системы с использованием солнечной или гидроэлектрической энергии.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vanna.ai: Генерация SQL-запросов через интерфейс чата" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vanna.ai%3A%20%D0%93%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F%20SQL-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%20%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%20%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%20%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B0&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2015%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/14&#39;</h2>
<h1>2024-01-14</h1>
<h2><a href="https://github.com/Stellarium/stellarium">Stellarium: Программа для просмотра реалистичного трехмерного неба</a></h2>
<ul>
<li>Stellarium - это бесплатная программа-планетарий, которая предлагает реалистичное 3D-изображение неба.</li>
<li>Она удобна для новичков и может быть установлена на вашем компьютере.</li>
<li>Программное обеспечение имеет открытый исходный код и может быть собрано из исходных текстов при поддержке соавторов, бэкеров и спонсоров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38981254">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают программное обеспечение Stellarium, отмечая его высококачественный код и хваля его функциональность.</li>
<li>Среди обсуждаемых тем - модификации, использование языка Domain Specific Language (DSL) и концепция низкого технического долга.</li>
<li>Пользователи также обсуждают различные варианты использования Stellarium, такие как создание реалистичного неба в веб-играх, изучение планетарных орбит и определение спутников. Они делятся своим опытом работы с приложением Stellarium на телефонах и обсуждают варианты лицензирования и выбора альтернативного программного обеспечения.</li>
<li>Также обсуждаются звездные каталоги, включение визуальных изображений в файлы readme на GitHub и важность предоставления скриншотов и четкой информации в документации проектов с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983067">Чувствуете себя не реализованным и лишенным мотивации: Кто еще работает над собой?</a></h2>
<ul>
<li>Автор чувствует себя неудовлетворенным и лишенным мотивации как в профессиональной, так и в личной жизни.</li>
<li>Они подозревают, что отсутствие мотивации может быть связано с ощущением того, что их усилия ничего не значат.</li>
<li>В настоящее время автор решает личные проблемы, но желает обрести более здоровый баланс и интересуется, испытывают ли другие на HN нечто подобное.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983067">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия разворачивается вокруг людей, выражающих неудовлетворенность своей профессиональной и личной жизнью и отсутствие мотивации в технологической индустрии.</li>
<li>Есть опасения по поводу негативного влияния технологий и желание самореализации и счастья.</li>
<li>Важность личностного роста, благополучия, самоанализа и увлечений подчеркивается, а также обсуждаются проблемы выгорания и влияния пандемии на жизнь людей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnthenerd.com/blog/local-llm-assistant/">Настройка локального голосового помощника для управления умным домом</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом создания персонализированного голосового помощника для умного дома, уделяя особое внимание настройке и локальному управлению.</li>
<li>Они столкнулись с проблемами, связанными с существующими интеграциями, но смогли преодолеть их, разработав собственного помощника.</li>
<li>Система имеет саркастический и пренебрежительный тон, а также поддерживает управление различными устройствами.</li>
<li>Автор упоминает о решении проблем с форматированием, обсуждает возможность празднования с тортом и состояние офисного освещения.</li>
<li>В конце резюме упоминается самохостинг и NAT Loopback, что указывает на технические аспекты проекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38985152">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается разработка голосового помощника с локальной языковой моделью для домашней автоматизации, обсуждаются проблемы и потенциальные преимущества, связанные с использованием LLM.</li>
<li>Стандартизированные API-интерфейсы имеют решающее значение для беспрепятственной интеграции и совместимости различных систем.</li>
<li>Среди других обсуждаемых тем - использование моделей ИИ для анализа истории журналов, необходимость более наглядной демонстрации результатов работы системы, совместимость оборудования, риски безопасности, использование различных моделей и грамматик ИИ. Также упоминаются API OpenAI, использование GPU и проблемы с энергопотреблением.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pantryandlarder.com/mccheapest">Сайт, отслеживающий цены на биг-маки в американских &quot;Макдоналдсах&quot;, показывает широкий разброс цен</a></h2>
<ul>
<li>Цена Биг-Мака может отличаться в разных местах: самый дешевый Биг-Мак стоит 3,49 доллара в Стиглере, штат Оклахома, а самый дорогой - 8,09 доллара в Ли, штат Массачусетс.</li>
<li>Интересно видеть столь значительную разницу в ценах на один и тот же продукт питания в разных местах.</li>
<li>Эта информация показывает, как экономические факторы и региональные различия могут влиять на потребительские цены.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38980793">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Тематика обсуждений охватывает целый ряд вопросов, связанных с &quot;Макдоналдс&quot;, включая доступность, цены и использование приложения &quot;Макдоналдс&quot; в разных странах.</li>
<li>Пользователи обсуждают вариативность цен в разных точках и влияние владения франшизой на ценообразование, а также сравнивают с другими сетями быстрого питания.</li>
<li>В беседах также упоминаются факторы, которые могут повлиять на цены, такие как налоги, конкуренция, стоимость рабочей силы и местоположение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/your-washing-machine-could-be-sending-37-gb-of-data-a-day">Чрезмерное использование данных в стиральной машине LG вызывает опасения по поводу безопасности</a></h2>
<ul>
<li>Владелец стиральной машины LG заметил ненормальное потребление данных - 3,66 ГБ в день - и отключил ее от Wi-Fi.</li>
<li>В социальных сетях высказывались самые разные предположения: от взлома и добычи криптовалюты до загрузки данных о белье для разработки продукта.</li>
<li>Ошибка в прошивке маршрутизатора Asus, предположительно, является причиной неправильного отображения данных, что подчеркивает важность мер безопасности в умных устройствах и риски взлома подключенных устройств.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38984609">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе беседы обсуждаются различные аспекты подключенных к Интернету стиральных машин, в том числе опасения по поводу чрезмерного использования данных, конфиденциальности, безопасности и потенциального нецелевого использования данных.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом использования &quot;умных&quot; приборов, обсуждают преимущества подключения, а также рассматривают проблемы и ограничения IoT-устройств.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы, связанные с практикой сбора данных другими &quot;умными&quot; устройствами, такими как пылесосы Roomba с камерами, а также последствия и потенциальные проблемы, связанные с Интернетом вещей (IoT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/12/professor-american-academia-parallels-soviet-union/676305/">Профессор математики уходит в отставку из-за принудительных заявлений о разнообразии</a></h2>
<ul>
<li>Александр Барвинок, профессор математики, вышел из состава Американского математического общества (AMS) из-за того, что оно не выступило против требования к соискателям представлять заявления о разнообразии.</li>
<li>Барвинок рассматривает принудительные заявления, независимо от их содержания, как форму принудительной речи и считает, что это развращает всех участников.</li>
<li>Барвинок выступает против заявлений о разнообразии под влиянием своего опыта, полученного в Советском Союзе, и подчеркивает важность того, чтобы ученые выступали против ортодоксальных взглядов в кампусе и защищали академическую свободу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38985343">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются заявления о многообразии в академических кругах и высказываются опасения по поводу их последствий.</li>
<li>Рассматриваются различные темы, связанные с многообразием и инклюзивностью, в том числе важность понимания методов голосования, опасность экстремизма, роль либерализма и консерватизма, а также проблемы, связанные с инициативами по многообразию.</li>
<li>В статье освещается влияние на маргинализированные группы, восприятие равенства, связь между классовым и расовым разнообразием, споры вокруг заявлений о разнообразии, принудительное идеологическое соответствие и необходимость открытого диалога для решения проблем дискриминации и системных барьеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asmbb.org/what-is-asmbb.1/">AsmBB: молниеносный, безопасный и настраиваемый движок для веб-форумов на языке ассемблера</a></h2>
<ul>
<li>AsmBB - это движок для веб-форумов, созданный JohnFound и написанный на языке ассемблера.</li>
<li>В качестве базы данных он использует SQLite и известен своей скоростью и легким дизайном.</li>
<li>Движок форума отличается высокой безопасностью, настраиваемостью и способностью обрабатывать большое количество посетителей без задержек.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38983742">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные темы, в том числе безопасность и уязвимости движка веб-форума на языке ассемблера, роль инженеров в разработке кода, а также преимущества и недостатки использования языка ассемблера.</li>
<li>Участники также обсуждают важность соблюдения правил программирования, эффективность некоторых языков программирования и библиотек, а также различные соглашения о вызовах для разных архитектур.</li>
<li>В ходе обсуждения также были затронуты такие темы, как использование наборов эмодзи на веб-сайтах, ввод-вывод и проектирование баз данных, переносимость языков программирования и различные архитектуры микроконтроллеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ispreview.co.uk/index.php/2024/01/starlink-successfully-tests-space-direct-to-cell-mobile-service.html">Starlink тестирует космическую мобильную связь напрямую с сотовой связью</a></h2>
<ul>
<li>Компания Starlink успешно тестирует свой глобальный сервис мобильного роуминга Direct to Cell, начиная с обмена текстовыми сообщениями и планируя добавить возможности 4G.</li>
<li>Vodafone UK испытывает перебои в работе своей мобильной сети.</li>
<li>BT тестирует переоборудование уличных шкафов в зарядные устройства для электромобилей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38982389">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Космический аппарат Starlink компании SpaceX успешно испытал свою космическую службу прямой сотовой связи, призванную обеспечить покрытие экстренными текстовыми сообщениями по всему миру.</li>
<li>Сравниваются скорость и возможности системы SpaceX и функции Emergency SOS от Apple.</li>
<li>Комментаторы выражают надежду на расширение возможностей и охвата, а также высказывают опасения по поводу пропускной способности и программного обеспечения для обмена сообщениями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/adtac/595b5823ef73b329167b815757bbce9f">Неправильное использование конвенции Shebang: Кроссплатформенная упаковка с помощью Docker</a></h2>
<ul>
<li>В данном примере соглашение shebang используется для кроссплатформенной упаковки приложений.</li>
<li>В примере Dockerfile бэкенд, база данных и пользовательский интерфейс объединены в одном файле, что может показаться небезопасным и непригодным для обслуживания.</li>
<li>Хотя производительность может быть разной, указанная команда может быть использована для запуска приложения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38987109">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - использование Docker для кроссплатформенной разработки, в частности, контейнеры для Windows.</li>
<li>Мнения разделились: одни пользователи хвалят преимущества Docker для Windows, другие предпочитают Linux.</li>
<li>Существует путаница вокруг доступности и поддержки контейнеров Windows в различных версиях Windows, а также дискуссии по поводу упаковки MSIX и альтернативных инструментов для запуска контейнеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/razetime/ngn-k-tutorial/blob/main/12-thinking-in-k.md">Упрощение паттернов в программировании массивов: Понимание поддержки массивов в K</a></h2>
<ul>
<li>В этом отрывке рассматривается концепция K-программирования и схемы оптимизации при программировании массивов.</li>
<li>Он включает в себя пример умножения матриц и предлагает рекомендации по оптимизации и сокращению кода.</li>
<li>Понимание поддержки массивов в K очень важно для эффективной реализации алгоритмов на K.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38981639">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Языки массивов универсальны и имеют высокоуровневые связи, предоставляя возможности и проблемы в программировании.</li>
<li>Среди обсуждаемых тем - негласное программирование, системы типов и страсти в сообществе языков массивов.</li>
<li>Рассматриваются преимущества и эстетика языков программирования, а также достоинства программирования массивов в различных контекстах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.channelnewsasia.com/asia/japan-all-nippon-airways-flight-1182-boeing-737-cockpit-window-crack-4045796">Японский рейс ANA повернул назад из-за трещины в окне кабины пилота</a></h2>
<ul>
<li>Внутренний рейс японской авиакомпании All Nippon Airways (ANA) был вынужден вернуться в аэропорт вылета из-за трещины, обнаруженной на окне кабины пилотов самолета Boeing 737-800.</li>
<li>Никто не пострадал, и трещина не повлияла на управление полетом или давление.</li>
<li>Этот инцидент не связан с продолжающимися проблемами с самолетами Boeing 737 MAX 9, которые остаются под домашним арестом на неопределенный срок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38980171">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - различные вопросы, касающиеся компании Boeing и авиационной промышленности, включая самолет 737 MAX, скрытые критические системы, а также необходимость широкой сертификации и обучения пилотов.</li>
<li>Критика направлена на компанию Boeing за то, что она не разрабатывает новые модели, а также за прошлые проблемы с их самолетами.</li>
<li>Также обсуждаются роль СМИ в выборе и подаче новостей, необходимость перемен в таких компаниях, как Boeing, и дебаты между строгим надзором и балансом между инновациями и безопасностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/arp242/goatcounter/releases/tag/v2.5.0">GoatCounter Public Notifications Fork достигает цели финансирования, представляет новые функции и улучшения</a></h2>
<ul>
<li>Форк публичных уведомлений goatcounter достиг цели финансирования, и разработчик начнет работу над ним на следующей неделе.</li>
<li>Последний выпуск форка включает в себя различные новые функции и улучшения, такие как повышение эффективности таблиц, отказ от хранения заголовков User-Agent, опция прокси для безопасных соединений, экспериментальный темный режим, отображение разницы просмотров страниц по сравнению с предыдущим периодом на приборной панели, а также упрощенная настройка для новых установок.</li>
<li>Кроме того, в этом выпуске было исправлено несколько ошибок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38978665">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Коллекция включает в себя дискуссии на такие темы, как важность маркетинга, образование для разработчиков, этические обязательства для свободного программного обеспечения и раздражение от частых просьб о пожертвованиях.</li>
<li>Здесь есть информация о создателе GoatCounter и его решении предоставить бесплатную альтернативу Google Analytics, а также предложения по ценовым моделям.</li>
<li>Автор также упоминает о собственном инструменте отслеживания пользователей с блокировщиками рекламы и о своей неприязни к частым просьбам о пожертвованиях на таких сайтах, как Википедия.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unix.stackexchange.com/questions/4126/what-is-the-exact-difference-between-a-terminal-a-shell-a-tty-and-a-con">Понимание различий: Консоль, терминал, TTY и Shell в Unix-системах</a></h2>
<ul>
<li>В тексте рассматриваются различные определения и различия таких терминов, как консоль, терминал, TTY и shell в Unix-системах.</li>
<li>В нем представлен исторический контекст и объясняются функции этих терминов.</li>
<li>В тексте также говорится об актуальности эмуляторов терминалов, виртуальных терминалов и консолей в современной вычислительной технике.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38984096">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различия между терминалом, оболочкой, TTY и консолью, которые часто используются как взаимозаменяемые в техническом жаргоне.</li>
<li>Обсуждаются разочарования и негативный опыт работы на Stack Overflow, а также различия между Stack Overflow и Hacker News.</li>
<li>В беседе рассматриваются определения терминалов, консолей и оболочек, а также меняющаяся терминология в технологической индустрии.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stellarium: Программа для просмотра реалистичного трехмерного неба" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stellarium%3A%20%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%20%D0%B4%D0%BB%D1%8F%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%20%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2014%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/13&#39;</h2>
<h1>2024-01-13</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/uk-67884743">Обман и угрозы почтового ведомства раскрыты в деле информатора</a></h2>
<ul>
<li>Почтовое ведомство пыталось скрыть и дискредитировать документальный фильм BBC, раскрывающий проблемы внутри организации.</li>
<li>Они использовали ложную информацию, угрозы судебного преследования и кампанию дезинформации.</li>
<li>Несмотря на их усилия, скандал привлек большое внимание и привел к отмене обвинительных приговоров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966875">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Почтовое ведомство Великобритании обвиняется в нечестности и запугивании в отношении информатора и неисправного программного обеспечения, которое привело к ложным обвинениям в мошенничестве против почтмейстеров.</li>
<li>Несмотря на решение суда, подотчетность не соблюдается: почтовое ведомство сокращает размер компенсации и продолжает бороться с апелляциями, продолжая использовать программное обеспечение Horizon, за которое оно заплатило 95 миллионов фунтов стерлингов еще на два года.</li>
<li>Высказывались опасения по поводу трудностей, с которыми сталкиваются люди в суде, отсутствия доказательств и скрытых улик, двойной роли почтового ведомства как жертвы и обвинителя, а также использования частных прокуроров. Этот скандал вызвал требования о привлечении к ответственности, лишении почестей генерального директора, участвовавшего в деле, и опасения по поводу коррупции в правительстве и системе правосудия.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devdocs.io">DevDocs: Всеобъемлющая документация по API с помощью JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>DevDocs API Documentation - это платформа, предоставляющая исчерпывающую документацию для различных API.</li>
<li>JavaScript необходим для доступа и использования функций платформы.</li>
<li>Платформа предлагает настройки, автономные данные, журнал изменений, руководства, информацию о сообщениях об ошибках и возможность настраивать параметры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972153">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи высоко оценивают положительное влияние DevDocs на их карьеру.</li>
<li>Пользователи выражают недовольство ограничениями, включая трудности с обновлением и неспособность приложения сохранять выбранную документацию.</li>
<li>Предлагаются альтернативные решения вроде devdocs-desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/marimo-team/marimo">Marimo: Реактивный блокнот с открытым исходным кодом для Python с удобным для Git хранилищем</a></h2>
<ul>
<li>Marimo - это реактивный блокнот с открытым исходным кодом для Python, который устраняет недостатки традиционных блокнотов.</li>
<li>Он обеспечивает воспроизводимость, удобное хранение в Git и возможность запуска блокнотов в виде сценариев Python и развертывания их как веб-приложений.</li>
<li>Блокноты Marimo обеспечивают согласованность между кодом, результатами и состоянием программы, а также предлагают такие элементы пользовательского интерфейса, как слайдеры, трансформаторы фреймов данных и интерактивные графики, синхронизированные с Python. Его цель - улучшить среду программирования для исследований, общения, экспериментов и преподавания вычислительной науки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38971966">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Marimo - это библиотека Python с открытым исходным кодом, которая расширяет возможности традиционных блокнотов, обеспечивая воспроизводимость, удобство работы с git и возможность выполнения в виде скриптов или развертывания в виде веб-приложений.</li>
<li>Блокноты Marimo обеспечивают согласованность кода, результатов и состояния программы, а также включают интерактивные элементы пользовательского интерфейса.</li>
<li>Пользователи с восторгом отзываются о возможностях Marimo в области исследований, коммуникации, экспериментов и изучения вычислительной науки, хвалят простоту использования и возможность быстрого создания публичных URL-адресов. Однако в настоящее время ведутся дискуссии об ограничениях и проблемах, таких как воспроизводимость, управление пакетами и интеграция с другими инструментами. В целом, Marimo рассматривается как ценная альтернатива Jupyter для научного инструментария.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/12/open-ai-military-ban-chatgpt/">OpenAI снимает запрет на использование ChatGPT в военных целях</a></h2>
<ul>
<li>Компания OpenAI исключила из своей политики использования запрет на применение своих технологий, в том числе ChatGPT, в &quot;военных и боевых&quot; целях.</li>
<li>Новая политика по-прежнему запрещает использовать технологию для нанесения вреда себе или другим, но конкретный запрет на военное применение отменен.</li>
<li>Решение OpenAI было принято на фоне повышенного интереса к компании со стороны Пентагона и разведывательного сообщества США, которые обеспокоены потенциальными рисками и вредом, связанными с использованием технологий ИИ в военных целях. Последствия этого изменения политики пока неясны.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972735">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания OpenAI сняла запрет на использование своей модели ChatGPT в &quot;военных и боевых&quot; целях.</li>
<li>Некоторые пользователи критикуют OpenAI за отход от своих первоначальных принципов, а другие рассуждают о конкурентном давлении.</li>
<li>Обсуждаются этические последствия, возможные риски и эффективность использования ИИ в военных действиях, а также влияние инвестиций Microsoft и заинтересованность Apple в лицензировании обучающих данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://filiph.net/text/we-need-technology-that-is-less-immersive,-not-more.html">Нам нужны технологии, которые меньше погружают в себя, а не больше</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается негативное влияние иммерсивных технологий, в частности видеоигр, на общество.</li>
<li>Автор утверждает, что талантливые инженеры переключились на развлекательные технологии вместо того, чтобы решать более насущные инженерные проблемы.</li>
<li>Утверждается, что длительные периоды игры в видеоигры приводят к физическому дискомфорту и снижению интеллекта, поскольку игровая индустрия якобы доминирует над человеческой игрой.</li>
<li>Автор призывает инженеров отдавать приоритет решению реальных проблем и рассказывает об альтернативных вариантах, включая создание не погружающих в реальность приложений и игр и изучение возможностей e-Ink, прозрачных экранов и IoT.</li>
<li>В итоге в статье подчеркивается, что инженеры имеют право самостоятельно решать, как им использовать свои навыки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968550">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает широкий круг тем, связанных с технологиями, включая приоритет менее иммерсивных технологий и потенциальные негативные последствия виртуальной реальности и социальных медиа.</li>
<li>Кроме того, в ней рассматривается важность развлечений, эстетики и дизайна пользовательского интерфейса в видеоиграх, а также роль технологий в обществе и влияние устройств и внешних раздражителей.</li>
<li>В ходе дискуссии также затрагиваются вопросы значения рекламы и поведения потребителей, проблемы, с которыми сталкиваются талантливые люди при выборе работы, важность исполнения и идей в искусстве, а также потенциальные риски и преимущества виртуальной реальности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freudenjmp.com/posts/no-user-logon/">Десятилетняя ошибка Valve поражает сообщество Counter-Strike</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о давней ошибке в Counter-Strike, которую Valve так и не смогла устранить, несмотря на отзывы сообщества и сообщения об ошибках.</li>
<li>Автор выражает недовольство отсутствием реакции Valve и негативным влиянием ошибки на игровой процесс.</li>
<li>Они расследуют проблему с ошибкой входа пользователя в CS2 и определяют ее как проблему валидации, связанную со скинами игроков, вызванную неудачным процессом валидации в Steam3 и ошибкой в самой игре.</li>
<li>Автор предоставляет пользователям инструкции по предотвращению возникновения ошибки и сообщает о снижении количества связанных с ней заявок на вход в систему после внедрения исправления.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38977128">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ошибка, связанная с сеансовыми билетами и аутентификацией в Counter-Strike, может приводить к прерыванию игры и подключению игроков к игровым серверам без билета.</li>
<li>Статья содержит подробное объяснение ошибки и ее возможных последствий, а также предложения по обходным путям.</li>
<li>В разделе комментариев можно оставить отзыв о статье и задать дополнительные вопросы об ошибке.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rjonesy/status/1745567200600076531">IAC продает 17 приложений компании Bending Spoons за $100M, что приводит к массовым увольнениям</a></h2>
<ul>
<li>Интернет-компания IAC продала 17 приложений компании Bending Spoons в рамках сделки стоимостью 100 миллионов долларов, что привело к увольнению всех 330 сотрудников.</li>
<li>Самыми заметными приобретениями в рамках этой сделки считаются приложения Robokiller и PDF Hero.</li>
<li>Есть опасения по поводу агрессивной тактики Bending Spoons, подробно описанной в их учебнике, включая продажу данных пользователей, усиление рекламы и ощутимое отсутствие новых функций.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966306">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>IAC продала 17 приложений компании Bending Spoons за 100 миллионов долларов, что привело к увольнению всех 330 сотрудников.</li>
<li>Bending Spoons известен тем, что приобретает приложения с преданными пользователями и внедряет в них навязчивое рекламное ПО для сбора пользовательских данных с целью получения финансовой выгоды.</li>
<li>Споры вокруг этой сделки поднимают вопросы об ответственности инвесторов, упадке Meetup, альтернативных платформах, контенте, создаваемом государством, недовольстве пользователей Evernote, собственности и контроле при приобретении приложений, а также приоритете прибыли над пользовательским опытом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/airlines/airbus-shatters-record-for-jet-orders-as-demand-soars-a9f75750">Airbus побьет рекорд, заказав 2319 самолетов в 2023 году</a></h2>
<ul>
<li>Airbus, крупнейший в мире производитель самолетов, установил новый рекорд - 2 319 валовых заказов на 2023 год, превзойдя свой предыдущий рекорд 2014 года.</li>
<li>Значительное увеличение заказов обусловлено высоким спросом на новые самолеты.</li>
<li>Это достижение подчеркивает постоянный успех и доминирование Airbus в авиационной промышленности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967262">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются проблемы, с которыми сталкивается Boeing, и доминирование Airbus в авиационной промышленности.</li>
<li>Среди тем - проблемы с двигателями самолетов, зависимость от американских технологий, критика культуры и работы Boeing в оборонных программах, проблемы безопасности и будущее компании.</li>
<li>В ходе дискуссии также затрагиваются вопросы сравнения самолетов Boeing и Airbus, системы управления пилотами, государственные субсидии, конкурентный рынок, трудовое законодательство и гарантии занятости в Airbus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/assistant/google-assistant-update-january-2024/">Изменения в Google Assistant для улучшения пользовательского опыта</a></h2>
<ul>
<li>Google Assistant претерпевает изменения, направленные на улучшение пользовательского опыта за счет удаления менее используемых функций.</li>
<li>Некоторые функции будут прекращены, и пользователи получат уведомление о прекращении их поддержки.</li>
<li>Значок микрофона в приложении Google теперь будет инициировать результаты поиска, а не выполнять действия, что побуждает пользователей обновить приложение для оптимальной работы Google Assistant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967744">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи испытывают разочарование и ограничения, связанные с голосовыми пользовательскими интерфейсами, такими как Google Assistant и Alexa, в том числе с резкими изменениями, отсутствием возможности обнаружения, ненужными уведомлениями и прерываниями.</li>
<li>Существуют опасения по поводу конфиденциальности и использования данных, а также сравнения между различными голосовыми помощниками.</li>
<li>Некоторые пользователи выражают недовольство продуктами Google и критикуют их антиконкурентное поведение. В целом мнения об эффективности и полезности голосовых помощников неоднозначны.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/livecoverage/stock-market-today-dow-jones-bank-earnings-01-12-2024/card/citigroup-plans-to-cut-20-000-jobs-KCIfucmQx18qn9TfDESs">Citigroup сократит 20 тысяч рабочих мест в рамках плана реструктуризации</a></h2>
<ul>
<li>В рамках плана реструктуризации Citigroup сократит 20 000 рабочих мест к концу 2026 года.</li>
<li>В настоящее время в банке работает около 200 000 сотрудников, не считая операций в Мексике, которые будут отделены.</li>
<li>В последнем квартале Citigroup понесла убытки, в основном из-за единовременных расходов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968269">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Citigroup планирует уволить 20 000 сотрудников к концу 2026 года, что вызывает опасения по поводу потенциального влияния на неполную занятость и местные сообщества.</li>
<li>Критики утверждают, что компании должны уделять первостепенное внимание сохранению рабочих мест, независимо от стратегических соображений, и учитывать более широкое влияние на экономику.</li>
<li>Обсуждаются эффективность работы Федеральной резервной системы, сравнение Citigroup с конкурентами, доступность жилья, уровень безработицы, а также личный опыт потери работы и банковских услуг.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slatestarcodex.com/2019/06/03/repost-epistemic-learned-helplessness/">Проблема критического мышления и преодоления ложной информации</a></h2>
<ul>
<li>В блоге обсуждается важность рациональности и умение убеждать других с помощью аргументов.</li>
<li>Автор делится своим личным опытом убеждения ложной информацией и подчеркивает важность критического мышления.</li>
<li>Затрагиваются такие темы, как католицизм, евгеника и влияние сверхинтеллекта, что подчеркивает уязвимость необразованных людей перед обманчивыми аргументами.</li>
<li>В разделе комментариев рассматриваются проблемы различения истинных и ложных аргументов и трудности понимания исторических событий.</li>
<li>В заключение заметки подчеркивается необходимость анализа, основанного на фактах, и проблемы достижения определенности в сложных системах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968619">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается концепция эпистемической выученной беспомощности и преимущества принятия недостатка знаний.</li>
<li>Он подчеркивает важность того, чтобы не делать поспешных выводов, и ценность обдумывания и попыток решить проблемы, прежде чем обращаться к внешним источникам.</li>
<li>В ходе беседы затрагиваются различные темы, такие как подходы к обучению, вопросы к экспертам, совместная работа, качество образования и роль демократических стран в насилии, спонсируемом государством.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tweag.io/blog/2023-10-05-cli-ux-in-topiary/">Улучшение пользовательского опыта в CLI: на примере механизма форматирования кода Topiary</a></h2>
<ul>
<li>В данном примере рассматриваются проблемы, с которыми столкнулся интерфейс командной строки (CLI) механизма форматирования кода Topiary.</li>
<li>В исследовании подчеркивается важность улучшения пользовательского опыта и обсуждаются изменения, внесенные в Topiary CLI для решения этих проблем.</li>
<li>Модернизация CLI включает в себя устранение допущений, применение принципов функционального программирования, использование библиотеки clap для определения аргументов CLI, введение подкоманд и добавление функции завершения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966601">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В подборке тематических исследований и обсуждений рассматриваются проблемы и соображения, связанные с интерфейсами командной строки (CLI) и удобством их использования.</li>
<li>Рассматриваются такие темы, как пугающая природа CLI, необходимость точного знания синтаксиса, отсутствие возможности поиска в терминальных средах, а также трудности, с которыми сталкиваются начинающие пользователи при навигации и понимании CLI.</li>
<li>В статьях обсуждаются преимущества и ограничения CLI по сравнению с графическими пользовательскими интерфейсами (GUI), предлагаются способы повышения удобства использования CLI и обсуждаются различные подходы к структуре команд и опциям. В них подчеркивается важность удобного дизайна, понятной документации и понимания потребностей и возможностей пользователя.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Обман и угрозы почтового ведомства раскрыты в деле информатора" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9E%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%20%D0%B8%20%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%8B%20%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0%20%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%20%D0%B2%20%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%20%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2013%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/12&#39;</h2>
<h1>2024-01-12</h1>
<h2><a href="https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit">Рост дезинформации, генерируемой искусственным интеллектом, в Интернете</a></h2>
<ul>
<li>Рост числа контента, генерируемого искусственным интеллектом, привел к распространению дезинформации и ложных сведений в Интернете.</li>
<li>В качестве примера приводятся случаи, когда в результатах поиска Google отображается неверная информация, а Sports Illustrated публикует статьи, написанные искусственным интеллектом и поддельными авторами.</li>
<li>В статье подчеркивается, что интернет сейчас больше ориентирован на манипулирование результатами поиска и получение прибыли от рекламы, а не на приоритет достоверной информации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952526">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт ycombinator.com в настоящее время сталкивается с технической проблемой, требующей вмешательства Cloudflare.</li>
<li>Проблема конкретно связана с IP-адресом, хотя характер проблемы не уточняется.</li>
<li>Cloudflare крайне важно оперативно решить эту проблему, чтобы обеспечить бесперебойную работу сайта ycombinator.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service">Опасения по поводу нового Outlook от Microsoft: Сбор данных и целевая реклама</a></h2>
<ul>
<li>Новая версия Outlook для Windows вызвала опасения по поводу практики сбора данных и целевой рекламы.</li>
<li>Приложение передает данные пользователей 772 сторонним партнерам для персонализированной рекламы и требует от пользователей синхронизировать свои учетные записи электронной почты с Microsoft Cloud.</li>
<li>Защитники частной жизни критикуют методы сбора данных Microsoft, в то время как Proton, сервис электронной почты, ориентированный на конфиденциальность и безопасность, предлагает сквозное шифрование для защиты пользовательских данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953618">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare выпустила уведомление о необходимости обратить внимание на ycombinator.com и IP-адрес 20.102.46.209.</li>
<li>Точные детали уведомления не приводятся, но оно указывает на то, что может возникнуть проблема или требуется принять меры в отношении веб-сайта и IP-адреса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Bash.org: Конец эпохи для интернет-юмора</a></h2>
<ul>
<li>Bash.org, известный сайт, на котором размещались смешные цитаты из IRC-каналов, больше не существует, что символизирует конец значительной эпохи в раннем интернете.</li>
<li>Уход Bash.org оставил пустоту в онлайн-пространстве для доступа и обмена забавным и развлекательным контентом из IRC-бесед.</li>
<li>Это событие служит ностальгическим напоминанием о ранних днях интернета, о юморе и сообществе, которые процветали в IRC-каналах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Существует проблема с Cloudflare и ycombinator.com, которая требует внимания.</li>
<li>Идентификационные номера могут помочь в устранении неполадок.</li>
<li>Никаких дополнительных подробностей или объяснений по поводу выпуска или идентификационных номеров не приводится.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcar2/GodotOS">GodotOS: минималистичный и эстетически приятный интерфейс фальшивой ОС, сделанный на движке Godot</a></h2>
<ul>
<li>GodotOS - это интерфейс операционной системы, разработанный в Godot, предлагающий такие возможности, как просмотр папок, редактирование текстовых файлов, просмотр изображений и игры.</li>
<li>Интерфейс выполнен в минималистичном стиле, не отвлекает и визуально привлекателен.</li>
<li>Хотя GodotOS считается игрушечным проектом, отзывы о ней приветствуются, и создатель приносит извинения за отсутствие &quot;Show HN&quot; в названии предыдущего сообщения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38951172">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт ycombinator.com в настоящее время испытывает технические трудности.</li>
<li>Для решения проблемы требуется внимание и участие Cloudflare.</li>
<li>Нет никакой конкретной информации о характере технической проблемы или о том, как она влияет на работу сайта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees">Discord сокращает 17 % сотрудников, чтобы повысить эффективность и сосредоточиться на работе</a></h2>
<ul>
<li>Discord увольняет 17% своих сотрудников, что затронет 170 человек в различных отделах, в попытке сузить фокус и повысить эффективность.</li>
<li>Несмотря на то, что компания Discord пока не приносит прибыли, она привлекла около 1 миллиарда долларов финансирования и не находится в тяжелом финансовом положении.</li>
<li>Компания стремится достичь прибыльности в этом году и работает над восстановлением роста числа пользователей, переживших всплеск во время пандемии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956623">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare сообщил о проблеме с сайтом ycombinator.com и IP-адресом 20.102.46.209.</li>
<li>Точные сведения о проблеме в тексте не приводятся, поэтому для понимания ее сути необходима дополнительная информация.</li>
<li>Рекомендуется посетить сайт Cloudflare или связаться с их службой поддержки для получения дополнительной информации по этой проблеме.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html">Ричард Фейнман: Открывая радость физики и преследуя любопытство (1985)</a></h2>
<ul>
<li>Ричард Фейнман, выдающийся физик, делится своей страстью к физике и игривым исследованием концепций и идей.</li>
<li>Фейнман вспоминает случай, когда он наблюдал за колеблющейся тарелкой и был заинтригован ее движением, что привело его к решению соответствующих уравнений.</li>
<li>Несмотря на первоначальный скептицизм со стороны коллег, стремление Фейнмана заниматься физикой в конечном итоге привело к значительным открытиям и признанию, в том числе к получению Нобелевской премии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956581">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare отправила сообщение о необходимости обратить внимание на популярный сайт ycombinator.com.</li>
<li>Сообщение содержит уникальный идентификатор и IP-адрес.</li>
<li>Дополнительные подробности или контекст сообщения в тексте не приводятся.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/">Google Cloud отменяет плату за передачу данных для клиентов, перешедших к другому провайдеру</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud отменяет плату за передачу данных для клиентов, которые хотят перенести свои данные из Google Cloud к другому провайдеру или в локальную сеть, что упрощает смену провайдера.</li>
<li>Этот шаг призван решить проблему ограничительной и несправедливой практики лицензирования, которая рассматривается как препятствие для выбора клиентов и конкуренции на рынке облачных вычислений.</li>
<li>Google планирует и дальше поддерживать своих клиентов и выступать за отмену подобных практик, чтобы способствовать созданию более конкурентного рынка облачных вычислений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953846">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare отправила сообщение о необходимости обратить внимание на сайт ycombinator.com.</li>
<li>Сообщение относится к указанному IP-адресу.</li>
<li>Более подробная информация о требующем внимания вопросе в тексте не приводится.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/">Pixar готовится к увольнениям на фоне развития потокового вещания</a></h2>
<ul>
<li>Pixar, анимационная студия, принадлежащая компании Disney, готовится к увольнениям в 2024 году, поскольку она переключает свое внимание на рентабельность потокового вещания и сокращает производство контента.</li>
<li>Хотя конкретные цифры не подтверждены, источники утверждают, что увольнения могут привести к сокращению команды Pixar на 20%, с 1300 сотрудников до менее чем 1000.</li>
<li>Ожидается, что увольнения коснутся в первую очередь сотрудников, нанятых для работы в Disney+, поскольку Disney стремится сократить расходы на 2 миллиарда долларов и сделать Disney+ прибыльным к 4 кварталу 2024 года.</li>
<li>Компания Pixar столкнулась с проблемами, связанными с ростом популярности потокового вещания, изменениями в предпочтениях зрителей и влиянием пандемии COVID-19.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38961080">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На сайте ycombinator.com возникла проблема с Cloudflare.</li>
<li>Ошибка связана с IP-адресом 20.102.46.209 и требует внимания.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html">Unity запрещает интеграцию VLC, побуждая создателей запустить магазин Videolabs</a></h2>
<ul>
<li>Компания Unity запретила распространение открытого исходного кода VLC для интеграции с Unity на своей платформе, что противоречит использованию LGPL-зависимостей.</li>
<li>В ответ на это создатели VLC для Unity открыли магазин Videolabs Store, в котором можно приобрести консультационные услуги и другие продукты, связанные с LibVLC и FFmpeg.</li>
<li>Интеграция VLC Unity также доступна для покупки в магазине Videolabs Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38964972">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare необходимо решить проблему с сайтом ycombinator.com, связанную с IP-адресом 20.102.46.209.</li>
<li>Точный характер или детали проблемы не сообщаются.</li>
<li>Непонятно, почему внимание Cloudflare требуется именно для этого сайта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/">Является ли htmx лучшим JavaScript-фреймворком для долговечных веб-сайтов?</a></h2>
<ul>
<li>В статье обсуждается, является ли htmx просто еще одним фреймворком JavaScript или у него есть отличительные черты, которые выделяют его на фоне других.</li>
<li>В ней рассматривается определение библиотеки и фреймворка и утверждается, что htmx демонстрирует фреймворкоподобное поведение.</li>
<li>В отличие от традиционных фреймворков, в htmx приоритет отдается написанию HTML, а не JavaScript, что облегчает сопровождение и интеграцию с различными инструментами и языками. Таким образом, в статье делается вывод, что htmx является лучшим вариантом для создания долговечных веб-сайтов по сравнению с другими фреймворками.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952214">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare отметила проблему, требующую внимания, в отношении сайта ycombinator.com.</li>
<li>Проблема идентифицируется с помощью определенного номера и IP-адреса.</li>
<li>Дальнейшие подробности, вероятно, содержатся в сообщении, но в приведенном тексте они не упоминаются.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/">Стало ли слияние компании Boeing с McDonnell Douglas в 1997 году причиной их краха?</a></h2>
<ul>
<li>Слияние Boeing с McDonnell Douglas в 1997 году считается поворотным моментом для компании.</li>
<li>Столкновение культур двух компаний привело к смещению акцента с качества и безопасности на доступность и акционерную стоимость.</li>
<li>Этот сдвиг в культуре привел к ряду проблем для компании Boeing, в том числе к снятию с эксплуатации самолетов 737 Max после смертельных аварий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956323">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт ycombinator.com в настоящее время испытывает технические трудности и нуждается в помощи со стороны Cloudflare.</li>
<li>Проблема идентифицируется специальным идентификатором &quot;844490c27c6772ed&quot; и связана с IP-адресом 20.102.46.209.</li>
<li>Дальнейшие подробности или причины проблемы в данном тексте не приводятся.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Рост дезинформации, генерируемой искусственным интеллектом, в Интернете" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%82%20%D0%B4%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8%2C%20%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B9%20%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%BC%2C%20%D0%B2%20%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B5&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2012%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/11&#39;</h2>
<h1>2024-01-11</h1>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant">Может ли компания-стартап использовать возможности проточных батарей?</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается потенциальный успех компании-стартапа в разработке и использовании технологии проточных батарей.</li>
<li>Технология проточных батарей рассматривается в качестве перспективной альтернативы традиционным аккумуляторным технологиям, предлагая такие преимущества, как масштабируемость и длительное хранение энергии.</li>
<li>Успех компании-стартапа в этом начинании может иметь значительные последствия для индустрии хранения энергии, интеграции возобновляемых источников энергии и стабильности энергосистемы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941747">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт ycombinator.com в настоящее время сталкивается с проблемой, требующей решения со стороны Cloudflare.</li>
<li>Проблема конкретно связана с IP-адресом 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e">Предупреждающие знаки: Когда нужно уходить из компании и искать лучшие возможности</a></h2>
<ul>
<li>Признаками того, что компанию пора покинуть, являются замедление темпов роста, уход основателя, переход контроля над персоналом или приоритет руководителей над недвижимостью, а не над продукцией.</li>
<li>Автор делится своим опытом работы в AWS и рассказывает о том, как замедление роста может негативно сказаться на руководстве и культуре компании.</li>
<li>Чтобы справиться с медленным ростом, автор предлагает провести глубокие сокращения и убрать управленческие звенья, подчеркнув при этом важность опытных сотрудников, упрощения процессов и использования рыночных возможностей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38943040">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare выпустила предупреждение о проблеме, требующей внимания, на сайте ycombinator.com.</li>
<li>Код конкретной проблемы - 843c53503a03db7a.</li>
<li>IP-адрес, связанный с этой проблемой, - 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/">Израильская организация подвергает цензуре &quot;подстрекательский&quot; контент по задним каналам</a></h2>
<ul>
<li>Израильская организация Iron Truth утверждает, что у крупных технологических компаний есть &quot;черные каналы&quot; для удаления &quot;подстрекательского&quot; контента, связанного с израильско-палестинским конфликтом.</li>
<li>Группа помечает тысячи сообщений для удаления, но есть опасения, что она может спутать критику насилия со стороны израильского государства с дезинформацией или антисемитизмом.</li>
<li>Платформы социальных сетей сообщают о 90-процентном соблюдении требований по удалению языка ненависти, отмеченного &quot;Железной правдой&quot;, но крупные технологические компании утверждают, что они соблюдают политику в отношении контента последовательно и непредвзято.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941719">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare выпустила уведомление о необходимости обратить внимание на идентификатор и IP-адрес, связанные с сайтом ycombinator.com.</li>
<li>Конкретные детали или причины уведомления в тексте не приводятся.</li>
<li>Для получения дополнительной информации рекомендуется обратиться на сайт Cloudflare или в службу поддержки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/">Использование условной конфигурации Git для эффективной настройки репозитория</a></h2>
<ul>
<li>Условные файлы конфигурации Git позволяют использовать различные конфигурации Git в зависимости от определенных условий, что обеспечивает гибкость в управлении репозиториями.</li>
<li>Приводится пример использования файла конфигурации для переопределения общесистемных значений для рабочих репозиториев, что позволяет настраивать индивидуальные параметры.</li>
<li>Эта функция повышает эффективность и организованность, позволяя настраивать группы репозиториев в зависимости от их расположения в файловой системе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942892">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт ycombinator.com в настоящее время испытывает технические проблемы, требующие внимания.</li>
<li>Проблема связана с Cloudflare, популярной сетью доставки контента, и определенным IP-адресом.</li>
<li>Более подробная информация о конкретной проблеме или ее последствиях не приводится.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shoelace.style/">Shoelace: Настраиваемая библиотека веб-компонентов для ускоренной разработки с использованием нескольких фреймворков</a></h2>
<ul>
<li>Shoelace - это библиотека веб-компонентов, совместимая со всеми фреймворками, что делает ее универсальной для разработчиков.</li>
<li>Он полностью настраивается с помощью CSS и включает в себя темную тему, позволяющую выбрать индивидуальный дизайн.</li>
<li>Библиотека имеет встроенные функции доступности, поддержку React и локализации, что делает ее удобной и гибкой для различных потребностей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942847">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Внимание к сайту ycombinator.com со стороны Cloudflare необходимо из-за проблемы с IP-адресом (20.172.2.110), идентифицированным как 843c536dfad6db7a.</li>
<li>Конкретные детали или причины проблемы с IP-адресом в тексте не приводятся.</li>
<li>Для получения дополнительной информации по этому вопросу рекомендуется обратиться к Cloudflare или ycombinator.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant">Google проводит реструктуризацию, увольняя сотни сотрудников в подразделении голосовых помощников</a></h2>
<ul>
<li>Компания Google увольняет сотни сотрудников, которые участвуют в разработке Google Assistant, программного обеспечения с голосовым управлением.</li>
<li>Цель реструктуризации - усовершенствовать Google Assistant, внедрив в него передовые технологии искусственного интеллекта.</li>
<li>Этот шаг был предпринят после того, как Google объявила об использовании Bard, генеративного чатбота с искусственным интеллектом, для улучшения функциональности Google Assistant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947224">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare обнаружил подозрительную активность с IP-адреса 20.172.2.110 на сайте ycombinator.com.</li>
<li>Необходимо провести дополнительное расследование или принять меры для устранения этой подозрительной активности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/">MIT предлагает бесплатный курс: Инженерия производительности программных систем</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Инженерия производительности программных систем&quot; - курс, предложенный MIT осенью 2018 года.</li>
<li>Курс рассчитан на студентов старших курсов и посвящен таким темам, как инженерия, информатика, алгоритмы, структуры данных, проектирование и разработка программного обеспечения, системная инженерия и оптимизация систем.</li>
<li>Курс ведут профессор Чарльз Лейзерсон и профессор Джулиан Шун с факультетов электротехники и компьютерных наук.</li>
<li>Материалы курса включают в себя учебный план, календарь, материалы для чтения, видеозаписи лекций, слайды лекций, задания, проекты, контрольные работы, задачи для чтения и решения для экзаменов.</li>
<li>Аудио- и видеоматериалы могут не работать на мобильных устройствах, поэтому их рекомендуется просматривать на компьютере.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942206">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На сайте ycombinator.com возникла проблема безопасности, требующая внимания со стороны поставщика услуг веб-безопасности Cloudflare.</li>
<li>Код, связанный с проблемой безопасности, был идентифицирован.</li>
<li>В качестве ссылки в уведомлении указан IP-адрес 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/team">ChatGPT для команд: Повысьте совместную работу и продуктивность с помощью индивидуального суперпомощника</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT for Teams - это специализированный суперпомощник, предназначенный для улучшения совместной работы и повышения продуктивности команды.</li>
<li>Он предлагает передовые модели и инструменты для решения таких задач, как генерация кода и анализ данных.</li>
<li>Пользователи могут создавать индивидуальные версии для конкретных случаев использования и иметь выделенное рабочее пространство с элементами управления и безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941942">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare обнаружил подозрительную активность с IP-адреса 20.172.2.110 на сайте ycombinator.com.</li>
<li>Конкретные детали подозрительной деятельности не упоминаются.</li>
<li>Обнаружение подозрительной активности Cloudflare свидетельствует об их постоянных усилиях по защите сайтов от потенциальных угроз безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html">Google сокращает рабочие места в инженерных подразделениях и подразделениях искусственного интеллекта</a></h2>
<ul>
<li>Компания Google уволила сотни сотрудников в своих основных инженерных подразделениях, подразделениях Google Assistant и аппаратного обеспечения, включая телефон Pixel.</li>
<li>Увольнения являются частью усилий Google, направленных на развитие искусственного интеллекта и сокращение расходов.</li>
<li>Это соответствует общей тенденции увольнений в технологическом секторе, включая такие компании, как Amazon и Meta. Профсоюз работников Alphabet раскритиковал увольнения как ненужные.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38948444">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В отношении компании Cloudflare и сайта ycombinator.com было выпущено уведомление о необходимости обратить внимание.</li>
<li>В нем указаны конкретный идентификатор и IP-адрес, требующие немедленного внимания.</li>
<li>Более подробную информацию и необходимые действия можно найти в уведомлении.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freetaxusa.com/">FreeTaxUSA внедряет проверку безопасности для проверки пользователей-людей</a></h2>
<ul>
<li>FreeTaxUSA.com требует от пользователей пройти проверку безопасности, чтобы удостовериться в их человеческой личности и предотвратить доступ ботов.</li>
<li>Пользователи могут избежать этой проверки в будущем, запустив антивирусную проверку на своем устройстве или обратившись к администратору сети, если они находятся в общей сети.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38944173">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare обнаружил проблему с сайтом ycombinator.com и отправил сообщение о необходимости обратить внимание.</li>
<li>Сообщение содержит определенный код и IP-адрес, относящиеся к проблеме.</li>
<li>Более подробная информация о сути вопроса в тексте не приводится.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Увольнения в Google вызывают неопределенность и беспокойство</a></h2>
<ul>
<li>Google проводит увольнения в различных отделах, включая Ads, Search, Assistant, Maps Android и Core.</li>
<li>Увольнения были стратегически продуманы, чтобы создать впечатление локального воздействия, однако они затрагивают всю компанию.</li>
<li>Официальная подача уведомлений WARN, которая подтвердила бы факт увольнения, на данный момент не подтверждена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare и ycombinator.com были отмечены для привлечения внимания в связи с проблемой, связанной с конкретным IP-адресом 20.172.2.110.</li>
<li>Более подробная информация о характере проблемы или ее влиянии не уточняется.</li>
<li>Непонятно, почему была сделана эта просьба о внимании и какие действия необходимо предпринять, если они вообще необходимы.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Может ли компания-стартап использовать возможности проточных батарей?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9C%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BF%20%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%20%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9%3F&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%2011%20%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
