<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 10:04:35 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/12&#39;</h2>
<h1>2024-05-12</h1>
<h2><a href="http://immersivemath.com/ila/index.html">Иммерсивная линейная алгебра: интерактивные рисунки и основные темы.</a></h2>
<ul>
<li>В книге по линейной алгебре, авторами которой являются Й. Стрём, К. Астрём и Т. Акенине-Мёллер, представлены полностью интерактивные рисунки для повышения эффективности обучения.</li>
<li>Он включает в себя такие фундаментальные темы, как векторы, точечное произведение, матричные операции и линейные отображения, а также такие продвинутые понятия, как элиминация Гаусса, детерминанты, ранг, собственные значения и собственные векторы.</li>
<li>Включение интерактивных рисунков отличает книгу и предлагает уникальный подход к пониманию сложных концепций линейной алгебры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40329388">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются интерактивные ресурсы и сайты, посвященные геометрии, физике, химии, математике и программированию, взвешиваются преимущества и недостатки традиционных учебников в сравнении с онлайн-платформами.</li>
<li>Участники обсуждают будущее образования, включая VR-технологии, модели искусственного интеллекта и использование симуляции и искусственного интеллекта в учебных материалах.</li>
<li>Пользователи делятся мнениями о дизайне и удобстве использования веб-страницы на холсте и выражают опасения по поводу влияния интерактивных приложений на образование детей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peazip.github.io/">PeaZip: Ваш лучший бесплатный архиватор и инструмент для шифрования файлов</a></h2>
<ul>
<li>PeaZip - это бесплатный архиватор файлов, совместимый с Linux, macOS и Windows, предлагающий шифрование, кросс-платформенную поддержку и извлечение более 200 форматов архивов.</li>
<li>Программное обеспечение с открытым исходным кодом, обеспечивающее конфиденциальность пользователей без сбора данных, доступно для загрузки из официальных репозиториев с проверкой целостности пакетов с помощью хэш-значений SHA256.</li>
<li>PeaZip позволяет пользователям безопасно управлять своими файлами, поддерживая широкий спектр операционных систем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40327631">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются программы для сжатия и шифрования файлов, такие как PeaZip и 7-Zip, с упором на их возможности, совместимость и аспекты безопасности.</li>
<li>В ней подчеркивается важность понимания временных каталогов, процедур извлечения файлов и поведения различных операционных систем.</li>
<li>Пользователи обмениваются мнениями по таким вопросам безопасности, как хранение паролей, аутентификация с помощью ключевых файлов и PBKDF2, а также использование мобильных устройств для таких задач, как просмотр видео или чтение технической документации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40331968">Портфолио проекта: Бесплатный браузерный видеоредактор с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>За полгода автор разработал в браузере бесплатный видеоредактор с открытым исходным кодом, предлагающий такие функции, как обрезка, разбивка на части и поддержка различных типов медиафайлов.</li>
<li>Редактор, предназначенный для обучения и совершенствования, имеет ограничения, например, работает только с видео с частотой 25 кадров в секунду или выше и не совместим с телефонами в настоящее время.</li>
<li>Отзывы и комментарии приветствуются автором для дальнейшего развития проекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40331968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Zenkyu создала Omni Clip, веб-редактор видео с открытым исходным кодом, работающий в браузере без хранения приватных данных, и получила отзывы о проблемах с юзабилити, таких как недостаточная контрастность.</li>
<li>Пользователи участвуют в обсуждениях таких функций, как API webcodecs и ограничения памяти, делятся своими впечатлениями от работы с различными видеоредакторами и предлагают усовершенствования.</li>
<li>Автор намекает на другой видеоредактор, ScreenRun, и рассказывает о грядущих релизах, направленных на улучшение совместимости с платформами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html">Ключевые метаболические изменения связаны с развитием аутизма</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Медицинской школы Калифорнийского университета в Сан-Диего определили метаболические изменения, происходящие с момента рождения и до позднего детства и связанные с возникновением расстройства аутистического спектра (РАС).</li>
<li>Изучение детей, у которых развивается аутизм, позволило выявить несколько ключевых биохимических путей, определяющих большинство этих изменений, что открывает путь к раннему выявлению, профилактике и созданию новых препаратов для лечения симптомов.</li>
<li>Исследование подчеркивает значение метаболизма в развитии ASD, что потенциально определяет будущие исследования и возможности лечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40328616">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются такие аспекты аутизма, как его потенциальная связь с метаболизмом серотонина и осью &quot;кишечник-мозг&quot;, проблемы, с которыми сталкиваются люди с аутизмом в обществе, и споры о поисках лекарства.</li>
<li>В ней также подчеркивается важность принятия и поддержки людей с нейроразличиями, сложности диагностики аутизма, различные точки зрения на лечение, а также опасения по поводу стигматизации и плохого обращения.</li>
<li>Темы включают в себя обоснованность самодиагностики, ожидания общества и важность индивидуального выбора в лечении расстройства аутистического спектра, обеспечивая всесторонний взгляд на предмет.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1">Регистры революционизируют трансформаторы зрения</a></h2>
<ul>
<li>Регистры представлены как средство устранения артефактов в функциях Vision Transformers (ViT), улучшающее как контролируемые, так и самоконтролируемые модели.</li>
<li>Это достижение устанавливает новый уровень техники в самоконтролируемых визуальных моделях и облегчает обнаружение объектов с помощью более обширных моделей.</li>
<li>Следовательно, регистры способствуют созданию более точных карт признаков и внимания для последующих задач визуальной обработки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40329675">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Добавление регистров в качестве обучаемых лексем в модели Vision Transformer повышает производительность в задачах предсказания плотности и способствует лучшему обнаружению объектов без контроля.</li>
<li>Регистрационные маркеры, размещенные после слоя встраивания патча, хранят и получают доступ к глобальной информации, улучшая гладкость карт признаков и устраняя маркеры-выбросы.</li>
<li>Включение лексем регистра значительно повышает производительность модели при минимальном влиянии на стоимость вывода, что вызывает положительные отзывы сообщества и указывает на потенциальные преимущества для текстовых языковых моделей (LLM).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Иммерсивная линейная алгебра: интерактивные рисунки и основные темы." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%B0%3A%20%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B.&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2012%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/11&#39;</h2>
<h1>2024-05-11</h1>
<h2><a href="https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/">Вспоминая Джима Саймонса: Филантроп и математик скончался на 86-м году жизни</a></h2>
<ul>
<li>Джим Саймонс, соучредитель Фонда Саймонса, математик, инвестор и филантроп, скончался на 86-м году жизни в Нью-Йорке.</li>
<li>Известный своим значительным вкладом в математику, научные исследования и образование, он и его жена Мэрилин пожертвовали миллиарды на различные филантропические цели.</li>
<li>Саймонс, также основатель успешного хедж-фонда Renaissance Technologies, оставил после себя наследие в области математики, инвестиций и филантропии через Фонд Саймонса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40320406">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скончался известный математик, инвестор и филантроп Джим Саймонс, оставивший после себя замечательное наследие в области математических исследований, финансов и благотворительной деятельности через Фонд Саймонса.</li>
<li>Обсуждается продолжение его филантропической деятельности, достижения его хедж-фонда Medallion и влияние торговых методов RenTech.</li>
<li>Глубокое влияние Саймонса на количественные финансы и научную сферу, а также его стремление развивать математику и науку широко признаны и высоко оценены, несмотря на некоторые сопутствующие критические замечания.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318542">Джем: Веб-отладчик, революционизирующий создание отчетов об ошибках для неинженеров</a></h2>
<ul>
<li>Jam - это продукт, ориентированный на неинженеров, испытывающих трудности с заполнением отчетов об ошибках. Он предлагает инструмент, объединяющий видеозапись с инструментами разработки, для создания отчетов об ошибках, которыми можно поделиться.</li>
<li>Пользователям доступны мгновенное воспроизведение ошибок, автоматическое воспроизведение шагов и многое другое, что позволяет упростить процесс отладки.</li>
<li>Продукт работает уже 2 года, предлагая бесплатную версию с дополнительным платным уровнем для дополнительных функций, а команда активно ищет предложения по улучшению и нанимает инженеров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318542">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Бывшая команда Cloudflare представила Jam - инструмент для веб-отладки, позволяющий неинженерам сообщать об ошибках, интегрирующий инструменты разработчика, видеозапись и автоматические шаги по воспроизведению для повышения эффективности.</li>
<li>Были запрошены отзывы пользователей о сообщениях на главной странице Jam и требования расширить поддержку браузера, как в Safari, а также высказаны опасения по поводу конфиденциальности и безопасности данных в сообщениях об ошибках.</li>
<li>Обсуждаются вопросы улучшения отслеживания ошибок, мер безопасности и потенциальных перспектив бизнеса в секторе инструментов воспроизведения ошибок, сравнения функциональных возможностей с такими инструментами, как Replay.io, отличия воспроизведения сессий от подробных инструментов отладки, а также акцент на эффективном сообщении об ошибках для быстрого решения проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API">Представляем Popover API Baseline 2024: Инструмент для разработчиков</a></h2>
<ul>
<li>Popover API Baseline 2024 - это новый инструмент, позволяющий разработчикам генерировать всплывающее содержимое на веб-страницах, обычно используемое для меню действий, уведомлений и предложений в форме.</li>
<li>Всплывающие окна могут быть созданы с помощью HTML-атрибутов или JavaScript, всегда оставаясь немодальными, с возможностью декларативного или программного создания, а также новыми возможностями стилизации.</li>
<li>Разработчики могут использовать различные HTML-атрибуты и интерфейсы для управления всплывающими элементами, включая методы отображения, скрытия и переключения всплывающих элементов, а также запускать события при изменении состояния всплывающих элементов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40317740">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>API Popover предлагает новый метод в веб-дизайне для создания пользовательских всплывающих подсказок и контекстных меню без использования внешних библиотек, таких как CSS Anchor Positioning.</li>
<li>В настоящее время ведутся споры о доступности атрибута title, о якорном и относительном позиционировании в CSS, о последствиях для безопасности и об общем влиянии на веб-функциональность и пользовательский опыт.</li>
<li>Несмотря на ожидаемую поддержку браузеров, обсуждаются вопросы внедрения всплывающих окон в браузеры, проблемы безопасности при использовании Progressive Web Apps, технические возможности Firefox, предпочтения пользователей в отношении всплывающих окон и всплывающих окон, а также отзывы об интеграции Popover API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MHNightCat/superfile">Суперфайл: Руководство и установка терминального файлового менеджера</a></h2>
<ul>
<li>Документ содержит руководство по установке и использованию инструмента superfile, в котором описаны общие операции, различные методы установки, темы, плагины, пользовательские темы, горячие клавиши, вклад в проект, а также благодарность сторонникам и соавторам.</li>
<li>В нем подчеркивается важность использования шрифта Nerd, описываются необходимые условия для установки и содержится призыв к пользователям поддержать проект, разместив его на Github.\</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318714">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают преимущества терминальных файловых менеджеров, уделяя особое внимание текстовым пользовательским интерфейсам (TUI) и интерфейсам командной строки (CLI), обеспечивающим эффективность и возможности настройки.</li>
<li>Среди преимуществ выделяют клавиатурную навигацию, организацию и эффективность TUI, в отличие от ограничений графических интерфейсов в потреблении ресурсов и настройке.</li>
<li>В беседе затрагиваются такие темы, как разработка программного обеспечения, проекты с открытым исходным кодом, привязка клавиш в приложениях, сравнение файловых менеджеров и предложения по улучшению этой технологической сферы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720">Fosstodon.org удаляет все сетевые функции из KeePassXC Debian</a></h2>
<ul>
<li>Fosstodon.org является членом децентрализованной социальной сети Mastodon, позволяющей пользователям искать сообщения с помощью фильтров и взаимодействовать с контентом с других серверов.</li>
<li>На сайте можно найти подробную статистику сервера, каталог профилей, политику конфиденциальности и другие возможности Mastodon.</li>
<li>Пользователи могут зарегистрировать аккаунт, чтобы следить за профилями или хэштегами, ставить лайки, делиться и отвечать на сообщения в платформе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40320166">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Решение мейнтейнера Debian исключить сетевые функции из KeePassXC вызвало дебаты о работе программного обеспечения, обязанностях мейнтейнера и ожиданиях пользователей в кругах open-source.</li>
<li>Пользователи выражают недоумение и разочарование в связи с этими изменениями, подчеркивая необходимость найти баланс между безопасностью, простотой использования и контролем пользователей в инструментах управления паролями.</li>
<li>В ходе текущих обсуждений предлагаются рекомендации по альтернативным подходам к упаковке и улучшению каналов связи между сопровождающими и пользователями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/">Исследование разочарований с помощью сетей нитей</a></h2>
<ul>
<li>Деннис Шуберт делится своим опытом работы над проектами с избыточной мощностью и погружается в маломощную электронику, особенно выделяя сети Thread.</li>
<li>Он говорит о своих проблемах со строгими условиями лицензирования и членства в Thread Group, которые мешают любителям использовать технологию в законных рамках.</li>
<li>Несмотря на то, что он обратился в Thread Group за разъяснениями, ответа он пока не получил, что подчеркивает сложности, с которыми сталкиваются энтузиасты в технологическом сообществе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40326269">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение технологии Thread выявляет проблемы, с которыми сталкиваются любители и предприниматели из-за лицензионных и патентных ограничений Thread Group, влияющих на инновации и сотрудничество.</li>
<li>Альтернативные технологии, такие как LoRa и Zigbee, рассматриваются с точки зрения доступности и прозрачности цен, а также опасений по поводу барьеров для входа в Thread без членства.</li>
<li>Разговор идет о судебном деле Google против Oracle об авторских правах на API и добросовестном использовании, что отражает более широкую борьбу за управление интеллектуальной собственностью в технологическом секторе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html">Минималистский подход к настройке рабочего стола OpenBSD</a></h2>
<ul>
<li>Гонсало делится своим минималистским подходом к использованию OpenBSD на рабочем столе, подробно описывая инструменты, цветовую схему, настройку терминала, привязку клавиш и предпочтения оконного менеджера.</li>
<li>Особое внимание уделяется продуманным изменениям, а не слепому следованию руководствам, что подчеркивает важность настройки.</li>
<li>Упоминание модели ноутбука и контактная информация.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318804">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают работу OpenBSD и Debian на различных аппаратных средствах, таких как Mac и старые Thinkpad, уделяя особое внимание минималистичным операционным системам и безопасности браузеров в юникернелах.</li>
<li>В беседе оценивается эффективность Linux и BSD для повседневного использования, критикуется такое программное обеспечение, как Zoom, и рассматриваются альтернативы, а также использование плиточных оконных менеджеров и файловых менеджеров с графическим интерфейсом на легких компьютерах.</li>
<li>Некоторые выражают недовольство глючными рабочими столами Linux, в то время как другие подчеркивают безопасность OpenBSD, несмотря на компромиссы с производительностью, что вызывает дискуссию о балансе между безопасностью, производительностью и функциональностью при выборе ОС.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oneminutepark.tv/">Парк за одну минуту: Исследуйте парки мира за 60 секунд</a></h2>
<ul>
<li>One Minute Park позволяет пользователям просматривать одноминутные видеоролики о парках по всему миру и создавать свои собственные, чтобы заполнить все 1440 минут в сутках.</li>
<li>Для проекта пользователи записывают 60-секундные видеоролики парковых сцен с многоуровневой активностью, стараясь сделать стабильную съемку без штатива, в формате .mp4.</li>
<li>Инициатива, возглавляемая Эллиотом Костом, существует за счет пожертвований и спонсорской помощи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40323785">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>One Minute Park - это платформа для обмена одноминутными видеороликами, демонстрирующими различные парки и дарящими безмятежное настроение, особенно если смотреть их в тишине.</li>
<li>Пользователи восхищаются простотой его использования и инклюзивностью, сравнивая его с аналогичными платформами, а также обсуждают законы о конфиденциальности, связанные со съемкой в общественных местах.</li>
<li>Некоторые пользователи участвуют в беседах, делясь своими соображениями и опытом по этой теме в сообществе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before">Правда о сроках годности продуктов в Америке</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема пищевых отходов в США, подчеркивается путаница вокруг сроков годности, значительные экономические и экологические последствия выбрасывания продуктов, а также препятствия для пожертвований в пользу малоимущих.</li>
<li>Особое внимание уделяется информированию потребителей о маркировке даты, полагаясь на их чувства, и продвижению стандартизированной маркировки как важнейших шагов по минимизации пищевых отходов.</li>
<li>В нем упоминаются усилия таких компаний, как Misfits Market и Imperfect Foods, направленные на решение проблемы пищевых отходов, и содержится призыв поддержать журналистику Vox финансовыми взносами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40318123">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе беседы обсуждаются вопросы точности сроков годности продуктов питания, ведется дискуссия о том, стоит ли потребителям ориентироваться на покупку самых свежих продуктов, чтобы минимизировать отходы, или же учитывать такие аспекты, как экономическая эффективность и длительность хранения.</li>
<li>Высказываются различные точки зрения на расположение свежих продуктов в магазинах, достоверность этикеток с указанием срока годности, а также различные позиции в отношении правил безопасности продуктов питания и практики их потребления.</li>
<li>В ней говорится о важности использования логики для оценки безопасности продуктов питания, о проблемах, связанных с пищевыми отходами, и об экологических последствиях переработки по сравнению с захоронением отходов.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Вспоминая Джима Саймонса: Филантроп и математик скончался на 86-м году жизни" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%92%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%94%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B0%20%D0%A1%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0%3A%20%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%20%D0%B8%20%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%20%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F%20%D0%BD%D0%B0%2086-%D0%BC%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%2011%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/10&#39;</h2>
<h1>2024-05-10</h1>
<h2><a href="https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html">Пересмотр TCP_NODELAY в современных распределенных системах</a></h2>
<ul>
<li>Марк Брукер, инженер Amazon Web Services, специализирующийся на базах данных и бессерверных технологиях, обсуждает опцию сокетов TCP_NODELAY и алгоритм Нагла в распределенных системах.</li>
<li>Брукер предлагает использовать по умолчанию параметр TCP_NODELAY, утверждая, что алгоритм Нагла может быть не слишком важен в современных системах.</li>
<li>Он подробно рассказывает об истории и последствиях появления этих сетевых протоколов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40310896">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия ведется вокруг повышения производительности сети путем изменения таких параметров, как TCP_NODELAY, TCP_QUICKACK и TCP_CORK, с акцентом на влияние задержки в сетевых приложениях.</li>
<li>Участники обмениваются опытом и мнениями об оптимизации сетевых протоколов, таких как TCP и UDP, для повышения производительности, подчеркивая важность эффективного использования протоколов и оптимизации кода в сценариях центров обработки данных.</li>
<li>Даются рекомендации по настройке параметров для повышения эффективности передачи данных и предотвращения проблем, связанных с сетью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html">Первое в мире испытание генной терапии восстанавливает слух у глухого ребенка</a></h2>
<ul>
<li>Новаторское испытание генной терапии, проведенное в Великобритании, позволило вернуть слух 18-месячной глухой девочке Опал Сэнди, страдавшей слуховой нейропатией, что стало первым мировым достижением.</li>
<li>Инновационная однократная генная терапия, проведенная в больнице Адденбрука, значительно улучшила слух Опал, что может открыть путь к излечению людей с подобной глухотой.</li>
<li>Этот подход предполагает введение в ухо функциональной копии гена, обеспечивающей связь между клетками уха и слуховым нервом. В случае с Опал были отмечены быстрые заметные улучшения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307138">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Испытание генной терапии успешно восстанавливает слух у глухой девочки, давая надежду на будущее лечение генетической тугоухости.</li>
<li>Пациенты делятся опытом проведения операций, использования слуховых аппаратов, кохлеарных и нейронных имплантатов, вызывая дискуссию о спорном использовании имплантатов в сообществе глухих.</li>
<li>Обсуждаются достижения медицины, редактирование генов, отношение общества к инвалидности, этика лечения глухоты, репродуктивная свобода, генетические манипуляции и влияние достижений генетических технологий на общество.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.wilsonl.in/hackerverse/">Сопоставление данных Hacker News: Анализ настроений и тенденций</a></h2>
<ul>
<li>Автор использовал текстовые вкрапления для анализа 40 миллионов постов и комментариев из Hacker News, разработав инструменты для интерактивного поиска, рекомендаций и анализа настроений.</li>
<li>Анализ охватывает оптимизацию получения данных, тенденции настроения, например, положительные настроения в комментариях Rust, и проблемы управления памятью на GPU.</li>
<li>Для улучшения приложения приветствуется сотрудничество и обратная связь, а данные и код доступны для изучения на GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307519">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается анализ настроений в комментариях на Hacker News, подчеркивается высокая частота негатива и необходимость в сложном классификаторе настроений.</li>
<li>Пользователи обсуждают различные темы, такие как атмосфера платформы, самореклама, проекты по анализу данных, оптимизация GPU и интеграция UMAP.</li>
<li>Кроме того, в ходе обсуждения затрагиваются такие технические вопросы, как снижение размерности, инструменты визуализации, преобладание тем, идентификация alt-аккаунтов, алгоритмы рекомендации контента и предиктивное моделирование с использованием RSS-каналов, а также предлагаются усовершенствования для платформы и обмен ресурсами для углубленного анализа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Hirrolot/datatype99">Datatype99: Безопасные алгебраические типы данных для C99</a></h2>
<ul>
<li>Datatype99 - это безопасная библиотека C99 для алгебраических типов данных, обеспечивающая безопасность типов, переносимость, предсказуемость и понятные сообщения об ошибках в потоковом программном обеспечении реального времени.</li>
<li>Она предлагает синтаксический сахар для маркированных союзов, безопасное сопоставление шаблонов, а также рекомендации по организации кода, обработке ошибок и оптимизации типов данных при программировании на языке C.</li>
<li>Библиотека поддерживает макросы Metalang99, упрощая работу с данными и гарантируя безопасность во время компиляции.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307098">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на Github посвящено преимуществам и ограничениям алгебраических типов данных (ADT) и сопоставления шаблонов в различных языках программирования.</li>
<li>Пользователи ценят ADT за их гибкость и лаконичный код, выражая недовольство языками, лишенными этих возможностей, такими как Go.</li>
<li>В беседе также рассматриваются объединения в объектно-ориентированном программировании, макросы в таких языках, как C, Rust и Swift, внедрение сопоставления образцов в Java, подчеркивается важность синтаксического сахара и преимущества использования Zig и Nim в качестве альтернативы C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/">Партнерство OpenAI с издателями новостей</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI обращается к издателям новостей с предложением о сотрудничестве в рамках своей программы Preferred Publisher Program, предусматривающей финансовые стимулы и льготы для сотрудничества.</li>
<li>Программа направлена на повышение вовлеченности пользователей за счет использования функций, основанных на искусственном интеллекте, таких как брендированные ссылки и продукты для отображения контента.</li>
<li>Однако методы сбора данных OpenAI находятся под пристальным вниманием юристов, что привело к тому, что некоторые издатели подали в суд за предполагаемое нарушение авторских прав.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40310228">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре внимания - просочившийся в OpenAI питч-дек для партнерства с издателями. Обсуждаются вопросы предвзятости моделей ИИ, производительности и влияния интеграции рекламы.</li>
<li>Обсуждаются такие вопросы, как прозрачность, этические проблемы и интеграция рекламы в контент, созданный ИИ, а также этические последствия утечки данных и коммерциализации технологий ИИ.</li>
<li>Пользователи скептически относятся к влиянию рекламы на технологии ИИ, воздействию технологий будущего на общество, эволюции языка, особенно к термину &quot;колода&quot; в презентациях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ahrm/sioyek">Sioyek: Программа просмотра PDF оптимизирована для учебников и исследований</a></h2>
<ul>
<li>Sioyek - это специализированная программа для просмотра PDF-файлов, предназначенная для учебников и научных работ. Она предлагает быстрый поиск, навигацию по оглавлению, интеллектуальные переходы, закладки, выделения и поддержку нескольких мониторов.</li>
<li>Он доступен на Windows, macOS и Linux с помощью официальных пакетов, Homebrew Cask и сторонних пакетов для различных дистрибутивов Linux.</li>
<li>Пользователи могут внести свой вклад в развитие Sioyek, сделав пожертвование, а также найти руководство по установке для различных операционных систем на их сайте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313143">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают различные программы для просмотра PDF-файлов и инструменты для создания заметок, такие как Sioyek, Cahier и Hypothesis, отмечая понравившиеся им функции и области, требующие улучшения.</li>
<li>Другие инструменты, такие как Zotero, Obsidian и Heptabase, также упоминаются в разговоре, расширяя спектр вариантов, которые пользователи могут рассмотреть.</li>
<li>Диалог затрагивает такие темы, как устройства e-ink, совместимость с операционными системами и значение системных требований при выборе программного обеспечения, подчеркивая важность выбора инструментов, которые соответствуют индивидуальным потребностям и сочетаются с аппаратным обеспечением и операционной системой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tembo-io/pgmq">PGMQ: облегченная очередь сообщений на основе Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Postgres Message Queue (PGMQ) - это легкая очередь сообщений, подобная AWS SQS и RSMQ, использующая в качестве основы Postgres и поддерживающая такие функции, как доставка сообщений &quot;точно один раз&quot; и совместимость с Postgres версий 12-16.</li>
<li>Документация содержит сведения об установке, клиентских библиотеках, использовании SQL и настройках конфигурации для разделенных очередей в PGMQ.</li>
<li>PGMQ обеспечивает видимость сообщений с помощью таймаута видимости и предоставляет выбор для удаления или архивирования сообщений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307454">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В дискуссии на Github обсуждается использование Postgres вместо SQS для достижения доставки сообщений &quot;ровно один раз&quot; в течение видимого таймаута, обсуждаются сбои в системе, влияющие на эту гарантию, и проблемы распределенного консенсуса.</li>
<li>Участники обсуждают управление сбоями в доставке сообщений, разницу между гарантией доставки и гарантией обработки, а также эффективность Postgres в качестве очереди сообщений, упоминают уникальные идентификаторы и рассматривают альтернативы, такие как RabbitMQ и Graphile Worker для управления заданиями.</li>
<li>Основное внимание уделяется упрощению архитектуры, минимизации сложности и обеспечению надежной доставки сообщений в распределенных системах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309342">Muddy: Браузер для совместной работы с искусственным интеллектом</a></h2>
<ul>
<li>Muddy - это браузер, предназначенный для работы и призванный помочь пользователям эффективно организовать файлы проектов в одном месте.</li>
<li>Браузер использует искусственный интеллект для автоматической организации приложений и управления сроками проектов, делая акцент на совместной работе и продуктивности.</li>
<li>Muddy предлагает бесплатный базовый продукт с платной подпиской для команд, подчеркивая конфиденциальность как важнейший аспект, и доступен для загрузки на Mac или Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309342">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Muddy - это браузер для совместной работы, созданный для работы, использующий искусственный интеллект для организации файлов проектов и повышения продуктивности работы команды.</li>
<li>Пользователи ценят организацию на основе временной шкалы, функцию обмена сообщениями и персонализированные представления, а также возможность платной подписки.</li>
<li>В планах на будущее - интеграция почтового клиента и организации вкладок с искусственным интеллектом, а также обсуждение технических требований и соображений конфиденциальности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1">ESP32 Drum Synth Machine: Lofi Wavetable Drum Synthesizer</a></h2>
<ul>
<li>DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE - это лофи-синтезатор барабанов с волновым синтезатором, использующим библиотеку DZL Arduino.</li>
<li>Он предлагает 16-звуковую полифонию и настраиваемые параметры звука, такие как таблица, длина, огибающая, высота тона, модуляция, громкость, панорамирование и фильтр.</li>
<li>Аппаратное обеспечение состоит из Lolin S2 Mini (ESP32 S2) с различными компонентами, включая кнопки, поворотный энкодер, OLED-дисплей и светодиоды WS2812B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309759">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Участники на Github обсуждают проект ESP32 Drum Synth Machine, рассказывая о технических деталях, стабильности, особенностях дизайна и ресурсах для изучения синтезаторов и DIY-проектов.</li>
<li>Некоторые участники этой темы рекомендуют такие альтернативы, как Woovebox или Synthstrom Deluge.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5">Нарушение безопасности: Скомпрометированы ECC-ключи Microsoft PlayReady</a></h2>
<ul>
<li>В ходе Security Explorations были выявлены два сценария атак, позволяющих получить закрытые ключи ECC в клиентах Microsoft PlayReady.</li>
<li>Компрометация этих ключей может позволить имитировать клиент PlayReady вне Protected Media Path, что чревато раскрытием ключа содержимого в Windows.</li>
<li>Подчеркивает необходимость постоянного совершенствования системы безопасности для защиты от уязвимостей в программных системах защиты контента, таких как PlayReady.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40308261">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается уязвимость Microsoft PlayReady с акцентом на компрометацию личности клиента, особенно при защите премиального видеоконтента от пиратства.</li>
<li>В ней рассматриваются трудности стратегий DRM, шифрования и таких инструментов, как Widevine, анализируются этические соображения и ограничения DRM в борьбе с пиратством.</li>
<li>Дискуссия подчеркивает постоянную дискуссию об эффективности DRM, его влиянии на свободы пользователей и важности поиска новых подходов к борьбе с пиратством в современную цифровую эпоху.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.04125">Экспоненциальные данные, необходимые для мультимодального обобщения &quot;нулевого выстрела&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Мультимодальным моделям требуется значительно больше данных предварительного обучения для незначительного повышения производительности, что ставит под сомнение концепцию обобщения &quot;с нуля&quot; в компьютерном зрении и распознавании образов.</li>
<li>В исследовании представлен эталон &quot;Let it Wag!&quot;, который подчеркивает необходимость дополнительных исследований способности к обобщению в сценариях интенсивного обучения.</li>
<li>Понимание влияния частоты данных предварительного обучения на производительность модели имеет решающее значение для развития исследований мультимодальных моделей в области компьютерного зрения и распознавания образов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307832">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссии велись вокруг реализации &quot;нулевого&quot; обучения в моделях ИИ путем обучения на данных, содержащих примеры тестируемых классов, подчеркивая важность понимания языка, зрения и рассуждений в моделях ИИ.</li>
<li>Были рассмотрены различные темы, в том числе возможность наступления новой &quot;зимы ИИ&quot;, эффективность больших языковых моделей и использование синтетических данных для обучения моделей, что подчеркивает проблемы и ограничения современных технологий ИИ.</li>
<li>В ходе обсуждения были рассмотрены проблемы, связанные с достижением способности к обобщению с нулевого снимка в моделях &quot;изображение - текст&quot; и &quot;текст - изображение&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520">Утечка электронной почты ФБР раскрывает сомнительное обоснование прослушивания без ордера</a></h2>
<ul>
<li>Под влиянием соображений национальной безопасности Конгресс США вновь утвердил программу прослушивания телефонных разговоров без ордера, раздел 702 в FISA.</li>
<li>Просочившаяся в редакцию Wired электронная почта ФБР раскрыла планы по расширению границ закона путем поиска американцев в перехваченных сообщениях, несмотря на то, что технически закон был сформулирован именно так.</li>
<li>Несмотря на возражения, ФБР успешно добилось возобновления полномочий, что вызвало вопросы о подотчетности и восприятии того, что ФБР выходит за рамки закона.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40309957">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются вопросы эффективности, этики и законности программ слежки, высказываются опасения по поводу отсутствия отчетности об успехах и возможного злоупотребления властью со стороны правительственных агентств.</li>
<li>Обсуждаются трактовки Второй поправки, роль государственной милиции и баланс между эффективностью правоохранительных органов и гражданскими свободами.</li>
<li>Возникают вопросы об использовании суровых наказаний для сдерживания, о необходимости массовых мер наблюдения, а также о прозрачности и подотчетности действий правительства в сфере наблюдения и правоприменения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution">Мир приближается к пику загрязнения окружающей среды на фоне региональных различий</a></h2>
<ul>
<li>Последние данные свидетельствуют о том, что мир, вероятно, превысил пиковые уровни загрязнения местными загрязнителями воздуха, при этом в богатых странах, таких как США и Европа, выбросы сократились, а в Китае также наблюдается заметное снижение.</li>
<li>Напротив, в странах с низким и ниже среднего уровнем дохода выбросы растут, что подчеркивает важность быстрого продвижения стран по &quot;экологической кривой Кузнеца&quot; для достижения более низкого уровня загрязнения.</li>
<li>Основное внимание уделяется снижению преждевременной смертности от загрязнения воздуха, особенно в развивающихся странах, не препятствуя экономическому прогрессу и доступности энергии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313451">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии рассматриваются вопросы роста населения, потребления энергии, загрязнения окружающей среды, общественных ценностей и влияния технологий на окружающую среду, затрагиваются вопросы снижения рождаемости, религиозных и светских представлений о рождаемости, а также последствия пика использования угля и нефти в мировом энергетическом хозяйстве.</li>
<li>В нем подчеркивается необходимость устойчивых практик, реформ в обществе и глобального сотрудничества для решения таких экологических проблем, как изменение климата и загрязнение окружающей среды.</li>
<li>В беседе подчеркивается взаимосвязь между поведением человека, общественными устоями и окружающей средой, подчеркивается важность осознанных решений и объединенных усилий для достижения устойчивого будущего.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9">Впечатляющее наномасштабное картирование коры головного мозга позволяет выявить скрытые особенности</a></h2>
<ul>
<li>Ученые Google успешно составили карту фрагмента человеческого мозга с наноразмерным разрешением, открыв новые особенности нейронов и связей в коре головного мозга.</li>
<li>3D-карта состоит из 57 000 клеток и 150 миллионов синапсов, что обеспечивает беспрецедентную детализацию, которая может помочь в понимании и лечении психиатрических и нейродегенеративных заболеваний.</li>
<li>Это монументальное достижение в области нейронауки, включающее в себя сохраненный и окрашенный металлом образец мозга, может открыть новые возможности для изучения нейронных связей в человеческом мозге.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40313193">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассказывает о сложном процессе картирования мозга в микроскопическом масштабе, подчеркивая различия в плотности нейронов у птиц и млекопитающих.</li>
<li>Он изучает потенциальное влияние различий в плотности нейронов на реакцию на стимулы и скорость обработки информации, а также сравнивает языковые модели, такие как GPT-4, с человеческим мозгом.</li>
<li>Кроме того, в книге затрагиваются вопросы белковых вычислений в клетках, трудности визуализации тканей мозга, требования к хранению данных для полного сканирования мозга, а также выражается скептицизм по поводу полного понимания сложностей человеческого мозга и воспроизведения его функций в моделях искусственного интеллекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/">Машинное обучение на Elixir: Масштабируемая и эффективная платформа</a></h2>
<ul>
<li>Машинное обучение в Elixir теперь считается готовым к производству, благодаря интеграции с примитивами BEAM и OTP, что делает его идеальным для развертывания моделей машинного обучения.</li>
<li>Фреймворк Nx, созданный на основе JAX, предлагает преимущества метапрограммирования и подключаемых бэкендов, а также такие функции, как Nx.Serving для распределенной, аппаратно-агностической автоматической пакетной обработки, использующей акторную модель параллелизма Elixir.</li>
<li>Интеграция Elixir с приложениями Phoenix не вызывает затруднений. Для эффективной обработки и обновления в реальном времени используются такие библиотеки, как Oban, Broadway и FLAME, что демонстрирует масштабируемость и эффективность для приложений машинного обучения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40307108">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается использование Elixir и BEAM-языков, таких как Erlang, для машинного обучения и разработки программного обеспечения, подчеркиваются преимущества масштабируемости, отказоустойчивости и одновременной обработки.</li>
<li>Elixir хвалят за его производительность и возможности параллельной обработки, но некоторые высказывают опасения по поводу проблем с типизацией и трудностей с внедрением.</li>
<li>В ходе дискуссии сравниваются преимущества Elixir в производительности с такими языками, как Python и Java, а также отмечаются такие проблемы, как пробелы в документации, ограниченная экосистема библиотек и поддержка сообщества.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Пересмотр TCP_NODELAY в современных распределенных системах" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%20TCP_NODELAY%20%D0%B2%20%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%85&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%2010%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/09&#39;</h2>
<h1>2024-05-09</h1>
<h2><a href="https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/">AlphaFold 3 революционизирует предсказание молекулярной структуры</a></h2>
<ul>
<li>ИИ AlphaFold 3, созданный в сотрудничестве Google DeepMind и Isomorphic Labs, точно предсказывает структуру и поведение белков, ДНК, РНК и других молекул, стремясь совершить революцию в биологии и разработке лекарств.</li>
<li>Пользователи могут получить свободный доступ к AlphaFold 3 через сервер AlphaFold Server, что позволяет сотрудничать в разработке лекарственных препаратов, используя его более высокие прогностические возможности по сравнению с предшественником AlphaFold 2.</li>
<li>Ответственно используя возможности AlphaFold 3, исследователи по всему миру могут ускорить свои открытия и прогресс в биологии и медицине.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40298927">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия посвящена достижениям в области предсказания структуры белков, в частности моделям AlphaFold 3 и RoseTTAFold-All-Atom.</li>
<li>Обсуждаются вопросы, связанные с точностью моделей, технологиями, позволяющими осуществлять биотерроризм, и балансом между предсказательной силой и научными принципами.</li>
<li>В беседе также обсуждаются роли моделей ИИ, проблемы человеческого понимания, последствия коммерциализации, важность финансирования в исследованиях, а также плюсы и минусы использования моделей машинного обучения в исследованиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromakode.com/post/xkcd-machine/">Развитие на основе &quot;Машины&quot; из xkcd</a></h2>
<ul>
<li>Chromakode рассказывает о создании ежегодного проекта xkcd &quot;Машина&quot;, в котором читатели совместно строят огромную машину Руба Голдберга, вдохновляясь вирусными GIF.</li>
<li>Проект включал в себя реализацию ограничений креативности, использование генератора карт для головоломок и оптимизацию производительности физического движка Rapier в Rust.</li>
<li>Задачи включали в себя выбор дизайна, управление подачей материала, положительные результаты пользовательского опыта, а также призыв к увеличению вклада дизайна и идей взлома для глобального машинного моделирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40300454">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи делятся своими впечатлениями от проекта xkcd &quot;Машина&quot;, создавая машины с разноцветными шариками и уникальными функциями, при этом одни наслаждаются интерактивными элементами, а другие сталкиваются с проблемами игровой механики.</li>
<li>В статье рассказывается о совместном процессе создания комиксов XKCD, восхищении творчеством Рэндалла, технических деталях машины и идее всеохватывающего игрового дизайна, включающего ограничения и иллюзии.</li>
<li>Ограничения в таких играх, как Space Engineers, повышают производительность физического движка, но могут ограничивать некоторые аспекты геймплея, подчеркивая баланс между оптимизацией производительности и динамикой игрового процесса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/">Сибайк: Подводный ускоритель с педальным приводом</a></h2>
<ul>
<li>Французская компания Seabike создала подводное устройство с педальным приводом, получившее название Seabike и позволяющее пловцам развивать необычайную скорость с помощью пропеллера, приводимого в движение кривошипом.</li>
<li>Пользователи могут управлять устройством с помощью рук или ног, обеспечивая веселый и эффективный способ передвижения по воде, подходящий как для бассейнов, так и для открытых водоемов.</li>
<li>Цена Seabike составляет 290 евро (310 долларов США), что делает его доступным вариантом для тех, кто интересуется этим инновационным способом исследования подводной среды.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40297748">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Французская компания Seabike создала подводный велосипед, разгоняющий пловцов до невероятных скоростей, что вызвало споры об эффективности и влиянии на морскую жизнь.</li>
<li>Обсуждаются плавсредства, приводимые в движение человеком, подводный транспорт, спортивные технологии и эффективность плавательных средств, высказываются различные мнения о практичности и преимуществах таких инновационных движителей.</li>
<li>Эти передовые технологии, основанные на использовании воды, включают в себя баланс, задействование мышц и производительность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/">Памяти легендарного продюсера Стива Альбини: Пионер инди-рока</a></h2>
<ul>
<li>Известный продюсер и икона инди-рока Стив Альбини трагически скончался в возрасте 61 года от сердечного приступа.</li>
<li>Альбини, известный своими совместными работами с такими группами, как Nirvana, Pixies и PJ Harvey, также входил в состав Shellac и Big Black и известен своей принципиальной позицией против эксплуататорских методов музыкальной индустрии.</li>
<li>Его наследие в альтернативном роке и особые методы записи оставили неизгладимый след в музыкальной индустрии, и многие помнят о его вкладе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40300023">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скончался влиятельный музыкант и продюсер Стив Альбини, известный по работе с такими группами, как Big Black, Pixies и Nirvana.</li>
<li>Поклонники помнят Альбини за его уникальный продюсерский стиль, сырой звук и язвительный характер, сформировавший альтернативный рок 80-х и 90-х годов.</li>
<li>В центре обсуждения - влияние Альбини на музыкальную индустрию, противоречивые мнения и его наследие, когда поклонники оплакивают его смерть и отмечают его вклад.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/">Согласованность больших языковых моделей: Ускорение вывода в 3,5 раза</a></h2>
<ul>
<li>Согласованные модели больших языков (CLLM) - это новое семейство параллельных декодеров, использующих декодирование Якоби для повышения скорости генерации без дополнительных затрат памяти.</li>
<li>CLLM может декодировать несколько лексем одновременно, превосходя авторегрессионные методы, с более быстрой сходимостью и эффективным предсказанием нескольких слов с помощью траекторий Якоби.</li>
<li>В статье &quot;CLLMs: В статье &quot;Consistency Large Language Models&quot; Сики Коу и др., доступной на arXiv, представлен метод обучения CLLM для различных задач, предлагающий значительное увеличение скорости и адаптивность без необходимости изменения исходной архитектуры модели.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40302201">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Преобразование языковой модели (LLM) в параллельные декодеры повышает скорость вывода, напоминает классы рисования и выделяет согласованность LLM.</li>
<li>В статье рассматриваются методы обучения, использование наборов данных, подходы к декодированию, а также влияние потери согласованности и потери AR.</li>
<li>В ней также рассматриваются решения RAG, спекулятивное декодирование и одновременное предсказание лексем, изучается детерминированный аспект LLM и аппаратные усовершенствования для нейронных сетей, проливается свет на формирование предложений и личные склонности в обработке естественного языка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.grafychat.com">Внедрение нелинейного пользовательского интерфейса для ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Приложение было разработано в связи с разочарованием от обилия моделей искусственного интеллекта, при этом акцент был сделан на визуальном подходе для повышения контроля и предсказуемости.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как библиотека подсказок, голосовой ввод, текстовый поиск и повествование, является локальным, бесплатным и позволяет пользователям использовать свои API-ключи.</li>
<li>Отзывы пользователей поощряются, что делает эту платформу удобной для пользователей и ориентированной на сообщество для использования моделей ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40300126">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи выражают недовольство растущей сложностью моделей и функций ИИ в ChatGPT, что приводит к разработке нелинейного пользовательского интерфейса, предлагающего больше свободы и контроля.</li>
<li>Обсуждаются вопросы поиска программного обеспечения, подобного Gingko, интеграции ИИ, ценообразования, генеративного ИИ и значимости методологий открытого строительства.</li>
<li>Положительные отзывы и предложения по улучшению касаются инструментов для преобразования текста в речь, организации чата и ввода данных. Пользователи ценят нелинейный пользовательский интерфейс, отсутствие подписок и возможность самостоятельного размещения в различных программных решениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/">Обманчивый триумф: как я спас провальный проект</a></h2>
<ul>
<li>Ворчливый старый дев размышляет о своем прошлом, признается, что обманул технического директора по поводу неудачного проекта с поставщиком, а затем создал успешную замену системы с помощью небольшой команды.</li>
<li>Несмотря на то что им грозило выгорание, они тайно работали во время праздников, лгали о прогрессе техническому директору и давали команде отдохнуть, что привело к триумфальному завершению проекта.</li>
<li>Этот опыт позволил ощутить чувство удовлетворения от преодоления трудностей и успешной реализации проекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40304453">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На форуме обсуждается целый ряд тем, включая перегрузки, лидерство, здоровые культуры и этику в технологиях.</li>
<li>Участники подчеркивают важность прозрачности, коммуникации, принятия решений и баланса между работой и личной жизнью для успешной рабочей среды.</li>
<li>В беседе также обсуждаются проблемы, риски и преимущества работы в сфере технологий, пропагандируется здоровое отношение к работе и карьерному росту.</li>
</ul>
<h2><a href="https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/">Пользователи расстроились из-за удалений после интеграции OpenAI-Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Компания Stack Overflow сотрудничала с OpenAI, чтобы внедрить искусственный интеллект в опыт разработчиков, что вызвало споры по поводу использования контента без надлежащего указания авторства.</li>
<li>Пользователям, удалившим или испортившим свой контент в знак протеста, грозила приостановка аккаунта за нарушение работы платформы.</li>
<li>Целью сотрудничества является улучшение пользовательского опыта и пропаганда этичного применения ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40302792">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи таких платформ, как Stack Overflow, обсуждают вопросы лицензирования, модерации и ценности пользовательского контента в связи с моделями искусственного интеллекта, такими как ChatGPT.</li>
<li>Обсуждаются такие вопросы, как законность и этичность изменений в лицензировании, получение прибыли от пользовательского контента и качество информации на платформах.</li>
<li>Опасения распространяются на влияние ИИ на возможности трудоустройства, монополизацию интернета, снижение качества и доступности таких платформ, как Quora и Stack Overflow.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/">Возрождение игры для ZX Spectrum: Контрабанда 2 на FM-радио</a></h2>
<ul>
<li>Радио Študent в Словении транслировало игры для Sinclair ZX Spectrum, которые можно было воспроизвести, записав звук на кассеты, чтобы загрузить игры.</li>
<li>В честь 55-летия радиостанции два члена редакции Software расскажут о создании классических игр &quot;Контрабанда&quot; и &quot;Контрабанда 2&quot; в Компьютерном музее.</li>
<li>Посетители смогут насладиться трансляцией &quot;Контрабанды 2&quot; на Радио Študent в 21:30 и протестировать игру на Spectrum ZX на мероприятии или онлайн.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40296926">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья посвящена ностальгии по компьютерным системам 80-х годов, таким как ZX Spectrum и ZX81 в Югославии, рассказывает о хранении данных на кассетной ленте, передаче данных, проблемах защиты от копирования и эволюции носителей информации.</li>
<li>В ней рассказывается об использовании кассетных деков для загрузки игр, кодировании данных в виде звука и использовании кассет для хранения данных в начале компьютерной эры.</li>
<li>Обмениваются информацией о таких стандартах, как Kansas City Standard (KCS) и CUTS для обмена и передачи данных по радио.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-research/timesfm">TimesFM: базовая модель временных рядов Google для прогнозирования</a></h2>
<ul>
<li>TimesFM (Time Series Foundation Model) - это предварительно обученная модель от Google Research для прогнозирования временных рядов, ориентированная на точечные прогнозы без вероятностных прогнозов.</li>
<li>Он может обрабатывать до 512 временных точек и различных горизонтов, с возможностью указания частоты, предоставляя публичные контрольные точки на Hugging Face для удобства пользователей.</li>
<li>Пользователи могут использовать API TimesFM для составления прогнозов на основе массивов данных или кадров данных pandas, настраивая частотный параметр в соответствии с индивидуальными требованиями, как это подробно описано в прилагаемой документации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40297946">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>TimesFM проводит дискуссию об использовании машинного обучения для прогнозирования временных рядов, обсуждая проблемы и возможности его применения в различных секторах.</li>
<li>Участники обсуждают эффективность базовых моделей временных рядов, значимость паттернов данных, использование прогностических моделей в играх, а также такие темы, как обнаружение аномалий и предварительное обучение моделей.</li>
<li>Беседа подчеркивает плюсы и минусы моделей временных рядов в различных сценариях, акцентируя внимание на важности распознавания образов и точности прогнозирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/">Нестандартный выигрыш тысячника Press Your Luck</a></h2>
<ul>
<li>Майкл Ларсон поразил зрителей, выиграв более 110 000 долларов в шоу Press Your Luck, используя систему шоу, что вызвало подозрения в мошенничестве.</li>
<li>Ларсон, несмотря на сомнения, соблюдал правила и вышел из гонки чемпионом.</li>
<li>После проигрыша в схеме Понци и участия в мошенничестве путь Ларсона завершился печальной известностью.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40296744">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия посвящена возможности выиграть денежный приз за счет совпадения серийных номеров на долларовых купюрах, что вызывает сомнения в легитимности и уникальности этих номеров на банкнотах.</li>
<li>В ней рассматриваются стратегии эффективной сортировки крупных купюр, образ мышления мошенников и нетрадиционные методы заработка.</li>
<li>Разговор заходит о правилах проведения игровых шоу, о том, как найти радость в работе и как финансовый успех и удовлетворение могут быть временными, включая получение бонусов от банков и выгодные финансовые тактики.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devv.ai">Devv: Поисковая система для разработчиков на основе искусственного интеллекта</a></h2>
<ul>
<li>Devv - это новая поисковая система с искусственным интеллектом, предназначенная для разработчиков и делающая упор на контент, связанный с программированием: код, документы и веб-поиск по языкам и библиотекам.</li>
<li>Платформа предлагает три режима работы, включая бета-версию режима GitHub, в котором упор делается на высококачественный индекс, а не исключительно на большие языковые модели (LLM).</li>
<li>Будущие планы Devv включают расширение индекса за счет включения в него репозиториев команд и акцентирование внимания на локализации для повышения конфиденциальности и безопасности. Платформа все еще находится на ранней стадии разработки и открыта для отзывов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40299091">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Devv.ai - это новая поисковая система на основе искусственного интеллекта, ориентированная на разработчиков, в которой особое внимание уделяется качеству индексов, режиму GitHub, чистому интерфейсу, а также готовящимся к выпуску расширению Chrome и плагину VSCode.</li>
<li>Пользователи обсуждают такие темы, как LLM, модели искусственного интеллекта, отзывы о UI/UX и потенциальные интеграции, выражая удовлетворение такими функциями, как режим GitHub и планы интеграции API.</li>
<li>Платформа использует RAG для улучшения результатов генерации, оценки точности и функциональности, а также рекомендации по улучшению токенизации и взвешивания терминов; режим агента включает GPT-4 для получения точных ответов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving">Tesla расследует дело о мошенничестве с ценными бумагами и проводами в связи с заявлениями о самоуправляемых автомобилях</a></h2>
<ul>
<li>Министерство юстиции ведет расследование в отношении компании Tesla по обвинению в мошенничестве с ценными бумагами, в частности, в связи с ее заявлениями о технологии самостоятельного вождения.</li>
<li>В центре внимания - потенциально недостоверная информация, предоставленная потребителям, инвесторам и регулирующим органам в отношении обещаний Tesla о полностью автономных автомобилях, причем заявления генерального директора Элона Маска (Elon Musk) находятся под пристальным вниманием.</li>
<li>Комиссия по ценным бумагам и биржам также проверяет, не делала ли Tesla в своих сообщениях ложных заявлений о возможностях самостоятельного вождения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40298486">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Tesla и ее генеральный директор Элон Маск (Elon Musk) находятся под следствием по обвинению в мошенничестве с ценными бумагами и проводами, связанном с их заявлениями о технологии самодвижения, что вызвало обеспокоенность по поводу прозрачности и возможности введения в заблуждение с целью завышения доходов и цен на акции.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются проблемы привлечения руководителей компаний к ответственности за обманные заявления, последствия невыполненных обещаний, возможность возврата денег клиентам и законность будущих обязательств, проводятся параллели с делом Марты Стюарт об инсайдерской торговле.</li>
<li>Пользователи разделились во мнениях относительно влияния Маска, его привязанности к знаменитостям, обработки дезинформации в Twitter, удаления онлайн-контента, запрета аккаунта @ElonJet и его влияния на имидж Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1">Дыхательная работа: Не фармакологический путь к измененным состояниям</a></h2>
<ul>
<li>В препринте рассматриваются терапевтические преимущества кругового дыхания для создания измененных состояний сознания, сходных с психоделиками.</li>
<li>В ней рассматриваются физиологические и психологические процессы дыхания, показывается, как преднамеренная гипервентиляция снижает уровень CO2, вызывая измененные состояния.</li>
<li>Полученные результаты позволяют рассматривать дыхание как нефармакологический метод лечения психических заболеваний, результаты которого схожи с психоделической терапией, что подчеркивает его потенциал в качестве психотерапевтического инструмента.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40302200">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дыхательная работа может вызывать измененные состояния сознания, ограничивая доступ кислорода к мозгу за счет гипервентиляции, что приводит к галлюцинациям и измененному восприятию.</li>
<li>Научные исследования изучили этот феномен, сравнив его воздействие с воздействием психоделических наркотиков.</li>
<li>Дискуссии ведутся вокруг того, как дыхательная работа может влиять на химию мозга, психическое здоровье и общее самочувствие.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/">Создание Linux Windows без Xlib: Подход на основе сокетов</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о создании окон в Linux с помощью сокетов и программирования на языке C без xlib, при этом основное внимание уделяется протоколу X11 для взаимодействия с X-сервером.</li>
<li>Он включает в себя функции инициализации взаимодействия, создания окон, обработки ответов, обработки событий, установки цветов и записи текста в окна.</li>
<li>Приложение работает непрерывно, управляя ошибками, разрывами соединений и подчеркивая понимание бинарной коммуникации и управления ресурсами в X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40303661">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются различные протоколы и техники, используемые для открытия окон в Linux, такие как сокеты, SSH, VNC, xpra и X2GO.</li>
<li>В нем рассматриваются ограничения Xlib по сравнению с альтернативами вроде XCB при взаимодействии с протоколом X11.</li>
<li>Сравниваются традиционный протокол X11 и современные методы рендеринга графики, подчеркиваются их сильные и слабые стороны.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AlphaFold 3 революционизирует предсказание молекулярной структуры" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AlphaFold%203%20%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%209%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/08&#39;</h2>
<h1>2024-05-08</h1>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/">Apple представила мощный чип M4 для нового iPad Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple представила чип M4 в новейшем iPad Pro, который может похвастаться 10-ядерным CPU, 10-ядерным GPU и усовершенствованным нейронным движком для повышения производительности.</li>
<li>В чипе используется 3-нанометровый техпроцесс второго поколения для улучшения графики и рендеринга, новый движок дисплея, более быстрые CPU и GPU, а также расширенные функции искусственного интеллекта.</li>
<li>Эта инициатива соответствует цели Apple по нейтрализации выбросов углекислого газа к 2030 году и подчеркивает стремление компании к инновациям, экологической устойчивости и мощным возможностям искусственного интеллекта в технологической отрасли.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40286029">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Apple выпустила усовершенствованный чип M4, ориентированный на искусственный интеллект и ориентированный на пограничные устройства для обеспечения конфиденциальности и низкой задержки.</li>
<li>Инженеры отдают предпочтение MacBook за их качество, ОС и производительность, несмотря на споры об операционных системах для разработки и тенденцию к переходу на веб-приложения.</li>
<li>Переход на процессоры ARM в компьютерах Mac выгоден разработчикам, но создает проблемы с виртуальными машинами и специфическими потребностями в разработке, включая споры о статусе роскоши, конфиденциальности и ограничениях на настройку со стороны Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes">Революционный кофе холодного заваривания: Ультразвуковые волны заваривают кофе за 3 минуты</a></h2>
<ul>
<li>Университет Нового Южного Уэльса предлагает разнообразные программы обучения, в том числе поддержку иностранных студентов и исследования высших степеней, а также информацию о проживании, стоимости обучения, стипендиях и процедурах подачи документов.</li>
<li>Университет уделяет особое внимание научным исследованиям, партнерству с промышленными предприятиями и различным областям исследований, делая акцент на социальном воздействии, инновациях и сотрудничестве в рамках своего сообщества.</li>
<li>Исследователи из университета разработали метод ультразвуковых звуковых волн, позволяющий ускорить процесс приготовления холодного кофе с нескольких часов до нескольких минут, сохраняя при этом вкусовые качества, что может изменить кофейную индустрию, сделав процесс заваривания более быстрым и эффективным.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40284823">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются различные аспекты кофе холодного заваривания, такие как методы заваривания, оборудование, личные предпочтения, проблемы обжарки и споры о подогреве кофе холодного заваривания.</li>
<li>Пользователи обмениваются советами, опытом и рекомендациями по технике приготовления кофе, включая кислотность, вкус, аутентичность и влияние холодного заваривания на здоровье.</li>
<li>Также рассматриваются такие темы, как ультразвуковая технология, индивидуальные заказы и способы хранения, подчеркивается важность личного вкуса и баланса между простотой и сложностью в приготовлении кофе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here">LPCAMM2: будущее модернизации памяти для ноутбуков</a></h2>
<ul>
<li>LPCAMM2 - это новый стандарт памяти, разработанный для ноутбуков, отличающийся модульностью, ремонтопригодностью и возможностью модернизации, использующий микросхемы LPDDR для беспрепятственного обновления и ремонта.</li>
<li>Она призвана разрешить конфликт между удобством обслуживания и временем автономной работы, обычно связанный с припаянными микросхемами LPDDR, и представляет собой совместную работу таких технологических гигантов, как Dell, Micron и Lenovo.</li>
<li>Выпуск LPCAMM2 знаменует собой прогрессивный переход к созданию экологичных и ремонтопригодных устройств в технологической индустрии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40286734">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения особое внимание уделяется внедрению LPCAMM2, модульного и ремонтируемого стандарта памяти для ноутбуков, решающего проблемы с паяной оперативной памятью.</li>
<li>Пользователи разочарованы перегруженными моделями и высокой стоимостью обновления, а производители, такие как Dell и Lenovo, видят преимущества в обновляемой оперативной памяти, что упрощает ремонт и повышает экономическую эффективность.</li>
<li>Обсуждаются финансовые последствия, практические преимущества, будущие технологические разработки и сравнение унифицированных и традиционных систем памяти, подчеркиваются преимущества сокетных компонентов и ценность модернизации ноутбуков с помощью оперативной памяти, SSD и процессоров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pyspread.gitlab.io/">Pyspread: Решение для работы с электронными таблицами на базе Python</a></h2>
<ul>
<li>Pyspread - это приложение для работы с электронными таблицами на основе языка Python, позволяющее пользователям вводить выражения Python в ячейки, что устраняет необходимость в использовании специального языка для работы с электронными таблицами.</li>
<li>Он имеет открытый исходный код и предлагает такие функции, как доступ к модулям Python, экспорт данных и универсальное отображение контента. Он ориентирован на людей, владеющих Python, таких как исследователи и бизнес-аналитики.</li>
<li>Такие пользователи, как Клара и Питер, выигрывают от интеграции кода Python для анализа данных, в то время как те, кто не имеет опыта программирования, как Донна и Джек, или нуждается в кластерных вычислениях, могут найти pyspread менее подходящим.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40284219">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается важность определения целевых пользователей и использования вне сферы применения такого программного обеспечения, как Pyspread.</li>
<li>Рассматриваются проблемы и решения для установки и запуска Pyspread в различных операционных системах.</li>
<li>Разговор пойдет о ценности курируемого программного обеспечения в дистрибутивах Linux, потенциальном влиянии вклада открытого исходного кода, пользовательском опыте и ограничениях электронных таблиц, таких как Excel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns">Оживление даунтаунов: Тенденция переоборудования офисных башен в апартаменты</a></h2>
<ul>
<li>Девелопер Натан Берман специализируется на переоборудовании офисных башен Манхэттена в роскошные апартаменты для борьбы с нехваткой жилья в городе, максимально используя жилые площади в устаревших зданиях.</li>
<li>Пандемия ускорила тенденцию перепрофилирования офисных помещений в квартиры, особенно в центральных районах города, таких как финансовый квартал, что привело к увеличению заполняемости жилых помещений.</li>
<li>Экономичный и экологичный подход Бермана оживил такие районы, как финансовый квартал, привлекая молодых специалистов и семьи жить в его переоборудованных офисных зданиях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40285211">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Переоборудование офисных башен в апартаменты рассматривается как способ омоложения центральных районов города на примере успешных проектов в Канзас-Сити.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются вопросы городского развития, уровня преступности, восприятия безопасности, общественного транспорта, а также проблемы, возникающие при перепрофилировании старых зданий под жилые.</li>
<li>Участники также затрагивают вопросы строительных норм и правил, технического обслуживания, систем вентиляции, преимуществ многофункциональных пространств в городском планировании, уделяя особое внимание правилам безопасности в высотных сооружениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa">Компания Boeing подозревается в нарушениях при проверке 787</a></h2>
<ul>
<li>Компания Boeing находится под новым расследованием Федерального управления гражданской авиации США в связи с возможными нарушениями при проверке качества самолетов 787 Dreamliner.</li>
<li>FAA выясняет, не фальсифицировали ли сотрудники Boeing записи, и Boeing устраняет проблему с помощью корректирующих мер.</li>
<li>Разоблачитель рассказал об опасениях по поводу недостатков в производстве и проблем с безопасностью самолетов Boeing, что усилило пристальное внимание к практике компании.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40284389">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Boeing подверглась тщательному изучению в связи с тем, что ее самолеты 787 не были проверены, что вызвало обеспокоенность по поводу систем делегирования проверок.</li>
<li>Сравнение с жесткими процедурами проверки Airbus подчеркивает возможные системные проблемы в Boeing и влияние дерегулирования отрасли.</li>
<li>Проблемы безопасности, подотчетности и обсуждения потенциальных действий правительства, таких как закрытие или национализация, продолжаются, отражая более широкую озабоченность безопасностью и качеством ради прибыли в компании Boeing и за ее пределами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/">Хакеры взламывают NES Tetris, позволяя перепрограммировать игру</a></h2>
<ul>
<li>Хакеры нашли способ перепрограммировать NES Tetris изнутри игры, позволяя игрокам предотвращать сбои и вводить новые модели поведения.</li>
<li>Манипулируя механизмами ввода информации о крушении и контроллером, игроки могут влиять на игровой код после крушения и вводить инструкции в таблицу высоких результатов.</li>
<li>Этот прорыв способен устранить ошибки, возникающие при сбоях в NES Tetris, и принести пользу игрокам, стремящимся превысить 255-й уровень, или произвести революцию в игре.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40284291">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Хакеры перепрограммируют NES Tetris, вызывая споры о запуске произвольного кода в вычислительной структуре Вселенной, затрагивая Windows, Linux и симуляторы.</li>
<li>Обсуждаются вопросы свободы воли, реальности, квантовой физики и философских последствий, подчеркивается важность участия в приятных проектах и досуге для душевного благополучия.</li>
<li>Неожиданные выгоды от выполнения, казалось бы, тривиальных задач и достижений с помощью произвольного выполнения кода в ретро-видеоиграх также рассказываются, подчеркивая ценность игры.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/">Apple признана виновной в незаконном допросе сотрудников и конфискации листовок</a></h2>
<ul>
<li>Национальный совет по трудовым отношениям установил, что компания Apple незаконно допрашивала сотрудников и забирала профсоюзные брошюры в своем магазине во Всемирном торговом центре в Нью-Йорке, согласно решению судьи.</li>
<li>Несмотря на нарушения, Apple не была наказана за эти действия, в то время как другие дела по вопросам объединения в профсоюзы, связанные с Apple, продолжаются.</li>
<li>За последние годы нескольким магазинам Apple удалось успешно объединиться в союзы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40294630">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются обвинения Apple в нарушении трудового законодательства, подчеркивается динамика власти и жадность на рабочем месте, а также значение профсоюзов для смягчения подобных проблем.</li>
<li>В нем сравнивается динамика рынков США и Дании, оценивается роль профсоюзов в обеспечении прав работников, а также последствия для доступности жилья и качества образования.</li>
<li>Кроме того, в книге рассматриваются последствия для работников технического и строительного секторов, подчеркивается хрупкий баланс между прибылью и благосостоянием работников, а также роль судебной системы и надлежащих процедур в принятии решений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.beyondloom.com/decker/index.html">Decker: Современное возрождение HyperCard с 1-битной графикой</a></h2>
<ul>
<li>Decker - это мультимедийная платформа, созданная под влиянием HyperCard и классической MacOS, позволяющая создавать интерактивные документы, такие как E-Zines, презентации и игры в стиле &quot;дитерпанк&quot;.</li>
<li>Пользователи могут сохранять свои творения в виде отдельных .html-файлов, пользоваться улучшениями качества жизни, удобным языком сценариев Lil, интерактивными виджетами и возможностью разработки собственных виджетов.</li>
<li>Decker ориентирован на конфиденциальность, имеет открытый исходный код под лицензией MIT, совместим с командной строкой и предоставляет такие ресурсы, как язык программирования Lil, справочное руководство и форум сообщества на Itch.io.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40292181">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается доступность и удобство использования ранних инструментов разработки программного обеспечения, таких как HyperCard, по сравнению с современными.</li>
<li>Рассматривается решение Apple запретить Flash на iPhone из-за проблем с производительностью, что вызывает дискуссию об альтернативах, таких как Livecode и SuperCard.</li>
<li>В беседе также затрагивается переход от HyperTalk к современным средам программирования, акцент на способности решать проблемы на собеседованиях, а не на владении языками программирования, а также введение Lil в качестве простого языка кодирования для собеседований.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when">Zed: Разработка высокопроизводительных приложений в Linux с помощью GPUI</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается создание Zed, высокопроизводительного приложения, в Linux с использованием фреймворка GPUI для обеспечения его функциональности на этой платформе.</li>
<li>В нем рассматриваются технические решения и препятствия, с которыми пришлось столкнуться, в том числе выбор аудиосистемы и системы рендеринга, особенно подчеркивается использование Blade, решения на базе Vulkan, для рендеринга в Linux.</li>
<li>Команда готовится к скорому запуску альфа-версии на Linux, расширяя возможности и повышая стабильность, и ищет энтузиастов разработки программного обеспечения, чтобы присоединиться к своим сотрудникам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40286959">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения на форуме крутятся вокруг текстового редактора Zed и затрагивают такие темы, как графические библиотеки, эффективность рендеринга, платформы, инструменты для совместной работы, API Metal от Apple и выбор Blade вместо wgpu.</li>
<li>Пользователи высказывают неоднозначные мнения о производительности, возможностях и бизнес-модели Zed, обсуждая скорость, совместную работу и удобство использования.</li>
<li>Разговор заходит о доступности сайта Zed, о сравнении его с другими текстовыми редакторами, такими как Sublime Text и Atom, а также о понимании пользователями интернета и эффективности модерации онлайн-форумов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/">Новый протокол шифрования SecureDrop повышает анонимность источников</a></h2>
<ul>
<li>В блоге описывается новый протокол сквозного шифрования для грядущей системы SecureDrop, повышающий анонимность источников и предотвращающий корреляцию метаданных.</li>
<li>Протокол ставит во главу угла скрытность, безопасную доставку сообщений и конфиденциальность пользователей, используя криптографические примитивы и простой API.</li>
<li>Будущие разработки включают в себя окончательную доработку протокола, решение проблемы шифрования на стороне браузера и сбор информации от сообщества специалистов по безопасности, возглавляемого Джулио Б. Давиде TheZero и финансируемого Фондом свободы прессы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40286632">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Продолжаются дебаты о практичности протокола SecureDrop для инженеров Boeing по сравнению с использованием Tor и HTTP-загрузки.</li>
<li>Упоминание Bitmessage в качестве альтернативы протоколу SecureDrop вызывает опасения по поводу его безопасности и законности, вызывая дальнейшие дебаты на эту тему.</li>
<li>Обсуждается также необходимость специальных требований в протоколе SecureDrop, что добавляет глубины разговору о безопасных методах передачи конфиденциальной информации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda">Microsoft закрывает несколько игровых студий, связанных с Bethesda</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft закрыла несколько студий Bethesda, таких как Arkane Austin, Tango Gameworks и другие, что привело к значительному сокращению рабочих мест.</li>
<li>Закрытие подразделений связано со стратегическим изменением проектов и ресурсов Microsoft, в результате чего некоторые сотрудники были переведены в другие подразделения.</li>
<li>Такие игры, как Redfall, перестанут получать обновления, а такие игры, как Mighty Doom и Hi-Fi Rush, будут сняты с производства, наряду с сокращением рабочих мест в издательском и корпоративном подразделениях Bethesda, что соответствует более широкой схеме увольнений в игровом секторе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40285476">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Высказываются опасения по поводу разработки игр и инноваций, особенно с учетом того, что крупные студии вроде Bethesda закрываются, а Microsoft сосредотачивается на безопасных, неоригинальных ААА-играх.</li>
<li>Дискуссия посвящена различиям между инди- и ААА-играми, подчеркивая такие аспекты, как инновации, размер команды, бюджеты, сюжет, влияние ИИ и важность разнообразия в портфелях.</li>
<li>Критика корпоративных практик, проблем управления и одноразового обращения с игровыми студиями, а также дебаты о Game Pass и роли аппаратного обеспечения в индустрии - все эти вопросы были вынесены на обсуждение.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotfiles.github.io/">Полное руководство по управлению дотфайлами на GitHub</a></h2>
<ul>
<li>В руководстве представлены учебники, утилиты, фреймворки и советы по управлению dotfiles на GitHub, позволяющие пользователям создавать резервные копии, восстанавливать и синхронизировать свои предпочтения и настройки.</li>
<li>Пользователи могут учиться у сообщества, делиться своими знаниями и находить вдохновение для организации и настройки дотфайлов на сайте.</li>
<li>Кроме того, пользователи могут вносить свой вклад, отправляя запросы на функции, открывая проблемы или представляя исправления для дальнейшего совершенствования руководства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40284164">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения на GitHub посвящены различным инструментам, таким как Chezmoi, stow, Home Manager, Nix, для управления точечными файлами, подчеркивая индивидуальные предпочтения и опасения по поводу потери данных.</li>
<li>Пользователи подчеркивают важность поиска подходящего инструмента, соответствующего личным потребностям, и обсуждают эффективность различных инструментов, включая использование веток в методах, основанных на git.</li>
<li>Личные предпочтения и удобство использования являются ключевыми факторами при выборе наиболее подходящего подхода к управлению дотфайлами на GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/">Революционная стена звука The Grateful Dead</a></h2>
<ul>
<li>Оусли &quot;Медведь&quot; Стэнли, звукорежиссер группы Grateful Dead, в 1974 году разработал революционную систему Wall of Sound, которая изменила живую звукорежиссуру.</li>
<li>Состоящая из более чем 600 динамиков и передовых звуковых технологий, &quot;Стена звука&quot; обеспечила непревзойденное качество звука и позволила решить распространенные технические проблемы.</li>
<li>Несмотря на некоторые трудности и необходимость модификации для практичности, Wall of Sound оказала значительное влияние на живую звукорежиссуру благодаря своему авангардному и изобретательному подходу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40289323">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Wall of Sound группы Grateful Dead была новаторской, но дорогой и непрактичной звуковой системой, которая повлияла на современные технологии звукоусиления.</li>
<li>Их инновационные эксперименты в области звукорежиссуры изменили сектор живой музыки, и на них повлияла психоделическая контркультура.</li>
<li>Подробно обсуждаются такие достижения, как отдельные стеки колонок, гребенчатая фильтрация, массивы колонок и использование усилителей в музыкальных выступлениях.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple представила мощный чип M4 для нового iPad Pro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0%20%D0%BC%D0%BE%D1%89%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D1%87%D0%B8%D0%BF%20M4%20%D0%B4%D0%BB%D1%8F%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20iPad%20Pro&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%208%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/07&#39;</h2>
<h1>2024-05-07</h1>
<h2><a href="https://www.caniemail.com/">Представляем вашему вниманию Caniemail.com: Обновление CSS и оценка платформы электронной почты</a></h2>
<ul>
<li>В кратком обзоре рассматриваются новые возможности CSS, такие как text-wrap, transition, word-spacing, shape-margin и shape-outside.</li>
<li>В нем освещаются события марта, февраля, января, декабря и апреля 2024 года в сфере технологий.</li>
<li>Кроме того, в него включены оценки клиентов для таких почтовых платформ, как Apple Mail, Samsung Email, SFR и WEB.DE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40280490">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт Caniemail.com рассказывает о сложностях разработки почтового контента для различных устройств и клиентов, вызывая споры о соотношении обычного текста и HTML.</li>
<li>Пользователи предлагают такие инструменты, как MJML и Litmus, для эффективного проектирования и тестирования шаблонов электронной почты.</li>
<li>Обсуждаются вопросы использования вложений, совместимости почтовых клиентов и важности выбора дизайна электронной почты, подчеркиваются проблемы и важность этой области.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cq2.co/blog/the-best-way-to-have-complex-discussions">Организуйте свои дебаты: Представляем CQ2</a></h2>
<ul>
<li>CQ2 - это бесплатный инструмент с открытым исходным кодом, специально разработанный для сложных дискуссий и направленный на решение таких проблем, как импульсивные ответы и неструктурированные асинхронные разговоры.</li>
<li>Он предлагает упорядоченные потоки, удобную навигацию и возможность эффективно завершать дискуссии, что в конечном итоге призвано повысить качество обсуждений и помочь пользователям принимать более взвешенные решения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40277547">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются проблемы и предпочтения пользователей различных онлайн-платформ, начиная с Usenet и заканчивая такими современными, как Reddit и Google Docs.</li>
<li>Среди ключевых моментов - влияние спама и недостаточной модерации, приведших к упадку Usenet, а также предложения по улучшению онлайн-диалогов с помощью таких функций, как резюме, визуальные эффекты и инструменты для совместной работы.</li>
<li>Темы включают в себя значение доверия, самоцензуру на рабочем месте, тонкости удаленной работы и преимущества структурированного общения в виртуальных форумах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.getanyplant.com/plants">Изучите 6 тысяч растений: Сайт GetAnyPlant упрощает получение информации о растениях</a></h2>
<ul>
<li>GetAnyPlant - это сайт, разработанный специалистом по анализу данных для упорядочивания информации о растениях из различных интернет-магазинов, предлагающий такие функции, как изучение растений, создание списка желаний и ведение заметок.</li>
<li>Платформа консолидирует и сравнивает данные о растениях из различных источников, представляя подробную информацию, фильтры и категории для удобного поиска.</li>
<li>Создатель стремится внести свой вклад в развитие сайта, приветствуя отзывы и предложения пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40273470">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>GetAnyPlant - это платформа для любителей растений, предлагающая подробную информацию о 6 тыс. растений с возможным будущим ростом на международном уровне.</li>
<li>Обсуждаются редкие растения, советы по садоводству в открытом грунте, функциональность сайта, приобретение изображений, геофильтрация, партнерские связи и улучшение пользовательского опыта.</li>
<li>Пользователи предлагают добавить фильтры, социальный обмен и сезонные советы по садоводству, а создатель планирует расширение и улучшение взаимодействия с пользователями, в том числе упоминается игра, ориентированная на растения, под названием &quot;Странное садоводство&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/your-14-day-free-trial-aint-gonna-cut-it/">Продление бесплатной пробной версии повышает конверсию</a></h2>
<ul>
<li>Увеличение срока бесплатной пробной версии программы Keygen привело к повышению конверсии, поскольку 14-дневная пробная версия считалась слишком короткой, чтобы покупатели могли полностью оценить ценность продукта.</li>
<li>Предложение неограниченного бесплатного уровня было стратегическим ходом, который еще больше увеличил количество платных подписок, позволив пользователям получить больше времени для интеграции и оценки программного обеспечения.</li>
<li>Анализ показателя &quot;время до конверсии&quot; позволил автору эффективно усовершенствовать стратегию захвата лидов, что привело к росту числа платных подписок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40274662">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Спор идет об эффективности бесплатных пробных версий программных продуктов, основанных на времени и использовании, с учетом таких факторов, как пробные периоды, модели ценообразования и стратегии удержания клиентов.</li>
<li>Одни выступают за длительные испытания для всесторонней оценки программного обеспечения, другие ставят во главу угла показатели конверсии и удовлетворенности пользователей.</li>
<li>Такие проблемы, как интеграция программного обеспечения в организации, прозрачное ценообразование и готовность клиентов, также являются частью дискуссии, чтобы найти баланс между привлечением, удержанием, прибыльностью и ценностью для пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.leviathansecurity.com/blog/tunnelvision">Разблокировка VPN, основанных на маршрутизации: TunnelVision раскрывает конфиденциальность пользователей</a></h2>
<ul>
<li>TunnelVision - это новая техника атаки, раскрывающая уязвимости шифрования VPN через манипуляции с DHCP с 2002 года и представляющая серьезную угрозу для конфиденциальности пользователей.</li>
<li>В статье рассматривается поведение при маскировке, низкоуровневые сети и роль сетевых интерфейсов в компьютерном общении, подчеркивается важность понимания этих понятий людьми, не владеющими техникой.</li>
<li>Для устранения слабых мест VPN в тексте рекомендуются сетевые пространства имен, обсуждаются DHCP, таблицы маршрутизации и стратегии снижения рисков, такие как ArcaneTrickster, подчеркивается необходимость того, чтобы поставщики VPN повышали осведомленность пользователей, улучшали функции сетевых пространств имен, устраняли недостатки безопасности локальных сетей и предлагали руководство по противодействию атакам с разворачиванием.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40279632">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения подчеркиваются уязвимости и ограничения VPN-сервисов в обеспечении безопасности и конфиденциальности, особенно в отношении потенциальных атак на DHCP-серверы.</li>
<li>В ней предлагаются различные подходы и инструменты для усиления безопасности, предотвращения утечек и обсуждается эффективность функций VPN kill switch.</li>
<li>Подчеркивает важность настройки сети, безопасных соединений и разумного использования VPN и публичных сетей для обеспечения кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/05/06/juul-vaping-advocates-nyu-professors-non-disclosed-conflict-interest/">Профессора Нью-Йоркского университета, защищающие вейпинг, не рассказали о связях с Juul</a></h2>
<ul>
<li>Профессора Нью-Йоркского университета Дэвид Абрамс и Рэй Ниаура работали с руководителями Juul, не раскрывая своих связей, продвигая вейпинг как подход к общественному здравоохранению, несмотря на его привлекательность для молодежи.</li>
<li>Абрамс запросил у Juul тезисы и разрешил им рецензировать научную работу, не раскрывая их аффилированности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40273598">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Преподаватели Нью-Йоркского университета подвергаются нападкам за то, что защищают вейпинг, не раскрывая связей с компанией Juul, что вызывает опасения по поводу пропаганды никотиновой зависимости.</li>
<li>Регулирующие меры быстро последовали за проблемами с вейпами Vuse в Канаде, что свидетельствует о проактивном подходе к решению подобных проблем.</li>
<li>В ходе дискуссии рассматриваются вопросы привыкания к никотину и риски для здоровья, его сравнение с кофеином, а также более широкие темы, такие как легализация марихуаны, культурные взгляды на употребление психоактивных веществ и тонкий баланс между личной свободой и общественным здоровьем при регулировании веществ, вызывающих привыкание.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/05/05/coreweaves-1-1b-raise-shows-the-market-for-alternative-clouds-is-booming/">Восход более дешевого доступа к GPU: Альтернативные облака опережают основных провайдеров</a></h2>
<ul>
<li>Альтернативные облачные провайдеры, предлагающие доступ к GPU, растут благодаря экономически эффективным вариантам выполнения генеративных рабочих нагрузок ИИ, привлекая значительные средства на поддержку инфраструктуры GPU.</li>
<li>Такие провайдеры, как CoreWeave, Lambda Labs и Voltage Park, набирают популярность благодаря своим конкурентоспособным ценам по сравнению с такими гигантами, как AWS, Google Cloud и Microsoft Azure.</li>
<li>Такие проблемы, как конкуренция со стороны гипермасштабирующих компаний, инвестирующих в заказное оборудование для ИИ, и потенциальное разрушение пузыря генеративного ИИ могут повлиять на их рост, но эксперты прогнозируют краткосрочное расширение, особенно для клиентов, стремящихся к многооблачным средам и надежному доступу к GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40273651">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи все чаще обращаются к альтернативным облачным сервисам из-за проблем с управлением расходами на таких платформах, как AWS, что вызывает споры о сравнении выделенных серверов с облачными провайдерами.</li>
<li>Разочарование вызвано сложными моделями ценообразования, высокими счетами и задержками в отчетах о расходах, что заставляет обратить внимание на доступные варианты хостинга, такие как Hetzner и OVH, для личных проектов.</li>
<li>Обсуждаются влияние крупных корпораций на ценообразование, сложности американской системы здравоохранения, проблемы доступа к доступным медицинским услугам, а также дебаты о стоимости и ценности облачных сервисов, создании искусственного интеллекта, ценах на GPU и конкуренции между AMD и Nvidia в технологической отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://restoreprivacy.com/protonmail-discloses-user-data-leading-to-arrest-in-spain/">Proton Mail проверяют на предмет раскрытия данных пользователей в Испании</a></h2>
<ul>
<li>Proton Mail, швейцарский сервис защищенной электронной почты, подвергся критике за то, что раскрыл данные пользователей испанским властям, что способствовало аресту, связанному с движением за независимость Каталонии &quot;Демократическое цунами&quot;.</li>
<li>Этот случай демонстрирует проблему баланса между конфиденциальностью пользователей и юридическими обязательствами, подчеркивая важность оперативной безопасности (OPSEC) для пользователей зашифрованной связи.</li>
<li>Несмотря на надежное шифрование, такие сервисы, как Proton Mail, удовлетворили многочисленные запросы данных, что побудило пользователей повысить анонимность и не связывать информацию о восстановлении с личными данными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40280689">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются вопросы конфиденциальности и безопасности, в частности, раскрытие данных пользователей Proton Mail властям и эффективность методов шифрования.</li>
<li>Обсуждаются проблемы конфиденциальности в Интернете, роль VPN для обеспечения анонимности и ограничения шифрования против правительственной слежки.</li>
<li>В ходе беседы будут рассмотрены законы о неприкосновенности частной жизни, возможность анонимности и последствия обмена данными, а также подчеркнута необходимость постоянной борьбы за полную конфиденциальность и безопасность цифровых данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tgceec.tumblr.com/post/74534916370/results-of-the-grand-c-error-explosion">Победители объявлены: Grand C++ Error Explosion Competition 2014</a></h2>
<ul>
<li>Большой конкурс C++ Error Explosion Competition выявил победителей в двух категориях: самая большая ошибка и художественное достоинство, продемонстрировав различные интригующие примеры кода.</li>
<li>Среди победителей - генерация больших сообщений об ошибках из минимального кода, художественные произведения, склонные к переполнению при отображении в Интернете, и изобретательные попытки обмана.</li>
<li>Заметные записи включают код, вызывающий сбои механизма завершения кода IDE, намеренно сложные фрагменты, а также простую, но впечатляющую демонстрацию эффективного использования фундаментальных инструментов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40277469">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Участники изучают способы улучшения обработки ошибок в программировании, уделяя особое внимание таким языкам, как C++ и D.</li>
<li>Обсуждаются трудности работы с многословными сообщениями об ошибках, предлагаются такие решения, как эвристика для получения более четких сообщений и использование инструментов командной строки.</li>
<li>Кроме того, проводится сравнение между различными компиляторами в отношении управления сообщениями об ошибках, что подчеркивает проблемы, с которыми сталкиваются начинающие разработчики при работе с запутанным кодом и обратной связью компилятора.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stateline.org/2024/03/29/vets-fret-as-private-equity-snaps-up-clinics-pet-care-companies/">Возникают опасения по поводу участия частного капитала в ветеринарной отрасли</a></h2>
<ul>
<li>Частные инвестиционные компании скупают ветеринарные клиники и компании по уходу за домашними животными, вызывая опасения по поводу роста расходов и снижения качества обслуживания.</li>
<li>Государствам настоятельно рекомендуется тщательно проверять крупные приобретения в ветеринарной отрасли, чтобы обезопасить потребителей от негативных последствий.</li>
<li>В некоторых штатах действуют правила, запрещающие не ветеринарам владеть ветеринарной практикой, чтобы медицинские решения не зависели от корпоративного влияния.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40281274">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Высказываются опасения, что частные инвестиционные компании приобретают ветеринарные клиники и компании по уходу за домашними животными, что может привести к увеличению расходов, заключению соглашений о неконкуренции и антиконкурентной практике.</li>
<li>Критики утверждают, что для этих компаний прибыль важнее качества обслуживания, а сторонники считают их действия реакцией на рыночные силы, вызывая споры о капитализме, свободных рынках и влиянии регулирования на малый бизнес.</li>
<li>В ходе обсуждения особое внимание уделяется сложной природе ветеринарного сектора, трудностям малых предприятий, а также влиянию нормативных актов и участия государства на поведение рынка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/ARD-und-ZDF-wollen-ihren-Streaming-Code-als-Open-Source-anbieten-9709177.html">Немецкие общественные вещатели запускают потоковый код с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>Немецкие общественные вещатели ARD и ZDF планируют поделиться своим потоковым кодом с открытым исходным кодом, чтобы разработать совместную &quot;потоковую ОС&quot; для общей технической базы.</li>
<li>Инициатива направлена на создание единой немецкой потоковой сети и оказание помощи конкурентам, учебным заведениям и потенциальным европейским партнерам.</li>
<li>Проект, управляемый совместными усилиями, нацелен на завершение разработки потоковой ОС к весне 2025 года.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40276714">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Немецкие общественные вещатели изучают возможность создания новой технологии, возможно с открытым исходным кодом, для своих потоковых сервисов, уделяя особое внимание вопросам недобросовестной конкуренции, налогообложения, государственного финансирования и обсуждению совместного использования контента.</li>
<li>Зрители обеспокоены системой финансирования, качеством программ и политическим влиянием общественного вещания, в то время как возникают юридические вопросы, связанные с моделями онлайн-подписки и пониманием зрителями фашизма.</li>
<li>В ответ на различные проблемы вещательные компании занимаются развитием технологий, стремясь усовершенствовать свои платформы потокового вещания.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/">Навигация по жизненным неурядицам: Роль долга</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о том, как долг влияет на устойчивость человека во время неопределенных событий, подчеркивается важность наличия наличных денег и отказа от долгов для обеспечения гибкости.</li>
<li>Это подчеркивает, что долг может ограничить способность человека противостоять препятствиям и адаптироваться в непредсказуемой среде.</li>
<li>Подчеркивает важность финансовой готовности для преодоления непредвиденных обстоятельств и сохранения устойчивости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40274158">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дебаты посвящены сравнению между собственным жильем и арендой, анализу процентных ставок, выбору ипотеки, страхованию и финансовым последствиям каждого варианта.</li>
<li>В книге также рассматриваются плюсы и минусы инвестиций в недвижимость по сравнению с акциями, влияние долга на образование и эмоциональные аспекты финансового выбора.</li>
<li>Особое внимание уделяется значению личных ситуаций, целей и предпочтений при принятии решений о жилье и инвестициях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/blog/jtag-pifex">Pifex: DIY JTAG Hacking with Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>PiFex - это новая плата-компаньон для Raspberry Pi, облегчающая аппаратный хакинг и работу со встроенными протоколами, такими как UART, SPI, I2C, JTAG и SWD. Она оснащена OLED-экраном I2C и будет доступна как проект с открытым исходным кодом.</li>
<li>В блоге демонстрируется использование инструментов PiFex, UrJTAG и OpenOCD для успешного реверсирования JTAG TAP на SSD, что позволяет читать память и анализировать прошивку.</li>
<li>В ней также рассказывается об использовании Ghidra для разборки и анализа кода, анонсируются будущие релизы и возможности обучения для тех, кто увлекается оценкой встраиваемых устройств.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40274777">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На PiFex обсуждаются вопросы взлома JTAG, риски безопасности IoT-устройств (например, умных кофеварок), а также баланс между безопасностью и удобством в подключенных устройствах.</li>
<li>Среди тем - отключение JTAG-интерфейсов, обход пароля, риски добычи данных и преимущества таких устройств, как водонагреватели.</li>
<li>Подчеркивает, что надежная физическая защита жизненно важна для комплексных мер кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackoverflow.co/company/press/archive/openai-partnership/">Stack Overflow объединяется с OpenAI для партнерства в области API</a></h2>
<ul>
<li>Stack Overflow и OpenAI заключили партнерство, чтобы предложить разработчикам доступ к мощному сочетанию технического контента и продвинутых моделей искусственного интеллекта через OverflowAPI.</li>
<li>OpenAI будет использовать API Stack Overflow для улучшения своих моделей, а Stack Overflow будет интегрировать модели OpenAI для улучшения своих продуктов и взаимодействия с сообществом.</li>
<li>В рамках сотрудничества планируется революционизировать опыт разработчиков, продвигать развитие технологий и пропагандировать этичные методы работы с искусственным интеллектом, а новые функции ожидаются к первой половине 2024 года.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40274371">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Stack Overflow и OpenAI совместно предложили пользователям поддержку Chat-GPT для получения быстрых ответов, что вызвало самые разные реакции - от оптимизма до скептицизма и неуверенности.</li>
<li>Озабоченность вызывает влияние на добровольцев, качество ответов и роль ИИ в модерации платформы.</li>
<li>Обсуждаются вопросы авторского права, технологического прогресса, автоматизации рабочих мест, влияния на общество и проблемы здравоохранения в США.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nkorth.com/palm/apps/#totp-authenticator">Улучшите свой религиозный опыт с помощью TOTP Authenticator для PalmOS</a></h2>
<ul>
<li>В тексте предлагается руководство по установке приложений Palm на устройства Palm OS и эмуляторы, в котором представлены такие приложения, как TOTP Authenticator, Rosary, Bible in a Year и Catechism in a Year.</li>
<li>Эти приложения призваны обогатить религиозный опыт пользователя, предоставляя ежедневные чтения, молитвенные справочники и другие возможности.</li>
<li>Инструкции предназначены для пользователей, желающих усовершенствовать свои духовные практики с помощью технологий, и предлагают уникальное сочетание веры и цифровых инструментов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40279305">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на nkorth.com охватывает широкий спектр тем: от TOTP Authenticator для PalmOS до сочетания ретро-технологий с современными средствами безопасности.</li>
<li>Энтузиасты изучают возможности запуска приложений для Palm OS на Android, использования TOTP на разных платформах и создания приложений TOTP.</li>
<li>В разговоре мы ностальгируем по устройствам Palm Pilot, упоминаем музыку 80-х и обсуждаем возможность использования телефонных функций на ретро-устройствах с помощью частных базовых станций GSM и радиостанций SDR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Представляем вашему вниманию Caniemail.com: Обновление CSS и оценка платформы электронной почты" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%20%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC%D1%83%20%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E%20Caniemail.com%3A%20%D0%9E%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20CSS%20%D0%B8%20%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B%20%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D1%8B&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%207%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/06&#39;</h2>
<h1>2024-05-06</h1>
<h2><a href="https://openssf.org/blog/2024/04/15/open-source-security-openssf-and-openjs-foundations-issue-alert-for-social-engineering-takeovers-of-open-source-projects/">Защита открытого исходного кода: Защита от захвата с помощью социальной инженерии</a></h2>
<ul>
<li>Кибератака XZ Utils пыталась захватить бэкдор, что вызывает опасения, поскольку подобные инциденты были перехвачены OpenJS Foundation и Open Source Security Foundation.</li>
<li>Тактика социальной инженерии была применена для получения доступа сопровождающих к популярным проектам JavaScript, что подчеркивает важность бдительности и лучших практик безопасности для сопровождающих проектов.</li>
<li>Усилия промышленности и правительства играют важную роль в обеспечении безопасности инфраструктуры с открытым исходным кодом. OpenJS Foundation и OpenSSF сотрудничают в целях повышения безопасности экосистемы JavaScript путем поддержки и финансирования проектов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40267666">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии освещаются такие угрозы безопасности в проектах с открытым исходным кодом, как социальная инженерия, вредоносный код, атаки на бэкдоры и эксплуатация государственными структурами, при этом особое внимание уделяется прозрачности и проактивным мерам безопасности.</li>
<li>Рекомендации включают в себя усиление безопасности в процессе сотрудничества, проверку личности участников, улучшение процессов рецензирования кода и внедрение систем для внесения изменений сопровождающими.</li>
<li>Подчеркиваются такие проблемы, как сопровождение проектов, управление зависимостями, защита неактивного кода и необходимость государственного финансирования для поддержания безопасности, а также опасения по поводу культурных сдвигов, распространения ложных новостей и рисков взяточничества в инженерных областях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/05/israel-shuts-down-local-al-jazeera-offices-in-dark-day-for-the-media">Израиль закрывает офисы &quot;Аль-Джазиры&quot; по соображениям национальной безопасности</a></h2>
<ul>
<li>Израиль запретил телеканал Al Jazeera и прекратил его вещание, ссылаясь на соображения национальной безопасности, несмотря на то, что он столкнулся с критикой за ущемление свободы слова и демократических ценностей.</li>
<li>Закрытие офисов Al Jazeera в Израиле вызвало критику во всем мире, поскольку переговоры о прекращении огня с ХАМАС зашли в тупик, а международные организации осудили этот шаг.</li>
<li>Запрет, разрешенный новым законом, позволяющим временно закрывать иностранные СМИ, представляющие угрозу безопасности, является частью противоречивых действий Израиля во время израильско-хамасовского конфликта, включая ограничение доступа иностранных репортеров в Газу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40267639">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В беседе затрагиваются различные темы, такие как цензура в СМИ, в том числе в таких изданиях, как Al Jazeera, роль журналистов в зонах конфликтов, обвинения в военных преступлениях и влиянии предвзятого освещения событий.</li>
<li>Обсуждаются вопросы этики, связанные с контролем правительственной информации и прозрачностью во время конфликтов, а также поддержка Катаром ХАМАС и тонкости мирных переговоров в регионе.</li>
<li>Дискуссия подчеркивает сложную природу таких конфликтов, как израильско-хамасовский, и трудности соблюдения журналистских принципов и свободы в этих непростых условиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josh.works/bollards">Важная роль боллардов в обеспечении общественной безопасности</a></h2>
<ul>
<li>В статье подчеркивается важнейшая роль боллардов в предотвращении столкновений транспортных средств и трагических исходов, вызванных их отсутствием.</li>
<li>Приводится несколько случаев, когда болларды могли бы предотвратить аварии, снизив количество травм и смертельных исходов.</li>
<li>Автор критикует местные транспортные власти за пренебрежение установкой боллардов и подчеркивает важность их правильного размещения для обеспечения общественной безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40267675">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья посвящена обсуждению вопроса установки боллардов для обеспечения безопасности пешеходов от автомобильных угроз с учетом эффективности, анализа затрат и выгод, а также приоритета пешеходов в городском планировании.</li>
<li>В нем рассматривается влияние планировки дорог, скоростного режима и участия различных сторон в продвижении безопасного транспорта.</li>
<li>Подчеркивая необходимость всесторонней стратегии безопасности дорожного движения, учитывающей интересы всех людей, пользующихся дорогами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j6b72.de/article/why-you-should-take-a-look-at-traefik/">Исследование Traefik: Преимущества прокси-сервера за пределами контейнеров</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается использование Traefik, широко распространенного прокси-сервера, за пределами контейнерных сред, демонстрируется его способность автоматически обрабатывать сертификаты TLS и прокси-сервисы без опоры на контейнерный движок.</li>
<li>Traefik может быть настроен с помощью конфигурационных файлов, предлагая такие функции, как TLS Passthrough и поддержка протокола PROXY, но не обладая такими функциями, как аутентификация и блокировка IP-адресов.</li>
<li>Автор подчеркивает сильные стороны Traefik, удобство использования и качественную документацию, предоставляя пример конфигурации для демонстрации процесса настройки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40264042">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи выражают недовольство по поводу навигации в сложной документации по таким инструментам, как Traefik и Ansible, что подчеркивает необходимость создания более удобных и полных руководств.</li>
<li>Обсуждаются проблемы с конфигурацией YAML, проблемы с документацией Ansible и важность хорошо организованной справочной документации.</li>
<li>В ходе беседы мы рассмотрим опыт использования Nginx, Caddy и Traefik, сравним возможности, преимущества и ограничения для эффективного управления SSL-сертификатами и прокси-сервисами в среде Docker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alessiodm/drl-zh">Освойте алгоритмы глубокого обучения с применением подкрепления</a></h2>
<ul>
<li>Курс &quot;Глубокое обучение с подкреплением: От нуля до героя!&quot; - это практический опыт работы с фундаментальными алгоритмами глубокого обучения с подкреплением, такими как DQN, SAC и PPO.</li>
<li>Участники смогут обучить искусственный интеллект играть в игры Atari и выполнять задачи вроде высадки на Луну, а для настройки среды будут использоваться такие инструменты, как Miniconda, Poetry и Visual Studio Code.</li>
<li>Вспомогательные ресурсы, включая тетради, папку с решениями и видеоролики на YouTube, доступны для помощи участникам в процессе обучения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40269489">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост на github.com/alessiodm посвящен созданию Python-блокнотов по Deep Reinforcement Learning с упором на теорию и практическое применение.</li>
<li>Читатели участвуют в обсуждении, предлагая свои отзывы и предложения, фокусируясь на общих проблемах Deep Reinforcement Learning (DRL), таких как настройка гиперпараметров и устранение неполадок в реальных сценариях.</li>
<li>Обсуждаются проблемы многорукого бандита (MAB), связанные с принятием решений, основы обучения, потенциальные приложения в робототехнике и создании музыки, а также дискуссии об эволюции языка при повторном использовании известных фраз.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/techemails/status/1787176471146156193">Высказывания технического директора Microsoft об OpenAI: твит 2019 года, оживший в 2024 году</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40266728">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются вопросы, связанные с Microsoft, Google, технологическими тенденциями, войной браузеров, электронной почтой, стилями руководства, операционными системами и предпочтениями в программном обеспечении, подчеркивается необходимость предвидеть будущие технологические достижения и последствия неудач в индустрии.</li>
<li>В ней рассматривается доминирование Microsoft, влияние основателей на технологические гиганты, а также различные предпочтения пользователей в отношении программного обеспечения и операционных систем.</li>
<li>Особое внимание уделяется общению, ведению документации, юридической ответственности в деловых операциях и важности безопасного обращения с конфиденциальными данными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/emollick/status/1786213463456448900">Meta сравнялась с Manhattan Project по расходам на GPU</a></h2>
<ul>
<li>Расходы на GPU в Meta почти соответствуют расходам на Манхэттенский проект в сегодняшней валюте.</li>
<li>Однако она не дотягивает до инвестиций, вложенных в программу &quot;Аполлон&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40268204">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сравниваются исторические проекты (Манхэттенский проект, программа &quot;Аполлон&quot;) и современные компании (Meta, Apple) по расходам, инвестициям и влиянию на общество.</li>
<li>Обсуждаются вопросы технологического прогресса, распределения ресурсов, экономической экспансии и этики в крупных корпорациях.</li>
<li>В центре внимания также производительность труда, неравенство доходов, эволюция потребительских товаров и экологические последствия технологического прогресса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2024/05/02/smartplugs/">Мониторинг энергопотребления с помощью &quot;умных&quot; вилок: История успеха в технике</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом мониторинга энергопотребления с помощью умных штекеров, Prometheus и Grafana, рассказывая о настройке, наблюдениях за энергопотреблением (например, водонагревателя, домашнего сервера, рабочей станции) и схемах зарядки.</li>
<li>Они также отмечают проблемы со стабильностью работы плагинов и предлагают планы на будущее по автоматизации управления устройствами в зависимости от цен на электроэнергию, выражая удовлетворение настройкой для мониторинга и повышения энергоэффективности своих устройств.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40266845">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о мониторинге энергопотребления с помощью умных вилок, Prometheus и Grafana, а также об отслеживании энергопотребления с помощью выключателей Zigbee и дисплеев e-ink.</li>
<li>В нем рассматриваются вопросы надежности китайских устройств, рекомендуются более безопасные варианты, обсуждается интеграция счетчиков в концентраторы автоматизации, а также освещаются проблемы с WiFi, пропагандируется Z-Wave и различные методы мониторинга и управления IoT.</li>
<li>Обсуждаются такие инструменты, как Home Assistant, MQTT, Docker и NixOS, при этом особое внимание уделяется NixOS как комплексному решению для управления демонами и использованию менеджеров дистрибутивных пакетов для Home Assistant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.stanford.edu/~kzliu/blog/unlearning">Исследование машинного необучения в 2024 году: Проблемы и приложения</a></h2>
<ul>
<li>В книге &quot;Machine Unlearning in 2024&quot; Кен Лю рассматривает концепцию машинного необучения, которая позволяет удалять ненужные данные из ML-моделей, не начиная работу с нуля.</li>
<li>В статье рассматриваются проблемы, мотивы и потенциальные возможности использования необучаемости, такие как защита конфиденциальности пользователей и устранение вредоносного контента.</li>
<li>В ней рассматриваются различные методы разблокировки, такие как точная разблокировка и дифференциальная конфиденциальность, подчеркивается важность юридических и технических соображений, эмпирических методов и оценки алгоритмов в области безопасности ИИ, защиты авторских прав и моделей ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40264352">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе беседы обсуждаются проблемы и последствия машинного необучения, нарушения авторских прав, дифференцированной конфиденциальности и контроля поведения ИИ.</li>
<li>Среди тем - юридические аспекты, проблемы конфиденциальности, право на забвение, необучаемые факты и этические аспекты обучения с помощью ИИ.</li>
<li>Изучение потенциальных преимуществ и рисков, связанных с тем, что ИИ выборочно забывает информацию, использование AGI для улучшения языковых моделей, а также важность осознания ИИ последствий и этических принципов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eugeneyan.com/writing/simplicity/">Простота против сложности: Ценностное предложение</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается предпочтение сложности в научных работах, рекламных акциях и разработке продуктов, при этом пропагандируются преимущества простоты.</li>
<li>В ней рассказывается о том, как сложность часто воспринимается как нечто более престижное, но при этом подчеркиваются преимущества простоты, такие как лучшее понимание, принятие, общение и обслуживание.</li>
<li>Автор призывает перейти к осознанию простоты в решении проблем и принятии решений, подчеркивая важность выбора самых простых решений сложных вопросов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40266464">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья посвящена тонкому балансу между простотой и сложностью в разработке программного обеспечения, подчеркивая важность практичных и эффективных решений над ненужными сложностями.</li>
<li>В ней обсуждаются проблемы решения сложных вопросов с помощью простых подходов, влияние сложности на пользовательский опыт и дилеммы, с которыми сталкиваются руководители проектов при достижении равновесия.</li>
<li>Подчеркивает преимущества простоты в кодировании и трудности в продвижении новых программных фреймворков, пропагандируя подход к решению проблем с учетом нюансов как в формальной, так и в повседневной обстановке.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainichi.jp/english/articles/20240503/p2a/00m/0sc/012000c">Япония будет тестировать лекарство для восстановления зубов с сентября 2024 года</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Японии в сентябре 2024 года начнут клинические испытания первого в мире &quot;лекарства для роста зубов&quot;, цель которого - деактивировать белок, препятствующий росту зубов.</li>
<li>Лекарство предназначено для людей с врожденными проблемами с зубами и должно быть выпущено на рынок к 2030 году, давая надежду тем, у кого зубы выпадают по разным причинам.</li>
<li>Инновационный подход может произвести революцию в стоматологии и принести облегчение людям, страдающим от отсутствия зубов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40264669">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются такие темы, как использование гидроксиапатита в медицине для восстановления зубов, польза и риски фтора, восстановление зубов с помощью стволовых клеток и влияние диеты на гигиену зубов.</li>
<li>Акцент делается на соблюдении правил гигиены, таких как регулярная чистка зубов и посещение стоматолога, а также на опасениях по поводу сахара в зубной пасте и обработанных пищевых продуктах.</li>
<li>Эта беседа подчеркивает важность личной ответственности в поддержании здоровья полости рта и будущий потенциал развития стоматологического лечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pomax.github.io/are-we-flying/">Освоение Microsoft Flight Simulator с помощью JavaScript Autopilot</a></h2>
<ul>
<li>В учебнике подробно рассматривается разработка кода автопилота на JavaScript для Microsoft Flight Simulator, позволяющего реализовать такие функции, как автовзлет, навигация по путевым точкам, следование рельефу местности, автопосадка и сохранение/загрузка плана полета.</li>
<li>Она представляет обновленную версию с более сложным и ориентированным на пользователя методом пилотирования самолетов в игре.</li>
<li>Разработчики получают стимул к изучению возможностей игровых сценариев, а возможность быстрой настройки обеспечивает мгновенное вовлечение в полет.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40267164">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В учебном пособии рассматривается реализация автопилота на JavaScript в Microsoft Flight Simulator, включая такие функции, как автовзлет и автопосадка, углубляясь в теорию оптимального управления и конфигурации высотомера.</li>
<li>В нем рассматриваются сложности создания сценария автопилота, использования API, разработки автопилотов для различных симуляторов и устранения проблем с мобильной навигацией.</li>
<li>В материалах содержится информация об использовании передовых функций симулятора и преодолении технических препятствий при разработке сценариев для любителей авиации, желающих расширить возможности виртуальных полетов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/art-world/doves-typeface-2454807">Шрифт &quot;Спасенные голуби&quot;, представленный на сайте Thames</a></h2>
<ul>
<li>Doves Type, эксклюзивный шрифт в стиле &quot;Искусство и ремесло&quot; 1900 года, был выброшен в реку Темзу его создателем во время разногласий.</li>
<li>В 2014 году графический дизайнер Роберт Грин спас часть шрифта из русла реки, в результате чего была создана его цифровая версия.</li>
<li>В доме Эмери Уокера проходит выставка, на которой представлены найденные фрагменты &quot;Голубиного типа&quot; и другие артефакты, обнаруженные в Темзе, а мудлаки продолжают искать в реке исторические реликвии, связанные с историей Лондона.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40270586">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассказывается о восстановлении шрифта Doves Type из Темзы, выделяются похожие шрифты и шрифтовые пары.</li>
<li>В нем исследуется история типографики, традиция выбрасывать предметы в реки и возможные археологические находки в Темзе.</li>
<li>Диалог подчеркивает значимость внешнего вида шрифта и потенциальные партнерские отношения в области шрифтоцентричных начинаний.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbanksoftware.blogspot.com/2024/01/surprise-esp32-s3-has-few-simd.html">Разблокировка SIMD-инструкций ESP32-S3: Проблемы и потенциальные преимущества</a></h2>
<ul>
<li>Компания Espressif Systems представила SoC ESP32-S3 с поддержкой SIMD-инструкций для программистов, имеющих опыт работы с SIMD на других платформах.</li>
<li>S3 превосходит старые процессоры ESP32, но не имеет подробной документации и примеров эффективного использования SIMD-инструкций, что создает проблемы с оптимизацией.</li>
<li>Несмотря на ограниченное количество инструкций и ограничения на выравнивание памяти, программисты могут повысить производительность, особенно в таких функциях, как преобразование цвета в библиотеках обработки изображений, с помощью оптимизированного кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40266015">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Микроконтроллер ESP32-S3 оснащен SIMD-инструкциями, которые не очень подробно описаны, но их можно найти в справочном руководстве.</li>
<li>Компания Espressif, производитель, предлагает ряд чипов и модулей с различными функциональными возможностями, вызывая дискуссии о преимуществах и ограничениях использования ESP32 в различных приложениях.</li>
<li>Пользователи сталкиваются с трудностями в доступе к информации и документации по таким специфическим функциям, как инструкции SIMD, предназначенные для алгоритмов DSP, что намекает на возможные улучшения в будущих моделях.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Защита открытого исходного кода: Защита от захвата с помощью социальной инженерии" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%97%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B8%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0%3A%20%D0%97%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0%20%D0%BE%D1%82%20%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%20%D1%81%20%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E%20%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%206%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/05&#39;</h2>
<h1>2024-05-05</h1>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/latest.html">Возрожденный проект Dillo выпускает версию 3.1.0</a></h2>
<ul>
<li>Проект Dillo, бездействовавший почти 9 лет, был возрожден автором, выпустившим версию 3.1.0 после нескольких месяцев работы.</li>
<li>Возрождение включает в себя создание нового списка рассылки, прием пожертвований через LiberaPay, исправление ошибок и добавление новых функций.</li>
<li>Автор ценит внесенный вклад и стремится к тому, чтобы новая версия была принята различными дистрибутивами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40260035">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Dillo 3.1.0 был выпущен спустя 9 лет, представив новые функции и исправления ошибок для легковесного браузера, который отличается своей доступностью на медленных интернет-подключениях и старом оборудовании.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом работы с Dillo, высоко оценивая его скорость, минималистичный дизайн, совместимость с плагинами и поддержку HTTPS-шифрования, а также обсуждают возможность разработки пакетов brew для Dillo и Dillo-plus.</li>
<li>Сообщество выражает благодарность за эффективность Dillo и оперативную поддержку разработчика, подчеркивая его ценность для пользователей с ограниченными ресурсами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adamjones.me/blog/dont-use-contact-forms/">Не заставляйте меня заполнять контактную форму</a></h2>
<ul>
<li>В статье критикуются контактные формы на веб-сайтах за то, что они являются проблематичными, и приводятся такие проблемы, как неработающие формы, плохой пользовательский опыт и чрезмерные запросы персональных данных.</li>
<li>В нем рекомендуется использовать электронную почту в качестве оптимизированного и ориентированного на пользователя варианта общения и сбора отзывов, уделяя особое внимание четкой коммуникации и доступности для пользователей.</li>
<li>Некоторые организации намеренно усложняют формы, чтобы обойти правила, что подчеркивает важность облегчения контакта с пользователем через понятные каналы связи, такие как электронная почта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40256868">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются разочарования, связанные с несовершенством процесса подачи заявления о приеме на работу и обслуживания клиентов, что подчеркивает важность предотвращения неблагоприятного взаимодействия в Интернете.</li>
<li>Обсуждаются влияние телевидения на политику, тактика улучшения взаимодействия с клиентами, проблемы, связанные с почтовым спамом, эффективность контактных форм на сайтах, а также интеграция LLM и искусственного интеллекта в поддержку клиентов.</li>
<li>В центре внимания - необходимость использовать прозрачные каналы коммуникации и способствовать позитивному взаимодействию в личной и профессиональной среде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-20-billion-semiconductor">Как создать завод по производству полупроводников стоимостью 20 миллиардов долларов</a></h2>
<ul>
<li>Производство полупроводников - сложный и точный процесс, требующий дорогостоящих помещений, оборудования и мер безопасности для производства микрочипов.</li>
<li>Ведущие компании, такие как Intel и Samsung, инвестируют значительные средства в современные заводы, чтобы удовлетворить спрос на передовые технологии.</li>
<li>Полупроводниковая промышленность сталкивается с проблемами, связанными с высокой стоимостью производства, что приводит к тенденции перехода компаний на модель &quot;без фабрики&quot;, передавая производство чипов литейным заводам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40258037">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компании TSMC и Intel строят новые полупроводниковые заводы в Фениксе, штат АЗ, в соответствии с законом CHIPS, что влияет на экономическую и национальную безопасность.</li>
<li>Обсуждаются культурные проблемы TSMC, история производства полупроводников в Аризоне, а также плюсы и минусы аутсорсинга.</li>
<li>Темы включают в себя дизайн чипов, процессы производства, EUV-машины, проблемы использования воды, устойчивое развитие и потенциал ИИ в решении глобальных проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harpers.org/archive/1932/10/in-praise-of-idleness/">В похвалу отдыху: видение Бертрана Рассела о сбалансированном обществе</a></h2>
<ul>
<li>Бертран Рассел предлагает изменить общественные ценности, перейдя от прославления труда к ценить досуг, полагая, что современные технологии позволяют поддерживать производительность труда при меньшем количестве рабочих часов.</li>
<li>Рассел критикует неравное распределение богатства и власти и ставит под сомнение исторические основы обязанности работать, выступая за общество, в котором все могут наслаждаться отдыхом и заниматься своими интересами, чтобы жить счастливее.</li>
<li>Его аргументы направлены на создание общества, в котором у людей будет больше свободного времени, что будет способствовать более содержательному и спокойному образу жизни.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40257677">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В эссе Бертрана Рассела &quot;В похвалу праздности&quot; подчеркивается значение свободного времени для развития творчества и инноваций.</li>
<li>В эссе обсуждаются вопросы всеобщего базового дохода, уменьшения возможностей для легкой жизни в обществе, а также взаимосвязь безделья с творчеством, производительностью и неравенством богатства.</li>
<li>В ней рассматриваются различные точки зрения на работу, досуг, богатство, успех, общественные нормы, пропагандируется гармоничный баланс между трудом и бездельем на фоне исторических основ и эволюционирующих общественных взглядов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/global/commentisfree/2024/may/02/american-diabetes-association-lawsuit">Иск ADA вызывает озабоченность по поводу корпоративных связей</a></h2>
<ul>
<li>Американская диабетическая ассоциация урегулировала судебный процесс, связанный с тем, что она якобы принимала корпоративные средства в обмен на рекламу рецептов, которые могут быть вредны для людей с диабетом.</li>
<li>Бывший главный диетолог Элизабет Ханна подала иск, заявив, что на нее оказывалось давление с целью заставить ее одобрить рецепты с искусственными подсластителями, несмотря на связанные с этим риски.</li>
<li>Урегулирование позволило ADA избежать дополнительного расследования и потенциально вредных разоблачений, раскрыв информацию о поведении организации и ее связях с корпоративными интересами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40259196">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются диабет 2-го типа, низкоуглеводные диеты и стратегии Американской диабетической ассоциации, подчеркивается важность изменения образа жизни в управлении этим заболеванием.</li>
<li>В ней рассматривается влияние искусственных подсластителей на здоровье, сложности лечения диабета и исторические перспективы, обсуждается влияние корпораций на организации здравоохранения.</li>
<li>Подчеркивает важность точной информации, индивидуальных планов лечения и критической оценки преобладающих медицинских убеждений для эффективного управления диабетом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/verus-lang/verus">Verus: Проверка кода Rust с помощью расширенных спецификаций</a></h2>
<ul>
<li>Verus - это инструмент, который проверяет корректность кода Rust, позволяя разработчикам писать спецификации, проверяемые решателями, поддерживая подмножество Rust и выходя за рамки стандартной системы типов.</li>
<li>Проект активно развивается, документация неполная; пользователям рекомендуется обращаться за помощью к Zulip, который стремится проверять параллельный код и приветствует вклад.</li>
<li>Пользователи могут экспериментировать с Verus в браузере или следовать инструкциям по установке для углубленной разработки, общаться и сообщать о проблемах на GitHub или Zulip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40259185">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В тексте рассматривается Verus для формальной проверки контроллеров Kubernetes, различие между проверкой кода и доказательством корректности, а также важность доказательств с нулевым знанием в облачной безопасности.</li>
<li>В ней анализируется экономическая эффективность облачных сервисов по сравнению с физической инфраструктурой и практическое применение доказательств нулевого знания в блокчейне и защите паролей.</li>
<li>Обсуждается формальная верификация программного обеспечения, использование таких инструментов, как Dafny и Verus, а также интерактивных проверов, таких как Coq и Lean, для обеспечения точности кода, наряду с такими инструментами, как verus-analyzer, SMT-решатели и TLA+ для решения сложных проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gpudeploy.com">GPUDeploy.com: Революция в области доступа к GPU и эффективности</a></h2>
<ul>
<li>Стартап перешел от доставки дронов к запуску gpudeploy.com, платформы, перенаправляющей трафик экземпляров GPU по требованию на доступные вычислительные ресурсы.</li>
<li>Сайт предлагает простой сервис без скрытых платежей, предоставляя пользователям доступ к таким GPU, как H100, RTX 4090 и GTX 1080 Ti.</li>
<li>Поиск вычислительных ресурсов для соединения с их платформой с целью получения потенциальной прибыли от инвестиций.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40260259">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Gpudeploy.com функционирует как &quot;Airbnb&quot; для GPU, позволяя пользователям сдавать в аренду экземпляры GPU и направлять трафик по запросу на незадействованные вычислительные ресурсы.</li>
<li>Платформа предоставляет простой пользовательский интерфейс с несколькими вариантами GPU и прозрачными ценами, вызывая дискуссии о безопасности, возможных ошибках вычислений и важности тщательной проверки операторов.</li>
<li>Пользователи обсуждают изменение бизнес-моделей в сторону рынков GPU, возможности кластерных вычислений, а также влияние на рынок колебаний цен на GPU и &quot;засилья&quot; покупателей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skeeto/hash-prospector">Новые автоматизированные хэш-функции превосходят MurmurHash3</a></h2>
<ul>
<li>В тексте представлен инструмент Hash Function Prospector, посвященный автоматизированному поиску целочисленных хэш-функций, в частности двухраундовых перестановок с малым смещением.</li>
<li>Представлены новые хэш-функции, такие как triple32, с измерениями смещения, приближающимися к теоретическому пределу, и превосходящие такие известные алгоритмы, как MurmurHash3, на архитектуре x86-64.</li>
<li>Предлагаются примеры кода для реализации хэш-функций, подчеркивающие важность обратимых операций и советующие осторожно относиться к правилам продвижения целых чисел в языке C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40261681">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователь GitHub skeeto создал автоматизированный инструмент для обнаружения целочисленных хэш-функций, получив высокую оценку за качество кода и предыдущие разработки библиотеки.</li>
<li>Инструмент нацелен на создание целочисленных хэш-функций с высокой случайностью на выходе и обратимостью, что считается полезным для быстрого целочисленного хэширования и применения в идеальном хэшировании, оптимизации производительности и криптографии.</li>
<li>Пользователи обсуждают возможности применения этого инструмента в различных областях благодаря его способности генерировать эффективные целочисленные хэши.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/04/vulture-shortage-threatens-zoroastrian-burial-rites-india-iran-pakistan">Упадок стервятников мешает зороастрийским погребальным обрядам</a></h2>
<ul>
<li>Сокращение численности стервятников на Индийском субконтиненте ставит под угрозу зороастрийские погребальные обычаи, в частности, для общины парси, которая полагается на стервятников при утилизации тел в башнях молчания.</li>
<li>Сокращение популяции грифов в основном связывают с отравлением диклофенаком, который дают крупному рогатому скоту, что побуждает к таким инициативам, как запрет препарата и разведение грифов в неволе, в качестве решения проблемы.</li>
<li>Такие меры, как запрет на использование диклофенака и реинтродукция выращенных в неволе грифов в дикую природу, направлены на предотвращение исчезновения видов грифов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40257064">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сокращение популяции грифов, в основном из-за браконьерства, отравления и употребления вредных веществ, ставит под угрозу зороастрийские погребальные ритуалы.</li>
<li>Грифы, известные своей социальной природой, интеллектом и уникальным поведением, таким как обмен пищей и парение на восходящих потоках, сталкиваются с угрозой, связанной с НПВП и загрязняющими веществами в источниках пищи.</li>
<li>В беседе подчеркивается необходимость совмещения личных убеждений с более широкими общественными и экологическими проблемами, что влияет на сохранение культуры и формирование мировоззрения через опыт путешествий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcadeblogger.com/2024/02/13/ataris-mike-jang/">Вспоминая легендарного дизайнера Atari Майка Джанга</a></h2>
<ul>
<li>Скончался Майк Джанг, знаменитый промышленный дизайнер подразделения монетоприемников Atari, оставивший после себя наследие в виде таких культовых аркадных корпусов, как Missile Command и Star Wars.</li>
<li>Джанг был известен своим скрупулезным вниманием к деталям, сосредоточенностью на совершенствовании эргономики и создании захватывающих физических интерфейсов для игроков, курируя производство таких игр, как Roadblasters.</li>
<li>Его дизайнерское наследие сохранилось в созданном им аркадном оборудовании, а его рабочие документы хранятся в архиве Стэнфордского университета для будущих исследований, что свидетельствует о его значительном влиянии на игровую индустрию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40260210">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья рассказывает о том, как аркадная игра Star Wars от Atari повлияла на людей, и скорбит о недавней потере Майка Джанга, побуждая пользователей вспомнить о своих ностальгических моментах в играх Atari.</li>
<li>Пользователи выражают признательность разработчикам за формирование игровой индустрии и благодарность за их вклад.</li>
<li>Подкаст, посвященный Теду Дабни, первопроходцу в индустрии видеоигр, также будет представлен в обсуждении.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.universetoday.com/166842/vera-rubins-primary-mirror-gets-its-first-reflective-coating/">Обсерватория имени Веры Рубин: Важная веха - зеркало получило первое отражающее покрытие</a></h2>
<ul>
<li>Первичное/вторичное зеркало обсерватории имени Веры Рубин покрыто серебром - важнейшее достижение в конструкции телескопа.</li>
<li>Инновационная конструкция зеркала с двумя оптическими поверхностями разной кривизны обеспечивает исключительный сбор света и широкое поле для съемки.</li>
<li>Успешный 4,5-часовой процесс нанесения покрытия стал важным достижением на пути обсерватории к получению первого света.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40261001">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсерватория Веры К. Рубин наносит первое отражающее покрытие на главное зеркало Веры Рубин в память о ее вкладе в астрономию, посвященном темной материи и вращению галактик.</li>
<li>Обсерватория, конструкция которой позволяет снимать обширные участки неба одним снимком, нацелена на широкое исследование неба и открытие революционных открытий.</li>
<li>Благодаря значительным строительным и инженерным работам, обсерватория призвана расширить наши представления о Вселенной путем наблюдения за временными изменениями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/30/spotifys-getting-serious-about-its-enterprise-and-dev-tools-business-play/">Spotify&#39;s Backstage: Расширение корпоративных ИТ-инструментов</a></h2>
<ul>
<li>Компания Spotify вошла в сферу корпоративных инструментов и инструментов для разработчиков со своей платформой Backstage, предлагающей настраиваемые порталы для разработчиков, которая была запущена как проект с открытым исходным кодом в 2020 году.</li>
<li>Платформа теперь монетизируется с помощью премиальных плагинов и сервисов, а также благодаря Spotify Portal, внутреннему порталу для разработчиков с низким/бесплатным кодом, дополненному поддержкой и услугами для предприятий.</li>
<li>Это изменение означает, что Spotify превращается в компанию, ориентированную на корпоративные инструменты для разработчиков, и в ближайшее время в ее портфолио появятся новые функции и продукты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40258315">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Spotify запустила Backstage, IT-платформу для упорядочивания услуг для компаний с большим количеством инженеров, получив положительные отзывы от крупных фирм со сложными системами.</li>
<li>Обсуждаются вопросы технического долга, проблемы теневых ИТ и сравнение проектов в таких компаниях, как Amazon. Особое внимание уделяется Helm и Kustomize для управления развертываниями Kubernetes.</li>
<li>Backstage признан ценным инструментом для стандартизации услуг и улучшения документации на предприятиях, хотя критика касается его архитектуры и сложности, а также надежности и функциональности Spotify, в частности его системы очередей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.beautifulpublicdata.com/the-mirror-fusion-test-facility/">Сокращение бюджета останавливает испытательную установку для термоядерного синтеза зеркал</a></h2>
<ul>
<li>Испытательный комплекс Mirror Fusion Test Facility, проект, посвященный ядерному синтезу, был закрыт в день его открытия из-за финансовых ограничений и так и не был введен в эксплуатацию.</li>
<li>Этот проект, использующий метод магнитного зеркала для удержания плазмы для термоядерных реакций, был ликвидирован в 1998 году после решения администрации Рейгана.</li>
<li>Недавние успехи, такие как достижение первой реакции термоядерного синтеза с чистым приростом энергии в Национальном центре воспламенения, вселяют новый оптимизм в будущее термоядерных исследований.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40257843">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект Mirror Fusion Test Facility (MFTF), финансируемый правительством, был завершен в 2023 году, но вскоре финансирование было прекращено из-за слишком быстрого развития событий без выявления всех нестабильностей.</li>
<li>Исследования термоядерного синтеза, такие как ИТЭР, потребовали миллиардных затрат, и, несмотря на прошлые неудачи, продолжаются исследования различных конструкций зеркальных магнитов.</li>
<li>Споры о потенциале чистой энергии термоядерного синтеза в сравнении с рентабельностью возобновляемых источников энергии, таких как солнце и ветер, распространяются и на дискуссии о ценности крупномасштабных проектов, включая космические программы, разработку ядерного оружия и опасения по поводу ограниченной эффективности ОМП в военных действиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infini-ai-lab.github.io/Sequoia-Page/">Sequoia: Ускорение LLM-сервиса на потребительских GPU</a></h2>
<ul>
<li>Sequoia - это фреймворк декодирования, предназначенный для обслуживания больших языковых моделей (LLM) на потребительских GPU без аппроксимации, обеспечивая низкую задержку.</li>
<li>Он ускоряет обслуживание LLM за счет разгрузки задач, обеспечивая масштабируемость и устойчивость, адаптируясь к различным аппаратным платформам и размерам моделей.</li>
<li>Многообещающая производительность на текущем и перспективном оборудовании делает Sequoia универсальным решением для размещения мощных LLM и контента, созданного искусственным интеллектом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40261965">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения сосредоточены на сравнении GPT-4 с новыми моделями ИИ, такими как Sonet, а также на мерах безопасности, принимаемых такими крупными лабораториями, как OpenAI.</li>
<li>Изучите методы эффективного обслуживания больших моделей на GPU и рассмотрите возможность использования локальных и облачных сервисов для запуска моделей.</li>
<li>Рассматриваются такие факторы, как переносимость, конфиденциальность, масштабируемость и влияние на индустрию, а также потенциальные возможности применения для вывода информации на устройствах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/05/judge-mulls-sanctions-over-googles-shocking-destruction-of-internal-chats/">Судья рассматривает санкции по делу о монополии Google</a></h2>
<ul>
<li>Министерство юстиции США в ходе судебного разбирательства по делу о монополии обвинило Google в намеренном уничтожении внутренних чатов, связанных с антимонопольными нарушениями, с целью сохранения монополии на поиск.</li>
<li>Адвокат Google утверждал, что удаленные чаты несущественны для дела, в то время как судья выразил озабоченность по поводу практики хранения документов Google и обсудил возможные санкции против компании.</li>
<li>Минюст запросил четыре санкции, в том числе презумпцию того, что удаленные чаты нанесли ущерб Google, и запрет на использование отсутствия доказательств в качестве защиты в судебном процессе, что вызвало дискуссии о мотивах Google при удалении чатов и последствиях ее политики в отношении сокрытия доказательств антимонопольного нарушения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40262190">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Google подвергается критике за потенциальное удаление внутренних чатов на деликатные темы путем указания сотрудникам отключить историю чатов, что вызвало дискуссию о значимости таких чатов и юридических последствиях несохранения доказательств.</li>
<li>Обсуждается переход Google на использование Signal для общения, опасения по поводу повсеместной слежки и требование справедливого отношения в юридических ситуациях.</li>
<li>Подчеркивая важность документирования знаний в организационной культуре, компании призывают вести записи коммуникаций, когда это предписано судом.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Возрожденный проект Dillo выпускает версию 3.1.0" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%92%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%20Dillo%20%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8E%203.1.0&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%205%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/04&#39;</h2>
<h1>2024-05-04</h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android">Утечки DNS на Android: Серьезные проблемы с конфиденциальностью</a></h2>
<ul>
<li>Ошибки в ОС Android могут приводить к утечке DNS на устройствах, что потенциально может нарушить конфиденциальность при использовании некоторых приложений с активным VPN.</li>
<li>Утечка DNS может произойти при перенастройке VPN-туннеля, а также если в приложениях отсутствует настроенный DNS-сервер или используются специфические методы разрешения доменных имен.</li>
<li>Приложение для обеспечения конфиденциальности разрабатывает временные решения для устранения утечек, советуя пользователям обновить приложение для защиты, пока Google не решит основные проблемы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40247604">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются вопросы конфиденциальности, безопасности и прозрачности VPN-сервисов, таких как Mullvad, и альтернативных вариантов, таких как GrapheneOS.</li>
<li>Пользователи хвалят Mullvad за стремление к конфиденциальности и прозрачности, но высказывают опасения по поводу утечек и проблем с переадресацией портов.</li>
<li>Разговор пойдет об использовании маршрутизаторов, безопасности мобильных банковских приложений и рисках, связанных с рутированием устройств, а также о важности баланса между безопасностью, конфиденциальностью и функциональностью при работе в Интернете и использовании устройств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/">Natron Energy запускает производство натриевых батарей в США</a></h2>
<ul>
<li>Компания Natron Energy начала производство безлитиевых натриевых батарей в США, представляя экологически чистую и широкодоступную замену литий-ионным батареям.</li>
<li>Натриевые батареи отличаются более высокой скоростью зарядки, увеличенным сроком службы и изготовлены из легкодоступных компонентов, что позволяет использовать их в основном для резервного питания в промышленности.</li>
<li>Будущие стратегии предполагают расширение сферы применения батарей за пределы промышленных секторов и выход на другие рынки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40248627">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются натриевые батареи как альтернатива литий-ионным аккумуляторам для мобильных устройств и электромобилей, подчеркиваются преимущества и потенциал отечественного производства.</li>
<li>Рассматриваются геополитические последствия производства литий-ионных батарей, зависимость от конкретных стран в производстве батарей, а также достижения в области аккумуляторных технологий, таких как фосфат лития и гибридные автомобили.</li>
<li>Разговор подчеркивает важность эффективности аккумуляторов, безопасности, устойчивости и преобразующего потенциала новых технологий в области хранения энергии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/">Контроль частного капитала влияет на сроки ремонта инвалидных колясок</a></h2>
<ul>
<li>Частные инвестиционные компании, покупающие производителей инвалидных колясок, привели к значительным задержкам в ремонте для таких пользователей, как Морин Амиро, что отрицательно сказалось на их мобильности.</li>
<li>Защитники прав инвалидов выступают за улучшение обслуживания инвалидных колясок, чтобы решить проблему времени ремонта.</li>
<li>Приобретение компании частными инвестиционными компаниями привело к затягиванию сроков ремонта, что послужило толчком для проведения кампании по улучшению обслуживания инвалидных колясок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40250056">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Доминирование частного капитала на рынке инвалидных колясок приводит к длительному ожиданию ремонта и высоким затратам пользователей из-за таких проблем, как государственные закупки и отсутствие конкуренции.</li>
<li>Для решения проблем отрасли, вызванных нормативными барьерами и чрезмерной бумажной волокитой, предлагаются альтернативные решения, такие как законы о праве на ремонт и инициативы на уровне общин, направленные на расширение доступа к недорогим и качественным устройствам для передвижения.</li>
<li>Критика в адрес частного капитала сводится к созданию неэффективности и снижению благосостояния потребителей за счет эксплуатации рынков, что вызывает дискуссии о роли капитализма, государственного регулирования и различных экономических систем в обеспечении прав потребителей на рынке.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bandmatch.app">BandMatch: Связь между музыкантами и группами</a></h2>
<ul>
<li>BandMatch - это платформа, позволяющая музыкантам объединяться с близлежащими исполнителями для создания групп или совместной работы над проектами.</li>
<li>С помощью платформы пользователи могут узнать подробности о предстоящих концертах в своих окрестностях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40250557">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают приложение, ориентированное на музыку и предназначенное для объединения музыкантов в группы, отмечая ограничения в интерфейсе пролистывания и предлагая новые функции, такие как фильтры и создание списков.</li>
<li>Также обсуждаются проблемы конфиденциальности и опасения по поводу негативного влияния геймификации на создание музыки, а также распространение приложения на Великобританию и разговоры о стереотипах барабанщиков и проблемах поиска талантливых музыкантов.</li>
<li>Разговор заходит о критике интерфейсов, основанных на смахивании, предложениях по улучшению алгоритмов подбора и параллелях с эволюцией приложений для знакомств, таких как OkCupid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html">Редкие тома сказок братьев Гримм обнаружены в Польше</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Польши обнаружили в Университете Адама Мицкевича в Познани 27 оригинальных томов сказок братьев Гримм, в том числе редкие гравюры с авторскими сносками, что вызвало интерес у специалистов по литературе и фольклору.</li>
<li>Это открытие открывает путь к более глубокому изучению влияния братьев Гримм на мировую литературу.</li>
<li>Эти книги, возможно, приобретенные после Второй мировой войны, намекают на возможность того, что в других библиотеках хранятся произведения из личной коллекции братьев Гримм.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40247421">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В Польше были найдены оригинальные сказки братьев Гримм с уникальным содержанием, в которых рассказывается о жестокости, проблемах выживания и общественных нормах.</li>
<li>Беседы ведутся вокруг анализа политических метафор в сказках, исследовательских методов, использованных Братьями Гримм, и влияния конфликтов на культурное наследие.</li>
<li>Переплетение истории европейских народов, влияние военного времени на культурную эрудицию и сложность национальной идентичности также являются ключевыми темами для обсуждения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused">Сговор в нефтяной промышленности: Влияние на цены на газ</a></h2>
<ul>
<li>В 2021 году Федеральная торговая комиссия США раскрыла схему ценового сговора между американскими нефтяными компаниями и правительством Саудовской Аравии, в результате чего цены на бензин взлетели и обошлись семьям в среднем в 3 000 долларов.</li>
<li>Американские нефтяные компании сотрудничали с ОПЕК, чтобы ограничить поставки нефти, повышая цены и вызывая финансовые последствия для потребителей, что привело к обсуждению антимонопольных судебных исков и государственного вмешательства.</li>
<li>Расследование ФТК инициировало дискуссии и экспертизы, касающиеся влияния доминирования на рынке и манипулирования ценами на темпы инфляции и доходы компаний.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40250226">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия разворачивается вокруг обвинений в ценовом сговоре в нефтяном секторе, охватывая такие аспекты, как перепроизводство, сговор с ОПЕК и влияние государственной политики.</li>
<li>Участники обсуждают поведение монополий, экономическую стабильность и воздействие на окружающую среду, демонстрируя запутанную связь между производством энергии, действиями потребителей и вмешательством государства.</li>
<li>Кроме того, в беседе освещаются проблемы отрасли, переход на возобновляемые источники энергии и возможные последствия отказа от решения проблемы изменения климата.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples">Улучшение типографики с помощью обрезки текстового поля CSS</a></h2>
<ul>
<li>Свойство CSS Text Box Trim удаляет из текста пробельные символы, помогая точно выровнять текст по контейнерам и элементам.</li>
<li>Safari Technology Preview поддерживает только это свойство, что полезно для центрирования текста в кнопках, выравнивания значков и сохранения целостности дизайна.</li>
<li>Несмотря на проблемы с реализацией в основных браузерах, эта функция обладает потенциалом для повышения типографической точности и согласованности дизайна.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40247871">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения на GitHub подчеркивают важность таких свойств CSS, как Text-Box-Trim и Margin-Trim, для улучшения веб-типографики, а также упоминают такие инструменты, как Capsize.</li>
<li>В беседе рассматриваются возможности браузера Safari, влияющие на веб-дизайн, и подчеркивается важность участия пользователей, разработчиков и производителей браузеров в веб-разработке.</li>
<li>Разработчики заинтригованы новыми элементами управления шрифтом в Safari для iOS, такими как функция &quot;Leading-Trim&quot; в CSS, выражая при этом восторг и скептицизм по поводу их преимуществ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abi/secret-llama">Представляем Mistral 7B: браузерный чатбот Llama 3 на базе WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Автор создал Mistral 7B и Llama 3, веб-интерфейсы сродни ChatGPT, повышающие доступность проекта WebLLM без необходимости установки или зависимостей.</li>
<li>Mistral 7B и Llama 3 ориентированы на терапию и коучинг, а приоритетом является конфиденциальность пользователя, поскольку личные данные хранятся локально на его компьютере.</li>
<li>Mistral 7B и Llama 3 лучше всего подходят для Chrome или Edge на настольных компьютерах и могут расширить поддержку браузерами WebGPU, обеспечивая быструю последующую загрузку, поскольку модель кэшируется после первоначальной загрузки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40252569">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи разработали бесплатный браузерный чат-бот Llama 3, использующий WebGPU для терапии и коучинга, который доступен на Github для пользователей Chrome и Edge.</li>
<li>Обсуждаются потенциальные улучшения, несколько версий моделей, обратная связь по истории чата, запуск локальной программы LLM, браузерные игровые платформы, различные настройки базовой модели, проблемы с GPU в браузерах и интеграция WebGPU в Firefox.</li>
<li>Кроме того, пользователи изучают Llamafile, инструмент для использования больших языковых моделей в браузере с ускорением GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/">Оптимизация 1024-битных праймов с помощью Rust: Прорыв в производительности</a></h2>
<ul>
<li>Автор исследует простые числа, создавая 1024-битные праймы для алгоритма RSA в Rust, реализуя Малую теорему Ферма, тест на первичность Миллера-Рабина и собственную структуру данных BigInt.</li>
<li>Используя параллельную обработку и оптимизированные алгоритмы, автор добивается нахождения 1024-битного простого числа в среднем за 40 мс, демонстрируя значительное повышение производительности.</li>
<li>Несмотря на то, что проект не является криптографически безопасным, он предлагает ценные идеи и возможности для обучения в области генерации простых чисел и оптимизации алгоритмов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40250519">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о генерации 1024-битных праймов, быстрых тестах на первичность, умножении Монтгомери и майнинге криптовалют.</li>
<li>В ней рассказывается о шифровании RSA, аппаратной поддержке, бигнумах в программировании на C, использовании детерминированных алгоритмов для поиска простых чисел и гипотезе Римана.</li>
<li>Обсуждаются вопросы оптимизации кода для определения простых чисел, создания безопасных простых чисел для криптографии, баланса между эффективностью и безопасностью, включая генерацию ключей, энтропию, генерацию ключей PGP и споры, связанные с Элоном Маском.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i">Отказ от арбитража в Discord: Крайний срок через 30 дней</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается CSS-код для стилизации веб-приложений, включая верстку, цветовое оформление и настройку конкретных элементов.</li>
<li>В нем также содержится подробная информация о том, как отказаться от арбитража в Discord в течение 30 дней по электронной почте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40252525">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Discord вводит принудительный арбитраж без одобрения Американской арбитражной ассоциации, что побуждает пользователей оперативно отказываться от услуг, чтобы избежать возможных последствий.</li>
<li>В центре обсуждения - влияние принудительного арбитража на защиту прав потребителей, корпоративную ответственность и необходимость принятия законодательных мер для обеспечения доступа к правосудию и борьбы с несправедливыми условиями договоров.</li>
<li>Высказываются такие опасения, как нарушение конфиденциальности, права пользователей, необходимость ориентироваться в многочисленных условиях предоставления услуг, потенциальная монетизация пользовательских данных и наличие на платформе откровенного контента.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/">Microsoft связывает оплату труда руководителей с улучшением безопасности</a></h2>
<ul>
<li>В последние годы компания Microsoft подвергалась критике за нарушения безопасности, что сказалось на доверии со стороны различных заинтересованных сторон.</li>
<li>В ответ на это компания Microsoft запустила инициативу &quot;Безопасное будущее&quot;, чтобы сделать безопасность приоритетной задачей, увязав оплату труда руководителей с достижением целей в области безопасности.</li>
<li>Инициатива включает в себя планы по улучшению методов безопасности, таких как многофакторная аутентификация, доступ с наименьшими привилегиями и усиленный мониторинг сети, а генеральный директор Сатья Наделла подчеркивает важность безопасности над новыми функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40252619">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>После недавних инцидентов и взломов компания Microsoft увязывает вознаграждение руководителей с мерами по обеспечению безопасности.</li>
<li>Обсуждается вопрос о том, насколько важно возлагать ответственность за безопасность на руководителей и внедрять квоты на разнообразие.</li>
<li>Технологическая индустрия обсуждает проблемы определения заслуг при приеме на работу, обеспечения прозрачности и стимулирования приоритетов безопасности в Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html">Nintendo нацелилась на 8 тысяч репозиториев GitHub для взлома эмулятора Yuzu Switch</a></h2>
<ul>
<li>Компания Nintendo разослала более 8000 уведомлений о DMCA-атаках на репозитории GitHub, содержащие код эмулятора Yuzu Switch, который обвиняется в содействии пиратству.</li>
<li>Эмулятор Yuzu недавно урегулировал судебный процесс с Nintendo на сумму 2,4 миллиона долларов, после чего на GitHub хлынул поток уведомлений об удалении игры.</li>
<li>Юридические действия Nintendo против эмуляторов, таких как Yuzu, могут повлиять на начинания, направленные на сохранение игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40254602">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Nintendo направила на GitHub запросы на удаление DMCA контента, связанного с эмуляторами, ссылаясь на нарушение статьи 1201 DMCA, что вызвало споры о законности эмуляции, обратного проектирования и законов об авторском праве.</li>
<li>Обсуждаются децентрализованные варианты, такие как Radicle и BitTorrent, для хостинга git-репозиториев и влияние DMCA на распространение цифрового контента.</li>
<li>-Разработчики эмуляторов подвергаются нападкам со стороны Nintendo, что вызывает дискуссии о законности эмуляции, правилах DMCA и роли корпораций в защите интеллектуальной собственности, а также призывы к бойкоту и правовой реформе децентрализованных хостинговых платформ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/">Путешествие открытий: От веб-разработки до ремонта велосипедов</a></h2>
<ul>
<li>В 2020 году рассказчик нашел в себе страсть к ремонту велосипедов, работая над двумя старыми велосипедами, обучаясь методом проб и ошибок и с помощью интернет-ресурсов.</li>
<li>Это хобби изменило их взгляд на работу, материальные объекты и самореализацию по сравнению с их основной работой, связанной с веб-разработкой.</li>
<li>Занятие ручным трудом принесло новое удовлетворение и более глубокое понимание мастерства и его влияния как на предметы, так и на людей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40255209">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия вращается вокруг любви к велоспорту и нелюбви к техническому обслуживанию, исследуя различные методы обслуживания, такие как электронное переключение передач и восковая смазка для низкого уровня технического обслуживания.</li>
<li>Участники взвешивают стоимость и преимущества велосипедов по сравнению с автомобилями, находят терапевтическую пользу в обслуживании велосипедов и получают удовлетворение от их настройки и ремонта.</li>
<li>В ходе беседы обсуждаются проблемы, связанные с обслуживанием различных велосипедов, необходимость удобных вариантов ремонта и баланс между простотой и эффективностью обслуживания велосипедов, при этом одни выражают разочарование, а другие находят радость в процессе.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Утечки DNS на Android: Серьезные проблемы с конфиденциальностью" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A3%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8%20DNS%20%D0%BD%D0%B0%20Android%3A%20%D0%A1%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B%20%D1%81%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%204%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/03&#39;</h2>
<h1>2024-05-03</h1>
<h2><a href="https://danielchasehooper.com/posts/shapeup/">Создание &quot;ShapeUp&quot;: 3D-модельер на языке C</a></h2>
<ul>
<li>Дэниел Хупер разработал 3D-моделировщик под названием &quot;ShapeUp&quot; в ходе недельного программирования на языке C и провел лучевой марш, подписав поля расстояний для проверки целесообразности.</li>
<li>Он управлял фигурами с помощью статического распределения памяти и включил пользовательский интерфейс, генератор шейдеров GLSL, выбор мыши и экспорт марширующих кубов.</li>
<li>Несмотря на проблемы с библиотекой raylib, Хупер завершил проект, создав функциональный 3D-моделировщик с 2300 строками кода на языке C и 250 строками кода на языке GLSL, доступный в Интернете для просмотра и тестирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40239164">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются ограничения, проблемы и положительные стороны использования Raylib для разработки игр, затрагиваются вопросы полноэкранного режима, возможностей рендеринга и сохранения шейдеров.</li>
<li>Пользователи высказывают свои предпочтения в отношении полноэкранного режима без границ по сравнению с настоящим полноэкранным режимом, а также обсуждают плавную прокрутку в 2D-графике в браузерах с WebAssembly.</li>
<li>Также затронуты такие темы, как проверка параметров в C/C++, важность четкого документирования при программировании на C, преимущества C в моделировании/рендеринге и использование Signed Distance Functions (SDF), упомянуты передовые инструменты CAD, управление памятью в Java, предстоящие события в разработке игр, SDF-рендеринг в Solar Ash и преимущества использования C/C++ в разработке игр.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crypto.stanford.edu/~dabo/courses/OnlineCrypto/">Освоение криптографии: Погрузитесь в углубленный курс Дэна Боне</a></h2>
<ul>
<li>Стэнфордский университет предлагает онлайн-курс криптографии Дэна Боне, в котором рассказывается о потоковых шифрах, блочных шифрах, обмене ключами и многом другом.</li>
<li>Курс содержит видеолекции, слайды и бесплатный учебник для всестороннего понимания тем криптографии.</li>
<li>Каждую неделю студенты могут изучать такие темы, как целостность сообщений, цифровые подписи и шифрование с открытым ключом, с подробными объяснениями и реальными приложениями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40237745">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Стэнфордский университет предлагает курс по криптографии Дэна Боне, получивший положительные отзывы и предлагающий дополнительные ресурсы.</li>
<li>Такие книги, как &quot;Real-World Cryptography&quot; и &quot;Applied Cryptography&quot; Брюса Шнайера, рекомендуются для практического и теоретического ознакомления с криптографией.</li>
<li>Можно спорить о сложности курса Боне и критиковать актуальность книги Шнайера из-за устаревшего содержания, однако курс Боне настоятельно рекомендуется любителям криптографии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bjsm.bmj.com/content/58/10/556">Кардио-фитнес: Ключевой предиктор риска для здоровья</a></h2>
<ul>
<li>В статье анализируются многочисленные исследования, изучающие влияние кардиореспираторного фитнеса (КРФ) на смертность, хронические заболевания и общее самочувствие, и подчеркивается важность регулярной физической активности для поддержания хорошего КРФ.</li>
<li>В нем подчеркивается надежный прогностический характер CRF для различных показателей здоровья, что свидетельствует о необходимости рутинного измерения CRF в клинических условиях для оценки состояния здоровья и проведения вмешательств.</li>
<li>Необходимо провести дополнительные исследования, чтобы устранить существующие пробелы в литературе и определить причинно-следственную связь между КРФ и результатами здоровья.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40243238">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Акцент делается на значении кардиофитнеса для общего здоровья и долголетия, рекомендуются тренировки зоны 2 для стабильного развития аэробной формы.</li>
<li>Последовательное кардио в легком темпе поможет предотвратить травмы, повысить выносливость и получить максимальную пользу; очень важно варьировать режим и избегать смешивания интенсивности в рамках одного занятия.</li>
<li>В настоящее время ведутся дискуссии об эффективности ношения шлемов во время езды на велосипеде, изучается связь между физическими упражнениями, уровнем витамина D и смертностью с помощью контролируемых испытаний, что подчеркивает необходимость комплексного подхода к фитнесу и здоровью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ablspacesystems.com/p/building-e2">Создание инновационного ракетного двигателя: путь разработки двигателя E2</a></h2>
<ul>
<li>Двигатель E2, созданный компанией ABL, - это долговечный ракетный двигатель, работающий на реактивной тяге и жидком кислороде.</li>
<li>Несмотря на отсутствие непосредственного опыта работы с двигателями, Райан Кун эффективно руководил программой, отдавая предпочтение любознательности, интуиции и практическим инженерным решениям.</li>
<li>В статье подробно описывается процесс проектирования с акцентом на цикл газогенераторного двигателя, конструкцию турбонасоса, проблемы, возникшие при разработке таких компонентов двигателя, как камеры сгорания и крыльчатки, а также команда AFRL, добившаяся заметного прогресса в разработке двигателя.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40240724">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на abslacesystems.com затрагивает такие темы, как создание ракетного двигателя, техническое письмо, советские инженерные подвиги, контуры обратной связи в проектах, задачи SpaceX, 3D-печать для деталей ракет и проектирование металлических деталей с помощью инструментов CAD.</li>
<li>В ней рассматриваются камеры давления для ракетного двигателя и критикуется использование баков давления для создания недорогой ракеты.</li>
<li>В беседе даются рекомендации по программным инструментам, фирмам-производителям и советы начинающим в этих областях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexgarcia.xyz/blog/2024/building-new-vector-search-sqlite/index.html">Разработка &quot;sqlite-vec&quot;: Новое решение для векторного поиска в SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Алекс Гарсия представляет sqlite-vec, новое расширение SQLite для векторного поиска, призванное заменить sqlite-vss, предлагающее пользовательские функции SQL и виртуальные таблицы.</li>
<li>Написанный исключительно на языке C, sqlite-vec нацелен на скорость и возможность встраивания, имеет кроссплатформенную поддержку WebAssembly и мобильных устройств, а также улучшенное управление памятью.</li>
<li>Расширение, находящееся в процессе разработки, готовится к скорому выпуску; разработчик ищет спонсорские возможности для продвижения проекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40243168">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор разрабатывает новое расширение SQLite для векторного поиска с упором на линейное сканирование, а в будущем планирует расширенное индексирование, быструю обработку множества векторов и изучение квантования для более быстрого поиска.</li>
<li>Пользователи обмениваются мнениями о смежных проектах и своих знакомствах с решениями для хранения векторов, а в посте рассказывается о двоичных векторах, квантовании, моделях машинного обучения и преимуществах векторного поиска в таких базах данных, как SQLite.</li>
<li>Отзывы о проекте оптимистичны, пользователи охотно вносят свой вклад и расширяют свои знания о расширениях SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/05/02/microsoft-bans-u-s-police-departments-from-using-enterprise-ai-tool/">Microsoft запрещает американской полиции использовать искусственный интеллект для распознавания лиц</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft запрещает американской полиции использовать генеративный ИИ для распознавания лиц в сервисе Azure OpenAI, чтобы снять опасения по поводу предвзятости и рисков в технологиях для правоохранительных органов.</li>
<li>Запрет распространяется на распознавание лиц в реальном времени с помощью мобильных камер для американской полиции, но не для международных правоохранительных органов.</li>
<li>Это изменение политики вызвано критикой использования ИИ в правоохранительных органах и подчеркивает сотрудничество Microsoft с OpenAI в различных государственных структурах, таких как Министерство обороны.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40240037">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Microsoft запретила полиции США использовать свой искусственный интеллект для распознавания лиц, что вызвало дискуссии о слежке, законах о наркотиках, уровне преступности и сборе данных частными и государственными структурами.</li>
<li>Разговор зашел об изменении политики OpenAI в отношении использования в военных целях, о привлечении к ответственности технологических гигантов, об антиконкурентном поведении и об участии Microsoft в надзоре за технологией распознавания лиц.</li>
<li>Основные проблемы включают в себя предвзятое распознавание, этические вопросы и отсутствие стандартов в использовании ИИ полицейскими департаментами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q1-2024/">Статистика накопителей Backblaze за Q1 2024: Надежные модели емкостью 16 ТБ лидируют</a></h2>
<ul>
<li>Компания Backblaze опубликовала отчет о статистике накопителей за первый квартал 2024 года, в котором рассмотрела 279 572 жестких диска и выявила общий показатель отказов в 1,41 % в год.</li>
<li>В отчете говорится о нулевом количестве отказов в трех моделях дисков, рассматриваются размеры дисков, производители и такие примечательные результаты, как надежность дисков Seagate емкостью 6 ТБ и переход от моделей Toshiba емкостью 4 ТБ к моделям емкостью 16 ТБ.</li>
<li>Исследование указывает на то, что старые модели дисков выходят из строя на более поздних этапах срока службы, рекомендует конкретные модели дисков с точки зрения надежности и предлагает набор данных Drive Stats для бесплатной загрузки, сопровождаемый мнениями Энди Кляйна об облачных хранилищах и компьютерной безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40235968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются такие темы, как надежность восстановленных жестких дисков, использование компанией Backblaze больших и более экономичных дисков, а также мониторинг показателей SMART для прогнозирования выхода дисков из строя.</li>
<li>Пользователи неоднозначно относятся к покупке восстановленных дисков, предупреждая о потенциальных рисках, а некоторые полагаются на статистику дисков Backblaze, чтобы принять решение о покупке.</li>
<li>Подчеркивает важность мониторинга показателей SMART и проактивного вывода дисков из эксплуатации для предотвращения потери данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/05/02/rool_530_is_here/">RISC OS 5.30: другая вычислительная эра для Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>RISC OS 5.30 - это последняя версия оригинальной операционной системы Arm OS, совместимая с платформами на базе Arm, такими как Raspberry Pi, с поддержкой Wi-Fi и различными приложениями.</li>
<li>Несмотря на уникальный графический интерфейс и ограничения, ОС, созданная под руководством Стива Ревилла из проекта RISC OS Open, фокусируется на правильном исполнении релизов, предлагая приложения для повышения производительности и инструменты разработки для современного оборудования.</li>
<li>Не поддерживая эмуляцию старинных приложений, RISC OS, представляющая собой возвращение в другую компьютерную эпоху, является бесплатной, с открытым исходным кодом и подходит для моделей Raspberry Pi до 4 или 400, обеспечивая отличные от современных операционных систем пользовательские возможности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40240737">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - пользовательские возможности RISC OS, отсутствие многопользовательской поддержки и потенциал для усиления мер безопасности.</li>
<li>Пользователи выражают ностальгию и заинтересованность в модернизации RISC OS, хвалят ее возможности на Raspberry Pi, сравнивая с другими операционными системами, такими как AmigaOS, и инструментами вроде Electron.</li>
<li>Также затронуты такие технические вопросы, как доступ к карте памяти и опасения по поводу будущей поддержки чипсетов, а также возможности ручного кодирования в ассемблере Arm и проекты с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newshub.co.nz/home/world/2024/05/whistleblower-josh-dean-of-boeing-supplier-spirit-aerosystems-dies-of-sudden-illness.html">Смерть разоблачителя Boeing послужила толчком к расследованию</a></h2>
<ul>
<li>Разоблачитель Джош Дин, известный тем, что раскрыл проблемы безопасности самолетов Boeing, трагически скончался от неожиданной болезни, после недавней смерти другого разоблачителя.</li>
<li>Дин, бывший аудитор качества в компании Spirit AeroSystems, поставщике Boeing, обвинил высшее руководство в том, что оно не замечает производственных дефектов в 737 MAX, и некоторые из его утверждений подтвердили коллеги.</li>
<li>Смерть Дина и Джона Барнетта, ветерана компании Boeing, вызвала беспокойство из-за близкого времени и обстоятельств, в связи с чем полиция продолжает расследование.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40241734">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скончался второй разоблачитель из компании Boeing, что вызвало дискуссию о процедурах безопасности и ответственности компании, особенно после трагедии с рейсом 302 авиакомпании Ethiopian Airlines.</li>
<li>Появляются предположения о нечестной игре и возможном использовании MRSA для убийства, что приводит к спорам о вероятности, роли Boeing и мотивах смерти разоблачителей.</li>
<li>Разговоры также касаются разоблачения производственных дефектов, возможного использования MRSA в качестве оружия, частных вскрытий и распространения дезинформации, а некоторые комментарии затрагивают вопросы устойчивости, смертности и теорий заговора.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newsweek.com/boeing-whistleblower-joshua-dean-dies-sudden-illness-1896401">Второй разоблачитель Boeing скоропостижно скончался</a></h2>
<ul>
<li>Второй разоблачитель Boeing трагически скончался.</li>
<li>Сообщение об этом инциденте поступило 2 мая 2024 года, и в настоящее время информация о нем обновляется.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40235916">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Второй разоблачитель из компании Boeing скоропостижно скончался, сообщает Newsweek.</li>
<li>Эта новость вызвала дискуссию на Hacker News и привела к созданию соответствующей темы.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://kyju.org/blog/piccolo-a-stackless-lua-interpreter/">Piccolo: Интерпретатор Lua на основе Rust с уникальными возможностями</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается Piccolo, интерпретатор Lua без стеков, разработанный на Rust, с упором на безопасную песочницу и отказоустойчивость.</li>
<li>Среди уникальных возможностей - симметричные корутины и пользовательское планирование, особое внимание уделяется эффективной сборке мусора и прерыванию выполняемого кода.</li>
<li>Акцент на интеграции с экосистемой Rust и создании ненавязчивых интерпретаторов для различных систем, возможности использования Rust coroutines в Lua для упрощения асинхронного программирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40239029">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo, интерпретатор Lua без стека, борется за ограниченное время выполнения инструкций байткода из-за функций вроде Lua &quot;string.find()&quot;, реализованных в нативном коде.</li>
<li>Подчеркивает важность контроля времени выполнения в нативном коде и выделяет сильные стороны совместимости Rust и Lua.</li>
<li>В комментариях к статье обсуждается дизайн Piccolo, возможные области применения и сравнение с другими технологиями, а также даются советы по оптимизации для повышения производительности и разборчивости шрифтов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68942123">Орангутан демонстрирует целебное поведение с помощью растения</a></h2>
<ul>
<li>Суматранский орангутанг по кличке Ракус использовал растительную пасту для заживления раны на щеке, что стало первым случаем использования диким животным лекарственного растения для лечения.</li>
<li>Такое поведение указывает на возможную связь с общей эволюционной историей людей и человекообразных обезьян, демонстрируя сходство в использовании лекарств.</li>
<li>Рана Ракуса зажила примерно через месяц после применения растительной припарки, что говорит о возможном научении членов его группы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40237855">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии исследуется интеллект и поведение животных, особое внимание уделяется орангутанам и собакам, использующим растения для лечения, затрагиваются этические проблемы зоопарков и фабричных ферм.</li>
<li>В ней рассказывается о преимуществах натуральных лекарств и проблемах, связанных с патентованием фармацевтических препаратов, а также содержится призыв к проведению дополнительных исследований лекарственных свойств растений.</li>
<li>В беседе также рассматриваются ограничения современной фармацевтической индустрии, пропагандируется более глубокое понимание поведения животных и их лекарственного потенциала.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackersearch.net">Хакерский поиск: Семантическая поисковая система для новостей хакеров</a></h2>
<ul>
<li>Джонатан разработал Hacker Search, семантическую поисковую систему для Hacker News, используя модели встраивания OpenAI и традиционные индексы для соскобленного контента.</li>
<li>Поисковая система позволяет пользователям легко находить лучшие ссылки и краткие обзоры, вводя ключевые слова или описания, а в дальнейшем планируется расширить ее до рекомендации историй на основе интересов.</li>
<li>Несмотря на конкуренцию, Hacker Search превосходит всех в поиске по ключевым словам и предложениям, предлагая пользователям превосходный опыт при навигации по контенту Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40238509">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основной темой обсуждения является усовершенствование семантической поисковой системы для Hacker News с помощью моделей OpenAI и традиционных индексов.</li>
<li>Среди тем - очистка данных, встраивание документов и инструменты типа Hyde для повышения точности поиска и улучшения результатов.</li>
<li>Планируется использовать модели GPT для создания резюме, повышения удобства пользователей и устранения ограничений в индексированном наборе данных, при этом создатель открыт для обратной связи для будущих улучшений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://a.singlediv.com/">Инновационное искусство CSS: Витрина для одного Div</a></h2>
<ul>
<li>&quot;A Single Div&quot; - это проект Линн Фишер по созданию CSS-рисунков, представленный на GitHub в период с 2014 по 2019 год и демонстрирующий разнообразные дизайны, созданные с помощью одного HTML-элемента.</li>
<li>Проект предоставляет возможность поддержать художника, купив кофе и ознакомившись с дополнительными дизайнами одиночных дисков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40242410">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>A Single Div&quot; демонстрирует графику, созданную исключительно с помощью CSS в одном HTML div, вызывая восхищение техническим мастерством CSS-искусства в веб-разработке.</li>
<li>Пользователи ведут беседы об искусстве CSS, подчеркивая его важность и делясь ресурсами и инструментами для создания искусства CSS&quot;.</li>
<li>Пост включает в себя обсуждение других проектов, связанных с CSS-искусством, расширяя исследование за пределы &quot;A Single Div&quot;.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/05/02/they-thought-they-were-joining-an-accelerator-instead-they-lost-their-startups/">Стартап-акселератор Newchip закрывается: Основатели теряют компании</a></h2>
<ul>
<li>Newchip, акселератор для стартапов, объявил о банкротстве, в результате чего на аукцион были выставлены варранты более 1000 стартапов, а основатели, такие как Лейси Хантер из TechAid, потеряли свои компании.</li>
<li>Генеральный директор Эндрю Райан подвергся критике за свой стиль управления, а упущенные возможности по управлению варрантами, стоимость которых потенциально составляла 500 миллионов долларов, усугубили финансовое положение компании.</li>
<li>Компания Deal Syndicate приобрела значительное количество варрантов, и в ближайшее время ожидается продажа еще большего количества, что подчеркивает риски, связанные с программами акселераторов, на примере опыта таких основателей, как Гаррет Темпл.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40241525">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Предприниматели, работающие в сфере стартапов, сталкиваются с такими проблемами, как приобретение акселераторами компаний за минимальные суммы и сомнения в ценности предлагаемых акселераторами услуг.</li>
<li>Возникают дебаты по поводу участия венчурных капиталистов в финансировании стартапов, обсуждаются риски и преимущества венчурного финансирования, а также трудности, с которыми сталкиваются компании, созданные на собственные средства.</li>
<li>Такие известные личности, как Навал Равикант, оказывают влияние, гарантируя, что право собственности имеет решающее значение для инвестиций в стартапы, и подчеркивая потенциальные последствия как для основателей, так и для инвесторов.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Создание 'ShapeUp': 3D-модельер на языке C" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%22ShapeUp%22%3A%203D-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D1%80%20%D0%BD%D0%B0%20%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B5%20C&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%203%20%D0%BC%D0%B0%D1%8F%202024%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2024/05/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
