<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 11:50:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/12&#39;</h2>
<h1>2023-12-12</h1>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-mini-is-back">Приложение Beeper Mini устраняет проблемы с передачей сообщений, предлагает бесплатный доступ и бросает вызов Apple в вопросах безопасности</a></h2>
<ul>
<li>Beeper Mini, чат-приложение, позволяющее общаться пользователям Android и iPhone, столкнулось с проблемой обмена сообщениями, которая теперь решена с помощью опубликованного обновления.</li>
<li>Регистрация телефонных номеров в настоящее время недоступна, и пользователи должны входить в систему, используя AppleID. Сообщения будут отправляться и приниматься по электронной почте, а не по номерам телефонов.</li>
<li>Несмотря на то, что проблема привела к падению рейтинга приложения, Beeper прилагает все усилия, чтобы стабилизировать работу приложения, и предлагает его бесплатно. Соучредители Beeper считают, что приложение повышает безопасность и конфиденциальность пользователей Android и iPhone, и готовы поделиться его кодовой базой со сторонней фирмой, занимающейся исследованиями в области безопасности, для проверки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602575">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23945184/epic-v-google-fortnite-play-store-antitrust-trial-updates#stream-entry-65d34a06-1fa5-4eab-abf6-ce450441b543">Epic Games выиграла иск против Google, постановив, что та создала незаконную монополию в магазине приложений</a></h2>
<ul>
<li>Присяжные вынесли решение в пользу Epic Games по иску против Google, заявив, что Google создала незаконную монополию со своим магазином приложений и биллинговым сервисом.</li>
<li>Компания Google планирует подать апелляцию на вердикт, оспаривая принятое решение.</li>
<li>Epic Games представила в ходе судебного разбирательства внутренние документы, подтверждающие их обвинения в антиконкурентном поведении Google, в то время как Google защищала свой метод взимания платы и подчеркивала конкуренцию с Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607424">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://www.zwillgen.com/law-enforcement/fisa-reform-bill-702-surveillance/">Законопроект о &quot;реформе&quot; FISA расширяет сферу наблюдения на большее количество организаций</a></h2>
<ul>
<li>Постоянный специальный комитет Палаты представителей по разведке одобрил закон о реформе и возобновлении полномочий FISA в 2023 году, который продлевает срок действия раздела 702 Закона о надзоре за иностранной разведкой (FISA 702).</li>
<li>Законопроект включает положение, которое расширит полномочия правительства в соответствии с FISA 702, расширив определение &quot;поставщиков услуг электронной связи&quot; (ECSP), которых можно принудить к содействию в слежке.</li>
<li>Если эти изменения будут приняты, они значительно увеличат число предприятий и организаций, обязанных оказывать содействие в проведении наблюдения по FISA 702.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605525">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/11/us/portland-oregon-drug-laws.html">Власти Портленда предлагают запретить публичное употребление наркотиков, чтобы оживить город</a></h2>
<ul>
<li>Власти штата и города Портленд, штат Орегон, рассматривают возможность отмены части закона о декриминализации наркотиков, чтобы решить проблему роста числа передозировок и оттока предпринимателей из города.</li>
<li>План включает в себя запрет на публичное употребление наркотиков и усиление полицейского контроля для повышения безопасности.</li>
<li>Целевая группа, возглавляемая губернатором, помимо предложенных изменений в политике в отношении наркотиков, предложила облегчить налогообложение бизнеса и расширить услуги для бездомных. Однако сторонники реформы наркополитики высказывают опасения по поводу возможных последствий криминализации употребления наркотиков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605643">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются вопросы наркомании, бездомности и специфические проблемы, с которыми сталкиваются такие города, как Портленд и Сиэтл, при решении этих проблем.</li>
<li>Существуют разногласия по поводу эффективности нынешних стратегий, особое внимание уделяется недостаткам меры 110 в Орегоне, и рассматриваются альтернативные решения, такие как предоставление бесплатного жилья и введение регулирования оборота наркотиков.</li>
<li>Ключевыми темами для обсуждения стали влияние наркомании на общественные места, сложности предоставления комплексных услуг по поддержке, а также важность эффективного управления и отчетности при использовании средств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smart.tohands.in/">Умный калькулятор Tohands: Легко отслеживать продажи и расходы</a></h2>
<ul>
<li>Tohands Smart Calculator - это удобный и эффективный калькулятор, разработанный специально для владельцев магазинов, чтобы управлять их продажами и расходами.</li>
<li>Он предлагает ежедневные, еженедельные и ежемесячные отчеты и аналитику, которые помогают владельцам магазинов отслеживать результаты своей деятельности.</li>
<li>В настоящее время заказ недоступен из-за высокого спроса, но покупатели могут присоединиться к списку ожидания, чтобы получить уведомление, когда калькулятор снова станет доступен.</li>
<li>Калькулятор оснащен большим дисплеем, работает в автономном режиме и имеет встроенную память, позволяющую хранить до 40 лакхов операций.</li>
<li>Это доступная альтернатива традиционным биллинговым машинам, на которую предоставляется гарантия 1 год.</li>
<li>Калькулятор Tohands Smart Calculator, отмеченный в различных изданиях, гордится тем, что является продуктом Made in India.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38599270">Реакции</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23994174/epic-google-trial-jury-verdict-monopoly-google-play">Суд присяжных выносит решение в пользу Epic Games и признает магазин приложений Google монополистом</a></h2>
<ul>
<li>Присяжные вынесли решение в пользу Epic Games по иску против Google о предполагаемой монополии на магазины приложений.</li>
<li>В вердикте говорится, что магазин Google Play и сервис Google Play Billing представляли собой незаконную монополию и что Google занималась антиконкурентной деятельностью.</li>
<li>Судья Джеймс Донато определит конкретные средства правовой защиты и потенциальный денежный ущерб для Epic Games в январе, и обе стороны встретятся, чтобы обсудить возможные средства правовой защиты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607474">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Вердиктом присяжных Google была признана виновной в незаконной монополии в борьбе за магазины приложений.</li>
<li>Постановление предполагает, что методы управления магазином приложений Google нарушали антимонопольное законодательство.</li>
<li>Это решение подчеркивает постоянную проверку и юридические проблемы, с которыми сталкиваются крупные технологические компании в связи с их доминирующим положением на различных рынках.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cerebras.net/blog/introducing-gigagpt-gpt-3-sized-models-in-565-lines-of-code">GigaGPT: Обучение моделей размера GPT-2 с помощью оборудования Cerebras</a></h2>
<ul>
<li>GigaGPT - это реализация Цереброй кодовой базы nanoGPT Андрея Карпати для обучения крупномасштабных GPT-моделей.</li>
<li>Он может обрабатывать модели с более чем 100 миллиардами параметров, используя оборудование Cerebras без дополнительного кода или фреймворков.</li>
<li>GigaGPT основан на архитектуре GPT-2 и был успешно протестирован на моделях с количеством параметров от 111 миллионов до 175 миллиардов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38603207">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются различные аспекты моделей машинного обучения и аппаратного обеспечения, включая разработку эффективных крупномасштабных методов обучения и потенциальный переход к более простым архитектурам.</li>
<li>Увеличение вычислительной мощности рассматривается как положительный фактор, но при этом высказываются опасения по поводу отсутствия информации о производительности некоторых чипов.</li>
<li>Различные языковые модели и фреймворки предлагают разные возможности и гибкость, что приводит к спорам об эффективности и простоте различных реализаций. Значение количества строк кода в проекте также является предметом различных мнений. В конечном счете, нет единого мнения о важности обсуждаемого проекта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/bad-science-and-bad-statistics-in-the-courtroom-convict-innocent-people/">Плохая наука и статистика в суде приводят к вынесению неправомерных приговоров</a></h2>
<ul>
<li>Использование несовершенных научных и статистических данных в суде может привести к неправомерному осуждению невинных людей.</li>
<li>Присяжные и судьи часто не обладают достаточным опытом для правильной оценки научных доказательств, что приводит к искажению показаний экспертов.</li>
<li>Ошибочные методы судебной экспертизы и псевдонаучная практика способствуют вынесению необоснованных приговоров, что подчеркивает необходимость повышения уровня образования в области научных и статистических доказательств в зале суда.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601960">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и обсуждения проливают свет на многочисленные недостатки системы уголовного правосудия, которые способствуют вынесению неправомерных приговоров и несправедливым результатам.</li>
<li>Обсуждаются такие вопросы, как ошибочные научные и статистические данные, предвзятость экспертов, неадекватное юридическое представительство и системная несправедливость.</li>
<li>Также рассматриваются вопросы, связанные с использованием технологий и доказательств, влиянием законов о наркотиках и сложностью доказательства невиновности.</li>
<li>Предложения по улучшению ситуации включают увеличение ресурсов, прозрачность, подотчетность и устранение предвзятости в системе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdacamar.github.io/data%20structures/algorithms/benchmarking/text%20editors/c++/rethinking-undo/">Переосмысление отмены: улучшение пользовательского опыта текстового редактора</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается концепция отмены и повтора в текстовых редакторах и различные подходы к ее реализации.</li>
<li>Автор предлагает структуру данных и стратегию визуализации для управления операциями отмены/повтора, чтобы улучшить пользовательский опыт.</li>
<li>Также подчеркиваются преимущества использования неизменяемых структур данных и понимания алгоритма diff, что позволяет предположить, что предложенный подход может быть более эффективным, чем традиционная линейная модель отмены/повтора.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601435">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается важность пользовательских настроек в функциях отмены/повтора в текстовых редакторах.</li>
<li>В ней рассматривается поведение команд отмены/повтора в различных редакторах и проблемы модального редактирования.</li>
<li>Обсуждается реализация систем отмены/повтора в различных приложениях, а также преимущества функции отмены в регионе Emacs и использование постоянных структур данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/section-702-needs-reform-and-oversight-not-expansion-congress-should-oppose-hpsci">Законопроект комитета по разведке Палаты представителей о наблюдении за людьми позволяет вести массовую слежку в течение восьми лет</a></h2>
<ul>
<li>Комитет Палаты представителей по судебной системе и Постоянный специальный комитет Палаты представителей по разведке предложили различные законопроекты по возобновлению действия раздела 702 Закона о наблюдении за иностранной разведкой (FISA).</li>
<li>Законопроект судебного комитета, H.R. 6570, направлен на решение проблем, связанных с обысками без ордера и покупкой данных американцев без ордера. Он предлагает продлить полномочия еще на три года.</li>
<li>Законопроект Комитета по разведке, H.R. 6611, продлевает полномочия по массовой слежке на восемь лет, позволяет собирать сообщения американских граждан без ордера и расширяет наблюдение за просителями убежища и более широким кругом интернет-провайдеров. Фонд электронных рубежей (EFF) призывает поддержать законопроект Судебного комитета, а не законопроект Комитета по разведке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607071">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Законопроект о &quot;реформе&quot; системы наблюдения, разработанный Комитетом по разведке Палаты представителей, подвергается критике за то, что он представляет собой фарс.</li>
<li>В статье на сайте Hacker News ставится под сомнение способность законопроекта действительно решить проблему слежки.</li>
<li>Высказываются сомнения в эффективности законопроекта для решения вопросов наблюдения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00f.net/2023/12/11/webassembly-compilation-to-c/">Транспонирование WebAssembly на C: альтернатива без времени выполнения</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается альтернативный подход к компиляции кода WebAssembly путем транспонирования его в исходный код на языке C.</li>
<li>Такой подход позволяет улучшить отладку, легко интегрироваться с существующим кодом на C, а также компилировать и запускать WebAssembly на новых платформах.</li>
<li>Транслированный C-код может быть скомпилирован обычным компилятором C, что позволяет получить более быстрые и компактные исполняемые файлы по сравнению с традиционным WebAssembly runtimes.</li>
<li>Однако есть и ограничения, такие как отсутствие компиляции just-in-time и ручная настройка защитных страниц памяти.</li>
<li>Этот подход подходит для повышения безопасности кода и запуска WebAssembly на неподдерживаемых платформах, но традиционные среды выполнения предлагают больше возможностей и гибкости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602750">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В комментариях к этому посту обсуждаются различные темы, связанные с WebAssembly (WASM), такие как его потенциал в качестве среды выполнения веб-разработки, проблемы совместимости языков, проблемы безопасности, переносимость, различия в производительности по сравнению с JavaScript, а также необходимость улучшения существующих веб-технологий.</li>
<li>Некоторые комментаторы скептически относятся к ограничениям и недостаткам WASM, в то время как другие подчеркивают его преимущества с точки зрения безопасности, потока управления и сохранения программного обеспечения.</li>
<li>Обсуждения показывают сочетание воодушевления и осторожности в отношении использования WASM в различных приложениях и средах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.00638">Расширение SQL-выражений с помощью &#39;RESULTDB&#39;: Раскрытие потенциала возврата базы данных</a></h2>
<ul>
<li>В статье предлагается снять ограничение в операторах SQL, которое позволяет возвращать только одну таблицу.</li>
<li>Авторы предлагают расширить предложение SELECT в SQL ключевым словом &#39;RESULTDB&#39;, чтобы вернуть базу данных результатов.</li>
<li>Они отмечают такие преимущества этого подхода, как упрощение кода приложения, повышение производительности запросов, уменьшение размеров результатов запросов и ускорение времени передачи результатов запросов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38606146">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается идея возврата базы данных в результате выполнения SQL-запроса и изучаются ее потенциальные преимущества и проблемы.</li>
<li>Среди обсуждаемых тем - объектно-реляционное отображение, производительность запросов, объединение связанных данных, вложенные структуры JSON и ограничения SQL.</li>
<li>Участники выделяют такие потенциальные преимущества, как повышение производительности и упрощение сложных запросов, а также снижение нагрузки на базу данных. Также рассматриваются терминология, иерархический поиск данных и возможность возврата базы данных в виде SQL-запроса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/why-scientists-are-making-transparent-wood/">Прозрачная древесина: Изменение в экранах смартфонов и стеклопакетах</a></h2>
<ul>
<li>Ученые создают прозрачный древесный материал для различных применений, включая экраны смартфонов и теплоизоляционные окна.</li>
<li>Древесина становится прозрачной благодаря пигментам, содержащимся в растительных клетках, и может быть усилена эпоксидной смолой для придания дополнительной прочности.</li>
<li>Прозрачная древесина прочнее и жестче пластика и стекла, что может стать устойчивой и долговечной альтернативой для различных изделий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38600031">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Прозрачная древесина - это материал, созданный путем замены лигнина древесины эпоксидной смолой, и в настоящее время обсуждается его разработка и потенциальное применение.</li>
<li>Среди тем, затронутых в дискуссии, - проблемы воспитания детей, эффективность и экологичность материалов для оконного остекления, возможность вторичной переработки и пригодность прозрачной древесины для различных целей, техника озвучивания, используемая одним из YouTuber, проблемы повышения уровня переработки стекла в США, а также сравнение с другими материалами, такими как стекло и пластик.</li>
<li>Упоминаются и другие материалы, такие как полиарамид, а также важность использования точных названий для новых материалов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/497fdb45-fe81-4b13-97d0-70abe667b94f">Американский юрист обеспокоен вредным влиянием ставок на спорт и необходимостью их регулирования</a></h2>
<ul>
<li>В статье представлено интервью с известным американским юристом, который ранее занимался судебным преследованием табачной индустрии, а теперь занимается вопросами ставок на спорт.</li>
<li>Адвокат выражает обеспокоенность потенциальными негативными последствиями широкого распространения ставок на спорт и подчеркивает важность регулирования для защиты потребителей.</li>
<li>Также обсуждается влияние игорного бизнеса на политику и необходимость просвещения населения о рисках, связанных с азартными играми.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602786">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает широкий круг тем, касающихся индустрии азартных игр, таких как опасения по поводу хищнических аспектов спортивных ставок и запрета постоянных победителей.</li>
<li>Среди других тем - плюсы и минусы легализации и регулирования, влияние на семьи и общество, мораль рекламы и сравнение с другими регулируемыми отраслями.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы привыкания к азартным играм, регулирования loot crates в видеоиграх, влияния рекламы на курение и вейпинг, а также коррупции в спорте.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Приложение Beeper Mini устраняет проблемы с передачей сообщений, предлагает бесплатный доступ и бросает вызов Apple в вопросах безопасности" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20Beeper%20Mini%20%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B%20%D1%81%20%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B9%20%D1%81%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9%2C%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%20%D0%B8%20%D0%B1%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%B2%D1%8B%D0%B7%D0%BE%D0%B2%20Apple%20%D0%B2%20%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%85%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2012%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/11&#39;</h2>
<h1>2023-12-11</h1>
<h2><a href="https://blakewatson.com/journal/omg-lol-an-oasis-on-the-internet/">Omg.lol: Причудливый оазис для веб-энтузиастов</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом работы с Twitter и закрытием сторонних приложений Элоном Маском, подчеркивая, как это отразилось на сообществе.</li>
<li>Они случайно присоединились к Mastodon, уникальному сервису omg.lol, предлагающему различные функции, такие как пересылка электронной почты, создание веб-страниц, блог-платформа, pastebin и хостинг изображений.</li>
<li>Автор высоко оценивает чувство общности и активное участие основателя Адама Ньюболда, продвигая идею создания персональных сайтов. В конце резюме упоминается вклад приложения Twitterrific в создание талисмана Twitter - синей птицы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38594697">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Omg.lol набирает популярность как онлайн-сообщество, но есть опасения по поводу его политики конфиденциальности и соответствия европейским законам о конфиденциальности.</li>
<li>Беседа затрагивает различные темы, включая упадок творческих онлайн-сообществ, изменение восприятия свободы слова и важность архивирования онлайн-контента.</li>
<li>Обсуждаются также проблемы децентрализованных платформ, таких как Mastodon, будущее социальных сетей, таких как Twitter, и влияние создателя PHP Тейлора Отвелла. Кроме того, обсуждаются вопросы хранения мультимедиа в системах общего доступа и доступность тарифных планов VPS для веб-хостинга.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eshelyaron.com/posts/2023-12-10-bad-news.html">Пользователи Emacs берут дело в свои руки</a></h2>
<ul>
<li>Автор недоволен недавним изменением в мастер-ветке Emacs, которое негативно повлияло на работу пользователей.</li>
<li>Они критикуют сопровождающих Emacs за то, что они приняли это изменение, несмотря на возражения пользователей и разработчиков.</li>
<li>Автор создал свой форк Emacs под названием &quot;основная&quot; ветвь, где он отменил проблемное изменение и внес свои собственные улучшения. Они призывают других присоединиться и внести свой вклад в их ветку.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591584">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В настоящее время в сообществе Emacs ведутся дебаты по поводу недавнего изменения программного обеспечения, которое некоторые пользователи считают разрушительным для своих рабочих процессов и несовместимым с предыдущими версиями.</li>
<li>Пользователи обсуждают, следует ли отменить поведение по умолчанию или сделать новое поведение необязательным для выбора.</li>
<li>Обсуждается процесс разработки, ценность обратной связи с пользователями и поведение некоторых людей, предлагая, в частности, форк программы или поиск компромисса для решения проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="http://t3x.org/t3x/0/book.html">Научитесь создавать свой собственный ретро-компилятор для CP/M на процессоре Z80</a></h2>
<ul>
<li>Книга &quot;Напиши свой собственный ретро-компилятор&quot; содержит исходный код самодостаточного компилятора для CP/M на процессоре Z80.</li>
<li>Используемый язык, T3X/0, основан на Паскале и BCPL и прост в изучении.</li>
<li>Книга охватывает такие темы, как лексический анализ, синтаксический анализ, генерация кода, оптимизация, интерфейс BDOS и библиотека времени выполнения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591662">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Автор выпустил новую книгу по генерации кода для CP/M на процессоре Z80, в которой основное внимание уделяется вопросам видимости.</li>
<li>Есть предложение создать книгу о Форте и изучить возможность использования мастодонта для повышения наглядности.</li>
<li>Обсуждаются вопросы ретро-вычислений, языков программирования и построения компиляторов, что требует предварительных знаний в области построения компиляторов и знакомства с процедурными языками и языками ассемблера.</li>
<li>Книга подчеркивает простоту и переносимость знаний в старых компьютерных системах, признавая при этом сложность современных компиляторов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sagittarius.greg.technology/">Greg Technology&#39;s GPT-4 Remake of Google Gemini Demo: Приближаем реальность к фантастике</a></h2>
<ul>
<li>Ремейк поддельной демонстрации Google Gemini был создан с использованием GPT-4, мощной языковой модели.</li>
<li>В аннотации утверждается, что этот ремейк - настоящая демоверсия, исходный код которой доступен в специальном репозитории.</li>
<li>Авторство проекта принадлежит Грегу Технолоджи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596953">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Резюме охватывает различные темы, включая ограничения и улучшения, необходимые для систем распознавания речи, проблемы потоковых входных данных, а также скептическое отношение к технологиям искусственного интеллекта и обманчивым маркетинговым практикам.</li>
<li>В ней рассматривается роль обманных практик, &quot;потемкинских деревень&quot; и проблемы принципала-агента.</li>
<li>Пользователи в разделе комментариев выражают скептическое отношение к Google Gemini и обсуждают несоответствие между маркетинговыми заявлениями и реальной ценностью продукта. Упоминается компания под названием Greg, а также обсуждается подлинность живой демонстрации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/paris-based-startup-and-openai-competitor-mistral-ai-valued-at-2-billion/">Mistral AI привлекает 450 млн евро, а оценка достигает $2B</a></h2>
<ul>
<li>Мистраль ИИ, стартап из Парижа, получил инвестиции в размере 450 миллионов евро, увеличив свою оценку до 2 миллиардов долларов.</li>
<li>Среди лидеров по инвестициям - Andreessen Horowitz, Nvidia Corp и Salesforce, что говорит о потенциале Mistral AI.</li>
<li>Флагманский продукт Mistral AI, Mistral 7B, - это передовая языковая модель, известная своей эффективностью и возможностями настройки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593616">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Французский стартап Mistral AI достиг оценки в 2 миллиарда долларов и привлекает внимание к своим моделям искусственного интеллекта.</li>
<li>Ожидается, что в скором времени появятся модели ИИ с открытым исходным кодом на уровне GPT-4, однако существует обеспокоенность по поводу отсутствия разнообразных наборов данных для обучения этих моделей.</li>
<li>Обсуждается целый ряд тем, включая потенциальную автоматизацию рабочих мест, возможности снижения затрат, различные модели искусственного интеллекта и инструменты помощи в кодировании, решение Mistral AI выложить свою модель в открытый доступ, а также споры об оценке и потенциальной государственной поддержке.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">Ищете практические курсы по дизайну пользовательского интерфейса? Вот список практических уроков, примеров и упражнений</a></h2>
<ul>
<li>Автор ищет курсы по дизайну пользовательского интерфейса, которые носят практический характер и дают четкие принципы, которые можно применить в конкретном контексте.</li>
<li>Они знают о таких авангардных работах, как &quot;Волшебные чернила&quot; Брета Виктора, но ищут более &quot;приземленные&quot; учебники, примеры, упражнения или курсы.</li>
<li>Автор хочет получить рекомендации по ресурсам, посвященным дизайну пользовательского интерфейса, которые были бы более обоснованными и применимыми.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья представляет собой сборник обсуждений и рекомендаций по ресурсам для проектирования пользовательского интерфейса, охватывающий книги, курсы и веб-сайты.</li>
<li>Среди обсуждаемых тем - значение пробельных элементов в дизайне, эффективность чтения книг для развития дизайнерских навыков, а также роль и опыт дизайнеров в технологических компаниях.</li>
<li>В статье подчеркивается важность практического применения и практики в приобретении навыков дизайна и упоминаются как платные, так и бесплатные ресурсы для изучения дизайна пользовательского интерфейса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ast-grep/ast-grep">AST-grep: CLI-инструмент для структурного поиска, линтинга и переписывания кода</a></h2>
<ul>
<li>AST-grep - это инструмент командной строки, позволяющий осуществлять структурный поиск, линтинг и переписывание кода с использованием абстрактных синтаксических деревьев (AST).</li>
<li>Функционирует аналогично grep, но вместо поиска текста ищет узлы AST.</li>
<li>Пользователи могут писать шаблоны, похожие на код, чтобы сопоставить код с такой же синтаксической структурой.</li>
<li>AST-grep обеспечивает расширенную работу с кодом, интуитивное сопоставление шаблонов и jQuery-подобный API для обхода AST.</li>
<li>Его можно установить с помощью менеджеров пакетов или собрать из исходного кода.</li>
<li>Инструмент призван упростить программирование AST и особенно полезен для авторов библиотек с открытым исходным кодом, технических специалистов и исследователей безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590984">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ast-grep, grep-ast и syntax-searcher - эффективные инструменты для структурного поиска, линтинга и переписывания кода, предлагающие функциональность для поиска и отображения совпадений кода.</li>
<li>Высказываются опасения по поводу документации и сложности этих инструментов, указываются области, которые можно улучшить.</li>
<li>Другие инструменты, такие как semgrep, Conscat и OpenRewrite, упоминаются как варианты для рефакторинга кода и выявления семантического сходства, расширяя спектр доступных разработчикам инструментов.</li>
<li>Ограничения языкового моделирования и проблемы определения семантической эквивалентности признаются, подчеркивая сложность этих задач.</li>
<li>Обсуждаются возможные улучшения и усовершенствования этих инструментов, демонстрирующие стремление к постоянному развитию и инновациям в области анализа и доработки кода.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/stealthy-linux-rootkit-found-in-the-wild-after-going-undetected-for-2-years/">Krasue: Незаметный руткит для Linux проникает в тайские телекоммуникации, оставаясь незамеченным в течение 2 лет</a></h2>
<ul>
<li>Вредоносная программа для Linux под названием Krasue в течение двух лет тайно заражала тайские телекоммуникационные компании, оставаясь незамеченной.</li>
<li>Krasue - это троян удаленного доступа, позволяющий злоумышленникам удаленно управлять целевыми сетями.</li>
<li>Krasue использует различные руткиты для сокрытия своей деятельности, маскирует &quot;живые пинги&quot; под RTSP-сообщения и содержит руткит, перехватывающий системный вызов kill(), чтобы пережить попытки отключения. Возможные векторы установки включают эксплуатацию уязвимостей, кражу учетных данных или троянские обновления программного обеспечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590827">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В беседе обсуждаются различные темы, связанные с безопасностью Linux, в том числе обнаружение руткита Krasue и опасения по поводу уязвимости Linux-систем.</li>
<li>В ней рассматривается эффективность антивирусного программного обеспечения и необходимость усиления мер безопасности на настольных компьютерах Linux.</li>
<li>В беседе также рассматривается возможность реализации системы разрешений во время выполнения в Linux и сравниваются функции безопасности Linux с другими операционными системами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rknight.me/please-expose-your-rss/">Улучшение доступности веб-сайтов: Поощряйте интеграцию RSS на веб-сайтах</a></h2>
<ul>
<li>Автор столкнулся с трудностями при поиске ссылок на RSS-каналы на различных сайтах.</li>
<li>Было обнаружено, что на многих сайтах эта функция отсутствует, что препятствует доступности веб-сайтов.</li>
<li>Автор призывает владельцев сайтов включать ссылки на RSS для поддержки RSS и повышения доступности веб-сайтов. Они предлагают использовать стандартные ссылки и методы автоматического обнаружения RSS, чтобы облегчить браузерам и программному обеспечению поиск RSS-канала сайта. Автор также рекомендует включать несколько тегов ссылок для нескольких каналов и подчеркивает важность отображения узнаваемой кнопки RSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595855">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проблемы с обнаружением и доступом к RSS-каналам на веб-сайтах из-за отсутствия видимости и поддержки браузерами.</li>
<li>Исчезновение Google Reader повлияло на доступность и популярность RSS-каналов.</li>
<li>Отсутствие встроенной поддержки рекламы в RSS-каналах, что делает их предпочтительным выбором для тех, кто предпочитает работать без рекламы.</li>
<li>Несоответствие содержания RSS-каналов, которые могут отличаться по формату и качеству.</li>
<li>Преимущества использования RSS-ридера для удобства и персонализированной агрегации контента.</li>
<li>Дискуссии о программном соскабливании контента, продаже данных из RSS-каналов и раскрытии количества подписчиков.</li>
<li>Предложения по расширению RSS для включения сообщений форума и интеграции статических сайтов с фидами fediverse.</li>
<li>Обсуждение дизайна веб-сайтов, настройки и ведения RSS-каналов, а также сравнение RSS-ридеров и социальных агрегаторов.</li>
<li>Наличие рекламы в RSS-лентах является предметом споров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/the-surprising-connection-between-after-hours-work-and-decreased-productivity?nojsmode=1">Влияние работы в нерабочее время на производительность и благосостояние</a></h2>
<ul>
<li>Сотрудники, которые выходят из системы в конце рабочего дня, на 20 % продуктивнее тех, кто продолжает работать после окончания рабочего дня, согласно результатам исследования Workforce Index, проведенного компанией Slack.</li>
<li>Перерывы в течение рабочего дня крайне важны для продуктивности и хорошего самочувствия, однако половина работающих за столом редко или никогда не делают перерывов.</li>
<li>Согласно исследованию, идеальным считается около четырех часов сосредоточенного рабочего времени, а более двух часов, проведенных на совещаниях, - чрезмерным. Кроме того, поздний вечер (с 15 до 18 часов) - наименее продуктивное время для работы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595245">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается связь между внеурочной работой и производительностью, подчеркивается важность своевременных и надежных результатов по сравнению с количеством отработанных часов.</li>
<li>В нем рассказывается о негативном влиянии работы допоздна на здоровье и самочувствие на примере культуры компании Amazon и ее нереальных ожиданий от работы в нерабочее время.</li>
<li>В ходе дискуссии также рассматривается влияние усталости на продуктивность и обсуждаются различные программы для создания резюме и автобиографий. В целом дискуссия посвящена сложностям продуктивности и важности баланса между работой и личной жизнью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/for-dooms-30th-anniversary-the-johns-romero-and-carmack-reunited-to-celebrate-the-fps-that-changed-everything-i-want-to-thank-everybody-in-the-doom-community-for-keeping-this-game-alive/">Джон Кармак и Джон Ромеро размышляют о 30-летии Doom</a></h2>
<ul>
<li>Сооснователи компании Джон Кармак и Джон Ромеро отметили 30-летие Doom обсуждением легендарной игры в жанре FPS.</li>
<li>Они размышляли о разработке игры, признавая свои собственные критические замечания и пожелания более ярких графических эффектов.</li>
<li>Разработчики также рассказали о многопользовательском режиме и выразили благодарность сообществу Doom за поддержку, благодаря которой игра продолжает существовать.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596634">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В кратком обзоре обсуждаются обсуждения и темы на форуме, посвященные культовой игре DOOM и ее влиянию на игровую индустрию.</li>
<li>В ней затрагиваются такие темы, как процесс разработки, приоритет удовольствия и опыта игроков, выпуск исходного кода и влияние DOOM на другие игры.</li>
<li>В ходе обсуждения также затрагиваются вопросы искусственного интеллекта в играх, междоусобицы монстров, союзников, управляемых ИИ, наследия DOOM, его влияния на индустрию инди-игр и моддинг-сообщество, а также технологического прогресса в разработке игр.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ratatui-org/ratatui">Ratatui: Легкая библиотека Rust для терминальных пользовательских интерфейсов</a></h2>
<ul>
<li>Ratatui - это легковесная библиотека на языке Rust для создания терминальных пользовательских интерфейсов (TUI), которая является форком крейта tui-rs для постоянного развития.</li>
<li>Он использует немедленный рендеринг с промежуточными буферами и требует инициализации и восстановления терминала.</li>
<li>Ratatui поддерживает множество бэкендов, таких как Crossterm, Termion и Termwiz, и предлагает функции для рисования пользовательского интерфейса, обработки событий, создания макетов, стилизации текста и различные встроенные виджеты. У него активное сообщество с сервером Discord и рабочим процессом GitHub для внесения вклада.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593638">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение ведется вокруг библиотек TUI (Text User Interface), таких как Textual для Python и BubbleTea для Go, с их сравнением с библиотекой Turbo Vision из 1990-х.</li>
<li>Рассматриваются преимущества и ограничения TUI с акцентом на пользовательский опыт и вопросы доступности.</li>
<li>Ratatui, библиотека терминального пользовательского интерфейса, заслуживает похвалы, но в настоящее время ей не хватает некоторых функций и поддержки событий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/us-government-warrant-monitoring-push-notifications-apple-google-yahoo/">Правительство США требует данные о push-уведомлениях, вызывая опасения по поводу слежки</a></h2>
<ul>
<li>Правительство США запрашивает у технологических компаний информацию, связанную с push-уведомлениями для идентификации конкретных устройств, о чем говорится в судебном протоколе и письме сенатора Рона Уайдена.</li>
<li>Apple и Google получают различные типы информации, включая метаданные и иногда незашифрованное содержимое, когда push-уведомления отправляются на телефоны пользователей.</li>
<li>Сенатор Уайден требует от технологических компаний прозрачности в отношении правительственных запросов на слежку, и Apple и Google отреагировали на это, обновив свои отчеты о прозрачности и обязавшись информировать пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38592243">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В беседе обсуждаются вопросы правительственной слежки и проблемы конфиденциальности в нескольких областях, таких как мониторинг push-уведомлений, шифрование, параллельное построение, сетевые снифферы провайдеров и анализ искусственного интеллекта.</li>
<li>Участники выражают беспокойство по поводу конфиденциальности, возможного злоупотребления властью, а также важности информирования общественности и надлежащей правовой процедуры.</li>
<li>В качестве мер противодействия предлагается отключить уведомления, использовать зашифрованные сервисы или VPN, а также снизить зависимость от бытовой электроники.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datatracker.ietf.org/doc/rfc9330/">Повышение производительности Интернета: Внедрение архитектуры L4S для обеспечения низкой задержки, низких потерь и масштабируемой пропускной способности</a></h2>
<ul>
<li>RFC 9330 представляет архитектуру L4S, которая призвана улучшить работу интернет-приложений за счет сокращения задержек в очередях и обеспечения низкой задержки и масштабируемой пропускной способности.</li>
<li>Архитектура L4S предлагает новые механизмы контроля перегрузки, которые работают наряду с существующими и используют модифицированную версию явного уведомления о перегрузке (ECN).</li>
<li>Цель - предоставить высококачественный интернет-сервис с улучшенной производительностью для интерактивных приложений, таких как игры, потоковое вещание и видеоконференции.</li>
<li>Архитектура может быть развернута постепенно и совместима с различными типами сетей.</li>
<li>В тексте обсуждаются вопросы развертывания, организации дорожного движения и безопасности.</li>
<li>В нем подчеркивается важность точной обратной связи с ECN и масштабируемости алгоритмов управления перегрузками.</li>
<li>Документ содержит ссылки на дополнительные ресурсы по управлению перегрузками, сетевым протоколам и дифференцированным услугам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38597744">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Интернет-сервис с низкой задержкой, низкими потерями и масштабируемой пропускной способностью (L4S) призван уменьшить задержку и повысить производительность таких приложений, как видеозвонки.</li>
<li>L4S устраняет разбухание буфера и улучшает сигнализацию о перегрузках, чтобы уменьшить задержки и прерывания в передаче данных.</li>
<li>L4S может быть реализован различными транспортными протоколами, включая TCP и QUIC, и имеет потенциал для повышения производительности сети, если будет принят провайдерами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/inert-ingredients-in-pesticides-may-be-more-toxic-to-bees-than-scientists-thought-218005">Инертные ингредиенты в пестицидах могут представлять большую угрозу для пчел</a></h2>
<ul>
<li>Инертные ингредиенты в пестицидах, ранее считавшиеся нетоксичными, могут быть более вредными для пчел, чем считалось ранее, согласно новому исследованию.</li>
<li>В ходе исследования медоносные пчелы подвергались воздействию фунгицида, содержащего активные и инертные ингредиенты, и выяснилось, что весь состав ухудшает память пчел, а активные ингредиенты в отдельности - нет.</li>
<li>Инертные ингредиенты выполняют разные функции и регулируются иначе, чем активные ингредиенты, что затрудняет определение их токсичности. Чтобы понять, как они влияют на здоровье пчел, необходимо провести всестороннее тестирование пестицидных составов. Изменения в регулировании пестицидов могли бы помочь защитить пчел, указывая инертные ингредиенты на этикетках и требуя более тщательного тестирования долгосрочных эффектов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593008">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Инертные&quot; ингредиенты в пестицидах, которые обычно считаются нетоксичными, могут быть более вредными для пчел, чем считалось ранее.</li>
<li>Исследование показало, что полный состав фунгицида ухудшает память пчел, в то время как активные ингредиенты сами по себе не ухудшают ее.</li>
<li>Использование пестицидов оказывает прямое негативное воздействие на пчел и косвенно влияет на источники их питания, делая их более уязвимыми для паразитов и болезней. Регулирование и прозрачность инертных ингредиентов в пестицидах вызывают опасения по поводу потенциального вреда.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omg.lol: Причудливый оазис для веб-энтузиастов" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omg.lol%3A%20%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9%20%D0%BE%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%81%20%D0%B4%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%D0%B5%D0%B1-%D1%8D%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%2011%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/10&#39;</h2>
<h1>2023-12-10</h1>
<h2><a href="https://github.com/chriskiehl/Gooey">Gooey: Легко превратите программу командной строки Python в приложение с графическим интерфейсом</a></h2>
<ul>
<li>Gooey - это библиотека Python, которая позволяет разработчикам преобразовывать консольные программы в GUI-приложения с помощью одной строки кода.</li>
<li>Он предлагает различные функции, такие как интернационализация, настраиваемые макеты и меню, динамическая проверка вводимых пользователем данных, события жизненного цикла и отслеживание прогресса.</li>
<li>Gooey можно установить через pip или клонированием проекта с GitHub. В нем предусмотрены опции для создания собственных иконок и упаковки.</li>
<li>Библиотека предназначена для разработчиков на Python, которые хотят создавать удобные графические интерфейсы для своих консольных программ.</li>
<li>Приветствуется вклад в виде кода, переводов, документации или графики.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586767">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается использование библиотек и инструментов Python для создания приложений с графическим интерфейсом, интеграции интерфейсов командной строки, повышения доступности и производительности.</li>
<li>Обсуждаются ограничения и преимущества argparse и других библиотек CLI, в том числе совместимость с Gooey.</li>
<li>Также рассматриваются проблемы внедрения законодательства, обязывающего использовать API-функции для всех приложений, а также необходимость лучшей интеграции и коммуникации между программами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://w4games.com/2023/12/07/w4-games-raises-15m-to-drive-video-game-development-inflection-with-godot-engine/">W4 Games получила $15 млн на разработку видеоигр на движке Godot Engine</a></h2>
<ul>
<li>Ирландский стартап W4 Games получил 15 миллионов долларов в рамках серии А финансирования для поддержки разработки видеоигр на движке Godot Engine с открытым исходным кодом.</li>
<li>Раунд финансирования возглавила компания OSS Capital, в нем приняли участие такие известные инвесторы, как Навал Равикант и Джастин Хоффман.</li>
<li>В ближайшие полтора года W4 Games планирует выйти на международный рынок, представить новые предложения и увеличить штат сотрудников более чем на 100%, используя модель с открытым исходным кодом для революции в игровой индустрии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38580742">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания W4 Games получила финансирование в размере 15 миллионов долларов на поддержку разработки видеоигр на движке Godot Engine с упором на портирование на консоли.</li>
<li>Компания Improbable, специализирующаяся на игровых технологиях, привлекает значительное финансирование в размере 500 миллионов долларов.</li>
<li>Движок Godot Engine считается подходящим для небольших проектов, но в будущем он будет совершенствоваться и потенциально пригоден для создания более крупных и визуально продвинутых игр. Некоторые пользователи считают, что его можно использовать даже для AAA-игр.</li>
<li>Возникает обеспокоенность по поводу отделения от головной организации и потенциальных развилок управления, а также возникающих проблем и ограничений. Однако оптимизм в отношении улучшений сохраняется.</li>
<li>В обсуждении также говорится об использовании Godot для обучения детей кодированию и создания образовательных мероприятий.</li>
<li>Сравниваются и обсуждаются различные программные инструменты для художественных целей и разработки игр, такие как Photoshop и Krita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/a-matter-of-millimeters-the-story-of-qantas-flight-32-bdaa62dc98e7">Отказ двигателя A380: Чудесное приземление рейса 32 авиакомпании Qantas</a></h2>
<ul>
<li>Рейс 32 авиакомпании Qantas, выполнявшийся на самолете Airbus A380, в 2010 году получил серьезную поломку двигателя из-за небольшого дефекта в масляной трубе.</li>
<li>Двигатель взорвался, причинив значительные повреждения самолету, но экипаж умело посадил самолет, не получив никаких травм.</li>
<li>Этот инцидент продемонстрировал эффективность мер авиационной безопасности и подчеркнул общую безопасность полетов. Несмотря на этот инцидент, модель A380 оставалась в эксплуатации до 2021 года, хотя многие авиакомпании не отдавали ей должного предпочтения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586773">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает целый ряд тем, связанных с авиационной безопасностью и инженерным обеспечением, подчеркивая прочность и надежность авиационной отрасли.</li>
<li>В нем подчеркивается способность отслеживать и выявлять неисправные детали, регулировать и тестировать код автопилота, а также важность реагирования на ошибки для их улучшения.</li>
<li>В беседе сравниваются авиационная промышленность и индустрия программного обеспечения с точки зрения безопасности и затрагиваются инциденты, проблемы и готовность, связанные с безопасностью и техническим обслуживанием авиалиний.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isadorasophia/murder">Murder Engine: Многообещающий игровой движок для пиксель-арт ECS на C#</a></h2>
<ul>
<li>Murder Engine - это разрабатываемый игровой движок для пиксель-арт ECS, основанный на MonoGame.</li>
<li>Движок следует архитектуре Murder и предлагает примеры создания мира, сущностей и компонентов.</li>
<li>Murder Engine поддерживает разработку на Linux, macOS, Windows и SteamDeck с установленным .NET 8 SDK.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581852">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этом посте представлен &quot;Murder&quot;, игровой движок для пиксель-арт ECS, написанный на C#.</li>
<li>Пользователи в комментариях хвалят учебники по пиксель-арту от saint11 и их работу над игрой Celeste.</li>
<li>Пост содержит примеры кода компонентов и систем фреймворка ECS, вызывая дискуссии о стратегиях сборки мусора, применении C# в разработке игр и использовании проекта Monogame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makealinux.app">Расширение возможностей разработчиков: Создание приложений для Linux для стимулирования инноваций и роста</a></h2>
<ul>
<li>В резюме подчеркивается потребность в большем количестве приложений для Linux и призыв к разработчикам создавать новые приложения вместо того, чтобы сосредоточиться на создании новых дистрибутивов Linux.</li>
<li>В ней рассказывается о преимуществах разработки приложений, таких как удовлетворение личных потребностей, вдохновение новых разработчиков, создание сообществ, обучение новым навыкам, получение дохода и ориентация на различные дистрибутивы Linux.</li>
<li>Разработчикам предоставляются ресурсы и платформы, такие как GNOME, KDE, elementary OS, Electron и Ubuntu Touch, чтобы начать создавать приложения для Linux.</li>
<li>Специалисты отрасли подчеркивают важность процветающей экосистемы приложений для Linux.</li>
<li>Упоминаются различные инструменты и платформы для публикации и распространения Linux-приложений, включая AppCenter, AppImage, Flatpak, Open Build Service и Snapcraft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583399">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются проблемы разработки приложений в Linux, включая вопросы стабильности, совместимости и фрагментации дистрибутивов.</li>
<li>В нем рассматривается потребность в унифицированных решениях в Linux, особенно при выборе SDK и работе с платежами.</li>
<li>Среди других тем - отсутствие поддержки Unicode в libc Linux, влияние библиотеки glibc на стабильность программного обеспечения и использование Electron для разработки приложений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/quick-as-a-fox-firefox-keeps-getting-faster/">Усилия Mozilla окупаются: скорость Firefox увеличена на 50%</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla сосредоточилась на повышении скорости и производительности Firefox, что привело к 50-процентному росту производительности по данным бенчмарка Speedometer 2.1.</li>
<li>Пользователи заметили увеличение скорости загрузки веб-страниц в среднем на 15 %.</li>
<li>В ближайшем будущем Mozilla опубликует более подробную техническую информацию о достигнутом прогрессе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586512">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения Mozilla Firefox браузер затрагивают различные темы, такие как проблемы со стабильностью, медленная загрузка, возможности настройки, сравнение производительности, проекты, приносящие доход, и проблемы снижения доли рынка.</li>
<li>Пользователи участвуют в этих обсуждениях, делясь своим опытом, предлагая предложения и выражая недовольство различными аспектами функциональности и производительности Firefox.</li>
<li>Это дает представление о проблемах и направлениях совершенствования браузера Mozilla Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougengelbart.org/content/view/209/">Демоверсия Дага Энгельбарта 1968 года: Видео, фотографии и многое другое</a></h2>
<ul>
<li>Документ содержит ценную информацию и ресурсы о демонстрации Дага Энгельбарта 1968 года, такие как видео, фотографии, материалы конференции и онлайн-выставки.</li>
<li>В нем подчеркивается непреходящее значение и влияние работы Энгельбарта, а также различные события и признание, которых он удостоился.</li>
<li>В документе также представлены онлайн-ресурсы для тех, кто хочет узнать больше о вкладе Энгельбарта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583881">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой подборке обсуждаются различные темы, в том числе упадок SRI, новаторская демонстрация технологий Дага Энгельбарта, значение демонстраций в компьютерной индустрии, влияние Элона Маска на Twitter и дебаты между централизованными и децентрализованными финансовыми системами.</li>
<li>Эти дискуссии дают ценное представление об эволюции компьютерных технологий и роли дальновидных мыслителей в развитии инноваций.</li>
<li>В них также затрагиваются такие спорные вопросы, как цензура и влияние технологий на общество.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cryptomuseum.com/radio/tetra/burst.htm">Обнаружены уязвимости в алгоритмах шифрования радиосетей TETRA</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи из Midnight Blue обнаружили уязвимости в алгоритмах аутентификации и шифрования, используемых в радиосети TETRA, которая широко применяется в критически важных инфраструктурах по всему миру.</li>
<li>Об уязвимостях, включая преднамеренный бэкдор, было сообщено в NCSC в Нидерландах и публично обнародовано, чтобы стимулировать внедрение патчей.</li>
<li>Компания Midnight Blue провела реверс-инжиниринг и опубликовала исходный код алгоритмов шифрования на языке C, чтобы пролить свет на уязвимости, поскольку ETSI (ответственная за алгоритмы TETRA) не раскрывает их и не подвергает публичному исследованию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583489">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Радиосеть TETRA имеет уязвимости, в том числе критический бэкдор и устаревшее шифрование, которое может быть атаковано методом грубой силы.</li>
<li>Алгоритм шифрования TEA, используемый в сети, имеет уменьшенный размер ключа, что делает его уязвимым для атак и вызывает опасения по поводу перехвата защищенной связи.</li>
<li>В статье обсуждается роль ученых и сообществ с открытым исходным кодом в обнаружении слабых мест в шифровании, а также дебаты вокруг ответственного раскрытия уязвимостей и ответственности производителей. В статье также упоминается использование шифрования TEA1 в США и участие Европы в шпионаже.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/02/business/air-traffic-controllers-safety.html">Увеличение числа инцидентов, связанных с управлением воздушным движением, из-за нехватки диспетчеров</a></h2>
<ul>
<li>В настоящее время в Соединенных Штатах наблюдается общенациональная нехватка авиадиспетчеров, что приводит к усталости и деморализации персонала.</li>
<li>Контролеры не решаются обратиться за помощью по поводу проблем с физическим и психическим здоровьем, что еще больше усугубляет проблему.</li>
<li>Федеральное управление гражданской авиации (FAA) сталкивается с проблемами в обучении и найме новых диспетчеров, что приводит к нехватке персонала на диспетчерских пунктах и увеличению количества сверхурочных часов. Это привело к проблемам с безопасностью и увольнениям диспетчеров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587340">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные темы, такие как инциденты с авиадиспетчерами, автомобильные аварии, влияние пандемии на поведение водителей и успеваемость студентов, безопасность авиаперелетов и космических полетов, практика найма на работу в авиадиспетчерские службы, опасения по поводу автоматизации и найма разнообразных сотрудников.</li>
<li>Существуют разногласия по поводу причин инцидентов и несчастных случаев, влияния многообразия в процессе найма и эффективности некоторых мер безопасности.</li>
<li>В беседе подчеркивается важность тщательного анализа, отказа от быстрых выводов на основе корреляций, а также необходимость постоянного повышения безопасности на разных видах транспорта.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SecureAI-Tools/SecureAI-Tools">Представляем SecureAI Tools: Чат с открытым исходным кодом с моделями ИИ и PDF-файлами</a></h2>
<ul>
<li>SecureAI Tools - это прикладной уровень с открытым исходным кодом для взаимодействия с языковыми моделями ИИ (LLM) и OpenAI-совместимыми API.</li>
<li>В настоящее время он предлагает две функции: Chat-with-LLM и Chat-with-PDFs.</li>
<li>Инструмент предназначен для самостоятельного хостинга и включает в себя базовые функции управления пользователями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587052">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания SecureAI Tools создала прикладной уровень с открытым исходным кодом, который служит альтернативой инструментам искусственного интеллекта ChatGPT и ChatPDF.</li>
<li>Инструмент поддерживает запуск локально размещенных языковых моделей (LLM) и совместим с API OpenAI, предлагая такие функции, как Chat-with-LLM и Chat-with-PDFs.</li>
<li>Пользователи интересовались интеграцией инструмента в Slack и его возможностью работать с отсканированными PDF-файлами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bentasker.co.uk/posts/blog/opinion/amazon-parcel-contents-get-stolen-and-then-amazon-tries-to-keep-payment.html">Проблема честности Amazon: отказ в возврате денег за недоставленный товар вызвал критику, судебный иск и смену поставщика кредитных карт</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассказывает о негативном опыте сотрудничества с Amazon, когда дорогостоящий товар не был доставлен, а деньги за него не были возвращены, высказывая опасения по поводу воровства в системе доставки Amazon и критикуя их действия в данной ситуации.</li>
<li>Автор выражает недовольство реакцией American Express на возврат средств и планирует обратиться в суд.</li>
<li>Автор советует не использовать одноразовые пароли для ценных вещей и предлагает найти нового поставщика кредитных карт.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38584230">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Участники программы Amazon Prime ощущают снижение скорости доставки: некоторые сообщают о том, что доставка занимает до 7 дней вместо обещанных 2 дней.</li>
<li>Недовольство этими задержками привело к отказу от подписки на Prime и рассмотрению альтернативных вариантов покупок.</li>
<li>Покупатели выражают недовольство кражами посылок в некоторых районах, а также недовольство работой службы поддержки клиентов Amazon и процессом возврата денег. Также обсуждаются вопросы воровства сотрудников и необходимость более строгого регулирования рынка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unoriginal.blog/introducing-dwlaas/">Финтех-стартап привлекает $8 млн для революции благотворительных пожертвований с помощью искусственного интеллекта и блокчейна</a></h2>
<ul>
<li>Финтех-стартап Deadweight Loss as a Service привлек 8 миллионов долларов посевного финансирования и запускает платформу для оптимизации благотворительных пожертвований с помощью искусственного интеллекта и технологии блокчейн.</li>
<li>Платформа представляет две ключевые функции: OmniMatch™, которая позволяет сопоставлять финансирование до 50 центов с доллара, и Antidollars™, с помощью которой можно снять или пожертвовать 1 доллар на антитезу организации.</li>
<li>Пользователи могут отправлять деньги или Antidollars™ в поддерживаемые организации, а платформа гарантирует минимальную субсидию в размере 10 центов за доллар. Стартап показал многообещающий объем в закрытой бета-версии и планирует в будущем ввести Pro Mode™ для повышения ликвидности с помощью технологии искусственного интеллекта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581373">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается несколько интересных концепций, таких как потери мертвого веса в качестве услуги, вклад денег кампании в ВВП, культура отмены, идея сатирического стартапа, инвестирование в антистоки, функция автовоспроизведения и реклама на YouTube, а также потенциальные бизнес-модели, включающие пожертвования и микроплатежи.</li>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются различные точки зрения - от сатиры и развлечения до критики и озабоченности, что позволяет всесторонне изучить эти понятия.</li>
<li>Особенность этой статьи в том, что она охватывает множество интересных тем и привлекает внимание читателей, интересующихся пересечением технологий, экономики и социальных вопросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pncnmnp.github.io/blogs/fibonacci-hashing.html">Улучшенный алгоритм перетасовки Spotify: Хэширование Фибоначчи для равномерного распределения артистов</a></h2>
<ul>
<li>В этой статье блога рассматривается первоначальный подход Spotify к перемешиванию песен в плейлисте и проблема, с которой они столкнулись при последовательном воспроизведении песен одного и того же исполнителя.</li>
<li>Spotify изменил свой алгоритм перетасовки, чтобы равномерно распределить исполнителей по всему плейлисту, применив алгоритмы дизеринга.</li>
<li>Автор рассматривает метод выбора цветов с помощью пространства HSV и применяет алгоритм хеширования Фибоначчи для равномерного распределения цветов.</li>
<li>В статье рассматривается алгоритм перетасовки песен по исполнителям и сравнивается с алгоритмом перетасовки Фишера-Ятса.</li>
<li>Также рассматриваются алгоритм Фидлера, история хэширования и использование хэш-функций для сокращения информации о хранимых элементах.</li>
<li>В конце заметки предлагается перевести число в двоичный формат и разделить его на простое число для определения адреса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581959">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи недовольны отсутствием случайности и повторов в музыкальных плейлистах Spotify.</li>
<li>Высказываются предложения по улучшению алгоритма плейлиста, например, использование различных методов перетасовки, вариантов кластеризации и возможностей настройки.</li>
<li>Возникают предположения о мотивах повторения песен и возможном влиянии финансовых интересов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/Sneakers_Film_Promotional_Floppy">Промо-комплект для фильмов о кроссовках: Защищенная паролем дискета для носителя</a></h2>
<ul>
<li>Sneakers Computer Press Kit - это рекламный инструмент, выпущенный в 1992 году для фильма &quot;Кроссовки&quot;.</li>
<li>Это &quot;компьютерный пресс-кит&quot; на дискете, предназначенный для использования в прессе и содержащий информацию об актерском составе, сюжете и производстве.</li>
<li>Программа защищена паролем и работает под управлением DOS, что помогает журналистам быстро получить доступ к информации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38585213">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается фильм &quot;Кроссовки&quot; и его связь с реальными случаями несанкционированной установки программного обеспечения компаниями без согласия пользователей.</li>
<li>В нем обсуждается техническая точность фильма, его особенности, а также даются ссылки на другие фильмы и игры, связанные со взломом.</li>
<li>В сообщении говорится о привлечении Леонарда Адлемана, математика и одного из создателей шифрования RSA, в качестве консультанта фильма.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Apple-to-move-key-iPad-engineering-resources-to-Vietnam">Apple переносит производство iPad во Вьетнам, снижая зависимость от Китая</a></h2>
<ul>
<li>Apple переносит ресурсы для разработки iPad во Вьетнам, чтобы уменьшить зависимость от Китая в производстве.</li>
<li>Компания сотрудничает с китайской BYD, основным сборщиком iPad, чтобы перевести ресурсы по внедрению новых продуктов (NPI) во Вьетнам, что является важным шагом.</li>
<li>Это подчеркивает растущую важность Вьетнама как производственного центра для Apple и отражает тенденцию, когда технологические компании ищут альтернативные места производства за пределами Китая.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38582000">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Apple планирует перенести часть производственных операций из Китая во Вьетнам и Индию, чтобы снизить зависимость от Китая и минимизировать риски.</li>
<li>Технологические компании сталкиваются с трудностями в поиске квалифицированных кадров, что подчеркивает важность диверсификации мест производства.</li>
<li>Упоминается потенциальное влияние искусственного интеллекта на программирование и опасения по поводу перевода разработок на периферию, что подчеркивает важность инвестирования в технические области и недопущения чрезмерной концентрации производства в отдельных странах.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gooey: Легко превратите программу командной строки Python в приложение с графическим интерфейсом" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gooey%3A%20%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%83%20%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8%20Python%20%D0%B2%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%81%20%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC%20%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BE%D0%BC&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%2010%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/09&#39;</h2>
<h1>2023-12-09</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/08/apple-cuts-off-beeper-minis-access-after-launch-of-service-that-brought-imessage-to-android/">Apple закрыла доступ к Beeper Mini, что вызвало сбои в работе и опасения по поводу конфиденциальности</a></h2>
<ul>
<li>Компания Beeper, предоставлявшая пользователям Android доступ к iMessage, столкнулась с проблемой сбоя после того, как Apple заблокировала доступ, лишив пользователей возможности отправлять сообщения через приложение Beeper Mini.</li>
<li>По словам генерального директора Beeper Эрика Мигиковски, Apple удалось отключить приложение, что вызывает опасения относительно будущего Beeper Mini.</li>
<li>Мигиковский ставит под сомнение мотивы Apple, поскольку приложение рассматривалось как способ повысить безопасность пользователей iPhone, особенно в отношении незашифрованных текстов с зеленым пузырем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38574888">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение затрагивает различные темы, включая контроль Apple над устройствами и сервисами, методы шифрования и влияние рекламы на пользователей.</li>
<li>Также рассматриваются вопросы совместимости приложений для обмена сообщениями и проблемы, с которыми сталкиваются альтернативные платформы для обмена сообщениями.</li>
<li>Представлены различные точки зрения на эти вопросы, демонстрирующие всю сложность технологической индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackpoulson.substack.com/p/inside-the-pro-israel-information">Израильская группа в WhatsApp, заставляющая замолчать пропалестинские голоса</a></h2>
<ul>
<li>J-Ventures Global Kibbutz Group - это произраильская группа WhatsApp, состоящая из инвесторов, руководителей технологических компаний, активистов и правительственных чиновников, цель которой - формировать общественное мнение и противостоять критике в адрес Израиля.</li>
<li>Группа использует различные тактики, такие как очернение журналистов, отмена мероприятий с участием палестинцев и попытки отправить военное снаряжение израильским спецназовцам.</li>
<li>Это подчеркивает тесную связь между технологическим сектором, израильским правительством и произраильской пропагандой, которая вызывает обеспокоенность у организаций гражданских либертарианцев и защитников свободы слова.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38572675">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и дискуссия посвящены израильско-палестинскому конфликту, изучению информационной войны и точек зрения как израильской, так и палестинской сторон.</li>
<li>Дискуссии включают в себя решение &quot;одно государство против двух государств&quot;, этногосударства, роль ХАМАС и Ликуда, жертвы среди гражданского населения, исторические события и сложность конфликта.</li>
<li>Также обсуждаются такие темы, как Лига арабских государств, финансирование ХАМАС Катаром и Турцией, помощь гражданским лицам, точность прицеливания, заявления израильских политиков и обращение с палестинскими мирными жителями. В резюме признается сложность конфликта и проблема поиска приемлемых решений, а также подчеркивается важность уважительного обсуждения без личных нападок и подстрекательских высказываний.</li>
</ul>
<h2><a href="https://badcyber.com/dieselgate-but-for-trains-some-heavyweight-hardware-hacking/">Поезда страдают от скрытых механизмов: Польские хакеры обнаружили серьезную проблему</a></h2>
<ul>
<li>Польский производитель поездов столкнулся с серьезной проблемой, когда их поезда стали неработоспособными после технического обслуживания из-за скрытых механизмов.</li>
<li>Команда Dragon Sector, группа польских хакеров, была привлечена к помощи и после тщательного анализа и реверс-инжиниринга выявила код, ответственный за сбои в работе поездов.</li>
<li>Они разработали инструмент для устранения программных блокировок и успешно отремонтировали несколько поездов, хотя власти не предприняли никаких действий для решения этой проблемы. О данном случае CERT Polska сообщила правоохранительным органам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567687">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания по обслуживанию поездов в Польше установила код в локомотивы, который выводил их из строя, если они слишком долго находились в конкурирующих ремонтных мастерских, что рассматривается как злонамеренное действие с юридическими последствиями и конфликтом интересов.</li>
<li>Ведутся споры о возможности модификации программного обеспечения на принадлежащих устройствах, вовлечении менеджеров среднего звена в незаконную деятельность и возможных правовых последствиях нарушения работы железной дороги.</li>
<li>Дискуссия охватывает такие темы, как саботаж, стандартизация интерфейсов, использование программного обеспечения в гонках &quot;Формулы-1&quot;, проблемы разработки программного обеспечения для промышленного оборудования, проблемы совместимости, низкое качество программного обеспечения, культурные проблемы в технологической индустрии, прозрачность и воспроизводимость программного обеспечения, споры вокруг ремонта устройств Apple, обвинения в саботаже, опасения по поводу блокировки поставщиков и споры вокруг блокировки безопасности в поездах Newag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MistralAI/status/1733150512395038967">Mistral AI представляет новую систему Mixtral-8x7B-32kseqlen</a></h2>
<ul>
<li>Компания Mistral AI выпустила новую систему под названием mixtral-8x7b-32kseqlen.</li>
<li>Релиз был анонсирован в твиттере, в котором содержалась ссылка на магнит и код релиза.</li>
<li>Подробности и особенности системы mixtral-8x7b-32kseqlen в данном тексте не упоминались.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38570537">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается модель Mixtral компании Mistral, ее особенности и возможность применения в GPT-4.</li>
<li>Участники анализируют производительность различных языковых моделей, значение размера модели и ограничения использования моделей Mixture of Experts на потребительских устройствах.</li>
<li>В беседе также обсуждаются актуальность эталонов, скептицизм в отношении эффективности некоторых моделей, необходимость человеческой оценки, требования к аппаратному обеспечению, эффективность и потенциальные возможности модели Mistral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2023/12/08/fda-approves-casgevy-crispr-based-medicine-for-treatment-of-sickle-cell-disease/">FDA одобрило препарат Casgevy: Препарат на основе CRISPR для лечения серповидно-клеточной болезни</a></h2>
<ul>
<li>Управление по контролю качества пищевых продуктов и лекарственных препаратов США (FDA) одобрило препарат Casgevy - первое лекарство, созданное на основе технологии редактирования генов CRISPR, для лечения серповидно-клеточной болезни.</li>
<li>Касгеви способен облегчить периодические боли, связанные с серповидно-клеточной болезнью, что представляет собой значительное достижение в области генетической медицины.</li>
<li>Ожидается, что FDA также оценит Casgevy в качестве препарата для лечения бета-талассемии, в то время как существует еще один одобренный препарат для лечения серповидно-клеточной анемии - Lyfgenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571956">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Среди обсуждаемых тем - одобрение Управлением по контролю качества пищевых продуктов и лекарственных препаратов (FDA) препарата на основе CRISPR для лечения серповидно-клеточной болезни и технология CRISPR, улучшающая питание картофеля.</li>
<li>В беседе также обсуждаются веганские источники белка, влияние картофеля и сладкого картофеля на здоровье, а также безопасность аспартама по сравнению с сахаром.</li>
<li>Среди других тем - генная терапия и химиотерапия в лечении рака, высокая стоимость медицинских процедур, концепция медицинского страхования и последствия применения технологии редактирования генов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kellyjonbrazil/jc">Пакет JC Python преобразует вывод инструментов CLI в JSON</a></h2>
<ul>
<li>Пакет jc Python предназначен для преобразования вывода инструментов CLI, типов файлов и строк в формат JSON.</li>
<li>Его можно использовать как библиотеку на Python или как плагин фильтра Ansible.</li>
<li>Пакет поддерживает множество команд, типов файлов и строк, а также предлагает опции для дальнейшей обработки JSON-вывода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38569240">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные темы, связанные с инструментами командной строки, такие как парсинг вывода инструмента в JSON и преимущества использования структурированного вывода.</li>
<li>Также обсуждаются предпочтения в использовании оберток или языков программирования, таких как Python или Ruby, а также возможность создания оболочки Unix, основанной на объектах.</li>
<li>Среди других тем - использование моделей изучения языка (LLM) при синтаксическом анализе, важность сотрудничества и сопровождения инструментов, проблемы современного программирования и ограничения вывода JSON в интерфейсах командной строки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/verizon-fell-for-fake-search-warrant-gave-victims-phone-data-to-stalker/">Ошибка Verizon: Преследователь получил данные жертвы</a></h2>
<ul>
<li>Компания Verizon Wireless по ошибке предоставила адрес и телефонные номера жертвы преследования ее предполагаемому преследователю, который выдал себя за офицера полиции и отправил поддельный ордер на обыск.</li>
<li>В результате инцидента преследователь был арестован и обвинен в преследовании и мошенничестве.</li>
<li>Компания Verizon утверждает, что обрабатывает юридические запросы конфиденциально и в соответствии с законом, однако этот инцидент свидетельствует о неспособности защитить конфиденциальную информацию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38576530">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Verizon по ошибке передала телефонные данные жертвы преследователю из-за того, что тот попался на поддельный ордер на обыск, что говорит о риске использования бумажных распечаток вместо файлов с цифровой подписью.</li>
<li>Сложность получения сертификатов от доверенных центров сертификации (ЦС) и ограниченное применение безопасных протоколов, таких как HTTPS, обсуждаются в связи с проверкой идентификации и авторизации для юридических документов.</li>
<li>Среди предложений по улучшению ситуации - признание конфиденциальности данных как права, внедрение криптографических подписей и обязательная публикация ордеров на собственных сайтах судов для повышения прозрачности и подотчетности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.together.ai/blog/stripedhyena-7b">StripedHyena: Будущее эффективного архитектурного дизайна</a></h2>
<ul>
<li>Компания Together Research разработала модели с открытым исходным кодом под названием StripedHyena в качестве альтернативы Transformers для эффективного моделирования последовательностей.</li>
<li>Модели StripedHyena, такие как SH 7B и SH-N 7B, сочетают в себе внимание и свертки с воротами, что позволяет повысить эффективность обучения и вывода.</li>
<li>Они превосходят трансформеры в задачах с коротким и длинным контекстом, демонстрируя более высокую скорость обучения и вывода, а также меньший объем памяти, и используют такие методы, как гибридизация и многоголовочные свертки для лучшего масштабирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573837">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Together выпустила новую архитектуру под названием StripedHyena-7B, которая находится между Llama 7B и Mistral 7B с точки зрения прочности для коротких контекстных задач.</li>
<li>В статье рассматриваются достижения и ограничения ИИ, а также влияние различных факторов на эту область.</li>
<li>В статье обсуждается потенциальное влияние рынков языковых моделей (LLM) на бизнес и повседневную жизнь, а также высказываются различные мнения об их возможностях.</li>
<li>В сводке приведены средние оценки для разных моделей и подчеркнуты преимущества использования моделей 7B.</li>
<li>Выпущена последняя версия модели RWKV, v5, которая получила высокую оценку за свои характеристики.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tacf.org/darling-58/">Фонд американского каштана прекращает распространение семян, устойчивых к парше</a></h2>
<ul>
<li>Фонд американского каштана (TACF) занимается восстановлением американского каштана, который был уничтожен грибком каштановой болезни.</li>
<li>TACF использовала различные методы, включая традиционную селекцию и биотехнологии, для создания устойчивых к болезням и генетически разнообразных каштанов.</li>
<li>Их трансгенное дерево Дарлинг 58 показало низкую производительность и содержит летальный ген, что побудило TACF прекратить поддержку и изучить альтернативные методы повышения устойчивости к парше.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573765">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Фонд американского каштана приостановил распространение семян, устойчивых к парше, из-за генетических дефектов в линии Darling D58, которые вызвали проблемы и увеличили затраты на метаболизм деревьев.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает необходимость тщательной проверки генетических модификаций перед проведением полевых испытаний.</li>
<li>Тем не менее, исследовательские инициативы, направленные на восстановление американского каштана, продолжаются, и общественность проявляет постоянный интерес к посадке этих деревьев. Однако есть опасения по поводу ограниченного разнообразия доступных семян деревьев.</li>
<li>Организация, отвечающая за распространение семян, прекратила свою деятельность в этом направлении и намерена перенаправить свои ресурсы в другое место.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerology.substack.com/p/xcom-is-twitter-but-what-are-a-zcom">Исследование ограниченной доступности однобуквенных доменных имен</a></h2>
<ul>
<li>Большинство однобуквенных доменных имен, за исключением q.com и z.com, не разрешаются в Интернете.</li>
<li>В статье рассматриваются однобуквенные доменные имена в доменах верхнего уровня .org, .net и .co, раскрывается информация об их владельцах и целях.</li>
<li>Подчеркивается ограниченность использования и доступности однобуквенных доменов, что приводит к разочарованию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567397">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Беседа затрагивает множество тем, таких как возможное переименование Twitter в X.com, важность и ценность доменных имен, влияние новых доменов верхнего уровня, точка зрения на Элона Маска и его выбор в бизнесе, а также разговоры о брендинге и значении названий компаний.</li>
<li>В ней также затрагиваются вопросы использования URL, телефонных номеров и адресов электронной почты в современную эпоху.</li>
<li>Участники беседы высказали самые разные мнения и опасения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/ia-writer-in-paper">iA Writer запускает iAノートブック: Лучший способ писать без отвлечений</a></h2>
<ul>
<li>iA Writer, цифровое приложение для письма, выпускает физический блокнот под названием iAノートブック, чтобы улучшить опыт письма.</li>
<li>Блокнот разработан таким образом, чтобы минимизировать отвлекающие факторы, и имеет исчезающие водяные знаки.</li>
<li>В процессе разработки были проведены обширные испытания и сотрудничество с японским партнером по переплетному делу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571088">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают IA Writer и сравнивают его с другими инструментами для письма, такими как Obsidian, Scrivener и блокноты Midori.</li>
<li>Некоторые пользователи выражают свое удовлетворение работой с IA Writer и обсуждают различные среды для письма и варианты чернил.</li>
<li>Существует информация о готовящемся к выпуску физическом бумажном блокноте под названием iAノートブック.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple закрыла доступ к Beeper Mini, что вызвало сбои в работе и опасения по поводу конфиденциальности" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%B0%20%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%20%D0%BA%20Beeper%20Mini%2C%20%D1%87%D1%82%D0%BE%20%D0%B2%D1%8B%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%BE%20%D1%81%D0%B1%D0%BE%D0%B8%20%D0%B2%20%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5%20%D0%B8%20%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%83%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&subheading=%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%2C%209%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/08&#39;</h2>
<h1>2023-12-08</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/parmy/status/1732811357068615969">Видеодемонстрация Gemini: Не в реальном времени и не с голосом; используются неподвижные изображения и дикторский текст</a></h2>
<ul>
<li>Недавно компания Google показала видеодемонстрацию Gemini, которая привлекла к себе внимание.</li>
<li>Однако в PSA уточняется, что демонстрация проводилась не в реальном времени и не с использованием голоса.</li>
<li>Вместо этого он использовал неподвижные изображения из видеозаписей, а человеческие подсказки были добавлены позже.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559582">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение охватывает широкий спектр тем в области технологий и инноваций, включая использование макетов и прототипов, проблемы создания чат-ботов, а также критику Google Apps и Microsoft Teams.</li>
<li>Существуют споры и критические замечания, касающиеся опыта Google в разработке продуктов и скептического отношения к возможностям искусственного интеллекта.</li>
<li>В беседе также затрагиваются вопросы этики и корпоративного поведения, такие как опасения по поводу дезинформации со стороны крупных корпораций и противоречия вокруг OpenAI и Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svg-tutorial.com/">Создание потрясающих изображений с помощью SVG: пошаговое руководство</a></h2>
<ul>
<li>Этот учебник предлагает исчерпывающее руководство по кодированию и созданию изображений с помощью SVG (Scalable Vector Graphics).</li>
<li>Она охватывает различные темы, такие как рисование основных фигур, создание рождественской елки, пряничной фигуры, использование клип-пата, рисование дорожек, звезд, снежинок, леса и многое другое.</li>
<li>Кроме того, в нем рассматриваются такие продвинутые концепции, как использование градиентов, рисование кривых Безье, добавление анимации, создание фоновых узоров и использование JavaScript для взаимодействия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556116">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на Hacker News посвящено использованию SVG (Scalable Vector Graphics) в React.</li>
<li>Пользователи изучают преимущества и ограничения SVG, рекомендуют инструменты и рабочие процессы, а также оставляют отзывы о веб-сайтах и учебниках.</li>
<li>Рассматриваются такие темы, как рендеринг графики, интерактивность, стилизация CSS, выравнивание текста, совместимость с браузерами и генерация SVG из данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.do/article/making-noisy-svgs/">Создание шумных SVG: изучение текстур в веб-дизайне</a></h2>
<ul>
<li>Автор исследует растущую тенденцию использования текстур в веб-дизайне и выражает свое восхищение этим.</li>
<li>Они обсуждают проблемы, возникающие при воспроизведении текстур с помощью SVG, и делятся своими усилиями по созданию SVG с шумовым эффектом текстурированной тени.</li>
<li>Автор объясняет процесс использования градиентов, масок и фильтров для достижения желаемого эффекта, хотя в Safari результат может отображаться по-разному.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559607">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор идет о создании SVG и трудностях, связанных с достижением согласованных результатов в различных веб-браузерах.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы использования шумов и методов дизеринга в цифровых изображениях, а также ограничения SVG в Safari.</li>
<li>Пользователи предлагают альтернативные подходы к решению проблем совместимости и оптимизации сайтов для темного режима, но мнения относительно внешнего вида и оптимизации в разных браузерах и режимах неоднозначны.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/google-calls-drive-data-loss-fixed-locks-forum-threads-saying-otherwise/">Проблема потери данных в Google Drive: Пользователи оспаривают &quot;исправление&quot; Google</a></h2>
<ul>
<li>Некоторые пользователи Google Drive столкнулись с проблемой потери данных: файлы исчезают загадочным образом.</li>
<li>Google утверждает, что проблема устранена, но пользователи сообщают, что исправление неэффективно.</li>
<li>Проблема затрагивает в первую очередь файлы, созданные и сохраненные в веб-интерфейсе, а не в настольном приложении.</li>
<li>Google не предоставила четкого объяснения проблемы и ее решения.</li>
<li>Инструкции по восстановлению предполагают использование скрытого пользовательского интерфейса в настольном приложении или подсказок командной строки.</li>
<li>Пользователи разочарованы отсутствием связи и поддержки со стороны Google, и многие по-прежнему сталкиваются с проблемой, несмотря на предполагаемое исправление.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38562726">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Google подвергается критике за решение проблемы с потерей данных в Google Drive. Пользователи выражают недовольство отсутствием прозрачности и связи со стороны компании.</li>
<li>В беседе также рассматриваются жалобы клиентов, предложения по альтернативным сервисам Google, а также вопросы защиты данных и резервирования в облачных вычислениях.</li>
<li>Пользователи недовольны тем, что код изменяется без их согласия, и ищут совета, как справиться с этой проблемой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/87664/fairphone-5-keeping-it-10-10">Fairphone 5: Ремонтопригодность, устойчивость и впечатляющая камера</a></h2>
<ul>
<li>Автор хвалит Fairphone 5 за ремонтопригодность и экологичность.</li>
<li>Качество камеры и OLED-экран отмечены как впечатляющие характеристики.</li>
<li>Честность Fairphone заслуживает похвалы при критике политики обновления Android.</li>
<li>Дается рекомендация использовать LineageOS для старых устройств.</li>
<li>Комментатор упоминает о получении полезной информации о ремонте от руководства компании Fairphone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38555115">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают дизайн смартфонов, их экологичность, ремонтопригодность и предпочтения пользователей, обращая особое внимание на запланированное устаревание, отсутствие обновлений и образование электронных отходов.</li>
<li>Обсуждаются отсутствие разъемов для наушников и использование беспроводной зарядки, а также влияние методов зарядки на окружающую среду и надежность различных моделей смартфонов.</li>
<li>Мнения разнятся: одни пользователи выступают за ремонтопригодность и экологичность, другие отдают предпочтение удобству и дизайну.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/laurenancona/status/1731900441800155459">Потерянный драгоценный камень: Открытие скрытой песни в стиле кантри из &quot;Секретных материалов</a></h2>
<ul>
<li>Во время просмотра &quot;Секретных материалов&quot; человек услышал пленительную песню в стиле кантри, звучавшую в одном из баров.</li>
<li>Человек был настолько заинтригован песней, что воспользовался приложением Shazam для определения музыки, чтобы узнать ее название и исполнителя.</li>
<li>Это свидетельствует о том, что технологии помогают нам открывать для себя новую музыку и улучшают наши впечатления от развлечений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38558423">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения затрагивают самые разные темы, включая малоизвестные песни, &quot;Секретные материалы&quot;, доступ к контенту Twitter без учетной записи и споры о DRM.</li>
<li>Участники делятся личными историями, дают рекомендации и обсуждают влияние наркотиков на творчество и сочинение музыки.</li>
<li>Обсуждения также включают в себя домыслы и ностальгию по прошлым шоу и медиа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/purple-llama-open-trust-safety-generative-ai/">Meta запускает Purple Llama: открытые инструменты для безопасного развертывания генеративного ИИ</a></h2>
<ul>
<li>Компания Meta запустила проект Purple Llama, который предлагает разработчикам инструменты доверия и безопасности для ответственного внедрения генеративных моделей ИИ и опыта.</li>
<li>Первые выпуски включают CyberSec Eval, набор для оценки безопасности кибербезопасности, и Llama Guard, классификатор безопасности с фильтрацией ввода/вывода.</li>
<li>Meta намерена сотрудничать с другими технологическими компаниями, чтобы сделать эти инструменты доступными для сообщества разработчиков с открытым исходным кодом, что является частью их приверженности открытой и прозрачной науке и развитию открытой экосистемы для генеративного ИИ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556771">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение затрагивает множество тем, таких как отсутствие распознавания введения подсказок в моделях ИИ, уязвимости безопасности, связанные с языковыми моделями, а также вопросы, касающиеся утечки данных и нежелательных действий пользователей.</li>
<li>Особое внимание уделяется атакам с использованием быстрых инъекций и их последствиям, что подчеркивает необходимость совершенствования мер безопасности и инструментов оценки.</li>
<li>Среди других тем - стратегия и проблемы ИИ компании Meta, ограничения в применении языковых моделей в здравоохранении, критика практики модерации контента Facebook, противоречия вокруг свободы слова и глобализации ценностей США, сложности понимания юмора для моделей ИИ, проблемы, с которыми сталкиваются боты-модераторы, и опасения по поводу влияния турбокапитализма.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wolfstreet.com/2023/11/23/lithium-shortage-bubble-implodes-once-again-as-demand-and-production-both-surged/">Рынок лития падает на фоне резкого роста спроса и обвала спотовых цен</a></h2>
<ul>
<li>Спотовые цены на карбонат лития аккумуляторного качества упали на 77 % за год из-за перехода от дефицита лития к его избытку, вызванному ростом производства и спроса.</li>
<li>Стартап Stardust Power намерен построить в США завод по переработке лития на средства, полученные от слияния с компанией специального назначения (SPAC).</li>
<li>США планируют присоединиться к мировому рынку производства лития наряду с такими доминирующими игроками, как Австралия, Чили и Китай, а Exxon Mobil и другие компании готовятся к добыче в ближайшем будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556456">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В 2023 году мировая цена на карбонат лития для аккумуляторов снизится, в результате чего цена в Китае приблизится к ценам в США и Европе.</li>
<li>К факторам, способствующим росту цен в Китае, относятся ограниченные возможности транспортировки и отгрузки, рост цен на энергоносители и монопольная структура рынка поставщиков лития.</li>
<li>В статье рассматривается спрос на солнечную энергию, потенциальное замещение натрия в батареях, влияние добычи лития на окружающую среду и стратегические преимущества запасов лития.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/12/metas-new-ai-image-generator-was-trained-on-1-1-billion-instagram-and-facebook-photos/">Meta&#39;s &#39;Imagine with Meta AI&#39; генерирует фотореалистичные изображения, используя 1,1 млрд. фотографий из социальных сетей</a></h2>
<ul>
<li>Компания Meta запустила новый сайт под названием &quot;Imagine with Meta AI&quot;, который использует искусственный интеллект для создания изображений на основе письменных подсказок.</li>
<li>Модель искусственного интеллекта была обучена на огромном наборе данных из 1,1 миллиарда общедоступных изображений из Facebook и Instagram.</li>
<li>Пользователи могут генерировать изображения на сайте, импортируя свои Meta-аккаунты из Facebook или Instagram, но модель искусственного интеллекта не справляется с визуализацией текста или различными медиавыводами эффективно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557054">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Участники обсуждают, должен ли контент, созданный ИИ, защищаться законами об авторском праве и какую роль играет творчество в ИИ.</li>
<li>Обсуждается концепция отмывания авторских прав и законность использования данных, защищенных авторским правом, для обучения моделей искусственного интеллекта.</li>
<li>Авторские права в таких жанрах, как фанфикшн и сатира, а также опасения по поводу юридической ответственности и ограничений закона об авторском праве в отношении контента, созданного ИИ, также являются частью разговора.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dedp.online/">Data Engineering Design Patterns: Раскройте секреты эффективной и действенной архитектуры данных</a></h2>
<ul>
<li>Книга &quot;Data Engineering Design Patterns&quot; рассказывает о концепции конвергентной эволюции в инженерии данных и ее значении для паттернов проектирования.</li>
<li>Книга предлагает всестороннее понимание инженерии данных, охватывая историю, основные концепции и лучшие практики.</li>
<li>Она ориентирована на профессионалов и практиков в области инженерии данных и предполагает базовое понимание SQL, программирования и инструментов работы с данными.</li>
<li>Книга содержит практическое руководство по навигации в сложных архитектурах данных с использованием инструментов с открытым исходным кодом.</li>
<li>Уникальной особенностью книги является ее итеративный подход, когда новые главы выходят регулярно и учитывают отзывы читателей.</li>
<li>Изучив и применив эти шаблоны проектирования, инженеры по обработке данных смогут повысить эффективность и результативность своей работы и способствовать принятию более эффективных решений и достижению бизнес-результатов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557715">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Инженерия данных превратилась из сферы деятельности инженеров-программистов в область, привлекающую людей с опытом работы в сфере бизнес-аналитики.</li>
<li>Автор рассказывает о своем опыте и структуре команды в Airbnb, чтобы проиллюстрировать этот сдвиг.</li>
<li>Рассматривается разница между инженерами по обработке данных и инженерами-программистами, а также меняющаяся роль и проблемы, с которыми сталкиваются инженеры по обработке данных.</li>
<li>В ходе дискуссии также рассматриваются вопросы будущего специализированных ролей в области инженерии данных, науки о данных и машинного обучения.</li>
<li>Автор признает, что его книга на данный момент неполная, но планирует выпустить новые обновления в будущем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/choose-your-ip/">Tailscale предоставляет пользователям возможность контролировать IP-адреса для обеспечения безопасности сети</a></h2>
<ul>
<li>Компания Tailscale, разрабатывающая программное обеспечение для обеспечения сетевой безопасности, теперь предоставляет пользователям контроль над IP-адресами, назначенными их узлам.</li>
<li>Ранее Tailscale выделяла уникальные IP-адреса в рамках своей собственной вселенной, но из-за высокого спроса теперь разрешено повторное использование адресов из диапазона CGNAT.</li>
<li>Tailscale также представила бета-версию функции, которая позволяет пользователям определять IP-пул, из которого назначаются адреса их узлов, а существующим узлам - изменять их IP-адреса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559192">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи обсуждают сетевой инструмент Tailscale, обращая внимание на аспекты конфиденциальности и безопасности, а также на его эффективность и удобный интерфейс.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом использования альтернатив Tailscale и обсуждают различия между IPv4 и IPv6.</li>
<li>Также рассказывается о впечатлениях и мнениях о Wireguard, функции Tailscale, и подчеркиваются преимущества и недостатки Tailscale как надежного и удобного VPN-решения с упрощенной конфигурацией и функциями контроля доступа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linuxjedi.co.uk/2023/12/01/fake-chips-i-got-stung/">Остерегайтесь поддельных чипов: Афера в технологическом секторе</a></h2>
<ul>
<li>Автор статьи провел расследование о поддельных чипах в технологическом секторе, в частности о чипах, которые маскировались под более дорогие модели путем изменения маркировки.</li>
<li>Проведя различные тесты, автор обнаружил несоответствие в энергопотреблении, что подтвердило, что чипы не являются подлинными.</li>
<li>Поддельные чипы - распространенная проблема, которая может привести к потенциальному повреждению устройств, в которых они используются. Кроме того, автор упомянул о разработке прототипа платы для ретро-машин, в которой используются новые, настоящие чипы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557246">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается распространенность поддельных электронных компонентов и проблемы с получением подлинных деталей.</li>
<li>Участники выражают опасения по поводу качества и подлинности китайской продукции и подчеркивают необходимость использования надежных источников.</li>
<li>Обсуждаются потенциальные последствия использования поддельных микросхем в военных и промышленных приложениях, подчеркивается важность контроля цепочки поставок для получения надежных и стабильных деталей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/12/07/tesla-shares-48v-architecture-with-other-automakers-to-move-the-industry/">Tesla делится информацией о 48-вольтовой архитектуре для развития автомобильной промышленности</a></h2>
<ul>
<li>Tesla предоставляет свою 48-вольтовую архитектуру другим автопроизводителям с целью развития автомобильной промышленности.</li>
<li>Архитектура 48 В - это система питания, которая позволяет более эффективно распределять энергию в автомобилях.</li>
<li>Делясь этой технологией, Tesla надеется стимулировать инновации и ускорить внедрение электромобилей на рынок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557203">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются преимущества 48-вольтовых архитектур для автопроизводителей, включая повышение стоимости, эффективности и размеров проводов.</li>
<li>Обсуждаются вопросы безопасности и проблемы, связанные с широким внедрением систем высокого напряжения.</li>
<li>Рассматривается потенциальное использование литья, а также Ethernet и Power over Ethernet (PoE) в автомобилях, с последствиями для гибридных и электрических транспортных средств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/12/07/swedish_tesla_strike_international/">Забастовка Tesla расширяется: датские и норвежские профсоюзы объединяются со шведскими работниками</a></h2>
<ul>
<li>Работники шведских предприятий Tesla бастуют с октября, а профсоюзы Дании и Норвегии планируют присоединиться к бойкоту.</li>
<li>Датский профсоюз 3F и норвежский Fellesforbundet предпримут меры по срыву работы Tesla, требуя соблюдения трудовых соглашений в скандинавских странах.</li>
<li>Если коллективное соглашение не будет достигнуто до середины декабря, в Дании и Норвегии начнутся забастовки сочувствия. Забастовки являются ответом на обвинения в отказе Tesla вести переговоры с профсоюзами и обеспечивать справедливую заработную плату, пенсии и страховки для сотрудников.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557228">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Датские и норвежские профсоюзы присоединились к забастовке шведских сотрудников Tesla, что стало причиной международного конфликта.</li>
<li>Датский пенсионный фонд PensionDanmark продает свои акции Tesla в связи с отказом компании заключить соглашение с профсоюзом.</li>
<li>Норвежский пенсионный фонд также может рассмотреть возможность отказа от акций Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/openai-employees-did-not-want-to-work-for-microsoft-2023-12">Сотрудники OpenAI не хотят переходить в Microsoft на фоне столкновения культур и проблем с вознаграждением</a></h2>
<ul>
<li>После смещения генерального директора Сэма Альтмана сотрудники OpenAI рассматривали возможность принять предложение от Microsoft, но большинство из них не были искренне заинтересованы в работе на Microsoft и рассматривали это как последнее средство.</li>
<li>Многие сотрудники под давлением подписали открытое письмо с требованием восстановить Альтмана в должности и отправить в отставку совет директоров OpenAI, что было вызвано столкновением культур, неуважением к кадровому резерву Microsoft и неверием в обещания компенсации.</li>
<li>Деньги также были мотивирующим фактором, поскольку в случае краха OpenAI под угрозой оказались миллионы долларов в акционерном капитале. Однако Альтман был восстановлен в должности, а запланированное тендерное предложение по продаже акций продолжается, оценивая OpenAI более чем в 80 миллиардов долларов. Сотрудники Microsoft были расстроены обещанием выплатить сотрудникам OpenAI соответствующую зарплату, учитывая, что ранее Microsoft уже проводила увольнения и сокращала зарплаты.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38560041">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждения касаются OpenAI, Microsoft, смены руководства, проблем сотрудников, культуры компании и мотивации.</li>
<li>Среди обсуждаемых тем - принудительное использование продуктов, государственные и частные компании, компенсационные пакеты, динамика работы совета директоров, доверие к программному обеспечению и будущее развития AGI.</li>
<li>Авторы комментариев выражают несогласие с мотивами и действиями вовлеченных лиц и потенциальными последствиями определенных решений, подчеркивая сложность и разнообразие точек зрения, окружающих эти темы.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Видеодемонстрация Gemini: Не в реальном времени и не с голосом; используются неподвижные изображения и дикторский текст" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%92%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F%20Gemini%3A%20%D0%9D%D0%B5%20%D0%B2%20%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%20%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%BD%D0%B5%20%D1%81%20%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BC%3B%20%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F%20%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%B8%20%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82&subheading=%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%2C%208%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/07&#39;</h2>
<h1>2023-12-07</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/technologies/gemini/">ИИ Gemini от Google: мультимодальная модель, переопределяющая производительность и преобразующая входные данные в выходные</a></h2>
<ul>
<li>Gemini - это модель искусственного интеллекта, разработанная компанией Google, которая может рассуждать в различных медиаформатах, включая текст, изображения, видео, аудио и код.</li>
<li>Он превосходит предыдущие модели и даже человеческих экспертов в задачах понимания языка, а также превосходит их в понимании прочитанного, рассуждениях, решении математических задач, генерации кода и понимании документов.</li>
<li>Gemini выпускается в трех размерах - Ultra, Pro и Nano - для разных задач и потребностей, и способен преобразовать любой тип входного сигнала в любой тип выходного.</li>
<li>Компания Google создала Gemini с учетом требований безопасности и инклюзивности, а интеграция в приложения будет доступна в Google AI Studio и Google Cloud Vertex AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38544729">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются Gemini AI от Google, ChatGPT от OpenAI, нормативные акты ЕС (такие как GDPR и Закон о цифровых рынках), возможности и ограничения языковых моделей, а также опасения по поводу дезинформации и надежности онлайн-поиска.</li>
<li>Пользователи неоднозначно оценивают эффективность и доступность этих моделей и правил: одни хвалят их преимущества, другие выражают опасения по поводу их ограничений и возможных негативных последствий.</li>
<li>Также подчеркивается конкуренция между Google и OpenAI, проблемы, с которыми сталкиваются стартапы, и важность конфиденциальности данных и согласия пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/ai/google-gemini-ai/">Google представила Gemini: модель ИИ нового поколения для решения сложных текстовых, кодовых и мультимодальных задач</a></h2>
<ul>
<li>Компания Google выпустила Gemini, свою самую продвинутую модель искусственного интеллекта, которая способна отлично справляться с различными задачами, такими как анализ текста, кодирование и мультимодальные задачи.</li>
<li>Gemini превзошел предыдущие модели, не нуждаясь в дополнительных системах извлечения текста, и продемонстрировал впечатляющие способности к рассуждениям.</li>
<li>Он способен воспринимать сложные темы, генерировать высококачественный код и отличается надежностью, масштабируемостью и эффективностью. Google уделяет приоритетное внимание ответственному подходу к разработке ИИ и проводит оценку безопасности и сотрудничает с экспертами, чтобы снизить возможные риски.</li>
<li>Google планирует расширить возможности Gemini, добавив в него новые языки и платформы, считая это значительной вехой в развитии влияния ИИ на творчество, знания, науку и повседневную жизнь.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38544746">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Gemini - это высокотехнологичная модель искусственного интеллекта, разработанная компанией Google.</li>
<li>Он представляет собой последний прорыв Google в области технологий искусственного интеллекта.</li>
<li>Возможности и особенности Gemini делают его самой сложной моделью ИИ, созданной Google на сегодняшний день.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/12/06/apple-governments-surveil-push-notifications/">Apple планирует предоставлять прозрачную отчетность для борьбы с правительственной слежкой</a></h2>
<ul>
<li>Как заявил сенатор США Рон Уайден, неизвестные правительства используют push-уведомления для отслеживания данных пользователей смартфонов, хранящихся на серверах Google и Apple.</li>
<li>Компания Apple планирует обновить свою отчетность о прозрачности после того, как ранее ей было запрещено раскрывать информацию об этой слежке.</li>
<li>Источник этой информации о правительственной слежке через push-уведомления не раскрывается, но предполагается, что речь идет о &quot;демократических странах, союзных Соединенным Штатам&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38543587">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Apple признала, что правительства используют push-уведомления в целях слежки. Запрос сенатора побудил Apple раскрыть дополнительную информацию о правительственном мониторинге push-уведомлений.</li>
<li>Отключение push-уведомлений может предотвратить попытки слежки, но есть и альтернативные варианты. К ним относятся использование унифицированного push на серверах Nextcloud или использование функций push-уведомлений в других приложениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/rethinking-serverless-with-flame/">Переосмысление бессерверных технологий: Представление паттерна FLAME для гранулярного эластичного масштабирования</a></h2>
<ul>
<li>Автор обсуждает проблемы и недостатки автоматического масштабирования приложений с помощью бессерверных вычислений.</li>
<li>Предложенное решение, названное паттерном FLAME, позволяет по требованию гранулировать эластичное масштабирование определенных частей кода приложения без переписывания или использования проприетарных режимов выполнения.</li>
<li>Библиотека FLAME, реализованная на языке Elixir, может использоваться на любой облачной платформе с API для запуска кода приложения, что делает ее подходящей для языков с возможностью параллелизма и предлагает такие возможности, как логика масштабирования и уменьшения пула, горячий и холодный запуск, удаленный мониторинг исполнителей и свежесть развертывания.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38542764">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение охватывает целый ряд тем, связанных с бессерверными архитектурами, в том числе недостатки использования бессерверных архитектур FaaS и последствия перехода с одного рабочего места на другое.</li>
<li>Участники обсуждают преимущества и проблемы использования различных облачных платформ, а также преимущества фреймворка FLAME.</li>
<li>Мы также обсудили использование контейнеров и монолитов, важность мониторинга и наблюдаемости, а также соображения, связанные с масштабированием и управлением ресурсами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/5/23989290/playstation-digital-ownership-sucks">Проблема цифрового владения PlayStation</a></h2>
<ul>
<li>Недавние случаи удаления контента и запрета учетных записей на PlayStation от Sony демонстрируют уязвимость цифрового владения.</li>
<li>Пользователи потеряли доступ к приобретенному контенту Discovery из-за лицензионных соглашений, а некоторые столкнулись с неожиданным запретом доступа к своим учетным записям PlayStation Network, что привело к потере приобретенных в цифровом виде игр.</li>
<li>Sony восстановила доступ к учетным записям пострадавших пользователей, но никаких объяснений или гарантий того, что запрет не будет введен в будущем, не предоставила. Эти инциденты подчеркивают хрупкость цифровых прав собственности, заставляя пользователей задуматься о приобретении физических копий игр и медиа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38543196">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Playstation подчеркивает недостатки цифрового владения, особенно в плане аренды или лицензирования.</li>
<li>Автор утверждает, что основная проблема заключается в ложной рекламе, поскольку пользователей вводят в заблуждение, думая, что они покупают копию чего-либо на Playstation, в то время как на самом деле они приобретают лицензионные права на доступ к этому.</li>
<li>Это вызывает опасения относительно ожиданий потребителей и прозрачности владения цифровыми технологиями на платформе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pythonafrica.blogspot.com/2023/12/an-open-letter-to-python-software_5.html">Африканское Python-сообщество выразило PSF обеспокоенность по поводу задержек грантов на проведение DjangoCon Africa, что привело к финансовому напряжению и негативному восприятию. Призыв к ясности, инклюзивности и пересмотру процесса распределения грантов.</a></h2>
<ul>
<li>Панафриканское сообщество Python выразило обеспокоенность Python Software Foundation (PSF) по поводу задержек в утверждении гранта на проведение DjangoCon Africa.</li>
<li>Организаторы конференции столкнулись с финансовыми проблемами и негативным восприятием, что привело к напряжению бюджета и принятию решений.</li>
<li>Высказываются опасения по поводу реакции ОНФ, системы голосования и позиции организации в отношении безопасности сообщества ЛГБТКВ+. Статья призывает к ясности, инклюзивности, пересмотру политики и сотрудничества.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38542330">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Возникают споры по поводу организации конференции Python в Танзании, где гомосексуальность запрещена законом, что вызывает опасения по поводу безопасности и инклюзивности ЛГБТК+ участников.</li>
<li>В ходе дебатов также ставится вопрос об ответственности Python Software Foundation за финансирование и организацию конференции, а также о потенциальном столкновении политических взглядов и прав человека.</li>
<li>Рассматриваются различные точки зрения, затрагивающие культурные нормы, плюрализм и пересечение программного обеспечения и политики.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quad9.net/news/blog/quad9-turns-the-sony-case-around-in-dresden/">Quad9 выиграла в немецком суде дело против Sony Entertainment</a></h2>
<ul>
<li>Немецкий суд в Дрездене вынес решение в пользу Quad9, заявив, что Quad9 не несет ответственности за нарушение авторских прав.</li>
<li>Компания Sony Entertainment (Германия) подала иск более двух лет назад, чтобы заставить Quad9 прекратить разрешение определенных доменных имен, связанных с нарушением авторских прав.</li>
<li>Quad9 утверждала, что не имеет никакого отношения к нарушителям и что требование Sony о блокировке было неэффективным.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38548209">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Quad9 выиграла апелляцию против Sony в споре о доменном имени, поскольку суд решил, что Sony не предприняла надлежащих юридических действий против хост-провайдера домена.</li>
<li>Это дело вызвало дискуссии о проблемах в судебных процессах по авторским правам, важности служб DNS и необходимости улучшения инструментов редактирования в программах для редактирования PDF.</li>
<li>Беседа также подчеркивает важность защиты авторских прав и потенциальные последствия их несоблюдения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wikimediafoundation.org/news/2023/12/05/introducing-wikifunctions-first-wikimedia-project-to-launch-in-a-decade-creates-new-forms-of-knowledge/">Викифункции: Новый проект Викимедиа, создающий глобальную библиотеку функций</a></h2>
<ul>
<li>Wikifunctions - это новый проект, разработанный Фондом Викимедиа с целью создания библиотеки функций, к которой могут обращаться и вносить в нее вклад пользователи по всему миру.</li>
<li>Цель проекта - упростить работу волонтеров, предоставляя им функции на любом языке программирования и интегрируя их в Википедию и другие проекты Викимедиа.</li>
<li>Он поддерживается грантами Google.org, Фонда Рокфеллера и Фонда Викимедиа и уже доступен для публичного использования. Конечная цель - облегчить создание знаний на разных языках, обеспечив свободный обмен и совершенствование редакторами по всему миру.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38548130">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Wikimedia запустила проект Wikifunctions, целью которого является создание библиотеки функций кода для поддержки различных проектов, включая проекты Wikimedia.</li>
<li>Проект является частью инициативы Abstract Wikipedia и нацелен на создание гибкой системы для различных языков программирования.</li>
<li>В настоящее время ведутся споры о потенциальной предвзятости, ограничениях, проблемах злоупотреблений и практичности проекта, а также о его потенциальных преимуществах для инклюзивности и расширения возможностей Викимедиа за счет централизованной разработки сценариев.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/23andme-updates-tos-to-force-binding-arbitration/">23andMe столкнулась с ответной реакцией на требование обязательного арбитража в обновлении TOS</a></h2>
<ul>
<li>Компания 23andMe, занимающаяся генетическим тестированием, меняет условия предоставления услуг (TOS), чтобы включить обязательный арбитраж для разрешения споров, вместо того чтобы сосредоточиться на усилении мер безопасности.</li>
<li>Это обновление означает, что пользователям придется обращаться к нейтральному стороннему арбитру, решение которого будет окончательным и юридически обязательным.</li>
<li>У пользователей есть 30-дневный срок, чтобы отказаться от новых условий, но это изменение вызвало критику, поскольку оно сокращает права и защиту пользователей в случае нарушения безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38551890">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия разворачивается вокруг компании 23andMe, занимающейся генетическим тестированием, и проблем, связанных с правами пользователей и неприкосновенностью частной жизни.</li>
<li>Среди тем - проблемы с обязательным арбитражем в условиях предоставления услуг компании, важность законов о защите прав потребителей и проблемы стандартизации соглашений об условиях предоставления услуг.</li>
<li>В беседе также рассматриваются такие потенциальные риски, как обмен генетическими данными, возможность применения биооружия и уязвимость персональных данных для хакеров. Подчеркивается необходимость более четкого регулирования и защиты в индустрии генетического тестирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zeus.ugent.be/blog/23-24/open-source-esp32-wifi-mac/">Раскрытие ESP32: разработка MAC-уровня с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>Отрывок подчеркивает ограничения закрытой реализации Wi-Fi на микроконтроллере ESP32, подчеркивая необходимость альтернативы с открытым исходным кодом.</li>
<li>Автор рассказывает о своем подходе к реверс-инжинирингу оборудования Wi-Fi и инструментах, которые он использует для этой цели.</li>
<li>В отрывке приводится обновленная информация о разработке концепции передачи пакетов Wi-Fi и описываются дальнейшие планы проекта, а также содержится призыв к сотрудничеству и финансовой поддержке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38550026">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Высказывались опасения по поводу безопасности и контроля микроконтроллера ESP32 китайского происхождения, объясняемые его прошивкой с закрытым исходным кодом и участием членов партии КПК.</li>
<li>Пользователи выступают за альтернативы с открытым исходным кодом и обсуждают различия в безопасности между wi-fi и GSM-модемами.</li>
<li>В статье рассматривается широкий круг вопросов, включая отклонения в онлайн-обсуждениях, правительственную слежку, недоверие к китайской продукции, производителей микросхем, доступность документации, цепочки инструментов, микроконтроллер ESP32-C6, ослабление сигнала WiFi, клетки Фарадея для WiFi, радиочастотные клетки, возможности тестирования и отладки, программирование на Python, создание веб-сервера, сетевые приложения, использование различных языков программирования, сертификацию и требования к мощности передачи, а также обратную разработку стека Wi-Fi ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/just-about-every-windows-and-linux-device-vulnerable-to-new-logofail-firmware-attack/">Атака LogoFAIL компрометирует прошивку Windows/Linux и остается необнаруженной</a></h2>
<ul>
<li>Атака LogoFAIL заражает и берет под контроль микропрограммное обеспечение устройств Windows и Linux во время загрузки, что затрудняет ее обнаружение и удаление.</li>
<li>Атака использует уязвимости в UEFI-системах различных моделей компьютеров от разных производителей, обходя традиционные меры защиты конечных точек.</li>
<li>LogoFAIL манипулирует изображениями загрузочного логотипа для выполнения вредоносного кода, предоставляя злоумышленнику полный контроль над памятью и диском устройства. Уязвимыми являются устройства Lenovo, Dell, HP, Intel, AMD и ARM, для которых выпускаются патчи безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38545022">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обнаружена новая атака на прошивку под названием LogoFAIL, которая делает устройства Windows/Linux уязвимыми для эксплуатации.</li>
<li>Атака заключается в замене легитимного изображения логотипа в процессе загрузки на вредоносное, используя уязвимость.</li>
<li>LogoFAIL трудно обнаружить, он обходит меры безопасной загрузки и может сохраняться в системе даже после установки патчей и проверки на уязвимости, обнажая слабые меры безопасности в коде парсера образов, используемом производителями BIOS.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ИИ Gemini от Google: мультимодальная модель, переопределяющая производительность и преобразующая входные данные в выходные" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%98%D0%98%20Gemini%20%D0%BE%D1%82%20Google%3A%20%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%2C%20%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%20%D0%B8%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F%20%D0%B2%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B2%20%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5&subheading=%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%2C%207%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/06&#39;</h2>
<h1>2023-12-06</h1>
<h2><a href="https://www.beeper.com/">Beeper Mini: Android получает iMessage с функцией сквозного шифрования</a></h2>
<ul>
<li>Beeper Mini - это сторонний клиент iMessage для Android, который позволяет пользователям Android отправлять и получать зашифрованные сообщения напрямую на серверы Apple без ретрансляции на сервер Mac.</li>
<li>Пользователи могут присоединиться к групповым чатам iMessage, получить доступ ко всем функциям чата и зарегистрировать свой номер телефона Android в iMessage с помощью Beeper Mini.</li>
<li>Разработчики планируют в будущем добавить поддержку других чат-сетей, таких как SMS/RCS, WhatsApp и Signal, и отмечают, что сторонние клиенты iMessage существовали и раньше в многопротокольных чат-приложениях вроде iChat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531759">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссии ведутся вокруг совместимости приложений для обмена сообщениями с различными платформами и законности реверс-инжиниринга протоколов Apple.</li>
<li>Также обсуждается взаимодействие между платформами обмена сообщениями и его влияние на спам и фишинг.</li>
<li>Также обсуждаются ограничения iMessage от Apple и стремление к стандартизации на разных устройствах, что проливает свет на проблемы, с которыми сталкиваются разработчики при достижении совместимости и безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brycewray.com/posts/2023/11/firefox-brink/">Снижение популярности Firefox угрожает поддержке правительственных сайтов США</a></h2>
<ul>
<li>Браузер Mozilla Firefox может столкнуться с сокращением поддержки правительственных сайтов США из-за низкой доли рынка.</li>
<li>Система веб-дизайна США поддерживает только те браузеры, которые используются более чем на 2 %, и в настоящее время доля Firefox составляет 2,2 %.</li>
<li>Рост популярности Chrome и Safari на мобильных устройствах способствует снижению использования Firefox.</li>
<li>Если Firefox опустится ниже порога в 2%, его перестанут поддерживать правительственные сайты, что может привести к эффекту домино, когда корпорации также прекратят поддержку.</li>
<li>Автор выражает беспокойство по поводу будущей актуальности Firefox, если ее упадок продолжится.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531104">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Есть опасения по поводу возможного упадка Firefox и его влияния на Mozilla.</li>
<li>Показатели использования и необходимость поддержки Firefox в правительственных технологиях являются предметом дискуссий.</li>
<li>Обсуждаются вопросы конфиденциальности пользователей, государственного финансирования, веб-стандартов, строк пользовательского агента, производительности и совместимости Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jjtech.dev/reverse-engineering/imessage-explained/">Понимание iMessage: Протокол обмена сообщениями от Apple</a></h2>
<ul>
<li>Эта статья в блоге предлагает исчерпывающее объяснение внутренней работы iMessage, уделяя особое внимание двум ключевым компонентам: службе Apple Push Notification Service (APNs) и службе IDentity Services (IDS).</li>
<li>Служба Apple Push Notification Service (APNs) отвечает за отправку и получение push-уведомлений в iMessage.</li>
<li>Службы идентификации (IDentity Services, IDS) выполняют функцию сервера ключей в зашифрованном общении, позволяя обмениваться открытыми ключами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38532167">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматриваются различные темы, связанные с iMessage от Apple: безопасность, предпочтения приложений для обмена сообщениями, долговечность устройств, стандарты шифрования, обратная разработка и совместимость.</li>
<li>Среди общих тем - обеспокоенность уязвимостями безопасности iMessage и сравнение с другими приложениями для обмена сообщениями, такими как Signal.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы прочности и долговечности компьютеров Mac по сравнению с PC, а также важность экспериментов и создания прототипов при разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cameronmacleod.com/blog/how-does-shazam-work">Как алгоритм Shazam определяет песни: Глубокое погружение (2022)</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о том, как Shazam определяет песни с помощью своего алгоритма.</li>
<li>В нем рассматривается процесс создания отпечатка пальца аудиообразца и сопоставления его с хэшами в базе данных.</li>
<li>В статье также говорится о появлении новой реализации под названием &quot;абракадабра&quot; и освещаются проблемы распознавания песен.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531428">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются различные аспекты Shazam, такие как его технология, ограничения, конкуренция и опыт пользователей.</li>
<li>Среди тем - использование хэшей для идентификации песен, потенциальное использование нейронных сетей и проблемы идентификации уникальных исполнителей.</li>
<li>Пользователи также обсуждают историю Shazam, технологию распознавания, альтернативные методы снятия отпечатков пальцев, влияние таких шоу, как &quot;America&#39;s Got Talent&quot;, на Shazam и отсутствие альтернативных вариантов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2023/12/the-internet-enabled-mass-surveillance-ai-will-enable-mass-spying.html">Массовый шпионаж с помощью искусственного интеллекта: Эрозия частной жизни</a></h2>
<ul>
<li>Искусственный интеллект (ИИ) совершает революцию в области слежки и шпионажа, позволяя отслеживать действия и понимать разговоры в беспрецедентных масштабах.</li>
<li>Системы на базе искусственного интеллекта теперь могут подводить итоги встреч и организовывать миллионы разговоров, обеспечивая массовый шпионаж, когда все данные сохраняются, доступны для поиска и понятны в больших количествах.</li>
<li>Массовый шпионаж может раскрывать мельчайшие подробности о людях, включая их отношения, альянсы и разговоры, и подпитывается вездесущими микрофонами, такими как Siri и Alexa.</li>
<li>Правительства, корпорации и технологические монополии уже ведут массовую слежку, а массовый шпионаж ухудшит качество персонализированной рекламы и подорвет конфиденциальность.</li>
<li>Ограничение массового шпионажа потребует надежного регулирования конфиденциальности данных, хотя до сих пор мало что было сделано для решения проблемы массовой слежки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530880">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре статьи и дискуссии - политические последствия массовой слежки, потенциальные негативные последствия ИИ, а также опасения по поводу неприкосновенности частной жизни и сбора данных.</li>
<li>Среди тем - государственная слежка, влияние технологий на общество, предвзятость систем ИИ и важность мер предосторожности при использовании ИИ и слежки.</li>
<li>В беседе подчеркивается сложность этих вопросов и необходимость их вдумчивого обсуждения и регулирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generallyintelligent.substack.com/p/fine-tuning-mistral-7b-on-magic-the">Тонкая настройка Mistral 7B для драфта Magic Gathering</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассматривает концепцию тонкой настройки в языковых моделях, фокусируясь на черновиках Magic the Gathering.</li>
<li>Для обучения и оценки эффективности модели используются данные 17lands.</li>
<li>Тонкая настройка на новых данных оказывается более выгодной и экономически эффективной по сравнению с использованием больших предварительно обученных моделей, что подтверждается успешной работой чернового ИИ в игре Magic the Gathering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38533105">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье и комментариях рассматриваются проблемы и потенциальные возможности использования моделей тонкой настройки языка в таких играх, как черновик Magic: The Gathering.</li>
<li>Ключевыми темами являются оценка и выбор игроков, повышение производительности модели и способность искусственного интеллекта делать эффективный выбор на драфте.</li>
<li>В беседе также обсуждаются вопросы использования Mistral в качестве отправной точки для обучения искусственного интеллекта, эффективность языковых моделей в предсказании выбора драфта и возможности тонкой настройки языковых моделей для различных целей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlite.org/forum/forumpost/fa6f64e3dc1a5d97">SQLite представляет JSONB для ускоренной обработки JSON</a></h2>
<ul>
<li>SQLite представила новую функцию под названием JSONB, которая представляет собой переработку функций SQLite JSON.</li>
<li>JSONB может быть значительно быстрее оригинальных функций JSON, в зависимости от моделей использования.</li>
<li>JSONB изменяет внутреннее двоичное представление JSON в непрерывный байтовый массив, делая его меньше и потенциально уменьшая размер базы данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38540421">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В SQLite появился новый тип данных JSONB, который позволяет эффективно работать с данными JSON, хранящимися в двоичном формате.</li>
<li>Выбор между JSON и JSONB зависит от конкретных требований и сценариев использования, а также от упорядочивания ключей в объектах JSON и различий между JSON и JSONB в базах данных, таких как Postgres и SQLite.</li>
<li>Автор выражает неприязнь к базам данных на основе документов и обсуждает проблемы переноса данных, а также упоминает о преимуществах и недостатках использования встроенных баз данных SQLite в качестве записей.</li>
<li>Затем внимание переключается на принятие бинарного формата JSON в SQLite и подчеркивается важность переносимости и обратной совместимости. Хвалят стабильность и читаемость JSONB в SQLite и высказывают опасения по поводу долгосрочной устойчивости проекта.</li>
<li>В обсуждении кратко затрагивается вопрос о смене лидера в программном проекте SQLite и высказываются опасения по поводу уязвимостей безопасности в JSON и SQL-инъекций.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/hbouammar/status/1731970658278469714">Профессора под давлением: Качество превыше количества</a></h2>
<ul>
<li>Автор твита обеспокоен тем, что профессора делают упор на количество, а не на качество работы.</li>
<li>Они утверждают, что такое давление может привести к снижению общего качества работы.</li>
<li>Автор выступает за смещение акцента в сторону приоритета качества над количеством.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530207">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия затрагивает различные темы, связанные с научными исследованиями, воспроизводимостью, ценностью статей, оперативной инженерией, сложными системами, ограничениями биологических и искусственных моделей.</li>
<li>Участники высказывают различные мнения и вступают в дискуссии о научной обоснованности, полезности и качестве тем и практик исследований.</li>
<li>Критика системы академических изданий и призыв к большей прозрачности и открытости исследований подчеркивают сложность и постоянно меняющийся характер научных исследований в области ИИ и смежных областях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/pnasnexus/article/2/12/pgad385/7457939">Токсичные комментарии снижают активность волонтеров в Википедии</a></h2>
<ul>
<li>В исследовании изучалось влияние токсичных комментариев на вовлеченность и активность добровольцев в Википедии.</li>
<li>Было обнаружено, что токсичные комментарии снижают активность и увеличивают вероятность ухода редакторов из проекта.</li>
<li>Исследование оценивает количество потерянных рабочих дней из-за токсичных комментариев и подчеркивает необходимость борьбы с токсичными высказываниями на платформах для совместной работы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530466">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматриваются проблемы, связанные с токсичным поведением, снижением активности волонтеров и модерацией контента на таких платформах, как Википедия и Stack Overflow.</li>
<li>В нем подчеркиваются проблемы предвзятости и достоверности информации на этих платформах.</li>
<li>Обсуждались такие возможные решения, как процессы урегулирования конфликтов, повышение уровня доверия и добросовестности, а также повышение уровня подотчетности и прозрачности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://android-developers.googleblog.com/2023/12/virtual-machines-as-core-android-primitive.html">Android 14 представит AVF: виртуализация рабочих нагрузок Android для расширения возможностей</a></h2>
<ul>
<li>В устройствах на базе Android 14 появится Android Virtualization Framework (AVF), предлагающий новые возможности для разработчиков платформы.</li>
<li>AVF обеспечивает виртуализацию на Android, позволяя изолировать рабочие нагрузки и операционные системы.</li>
<li>Разработчики могут выбрать одностороннюю изоляцию, когда Android контролирует виртуальную машину, или двустороннюю изоляцию с полной изоляцией между Android и виртуальной машиной.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38538100">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Google внедряет в Android технологию виртуальных машин для повышения безопасности и изоляции приложений.</li>
<li>В ходе обсуждения рассматриваются потенциальные возможности использования, уязвимости и преимущества виртуализации в Android.</li>
<li>В статье также рассматриваются альтернативные варианты виртуализации и возможность запуска виртуальных машин, не относящихся к Android, на устройствах Android.</li>
<li>Доверие и изоляция в условиях утечки информации или злонамеренного поведения ОС - это важно.</li>
<li>Разговор пойдет об использовании технологий доверенных вычислений в машинном обучении, о проблемах конфиденциальности данных, а также об эффективности цифровых удостоверений личности и удаленной аттестации.</li>
<li>Для конфиденциальной аутентификации предпочтительны телефоны с рутованным доступом и изолированные реализации.</li>
<li>Необходимость звонков из банка для проверки транзакций ставится под сомнение.</li>
<li>Также обсуждаются вопросы зависимости от смартфонов, конфиденциальных вычислений в виртуальных машинах и усилий ЕС по предоставлению людям большего контроля над своими устройствами.</li>
<li>Автор считает, что контроль над устройством и выбор поставщика могут повысить полезность технологического инструмента.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Beeper Mini: Android получает iMessage с функцией сквозного шифрования" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Beeper%20Mini%3A%20Android%20%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B5%D1%82%20iMessage%20%D1%81%20%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B5%D0%B9%20%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D1%88%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F&subheading=%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C%206%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/05&#39;</h2>
<h1>2023-12-05</h1>
<h2><a href="https://live-whistleblower-aid.pantheonsite.io/joan-donovan-press-release/">Гарвард распускает группу, анализирующую файлы Facebook, после пожертвования Цукерберга в размере $500 млн.</a></h2>
<ul>
<li>Гарвардский университет распустил группу экспертов по дезинформации во главе с доктором Джоан Донован после получения пожертвования в размере 500 миллионов долларов от Инициативы Чана Цукерберга.</li>
<li>Команда Гарвардского исследовательского проекта &quot;Технологии и социальные изменения&quot; изучала осведомленность Facebook о вреде, наносимом ее платформой.</li>
<li>Разоблачение информатора подчеркивает важность защиты исследований общественных интересов от мощных корпоративных интересов и призывает к расследованию возможного ненадлежащего влияния в Гарварде.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519012">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Гарвардский университет сократил свою группу по расследованию &quot;досье Facebook&quot; после получения пожертвования в размере 500 миллионов долларов от Марка Цукерберга.</li>
<li>Решение о сокращении ресурсов вызвало опасения по поводу независимости университета в проверке гиганта социальных сетей.</li>
<li>Этот шаг вызвал вопросы о потенциальном конфликте интересов и влиянии на объективность расследования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/a-decade-of-have-i-been-pwned/">Десятилетие мониторинга ваших данных: Размышляя о том, был ли я взят в плен</a></h2>
<ul>
<li>Have I Been Pwned - это сайт, который помогает пользователям проверить, не была ли их личная информация скомпрометирована в результате утечки данных.</li>
<li>Сайт, созданный Троем Хантом, празднует свое десятилетие.</li>
<li>В статье подчеркивается важность надежных паролей и конфиденциальности в Интернете в условиях современного цифрового ландшафта.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519257">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Защита от атак на вброс учетных данных очень важна для обеспечения безопасности в Интернете.</li>
<li>База данных хэшированных паролей Troy Hunt может обеспечить дополнительный уровень безопасности.</li>
<li>Споры о хэшах паролей, API против внутреннего хранилища и эмоции, связанные со слабыми паролями, продолжаются.</li>
<li>Также обсуждаются юридические сложности, связанные с использованием паролей.</li>
<li>Упоминаются правила конфиденциальности в Интернете, наказание за добрые дела и недовольство пользователей ценами на сайте Have I Been Pwned.</li>
<li>Опыты в области онлайн-безопасности и популярность Pwned Passwords.</li>
<li>Рассказывается об опасности мошеннических писем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.djangoproject.com/weblog/2023/dec/04/django-50-released/">Представляем Django 5.0: Новые возможности и срочные обновления</a></h2>
<ul>
<li>Вышла версия Django 5.0, в которой появились такие новые функции, как вычисляемые из базы данных значения по умолчанию, генерируемые поля модели и группы полей для визуализации полей формы.</li>
<li>Поддержка Django 4.2 завершена, поэтому пользователям необходимо обновиться, чтобы получить исправления безопасности.</li>
<li>Также завершилась расширенная поддержка Django 4.1, в связи с чем пользователям необходимо перейти на Django 4.2 или более позднюю версию.</li>
<li>DjangoCon Europe 2024 назначен на 5 июня 2024 года в Виго, Испания.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38517099">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Django - это популярный фреймворк, известный своей простотой, производительностью и встроенными функциями, такими как система администрирования.</li>
<li>Некоторые пользователи предлагают такие альтернативы, как Wagtail и FastAPI, подчеркивая недостатки Django.</li>
<li>Также обсуждаются такие темы, как использование htmx для рендеринга на стороне клиента, проблемы производительности при выполнении запросов к базе данных, а также важность мониторинга и оптимизации производительности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/04/joan-donovan-harvard-dismissal-complaint/">Гарвард обвиняют в том, что он поддался на уговоры Меты и сместил ученого, занимающегося дезинформацией</a></h2>
<ul>
<li>Исследователь дезинформации Джоан Донован обвиняет Гарвардский университет в том, что он уволил ее в угоду Facebook и нарушил ее право на свободу слова.</li>
<li>Донован утверждает, что ее увольнение связано с тем, что Гарвард получил 500 миллионов долларов от благотворительного фонда Марка Цукерберга, а также с ее участием в проекте Facebook Papers.</li>
<li>Гарвард отрицает факт увольнения Донован и утверждает, что ей была предложена должность адъюнкт-лектора на неполный рабочий день. Это побудило Донован подать юридическое заявление в Департамент образования и генеральному прокурору штата Массачусетс с требованием провести расследование ее увольнения и предполагаемого обмана Гарвардом доноров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38517550">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавние дискуссии и инциденты в Гарвардском университете вызвали обеспокоенность по поводу финансирования научных исследований и влияния крупных доноров.</li>
<li>Обвинения в подавлении исследований, конфликте интересов и неэтичных действиях со стороны университетских чиновников стали достоянием гласности.</li>
<li>В ходе дискуссий также рассматриваются такие темы, как академическая свобода, этика получения ограниченного финансирования и роль взяточничества в экономических системах, подчеркивается необходимость прозрачности и честности в исследовательских институтах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dogbolt.org/">Decompiler Explorer: Инструмент с открытым исходным кодом для анализа двоичных файлов</a></h2>
<ul>
<li>Decompiler Explorer - это инструмент с открытым исходным кодом, который позволяет пользователям загружать и анализировать двоичные файлы.</li>
<li>Он поддерживает множество примеров и предоставляет различные декомпиляторы для изучения кода.</li>
<li>Инструмент размещен на GitHub и может быть легко форкнут для настройки и совместной работы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38520487">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор пойдет о Dogbolt Decompiler Explorer и его производительности, а также о других инструментах для дизассемблирования и декомпиляции кода, таких как Binary Ninja и Ghidra.</li>
<li>Hex-Rays и Vector 35 демонстрируют свои возможности по декомпиляции в HexRays Online, спонсируемой платформе.</li>
<li>В разговоре также упоминается &quot;agoprev&quot;, сайт для обмена двоичными файлами и сравнения с аналогичными платформами, и популярность инструмента GCC Explorer. Создатель Godbolt отрицает намеренное влияние Dogpile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/usao-cdca/pr/santa-barbara-county-man-sentenced-6-months-prison-obstructing-federal-probe-plane">Ютубер получил 6 месяцев тюрьмы за препятствование расследованию авиакатастрофы</a></h2>
<ul>
<li>Пилот YouTuber Тревор Дэниел Джейкоб был приговорен к шести месяцам федеральной тюрьмы за препятствование федеральному расследованию авиакатастрофы, которую он намеренно устроил ради просмотров в интернете.</li>
<li>Джейкоб уничтожил обломки самолета и солгал следователям о его местонахождении, а также монетизировал крушение с помощью видеоролика на YouTube, рекламирующего кошелек.</li>
<li>Расследование проводилось Управлением генерального инспектора Министерства транспорта США при содействии Национального совета по безопасности на транспорте (NTSB) и Федерального управления гражданской авиации (FAA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38523704">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ютубер был приговорен к шести месяцам тюрьмы за препятствование федеральному расследованию авиакатастрофы, проливая свет на последствия сокрытия информации.</li>
<li>Неудавшееся сокрытие может привлечь внимание и предоставить больше доказательств для судебного преследования, что подчеркивает потенциальный риск.</li>
<li>Беседа посвящена нарушениям правил авиационного обслуживания, умышленным действиям, приводящим к авиакатастрофам, правовым последствиям, возможным штрафам, контролю в авиации и ограниченному применению &quot;компенсации&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practicalbetterments.com/switch-off-bad-tv-settings/">Отключите настройки, которые портят впечатление от просмотра телевизора</a></h2>
<ul>
<li>Некоторые настройки смарт-телевизоров, такие как интерполяция движения и динамическая контрастность, могут искажать изображение и делать фильмы похожими на мыльные оперы.</li>
<li>В статье приводятся альтернативные названия этих настроек и рекомендуется отключить их для улучшения качества просмотра.</li>
<li>В нем предлагается использовать режим режиссера, если он доступен, и приводятся ресурсы для оптимизации настроек телевизора и получения дополнительной информации по этой теме.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38518994">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются различные настройки и функции телевизора, включая локальное затемнение, HDMI overscan, микрофоны, интерполяцию кадров, анимацию, отображение видео, интерполяцию движения и высокую частоту кадров в фильмах.</li>
<li>Мнения о высокой частоте кадров разнятся: одни зрители считают ее неестественной и неудобной, а другим она нравится.</li>
<li>В качестве альтернативы для уменьшения заикания упоминается вставка черных рамок, но это приводит к потере яркости. Некоторые люди могут испытывать головную боль или мигрень при просмотре видео с низкой частотой кадров.</li>
<li>Обсуждаются различные модели телевизоров и их возможности, а также блокировка рекламы и не пропускаемая реклама.</li>
<li>Затрагиваются споры о сохранении оригинального художественного замысла создателей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewpwheeler.com/2023/11/19/forecasts-need-to-have-error-bars/">Прогнозы без полос погрешностей мешают точной интерпретации</a></h2>
<ul>
<li>В критикуемой автором научной статье приводятся прогнозы уровня преступности без указания интервалов прогнозирования.</li>
<li>Автор демонстрирует на примере моделей ARIMA в Python, как следует включать разумные интервалы ошибок прогноза для точной интерпретации трендов.</li>
<li>Автор подчеркивает важность включения столбцов ошибок и критикует оригинальную статью за чрезмерную подгонку моделей и неправильную интерпретацию корреляций. Авторы приходят к выводу, что прогнозы преступности на макроуровне не являются полезными для принятия политических мер, и предлагают альтернативные методы распределения ресурсов для борьбы с преступностью.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519277">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Включение полос погрешностей или интервалов неопределенности в прогнозы и статистические анализы имеет решающее значение для повышения надежности научных моделей и прогнозов.</li>
<li>В ходе обсуждения подчеркивается значение прогнозирования для принятия решений и проблемы точного измерения и предсказания определенных результатов.</li>
<li>Предпочтение нетрадиционных экономических идей в академических кругах, различная терминология для представления интервалов неопределенности и сложность оценки условных квантилей также рассматриваются в дискуссиях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayer.cool/writings/I-Hacked-Magic-the-Gathering/">Раскрытие логической уязвимости ботов в Magic: The Gathering Arena, вызывающей автоматические уступки</a></h2>
<ul>
<li>Автор поста нашел способ заставить противников уступать в игре Magic: The Gathering Arena и сообщил об этом разработчикам игры.</li>
<li>В статье объясняется, почему карточные игры, такие как Magic: The Gathering, в целом более устойчивы к взлому.</li>
<li>Автор обнаружил в игре логику бота, запускаемую локально на машине игрока, и использовал ее для того, чтобы заставить противников автоматически уступать в обычном матче. Они поделились кодом и сообщили о проблеме разработчикам игры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38525978">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается опыт пользователя по взлому Magic the Gathering: Arena для достижения 100-процентной победы.</li>
<li>В ней обсуждаются вопросы прослушивания сетевого трафика и шифрования в качестве мер по предотвращению мошенничества в игре.</li>
<li>Статья также посвящена доступности и сложности игры, включая бесконечные циклы, неразрешимые игровые состояния и правила, связанные с ними.</li>
</ul>
<h2><a href="https://html-lang.org/">Вычисление числа Фибоначчи на основе данных, введенных пользователем</a></h2>
<ul>
<li>Программа предлагает пользователю ввести число от 0 до 20.</li>
<li>Пользователям рекомендуется выбирать число меньше 20, чтобы избежать задержек.</li>
<li>Затем программа просит пользователя ввести число, большее 0.</li>
<li>На выходе программы получается n-ое число Фибоначчи, где n - входные данные пользователя.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519719">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается идея использования HTML в качестве языка программирования, а также потенциальные преимущества и недостатки такого подхода.</li>
<li>Предлагается включить статическую типизацию или использовать TypeScript для улучшения HTML как языка программирования.</li>
<li>Также обсуждается взаимодействие HTML с JavaScript и его использование как на фронтенде, так и на бэкенде.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-google-takes-the-pain-out-of">Критика Google: Инструмент для проверки кода с высоким уровнем удовлетворенности</a></h2>
<ul>
<li>Инструмент рецензирования кода Google, Critique, пользуется большим уважением и высоким уровнем удовлетворенности среди инженеров-программистов.</li>
<li>В статье обсуждаются рекомендации Google по эффективному рецензированию кода и рассказывается о возможностях Critique, а также о последних достижениях в области инструментов для рецензирования кода с использованием искусственного интеллекта.</li>
<li>В ней вы узнаете о процессе рецензирования кода в Google, включая статистику по рецензированию кода в компании, а в завершение - о причинах, по которым Critique так высоко ценится гуглеводами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38518473">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой статье рассматриваются различные аспекты проверки кода, в том числе использование различных инструментов и важность последовательных соглашений об именовании переменных.</li>
<li>В ней обсуждаются субъективные отзывы, читабельность кода, логика и соглашения об именах, а также придирки к кодингу.</li>
<li>В статье также рассматривается роль обзоров кода в поддержании его качества, в том числе использование предложений искусственного интеллекта, дебаты о том, насколько строгими должны быть обзоры кода, и оценка инженеров на основе количества комментариев.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/amazon-faces-trial-after-selling-bathroom-spycam-used-to-abuse-minor/">Судья отклонил ходатайство Amazon об отклонении иска о шпионских камерах в ванной комнате</a></h2>
<ul>
<li>Судья из Западной Вирджинии отклонил ходатайство Amazon об отклонении иска, поданного против компании в связи со шпионской камерой, продаваемой на ее платформе.</li>
<li>Истица утверждает, что Amazon неоднократно проверяла камеру, но не смогла предотвратить ее использование для фотосъемки в ее личной ванной комнате.</li>
<li>Судья постановил, что Amazon не может претендовать на шок, поскольку в описании товара предлагалось использовать его для записи приватных моментов в ванной комнате.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38522650">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Скрытые шпионские камеры, замаскированные под повседневные товары, продаются на Amazon, вызывая споры и вопросы о законности, этике и ответственности.</li>
<li>Ведутся споры о регулировании деятельности сторонних продавцов и снижении качества продукции, а также опасения по поводу вторжения в частную жизнь и содействия потенциальной незаконной деятельности.</li>
<li>Существуют различные точки зрения, в которых приводятся как аргументы в пользу законного использования этих устройств, так и опасения по поводу их возможного нецелевого использования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anfragment/zen">Zen: Блокировщик рекламы с открытым исходным кодом и защита конфиденциальности для Mac, Windows и Linux</a></h2>
<ul>
<li>Zen - это блокировщик рекламы и защитник конфиденциальности с открытым исходным кодом, доступный для Windows, MacOS и Linux.</li>
<li>Он перехватывает HTTP-запросы и блокирует рекламу, скрипты слежения, вредоносное ПО и нежелательный контент.</li>
<li>Пользователи могут настраивать свои фильтры, и он обеспечивает защиту на уровне системы. Для перехвата HTTPS требуется установка корневого сертификата.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38524599">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Zen - это блокировщик рекламы с открытым исходным кодом, который обсуждается пользователями.</li>
<li>Пользователи выражают обеспокоенность по поводу безопасности и предлагают такие улучшения, как раздел FAQ и возможность выбора DNS-серверов, расположенных выше по течению.</li>
<li>Мнения о блокировке рекламного трафика на сетевом уровне неоднозначны, и в ходе дискуссий также обсуждаются проблемы блокировки сетевого трафика и важность пользовательских незащищенных прокси-серверов.</li>
<li>Также обсуждаются надежность разработчиков программного обеспечения и эффективность методов блокировки рекламы на таких платформах, как YouTube.</li>
<li>Различные средства блокировки рекламы и их эффективность указаны в резюме.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.doordash.com/en-us/news/nyc-platform-experience">DoorDash повышает минимальную зарплату до $29,93 в час для работников доставки в Нью-Йорке</a></h2>
<ul>
<li>Компания DoorDash вносит изменения в свою работу в связи с новыми требованиями к минимальной оплате труда работников службы доставки еды в Нью-Йорке.</li>
<li>Теперь дашеры будут получать минимум 29,93 доллара в час, не считая чаевых, что почти вдвое больше минимальной зарплаты в Нью-Йорке.</li>
<li>Возможность оставлять чаевые в приложении будет перенесена после оформления заказа, чтобы учесть возросшую плату, а программа приоритетного доступа Dasher будет временно приостановлена. DoorDash также продолжит взаимодействие с политиками и ожидает дальнейших операционных корректировок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38522031">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - сервисы доставки еды, в частности DoorDash и Uber Eats.</li>
<li>Среди тем - минимальная оплата труда работников доставки, риски для здоровья велосипедистов, налоговые последствия для гиг-работников, опасения по поводу практики водителей доставки, влияние чаевых на ресторанный бизнес, а также доступность и устойчивость доставки еды.</li>
<li>Среди других тем для обсуждения - альтернативные модели доставки, жизнеспособность и прибыльность платформ доставки еды, проблемы, с которыми сталкиваются эти платформы, и финансовое положение таких компаний, как Uber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/why-kubernetes-needs-an-lts/">Реализация долгосрочной поддержки (LTS) для Kubernetes: Упрощение обновления и управления кластерами</a></h2>
<ul>
<li>Обновление кластеров Kubernetes может быть сложным и трудным, что натолкнуло на мысль о внедрении релиза долгосрочной поддержки (LTS) с фиксированным периодом поддержки.</li>
<li>Выпуск LTS может предложить организациям более управляемый цикл обновления и способствовать улучшению управления кластерами.</li>
<li>Возрождение рабочей группы LTS позволяет надеяться на потенциальный прогресс в этой области, который может принести пользу операторам Kubernetes во всем мире и упростить экосистему сторонних разработчиков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38516717">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Продолжаются споры о том, нужна ли Kubernetes версия Long-Term Support (LTS).</li>
<li>Одни выступают за частые обновления, чтобы предотвратить появление устаревшего и неподдерживаемого программного обеспечения, другие подчеркивают необходимость стабильности и LTS-версий в связи с организационными ограничениями.</li>
<li>Также обсуждаются альтернативные решения, проблемы обслуживания и непрерывной работы, управление системой, различные подходы к обновлениям, запуск Kubernetes на разных платформах, а также важность совместимости и тщательного планирования.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Гарвард распускает группу, анализирующую файлы Facebook, после пожертвования Цукерберга в размере $500 млн." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4%20%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82%20%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%83%2C%20%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%89%D1%83%D1%8E%20%D1%84%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%8B%20Facebook%2C%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%20%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%A6%D1%83%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B0%20%D0%B2%20%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%20%24500%20%D0%BC%D0%BB%D0%BD.&subheading=%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%205%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/04&#39;</h2>
<h1>2023-12-04</h1>
<h2><a href="https://bbycroft.net/llm">LLM Visualization Home: Раскрытие возможностей визуализации данных магистров права</a></h2>
<ul>
<li>&quot;LLM Visualization Home&quot; - это платформа, посвященная визуализации данных и информации, связанных с LLM (Master of Laws).</li>
<li>Цель сайта - дать наглядное представление о программах LLM, тенденциях и статистике.</li>
<li>Пользователи могут получить доступ к интерактивным визуализациям и изучить различные аспекты данных LLM, чтобы лучше понять эту область.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507672">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост &quot;Визуализация LLM&quot;, написанный jonbaer на bbycroft.net, набрал 942 пункта за последние 18 часов.</li>
<li>Комментарий был сделан dang 11 часов назад, но комментарии были перенесены на отдельную страницу.</li>
<li>Автор поста признан авторитетным автором на Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2023/12/02/lets-learn-how-modern-javascript-frameworks-work-by-building-one/">Exploring Modern JavaScript Frameworks: Создание одного для понимания ключевых концепций</a></h2>
<ul>
<li>Автор исследует современные JavaScript-фреймворки и их общие основополагающие концепции, такие как реактивность и клонированные шаблоны.</li>
<li>Они объясняют использование cloneNode для оптимизации производительности и знакомят с другими современными API JavaScript, такими как Proxy.</li>
<li>Авторы обсуждают процесс создания реактивной системы и рендеринга DOM, предлагают предложения по улучшению и сравнивают различные подходы к фреймворкам. Они также отмечают преимущества собственного фреймворка.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38510209">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>React и другие JavaScript-фреймворки при перестройке виртуального DOM обновляют только измененный компонент и его дочерние элементы, развеивая заблуждения о полном обновлении DOM.</li>
<li>Использование useMemo и React.memo позволяет предотвратить ненужный повторный рендеринг дочерних компонентов, оптимизируя производительность.</li>
<li>На форуме обсуждаются возможности и ограничения Svelte, а также такие темы, как рендеринг на стороне сервера, диаграммы состояний и сложность современных JavaScript-фреймворков. Также упоминаются альтернативные фреймворки, такие как RxJS, RiotJS и Ember.js.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511280">Побочные проекты, благодаря которым вас взяли на работу: Поделитесь своими историями успеха!</a></h2>
<ul>
<li>Он просит членов сообщества рассказать о проектах, которые помогли им найти работу, в частности, если проект непосредственно привел к получению работы или сыграл определенную роль в процессе собеседования.</li>
<li>Их также интересует, был ли проект каким-либо образом связан с работой.</li>
<li>Кроме того, они хотят узнать, не нанимают ли какие-нибудь компании на работу.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511280">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Личные проекты могут оказать значительное влияние на карьерный рост и возможности трудоустройства.</li>
<li>Приводятся примеры людей, получивших работу или переживших карьерный рост благодаря своим проектам.</li>
<li>Обмен проектами в сети подчеркивается как важный шаг к получению признания и демонстрации своих навыков и достижений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reportphonespam.org/">Сообщите о телефонном спаме - остановите робоколлеров и текстовых спамеров</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал бесплатный веб-сайт, который помогает пользователям определить оператора связи, стоящего за нежелательными телефонными звонками или текстовым спамом.</li>
<li>Сообщив о злоупотреблении оператору, пользователи могут добиться прекращения обслуживания спамера.</li>
<li>Цель - помочь уважаемым операторам связи отключать недобросовестных клиентов, предоставляя им информацию о злоупотреблениях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507446">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема спам-звонков и текстовых сообщений и предлагаются решения по борьбе с ними.</li>
<li>Эффективность информирования властей и операторов связи о спаме ставится под сомнение, рекомендуется ужесточить наказание и обеспечить соблюдение закона.</li>
<li>Обсуждаются вопросы соучастия телекоммуникационных компаний, стратегии блокировки спам-звонков, пересылки спам-текстов для получения информации, а также проблемы подмены и отслеживания телефонных номеров.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lobsters/lobsters">Проект Lobsters Rails: Кодовая база с открытым исходным кодом для сайта lobste.rs</a></h2>
<ul>
<li>Проект Lobsters Rails - это кодовая база с открытым исходным кодом для сайта <a href="https://lobste.rs">https://lobste.rs</a>, построенного на Ruby on Rails и использующего бэкенд SQL.</li>
<li>Он доступен под разрешительной лицензией, что позволяет другим создавать подобные сайты.</li>
<li>Проект приветствует вклад, сообщения об ошибках и предоставляет инструкции по настройке и управлению сайтом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38508282">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи участвуют в обсуждениях правил саморекламы, культурных норм и практики модерации в онлайн-сообществах Lobsters и Hacker News.</li>
<li>Разговоры часто касаются противоречий, снижения активности пользователей и технических особенностей платформ.</li>
<li>Мнения о Lobsters и Hacker News варьируются от положительных до смешанных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/openai-buy-ai-chips-startup-sam-altman/">OpenAI купит у стартапа, поддерживаемого Сэмом Альтманом, микросхемы, вдохновленные мозгом, на сумму 51 млн долларов</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, известная компания, занимающаяся разработкой искусственного интеллекта, планирует закупить чипы, вдохновленные мозгом, называемые нейроморфными процессорами (NPU), на сумму 51 миллион долларов у Rain, стартапа, поддерживаемого генеральным директором OpenAI Сэмом Альтманом.</li>
<li>Сделка привлекает внимание к потенциальному конфликту интересов, возникающему из-за личных инвестиций Альтмана и его роли генерального директора OpenAI.</li>
<li>Инвестиции OpenAI в чипы искусственного интеллекта отражают ее стремление к развитию технологий искусственного интеллекта.</li>
<li>Чипы Rain, основанные на архитектуре RISC-V с открытым исходным кодом, обладают большим потенциалом вычислительной мощности и энергоэффективности по сравнению с текущими графическими чипами, используемыми в разработке ИИ.</li>
<li>Rain столкнулся с трудностями, в том числе с отстранением инвестора, связанного с Саудовской Аравией, по соображениям национальной безопасности.</li>
<li>Rain утверждает, что ведет переговоры с такими технологическими гигантами, как Google и Microsoft, о создании систем на чипе.</li>
<li>Раунд финансирования Rain был тщательно изучен Комитетом по иностранным инвестициям в США (CFIUS), что вызвало обеспокоенность по поводу доступа и контроля критически важных технологий.</li>
<li>OpenAI может потребоваться найти партнеров со значительной финансовой поддержкой, чтобы удовлетворить свои потребности в оборудовании.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506660">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговоры об OpenAI охватывают широкий круг тем, включая стремление компании купить чипы искусственного интеллекта у стартапа и опасения по поводу конфликта интересов и прозрачности.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы максимизации акционерной стоимости и корпоративной ответственности, обвинения в нечестности и злоупотреблениях внутри OpenAI, а также разговоры о языковом разнообразии и культурных различиях.</li>
<li>Среди других тем - рассуждения об инвестиционном выборе и коррупции, критика культуры отмены и защиты СМИ, дебаты о филантропии и мотивах благотворительной деятельности, а также мнения об этике разделения личных интересов и профессиональной деятельности.</li>
</ul>
<h2><a href="http://twitchard.github.io/posts/2019-06-21-life-is-too-short-for-jenkins.html">Проблемы и ограничения использования Jenkins для CI-конвейеров</a></h2>
<ul>
<li>Автор выражает недовольство использованием Jenkins в качестве CI-конвейера, ссылаясь на проблемы с Groovy и отсутствие поддержки декларативных конвейеров.</li>
<li>Они обсуждают вопросы, связанные с правами доступа, артефактами и интеграцией контейнеров Docker.</li>
<li>Автор выделяет такие полезные инструменты, как генератор сниппетов и поиск по Github. В другой компании им больше не нужно управлять CI и Jenkins, поскольку для этого есть специальная команда.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507381">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения будут рассмотрены различные инструменты CI, включая Jenkins, GitLab CI и GitHub Actions.</li>
<li>Пользователи делятся своими мнениями о достоинствах и недостатках этих инструментов, критикуя пользовательский интерфейс, сложность и набор функций Jenkins и хваля надежность и удобство GitLab CI.</li>
<li>Среди других обсуждаемых тем - переносимые конвейеры, Docker, локальное тестирование и проблемы, возникающие в различных средах.</li>
<li>Подчеркивается важность удобных, настраиваемых и эффективных инструментов CI в процессах разработки программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mattwparas/steel">Представляем Steel: Удобный и высокопроизводительный диалект схем, построенный на Rust</a></h2>
<ul>
<li>Steel - это удобный и высокопроизводительный язык диалекта схем, построенный на Rust.</li>
<li>В нем есть поддержка макросов, интеграция с функциями Rust и встроенные неизменяемые структуры данных.</li>
<li>Язык реализует контракты высшего порядка для проектирования по контракту и демонстрирует многообещающие показатели производительности по сравнению с Python.</li>
<li>Приведенный код демонстрирует, как использовать виртуальную машину Steel, регистрировать функции и структуры, а также взаимодействовать с внешним миром с помощью класса ExternalStruct.</li>
<li>Программа доступна по специальным лицензиям и имеет рекомендации по внесению взносов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38508779">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается широкий спектр тем, связанных с языками программирования, включая использование Scheme в качестве языка-плагина и споры об использовании Тьюринг-полных языков для настройки программного обеспечения.</li>
<li>Обсуждаются преимущества и ограничения Lisp и его диалектов, а также стратегии сборки мусора в Rust.</li>
<li>В беседе также затрагиваются такие темы, как синтаксис программирования, использование макросов, безопасность памяти и оптимизация игрового движка. В целом, обсуждение сосредоточено на полезности, внедрении и компромиссах различных концепций и технологий программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.18805">GPT-4 мастерски расшифровывает неестественный скремблированный текст</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается способность больших языковых моделей (LLM), таких как GPT-4, обрабатывать зашифрованный текст.</li>
<li>Авторы представляют Scrambled Bench - набор для оценки возможностей LLM в работе с шифрованными входными данными.</li>
<li>Результаты эксперимента показали, что GPT-4 может успешно восстанавливать оригинальные предложения из зашифрованного текста, несмотря на сложность задачи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506140">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор идет о возможностях и ограничениях GPT-4, языковой модели, разработанной OpenAI.</li>
<li>GPT-4 способен работать с сегментацией слов и пунктуацией зашифрованного текста, что свидетельствует о его понимании языка.</li>
<li>Однако GPT-4 имеет недостатки и ограничения, такие как проблемы с грамматическими правилами и токенизацией, что побуждает предлагать тестировать модель на разных языках и альтернативных моделях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tomnomnom/gron">Преобразование JSON в дискретные задания с помощью Gron</a></h2>
<ul>
<li>Gron - это инструмент, который преобразует JSON в дискретные задания, упрощая поиск определенных значений и просмотр их путей.</li>
<li>Это полезно для изучения API с обширными ответами в формате JSON и неадекватной документацией.</li>
<li>Gron также может преобразовывать отфильтрованные данные обратно в JSON и может быть легко установлен и использован в сочетании с grep и другими инструментами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511077">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается потребление памяти инструментом парсинга JSON Gron и предлагаются альтернативы, такие как Fastgron и jq, для повышения эффективности.</li>
<li>Обсуждаются преимущества и ограничения Gron, а также проводится сравнение между различными инструментами.</li>
<li>Также обсуждается универсальность Gron для различных задач, подчеркивается его полезность в конкретных сценариях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://parhelia.conorbarnes.com/p/the-placeholder-girlfriend">The Placeholder Girlfriend: Отражение, месть и стойкость</a></h2>
<ul>
<li>Рассказчик пытается понять, что чувствует себя временным партнером того, кем восхищается.</li>
<li>Обнаружив электронную таблицу с оценкой их работы, они подумывают о мести, но в итоге выбирают самосовершенствование.</li>
<li>Рассказчик рассказывает о своих опасениях подруге, что приводит к разрыву отношений и началу новых.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38510997">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия развернется вокруг различных аспектов рассказа &quot;Подружка на месте&quot;, включая интерпретацию концовки, споры о верности и отношениях, критику клише и правдоподобности.</li>
<li>Гендерные образы в рассказах и дискуссии о самосовершенствовании, личностном росте и проблемах поиска идеального партнера также станут частью беседы.</li>
<li>В качестве дополнительных тем рассматриваются использование цифровых рейтинговых шкал и коммодификация личности. В конечном счете, дискуссия подчеркивает важность критического анализа произведений и рассмотрения различных точек зрения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onsites.fyi/">Опыт проведения собеседований в крупных технологических компаниях</a></h2>
<ul>
<li>Onsites.fyi - это платформа, которая собирает и делится опытом интервью и мнениями известных технологических компаний, таких как Apple, Google, Meta, Microsoft и Amazon.</li>
<li>Платформа предлагает ценные ресурсы для подготовки к собеседованию, анализируя реальный опыт прохождения интервью, помогая пользователям получить представление о том, чего ожидать в процессе собеседования.</li>
<li>Пользователи могут оставлять отзывы о своем опыте прохождения собеседований, что еще больше обогащает контент платформы и приносит пользу будущим соискателям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506900">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются процессы собеседований и практика приема на работу в ведущих компаниях Большого технологического сектора, таких как Google, Apple, Meta, Microsoft и Amazon.</li>
<li>Выражается недовольство несогласованными и длительными процессами собеседования.</li>
<li>Упоминаются такие преимущества работы в Google, как высокая зарплата и возможность раннего выхода на пенсию.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.carlosgaldino.com/writing-a-file-system-from-scratch-in-rust.html">Создание файловой системы на Rust: Изучение GotenksFS и ее реализации</a></h2>
<ul>
<li>В этой статье представлен обзор концепций и реализации файловых систем, включая организацию данных, использование метаданных и указателей, а также методы оптимизации поиска файлов.</li>
<li>Автор представляет собственную файловую систему GotenksFS, основанную на ext4, рассказывает о ее структуре на диске, возможностях настройки и максимальной емкости файлов.</li>
<li>В статье рассмотрен процесс создания каталога и записи файла в GotenksFS, а также приведены дополнительные ресурсы для дальнейшего чтения и ссылки, использованные при написании статьи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38512248">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается процесс создания файловой системы в Rust с нуля и проводится сравнение с файловой системой Unix Filesystem (UFS).</li>
<li>Автор советует не использовать типы libc при определении формата на диске, так как они могут отличаться в разных системах.</li>
<li>Косвенные указатели на блоки данных критикуются как устаревшие, а в качестве более эффективного метода отслеживания блоков данных в больших файлах предлагается использовать экстенты. В статье также рассматривается арифметика, лежащая в основе косвенных указателей, и их максимальный размер в файле.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLM Visualization Home: Раскрытие возможностей визуализации данных магистров права" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLM%20Visualization%20Home%3A%20%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%20%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D1%83%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%20%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0&subheading=%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2C%204%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/03&#39;</h2>
<h1>2023-12-03</h1>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/candle">Создание крошечного объемного дисплея: DIY со светодиодной матрицей и Pick &amp; Place Machine</a></h2>
<ul>
<li>Автор успешно собрал небольшой объемный дисплей, используя светодиодную матричную плату и станок для подбора и размещения.</li>
<li>Они объясняют свои решения по выбору микроконтроллера и батареи для проекта.</li>
<li>Автор подробно рассказывает о сборке, подключении и настройке программного обеспечения для прототипа, а также о проблемах, с которыми пришлось столкнуться при работе с зарядным устройством и рендерингом анимации.</li>
<li>Они дают предложения по дальнейшим улучшениям и предлагают исходный код на GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498109">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и обсуждение посвящены объемным дисплеям, микросветодиодам, голографическим технологиям и дисплеям с постоянством зрения (POV).</li>
<li>Участники делятся своим опытом, проблемами и предложениями по улучшению этих проектов.</li>
<li>Гарнитуры виртуальной реальности/дополненной реальности считаются более предпочтительным вариантом для реальной 3D-визуализации по сравнению с этими технологиями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitchard.github.io/posts/2019-05-29-not-a-real-engineer.html">Отвергнутый как ненастоящий инженер: Мифических способностей недостаточно</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассказывает, как получил письмо, в котором ему отказали в приеме на должность инженера.</li>
<li>Они используют метафорическое описание себя как мифического существа с впечатляющими качествами.</li>
<li>Причина, по которой их не выбрали, заключается в том, что они не были признаны достаточно технически грамотными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38503486">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается процесс найма инженеров-программистов и акцент на технических навыках в ущерб другим важным качествам.</li>
<li>Автор утверждает, что такие навыки, как предпринимательство и маркетинг, часто недооцениваются, но имеют решающее значение для успеха в инженерном деле.</li>
<li>В статье говорится о разочаровании квалифицированных соискателей, которые чувствуют себя отвергнутыми из-за сильного акцента на технических способностях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists">Пение для младенцев способствует изучению языка благодаря ритму и тону</a></h2>
<ul>
<li>Согласно исследованию Кембриджского университета, пение для младенцев является важным фактором в изучении языка.</li>
<li>Исследование показывает, что младенцы изначально понимают язык через ритм и тон, а не через отдельные звуки.</li>
<li>Исследование ставит под сомнение мнение о том, что обработка фонетической информации является основным аспектом изучения языка, и предполагает, что дислексия и расстройство развития языка могут быть связаны с восприятием ритма.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38500906">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Младенцы понимают язык через ритм и интонацию, а не через отдельные звуки, что ставит под сомнение необходимость &quot;детского языка&quot; для развития речи.</li>
<li>Языковая депривация может препятствовать овладению языком, но если младенцев не лишать и не злоупотреблять ими, они будут развивать языковые навыки нормально.</li>
<li>Родительские стратегии - не единственный фактор, влияющий на развитие языка ребенка; индивидуальный опыт и генетические различия также играют свою роль.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AmrDeveloper/GQL">GQL: Язык запросов к файлам Git</a></h2>
<ul>
<li>GQL - это язык запросов, напоминающий SQL и позволяющий запрашивать файлы .git напрямую, что устраняет необходимость в отдельной базе данных.</li>
<li>Он предлагает ряд операций запроса, включая выборку, агрегирование, фильтрацию и упорядочивание.</li>
<li>GQL не зависит от регистра и имеет синтаксис, похожий на SQL. Программное обеспечение выпускается под лицензией MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498688">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается использование GQL, инструмента анализа данных для git-репозиториев, и говорится о необходимости создания более удобных аналитических запросов.</li>
<li>В статье обсуждаются потенциальные преимущества и недостатки SQL-подобного языка запросов для Git и приводятся различные мнения о его полезности.</li>
<li>Рассматривается путаница между GQL и GraphQL, а также альтернативные интерфейсы и уточненные подходы к SQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/17miqiu/is_ada_safer_than_rust/">Сравнение управления памятью, безопасности и адаптации: Ada vs Rust</a></h2>
<ul>
<li>В сообщении на Reddit в подразделе &quot;Язык программирования Rust&quot; описаны правила и рекомендации по размещению сообщений, а также обсуждение различий между Ada и Rust.</li>
<li>В этой заметке мы хотели бы узнать мнение людей, владеющих обоими языками программирования, и сосредоточиться на таких темах, как управление памятью, функции безопасности, производительность и уровень внедрения Ada в различных отраслях.</li>
<li>Комментарии и обсуждение проливают свет на сильные стороны, ограничения и будущие перспективы Ada и Rust как языков программирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498775">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на Reddit посвящено безопасности, возможностям и применению таких языков программирования, как Ada и Rust.</li>
<li>Ada хвалят за сильную систему типов и контракты, а Rust - за то, что он уделяет особое внимание предотвращению ошибок доступа к памяти.</li>
<li>Рассматриваются такие темы, как зависимые типы, интеграция библиотек Rust с Ada, помощь ИИ в написании доказательств, языковые модели и использование умных указателей в Rust.</li>
<li>Подробно рассматриваются ограничения и пригодность различных языков для критически важных приложений и приложений реального времени.</li>
<li>В ходе дискуссии высказываются противоположные мнения об эффективности и полезности различных языков программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cicadas-are-so-loud-fiber-optic-cables-can-hear-them/">Оптоволоконные кабели &quot;слышат&quot; громких цикад и предлагают новый метод мониторинга насекомых</a></h2>
<ul>
<li>Ученые обнаружили, что оптоволоконные кабели способны улавливать звуки цикад, что позволяет создать новый метод мониторинга популяций насекомых.</li>
<li>Используя распределенное акустическое зондирование (DAS), исследователи могут анализировать свет, отражающийся от лазера, запущенного через кабели, чтобы обнаружить нарушения, вызванные громкими звуками или сейсмической активностью.</li>
<li>Этот метод может позволить энтомологам дистанционно наблюдать за цикадами и собирать данные о размерах и местонахождении их популяций, используя уже имеющиеся в изобилии оптоволоконные кабели. Однако мониторинг более тихих видов насекомых с помощью DAS может оказаться более сложной задачей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38500065">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Волоконно-оптические кабели могут использоваться в качестве датчиков для обнаружения изгибов и сбора информации о них в таких приложениях, как обнаружение вторжения и мониторинг вибраций.</li>
<li>Оптические рефлектометры во временной области (OTDR) широко используются для измерения отражений в волоконно-оптических кабелях, но неопределенная скорость кабеля может повлиять на точность этих измерений.</li>
<li>Различные факторы, такие как скорость скручивания кабеля, могут вносить неопределенность в скорость кабеля и влиять на точность технологии зондирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1824831">Сообщение об ошибке: Проблема входа в систему с ключом FIDO2 на office.com через Firefox</a></h2>
<ul>
<li>Пользователи испытывают трудности с входом на office.com через браузер Firefox с ключом FIDO2, говорится в сообщении об ошибке.</li>
<li>Уровень серьезности ошибки заявлен как низкий, и Microsoft была уведомлена о проблеме.</li>
<li>Ошибка остается нерешенной, и в настоящее время предпринимаются усилия, чтобы заставить Microsoft устранить ее, при этом многие пользователи подтверждают, что проблема сохраняется. В сообщении об ошибке также говорится о том, что системы аутентификации Microsoft сложны и непоследовательны.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38502340">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи недовольны системой авторизации Microsoft в Firefox и подозревают антиконкурентное поведение и намеренную блокировку со стороны Microsoft.</li>
<li>В числе жалоб - отсутствие гарантии качества и технической поддержки со стороны Microsoft, а также проблемы с навигацией и совместимостью с некоторыми браузерами.</li>
<li>Ведутся споры о том, стоит ли Microsoft продолжать поддерживать браузеры для меньшинств, такие как Firefox, причем одни делают упор на инклюзивность, а другие обсуждают переход на строку пользовательского агента Chrome, чтобы избежать проблем с совместимостью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/11/30/armv6/">Поведение Clang по умолчанию вызывает проблемы с запуском двоичных файлов на оригинальном Pi B+</a></h2>
<ul>
<li>Автор делится своим опытом использования clang для компиляции программ на C++ на Raspberry Pi B+.</li>
<li>Двоичные файлы, собранные с помощью clang, не могут работать на B+ из-за изменения поведения по умолчанию.</li>
<li>Автор находит обходной путь, указывая целевую архитектуру, но задается вопросом, почему это изменение поведения по умолчанию осталось незамеченным, и предполагает, что старые модели Raspberry Pi уже не так широко используются.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38504134">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждались проблемы совместимости компилятора Clang с оригинальным Raspberry Pi B+ из-за его более старого ядра ARM1176.</li>
<li>Ошибка в компиляторе LLVM была устранена указанием в качестве цели armv6.</li>
<li>В ходе беседы также были затронуты проблемы поддержки старого оборудования в дистрибутивах Linux, концепция свободного программного обеспечения и эмуляция ARM64 на x86_64 с помощью QEMU и Docker. Была отмечена важность правильной настройки образа по умолчанию для контейнера toolbox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/excalidraw/excalidraw">Excalidraw: Инструмент с открытым исходным кодом для рисования диаграмм в ручном стиле</a></h2>
<ul>
<li>Excalidraw - это виртуальная доска с открытым исходным кодом для создания диаграмм и электронных схем, нарисованных от руки.</li>
<li>Среди особенностей - бесконечный холст, настраиваемые инструменты, поддержка изображений и сквозная зашифрованная совместная работа.</li>
<li>Приложение Excalidraw.com предлагает поддержку PWA, совместную работу в реальном времени и функциональность local-first, а пакет Excalidraw npm предоставляет дополнительные возможности. Проект спонсируется и интегрируется с различными платформами и сервисами.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38499375">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Excalidraw - это популярный инструмент для рисования с открытым исходным кодом, известный своими возможностями для совместной работы, удобным интерфейсом и стилем рисования от руки.</li>
<li>Он широко используется для проведения собеседований по проектированию систем и удаленной совместной работы, особенно стартапами, которые ценят его простоту и сосредоточенность на проектировании.</li>
<li>Компания Google Cloud даже разработала инструмент для создания диаграмм архитектуры на основе Excalidraw, а пользователи рекомендуют такие аналогичные инструменты, как DrawIO и Mermaid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dodonut.com/blog/10-dark-patterns-in-ux-design/">Раскрытие темных узоров: Распознавание и предотвращение манипуляций с UX</a></h2>
<ul>
<li>Темные шаблоны - это манипулятивные тактики, используемые компаниями в UX-дизайне для обмана и эксплуатации пользователей в своих интересах.</li>
<li>Выявлены распространенные типы темных схем и рассмотрена их эксплуатация человеческой психологии в корыстных целях.</li>
<li>В статье подчеркивается важность прозрачности, контроля над пользователями и этических методов проектирования для предотвращения темных шаблонов и сохранения доверия и вовлеченности пользователей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38499824">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Темные шаблоны в UX-дизайне оказывают негативное влияние на пользовательский опыт, о чем говорится в этой статье и в комментариях.</li>
<li>Приведены примеры темных шаблонов, используемых такими компаниями, как LinkedIn и Adobe, а также стратегии, позволяющие избежать или подорвать их.</li>
<li>В беседе подчеркивается важность этики в технологической индустрии и разочарование, вызванное некоторыми дизайнерскими решениями.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Создание крошечного объемного дисплея: DIY со светодиодной матрицей и Pick & Place Machine" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D0%A1%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%8F%3A%20DIY%20%D1%81%D0%BE%20%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20Pick%20%26%20Place%20Machine&subheading=%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%2C%203%20%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8F%202023%20%D0%B3.%3A%20%D0%A1%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
