<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 15:25:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-28]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/">Raspberry Pi 5</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 - это новая модификация популярного компьютера Raspberry Pi, обеспечивающая в 2-3 раза более высокую производительность благодаря оптимизированной конструкции кремния.</li>
<li>В комплект поставки входят различные аксессуары, а его расширенные технические характеристики включают четырехъядерный 64-разрядный процессор, двойной выход 4K HDMI, двухдиапазонный Wi-Fi, порты USB, Gigabit Ethernet, приемопередатчики камеры/дисплея и часы реального времени.</li>
<li>Для оптимальной работы с последней версией ОС Raspberry Pi и высококачественным блоком питания рекомендуется использовать активное охлаждение. Предварительные заказы могут быть доступны через авторизованных реселлеров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37685580">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сообщество Raspberry Pi обсуждает готовящийся к выпуску Raspberry Pi 5, уделяя особое внимание его возможностям решить проблемы производительности и поставок, с которыми сталкивались пользователи предыдущих моделей.</li>
<li>В числе вопросов, поднимаемых пользователями, - цена, возможности и доступность, а также сравнение с конкуренцией со стороны других ПК малого форм-фактора, таких как HP Elitedesk 800 G3 Minis и Dell Wyse 5070. Они отмечают значительные возможности Raspberry Pi по работе с GPIO и поддержку программного обеспечения, несмотря на опасения по поводу его мощности и производительности.</li>
<li>Среди обсуждаемых ожидаемых особенностей Raspberry Pi 5 - новый интерфейс PCI Express для более быстрой периферии, что может повысить ее производительность. Необходимость и возможные ограничения активного охлаждения также являются предметом обсуждения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/">Мистраль 7B</a></h2>
<ul>
<li>Компания Mistral AI выпустила Mistral 7B - высокопроизводительную языковую модель, которая превосходит другие модели во многих бенчмарках, демонстрируя высокие способности в задачах, связанных с кодом и рассуждениями.</li>
<li>Модель лицензируется по неограниченной лицензии Apache 2.0, что делает ее свободно используемой и настраиваемой, а также развертываемой на любой облачной платформе.</li>
<li>Уникальные особенности модели - внимание по сгруппированным запросам и внимание по скользящему окну, позволяющие быстрее делать выводы и работать с длинными последовательностями, а доработанная версия для чата, Mistral 7B Instruct, показала исключительную эффективность.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675496">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются такие ключевые вопросы, как определение открытого кода, значимость исходного кода, алгоритмы релизов и критерии, по которым проекты считаются открытыми.</li>
<li>В центре внимания также воспроизводимость результатов машинного обучения, оценка языковых моделей и бенчмаркинг, что иллюстрируется участием Mistral AI в проекте GPT-4.</li>
<li>Также рассматривается производительность и совместимость новой модели &quot;Мистраль-7Б&quot;, а также изучаются вопросы эффективного использования памяти с помощью специальной программной документации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/smart-glasses/">Умные очки Ray-Ban Meta</a></h2>
<ul>
<li>Коллекция Meta Quest Ray-BanMeta представляет &quot;умные&quot; очки, в которых классический стиль сочетается с передовыми технологиями.</li>
<li>Очки оснащены 12-Мп камерой, позволяют совершать звонки и обмениваться сообщениями в режиме громкой связи, управлять голосом с помощью искусственного интеллекта Meta AI, а также вести прямые трансляции в Instagram и Facebook. Они также оснащены встроенными динамиками и аудиосистемой открытого типа.</li>
<li>Кроме того, они оснащены средствами контроля конфиденциальности для управления информацией о пользователе. В настоящее время очки доступны для предварительного заказа в США, Канаде и Великобритании.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678860">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает различные аспекты &quot;умных очков&quot;, такие как вопросы конфиденциальности, технологические достижения в их создании, их функциональность, ограничения и возможное использование в фотографии или интеграция в различные отрасли.</li>
<li>Пользователи высказывают различные мнения о конфиденциальности, удобстве, возможностях записи и потенциальном применении &quot;умных очков&quot;, что свидетельствует о разнообразии точек зрения на эту тему.</li>
<li>Примечательно, что участие таких технологических гигантов, как Facebook и Apple, в разработке &quot;умных&quot; очков также является важной темой для обсуждения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends">Жить рядом с друзьями</a></h2>
<ul>
<li>В статье подчеркивается значение глубоких и содержательных дружеских отношений для психического здоровья и счастья, а также обсуждается сокращение дружеских связей среди взрослых в связи с гипериндивидуализмом и тенденциями заботы о себе.</li>
<li>В нем реализована концепция движения &quot;Живи рядом с друзьями&quot;, пропагандирующая преимущества жизни рядом с друзьями для повышения позитива и благополучия.</li>
<li>Инициативы и приложения, направленные на развитие отношений, упоминаются наряду с ростом психических расстройств среди представителей поколения Z, а наблюдение за птицами рассматривается как потенциальное средство укрепления психического здоровья.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676393">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается важность проживания рядом с друзьями и родственниками, взвешиваются преимущества и препятствия переезда поближе к близким.</li>
<li>В беседе также подчеркивается приоритет личных связей над карьерным ростом и материальными благами, рассматриваются сложности, связанные с развитием отношений на расстоянии.</li>
<li>Другими примечательными аспектами являются дружественные рамки сплоченных сообществ и отчуждение, возникающее при удаленной работе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper">Open Source выигрывает не за счет дешевизны</a></h2>
<ul>
<li>В статье опровергается мнение о том, что проекты с открытым исходным кодом могут процветать только за счет того, что они являются экономически эффективными альтернативами - они должны предлагать нечто большее, чем просто быть открытыми.</li>
<li>В нем подчеркивается, что критерием успеха для компаний, работающих с открытым исходным кодом, должно быть получение прибыли, а не только использование.</li>
<li>Подчеркивается роль прозрачности, расширяемости, вклада сообщества и превосходства над конкурентами с закрытым исходным кодом как средства получения конкурентных преимуществ проектами с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682684">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья и последующие обсуждения на Hacker News посвящены понятию прибыльности применительно к проектам с открытым исходным кодом, а также проблемам и трудностям, с которыми сталкиваются эти проекты при поддержке коммерческих структур.</li>
<li>Далее рассматриваются плюсы и минусы программного обеспечения с открытым кодом в сравнении с облачными решениями с закрытым кодом, а также причины, по которым компании выбирают продукты с открытым кодом.</li>
<li>Также затрагиваются различные бизнес-модели, связанные с программным обеспечением с открытым кодом, подчеркивается сложный баланс между получением прибыли и поддержанием сообществ и продуктов с открытым кодом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine">Почему при попытке взлома ядра NT 3.1 моя машина 486DX4 перезагружается?</a></h2>
<ul>
<li>Автор испытывает проблемы с доступом к ядру NT 3.1, возможно, из-за проблемы совместимости с его процессором.</li>
<li>В качестве потенциального источника проблемы они называют ошибку в функции KiSaveProcessorControlState.</li>
<li>Для устранения проблемы автор предлагает решение, заключающееся в замене определенных значений в этой функции.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37684986">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В основном обсуждаются уязвимости и эксплойты начальных версий ОС Windows, подчеркивается их недостаточная защищенность и наличие уязвимостей, которые можно использовать.</li>
<li>Второе внимание уделяется отсутствию в домашних сетях маршрутизаторов и межсетевых экранов, а также методам взлома и задачам удаленного администрирования.</li>
<li>Участники расходятся во мнениях относительно использования книг для поиска и устранения неисправностей: одни утверждают, что потребность в них снижается с ростом квалификации, другие считают их ценными ресурсами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927">Система опреснения может производить пресную воду, которая дешевле водопроводной</a></h2>
<ul>
<li>Инженеры из Массачусетского технологического института и Китая разработали систему опреснения воды на солнечных батареях, способную превращать морскую воду в питьевую.</li>
<li>Система использует естественный солнечный свет для нагрева морской воды, которая при испарении оставляет соль, а водяной пар собирается в чистую питьевую воду.</li>
<li>По оценкам исследователей, этот метод позволяет получать до 6 л питьевой воды в час при увеличении масштабов производства. Эти характеристики делают систему со временем более доступной по цене, чем водопроводная вода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681004">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи Массачусетского технологического института разработали новый процесс опреснения воды, который является экономически эффективным и минимизирует накопление солевых отходов, обеспечивая пресную воду по более низкой цене, чем водопроводная вода.</li>
<li>Данное исследование актуализирует продолжающуюся дискуссию о потенциальном воздействии опреснения воды на морские экосистемы и предлагает альтернативные способы концентрации соли путем выпаривания или ее повторного использования.</li>
<li>Обсуждаются также различные способы утилизации солевых отходов, образующихся при опреснении воды, включая возможное использование для добычи лития, сброс в океан или поиск новых методов, а также коммерческая значимость и роль опреснения в решении проблемы дефицита воды.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Пожалуйста, не выводите --help в stderr в своих CLI-инструментах</a></h2>
<ul>
<li>В тексте подчеркивается, что путаница возникает, когда описание справки выводится на stderr (вывод ошибок в компьютерных программах), а не на stdout (стандартный вывод в системах), как это принято в утилитах GNU.</li>
<li>Автор предлагает придерживаться практики использования stdout для описания справки, что поможет избежать недопонимания, особенно для новичков в этой области.</li>
<li>Утилиты GNU - это программы, предлагаемые операционной системой GNU, обширным набором свободного программного обеспечения, известного своей последовательной практикой.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Рассуждения касаются того, куда должны выводить справочные сообщения интерфейсы командной строки - в stderr или stdout.</li>
<li>Одна группа поддерживает идею вывода на stderr, в то время как другие рекомендуют придерживаться стандартной практики вывода на stdout.</li>
<li>В беседе подчеркивается важность правильного управления потоками, перенаправления выпуска, соблюдения установленных правил, выделяются случаи, когда программы расходятся с привычной практикой.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/quest/quest-3/">Мета-квест 3</a></h2>
<ul>
<li>На рынке появилась гарнитура смешанной реальности Meta Quest 3 с улучшенными характеристиками мощности, графики, звука, комфорта и контроллеров.</li>
<li>Пользователи могут настраивать головной ремень, заказывать аксессуары и пользоваться встроенным контентом, таким как LEGO Bricktales и Stranger Things. Некоторые модели в течение ограниченного периода времени включают в себя игру Asgard&#39;s Wrath 2.</li>
<li>Устройство обеспечивает целый ряд захватывающих возможностей, включая игры, фитнес-программы и социальные приложения, а также различные обновления аксессуаров, региональную доступность и варианты финансирования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678318">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются ограничения, возможности и предполагаемые неудачи в освоении технологий виртуальной реальности (VR) и дополненной реальности (AR).</li>
<li>Участники обсуждают необходимость создания &quot;приложения-убийцы&quot;, способного стимулировать внедрение VR, разнообразие VR-опыта, сравнивают различные VR-устройства, а также затрагивают вопросы совместимости VR с Linux.</li>
<li>В отношении практичности, ценности и потенциала технологий виртуальной и дополненной реальности высказываются неоднозначные мнения. Высказываются мнения о потенциале AR и о препятствиях, мешающих VR стать мейнстримом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyaml.com/">Много YAML</a></h2>
<ul>
<li>В этом посте рассматриваются преимущества и недостатки использования YAML в процессах разработки и devops.</li>
<li>В нем представлены сопутствующие ресурсы, позволяющие глубже понять применение и функциональность YAML.</li>
<li>В текст включен юмористический анекдот о проблеме сокращения слова &quot;Норвегия&quot; в языке YAML, чтобы проиллюстрировать некоторые сложности использования этого языка.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687060">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - достоинства, недостатки и критика YAML как языка конфигурирования.</li>
<li>При этом преобладает сбалансированный взгляд, поскольку рассматриваются и другие языки, такие как JSON или XML, которые также имеют свои недостатки, тем самым подчеркивается, что выбор языка зависит от потребностей проекта и индивидуального опыта.</li>
<li>Наряду с этим в тексте подчеркивается необходимость совершенствования инструментальных средств и альтернативных форматов, а также выражается озабоченность ограничениями и потенциальными негативными аспектами использования кода для конфигурирования.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y">Lisp Badge LE</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается маломощный компьютер Lisp Badge LE, который программируется на языке Lisp.</li>
<li>Этот компьютер использует графическую библиотеку для построения графиков на дисплее и работает на uLisp - версии Lisp, предназначенной для микроконтроллеров.</li>
<li>Подробно рассказывается о программировании платы, включая создание печатной платы, установку загрузчика и загрузку кода. В статье также предлагаются ресурсы для получения исходного кода и файлов печатной платы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682273">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается проект LISP Badge LE, представляющий собой устройство для самостоятельного создания, которое находит отклик у энтузиастов электроники.</li>
<li>В нем упоминается, что проект работает от монетной батарейки со сроком службы около 40 часов, что вызывает дискуссию как по поводу влияния на окружающую среду, так и по поводу перспектив использования такого устройства для программирования.</li>
<li>Признав проект интригующим, большинство читателей выразили заинтересованность в приобретении готовой версии и высоко оценили создателя uLisp, известного своими образовательными проектами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811">Система опреснения может производить пресную воду, которая дешевле водопроводной</a></h2>
<ul>
<li>Инженеры Массачусетского технологического института и Китая совместно разработали солнечную опреснительную систему, которая позволяет экономично преобразовывать морскую воду в питьевую, используя естественный солнечный свет для нагрева и испарения соленой воды.</li>
<li>Эта система отличается высокой производительностью воды, длительным сроком службы без необходимости замены деталей, что делает ее идеальным решением для автономных прибрежных поселений; она производит достаточное количество питьевой воды для небольшой семьи.</li>
<li>Уникальная конструкция системы, основанная на конвективной циркуляции океана, предотвращает накопление солей и засорение системы и, по оценкам специалистов, является более экономичной, чем стандартное производство водопроводной воды в США.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675831">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи Массачусетского технологического института разработали различные системы опреснения воды, работающие на солнечной энергии. Они используют солнечную энергию для испарения и конденсации воды, позволяя удалять соли и примеси для получения питьевой воды.</li>
<li>Эти системы демонстрируют потенциал для недорогого решения проблемы дефицита воды, хотя для их масштабирования и коммерческого развертывания требуются дополнительные исследования.</li>
<li>В комментариях рассматриваются различные аспекты солнечного опреснения, включая потребности в воде, целесообразность, стоимость насосов и возможные области применения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mit.edu/~xela/tao.html">Дао программирования (1987)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Дао программирования&quot; - это обширная подборка учений и историй, связанных с важностью постижения Дао в контексте программирования.</li>
<li>Повествование подчеркивает ценность понимания логики и внутренних механизмов программ, а также отражает влияние управленческих ролей на производительность труда программистов.</li>
<li>В ней на примере встреч и уроков Мастера-программиста дается критика неэффективности корпоративных структур, и в заключение дается рекомендация по выходу из сложившейся ситуации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678181">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе беседы обсуждаются такие темы, как сложность программирования, репутация и удобство использования языка COBOL, культурная восприимчивость в технологическом сообществе.</li>
<li>Тема обсуждения - связь даосизма и программирования, изучение использования древней мудрости в современном решении задач.</li>
<li>В диалоге также случайно затронуты вопросы прав интеллектуальной собственности и исторические тенденции в хакерском сообществе, в частности, возрождение древних традиций.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwl.io/archives/23127">OpenBSD PF против FreeBSD PF</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассматривает взаимоотношения между OpenBSD PF и FreeBSD PF, отмечая, что оба проекта, несмотря на имеющиеся между ними разногласия, являются взаимовыгодными.</li>
<li>Существенные различия в ядре OpenBSD и FreeBSD означают, что прямой обмен кодом между ними невозможен.</li>
<li>Постоянное соревнование между этими двумя проектами приносит универсальные плоды, делая дискуссии о преимуществах тех или иных версий неактуальными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678714">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается сравнение межсетевых экранов OpenBSD PF и FreeBSD PF с упором на их производительность и возможности по оптимизации работы сети и защите от DOS-атак.</li>
<li>Пользователи также обсуждают iptables и nftables в Linux как альтернативы для аналогичной функциональности и затрагивают различные версии брандмауэра PF, используемые в различных операционных системах.</li>
<li>Пользователи запрашивают и предлагают такие ресурсы для обучения, как документация OpenBSD и FreeBSD, справочник и &quot;Книга PF&quot;. Они также выражают заинтересованность в портировании ipfw3 DragonflyBSD на FreeBSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwig/dawproject">DAWproject: Открытый формат обмена для DAW</a></h2>
<ul>
<li>DAWproject - это открытый формат обмена, обеспечивающий передачу пользовательских данных между различными цифровыми звуковыми рабочими станциями (DAW). Он предназначен для инкапсуляции всей конвертируемой информации проекта, включая аудио, ноты, автоматизацию и параметры плагинов, в один файл.</li>
<li>Основанный на XML, этот формат стабилен, прост в развертывании и опирается на заранее установленные открытые стандарты. Он может использоваться с любым языком программирования, способным анализировать XML.</li>
<li>В настоящее время формат DAWproject поддерживают Bitwig Studio 5.0.9 и PreSonus Studio One 6.5. Он сохраняет максимальное количество пользовательских данных, не претендуя на роль родного формата файлов DAW и не обеспечивая идеальных характеристик.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37680449">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Bitwig создала новый открытый формат обмена CLAP для цифровых аудиорабочих станций (DAW), получивший высокую оценку за развитие программного обеспечения и совместимость с Linux.</li>
<li>Высказываются опасения по поводу функциональности MIDI в Linux и недостаточной документации от Ableton, а также предложения по поддержке микротюнинга и альтернативного представления высоты тона.</li>
<li>Начинание Bitwig воспринимается положительно, но его успех зависит от получения всесторонней поддержки со стороны индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots">The Ashley Book of Knots (1944)</a></h2>
<ul>
<li>The Wayback Machine предоставляет архивную версию предварительного просмотра книги &quot;The Ashley Book Of Knots&quot;, написанной Клиффордом У. Эшли в 1944 году.</li>
<li>Книга посвящена значению узлов в морской деятельности, их использованию в различных ремеслах, содержит иллюстрации и пояснения к различным узлам.</li>
<li>Книга, получившая широкое признание как исчерпывающий справочник по узлам, также посвящена их историческому происхождению и практическому применению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676880">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Книга &quot;The Ashley Book of Knots&quot; представляет собой исчерпывающее руководство по узлам, иллюстрирующее их достоинства и недостатки и предлагающее более надежные альтернативы узлам.</li>
<li>Пользователи Hacker News ведут дискуссию о практическом применении завязывания узлов, обмениваются любимыми узлами и ресурсами для изучения и практического применения узлов.</li>
<li>Автор вводит понятие блок-схемы для правильного использования узлов в зависимости от различных ситуаций.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carton.run">Carton - запуск любой ML-модели с любого языка программирования</a></h2>
<ul>
<li>Carton - это инструмент с открытым исходным кодом, предназначенный для упрощения интеграции моделей машинного обучения (ML) в приложения, независимо от используемого языка программирования.</li>
<li>Инструмент позволяет разделить ML-фреймворки и обеспечивает плавный метод выполнения модели, что позволяет идти в ногу с развитием отрасли.</li>
<li>Реализованный в основном на языке Rust, Carton работает с моделями в отдельных процессах, используя для диалога систему межпроцессного взаимодействия (IPC). Инструмент также предоставляет привязки к другим языкам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682286">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Carton - это новый инструмент, призванный облегчить интеграцию моделей машинного обучения в приложения, независимо от технологии, на которой эти модели работают. Он предоставляет единый интерфейс для запуска моделей на различных языках программирования.</li>
<li>Среди особенностей - запуск моделей в изолированных процессах, кроссплатформенная поддержка с будущей совместимостью с Windows, простота развертывания, отсутствие необходимости конвертации моделей, выполнение с помощью собственного фреймворка модели, а также поддержка пользовательских операций и TensorRT.</li>
<li>В обсуждении также намекается на проблемы сохранения производительности при поддержке нескольких языков при разработке языка программирования Carton. Автор, опытный технический специалист, открыл прием заявок на участие в YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://werd.io/2023/unions-work">Профсоюзы работают</a></h2>
<ul>
<li>Гильдия писателей Америки (WGA) в ходе недавних переговоров успешно добилась изменений в правилах AI, остаточных выплат и прозрачности данных для писателей, что подчеркивает преимущества профсоюзов в индустрии развлечений.</li>
<li>Это достижение может повлиять на будущие дискуссии между Альянсом продюсеров кино и телевидения (AMPTP) и Гильдией актеров экрана - Американской федерацией артистов телевидения и радио (SAG-AFTRA).</li>
<li>В технологическом секторе США наблюдается сдвиг в сторону объединения в профсоюзы: все больше сотрудников технологических компаний осознают важность заключения коллективных договоров, беря пример с успешных переговоров WGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675422">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссий обсуждаются такие темы, как роль и эффективность профсоюзов в различных отраслях и странах, плюсы и минусы сокращенной рабочей недели, влияние профсоюзов на государственный сектор и индустрию развлечений.</li>
<li>Также были затронуты темы креативности и оригинальности в коммерческой литературе и СМИ, а также расово-ориентированные инициативы и их эффективность.</li>
<li>Участники высказывают различные мнения о профсоюзах, контенте, создаваемом искусственным интеллектом, рабочих кооперативах, влиянии глобализации и дискриминации при приеме на работу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/">Valve выпускает Counter-Strike 2</a></h2>
<ul>
<li>Counter-Strike 2 - бесплатная обновленная версия Counter-Strike, созданная на движке Source 2, с улучшенным рендерингом и улучшенными сетевыми возможностями.</li>
<li>В игре появились новые рейтинги CS и таблицы лидеров, а также обновленные карты и другие важные обновления.</li>
<li>Вышедшая 21 августа 2012 г. игра Counter-Strike 2 получила положительные отзывы от игроков за свой продвинутый соревновательный опыт.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681505">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Valve выпустила Counter-Strike 2, обновление Counter-Strike: Global Offensive, вызвавшее неоднозначную реакцию, в первую очередь из-за удаленных карт, игровых режимов и крутой кривой сложности.</li>
<li>Пользователи обсуждают, что игра требует значительного объема памяти (85 Гб), сравнивают ее с другими играми и высказывают свое мнение об игровом процессе.</li>
<li>В периферийной беседе, посвященной читерству в Counter-Strike: Global Offensive, высказываются предложения о механизмах защиты от мошенничества, отмечаются проблемы безопасности и конфиденциальности с перспективами их решения в будущих обновлениях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117">В механических часах есть функция &quot;взлом&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>Термин &quot;взлом&quot;, используемый в механических часах, относится к функции, которая останавливает секундную стрелку, когда используется функция установки времени.</li>
<li>Эта функция получила широкое распространение во время Второй мировой войны, позволяя солдатам синхронизировать свои часы, и, вероятно, возникла из &quot;хакерских часов&quot; - доступных версий, синхронизируемых с дорогими корабельными хронометрами для навигации.</li>
<li>Не все часовые механизмы обладают этой &quot;хакерской&quot; функцией, что позволяет поддерживать точность времени в течение коротких промежутков времени, не прибегая к помощи дорогостоящих хронометров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682912">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения затрагиваются такие темы, как полезность функции &quot;взлома&quot; в механических часах, точность и привлекательность некоторых атрибутов часов.</li>
<li>Среди тем - предложения по каналам реставрации часов, удовольствие от просмотра реставрационного видео, происхождение таких специфических терминов, как &quot;hack&quot; и &quot;hackneyed&quot;, в связи с синхронизацией часов и их возможной связью с породой лошадей Hackney и названием местности &quot;Hackney&quot; в Лондоне.</li>
<li>Также можно сравнить опыт использования децентрализованной социальной сети Mastodon без логина и опыт использования Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-27]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-27</a></h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power">FTC подала в суд на Amazon за незаконное сохранение монопольной власти</a></h2>
<ul>
<li>Федеральная торговая комиссия США (FTC) и 17 генеральных прокуроров штатов подали иск против Amazon, утверждая, что компания незаконно поддерживает свою монопольную власть.</li>
<li>Компания Amazon обвиняется в том, что она ведет себя исключающе, подавляет конкуренцию, завышает цены, снижает качество и препятствует инновациям, что, по мнению экспертов, наносит ущерб как потребителям, так и предприятиям.</li>
<li>ФТК и ее партнеры из штатов добиваются постоянного судебного запрета, чтобы остановить предполагаемую незаконную деятельность Amazon и восстановить конкуренцию на рынке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661446">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Федеральная торговая комиссия США (FTC) подала в суд на компанию Amazon, утверждая, что она обладает незаконной монопольной властью, мешая малому бизнесу и ограничивая его возможности по продаже товаров на других платформах.</li>
<li>Среди критических замечаний в адрес Amazon - повышение цен для продавцов, работающих по системе Fulfilment by Amazon (FBA), принуждение продавцов к использованию ее рекламных услуг, а также отсутствие адекватных мер по борьбе с контрафактной продукцией.</li>
<li>Иск вызвал дискуссии о последствиях двойственной роли Amazon как платформы и конкурента на рынке, о проблемах, с которыми сталкиваются компании, использующие Amazon, и о влиянии изменений в конфиденциальности Apple на рекламу.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/">Экосистема Philips Hue разрушается</a></h2>
<ul>
<li>Автор высказывает опасения по поводу экосистемы Philips Hue, акцентируя внимание на последних решениях руководства компании, которые привели к росту недовольства пользователей.</li>
<li>Компания Philips ввела в действие новое лицензионное соглашение с конечным пользователем и теперь требует от пользователей входа в систему, нуждаясь в облачной интеграции, что потенциально может привести к снижению функциональности системы.</li>
<li>В качестве возможного обходного пути упоминается использование концентратора Ikea Dirigera, хотя он и не рассматривается как надежное решение. Автор надеется, что в будущем будет разработана более совершенная альтернатива.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37667266">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пост посвящен неоднозначному отношению к экосистеме Philips Hue и более широкой домашней автоматизации. В нем отмечается недовольство пользователей изменениями в системе, отсутствие лояльности со стороны производителей и обязательное создание учетной записи.</li>
<li>Поднимаются вопросы яркости, надежности, совместимости и пользовательских соглашений. Для решения этих проблем некоторые пользователи обращаются к альтернативным &quot;умным&quot; лампам и концентраторам или создают собственную домашнюю инфраструктуру.</li>
<li>В ней также затрагиваются более позитивные аспекты домашней автоматизации, такие как преимущества автоматизированного освещения и персонализации. Автор рассказывает об использовании Zigbee2MQTT и опровергает утверждения о том, что Home Assistant небезопасен. В целом признается как потенциал, так и проблемы этой области технологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raverie-us.github.io/raverie-engine/">Unity-подобный редактор игр, работающий в чистом WASM</a></h2>
<ul>
<li>Движок Raverie разрабатывается как альтернатива Unity. В нем используется компонентный дизайн, аналогичный Unity, но с уникальными возможностями, такими как отдельные миры/уровни, настраиваемое освещение и рендеринг.</li>
<li>Движок построен на WebAssembly без использования Emscripten, что облегчает его перенос на другие платформы.</li>
<li>В &quot;дорожную карту&quot; создатели включили интеграцию звукового движка с WebAudio, усовершенствование отладчика скриптов, добавление сетевых возможностей с помощью WebRTC и WebSockets, что в конечном итоге должно привести к созданию онлайнового центра для обмена и ремикширования игр.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663270">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Движок Raverie, созданный в Технологическом институте DigiPen, представляет собой инновационный игровой редактор, работающий на WebAssembly, имеющий дискретные миры/уровни, скриптовый движок освещения и рендеринга, а также физический механизм.</li>
<li>Автор высказывает опасения по поводу чрезмерной зависимости от легкодоступных игровых движков, опираясь на свой опыт работы в компании DigiPen.</li>
<li>Пользователи высоко оценивают возможности редактирования на движке Raverie, но при этом выражают озабоченность проблемами производительности, что приводит к обсуждению применения WebAssembly и возможных усовершенствований.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals">ЕС требует от Apple открыть все для конкурентов</a></h2>
<ul>
<li>Европейский союз (ЕС) требует от компании Apple открыть свою экосистему аппаратного и программного обеспечения для конкурирующих компаний.</li>
<li>Комиссар ЕС Тьерри Бретон призывает Apple разрешить конкурентам предлагать на iPhone такие услуги, как электронные кошельки, браузеры и магазины приложений, в соответствии с Законом о цифровых рынках.</li>
<li>Цель закона - обеспечить равные условия для всех технологических компаний. Генеральный директор Apple Тим Кук встретился с Бретоном, но пока никак не прокомментировал ситуацию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663725">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Европейский союз призывает компанию Apple к усилению конкуренции в области операционной системы и магазина приложений в связи с опасениями по поводу контроля Apple над своей экосистемой и ограниченности альтернатив для пользователей.</li>
<li>Ведутся дискуссии о доминировании Google на рынке браузеров с помощью Chrome и потенциальной монополии таких компаний, как Meta.</li>
<li>Споры ведутся вокруг необходимости свободы пользователей в противовес безопасности закрытых экосистем, а также вокруг продолжающихся дебатов о защите пользователей, свободе и роли государственного регулирования в технологической индустрии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/">Меня лишили моего первого вклада в ядро.</a></h2>
<ul>
<li>Ариэль Микулас, инженер-программист компании Cisco, столкнулся с неприятным опытом, когда ему показалось, что ему отказали в признании его первого вклада в ядро Linux.</li>
<li>Он разработал патч для исправления ошибки, влияющей на возможности отладки в проекте, но сопровождающий PowerPC, вместо того чтобы принять его патч, создал свой собственный.</li>
<li>Сопровождающий отметил Ариэля только за сообщение о проблеме, но не за его работу по созданию исправления, что привело к тому, что Ариэль почувствовал себя недооцененным и разочарованным.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671991">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой дискуссии подчеркивается важность соответствующего признания и кредитования вклада в ядро Linux - крупный проект с открытым исходным кодом.</li>
<li>Существуют различные точки зрения на плагиат, роль мейнтейнеров (лиц, управляющих и контролирующих области разработки) и мотивацию участников этих проектов.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает первостепенную важность эффективной коммуникации, сотрудничества и справедливого присвоения авторства в сообществе разработчиков открытого программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/">macOS Sonoma доступна уже сегодня</a></h2>
<ul>
<li>Компания Apple выпустила бесплатное обновление программного обеспечения macOS Sonoma, представляющее целый ряд новых функциональных возможностей для пользователей Mac.</li>
<li>Среди основных возможностей - настраиваемые виджеты рабочего стола, новые экранные заставки, улучшенные видеоконференции и просмотр веб-страниц с отдельными профилями, улучшенные игры с режимом Game Mode, а также обновления различных приложений, таких как &quot;Заметки&quot;, &quot;Пароли&quot;, &quot;Сообщения&quot; и др.</li>
<li>Обновление выпущено во всем мире, однако его доступность может зависеть от региона, языка и используемого устройства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662510">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются такие темы, как комплектация обновлений Apple, проблемы с Siri и Apple Music, а также проблемы с установкой и совместимостью пакетов.</li>
<li>Пользователи демонстрируют различные предпочтения в отношении операционных систем и пакетных менеджеров, также обсуждается Homebrew и ее создатель Макс Хауэлл.</li>
<li>В беседах затрагиваются вопросы наименования релизов операционных систем, отражается сочетание удовлетворения, разочарования и предпочтений в отношении различных программных и аппаратных средств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebook/prophet">Пророк: Процедура автоматического прогнозирования</a></h2>
<ul>
<li>Prophet - это программное обеспечение с открытым исходным кодом от команды Core Data Science компании Facebook, предназначенное для прогнозирования временных рядов данных с помощью аддитивной модели, учитывающей нелинейные тенденции, сезонные и праздничные эффекты.</li>
<li>Программное обеспечение устойчиво к недостающим данным и выбросам и разработано для работы с временными рядами, имеющими устойчивые сезонные влияния и достаточное количество исторических данных.</li>
<li>Prophet может быть установлен с использованием R или Python и доступен для загрузки на CRAN и PyPI. Он распространяется под лицензией MIT и включает экспериментальный бэкенд, называемый cmdstanr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663820">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Facebook прекратила использование автоматической процедуры прогнозирования Prophet и предлагает пользователям воспользоваться другими инструментами, такими как NeuralProphet, statsforecast или Darts для прогнозирования временных рядов.</li>
<li>Прозвучало несколько критических замечаний в адрес Prophet с предложением альтернативных реализаций с использованием torch и numpy+scipy.optimize. Были отмечены проблемы с библиотекой STAN, которую использовал Prophet.</li>
<li>В ходе дискуссии особое внимание было уделено оценке прогнозов и пониманию структуры данных, а также продвижению классических байесовских моделей, обобщенных линейных моделей (GLM) и графовых нейронных сетей (GNN) для целей прогнозирования временных рядов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/">ROCm является приоритетом AMD, говорит руководитель компании</a></h2>
<ul>
<li>AMD уделяет приоритетное внимание унификации различных программных стеков, таких как ROCm, Vitis AI и ZenDNN, для повышения производительности различных аппаратных продуктов для ИИ.</li>
<li>Компания определила ROCm как свою основную задачу и инвестирует в разработку программного обеспечения и привлечение талантливых специалистов для достижения целей унификации.</li>
<li>AMD поддерживает язык программирования с открытым исходным кодом Triton в качестве альтернативы CUDA от Nvidia и поощряет участие сообщества в ускоренном развитии своего программного стека.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663194">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор идет о программном стеке ROCm от AMD и его соперничестве с CUDA от NVIDIA, в частности, в области искусственного интеллекта и игр.</li>
<li>Пользователи высказывали опасения по поводу поддержки и надежности AMD, подчеркивая необходимость улучшения документации и систем поддержки графических процессоров AMD.</li>
<li>Также была отмечена серьезная проблема конкуренции с устоявшейся экосистемой CUDA и признан потенциал создания жизнеспособной альтернативы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jackmpcollins/magentic">Magentic - использование LLM в качестве простых функций Python</a></h2>
<ul>
<li>Пакет Python облегчает встраивание LLM-запросов в обычный код, позволяя записывать сигнатуры функций.</li>
<li>Этот пакет упрощает задачу разбора LLM-выводов, используя аннотацию возвращаемого типа функции, даже для сложных возвращаемых типов.</li>
<li>Основная цель этого пакета - продемонстрировать возможность гибкого использования LLM в обычном коде, а также упростить интеграцию, привлекая сторонние ресурсы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661767">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Magentic - это пакет на языке Python, позволяющий применять языковые модели в коде и получивший высокую оценку за оптимизированный дизайн API.</li>
<li>Пользователи предлагают использовать yaml вместо JSON для форматов моделей, выражая при этом опасения по поводу сложных типов возврата.</li>
<li>В ходе беседы в сообществе обсуждаются преимущества использования декораторов в Python при измерении показателей производительности, использование &quot;...&quot; в Python, различные языковые модели и проектирование функций для объекта ответа.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/">9-й судебный округ отклонил заявление TSA о безнаказанности сотрудников контрольно-пропускного пункта, изнасиловавших путешественницу</a></h2>
<ul>
<li>Апелляционный суд 9-го округа отклонил ходатайство Управления транспортной безопасности (TSA) о предоставлении иммунитета сотрудникам контрольно-пропускных пунктов, участвовавшим в инцидентах, связанных с сексуальным насилием.</li>
<li>Суд установил, что иски против TSA могут быть поданы в соответствии с Федеральным законом о деликтных исках, что делает администрацию ответственной за ущерб, причиненный ее сотрудниками.</li>
<li>Это решение создает прецедент в 9-м округе, затрагивающий штаты Западного побережья, и теперь дело возвращено в окружной суд США для дальнейшего рассмотрения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661609">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Девятый окружной суд постановил, что TSA (Transportation Security Administration) может быть предъявлен иск за неправомерные действия сотрудников, опровергнув утверждение агентства об иммунитете.</li>
<li>Это решение свидетельствует о переходе к ответственности государственных органов за действия своих сотрудников.</li>
<li>В настоящее время ведется множество дискуссий, в ходе которых обсуждается эффективность TSA, ставится под сомнение необходимость его присутствия, рассматриваются альтернативные подходы к обеспечению безопасности, а также высказываются сомнения в способности процедур TSA предотвращать хищения и злоупотребления.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/st/index.html">Исследование времени пространства командной строки Linux</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о создании инструмента под названием &quot;st&quot;, который предлагает данные о времени выполнения программ, использовании памяти и созданных процессах/потоках.</li>
<li>Производительность этого инструмента сравнивается с компиляторами gcc и clang, а производительность компилятора clang++ C++ также анализируется на примере отдельной программы.</li>
<li>Автор столкнулся с проблемами при использовании netlink для отслеживания процессов, но преодолел их с помощью ценных идей, почерпнутых из блога Натана Йеллина.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662655">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Статья посвящена использованию командной строки Linux для мониторинга пространства и времени, в частности, измерению времени выполнения команд с помощью команды &#39;time&#39;.</li>
<li>В ней рассматриваются вопросы использования памяти в программах на языке Си, а также другие концепции работы с командной строкой, что обеспечивает глубокое раскрытие темы.</li>
<li>Статья заслужила высокую оценку читателей за четкость и полноту объяснений, что делает ее ценной для тех, кто интересуется работой с командной строкой Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nakst.gitlab.io/essence">Essence: Настольная ОС, созданная с нуля, для управления и простоты</a></h2>
<ul>
<li>Essence - это новая настольная операционная система, созданная с нуля и ориентированная на контроль над пользователем, простоту и уважение к нему.</li>
<li>Несмотря на то, что Essence находится в стадии разработки, он демонстрирует эффективное управление ресурсами и впечатляющую производительность даже на маломощном оборудовании.</li>
<li>Он имеет открытую кодовую базу и векторный пользовательский интерфейс. Заинтересованные пользователи могут присоединиться к серверу Discord для получения обновлений и поддержать его развитие на Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671419">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Операционная система Essence рассматривается как привлекательная альтернатива для пользователей, не нуждающихся в обратной совместимости или серверных функциях, предлагающая контроль, простоту и настраиваемый интерфейс.</li>
<li>Также обсуждаются вопросы улучшения времени загрузки, оптимизации процесса загрузки, создания новых проектов операционной системы и веб-браузеров.</li>
<li>В целом отмечается положительное отношение к разработке Essence OS, а также упоминаются аналогичные проекты, использующие языки с безопасной памятью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai">Переосмысление луддитов</a></h2>
<ul>
<li>Брайан Мерчант в книге &quot;Кровь в машине&quot; опровергает распространенное представление о луддитах, утверждая, что их сопротивление было направлено не против технологий, а на защиту прав рабочих перед лицом автоматизации.</li>
<li>Автор проводит параллели между историческим движением луддитов и современным сопротивлением технологическому прогрессу, особенно в эпоху искусственного интеллекта. Освещаются потенциальные последствия перемещения рабочих мест, вызванного искусственным интеллектом, и неэтичных трудовых практик.</li>
<li>Несмотря на безуспешные попытки луддитов остановить индустриализацию, автор подчеркивает необходимость общественных мер реагирования и регулирования, чтобы обеспечить всем выгоду от автоматизации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37664682">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается исторический ревизионизм движения луддитов, выступавших против технологий из-за неблагоприятных условий труда и проблем с безопасностью, проводятся параллели между этими проблемами и современным воздействием автоматизации на работников.</li>
<li>Важным моментом дискуссии являются различные точки зрения на влияние технологий и автоматизации на рабочие места, включающие потенциальную потерю рабочих мест, концентрацию власти и необходимость самоорганизации работников.</li>
<li>В комментариях также выражается обеспокоенность тем, как искусственный интеллект (ИИ) может негативно повлиять на рабочие места, возможным снижением благосостояния людей из-за ИИ и автоматизации, а также необходимостью взаимного уважения и доверия к технологиям.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/">Советы и рекомендации по работе с распределителем арены</a></h2>
<ul>
<li>В тексте подчеркиваются преимущества использования в программировании арен для выделения и управления памятью, вместо выделения отдельной памяти.</li>
<li>В нем упоминается использование макросов и атрибутов для оптимизации выделения памяти, а также стратегии определения размера арены и обработки роста памяти.</li>
<li>В сообщении также содержится информация о реализации контейнерных структур данных с использованием арен.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670740">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье подчеркиваются преимущества и стратегии использования ареновых аллокаторов в программировании, включая повышение производительности, уменьшение фрагментации и оптимизацию распределения.</li>
<li>Рассматривается, как действовать в ситуациях с ограниченной памятью, избегать сбоев, соблюдать строгие правила псевдонимов и использовать массивы char для выделения памяти.</li>
<li>Далее в тексте упоминается &quot;CollectionMicrobench&quot;, проект GitHub, позволяющий контролировать размер блока при распределении арены, что свидетельствует о практическом использовании этих методик.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html">Самый копируемый фрагмент StackOverflow за все время - ошибочный</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о популярном ответе Stack Overflow, который был широко скопирован благодаря своей функциональности по преобразованию размера байта в человекочитаемый формат, но впоследствии выяснилось, что он несовершенен.</li>
<li>Автор выявляет проблемы, содержащиеся в фрагменте, в основном связанные с ограничениями точности и проблемами, связанными с арифметикой с плавающей точкой, используемой в коде.</li>
<li>В конце статьи делается вывод о необходимости использования коротких, простых циклов вместо сложных математических решений, а также предлагаются улучшения для устранения имеющихся недостатков в коде.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37674139">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В обсуждениях и статьях рассматриваются недостатки часто тиражируемого фрагмента кода Stack Overflow и привычка разработчиков копировать код, не понимая его до конца.</li>
<li>В них рассматриваются потенциальные риски, связанные с использованием скопированного кода, и указывается на актуальность практики безошибочного кодирования.</li>
<li>В беседе освещается актуальность проверки сертификатов в реализациях TLS (Transport Layer Security) и проводится тщательный анализ фрагментов кода Stack Overflow, встречающихся в проектах GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/">Написание отладчика с нуля: Точки останова</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о том, как реализовать точки останова в пользовательском отладчике, известном как DbgRs, и подробно описываются модификации кода, сделанные для этой цели.</li>
<li>В качестве следующего шага вводится понятие аппаратных точек останова, управляемых отладочными регистрами. Далее показано, как управлять точками останова, обрабатывать исключения и возобновлять процесс выполнения.</li>
<li>Однако в статье отмечено ограничение - в представленном коде отсутствует функция просмотра стека вызовов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670938">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье дается представление о процессе создания отладчика &quot;с нуля&quot; с примерами из практики опытных разработчиков.</li>
<li>Для IDE предлагается использовать Tree-sitter, инструмент для создания быстрых, инкрементных парсеров.</li>
<li>Обсуждаются различные стратегии установки точек останова, а также приводятся дополнительные ресурсы для дальнейшего изучения разработки отладчика.</li>
</ul>
<h2><a href="https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/">Почему американцы не едят баранину?</a></h2>
<ul>
<li>Баранина, мясо половозрелых овец, в США малодоступна и обычно встречается только в специализированных мясных магазинах или на этнических рынках.</li>
<li>С XX века потребление баранины сократилось из-за замены шерсти синтетическими волокнами в овцеводстве и более длительного времени приготовления.</li>
<li>Несмотря на уникальный, сильный вкус, который нравится некоторым людям, баранина в современном американском обществе воспринимается в целом негативно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662281">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются самые разные темы, в том числе предпочтение, отдаваемое в разных странах различным видам мяса - баранине, ягнятине, козлятине.</li>
<li>В беседах также рассматриваются различные способы приготовления этого мяса, влияние использования мыла на чугунные сковороды, а также влияние выпаса овец на окружающую среду.</li>
<li>Также затрагиваются такие темы, как снижение разнообразия мирового рынка, влияние маркетинга на выбор продуктов питания и доступность различных видов мяса в супермаркетах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/">Атака с похищением пикселей по боковому каналу работает в Chromium на всех современных GPU</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи обнаружили новую кросс-оригинальную атаку, получившую название &quot;GPU.zip&quot;, которая позволяет узнать имена пользователей, пароли и другие важные визуальные данные, отображаемые на веб-сайтах, использующих графические процессоры основных поставщиков.</li>
<li>Атака позволяет вредоносным сайтам считывать и реконструировать пиксели с другого домена для просмотра содержимого целевого сайта, обходя таким образом политику same-origin - основополагающий принцип безопасности, обеспечивающий разделение содержимого разных доменов сайтов.</li>
<li>GPU.zip использует сжатие данных, применяемое внутренними и дискретными графическими процессорами, для использования побочного канала и кражи пикселей. Уязвимость была продемонстрирована на графических процессорах производства Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm и Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663159">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В браузерах на базе Chromium была обнаружена атака с похищением пикселей по побочному каналу, использующая SVG-фильтры для определения цвета каждого пикселя на целевых сайтах.</li>
<li>Предлагаемое средство - обработка iframe в постоянном времени, однако оно считается громоздким. Примечательно, что браузеры Safari и Firefox не подвержены этой атаке.</li>
<li>Далее рассматриваются вопросы выполнения недоверенного кода, последствия ускорения CSS для кросс-оригинальных iframe, атаки на время в веб-технологиях, а также дискуссии о понятии &quot;воровства&quot; и его влиянии на инструменты безопасности, такие как uMatrix.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/">GPU.zip: атака через боковой канал, раскрывающая визуальные данные, обрабатываемые на GPU</a></h2>
<ul>
<li>GPU.zip - недавно обнаруженная уязвимость побочного канала в современных графических процессорах, использующая сжатие графических данных для утечки визуальных данных.</li>
<li>Уязвимость может быть использована вредоносными веб-сайтами для кражи пикселей с других веб-страниц, что нарушает модели безопасности браузеров. Она затрагивает графические процессоры различных производителей и делает уязвимыми некоторые важные веб-сайты.</li>
<li>В настоящее время производители графических процессоров и компания Google обсуждают, стоит ли исправлять эту уязвимость. Если Google Chrome подвержен этой атаке, то Firefox и Safari - нет. Исходный код GPU.zip теперь находится в открытом доступе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663601">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Исследователи выявили атаку по побочным каналам, получившую название &quot;GPU.zip&quot;, которая раскрывает визуальные данные, обрабатываемые на графическом процессоре.</li>
<li>Эта атака выполняется путем измерения таймингов графического процессора для медленного извлечения пиксельных данных.</li>
<li>Проблема связана с использованием сжатия данных, применяемого драйверами GPU, и может затрагивать не только GPU, но и другие процессы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Советы для соло-предпринимателя?</a></h2>
<ul>
<li>Он разработал инструменты проектирования для решения общих проблем и, учитывая положительные отзывы на конференциях, рассматривает возможность их коммерческого использования.</li>
<li>Столкнувшись с трудностями, связанными с тем, что он является единственным основателем компании, он рассматривает такие аспекты, как установление контрольных точек, географическое расположение и маркетинговые стратегии для продукции.</li>
<li>Также наблюдается интерес к пониманию разницы между привлечением средств и созданием компании, что свидетельствует о том, что они рассматривают различные варианты финансовой поддержки и развития бизнеса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются сложности и риски, с которыми сталкивается соло-предприниматель, пытающийся монетизировать инструменты проектирования, получение крупных контрактов и необходимость диверсификации клиентов.</li>
<li>В ней подчеркиваются трудности работы в одиночку, преимущества ориентации на конкретную клиентуру, масштабирование с помощью маркетинговых стратегий, а также роль эмоционального интеллекта (знаний и умений воспринимать, понимать и управлять эмоциями) в продажах.</li>
<li>В числе ключевых моментов - внедрение PubExchange с издателями, важность личных встреч, использование отзывов пользователей, понимание проблем клиентов и определение приоритетов развития продукта для достижения устойчивого успеха.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-26]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-26</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak">Мы начинаем внедрять новые возможности голосовой связи и работы с изображениями в ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Компания OpenAI добавляет в свою систему искусственного интеллекта ChatGPT возможности работы с голосом и изображениями, что позволяет создать более интерактивный интерфейс, в котором пользователи могут обсуждать изображения и вести голосовые беседы.</li>
<li>Эти возможности находят широкое применение, включая обсуждение фотографий из путешествий, идентификацию продуктов питания, помощь в решении математических задач.</li>
<li>Обновления будут доступны пользователям Plus и Enterprise в ближайшие две недели, причем голосовые функции будут доступны как на iOS, так и на Android, а совместимость с изображениями будет обеспечена на всех платформах. Компания OpenAI выражает обеспокоенность в связи с появлением новых возможностей, касающихся имперсонации и конфиденциальности, утверждая, что она предприняла шаги по снижению этих рисков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642335">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI стремится улучшить голосовые и изобразительные возможности ChatGPT, основываясь на отзывах пользователей о низких задержках при заказе голосовых сообщений и просьбах об ускорении голосовых ответов и прерывистости системы.</li>
<li>Несмотря на опасения по поводу скорости, точности и влияния на экологию, потенциальное использование ChatGPT в планировании и решении задач робототехники представляется перспективным. В настоящее время ведутся споры о достоверности и ценности информации, генерируемой искусственным интеллектом.</li>
<li>OpenAI планирует запустить новую модель генерации изображений DALLE-3 на фоне обсуждения бизнес-моделей ИИ, влияния на поиск в Интернете и отказа от функции просмотра веб-страниц в платформе ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="http://farewell.bostonunitygroup.com/">Старейшая община &quot;Единство&quot; объявляет о своем роспуске</a></h2>
<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), первая официальная группа пользователей Unity во всем мире, объявила о своем заключительном мероприятии 27 сентября, сославшись на разочарование последним направлением развития компании и отсутствием поддержки сообществ разработчиков.</li>
<li>Организаторы считают, что их вклад лучше направить на создание возможностей в рамках более широкого местного сообщества развития.</li>
<li>Участники BUG приглашаются присоединиться к группе встреч Boston Game Dev, чтобы продолжить общение с другими профессионалами индустрии. Последняя встреча BUG будет проходить в формате социального мероприятия на Zoom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37648068">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Многолетнее сообщество разработчиков Unity, Boston Unity Group (BUG), расформировалось из-за недавних изменений цен на продукты Unity, что свидетельствует о потере доверия к компании.</li>
<li>Широко обсуждается вопрос о снижении доверия к различным известным брендам, таким как Unity и Craftsman, из-за предполагаемых негативных методов ведения бизнеса, таких как цензура, ориентация на краткосрочную прибыль и снижение надежности продукции.</li>
<li>Также были отмечены такие проблемы разработки игр с открытым исходным кодом, как ограничения игровых движков, таких как Godot, кадровые перестановки, коммуникационные сбои, сомнительная поддержка независимых разработчиков в Unity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fieggen.com/shoelace/">Сайт шнурков Яна</a></h2>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site предлагает подробную информацию и ресурсы о шнурках, включая учебные пособия по шнуровке обуви, завязыванию узлов и пониманию конструкции шнурков.</li>
<li>Сайт известен благодаря &quot;узлу Йена&quot;, быстрому и надежному узлу для шнурков, и демонстрирует различные фотографии шнуровки обуви.</li>
<li>В нем реализована функция поиска для удобства навигации, а содержание регулярно обновляется на основе отзывов посетителей, что делает его исчерпывающим ресурсом для всех запросов, связанных с обувью.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37646964">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Сайт Ian&#39;s Shoelace Site получает благодарность от пользователей за то, что на нем представлены различные техники завязывания шнурков и узлов, которые они считают познавательными и полезными.</li>
<li>Узел Ian Knot, рекламируемый как самый быстрый узел для шнурков, получил положительные отзывы, причем пользователи также делятся своими собственными предпочтительными способами завязывания.</li>
<li>Пользователи предлагают создавать видеоролики на YouTube на основе контента сайта, что намекает на потенциальную новую платформу для расширения деятельности Ian&#39;s Shoelace Site.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlyfans.web.cern.ch/">Страница Фантилатора</a></h2>
<ul>
<li>Фантилатор&quot; - это проект, объединяющий несколько вентиляторов для создания более крупного аппарата; его конструкция со временем была усовершенствована для уменьшения толщины и улучшения энергоснабжения.</li>
<li>В дальнейшем конструкция Fantilator подвергается фазовой модернизации с улучшенной кабельной разводкой и Fanbase. На этом этапе в нем используется 64 вентилятора, а управление одним вентилятором осуществляется с помощью ШИМ (широтно-импульсной модуляции) с помощью Arduino.</li>
<li>В конечном итоге проект Fantilator достиг успеха: все вентиляторы стали управляться с помощью Arduino под управлением специальной операционной системы FantilatorOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641706">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>На сайте CERN был с юмором создан поддомен под названием &quot;Fantilator Page&quot;, вызвавший дискуссии и юмор в разделе комментариев сайта.</li>
<li>В ответ на этот шуточный поддомен пользователи делились ссылками на соответствующие сайты и придумывали каламбуры о вентиляторах и системах вентиляции.</li>
<li>Реакция на эту шутку неоднозначна: одни пользователи оценили юмор, другие сомневаются в его актуальности и уместности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0">Ритм 0</a></h2>
<ul>
<li>В 1974 году художница Марина Абрамович провела шестичасовой перформанс &quot;Ритм 0&quot;, в ходе которого она позволила зрителям взаимодействовать с ней с помощью предоставленных предметов, проверяя степень поведения публики.</li>
<li>По ходу представления действия зрителей перерастали от мягкого общения до крайнего насилия, включая разрезание одежды, порезы на горле и угрозы заряженным пистолетом.</li>
<li>Произведение, кульминацией которого является подъем Абрамовича и бегство зрителей, называют основополагающим в истории перформанса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642610">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Центральная тема - интерпретация перформанса Марины Абрамович &quot;Ритм 0&quot;, дискуссия об обобщении поведения аудитории и способности искусства отображать перспективы человечества, чего не может сделать наука.</li>
<li>В ходе дискуссий также изучается влияние маркетинга и контекста на поведение аудитории, рассматриваются возможные юридические последствия перформанса, ставится вопрос о морали и повестке дня, стоящей за художественным произведением.</li>
<li>Дискуссия также затрагивает вопросы христианской этики, переплетения роли искусства и права, а также аутентичности и эффективности художественного произведения в плане провоцирования мысли и провоцирования насильственного поведения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom">Minecraft Wiki has forked from Fandom</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki перешла с сайта Fandom на новый сайт minecraft.wiki, на котором появились новые возможности: новый дизайн, более быстрая загрузка страниц, меньше рекламы, улучшенные возможности поиска и анонимного редактирования.</li>
<li>Пользователей призывают делиться новостями, использовать ссылки minecraft.wiki вместо фэндомных и вносить свой вклад в улучшение новой вики. Они также могут перенести свои учетные записи Gamepedia/Fandom на новый сайт.</li>
<li>Новая Minecraft Wiki находится на хостинге Weird Gloop, и в настоящее время переехала только английская версия. Неанглоязычные версии, возможно, будут перемещены в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644047">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki, ранее входившая в состав Fandom, теперь стала самостоятельной организацией.</li>
<li>Это разделение произошло 20 часов назад и вызвало дискуссии на таких платформах, как форум Hacker News.</li>
<li>Это означает переход к управлению данным ресурсом, потенциально влияющий на его структуру и содержание.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dji.com/mini-4-pro">DJI Mini 4 Pro</a></h2>
<ul>
<li>На легкий и современный беспилотник DJI Mini 4 Pro с функциями высококачественной съемки и длительным временем автономной работы действует ограниченная по времени бесплатная экспресс-доставка.</li>
<li>Беспилотник оснащен такими интеллектуальными функциями, как полет по путевым точкам и улучшенная функция возврата к дому, а также предлагает несколько режимов съемки для универсального фото- и видеоматериала.</li>
<li>Пользователям предоставляются удобные функции редактирования, а также доступ к сообществу для получения вдохновения и советов. Дополнительные аксессуары к дрону можно приобрести отдельно.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649448">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает множество аспектов беспилотных летательных аппаратов DJI, включая пользовательский опыт, опасения по поводу их долговечности и геозондирования, а также то, что Министерство обороны США назвало DJI угрозой внутренней безопасности.</li>
<li>Также рассматриваются вопросы соперничества китайских и западных предприятий, выпускающих беспилотные летательные аппараты, технические характеристики дронов DJI, альтернативные варианты беспилотников и споры вокруг программного обеспечения DJI, связанного с политикой Китая.</li>
<li>Кроме того, рассматривались такие вопросы, как расстояние беспроводной передачи данных, уровень шума, законность, конфиденциальность и достоинства беспилотных летательных аппаратов DJI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/">Apache Open Office как необслуживаемый проект?</a></h2>
<ul>
<li>Автор делает обзор Apache Open Office, офисного программного обеспечения, разработанного Apache Software Foundation, подчеркивая отсутствие серьезных обновлений с 2014 года.</li>
<li>Они ставят под сомнение активный статус проекта, ссылаясь на многочисленные коммиты в репозитории программы, связанные только с изменением пробельных символов.</li>
<li>Автор призывает пользователей выразить свое беспокойство в Apache Software Foundation и предлагает ссылку на другое, лучше поддерживаемое офисное программное обеспечение.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645160">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Среди основных тем обсуждения - восприятие Apache OpenOffice как недостаточно поддерживаемого проекта, роль и эффективность Apache Software Foundation, а также сравнение OpenOffice и LibreOffice.</li>
<li>Освещаются такие проблемы программного обеспечения с открытым исходным кодом, как соблюдение баланса между приверженностью открытому исходному коду и прибыльностью, а также решение проблемы сложности процесса сборки OpenOffice.</li>
<li>В этой связи возникает тема эйджизма в технологической индустрии, подкрепленная упоминанием заявления Марка Цукерберга о том, что он предпочитает молодых сотрудников.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/">Астронавигационная система SR-71 Blackbird работала по звездам</a></h2>
<ul>
<li>На стратегическом самолете-разведчике SR-71 Blackbird времен холодной войны использовалась система Astro-Nav (R2-D2), которая использовала для навигации наблюдения за звездами.</li>
<li>Система Astro-Nav, похожая на вариант GPS 1960-х годов, позволяла Blackbird обновлять инерциальную навигационную систему и предлагать рекомендации по курсу.</li>
<li>Пилоты и офицеры разведывательных систем (RSO) Blackbird управляли этой системой, а также другими технологиями наблюдения и защиты на борту.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37651171">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В тексте рассматриваются некоторые аспекты, связанные с навигационными системами, в том числе эффективность системы Astro-Nav самолета SR-71 Blackbird и особенности небесной навигации.</li>
<li>В нем рассказывается о недостатках картографического программного обеспечения, радиолокации и навигационных систем отсчета, а также о значении сотрудничества во время Второй мировой войны в области аэрокосмических технологий.</li>
<li>Кроме того, упоминается использование звездных трекеров и краткая заметка о недорогом процессоре и возможностях его применения для программы акселератора стартапов Y Combinator (YC) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html">В соответствии с новым законом штата Нью-Йорк работодатели должны указывать в объявлениях о вакансиях размер оплаты труда</a></h2>
<ul>
<li>Недавно принятый в Нью-Йорке закон обязывает работодателей указывать в объявлениях о вакансиях размер заработной платы, направленный на повышение прозрачности заработной платы и борьбу с неравенством в оплате труда по возрасту, полу и расе.</li>
<li>Действие закона распространяется на предприятия, в которых работает не менее четырех человек, включая удаленных работников, подчиняющихся руководителям, находящимся в Нью-Йорке.</li>
<li>Критики считают, что соблюдение закона может быть затруднительным для небольших работодателей и что он налагает на предприятия дополнительную административную нагрузку. Сопоставимые законы о прозрачности оплаты труда действуют в Калифорнии и Колорадо.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641583">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавно принятый в Нью-Йорке закон обязывает работодателей указывать ставки оплаты труда во всех объявлениях о вакансиях.</li>
<li>В ходе дискуссий высказываются разные мнения: одни сомневаются в эффективности закона, другие утверждают, что он может помочь соискателям избежать работы с заниженной оплатой, способствуя эквивалентности оплаты труда.</li>
<li>Разговор идет о том, как определить размер оклада, учитывая такие факторы, как ценность и эффективность работы инженеров-программистов, влияние сексизма и расизма на размер вознаграждения, а также преимущества или проблемы, связанные с обнародованием информации о зарплате.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/">KSP2 спамит реестр Windows до тех пор, пока игра не перестанет работать</a></h2>
<ul>
<li>Пользователи Kerbal Space Program 2 столкнулись с ошибкой, из-за которой игра заполняет реестр Windows избыточными данными, что приводит к сбоям в работе игры.</li>
<li>Разработчики осведомлены о данной проблеме и в настоящее время тестируют решение для выпуска исправления.</li>
<li>В качестве промежуточного решения пользователи предлагают удалить записи в реестре, но при этом рекомендуется соблюдать осторожность из-за потенциальных рисков. Высказываются критические замечания по поводу возможностей команды разработчиков и последствий для безопасности персональных компьютеров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644952">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается целый ряд тем, связанных с Kerbal Space Program 2 (KSP2), включая технические проблемы с реестром Windows, вызывающие проблемы в игре, и критику реестра как системы управления конфигурацией.</li>
<li>Среди других тем - споры о разработке и производительности KSP2, опасения по поводу приобретения игры компанией Take-Two Interactive, сравнение реестра Windows и файловых систем Unix, а также разочарование от особенностей игры и команды разработчиков.</li>
<li>В целом, существует множество точек зрения и критических замечаний относительно KSP2 и процесса ее разработки.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard">Расписание дня E-Ink</a></h2>
<ul>
<li>В рамках проекта &quot;Life-dashboard&quot; используются бывшие в употреблении устройства Kindle, а их большие экраны e-ink, возможность подключения к сети Wi-Fi и процессоры ARM позволяют создать маломощный дисплей для повседневной жизни.</li>
<li>Вторая версия проекта, переписанная из-за сложностей с генерацией и отображением изображений, теперь использует FBInk для демонстрации изображений с бэкенда API Gateway/Lambda и может быть развернута с помощью Terraform. Кроме того, в нее включены инструкции по джейлбрейку, настройке SSH и установке зависимостей.</li>
<li>Проект, получивший на GitHub более 1,1 тыс. звезд и 19 форков, призван продлить срок службы Kindle на 5 с лишним лет и использовать 3D-печатные рамы с древесным наполнителем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642671">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - взлом и настройка Amazon Kindles, переделка старых электронных читалок, использование e-ink дисплеев для различных функций.</li>
<li>Участники активно делятся своим опытом, дают советы, обсуждают ограничения, связанные с технологией e-ink.</li>
<li>Упоминались также такие специфические продукты, как &quot;Невидимый календарь&quot;, и альтернативные варианты, например, e-ink экраны ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/">Внезапная смерть PostScript в Сономе</a></h2>
<ul>
<li>Компания Apple отказалась от поддержки файлов PostScript и EPS в своей операционной системе macOS Sonoma, сославшись на проблемы с безопасностью.</li>
<li>Пользователи по-разному отреагировали на это удаление: одни понимают необходимость усиления безопасности, другие ностальгируют и подчеркивают значительную роль PostScript.</li>
<li>В связи с этим изменением пользователям потребуется альтернативное программное обеспечение для преобразования этих файлов, либо они могут по-прежнему использовать PostScript с помощью виртуальной машины.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37650040">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>PostScript, издательский формат, постепенно вытесняется из WebKit/Safari и Microsoft Office из-за связанных с ним рисков безопасности; аналогичная тенденция наблюдается и в отношении файлов EPS, и, возможно, Ghostscript станет их заменой.</li>
<li>Компания Apple дистанцируется от различных скриптовых сред, таких как Perl, и переходит на Swift в своей кодовой базе, что вызывает недовольство пользователей.</li>
<li>В связи с решением компании Apple удалить поддержку PostScript и EPS в macOS пользователи испытывают значительное недовольство, что приводит к обсуждению потенциальных альтернатив и их влияния на работу пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271">Что стоит за увольнениями в Microsoft более 20 тыс. человек за последний год?</a></h2>
<ul>
<li>Представитель Microsoft подтверждает решение компании уволить за последний год более 20 тыс. сотрудников и дает представление о факторах, повлиявших на этот шаг.</li>
<li>Это решение было отчасти обусловлено последствиями пандемии COVID-19, которая существенно повлияла на деятельность компании и ее доходы.</li>
<li>Представитель компании дает возможность взглянуть на процесс принятия решений, связанных с массовыми увольнениями, и пролить свет на то, как крупные корпорации подходят к таким масштабным изменениям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37643608">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - сокращение рабочих мест в Microsoft, классовая борьба, язык вражды в Twitter, коммуникативные способности инженеров, протоколы найма Google, роль инвесторов и аутсорсинг в технологической сфере.</li>
<li>Выделяются ключевые проблемы, связанные с трудовыми правами и защитой, неравенством доходов, последствиями сокращения рабочих мест.</li>
<li>Эта беседа подчеркивает опасения по поводу перераспределения богатства, неравенства и отношения к работникам в технологической отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/">Казино в вашем кармане</a></h2>
<ul>
<li>В блоге рассматривается тактика монетизации игры &quot;Wordscapes&quot;, особое внимание уделяется мини-игре &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>После 28-дневного анализа автор обнаружил, что препятствия (камни) в игре не случайны, а призваны подтолкнуть игроков к трате внутриигровой валюты, что говорит о манипуляциях в игре с целью извлечения реальных денег.</li>
<li>Высказываются опасения по поводу этичности игр, допускающих покупку за реальные деньги, особенно ориентированных на все возрастные группы, в связи с потенциально возможной эксплуатацией.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642538">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье подробно рассматриваются негативные последствия и неэтичные практики игр в мобильных казино, особенно для молодых пользователей, подчеркивается необходимость более жесткого регулирования и создания интернет-магазинов с учетом возрастных особенностей пользователей.</li>
<li>В нем освещаются такие общие вопросы, как монетизация, loot crates (виртуальные предметы со случайными вознаграждениями), покупки в приложениях и корпоративная ответственность, а также обсуждаются манипуляции с вероятностями и насущная необходимость в широкой информированности и жестком регулировании.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются проблемы качества и монетизации мобильных игр, ограниченный выбор на Apple Arcade, а также связанные с этим проблемы, такие как NFT (несгораемые токены) и финансовый риск для молодежи.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sainthelenaisland.info/communications.htm">Связь с островом Святой Елены</a></h2>
<ul>
<li>В резюме рассматривается связь на острове Святой Елены, затрагиваются такие темы, как почта, грузоперевозки, телефоны, Интернет и электронная почта, а также компании связи, включая их ограничения и высокую стоимость.</li>
<li>Освещены инициативы правительства по совершенствованию Интернета, такие как использование спутниковых сервисов (Starlink, OneWeb) и скорое появление кабеля Equiano Cable, которые потенциально позволят расширить возможности островных веб-сервисов.</li>
<li>Елены в области радиосвязи, ограниченные телевизионные услуги компании Sure и привлечение компании Maestro Technologies для создания новых сетей передачи данных и голоса. Елены в развитии телеграфной связи и ее связи с подводным кабелем Equiano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645945">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Остров Святой Елены расширяет возможности подключения к Интернету за счет прокладки подводного волоконно-оптического кабеля, что позволит ему стать узлом связи.</li>
<li>Правительство острова планирует создать станции спутниковой связи и новый облачный район, несмотря на опасения по поводу надежности инженерных коммуникаций и удаленности места.</li>
<li>Дискуссии ведутся вокруг монопольного характера деятельности интернет-провайдера и эксклюзивной государственной сделки в области телекоммуникаций, однако в настоящее время инициируются меры по оснащению малых предприятий оптоволоконным Интернетом, а также недавние решения провайдеров о предоставлении неограниченного объема данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/">Теперь Costco предлагает виртуальное медицинское обслуживание за 29 долларов</a></h2>
<ul>
<li>Компания Costco заключила партнерство с онлайновой торговой площадкой Sesame, чтобы предоставлять своим членам виртуальные услуги первичного медицинского обслуживания за 29 долларов США, включая виртуальные осмотры и посещения психиатра.</li>
<li>Услуга ориентирована на незастрахованных лиц и лиц с высоким уровнем франшизы.</li>
<li>Компания Costco действует параллельно с другими крупными розничными компаниями, такими как Amazon и Walmart, которые также расширяют сферу медицинских услуг.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37653831">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются некоторые элементы индустрии здравоохранения, в том числе преимущества партнерства таких компаний, как Costco и Sesame, предоставляющих недорогую медицинскую помощь.</li>
<li>Среди обсуждаемых недостатков - неадекватность медицинского страхования, непрозрачность ценообразования в здравоохранении, проблемы с распределением медицинских услуг, высокая стоимость медицинских процедур и образования.</li>
<li>Призыв к реформам и более доступным вариантам медицинского обслуживания отражает разочарование американской системой здравоохранения и признание эффективности других систем, например израильской.</li>
</ul>
<h2><a href="https://macoscontainers.org/">macOS Containers v0.0.1</a></h2>
<ul>
<li>Новая версия позволяет создавать контейнеры macOS native, что дает пользователям возможность запускать macOS внутри macOS, а также создавать и распространять образы с помощью Docker.</li>
<li>Это программное обеспечение может быть установлено с помощью Homebrew - системы управления пакетами, упрощающей установку программного обеспечения на macOS.</li>
<li>Важно отметить, что данная инициатива является независимой, то есть она не одобрена и не поддержана компанией Apple Inc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37655477">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - использование и последствия применения контейнеров для macOS, такие вопросы, как безопасность и преимущества использования macOS и Homebrew.</li>
<li>Особое внимание уделяется запуску Linux на Apple Silicon, что демонстрирует технологические препятствия при использовании контейнеров macOS.</li>
<li>Также уделяется внимание техническим и лицензионным аспектам распространения macOS в контейнерах, указывается на трудности, связанные с регулированием этого процесса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/">Джон Ромеро о своей книге &quot;Doom Guy&quot; и разработке игр в небольших масштабах</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматриваются причины неудач инди-игр, пропагандируется необходимость начинать с небольших проектов, прежде чем переходить к более крупным.</li>
<li>Джон Ромеро, сооснователь id Software, поделился своими соображениями о важности определения масштаба, дисциплины в разработке игр, финансовой стабильности и консервативных расходах.</li>
<li>Ромеро размышляет о стремительном производстве игр в 90-е годы, подчеркивает важность извлечения уроков из прошлого опыта и дает советы начинающим разработчикам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649594">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В рамках дискуссии обсуждается ряд вопросов, касающихся разработки игр, в том числе постоянно меняющийся ландшафт индустрии и препятствия, с которыми сталкиваются разработчики.</li>
<li>Джон Ромеро и Джон Кармак - известные деятели в этой области, а также такие темы, как успех в разработке инди-игр, привлекательность графики в ретро-стиле и влияние технологий на разработку игр.</li>
<li>В рассуждениях содержится информация об опыте Джона Ромеро в создании таких игр, как &quot;Doom&quot; и &quot;Daikatana&quot;, а также полезные рекомендации по дальнейшему чтению и документальным фильмам о разработке игр.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/">MDMA и поиск взаимосвязи в расколотом мире</a></h2>
<ul>
<li>Книга &quot;I Feel Love: MDMA and the Quest for Connection in a Fractured World&quot; Рэйчел Нувер рассматривает историю и возможное медицинское применение MDMA, в основном для лечения посттравматического стрессового расстройства.</li>
<li>Нувер представляет сбалансированную точку зрения, обсуждая как преимущества, так и недостатки MDMA, подчеркивая его способность культивировать чувство связи.</li>
<li>В книге высказывается предположение, что MDMA может помочь облегчить чувство одиночества и разобщенности в современном мире, что предполагает его потенциальное значение для лечения психических заболеваний.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644506">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждение на Hacker News посвящено терапевтическому и рекреационному использованию MDMA (экстази), подчеркивается его положительное влияние на психическое состояние и отношения, а также отмечаются возможные негативные последствия.</li>
<li>Затрагиваются темы потенциальной зависимости, долгосрочных последствий и ответственного использования, а также проводятся сравнения между МДМА и алкоголем. Особое внимание уделяется поддержке со стороны общества и правильному выбору окружения, влияющему на восприятие МДМА.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы самолечения и роль фармацевтических компаний в лечении психических заболеваний. Подчеркивается необходимость дальнейших исследований терапевтического потенциала МДМА и других психоделических веществ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-25]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-25</a></h1>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/2023-09-24-choose-postgres-queue-technology/">Выбор технологии очередей Postgres</a></h2>
<ul>
<li>В статье опровергается распространенное мнение о том, что другие технологии создания очередей более масштабируемы по сравнению с Postgres, и предлагается рассмотреть Postgres в качестве приемлемого варианта для очередей.</li>
<li>В ней подчеркивается важность учета знакомства и состава команды при выборе технологии, отстаивается целесообразность использования технологии очередей Postgres.</li>
<li>В статье также подчеркивается значение аварийных люков и абстракции при построении систем очередей, а также делается намек на универсальный набор возможностей Postgres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636841">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре разговора - трудности и соображения, связанные с выбором подходящей технологии очередей для проекта, рассматриваются такие варианты, как PostgreSQL, Redis, SQS и Google PubSub.</li>
<li>PostgreSQL привлекает внимание своей транзакционной согласованностью и надежностью, а пользователи делятся советами по созданию эффективных очередей на ее основе.</li>
<li>Обсуждаются ограничения и преимущества различных технологий построения очередей, подчеркивается важность выбора решения, исходя из конкретных потребностей проекта и компромиссов каждого инструмента.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dpreview.com/articles/7338941576/how-two-photographers-captured-the-same-millisecond-in-time">Два фотографа запечатлели одну и ту же миллисекунду во времени (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Компании Nikon и Canon анонсировали новые модели фотоаппаратов - Zf и EOS R50 соответственно, а FujiFilm представила камеры GFX 100 II и Tough TG-7 и другие продукты.</li>
<li>Компания Adobe повысила цены на Creative Cloud и выпустила новый пакет Firefly, представляющий собой набор инструментов искусственного интеллекта.</li>
<li>Стали известны подробности о возможностях камер iPhone 15 и iPhone 15 Pro, а компания Sony планирует обновления для своего SDK Camera Remote, которые вызывают интерес в отрасли.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636124">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ситуация, когда два фотографа запечатлели один и тот же момент, стала поводом для разговора о человеческих предубеждениях и восприятии красоты.</li>
<li>В ходе диалога обсуждались такие технические аспекты, как использование серийной съемки, эффекты вспышки, синхронизация с более длительными выдержками, различия во времени и экспозиции между фотографиями.</li>
<li>Темы авторского права, часов для фотоаппарата и возможной дружбы между фотографами также стали частью дискуссии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lanternbioworks.com">Генно-инженерные бактерии для полости рта</a></h2>
<ul>
<li>Генетически модифицированная ротовая бактерия Streptococcus mutans, вырабатывая этанол вместо молочной кислоты, потенциально может лечить кариес, предотвращая тем самым его появление.</li>
<li>Эта бактерия, созданная в 1985 г., может наноситься на зубы при простой чистке и не оказывает отрицательного воздействия.</li>
<li>Однако патенты и требования Управления по контролю качества пищевых продуктов и лекарственных средств США (FDA) препятствуют разработке и глобальному распространению этого потенциального лекарственного средства.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634713">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В дискуссии на Hacker News обсуждается заявление компании Lantern BioWorks о генно-инженерных бактериях для полости рта, причем пользователи требуют научных доказательств и соответствующих ссылок.</li>
<li>Темы для обсуждения самые разные: от опасений по поводу ценообразования компании и отсутствия данных о клинических испытаниях до влияния различных стоматологических практик на здоровье зубов, потенциальных преимуществ и недостатков генетически модифицированных бактерий в профилактике кариеса.</li>
<li>В беседе также рассматриваются вопросы скептического отношения к инновационным методам лечения в стоматологической отрасли, финансовые стимулы, коррупция, альтернативные решения, а также проблемы, с которыми может столкнуться биотехнологический стартап в финансовом плане и при получении разрешения FDA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.osm.town/@openstreetmap/111120663721969898">На сайте OpenStreetMap.org появился новый стиль карт</a></h2>
<ul>
<li>en.osm.town - это сегмент децентрализованной социальной сети Mastodon, ориентированной на независимое сообщество, использующее OpenStreetMap и финансируемое фондом OpenStreetMap Foundation.</li>
<li>В Twitter-аккаунте OpenStreetMap был представлен новый стиль карт Tracestrack Topo, улучшающий osm-carto и OpenTopoMap благодаря расширенной поддержке тегов и улучшенной интернационализации.</li>
<li>Отзывы пользователей о новом стиле карт в подавляющем большинстве положительные.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636551">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap.org представил новый стиль карт под названием osm.town, позволяющий пользователям просматривать спутниковые снимки и различные стили без загрузки больших файлов карт.</li>
<li>Мнения пользователей относительно наименования слоев и обозначения островов и государств неоднозначны, некоторые из них сталкиваются с проблемами при загрузке определенных слоев.</li>
<li>В настоящее время обсуждаются цветовые схемы в картографических приложениях, функциональность социальных сетей в веб-браузерах, а также возможность создания версии без JavaScript.</li>
</ul>
<h2><a href="http://aurelm.com/portfolio/aurel-manea-photo-archive/">Архив фотографий в полном разрешении</a></h2>
<ul>
<li>Автор предоставил в свободный доступ для скачивания фотографии высокого разрешения.</li>
<li>Имеется ссылка на страницу Patreon для лиц, заинтересованных в финансовой поддержке творчества автора.</li>
<li>В тексте предлагаются последние фотопроекты, посвященные пейзажам и астрофотографии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633028">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Фотоархив полного разрешения - это онлайновое хранилище высококачественных фотографий, доступных бесплатно, которое испытывает некоторые ограничения, особенно в доступе к изображениям высокого разрешения, в связи с высокой посещаемостью.</li>
<li>Среди тем обсуждения - оригинальность изображений, проблемы монетизации стоковой фотографии, роль искусственного интеллекта в фотографии и влияние юридических соглашений, заключенных под психоделическим воздействием.</li>
<li>В настоящее время ведутся дискуссии о соотношении художественного выражения и технологий в фотографии, выдвигаются предложения о выпуске RAW-файлов и бесплатном предоставлении снимков в полном разрешении, что свидетельствует о важности верифицируемого человеческого происхождения в фотографии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.yahoo.com/california-workers-cut-countertops-dying-100021788.html">Рабочие, занимающиеся резкой столешниц, умирают от силикоза</a></h2>
<ul>
<li>Рабочие, изготавливающие столешницы из искусственного камня в Калифорнии, страдают от силикоза - неизлечимого заболевания легких, возникающего в результате вдыхания частиц кремнезема.</li>
<li>Принимаются меры по повышению безопасности труда и информированности населения, в том числе рассматривается вопрос о запрете использования искусственного камня с высоким содержанием кремнезема; особенно активно эта идея рассматривается в округе Лос-Анджелес.</li>
<li>Однако производители и изготовители выступают за более строгое соблюдение существующих правил безопасности, а не за их полный запрет. Существующие в Калифорнии правила часто игнорируются, а домовладельцы не знают о рисках, связанных с искусственным камнем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634161">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается широкий круг вопросов, включая опасные факторы на рабочих местах, такие как кремниевая пыль, задержки с внедрением правил безопасности и эффективность защитных средств, таких как респираторные маски.</li>
<li>В нем обращается внимание на расхождения в тарификации медицинских услуг, влияние широко распространенных программ скрининга и последствия государственного здравоохранения для налогов.</li>
<li>В резюме подчеркивается необходимость принятия жестких нормативных актов, улучшения условий труда и совершенствования системы здравоохранения для обеспечения здоровья и безопасности работников.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/texas-death-row-robert-roberson-supreme-court-shaken-baby-syndrome">Техасский заключенный, приговоренный к смертной казни, во власти верховного суда и нездоровой науки</a></h2>
<ul>
<li>Роберт Роберсон, приговоренный к смертной казни в Техасе, добивается повторного рассмотрения дела после того, как новые данные поставили под сомнение его приговор за убийство дочери.</li>
<li>Новые данные указывают на серьезные проблемы со здоровьем его дочери, ставя под сомнение обоснованность диагноза &quot;синдром потрясенного ребенка&quot;, который ранее использовался в этом деле.</li>
<li>Несмотря на то, что суды штата отклонили апелляцию, Роберсон не теряет надежды на справедливое решение, а такие группы, как Innocence Project, настаивают на переоценке синдрома потрясенного ребенка как надежного инструмента судебной экспертизы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632122">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Данная статья посвящена серьезной проблеме, связанной с использованием сомнительных научных доказательств, главным образом синдрома потрясенного ребенка в качестве диагноза, в делах о смертной казни.</li>
<li>Обсуждаются вопросы использования показаний, даваемых под влиянием гипноза, прецедентные акценты в показаниях экспертов, криминалистические средства и их ограничения в рамках правовой структуры.</li>
<li>В статье также рассматриваются различные точки зрения на синдром потрясенного ребенка, доказательства характера и особенности техасской правовой системы. В ходе дискуссии рассматриваются такие вопросы, как тяжесть преступления, научный консенсус, жестокое обращение с детьми, консерватизм и гармония между христианством и капитализмом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2022/07/uMon-stupid-simple-monitoring">μMon: Глупый простой мониторинг (2022)</a></h2>
<ul>
<li>μMon - это легкое решение для мониторинга хостов, использующее различные инструменты, такие как RRDtool, SNMP, shell-сценарии и небольшой FastCGI-сервер, написанный на языке C++.</li>
<li>Разработанный для упрощения мониторинга, он устраняет необходимость в ресурсоемких решениях, таких как Prometheus и Grafana, предлагая такие возможности, как хранение данных в постоянном пространстве, независимые узлы, легкий сбор данных и простая настройка.</li>
<li>Несмотря на то, что для работы с ним требуется знание RRDtool и POSIX shell, он может быть расширен и адаптирован в соответствии с потребностями пользователя. Это подчеркивает преимущества использования Unix-систем и RRDtool.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636013">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается вопрос о балансе между простотой и функциональностью в системах мониторинга, при этом μMon рассматривается как более простая альтернатива таким инструментам мониторинга, как Netdata, Nachos, Zabbix и Grafana.</li>
<li>Особое внимание уделяется важности отслеживания для эффективного мониторинга.</li>
<li>Кратко отмечается существование и использование dtrace и x-trace в течение последних двух десятилетий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mohamed-chs/chatgpt-history-export-to-md">Получение всей истории ChatGPT в виде файлов в формате Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Разработан новый скрипт на языке Python для преобразования разговоров ChatGPT в хорошо структурированные файлы Markdown.</li>
<li>В скрипт добавлены такие функции, как заголовки метаданных YAML и интерпретатор кода для расширенного анализа данных.</li>
<li>Скрипт был размещен на GitHub, что позволяет другим пользователям вносить в него свой вклад и дорабатывать. Данное решение было создано как более быстрая и эффективная альтернатива расширениям для хрома.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636701">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье описывается недавно разработанный Python-скрипт, преобразующий историю чатов из ChatGPT в хорошо структурированные Markdown-документы с заголовками метаданных YAML и кодом ввода/вывода интерпретатора кода.</li>
<li>Автор приглашает к участию в развитии проекта и говорит о возможности разработки расширения для Obsidian.</li>
<li>Другие участники с энтузиазмом относятся к сценарию, предлагая использовать анализ кода для изучения и визуализации истории чатов.</li>
</ul>
<h2><a href="http://janismac.github.io/ControlChallenges/">Проблемы ПИД-регулирования</a></h2>
<ul>
<li>Представленный код рассчитывает горизонтальную силу, необходимую для остановки блока в заданном положении, а именно в точке x=0.</li>
<li>Задача состоит в том, чтобы толкать блок до тех пор, пока он не остановится в данном конкретном месте.</li>
<li>Для каждого уровня задачи код локально хранится в браузере.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637006">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В данной статье рассматриваются вопросы применения и проблемы ПИД-регулирования (пропорционально-интегрально-деривативного) в различных отраслях техники, в частности, в видеоиграх для создания естественных движений и анимации.</li>
<li>В статье подчеркивается важность принятия решения между использованием контроллеров с фиксированной и плавающей точкой, что может существенно повлиять на реальные ситуации в различных областях.</li>
<li>Здесь также упоминаются некоторые инструменты и симуляторы, используемые при применении ПИД-регулирования, обсуждаются исходные тексты и решение связанных с ними головоломок.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leb.fbi.gov/articles/featured-articles/larping-and-violent-extremism">LARPing и насильственный экстремизм</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637165">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основное внимание в ходе дискуссии уделяется использованию ролевых игр живого действия (LARPing) в качестве средства правовой защиты, особенно в делах, связанных с возможным насильственным экстремизмом.</li>
<li>Значительные дискуссии ведутся вокруг отличия настоящего LARPing от экстремизма, возможных ложных обвинений в адрес невиновных LARPers, а также роли правоохранительных органов, таких как ФБР, и возможных злоупотреблений в процессе расследования.</li>
<li>Затрагиваются такие темы, как сомнение в истинности правовой системы, актуальность LARPing и использование риторики в качестве оружия, вопросы приватности и слежки в Интернете. Вскользь упоминаются виртуальные сущности, сецессия и возможное использование LARPing в качестве прикрытия.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/unpacking-elixir-resilience.html">Распаковка Эликсира: Устойчивость</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о том, как в Elixir и Erlang реализована надежность и отказоустойчивость при проектировании программного обеспечения за счет использования таких функций, как супервизоры и деревья супервизий для управления ошибками.</li>
<li>Рассматривается роль встроенных функций (native implemented functions, NIFs), а также возможностей Erlang по планированию и упреждению в повышении устойчивости программных приложений.</li>
<li>В статье подчеркивается важность проектирования для обеспечения отказоустойчивости и даются рекомендации по созданию надежных приложений, включая правильное управление кодом BEAM для обеспечения безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636529">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье подчеркиваются сильные стороны языка программирования Erlang/Elixir, такие как отказоустойчивость и параллелизм, способствующие его высокой производительности.</li>
<li>Пользователи высказывают опасения по поводу поддержания экосистемы, проблем с несоответствием версий в кластерном контексте, а также перспектив введения типизации в Elixir.</li>
<li>Несмотря на опасения, Elixir получает в целом положительные отзывы за свою производительность и мощную платформу OTP (Open Telecom Platform).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2023/sep/24/bennu-asteroid-sample-nasa-osiris-rex-mission-earth-updates">Капсула НАСА Osiris-Rex приземлилась в штате Юта с образцом астероида Бенну</a></h2>
<ul>
<li>Миссия НАСА Osiris-Rex успешно посадила в штате Юта капсулу с образцами с астероида Бенну.</li>
<li>Эти образцы будут проанализированы в защищенном помещении, что позволит расширить наши знания о составе Бенну.</li>
<li>Этот успешный полет положил начало десятилетней инициативе по возвращению образцов из космических экспедиций.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633867">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Капсула НАСА Osiris-Rex успешно приземлилась в штате Юта, доставив образец с астероида Бенну.</li>
<li>Миссия была продлена, что вызвало предположения о следующем пункте назначения космического аппарата.</li>
<li>Сейчас открыт прием заявок на участие в YC Winter 2024, предположительно, в другом мероприятии или программе, связанной с космосом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rberenguel/PiWrite">PiWrite - Kindle Paperwhite для письма</a></h2>
<ul>
<li>PiWrite - это проект с открытым исходным кодом, позволяющий владельцам Kindle Paperwhite использовать свое устройство в качестве инструмента для письма с помощью vim-подобного редактора.</li>
<li>Проект, вдохновленный SolarWriter, предполагает установку Raspberry Pi Zero W с Bluetooth-клавиатурой, запуск веб-сервера и доступ к нему через веб-браузер Kindle.</li>
<li>Предусмотрена прямая установка из репозитория, приветствуется участие других пользователей, предоставляются пошаговые инструкции по настройке.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633358">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается использование Kindle Paperwhite в сочетании с PiWrite для создания и редактирования документов.</li>
<li>Он подчеркивает спрос на портативные устройства с большим экраном и клавиатурой для удобного письма, но при этом указывает на потенциальные проблемы, такие как продолжительность работы от аккумулятора и удобство набора текста.</li>
<li>В статье также упоминаются альтернативные проекты для устройств Pocketbook и конфигурации веб-серверов для Kindle Paperwhite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/24/tcp_congestion_control_internet/">Управление перегрузками TCP спасло Интернет</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается важнейшая роль управления перегрузками TCP в успехе и масштабируемости Интернета в условиях конкуренции со стороны других сетевых технологий.</li>
<li>Появление TCP/IP в качестве доминирующей сетевой технологии объясняется ее эффективным контролем перегрузок, позволяющим глобально масштабировать Интернет.</li>
<li>В ней также рассматривается эволюция алгоритмов управления перегрузками и проблемы управления перегрузками в сети, подчеркивается жизненная важность управления перегрузками для развития и устойчивости Интернета.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633743">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В основном обсуждаются история и проблемы TCP/IP, в частности, освещаются вопросы, связанные с его методом управления перегрузками и буферной блотностью.</li>
<li>В качестве возможных путей решения этих проблем упоминаются такие потенциальные решения, как алгоритм BBR компании Google, таймеры ретрансляции с высоким разрешением и уведомление о перегрузке очереди (Forward Queue Congestion Notification).</li>
<li>Упоминается также использование ATM, MPLS, справедливой очереди, а также сложность HTTP/3, необходимость надежного уровня UDP и проблема вредоносных RST-пакетов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cidrap.umn.edu/covid-19/type-2-diabetes-rates-us-youth-rose-62-after-covid-pandemic-began-study-suggests">Уровень заболеваемости диабетом 2-го типа среди молодежи США вырос на 62% после начала пандемии Ковида</a></h2>
<ul>
<li>Исследование показало, что после начала пандемии COVID-19 заболеваемость диабетом 2-го типа среди молодежи США возросла на 62%, а диабетом 1-го типа - на 17%.</li>
<li>Это воздействие было заметно выше у чернокожих и испаноязычных детей, что свидетельствует о расовом неравенстве в распространенности заболевания.</li>
<li>В качестве возможных факторов, способствовавших росту заболеваемости диабетом, авторы исследования называют снижение физической активности, увеличение сидячего образа жизни, нарушение режима сна, а также увеличение потребления обработанных пищевых продуктов во время пандемии.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37638840">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В период пандемии COVID-19 заболеваемость диабетом 2-го типа среди молодежи США возросла на 62%, что, возможно, связано с ограничением физической активности, малоподвижным образом жизни, нарушениями сна и повышенным потреблением обработанных пищевых продуктов.</li>
<li>В разных группах этот рост неодинаков, и для понимания и подтверждения причинно-следственной связи необходимы дальнейшие исследования. При диабете 1-го типа также наблюдается меньший рост, что указывает на необходимость дальнейших исследований.</li>
<li>В настоящее время изучается сложная взаимосвязь между ограничениями COVID-19, изменением образа жизни и диабетом с акцентом на потенциальное воздействие вируса на клетки поджелудочной железы, аутоиммунитет и сопутствующие заболевания. Также тщательно изучаются безопасность и возможные долгосрочные последствия применения вакцин COVID-19, особенно у детей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.gamedev.place/@AshleyGullen/111109299141510319">Что нужно для передачи пути к файлу в Windows API на языке C++</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.gamedev.place - это децентрализованная социальная сеть, предназначенная в основном для обсуждения вопросов разработки игр, и в настоящее время насчитывает около 8,5 тыс. активных пользователей.</li>
<li>Активно обсуждаются проблемы передачи путей к файлам в Windows API на языке C++, связанные с кодировкой символов и ограничениями на длину пути, пользователи делятся опытом и решениями.</li>
<li>В беседе также рассматриваются ограничения и совместимость различных языков программирования (в том числе Rust) и API с путями к файлам, подчеркивается, что хотя большинство программ использует UTF-16, существуют исключения, например, некоторые языки используют UTF-8 для строк юникода в памяти.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632232">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье описаны трудности и необходимые соображения при разработке под Windows, связанные с управлением файловыми путями и кодировкой Unicode.</li>
<li>Рассматриваются вопросы использования UTF-16, UTF-8 и других кодировок, вопросы использования памяти, совместимости, API файловой системы.</li>
<li>Далее рассматриваются ограничения на длину пути к файлу, возможности кодирования в языках программирования, различия между Windows и другими операционными системами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nedbatchelder.com/blog/202309/the_myth_of_the_myth_of_learning_styles.html">Миф о мифе о стилях обучения</a></h2>
<ul>
<li>Автор оспаривает теорию стилей обучения, предлагая вместо этого найти свой индивидуальный путь и выбрать материалы, которые наилучшим образом способствуют процессу обучения.</li>
<li>В них рассматриваются вопросы использования видеоматериалов в качестве средства обучения, подчеркивается важнейшая роль активного участия в процессе обучения.</li>
<li>Подчеркивается необходимость самостоятельности педагогов в выборе методов преподавания, одновременно с этим они выступают за расширение прав и возможностей учащихся в выборе стиля обучения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632174">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье отвергается концепция различных стилей обучения и делается акцент на личных предпочтениях в обучении, предостерегая от подгонки учащихся под определенные категории.</li>
<li>Раздел комментариев расширяет дискуссию за счет размышлений об ограничениях образовательных исследований, эффективности различных тактик обучения и значимости индивидуальных стратегий обучения.</li>
<li>В статье делается вывод о том, что успешное обучение сочетает в себе разнообразные методы, прочное концептуальное понимание и регулярную практику.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MinecraftWikiEN/status/1706004078206103965">Minecraft Wiki решила покинуть фэндом</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki вышла из состава Фэндома и создала новый независимый сайт.</li>
<li>Этот переход дает такие преимущества, как уменьшение количества рекламы и ускорение загрузки сайтов.</li>
<li>Дополнительную информацию можно найти на новом сайте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37635939">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki и другие игровые сообщества переходят с платформы Fandom из-за критики, связанной с медленным временем загрузки, избытком рекламы и низким уровнем удобства использования.</li>
<li>Эти вики переходят на платформы с собственным хостингом, чтобы улучшить удобство использования и обеспечить больший контроль над своим содержимым.</li>
<li>Недовольство вызывают также рекламные практики Fandom, доминирование крупных интернет-провайдеров над контентом, критика Minecraft и политики Mojang по удалению учетных записей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/09/23/business/media/netflix-dvds.html">Netflix готовится отправить свой последний &quot;красный конверт</a></h2>
<ul>
<li>Компания Netflix прекращает работу своего некогда выдающегося сервиса подписки на DVD-диски, что свидетельствует о завершении важной эпохи в бизнесе.</li>
<li>Компания направляет свои ресурсы исключительно на потоковое вещание, тем самым отказываясь от физических носителей.</li>
<li>На момент объявления о продаже только шесть сотрудников управляли обработкой DVD, что свидетельствует о снижении уровня сервиса в последние годы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632096">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Netflix решила прекратить распространение DVD-дисков, ссылаясь на сокращение доходов и необходимость сосредоточиться на других направлениях.</li>
<li>Ведутся споры о влиянии потоковых сервисов на окружающую среду в сравнении с физическими DVD-дисками, а также о правах собственности в индустрии потокового вещания.</li>
<li>В ходе дискуссии также затрагиваются вопросы блокировки рекламы, перспективы продажи подразделения Netflix по прокату дисков, критикуются инженерные подходы и финансовые стратегии Netflix в области производства контента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-24]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-24</a></h1>
<h2><a href="https://www.dominikmayer.com/2023/09/icloud-drive-silently-deletes-your-content/">iCloud Drive молча удаляет содержимое</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема с iCloud Drive, когда он спокойно удаляет содержимое пользователя из-за конфликтов файлов.</li>
<li>Автор опирается на личный опыт потери важных файлов и рекомендует пользователям перенести важные данные из iCloud Drive до устранения проблемы.</li>
<li>Предлагаемая стратегия снижения рисков заключается в создании репозитория Git - системы контроля версий, которая позволяет отслеживать изменения в файлах и предотвращать потерю данных.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37626273">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи высказывают опасения по поводу iCloud Drive, сообщая о таких проблемах, как необоснованное удаление контента и возможные уязвимости в системе безопасности.</li>
<li>Ведутся споры об эффективности использования функции Switch Control компании Apple для удаленной поддержки, о проблемах с программным обеспечением Apple, о проблемах синхронизации данных с git-репозиториями, о недостатках сквозного шифрования и механизмов управления конфликтами.</li>
<li>Пользователи предлагают такие альтернативы, как syncthing, для синхронизации и хранения данных, что отражает общую неудовлетворенность и дефицит доверия к iCloud Drive, а также подчеркивает важность надежности и безопасности данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipfyx.fr/post/visual-studio-code-tunnel/">Блокирование встроенной обратной оболочки Visual Studio Code до того, как станет слишком поздно</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматриваются риски безопасности, связанные с функцией обратной оболочки в Microsoft Visual Studio Code.</li>
<li>Для минимизации этих рисков он рекомендует использовать технологии блокировки и &quot;белого списка&quot; доменов, хотя и отмечает, что правило Applocker может быть неприменимо, что делает хэш-условия возможной необходимостью.</li>
<li>В нем подчеркивается, что в настоящее время Visual Studio Code не имеет встроенных средств управления этой функцией, и высказывается мнение о необходимости усиления мер безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623562">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основная тема - уязвимости в безопасности встроенной функции reverse shell в Visual Studio Code, популярном текстовом редакторе и интегрированной среде разработки (IDE).</li>
<li>Риски, которые может нести эта функция, оцениваются по-разному: некоторые участники высказывают опасения по поводу возможного несанкционированного доступа и кражи данных.</li>
<li>Кроме того, обсуждаются более широкие вопросы безопасности текстовых редакторов и IDE, подчеркивается эффективность мер защиты и важность предотвращения нарушений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bottlerocket.dev">Bottlerocket - минимальная, неизменяемая ОС Linux с верифицированной загрузкой</a></h2>
<ul>
<li>Bottlerocket - это операционная система на базе Linux, специально разработанная для размещения контейнеров и идеально подходящая для таких контейнерных оркестров, как Kubernetes.</li>
<li>ОС характеризуется минимальными накладными расходами, безопасными обновлениями и ярко выраженной направленностью на обеспечение безопасности, включая использование компилируемых языков, неизменяемую корневую файловую систему и принудительное применение политик SELinux.</li>
<li>Он предлагает различные варианты, подходящие для различных сред, и может управляться через контейнеры привилегированных хостов. Обновления поставляются в виде образов и при необходимости могут быть отменены.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37626731">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Bottlerocket - это операционная система на базе Linux, разработанная AWS специально для запуска контейнеров и имеющая сходство с CoreOS и Flatcar Linux.</li>
<li>Уникальными особенностями Bottlerocket являются сканирование уязвимостей и схема A/B-разделов для обновлений, однако в настоящее время он не имеет четкого пути к превращению в самостоятельный продукт и испытывает трудности с включением поддержки FIPS.</li>
<li>В дискуссиях вокруг Bottlerocket также отмечается неопределенность в отношении его развертывания за пределами AWS, совместимости в среде AWS, отсутствия оболочки хост-машины, средств безопасности и сравнения с NixOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.defcon.org/DEF%20CON%2031/DEF%20CON%2031%20presentations/byt3bl33d3r%20-%20SpamChannel%20Spoofing%20Emails%20From%202%20Million%20Domains%20and%20Virtually%20Becoming%20Satan.pdf">SpamChannel: Подмена писем с 2 млн доменов и превращение в Сатану [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37628337">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре внимания - хакер, подделавший с помощью незаметной техники электронные письма с двух миллионов доменов и поставивший тем самым под сомнение эффективность традиционных методов аутентификации электронной почты.</li>
<li>В нем рекомендуется все больше полагаться на DKIM и DMARC и обсуждается необходимость стандартизации проверки доменов, подчеркиваются уязвимые места в защите электронной почты.</li>
<li>Также обсуждаются потенциальные преимущества и проблемы использования технологии ARC для усиления фильтрации спама, что усиливает необходимость совершенствования стратегий борьбы со спамом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bonappetit.com/story/can-you-put-plastic-in-the-microwave">Не помещайте пластик в микроволновую печь</a></h2>
<ul>
<li>Исследование Университета Небраски-Линкольна показало, что при микроволновой обработке пластиковых контейнеров в пищу попадают микропластики и нанопластики, которые могут нарушать работу эндокринной системы и представлять опасность для здоровья.</li>
<li>Надпись &quot;безопасно для микроволновой печи&quot; на пластиковых контейнерах указывает лишь на термостойкость пластика, но не на его безопасность. Такие контейнеры все равно могут выделять вредные частицы, включая бисфенолы и фталаты.</li>
<li>Пластмассы первого и шестого типов представляют повышенный риск для здоровья при микроволновой обработке, в то время как пластмассы второго и пятого типов считаются более безопасными. Эксперты рекомендуют использовать для приготовления пищи в микроволновой печи не пластик, а стеклянную тару.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624070">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В основном обсуждение ведется вокруг проблем безопасности использования пластиковых контейнеров в микроволновых печах, а также рассматриваются альтернативные варианты, например, стеклянные контейнеры.</li>
<li>В этой заметке исследуется потенциальная связь между использованием пластмасс, ростом заболеваемости раком и влиянием микропластика на здоровье.</li>
<li>В нем также оценивается практичность и эффективность приготовления пищи в микроволновой печи, взвешиваются риски для здоровья и преимущества использования пластика.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/eu-fines-intel-400-million-for-blocking-amds-market-access-through-payments-to-pc-makers/">ЕС оштрафовал Intel на 400 млн. долл. за блокирование доступа AMD на рынок</a></h2>
<ul>
<li>Европейская комиссия наложила штраф в размере 400 млн. долл. на компанию Intel за препятствование выходу AMD на рынок путем выплат производителям ПК в период с 2002 по 2007 год.</li>
<li>Было установлено, что Intel подкупала производителей ПК, заставляя их откладывать или ограничивать выпуск продукции с процессорами AMD, что негативно сказывалось на конкуренции на рынке процессоров x86.</li>
<li>Хотя в 2009 году Intel была оштрафована на 1,13 млрд. долл. за злоупотребление доминирующим положением, ей все еще грозят дополнительные штрафы, поскольку Комиссия подала апелляцию на отказ в рассмотрении дела о скидках.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37627745">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Европейский союз наложил штраф в размере 400 млн. долл. на компанию Intel за ограничение доступа AMD на рынок, что вызвало дискуссию об антиконкурентной практике в технологической отрасли.</li>
<li>Продолжаются споры о влиянии такого поведения на рост компании AMD, обвинения в манипулировании рынком, а также о недостаточной доступности ноутбуков AMD и их опциях по сравнению с Intel.</li>
<li>Далее в дискуссию включаются рассуждения о стагнации акций Intel за последние 15 лет, о возможных последствиях продажи продукции ниже себестоимости, а также призывы к улучшению поддержки со стороны AMD и опасения по поводу геополитической ситуации на Тайване.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/windows-drivers-rs">Платформа, позволяющая разрабатывать драйверы Windows на языке Rust</a></h2>
<ul>
<li>&quot;windows-drivers-rs&quot; - это основанный на Rust репозиторий, позволяющий разрабатывать драйверы Windows, поддерживающий модели WDM (Windows Driver Model) и WDF (Windows Driver Framework).</li>
<li>В репозитории представлено несколько крейтов, обеспечивающих связь с Windows Development Kit (WDK), включая связки, библиотеки и макросы.</li>
<li>Находясь на ранних стадиях разработки, &quot;windows-drivers-rs&quot; поддерживает конфигурации для драйверов WDM, KMDF (Kernel-Mode Driver Framework) и UMDF (User-Mode Driver Framework), и в будущем планируется включить больше конфигураций. Однако в настоящее время он не рекомендуется для коммерческого использования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37629874">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Microsoft создала платформу, пропагандирующую использование Rust для разработки драйверов для Windows, подчеркивая проблемы и преимущества, связанные с написанием драйверов на Rust для систем Windows и Linux.</li>
<li>В дискуссии приводятся аргументы в пользу использования при разработке драйверов устройств языка C#, управляемого памятью, и подкрепляется аргументация значимостью производительности программного обеспечения.</li>
<li>Также рассматриваются преимущества Rust при разработке ядра, роль сборки мусора при разработке драйверов, описывается потенциал микроядерного подхода и проекта Midori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/why-scalpers-can-get-olivia-rodrigo-tickets-and-fans-cannot/">Почему скальперы могут получить билеты</a></h2>
<ul>
<li>Система &quot;Verified Fan&quot; компании Ticketmaster, изначально созданная для борьбы с скальпингом, используется скальперами в своих интересах.</li>
<li>Мошенники используют несколько учетных записей, специализированные интернет-браузеры и массово приобретаемые телефонные номера, чтобы увеличить шансы на получение билетов на популярные концерты.</li>
<li>Они могут продавать билеты еще до их официального поступления в продажу и заменять проданные ранее билеты более выгодными, что свидетельствует о том, что система благоприятствует профессиональным покупателям билетов, а не рядовым болельщикам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623955">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре беседы - проблема билетного скальпинга, изучение различных мотивов его возникновения и предложение возможных решений.</li>
<li>Участники рассматривают различные стратегии, такие как привязка билетов к имени покупателя и проверка его личности, динамическое ценообразование и лотереи, выступая за существенные инновации в платформах по продаже билетов, таких как Ticketmaster.</li>
<li>Диалог подчеркивает необходимость усиления регулирования и решения структурных проблем индустрии продажи билетов, подчеркивая их влияние как на поклонников, так и на артистов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bmann/status/1705572964068930010">Поддержка IPFS была включена в curl</a></h2>
<ul>
<li>Протокол IPFS (InterPlanetary File System), предназначенный для децентрализованного хранения и обмена файлами, теперь включен в состав программы curl.</li>
<li>Эта интеграция свидетельствует о преемственности и непреходящем значении IPFS и технологии адресации контента в веб-инфраструктуре.</li>
<li>curl, широко используемый инструмент для передачи данных по различным сетевым протоколам, позволит расширить сферу применения IPFS за счет поддержки децентрализованной модели адресации на основе контента.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37628525">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Curl добавил в свою систему поддержку IPFS (InterPlanetary File System), хотя до сих пор ведутся споры о том, является ли эта реализация настоящей поддержкой IPFS или это просто переписанные URL.</li>
<li>В текущей реализации отсутствует функция проверки соответствия выходных данных IPFS-адресу; в качестве дополнения предлагается непрерывная проверка через IPFS-шлюзы.</li>
<li>Обсуждаются потенциальные риски, связанные с переходом на IPFS, и причины, по которым пользователи обычно предпочитают использовать шлюзы IPFS, а не запускать узлы IPFS, а также рассматривается возможность добавления поддержки URL-адресов magnet и .onion в инструмент curl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2021/07/10/the-vital-art-of-talking-to-strangers">Жизненно важное искусство общения с незнакомыми людьми (2021)</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматриваются значимость и возможные трудности взаимодействия с незнакомыми людьми, о чем подробно рассказывается в трех книгах.</li>
<li>В центре внимания - эволюция отношения к незнакомым людям, которая проходит путь от осторожности в детстве до стремления к взаимодействию в подростковом и раннем взрослом возрасте.</li>
<li>Острые ощущения и возможность эскапизма, возникающие при общении с незнакомыми людьми, являются ключевым акцентом статьи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624201">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В разделе комментариев рассматривается отношение к общению с незнакомыми людьми в разных регионах, сравнивается дружелюбие в городе и деревне.</li>
<li>Рассматриваются такие темы, как преодоление социальной тревоги, неловкость при разговоре в самолете, преимущества непредвиденных встреч и советы по завязыванию разговоров.</li>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается значимость позитивных взаимодействий и выявляются индивидуальные различия в предпочтениях и приоритетах при общении с незнакомыми людьми.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/spyware-can-infect-your-phone-or-computer-via-the-ads-you-see-online-report-213685">Шпионские программы могут заразить ваш телефон или компьютер через рекламу, которую вы видите в Интернете - отчет</a></h2>
<ul>
<li>Израильская технологическая компания Insanet создала программу-шпион под названием Sherlock, которая распространяется через рекламные сети в Интернете, превращая конкретные объявления в троянских коней.</li>
<li>В отличие от традиционных программ-шпионов, использующих уязвимости телефонов, Sherlock использует рекламные сети для скрытой установки, позволяющей получить доступ к содержимому устройства пользователя.</li>
<li>Sherlock может заражать компьютеры и телефоны на базе Android, а также iPhone. Предполагается, что он имеет сходство с ранее выявленной шпионской программой Pegasus, что вызывает опасения по поводу слежки за гражданскими лицами и возможного нецелевого использования.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623479">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема шпионского ПО, в частности &quot;Шерлока&quot;, использующего рекламу в Интернете для заражения устройств, в том числе через уязвимости в браузере или операционной системе.</li>
<li>Предлагается изменить рекламные технологии, внедрив новую модель Sellff Offers. Рекомендуются такие защитные меры, как отключение JavaScript и использование блокировщиков рекламы.</li>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются этические аспекты, поддержка создателей контента и альтернативные методы монетизации, причем автор высказался за прямую поддержку создателей контента, а не за использование рекламных технологий.</li>
</ul>
<h2><a href="https://efe.com/en/science-and-technology/2023-09-22/india-fails-to-re-establish-communication-with-its-moon-probe/">Индии не удается восстановить связь с лунным зондом</a></h2>
<ul>
<li>Индийская организация космических исследований (ISRO) не смогла восстановить связь с лунным зондом &quot;Викрам&quot; и марсоходом &quot;Прагьян&quot;, что фактически лишило надежды на их дальнейшую работу.</li>
<li>На южный полюс Луны были отправлены посадочный аппарат Vikram и ровер Pragyan. Таким образом, ISRO стала четвертой организацией в мире, добившейся успешной посадки, несмотря на сомнения в устойчивости аппаратов к экстремальным лунным температурам.</li>
<li>Усилия по восстановлению связи с указанными лунными аппаратами будут продолжены, что свидетельствует об упорном стремлении ISRO к преодолению трудностей, возникающих при освоении космоса.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623405">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Попытки Индии восстановить связь с лунным зондом оказались безуспешными, однако миссия по-прежнему считается успешной.</li>
<li>Обсуждаются инженерные проблемы и влияние экстремально низких температур на Луне, сказывающееся на работе транспортных средств и оборудования.</li>
<li>В контексте преодоления таких враждебных условий упоминаются радиоизотопные термоэлектрические генераторы - важнейшая технология, используемая при освоении космоса.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rdaum/moor">Я переписал сервер LambdaMOO 1990-х годов.</a></h2>
<ul>
<li>Человек занимается использованием и совершенствованием многопользовательской виртуальной среды и системы программирования LambdaMOO с начала 90-х годов.</li>
<li>Они взялись за модернизацию LambdaMOO с целью использования преимуществ современных технологий и повышения ее совместимости.</li>
<li>Реализация, практически завершенная, написана на Rust (современный язык системного программирования), и они надеются на поддержку со стороны людей, увлеченных подобной виртуальной социальной средой.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624400">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основная тема обсуждения - человек, воссоздавший сервер LambdaMOO с помощью языка программирования Rust для улучшения системы виртуального социального пространства, ориентированного на социальное взаимодействие и совместное программирование.</li>
<li>Человек, взявшийся за этот проект, просит помощи и обратной связи, особенно в части проблем с обратной совместимостью системы.</li>
<li>Участники обсуждают движки MOO, альтернативные языки программирования, проблемы сохранения существующих экземпляров LambdaMOO, выражают энтузиазм и делятся соответствующими ресурсами LambdaMOO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.google.com/mail/answer/15049?hl=en">Google ликвидирует базовый HTML-вид Gmail в начале 2024 года</a></h2>
<ul>
<li>Пользователи Gmail смогут использовать представление Basic HTML до января 2024 года, после чего платформа автоматически перейдет на представление Standard.</li>
<li>Если у пользователей возникают проблемы с загрузкой стандартного представления, они могут устранить неполадки в браузере, подключении к Интернету или на устройстве.</li>
<li>В представлении Basic HTML отсутствуют некоторые функции, доступные в представлении Standard, и пользователям рекомендуется перейти на приложение Gmail или другой почтовый клиент, если проблемы сохраняются.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37630914">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Google объявила о прекращении использования функции Basic HTML View в Gmail, что вызвало дискуссии о будущем веб-почты, надежности электронной почты в сравнении с приложениями для обмена сообщениями и роли Google как рекламного бизнеса.</li>
<li>Обсуждались рекомендации по использованию альтернативных почтовых сервисов, опасения по поводу интенсивного использования JavaScript и последующего медленного времени загрузки, а также акцент на возможности работы в условиях низкой пропускной способности.</li>
<li>Также упоминаются проблемы, связанные с ограничением объема данных, обязанностью предприятий удовлетворять различные требования клиентов, а также различные темы, такие как монополия на круизные суда и доступность в крайних случаях.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2023/09/worm-that-jumps-from-rats-to-slugs-to-human-brains-has-invaded-southeast-us/">Червь, перепрыгивающий с крыс на слизней и в человеческий мозг, захватил юго-восток США</a></h2>
<ul>
<li>Исследование, опубликованное в журнале Emerging Infectious Diseases, подтверждает факт появления крысиного легочного червя - паразита, способного поражать мозг человека, - на юго-востоке США.</li>
<li>Признаки паразита были обнаружены у семи из 33 крыс, протестированных в зоопарке Атланты. Крысиный легочный червь обычно живет в крысах, переходит в слизней или улиток и при попадании в организм человека может заразить его, вызывая тяжелые неврологические нарушения и даже смерть.</li>
<li>Исследование свидетельствует о быстром распространении паразита в регионе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624506">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Червь Angiostrongylus cantonensis, распространенный на юго-востоке США, заражает крыс, слизней и даже людей, что может привести к таким симптомам, как головная боль, бессонница, а в тяжелых случаях - к менингиту.</li>
<li>Заразиться этим червем можно при употреблении в пищу недоваренных улиток или зараженных слизней, что побуждает людей тщательно мыть и готовить овощи, чтобы избежать возможного заражения.</li>
<li>Растут опасения по поводу наличия улиток и паразитов в зелени, передачи заболеваний через эти загрязненные ресурсы и потенциального влияния на местные рынки жилья.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2309.12269">Кембриджский юридический корпус: Корпус для исследования правового ИИ</a></h2>
<ul>
<li>Представлен Кембриджский юридический корпус (Cambridge Law Corpus) - новый набор данных для исследований в области правового искусственного интеллекта, включающий более 250 тыс. судебных дел Великобритании, начиная с XVI века и до наших дней.</li>
<li>Помимо исходного текста и метаданных, корпус содержит аннотации к исходам дел по 638 делам, и в статье показан процесс обучения и тестирования моделей извлечения исходов дел с использованием аннотированных данных.</li>
<li>Несмотря на то, что приводятся сравнительные характеристики производительности таких моделей, как GPT-3, GPT-4 и RoBERTa, доступность корпуса ограничена для исследований по этическим соображениям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37627129">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Кембриджский юридический корпус (Cambridge Law Corpus), представляющий собой обширную коллекцию юридических текстов, был создан специально для исследований в области искусственного интеллекта (ИИ).</li>
<li>Библиотечная инновационная лаборатория Гарвардского университета создала проект Caselaw Access Project, позволяющий получить доступ к полному набору американских судебных решений, что ранее было затруднительно из-за платных стен.</li>
<li>Лаборатория также находится в процессе выпуска Collaborative Open Legal Dataset (COLD cases) для проектов ИИ и машинного обучения (ML), однако доступ к Cambridge Law Corpus в настоящее время ограничен исследователями из признанных институтов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.genengnews.com/topics/genome-editing/crispr-silkworms-make-spider-silk-that-defies-scientific-constraints/">CRISPR-шелкопряды создают паутинный шелк, не поддающийся ограничениям</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи успешно манипулировали шелкопрядом с помощью технологии CRISPR для получения первого полноразмерного паучьего шелка, что открывает путь к устойчивому производству прочных легких материалов.</li>
<li>Созданный паутинный шелк более чем в шесть раз прочнее кевлара и обладает высокой прочностью на разрыв, превосходя большинство других натуральных и синтетических волокон, что делает его более экологичной альтернативой синтетическим волокнам, таким как нейлон и кевлар.</li>
<li>Это достижение открывает перспективы для коммерциализации паучьего шелка, предлагая устойчивый вариант для различных применений и способствуя развитию &quot;суперматериалов&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623314">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Ученые использовали технологию редактирования генов CRISPR для создания шелкопряда, который дает паутинный шелк - материал, на 160% превосходящий по прочности традиционный шелк тутового шелкопряда.</li>
<li>Это достижение может быть использовано в различных областях, например, в производстве более прочных материалов для космических лифтов или в изготовлении резервуаров для хранения водорода.</li>
<li>Однако применение паучьего шелка может быть ограничено в сценариях, требующих высокой жесткости, из-за присущего ему ее недостатка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elim.app/eng/home">CRM для личных отношений</a></h2>
<ul>
<li>Запущено новое приложение &quot;Новый Элим&quot;, направленное на борьбу с одиночеством и приоритет личных отношений.</li>
<li>Приложение предлагает такие функции, как идентификация и связь со значимыми людьми в своей жизни, ежедневные напоминания о необходимости оставаться на связи, а также отправка виртуальных открыток с различным дизайном.</li>
<li>В настоящее время &quot;Новый Элим&quot; находится на начальной стадии разработки, и разработчики стремятся получить отзывы пользователей, чтобы использовать их в дальнейших усовершенствованиях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37625283">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Elim.app выпустила MVP (минимальный жизнеспособный продукт), который призван помочь людям сосредоточиться на важных взаимоотношениях с помощью таких функций, как уведомления и цифровые открытки.</li>
<li>Пользователи предложили такие усовершенствования, как включение ручного ввода контактов и интеграция с приложениями для обмена сообщениями. Разработчики заявили о намерении не показывать рекламу и не продавать данные пользователей, но рассматривают возможность создания модели премиум-подписки.</li>
<li>Высказывались опасения, что сайт приложения выполнен на немецком языке, что привело к дискуссии о возможностях и улучшениях приложения, а также об ограничениях, связанных с чрезмерной опорой на технологии в решении социальных проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nationalarchives.gov.uk/20speople-investigating-the-strange-disappearance-of-mrs-agatha-christie/">Странное исчезновение миссис Агаты Кристи (2022)</a></h2>
<ul>
<li>В этой заметке мы рассмотрим загадочное исчезновение известной писательницы Агаты Кристи в 1926 году, последующее полицейское расследование и интригу в обществе, связанную с этим делом.</li>
<li>В статье рассматриваются различные теории и предположения относительно ее исчезновения, а также критические замечания по поводу реакции полиции и стоимости поисков.</li>
<li>Автор указывает на некоторые неточности в освещении событий в СМИ в этот период.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37625291">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В первой статье рассматриваются теории, связанные с необъяснимым исчезновением Агаты Кристи, в том числе возможность того, что это было сделано в рекламных целях, приводится исторический контекст.</li>
<li>Во втором материале рассматриваются несоответствия, встречающиеся в рассказах о Шерлоке Холмсе, и изучаются убеждения Артура Конан Дойла.</li>
<li>Третья и четвертая дискуссии имеют широкий диапазон: они затрагивают вопросы алхимии, религии, творчества известных писателей, обсуждают роль полиции в исчезновении Агаты Кристи, подсчитывают книги-бестселлеры и авторов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tsa.gov/travel/security-screening/whatcanibring/items/light-saber">Политика TSA в отношении световых сабель</a></h2>
<ul>
<li>Управление транспортной безопасности (TSA) разрешает пассажирам провозить игрушечные световые мечи как в ручной клади, так и в зарегистрированных сумках.</li>
<li>Окончательное решение о том, может ли тот или иной предмет пройти через досмотр, принимает сотрудник TSA.</li>
<li>Эта информация находится в открытом доступе на официальном сайте TSA, входящего в состав Министерства внутренней безопасности США.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624112">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Центральная тема дискуссий - эффективность и роль процедур безопасности, применяемых TSA в аэропортах.</li>
<li>Существуют разные точки зрения: одни участники сомневаются в эффективности этих практик, другие отстаивают их значимость.</li>
<li>Кроме того, в беседе затрагиваются такие темы, как схемы государственной поддержки, меняющийся характер работы, непоследовательность TSA в применении правил, а также подробности о конкретных предметах, разрешенных или запрещенных TSA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-23]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-23</a></h1>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Valve-Upstream-Everything-OSS">Компания Valve вносит значительный вклад в развитие Linux и сообщества open-source.</a></h2>
<ul>
<li>Компания Valve вносит значительный вклад в развитие сообщества Linux и open-source, работая над Steam Deck и SteamOS, сотрудничая с консалтинговой компанией Igalia по различным улучшениям в экосистеме Linux.</li>
<li>Они внесли свой вклад в разработку драйверов Mesa OpenGL и Vulkan, компонентов графического драйвера ядра, участвовали в расширении поддержки файловых систем, нечувствительных к регистру, разработке композитора Gamescope Wayland.</li>
<li>Их поддержка распространяется на неизменяемые обновления программного обеспечения и Flatpak. Такой масштабный вклад оказал положительное влияние на экосистему настольных систем Linux не только в игровом секторе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612127">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Valve, создатель платформы Steam, несмотря на первоначальную критику, получила высокую оценку за свой вклад в сообщество разработчиков открытого программного обеспечения и стремление улучшить игровой процесс.</li>
<li>Существует целый спектр мнений относительно политики возврата денег в Steam и ее роли в азартных играх на реальные деньги, а также опасения по поводу совместимости платформы со старыми играми.</li>
<li>Недавний запуск Steam Deck повысил доступность игр в Linux, однако ожидается, что пользователи Mac не смогут воспользоваться теми же преимуществами из-за ограничений в экосистеме macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paisa.fyi/">Paisa - менеджер личных финансов с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>Разработчик использовал учет в открытом виде и создал систему отчетности Paisa для публичного использования.</li>
<li>Разработчик ищет отзывы о том, что люди обычно хотят знать о своих личных финансах.</li>
<li>Есть просьба воздержаться от редактирования демонстрационных данных, а при необходимости загружать и запускать их локально.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37613054">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - инструменты и методы управления личными финансами, в том числе интеграция с Plaid для автоматического импорта данных, но с учетом опасений по поводу безопасности данных и спроса на стандартизированные API со стороны финансовых институтов.</li>
<li>В ходе беседы затрагиваются и другие темы, такие как налоговые модели, альтернативное программное обеспечение, проблемы категоризации транзакций, пользовательские похвалы проекту Paisa, а также споры о доступности версий Linux.</li>
<li>В нем подчеркиваются проблемы и возможные решения для эффективного управления личными финансами, обращается внимание на важность понимания правил ведения бухгалтерского учета и трудности использования открытых банковских API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/0-days-exploited-by-commercial-surveillance-vendor-in-egypt/">0-days эксплуатируется поставщиком коммерческих систем видеонаблюдения в Египте</a></h2>
<ul>
<li>Группа анализа угроз Google и лаборатория The Citizen Lab обнаружили цепочку эксплойтов 0-day для iPhone, разработанную компанией Intellexa, которая используется для установки шпионского ПО &#39;Predator&#39; с помощью атаки типа &quot;человек посередине&quot; (MITM).</li>
<li>Компания Apple устранила эту проблему, залатав уязвимости в iOS 16.7 и iOS 17.0.1, что подчеркивает риски, которые несут коммерческие производители систем видеонаблюдения.</li>
<li>Google предлагает пользователям включить режим &quot;HTTPS-First Mode&quot; в качестве меры защиты от MITM-атак, подчеркивая тем самым, что Google продолжает борьбу с этими угрозами в сфере шпионского ПО.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614816">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются широкие темы кибербезопасности, в том числе использование слабых мест в программном обеспечении египетского производителя систем видеонаблюдения, трудности устранения уязвимостей и необходимость в квалифицированных специалистах по безопасности.</li>
<li>В ней рассматривается действие сертификатов безопасности и роль VPN в защите от государственного наблюдения.</li>
<li>В нем также упоминаются обвинения в коррупции и влияние этих уязвимостей на телефон кандидата в президенты, что свидетельствует о далеко идущих последствиях проблем кибербезопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2023/09/22/GitHub-Actions-could-be-so-much-better">GitHub Actions может быть намного лучше</a></h2>
<ul>
<li>Автор высказывает опасения по поводу GitHub Actions, подчеркивая проблемы с отладкой, возможные уязвимости в системе безопасности и необходимость усовершенствования проверки рабочих процессов.</li>
<li>Они предлагают ряд улучшений, включая интерактивную отладку, более строгую проверку рабочих процессов, более точную спецификацию типов, а также призывают к увеличению числа официальных действий, поддерживаемых на GitHub.</li>
<li>Автор также критикует отсутствие внимания к сообществу со стороны GitHub и выражает опасения по поводу потенциальных уязвимостей безопасности в экосистеме GitHub Actions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612420">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия разворачивается вокруг недовольства и критики пользователями GitHub Actions, инструмента, используемого в рабочих процессах непрерывной интеграции и непрерывного развертывания (CI/CD).</li>
<li>Пользователи отмечают трудности с отладкой, ограниченную функциональность и проблемы с интеграцией. Некоторые из них предлагают использовать альтернативные инструменты и обходные пути для решения этих проблем.</li>
<li>Сообщество отмечает необходимость совершенствования CI-платформ, улучшения поддержки HTML-отчетов и предпочтение локального запуска рабочих процессов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/all-the-ways-to-capture-changes-in-postgres/">Способы фиксации изменений в Postgres</a></h2>
<ul>
<li>В статье анализируются различные методы отслеживания изменений в базе данных Postgres: Listen/Notify, прямой опрос таблиц, репликация и использование таблицы аудита.</li>
<li>Каждый подход тщательно анализируется с точки зрения его преимуществ и сложностей, что позволяет получить ценную информацию.</li>
<li>В качестве наиболее эффективного метода в статье рассматривается репликация, а в качестве альтернативы рекомендуется использовать таблицу аудита.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37610899">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются оптимальные методы контроля и регистрации изменений в базе данных Postgres, даются рекомендации по использованию триггеров, таблиц истории, а также по точности часов базы данных.</li>
<li>Были предложены такие расширения, как &quot;pgaudit&quot; или &quot;temporal_tables&quot;, логическая репликация и триггерные функции, однако проблемы с производительностью и требованиями к хранению данных сохраняются, что свидетельствует о необходимости совершенствования и повышения надежности методов отслеживания изменений в системах баз данных.</li>
<li>Такие средства, как Debezium, получили признание при решении проблем, связанных с использованием функции LISTEN/NOTIFY в PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/working-remotely-can-more-than-halve-an-office-employees-carbon-footprint/">Удаленная работа может более чем в два раза сократить &quot;углеродный след&quot; офисного сотрудника</a></h2>
<ul>
<li>Сайт Scientific American временно недоступен по причине аномального трафика.</li>
<li>Scientific American является дочерним предприятием компании Springer Nature, связанной со многими научными изданиями.</li>
<li>Издание претендует на редакционную независимость в освещении научных разработок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612968">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре диалога - влияние удаленной работы на выбросы углекислого газа, благосостояние общества, производительность труда и отношения между начальником и работником.</li>
<li>Приводятся различные точки зрения, подчеркивающие экологические преимущества удаленной работы и сопоставляющие их с потенциальными проблемами, такими как социальная изоляция и снижение производительности труда.</li>
<li>Отмечается также необходимость государственного вмешательства, налоговых льгот и демократического обучения на рабочих местах для решения этих проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2023-09-19/index.html">Java 21: приятное, незначительное и важное</a></h2>
<ul>
<li>Java 21 была запущена как версия &quot;долгосрочной поддержки&quot;, в которой появились такие улучшения, как сопоставление шаблонов для операторов switch, шаблоны записей, последовательные коллекции и виртуальные потоки.</li>
<li>Следует отметить виртуальные потоки, которые решают проблему одновременной обработки запросов, и сопоставление шаблонов, облегчающее работу с иерархиями и записями.</li>
<li>Релиз обещает существенное повышение уровня обслуживания, в нем исправлено более 10 000 ошибок, что делает его выгодным обновлением.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612975">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В тексте представлены разнообразные обсуждения таких возможностей, как виртуальные потоки в Java и согласование шаблонов в языках программирования.</li>
<li>Также рассматриваются вопросы обновления программных пакетов и зависимостей, подробно описываются достоинства, ограничения и специфические проблемы, связанные с этими функциями.</li>
<li>Однако текстовому резюме не хватает ясности и связности, чтобы дать четкое понимание обсуждаемых тем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/open-letter-on-runtime-fee">Открытое письмо нашему сообществу</a></h2>
<ul>
<li>Компания Unity, платформа для разработки игр, пересмотрела свою новую политику в отношении платы за выполнение игр (Runtime Fee), получив отклики от сообщества; компания опубликовала открытое письмо с извинениями.</li>
<li>Среди существенных изменений - увеличение лимита доходов со 100 тыс. до 200 тыс. долл. для тарифного плана Unity Personal, освобождение от платы игр, заработавших менее 1 млн. долл. и применение политики только для пользователей Unity Pro и Enterprise, начиная с версии 2024 LTS.</li>
<li>Unity предлагает варианты оплаты: фиксированная доля дохода в размере 2,5% или расчет на основе новых игроков, выставляя меньшую сумму. Unity предлагает задать вопросы создателям в чате.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614793">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Unity, широко распространенная платформа для разработки игр, подвергается критике за недавние изменения в ценовой политике, что вызвало дискуссию среди пользователей.</li>
<li>Пользователи не только требуют гарантий, чтобы предотвратить подобные решения в будущем, но и не уверены в способности Unity преодолеть возникшие противоречия.</li>
<li>Есть опасения, что Unity может продолжать вносить подобные изменения, не неся за них ответственности, что вызовет дискуссию о значимости доверия клиентов и возможности нанесения ущерба репутации компании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signal.org/docs/specifications/pqxdh/">Сигнал: Протокол согласования ключей Pqxdh</a></h2>
<ul>
<li>В документе подробно описывается PQXDH - протокол согласования ключей для аутентификации с открытым ключом, обеспечивающий постквантовую прямую секретность, скрытность и предназначенный для асинхронных настроек.</li>
<li>В нем описаны этапы протокола, роли участвующих сторон, применение эллиптических кривых и постквантовых ключей с упором на взаимную аутентификацию с постквантовым отрицанием.</li>
<li>В докладе также описываются последствия для безопасности, рассматриваются такие угрозы, как отказ связи и атаки на неправильное установление личности, при этом особое внимание уделяется сильной случайности и важности сопутствующих свойств при выборе механизма инкапсуляции постквантового ключа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37610447">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Недавно выпущенный компанией Signal протокол Pqxdh Key Agreement Protocol стал центральной темой для обсуждения: пользователи спорят о его возможностях обеспечения конфиденциальности и потенциальных уязвимостях в системе безопасности.</li>
<li>Некоторые пользователи рекомендуют альтернативные приложения для безопасного обмена сообщениями, что свидетельствует о неоднозначном восприятии новейшего протокола Signal.</li>
<li>Среди критических замечаний в адрес Signal - зависимость от централизованного сервера и маркетинговые стратегии, однако основное внимание все же уделяется безопасности и конфиденциальности Signal и его аналогов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/all-in-on-sqlite-litestream/">Я полностью перешел на серверный SQLite (2022)</a></h2>
<ul>
<li>В статье подчеркиваются преимущества использования SQLite в качестве основной базы данных для полностековых приложений благодаря его простоте и повышенной производительности.</li>
<li>Представлен инструмент с открытым исходным кодом Litestream, повышающий отказоустойчивость и параллелизм SQLite.</li>
<li>Грядущее обновление Litestream позволит осуществлять живую репликацию баз данных SQLite, предлагая глобально масштабируемое решение для баз данных, особенно для приложений с интенсивным чтением.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37613747">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается об использовании серверного SQLite в веб-приложениях, обсуждаются его достоинства и недостатки, а также различные реакции на его применение в производственных средах.</li>
<li>Рассматриваются плюсы и минусы работы прикладной логики в базе данных с использованием таких инструментов, как триггеры и хранимые процедуры, а также проводится сравнительный анализ SQLite и PostgreSQL как бэкэндов приложений.</li>
<li>Обсуждаются ограничения SQLite в больших распределенных системах, методы репликации и синхронизации, задержки при передаче данных в компьютерных сетях и различия в производительности различных систем баз данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://acoup.blog/2023/09/22/collections-how-to-roman-republic-part-iv-the-senate/">Как устроена Римская республика, часть IV: Сенат</a></h2>
<ul>
<li>Статья входит в цикл статей о Римской республике и посвящена влиянию и роли римского сената.</li>
<li>Хотя формально сенат не обладал юридическими полномочиями, он осуществлял контроль над государственными финансами, решениями, связанными с религией, и внешней политикой с помощью своих auctoritas (лат. - власть) и политических норм.</li>
<li>В статье также рассматриваются трудности интеграции сопоставимой консультативной организации в современную политическую структуру США.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614216">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается Римская республика с акцентом на Сенат, завязывается разговор об упадке общества, исторических личностях и взаимосвязи между Римской империей и современными проблемами.</li>
<li>Участники подчеркнули непреходящее влияние Рима, его воздействие на различные стороны жизни и повсеместное распространение мысли о Римской империи в наши дни.</li>
<li>Упоминаются вирусные интернет-истории и возможность экранизации этой темы, но также присутствует и не связанная с ней ссылка на заявки YC (Y Combinator) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobdoescode.com/piano-tabs">Обучение игре на фортепиано без нот</a></h2>
<ul>
<li>Один человек создал приложение, визуализирующее ноты по аналогии с обучающими программами на YouTube и позволяющее импортировать собственные файлы.</li>
<li>В приложении была введена модель подписки на доступ к классической музыке, однако она оказалась нерентабельной.</li>
<li>В настоящее время создатель ищет отзывы и предложения по улучшению.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611457">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Диалог разворачивается вокруг различных элементов нотной грамоты, освещая проблемы ее чтения, достоинства и ограничения классической нотации, а также возможности альтернативных систем нотации или цифровых приложений для обучения и исполнения музыки.</li>
<li>Подчеркивается значение нотной грамоты в музыкальном образовании и исполнительстве, критикуются некоторые приложения для обучения музыке и предлагаются усовершенствования.</li>
<li>Также уделяется внимание таким аспектам, как цена, пользовательский интерфейс, возможности конкретных приложений, и проводится сравнение с существующими на рынке приложениями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.getunleash.io/topics/feature-flags/feature-flag-best-practices">Принципы построения и масштабирования систем функциональных флагов</a></h2>
<ul>
<li>В документе изложены принципы построения и масштабирования систем флагов функций - метода разработки программного обеспечения, позволяющего управлять определенными функциями во время выполнения программы без развертывания кода.</li>
<li>Описанные принципы обеспечивают стабильность, масштабируемость и безопасность и включают такие стратегии, как отказ от раскрытия персональной информации (PII), оценка флагов вблизи пользователей, ограничение размера полезной нагрузки и приоритет согласованного пользовательского опыта.</li>
<li>Эти принципы основаны на опыте создания и масштабирования решения Unleash для управления функциями и служат руководством для архитекторов и инженеров при создании крупномасштабных систем управления функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611136">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основное внимание в статье уделено концепциям и трудностям, связанным с созданием и масштабированием систем флагов возможностей для конфигурирования во время выполнения в процессе разработки программного обеспечения.</li>
<li>Автор рекомендует использовать подход Open Telemetry client SDK для эффективного управления флагами возможностей и обсуждает преимущества, компромиссы и лучшие практики, а также использование канареечного тестирования.</li>
<li>Высказываются различные предложения по разграничению флагов возможностей и конфигураций приложений, в ходе обсуждения отражаются различные мнения об их назначении и применении в разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rapidpages/rapidpages">Rapidpages - OSS-альтернатива vercel&#39;s v0</a></h2>
<ul>
<li>Докладчик представляет Rapidpages - новую онлайновую IDE (интегрированную среду разработки), оптимизированную для разработчиков front-end.</li>
<li>Для работы этого проекта требуется ключ OpenAI и приложение GitHub OAauth, что обеспечивает его гибкость, поскольку он доступен как на собственном хостинге, так и на облачной платформе <a href="http://www.rapidpages.io">www.rapidpages.io</a>.</li>
<li>Rapidpages заинтересовал такие технологические компании, как Vercel, и приглашает пользователей оставлять отзывы и поддерживать проект, размещая его на GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614177">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>RapidPages, конкурент Vercel v0 с открытым исходным кодом, стремится ограничить зависимость от традиционных CMS-платформ, предлагая &quot;строительные леса&quot;, быстрое проектирование и контекстные подсказки с помощью кликабельных элементов страницы.</li>
<li>По мнению одних, RapidPages может разрушить рынок CMS, но другие утверждают, что программное обеспечение CMS по-прежнему сохраняет свою значимость, что свидетельствует о противоречивой точке зрения на RapidPages.</li>
<li>Несмотря на незначительные проблемы, такие как проблемы со входом в систему и неработающие подсказки, которые решаются разработчиком, RapidPages получил в основном положительные отзывы и предложения по улучшению.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/schollz/croc">Croc: простая и безопасная передача данных с одного компьютера на другой</a></h2>
<ul>
<li>&quot;croc&quot; - это средство передачи файлов, использующее систему ретрансляции и сквозное шифрование для безопасной передачи файлов и папок между компьютерами.</li>
<li>Инструмент обладает кроссплатформенной совместимостью, поддерживает возобновление прерванной передачи и передачу нескольких файлов. Он работает с такими платформами, как macOS, Windows, Unix и Android.</li>
<li>Возможности инструмента включают отправку текста, использование прокси, изменение кривых шифрования и хэш-алгоритмов, а также самостоятельное размещение ретранслятора. Проект имеет открытый исходный код и поддерживается спонсорами на Github.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37619151">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются различные средства передачи файлов, в частности Croc и Magic Wormhole, подробно описываются их особенности, недостатки и опыт пользователей.</li>
<li>В ней подчеркивается важность проведения аудита безопасности и обнаружения уязвимостей, освещаются вопросы, связанные с публичными ретрансляционными серверами, стоимостью их обслуживания и альтернативными вариантами.</li>
<li>Пользователи обсуждают различные методы передачи файлов, включая P2P, ретрансляционные серверы, FTP, Dropbox и мобильные клиенты, а также их удобство и аспекты безопасности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-kicks-off-rulemaking-to-remove-medical-bills-from-credit-reports/">CFPB начинает разработку правил по удалению медицинских счетов из кредитных отчетов</a></h2>
<ul>
<li>Бюро финансовой защиты потребителей (CFPB) инициировало процесс разработки правил, направленных на исключение медицинских счетов из кредитных отчетов, чтобы помочь семьям, восстанавливающимся после медицинских кризисов, помешать коллекторам принудительно оплачивать, возможно, неактуальные счета и повысить точность данных кредитной истории.</li>
<li>Согласно результатам расследования, проведенного CFPB, данные о медицинских счетах обладают меньшей предсказуемостью в отношении погашения задолженности по сравнению с обычными кредитными обязательствами и часто содержат ошибки. Предлагаемые правила запрещают компаниям включать медицинскую задолженность в кредитные отчеты, а кредиторам - использовать эту информацию при принятии решений по андеррайтингу.</li>
<li>Кроме того, CFPB стремится помешать коллекторам использовать систему кредитной отчетности для принуждения потребителей к выплате сомнительных долгов. Бюро также рассматривает ряд других предложений, связанных с брокерами данных, и продолжает информировать общественность о дорогостоящих специализированных финансовых продуктах, связанных с практикой выставления счетов за медицинские услуги.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37616171">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются различные вопросы, касающиеся Бюро финансовой защиты потребителей (CFPB), медицинской задолженности, необходимости проведения реформы здравоохранения и их влияния на кредитные отчеты.</li>
<li>В нем подчеркивается неоднозначность взглядов на финансирование и структуру CFPB, опасения по поводу практики выставления счетов за медицинские услуги, непрозрачности ценообразования в здравоохранении, а также плюсы и минусы всеобщего медицинского обслуживания.</li>
<li>Далее речь идет о влиянии медицинских долгов на кредитный рейтинг, о неэффективности страховой отрасли США, об использовании стоимости как сдерживающего фактора в здравоохранении, что подкрепляет необходимость совершенствования регулирования, обеспечения доступности медицинской помощи и проведения комплексных реформ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nasa-jpl/open-source-rover">Проект JPL по созданию ровера с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>Ровер JPL Open Source Rover, уменьшенная копия марсохода, может быть построен из легкодоступных компонентов и послужит учебным пособием для тех, кто интересуется робототехникой и машиностроением.</li>
<li>В нем используется система подвески Rocker-Bogie и 6-колесное рулевое управление Ackerman Steering для маневрирования на скалистых участках, а питание осуществляется от Raspberry Pi, что позволяет настраивать и модернизировать его.</li>
<li>Проект предоставляет &quot;дорожную карту&quot; и ресурсы для создания ровера, способствуя практическому обучению и развитию инженерных навыков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37616513">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект JPL Open Source Rover Project - это проект по созданию дистанционно управляемой тележки для перевозки тяжелых грузов по бездорожью, ориентированный на людей, не имеющих инженерного или робототехнического образования.</li>
<li>Пользователи Hacker News обращаются за советом по различным компонентам проекта, таким как выбор двигателя, конфигурации трансмиссии и механизмов управления.</li>
<li>Лицензирование проекта вызывает дискуссии, даже когда команда проекта дает разъяснения, и растет интерес к адаптации ровера для различных целей благодаря повышению скорости и экономической эффективности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/business-66887717">В следующем году в контент Amazon Prime Video начнут включать рекламу</a></h2>
<ul>
<li>В 2024 году компания Amazon планирует включить рекламу в свой потоковый сервис Prime Video, ориентируясь на получение прибыли от просмотра телепередач и фильмов.</li>
<li>Пользователи в Великобритании, США, Германии и Канаде начнут видеть эту рекламу в начале следующего года, но они могут выбрать подписку &quot;без рекламы&quot; за дополнительную плату, что повторяет действия конкурентов Disney+ и Netflix.</li>
<li>Несмотря на опасения, Amazon уверяет, что частота рекламы будет меньше по сравнению с линейным телевидением и другими потоковыми платформами; аналитики считают, что факторы удобства Amazon и пакетные услуги могут компенсировать возможные потери подписки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611191">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Amazon Prime Video рассматривает возможность интеграции рекламы в свой потоковый сервис, что вызывает недовольство подписчиков, многие из которых грозятся отказаться от подписки.</li>
<li>Пользователи выражали свое недовольство ростом числа рекламных роликов на платформах потокового вещания, утверждая, что это может привести к пиратству. Некоторые даже предложили альтернативные способы потребления контента без рекламы.</li>
<li>В ходе дискуссии были затронуты такие темы, как минимальный брендинг и влияние богатства на такие компании, как Amazon, что подчеркнуло общее разочарование и озабоченность потенциальным снижением качества потокового вещания ради денежной выгоды.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/09/22/vin-locking/#thought-differently">Apple обманула нас с правом на ремонт (снова)</a></h2>
<ul>
<li>Компания Apple якобы противостоит движению &quot;право на ремонт&quot; и монополизирует ремонт, используя такие методы, как гравировка логотипа и блокировка идентификационного номера автомобиля (VIN). Сложность и высокая стоимость программы ремонта вызывают критику.</li>
<li>Независимые компании предлагают более доступные по цене ремонтные решения - альтернатива, которую предпочитают многие потребители.</li>
<li>Законодательное обеспечение права на ремонт набирает обороты, и такие результаты, как принятие соответствующих законов в Калифорнии, свидетельствуют о большей свободе ремонта и совместимости изделий.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614279">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается проблема права на ремонт, связанная с устройствами Apple, и подчеркивается, что Apple препятствует возможности ремонта устройств.</li>
<li>Дискуссии в разделе комментариев посвящены вопросам выбора пользователя, удобства обслуживания устройств, нормативных требований к замене деталей и стоимости ремонта.</li>
<li>В нем также рассматриваются другие смежные темы, такие как управление цифровыми правами (DRM), защита Apple от кражи, сопряжение деталей, влияние на экологическую устойчивость и государственное регулирование.</li>
</ul>
<h2><a href="https://efficientml.ai/">TinyML и эффективные вычисления в области глубокого обучения</a></h2>
<ul>
<li>Курс &quot;TinyML и эффективные вычисления в глубоком обучении&quot; направлен на обучение эффективным методам вычислений в искусственном интеллекте, позволяющим создавать надежные приложения глубокого обучения даже на устройствах с ограниченными ресурсами.</li>
<li>Тематика курса включает в себя сжатие моделей, обрезку, квантование, поиск нейронных архитектур и распределенное обучение. Практический опыт развертывания больших языковых моделей будет дополнен онлайн-лекциями и прямыми трансляциями.</li>
<li>Курс, который ведет профессор Сонг Хан с двумя ассистентами, предполагает взаимодействие в режиме реального времени, позволяя студентам задавать вопросы в Discord. Возвращение курса запланировано на осень 2023 года.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37620507">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В заметке подчеркивается важность TinyML, необходимость эффективных вычислений для глубокого обучения, а также рекомендуются TinyML Talks.</li>
<li>В ней утверждается, что энергоэффективность инфраструктур машинного обучения (МОО) не должна препятствовать передовым исследованиям и развитию технологий. Затрагивается вопрос о последствиях запрета схем &quot;доказательства работы&quot; в криптовалютах.</li>
<li>Обсуждается взаимодействие с университетами, описываются возможности переноса эффективных проектов ОД в Африку, дается представление о методе &quot;пошаговой дистилляции&quot; Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-22]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-22</a></h1>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/unlimited-searches-for-10">Неограниченный поиск в Kagi за $10 в месяц</a></h2>
<ul>
<li>Поисковая система Kagi обновила свои предложения, добавив тарифный план Professional, включающий неограниченный поиск за 10 долл. в месяц, и обновленный тарифный план Starter, включающий 5 долл. в месяц за 300 поисковых запросов.</li>
<li>Новые инструменты появляются в тарифном плане Ultimate, и пользователи приглашаются к участию в закрытом бета-тестировании. Кроме того, запущены тарифные планы Family и Duo, предлагающие неограниченный поиск.</li>
<li>Компания Kagi подчеркивает свою ориентацию на пользователя и приверженность принципам конфиденциальности, а также заявляет, что она открыта для сотрудничества и инвестиций.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603905">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Текст включает в себя разговоры на различные темы, в том числе о поисковых системах, таких как Kagi и Google, блокировщиках рекламы и ухудшении качества отзывов о товарах на Reddit.</li>
<li>Другой раздел дискуссии посвящен влиянию рекламы, удобству использования операционных систем (в частности, между Windows и Linux), а также концепции лотереи.</li>
<li>Такой диапазон тем свидетельствует о том, что в ходе обсуждения высказываются самые разные мнения и точки зрения пользователей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.splunk.com/en_us/blog/leadership/splunk-and-cisco-unite-to-accelerate-digital-resilience-as-one-of-the-leading-global-software-companies.html">Cisco приобретает Splunk</a></h2>
<ul>
<li>Компании Splunk и Cisco заключили партнерство с целью повышения устойчивости цифровых технологий к вызовам искусственного интеллекта и цифровой трансформации.</li>
<li>Интегрируя свои ведущие решения, компании стремятся обеспечить всестороннюю видимость безопасности, наблюдаемости и сетевых операций, ускоряя инновации и создание преобразующих данных решений.</li>
<li>Используя возможности глобальной сети и рынка Cisco, Splunk намерена увеличить свои ресурсы, чтобы лучше обслуживать заказчиков и повышать их устойчивость к цифровым технологиям.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596497">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Cisco приобрела компанию Splunk, занимающуюся анализом данных, после неудачной попытки купить компанию Datadog, с приобретением которой были связаны слухи об инсайдерской торговле.</li>
<li>Обсуждались высокие цены на Splunk, рост затрат, недовольство клиентов и возможные изменения в сервисе в связи с приобретением компании Cisco. Несмотря на это, некоторые заказчики по-прежнему считают Splunk полезным, несмотря на затраты.</li>
<li>В рамках обсуждения рассматриваются альтернативные инструменты и платформы анализа журналов, а также разработка инструмента поиска по IP-адресам как потенциальной замены Splunk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2023/09/21/companies/nippon-tv-ghibli-acquisition/">Studio Ghibli станет дочерней компанией Nippon TV</a></h2>
<ul>
<li>Японская телесеть Nippon TV намерена приобрести престижную аниме-студию Studio Ghibli, выделив ее в качестве дочерней компании.</li>
<li>Это приобретение стало следствием спекуляций вокруг будущего руководства Studio Ghibli в связи со старением ее основателя Хаяо Миядзаки и президента Тосио Судзуки.</li>
<li>В рамках сделки Nippon TV будет владеть 42,3% акций Studio Ghibli и управлять ее деятельностью, что позволит студии сосредоточиться на творческой работе.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596788">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Телекомпания Nippon TV приобрела Studio Ghibli, что подтвердил режиссер Хаяо Миядзаки.</li>
<li>Это приобретение вызвало неоднозначную реакцию у поклонников, которые опасаются за качество будущей продукции, выпускаемой под новым владельцем.</li>
<li>Дискуссии, вызванные покупкой, касаются влияния новых постановок на классические, мнения Хаяо Миядзаки об анимации, созданной искусственным интеллектом, предпочтения субтитров дубляжу в зарубежных фильмах и влияния японской анимации на Запад.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2023/09/matrix-2-0/">Матрица 2.0: Будущее Matrix</a></h2>
<ul>
<li>Matrix, платформа для коммуникаций на основе открытых стандартов, часто используемая для безопасного децентрализованного общения, выпустила обновленную версию: Matrix 2.0. В этом обновлении улучшено удобство использования и производительность.</li>
<li>В Matrix 2.0 появились такие функции, как Sliding Sync и Native Group VoIP, призванные обеспечить более быструю и эффективную связь по сравнению с обычными службами обмена сообщениями. Этот релиз является значительным событием для Matrix.</li>
<li>В Element X, клиенте Matrix, особое внимание уделяется быстрому пользовательскому интерфейсу с использованием функции Sliding Sync, а в Matrix 2.0 также реализованы встроенные VoIP-звонки Matrix Group. Команда Matrix работает над дальнейшими улучшениями и изыскивает средства для постоянного развития.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599510">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается платформа обмена сообщениями Matrix и ее интеграция в клиент Element X, затрагиваются вопросы сложности, задержки уведомлений, шифрования, переименования приложений, коммерческие аспекты и трудности самостоятельного хостинга.</li>
<li>Разработчики признают существующие ошибки и обещают улучшить пользовательский опыт и производительность путем переделки кода, хотя некоторые пользователи высказывают опасения по поводу частых изменений.</li>
<li>В центре разговора также проблемы и перспективные решения реализации пиринговых функций, финансирование развития &quot;Матрицы&quot;, взаимодействие платформы с правоохранительными и государственными органами, подчеркивая важность доверия и прозрачности.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/airlines-banks-mileage-programs/675374/">Авиакомпании зарабатывают на мильных программах больше, чем на полетах на самолетах</a></h2>
<ul>
<li>Компания Delta Air Lines внесла изменения в свою программу SkyMiles, усложнив получение статуса и льгот, что отражает более широкие проблемы американской индустрии авиаперевозок.</li>
<li>Отмена регулирования деятельности авиакомпаний в 1978 году привела к созданию программ лояльности и продаже баллов авиакомпаний в партнерстве с банками и компаниями, выпускающими кредитные карты, что стало существенным источником дохода. Этот сдвиг в сторону ориентации на расходы, а не на мили, может оказаться невыгодным для потребителей, не имеющих карт с накоплением баллов.</li>
<li>В статье высказывается мнение, что обещанные преимущества дерегулирования авиакомпаний не оправдались и что пересмотр правил может способствовать улучшению финансового положения авиакомпаний и потребительского опыта авиаперевозок.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596755">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия охватывает самые разные темы авиационной отрасли - от влияния нормативных актов на снижение затрат и ценообразование до влияния дополнительных линий кодирования на программы.</li>
<li>В диалоге рассматривается связь между конкуренцией и инновациями, методы ценообразования в авиакомпаниях, их рентабельность и влияние на потребителей, а также предоставление субсидий авиакомпаниям.</li>
<li>Также обсуждаются такие темы, как командная экономика, оптимизация деловой практики, распределение богатства, роль инноваций в экономике, что наглядно демонстрирует сложность и нюансы этих вопросов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-09-poisoning-death-iq-loss-thought.html">Отравление свинцом приводит к большей смертности и снижению интеллекта, чем считалось ранее: исследование</a></h2>
<ul>
<li>Новое исследование показывает, что последствия отравления свинцом для здоровья населения планеты более серьезны, чем считалось ранее, и, возможно, являются причиной более пяти миллионов смертей в год и значительного снижения коэффициента интеллекта у детей.</li>
<li>По данным исследования, в 2019 году 5,5 млн. человек умерли от сердечно-сосудистых заболеваний, вызванных воздействием свинца, что в шесть раз превышает прежние оценки. Кроме того, в 2019 году это привело к суммарной потере 765 млн баллов IQ среди детей в возрасте до пяти лет во всем мире.</li>
<li>Данное исследование является первой оценкой влияния воздействия свинца на смертность от сердечно-сосудистых заболеваний и снижение коэффициента интеллекта у детей в развитых и слаборазвитых странах, однако оно сопряжено с неопределенностью и нуждается в дальнейшем подтверждении.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599542">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В данной работе рассматриваются различные последствия отравления свинцом, в том числе его связь с уровнем преступности среди детей дошкольного возраста, а также его присутствие в загрязнении автомобилей и различных продуктов.</li>
<li>В центре внимания - опасность свинца в сантехнической арматуре и использование этилированного газа, а также проблемы асбеста, минеральных отложений в чайниках и проблемы с электрическим нагревом воды.</li>
<li>В ходе обсуждения подчеркивается важность регулирования и информированности в решении этих экологических и медицинских проблем, связанных с отравлением свинцом.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/unusual_whales/status/1704870849831125446">Инсайдерская торговля в связи с приобретением Splunk?</a></h2>
<ul>
<li>Трейдер вложил 22 тыс. долл. в опционы &quot;колл&quot; на акции Splunk (SPLK), срок исполнения которых истекает на следующий день.</li>
<li>После того как компания Cisco Systems (CSCO) объявила о приобретении Splunk за 28 млрд. долл., акции Splunk выросли на 20%, что значительно увеличило стоимость этих звонков.</li>
<li>В результате трейдеру удалось выйти из позиции с впечатляющим доходом в 45 650%, что свидетельствует о потенциально высоком риске и высокой доходности торговли опционами на акции.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599587">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой дискуссии на форуме Hacker News рассматриваются законность и этические аспекты, связанные с крупной сделкой с опционами на акции компании Splunk.</li>
<li>Участники также обсуждают проблемы доказывания обвинений в инсайдерской торговле и высказывают различные точки зрения на законодательство об инсайдерской торговле.</li>
<li>В ней рассматриваются риски и преимущества торговли опционами, а также затрагивается тема инсайдерской торговли со стороны выборных должностных лиц.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webbtelescope.org/contents/news-releases/2023/news-2023-113">Аппарат НАСА Webb обнаружил источник углерода на поверхности луны Юпитера Europa</a></h2>
<ul>
<li>Космический телескоп НАСА James Webb обнаружил углерод на поверхности луны Юпитера - Европы, что свидетельствует о наличии в ее подповерхностном океане среды, потенциально пригодной для жизни.</li>
<li>Наличие углерода, важнейшего элемента, необходимого для жизни, до этого открытия не было подтверждено; предполагается, что он поступает из океана, находящегося под ледяной корой Европы.</li>
<li>НАСА планирует запустить космический аппарат Europa Clipper в 2024 году для дальнейших исследований, несмотря на то, что телескоп Webb не обнаружил признаков шлейфов водяного пара на поверхности Европы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37602239">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Космический телескоп NASA James Webb обнаружил признаки наличия источника углерода на поверхности Европы, луны Юпитера. Это имеет большое значение, поскольку предполагается, что Европа обладает подземным океаном жидкой воды.</li>
<li>Обсуждаются вопросы поступления на Землю &quot;новой воды&quot; и множества источников воды на нашей планете с акцентом на глобальную гидрологическую перспективу.</li>
<li>Также рассматривается возможность существования жизни на Европе, предстоящие миссии по изучению лун Юпитера, а также последствия и стимулы для исследований подо льдом Европы, что намекает на растущее внимание к астробиологии.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esper.io/blog/android-14-adds-support-for-using-your-smartphone-as-a-webcam">В Android 14 добавлена поддержка использования смартфона в качестве веб-камеры</a></h2>
<ul>
<li>В Android 14 интегрирована поддержка использования смартфонов в качестве веб-камер нативно, что избавляет от необходимости использования сторонних приложений для этой функциональности.</li>
<li>В Android 14 эта функция будет управляться приложением Webcam Service, однако она не будет доступна повсеместно, поскольку зависит от конфигурации ядра и системных приложений.</li>
<li>Добавление встроенной функции USB-веб-камеры является значительным событием в Android 14, потенциально превращающим Android-устройства в общепризнанные USB-веб-камеры.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603467">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор идет об использовании устройств Android и iPhone в качестве веб-камер, освещаются ограничения и возможные преимущества такой практики.</li>
<li>Обсуждаются также различия между двумя платформами, включая такие факторы, как обновление программного обеспечения, срок службы устройств, возможности настройки и вопросы конфиденциальности.</li>
<li>Участники обсуждают такие технические аспекты, как качество видео, методы сжатия, роль веб-камер и плат захвата HDMI, и выражают общее желание добиться большей универсальности и настраиваемости мобильных устройств.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.isosceles.com/the-webp-0day/">WebP 0day</a></h2>
<ul>
<li>Компания Google выпустила обновление безопасности для браузера Chrome, устраняющее уязвимость переполнения буфера кучи в библиотеке изображений WebP, которая активно эксплуатировалась.</li>
<li>Эта уязвимость была связана с эксплойтом для iMessage под названием &quot;BLASTPASS&quot;, используемым для запуска шпионского ПО Pegasus компании NSO Group.</li>
<li>Несмотря на то, что уязвимость была устранена, может потребоваться некоторое время для того, чтобы исправление распространилось на все системы. Это служит напоминанием о важности проверки исходного кода и более строгой &quot;песочницы&quot; для декодирования изображений и сложного парсерного кода.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600852">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В формате изображений WebP обнаружена ошибка безопасности, представляющая потенциальный риск для различных платформ, включая основные браузеры и операционные системы.</li>
<li>Эта ошибка вызвала дискуссии об использовании формальной верификации, языков с защитой памяти, &quot;песочниц&quot; и эффективности систем типов для повышения безопасности программного обеспечения.</li>
<li>В некоторых дистрибутивах Linux выпущены исправления для решения этой проблемы, однако сохраняется обеспокоенность по поводу других уязвимых дистрибутивов и приложений. Также широко обсуждается использование виртуальных машин для повышения безопасности браузеров, несмотря на связанные с этим проблемы и ограничения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/documentation/contacts/cnlabelcontactrelationyoungercousinmotherssiblingsdaughterorfatherssistersdaughter">ЯрлыкКонтактОтношенияМладшая кузинаМатьСестрыДочьОтцыСестрыДочь</a></h2>
<ul>
<li>Содержание относится к документации бета-версии программного обеспечения, предназначенной для разработчиков Apple, и включает метки семейных отношений.</li>
<li>Она охватывает целый ряд поддерживаемых Apple платформ, инструментов и различных технологий, демонстрируя широкую сферу применения.</li>
<li>Информация также содержит сведения об авторских правах и соглашениях, крайне важных для разработчиков, использующих ресурсы Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603331">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается необходимость создания универсально согласованной системы обозначения семейных отношений в разных языках.</li>
<li>Представленные предложения включают в себя перевод, категоризацию и ввод данных пользователем для учета различий и сложностей в терминологии семейных отношений, таких как различия между бабушками и дедушками и классификация двоюродных братьев и сестер.</li>
<li>Культурные традиции и языковые нюансы подчеркиваются, демонстрируя трудности и в то же время важность точного отображения этих отношений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Dicklesworthstone/automatic_log_collector_and_analyzer">Мой однофайловый Python-сценарий, который я использовал для замены Splunk в своем стартапе</a></h2>
<ul>
<li>Автор разработал сценарий на языке Python для сбора и анализа журналов, позиционируя его как превосходящий программное обеспечение Splunk.</li>
<li>Они планируют доработать скрипт и выпустить его в виде инструмента с открытым исходным кодом, что даст возможность техническим энтузиастам получить бесплатную альтернативу Splunk.</li>
<li>Автор, однако, признает, что скрипт больше подходит для небольших предприятий и не идеален для использования на крупных предприятиях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600019">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В плакате рассказывается о том, как им удалось заменить программное обеспечение Splunk, предназначенное для мониторинга, поиска, анализа и визуализации больших данных, генерируемых машинами, на самостоятельно созданный в их стартапе скрипт на языке Python для сбора, анализа и хранения лог-данных в SQLite, а также обеспечить веб-интерфейс.</li>
<li>Обсуждаются вопросы использования SSH (Secure Shell) и подпроцессов для работы с удаленными серверами, значение тщательных комментариев и документации при программировании, масштабы создания журналов и возможные альтернативы Splunk.</li>
<li>Для хранения данных приветствуется SQLite - программная библиотека, обеспечивающая реляционную систему управления базами данных. Также упоминается о предстоящем конкурсе YC (Y Combinator) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/reduz/cb05fe96079e46785f08a79ec3b0ef21">Ответ на статью &quot;Годо - не новое Единство&quot; от Хуана Линецкого (BDFL компании Годо)</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается архитектура и система привязки игрового движка Godot, выделяется конкретный случай использования и усилия по его оптимизации.</li>
<li>В материале оспариваются представления об эффективности Godot, обсуждаются вопросы сборки мусора, распределения памяти и споры о ценности тех или иных функций.</li>
<li>Проводится сравнение Godot и Unity, при этом в статье также упоминается возможность смены основного скриптового языка Godot в будущем.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37598985">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой заметке рассматривается критика производительности лучевой трансляции в игровом движке Godot, предлагается защита лучевой трансляции и возможные стратегии оптимизации при разработке игр.</li>
<li>Здоровая дискуссия между разработчиками касается не только применения рэйкастов в Godot, но и возможных альтернативных методов, а также профессионального поведения команды Godot.</li>
<li>В статье сравнивается производительность и возможности написания сценариев в Godot с другими игровыми движками, такими как Unity и Unreal, подчеркиваются различные точки зрения на баланс между простотой и производительностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/nintendo-3ds/">Архитектура Nintendo 3DS</a></h2>
<ul>
<li>В статье дается полный обзор архитектуры Nintendo 3DS, рассказывается о ее отличительных особенностях, моделях и стереоскопических экранах, а также о технических характеристиках, включая CPU, GPU, расположение памяти и звуковые блоки.</li>
<li>В нем рассматривается функциональность встроенного программного обеспечения 3DS, процесс загрузки, пользовательский интерфейс, а также возможности, начиная от обновления игр и заканчивая использованием виртуальных консольных игр.</li>
<li>Кроме того, в нем рассматриваются уязвимости системы, исторический путь развития домашнего взлома, а также различные эксплойты и инструменты для взлома консоли. Приводится список дополнительных источников для дальнейшего изучения темы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37606380">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются различные аспекты Nintendo 3DS, в том числе функция обратной совместимости, позволяющая использовать оборудование предыдущего поколения.</li>
<li>Пользователи делятся своим опытом в области домашних разработок для игр с различных консолей, решают проблемы и рассказывают о потенциальных достижениях в области портативных игр.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы развития игровой индустрии - от кажущегося сокращения числа уникальных консолей и увеличения числа мобильных игр до появления Nintendo Switch, приводящего к снижению спроса на небольшие портативные устройства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://marvinh.dev/blog/speeding-up-javascript-ecosystem-part-6/">Ускорение работы экосистемы JavaScript - Polyfills gone rogue</a></h2>
<ul>
<li>Речь идет о ненужном включении полифиллов в пакеты npm, в результате чего папки node_modules становятся больше, чем требуется.</li>
<li>Многие пакеты, в том числе и &quot;eslint-plugin-react&quot;, импортируют и напрямую вызывают функции полифилла, что является неэффективной практикой, поскольку эти функции уже широко поддерживаются в JavaScript.</li>
<li>В статье говорится о том, что экосистема JavaScript нуждается в переоценке использования зависимостей для повышения эффективности и сокращения нерационально используемого дискового пространства. Устранив ненужные полифиллы, можно значительно сократить количество зависимостей в проектах.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37602923">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматриваются вопросы автоматического полифиллинга в JavaScript и то, как ненужные полифиллы, катализируемые такими инструментами, как swc и Babel, приводят к увеличению размеров библиотек.</li>
<li>В ней обсуждается проблема поддержания обратной совместимости со старыми браузерами, такими как IE6, и предлагается возможность форкинга библиотек для устранения несущественной обратной совместимости.</li>
<li>В статье подчеркиваются такие проблемы экосистемы JavaScript, как высокая зависимость, неопытность разработчиков и устаревшая поддержка браузеров. Предлагаются такие пути решения проблемы, как уменьшение количества зависимостей, внедрение менее зависимых библиотек и, возможно, использование WebAssembly (WASM) для решения проблем с зависимостями.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/21/hurricane/">Клиент, застрявший из-за урагана, которому требовался SSH</a></h2>
<ul>
<li>Анекдот связан с просьбой клиента о помощи в подключении к серверу по SSH из аэропорта, где стандартный порт доступа, к сожалению, был заблокирован.</li>
<li>В ответ на это специалисты службы поддержки с помощью iptables включили SSH на альтернативном порту, что позволило клиенту успешно установить соединение с сервером.</li>
<li>Клиент поблагодарил службу поддержки и пообещал вернуть изменения, как только его проблема будет решена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603554">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Один из клиентов выразил недовольство тем, что служба поддержки Google GCP не реагирует на запросы.</li>
<li>Участники обсуждают способы, с помощью которых крупные технологические компании могут улучшить поддержку клиентов, включая потенциальные возможности применения искусственного интеллекта.</li>
<li>Дополнительные обсуждения касаются таких технических вопросов, как перенаправление портов и ограничения публичного WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.research.google/2023/09/distilling-step-by-step-outperforming.html">Превосходство над более крупными языковыми моделями при меньшем объеме обучающих данных и меньших размерах моделей</a></h2>
<ul>
<li>Команда Google Cloud AI Team представила методику &quot;пошаговой дистилляции&quot;, которая облегчает обучение компактных, специфичных для конкретной задачи моделей с использованием меньшего количества данных.</li>
<li>Эта технология основана на извлечении информативных частей, известных как &quot;обоснования&quot;, из больших языковых моделей (LLM) для супервизии обучения меньших моделей.</li>
<li>Исследование показало, что этот метод работает лучше, чем LLM со значительно меньшими моделями и меньшим объемом обучающих данных, обеспечивая более ресурсосберегающее решение проблем развертывания, возникающих при использовании больших моделей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37606352">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия посвящена возможностям Google в области искусственного интеллекта и обращает внимание на то, что успех в исследованиях не гарантирует доминирования в продуктах.</li>
<li>Подчеркивается важность использования моделей, специфичных для конкретной области, мультимодального обучения и квалифицированной модели менеджера для процессороемких больших языковых моделей (LLM), таких как GPT-3+ от OpenAI, а также необходимость создания фреймворков для пакетной обработки.</li>
<li>В будущем возможен выход на рынок LLM компаний Apple и Intel, а также увеличение объема оперативной памяти в аппаратном обеспечении для более удобного использования LLM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/education/2023/sep/21/calls-to-shut-down-bristol-schools-use-of-think-family-education-app-pupils-and-families">Призыв запретить использование бристольскими школами приложения для &quot;мониторинга&quot; учеников и семей</a></h2>
<ul>
<li>Приложение &quot;Think Family Education&quot; (TFE), используемое более чем в 100 школах Бристоля для контроля за учащимися и их семейным положением, вызвало обеспокоенность.</li>
<li>Критики утверждают, что приложение, предоставляющее доступ к контактам семьи с полицией и службами социального обеспечения, может усилить дискриминацию студентов из этнических меньшинств и рабочего класса.</li>
<li>Хотя городской совет Бристоля и полиция штата Эйвон и Сомерсет утверждают, что приложение предназначено для защиты детей, а не для криминализации, критики утверждают, что оно может непреднамеренно характеризовать детей из числа меньшинств как вовлеченных в преступную деятельность.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37597165">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Основная тема связана с приложением, используемым в школах Бристоля, которое собирает и распространяет данные об учениках и их семьях, вызывая опасения по поводу конфиденциальности, потенциального профилирования и несправедливого отношения.</li>
<li>Далее он переходит в более широкую дискуссию о роли наблюдения в школе, цифровых устройствах, сотрудниках службы безопасности и негативных последствиях систем обмена данными.</li>
<li>Кроме того, поднимаются вопросы интенсивной работы полиции в бедных районах, системной бедности, недостатков существующей системы защиты уязвимых лиц, потенциального расового профилирования, проблем прозрачности, ответственности корпораций и государственных ведомств за управление персональными данными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://faq.usps.com/s/article/USPS-In-Person-Identity-Proofing">Личное подтверждение личности в USPS</a></h2>
<ul>
<li>USPS.com предоставляет множество услуг и инструментов, таких как отслеживание посылок, поиск мест расположения USPS, покупка марок, составление графика получения, расчет стоимости и многое другое.</li>
<li>Кроме того, на сайте можно найти информацию о таких задачах, как отправка и получение почты, управление почтовыми отправлениями, приобретение необходимых марок и пересылочных материалов.</li>
<li>USPS.com поддерживает услуги по личному подтверждению личности для участников регистрации на сайте Login.gov для надежного подтверждения личности в случае невозможности проверки в режиме онлайн, которые предоставляются бесплатно в участвующих пунктах розничной торговли USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600618">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В данном резюме рассказывается о том, что Почтовая служба США (USPS) вводит процедуру личного подтверждения личности для решения проблем с проверкой личности в Интернете.</li>
<li>В статье также рассматриваются проблемы проверки адресов, недостатки систем сертификации подписи кода и спрос на удаленное подтверждение личности.</li>
<li>В нем обсуждаются такие темы, как роль государства в проверке личности, потенциальные преимущества централизованных систем, а также продолжающиеся дебаты вокруг законов об удостоверении личности избирателей, подчеркивающие сложности и компромиссы в этом процессе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/09/21/2023/the-sec-cracks-down-on-greenwashing">Комиссия по ценным бумагам и биржам США принимает меры по борьбе с &quot;зеленым&quot; маркетингом</a></h2>
<ul>
<li>Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) инициировала введение правила против &quot;зеленого промывания&quot;, согласно которому 80% портфеля фонда должно соответствовать активам, указанным в названии фонда. Данное правило разработано с целью предотвращения введения в заблуждение относительно экологических, социальных и управленческих (ESG) инвестиций.</li>
<li>В рамках борьбы с &quot;зеленым мошенничеством&quot; Европейский союз (ЕС) также исключил заявления о &quot;климатической нейтральности&quot; или какие-либо обширные экологические заявления к 2026 году.</li>
<li>Помимо &quot;зеленого&quot; промывания, обостряется геополитическая напряженность: приостановка визового режима между Индией и Канадой, потенциальный оборонный договор между США и Саудовской Аравией, вызывающий опасения из-за проблем с правами человека, а также спор об импорте зерна между Украиной и Польшей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37598329">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Комиссия по ценным бумагам и биржам США (SEC) вводит более строгие правила в отношении &quot;зеленого промывания&quot; на углеродных рынках, поскольку некоммерческие организации, как утверждается, делают ложные заявления об экологической устойчивости.</li>
<li>В настоящее время все чаще возникают споры о достоверности и эффективности углеродных кредитов и необходимости дальнейшего регулирования рынка углеродных компенсаций. Растет также обеспокоенность по поводу кредитов на вырубку лесов и мошенничества.</li>
<li>В статье и комментариях обсуждаются потенциальные решения, такие как налогообложение выбросов углерода, но признаются сопутствующие проблемы, включая надежную количественную оценку выбросов углерода, риски появления черного рынка и сложности, связанные с ядерными государствами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-21]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-21</a></h1>
<h2><a href="http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt">Автомобильная аллергия на ванильное мороженое (2000)</a></h2>
<ul>
<li>Клиент сообщил, что его автомобиль Pontiac не заводится только при покупке ванильного мороженого, а при покупке мороженого других вкусов работает как положено.</li>
<li>Расследование, проведенное инженером, показало, что в автомобиле возникла проблема с паровой пробкой, вызванная перегревом двигателя, поскольку ванильное мороженое быстро раскупалось из-за его доступности на входе в магазин.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает, что даже абсурдные на первый взгляд технические проблемы могут иметь логическое и реальное объяснение.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584399">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой статье Hacker News рассматриваются различные случаи, когда условия окружающей среды приводят к сбоям в работе электронных устройств: прямой солнечный свет влияет на работу мыши, темнота заставляет iPhone зацикливаться при загрузке, а жаркая погода приводит к перебоям в работе Интернета.</li>
<li>В ходе беседы рассматриваются и другие проблемы, такие как влажность, вызывающая проблемы в медных кабелях, воздействие солнечного света на датчики, сложности с устранением неисправностей устаревшей техники, а также перебои в электроснабжении, приводящие к проблемам с серверами в небольшом муниципалитете.</li>
<li>Кроме того, были затронуты такие темы, как разрядка автомобильного аккумулятора, недостаточная компенсация со стороны Subaru, снятие обвинений из-за путаницы между адвокатами, а также развенчание мифа о неудаче Chevrolet Nova на испаноязычных рынках.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/dall-e-3">DALL-E 3</a></h2>
<ul>
<li>Компания OpenAI представила DALL-E 3 - передовой генератор текста в изображение, отличающийся точностью и детализацией создания изображений.</li>
<li>Созданный на базе ChatGPT, DALL-E 3 может быть использован для проведения мозгового штурма и уточнения подсказок. Во избежание создания материалов, содержащих насилие, взрослую информацию или ненависть, были приняты меры безопасности.</li>
<li>Новая система, предназначенная для идентификации изображений, сгенерированных искусственным интеллектом, и обеспечения творческого контроля для создателей, будет доступна для клиентов ChatGPT Plus и Enterprise в октябре через API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586900">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Модель генерации изображений DALL-E 3 от OpenAI и ее интеграция с ChatGPT - ключевая тема, обсуждаются ее возможности, ограничения и потенциальное влияние на платформы преобразования текста в изображение.</li>
<li>В центре дискуссий находятся этические и правовые аспекты, такие как вопросы авторского права, ответственного использования ИИ, возможности авторов исключать свои изображения из наборов данных, а также последствия использования контента, созданного ИИ, для различных отраслей.</li>
<li>Интерес представляют также вопросы безопасности ИИ, стратегии OpenAI, художественный уровень результатов работы DALL-E, подробный анализ его технических возможностей, критика попыток OpenAI ограничить другие фирмы, занимающиеся разработкой ИИ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/">ElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync for local-first apps</a></h2>
<ul>
<li>ElectricSQL - это слой синхронизации с открытым исходным кодом, позволяющий разработчикам создавать приложения, работающие в реальном времени, с возможностью работы в автономном режиме и реагирующие на запросы пользователей, используя Postgres и SQLite.</li>
<li>Этот слой синхронизации, построенный на основе Elixir, гарантирует согласованность данных даже при конфликтующих правках или длительном использовании в автономном режиме.</li>
<li>В состав команды ElectricSQL входят изобретатели бесконфликтных реплицируемых типов данных (CRDT), а также специалисты по локальной разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584049">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL - это локальный уровень синхронизации с открытым исходным кодом, обеспечивающий двустороннюю активную синхронизацию между Postgres и SQLite, позволяющий работать приложениям в режиме реального времени с возможностью работы в автономном режиме и реализующий управление изменениями схемы и синхронизацией данных даже при длительной автономной работе.</li>
<li>Она использует технологию синхронизации на основе CRDT для обработки конфликтующих правок и заслуживает похвалы за использование подхода local-first, совместимость с низкокодовыми инструментами на основе React и архитектуру Offline-first, синхронизируясь с удаленными серверами с помощью простого и общего сервера для всех клиентов.</li>
<li>Находясь в стадии разработки, ElectricSQL активно реагирует на отзывы пользователей, поддерживает IndexedDB для виртуальной файловой системы в браузере и планирует поддерживать другие драйверы в будущем, что делает его совместимым с любым фреймворком JavaScript или TypeScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte.dev/blog/runes">Svelte 5: Руны</a></h2>
<ul>
<li>В Svelte 5 появилась функция &quot;руны&quot;, повышающая реактивность и упрощающая создание многократно используемых компонентов в приложениях Svelte.</li>
<li>Функция реактивности в Svelte 5 работает на основе сигналов - концепция, схожая с реализацией Knockout 2010 года, но в Svelte 5 сигналы обрабатываются с большей эффективностью.</li>
<li>Несмотря на то, что Svelte 5 еще не готов к использованию, для знакомства с новыми возможностями доступны сайт предварительного просмотра и интерактивная игровая площадка.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584224">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разговор, в первую очередь, зашел о недавнем выходе JavaScript-фреймворка Svelte 5, рассматривая его плюсы и минусы, касающиеся реактивности и управления состояниями.</li>
<li>Участники сравнивают Svelte 5 с другими известными фреймворками, такими как React и Vue, обсуждают наблюдаемые паттерны, двустороннее связывание данных и производительность.</li>
<li>Далее развернулось несколько дискуссий о сложности и совместимости различных JavaScript-фреймворков, демонстрирующих явный спрос на стандартизированные решения и более интуитивно понятный синтаксис.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters">Мои фильтры uBlock Origin для удаления отвлекающих факторов</a></h2>
<ul>
<li>Человек сформировал репозиторий - место хранения цифровых данных - списков фильтров, позволяющих исключить отвлекающие факторы в виде определенных сайтов.</li>
<li>Они предпочли исключить из своего цифрового потребления элементы таких социальных платформ, как Instagram, Facebook и TikTok.</li>
<li>Тем не менее, они не теряют желания использовать разделы таких платформ, как Twitter и YouTube, и открыто приветствуют предложения, выявление ошибок, запросы (pull requests - метод внесения вклада в программный проект) или электронные письма.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584134">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В основном разговор идет об использовании фильтров uBlock Origin и других инструментов блокировки рекламы на различных платформах, направленных в первую очередь на улучшение пользовательского опыта за счет устранения рекламы и других отвлекающих факторов на сайтах.</li>
<li>Пользователи поделились конкретными инструментами, фильтрами, режимами чтения, расширениями для браузеров и альтернативными платформами для безопасного и улучшенного просмотра веб-страниц с акцентом на конфиденциальность.</li>
<li>Обсуждался Orion, специфический браузер для iOS, а также небольшое отступление от темы с упоминанием о том, что открыт прием заявок на участие в YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tri.global/news/toyota-research-institute-unveils-breakthrough-teaching-robots-new-behaviors">Toyota Research заявляет о прорыве в обучении роботов новому поведению</a></h2>
<ul>
<li>Запрос пользователя к конкретному приложению или сайту не может быть выполнен из-за проблем с подключением к серверу или чрезмерного трафика.</li>
<li>Пользователю было рекомендовано повторить попытку позже или обратиться к владельцу приложения или сайта.</li>
<li>CloudFront, сеть доставки контента компании Amazon, выдала эту ошибку и предоставила идентификатор запроса для отладки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586264">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Toyota Research обнаружила значительный прогресс в обучении роботов новому поведению с помощью генеративного метода ИИ под названием Diffusion Policy, который принадлежит профессору Шуран Сонг и ее лаборатории в Колумбийском университете.</li>
<li>В ходе дискуссии рассматривается сложность задач, решаемых роботами, влияние автоматизации и искусственного интеллекта на замещение человеческого труда в ряде отраслей, а также экономические последствия, включая перемещение рабочих мест.</li>
<li>В ходе диалога обсуждаются возможности создания человекоподобных роботов с расширенными возможностями, необходимость государственной поддержки, будущая роль техники, а также перспективы использования роботов в аварийных службах и для решения задач воспроизводства.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemm.ee/post/8670706">Разработчик Terraria ругает Unity и жертвует 200 тыс. долл. на альтернативы с открытым исходным кодом</a></h2>
<ul>
<li>Разработчик игр Re-Logic публично раскритиковал игровой движок Unity за недавние обновления условий предоставления услуг и платы за монетизацию.</li>
<li>В знак протеста компания Re-Logic пожертвовала 200 тыс. долл. на игровые движки с открытым кодом Godot и FNA, чтобы поддержать разработчиков и противостоять несправедливой, по их мнению, монетизации со стороны Unity.</li>
<li>Мнения в игровом сообществе разделились: одни приветствуют шаг Re-Logic, другие сомневаются в том, что финансовые вливания окажут существенную помощь Godot и FNA. Этот инцидент подчеркивает продолжающийся в индустрии диалог о честном ведении бизнеса в отношении игровых движков.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37593133">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Разработчик Terraria публично раскритиковал игровой движок Unity, выразив поддержку альтернативным вариантам с открытым исходным кодом, пожертвовав на них деньги, что вызвало ажиотаж в пользовательском сообществе.</li>
<li>По имеющимся данным, негативное отношение пользователей к Unity связано с недавними изменениями в ценообразовании и стратегии распределения доходов, которые воспринимаются как попытка заставить разработчиков перейти на рекламную сеть Unity.</li>
<li>Игровой движок с открытым исходным кодом Godot вызывает все больший интерес и получает высокую оценку за свои усовершенствования, рассматривается как потенциальный конкурент Unity, при этом высказываются предположения о будущей роли и эффективности Unity как игрового движка.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/">78% точность MNIST с использованием GZIP менее чем в 10 строках кода</a></h2>
<ul>
<li>Автор рассказывает об эксперименте по использованию сжатия для классификации на наборе данных MNIST, используя GZIP и NCD (Normalized Compression Distance) в качестве метрики сходства и k-NN (k-Nearest Neighbors) для классификации данных.</li>
<li>Реализованный алгоритм вычисляет NCD между тестовыми и обучающими выборками и предсказывает метки на основе мажоритарного класса ближайших соседей, достигая точности около 78%.</li>
<li>В сообщении также содержится ссылка на предыдущий эксперимент с аналогичным, но менее успешным подходом, и приводится менее затуманенная версия алгоритма для лучшего понимания.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583593">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается применение алгоритма сжатия GZIP для классификации цифр MNIST и проводится его сравнение с другими мерами расстояния.</li>
<li>В нем делается вывод, что более простые модели, такие как логистическая регрессия, могут быть столь же эффективны и что повышение сложности не гарантирует улучшения результатов.</li>
<li>В статье также рассматриваются вопросы использования алгоритмов сжатия для задач классификации языков и изображений. В комментариях отмечаются опасения по поводу сжатия с потерями и необходимость четких определений аббревиатур.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/today-uk-parliament-undermined-privacy-security-and-freedom-all-internet-users">Парламент Великобритании подорвал неприкосновенность частной жизни, безопасность и свободу всех пользователей Интернета</a></h2>
<ul>
<li>Парламент Великобритании принял законопроект о безопасности в Интернете (OSB), который, по их мнению, сделает Великобританию самым безопасным местом для работы в Интернете. Однако критики утверждают, что это может привести к усилению цензуры в Интернете для британских пользователей.</li>
<li>Законопроект позволяет правительству требовать от технологических компаний сканирования всех сообщений и файлов пользователей, что может поставить под угрозу сквозное шифрование. Эксперты утверждают, что это может повсеместно поставить под угрозу частную жизнь и безопасность.</li>
<li>ОСП наделяет правительство полномочиями по цензуре контента и внедрению систем возрастного контроля, потенциально ограничивая доступ к анонимным и частным высказываниям, что создает потенциальную угрозу правам и безопасности.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37592699">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Парламент Великобритании одобрил спорный законопроект о безопасности в Интернете, обязывающий технологические компании проверять пользователей на наличие материалов, содержащих насилие над детьми, что может привести к расширению мотивов сканирования и усилить обеспокоенность по поводу неприкосновенности частной жизни и свободы Интернета.</li>
<li>Законопроект разрешает правительству обязывать компании создавать технологии, способные обходить шифрование, что вызвало критику со стороны политиков, считающих, что под видом защиты они получают власть, и не обладающих достаточными техническими знаниями.</li>
<li>Граждане выражают безразличие и чувство беспомощности, призывая бойкотировать крупные технологические компании. Дискуссия ведется вокруг недовольства мерами слежки, правительством, приоритетом приватности, отсутствием активности, ограничением доступа в Интернет, законами о шифровании и юрисдикционными вопросами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest">Британский журналист продержан полицией в аэропорту Лутон в течение пяти часов без ареста</a></h2>
<ul>
<li>Британский журналист-фрилансер Мэтт Брумфилд был задержан контртеррористической полицией в аэропорту Лутон в соответствии с пунктом 7 Закона о терроризме 2000 года, который позволяет проводить допросы без ареста в аэропортах.</li>
<li>Брумфилда продержали пять часов, изъяли электронные устройства и допросили о его репортажах, в частности, о курдском вопросе, и о его мнении о британском государстве.</li>
<li>В ситуацию вмешался Национальный союз журналистов, направивший в контртеррористическую полицию письмо с требованием обосновать причину задержания и вернуть его вещи, поскольку полномочия, предусмотренные в Положении 7, критикуются как чрезмерно используемые и потенциально равносильные преследованию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584038">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматриваются, главным образом, вопросы свободы прессы, чрезмерного вмешательства властей, иммиграции, предоставления убежища и международного сотрудничества, особое внимание уделяется ситуации в Турции.</li>
<li>В беседе освещаются дилеммы, с которыми сталкиваются журналисты, проблемы иммиграционной политики и предоставления убежища, а также различные точки зрения на международные соглашения, связанные с нарушением прав человека, военной мощью и турецкими альянсами.</li>
<li>В ней дается критический анализ материалов The Guardian о задержанном журналисте, представлены различные точки зрения и мнения по этим вопросам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harlequin.sh/">Арлекин: DuckDB IDE для терминала</a></h2>
<ul>
<li>Harlequin - мощная и многофункциональная IDE для DuckDB, предназначенная для терминального использования и предлагающая такие функции, как каталог данных, редактор запросов и просмотр результатов.</li>
<li>Он облегчает подключение к базам данных MotherDuck, и пользователи могут просматривать/экспортировать результаты запросов. Он также позволяет выбирать стиль и может заменить DuckDB CLI.</li>
<li>IDE получила хорошие отзывы и рекомендации пользователей, что говорит о ее эффективности и удобстве в использовании.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37588526">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Harlequin - это интегрированная среда разработки (IDE) SQL, специально разработанная для DuckDB, высокопроизводительной аналитической системы управления базами данных.</li>
<li>Он включает в себя три основных компонента: каталог данных, текстовый редактор и программу просмотра результатов.</li>
<li>Отзывы пользователей высоко оценивают превосходную производительность и возможности сжатия данных в DuckDB, что свидетельствует об оптимизме в отношении набора функций и потенциальных возможностей ее использования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/gokrazy">Гокразы - это круто</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматриваются дистрибутивы Linux и представлен gokrazy - вариант Linux, созданный для простоты и эффективности.</li>
<li>В нем даны рекомендации по настройке машины gokrazy и установке различных аддонов, включая golink, tmemes и tclip, которые позволяют генерировать URL для вставленного текста.</li>
<li>В статье выражается энтузиазм по поводу будущих обновлений gokrazy и возможности включения в экосистему новых сервисов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583234">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Gokrazy - платформа, облегчающая развертывание кода на Raspberry Pi путем создания предварительно сконфигурированных образов системы и обеспечения сетевых обновлений, высоко ценится пользователями за удобство и надежность.</li>
<li>В настоящее время ведутся дискуссии о преимуществах использования Gokrazy для запуска приложений на языке программирования Go, в которых основное внимание уделяется компромиссу между &quot;голыми&quot; сервисами и средствами отладки.</li>
<li>Обсуждаются технические проблемы кросс-компиляции и зависимостей, роль GNU-утилит в Linux-системах, модель развертывания BOOTBOOT, а также тонкости доступа к производственным системам.</li>
</ul>
<h2><a href="https://changelog.com/posts/xml-better-than-yaml">XML лучше, чем YAML - выслушайте меня</a></h2>
<ul>
<li>Автор подчеркивает, что XML имеет свои достоинства и идеально подходит для конкретных случаев, например для аннотирования стихов в книгах, заявляя, что он более пригоден, чем YAML, в котором иногда могут встречаться ошибки.</li>
<li>Автор выступает за такие альтернативы, как TOML и CUE, а также упоминает об использовании JSON в качестве канонического языка с адаптерами в Caddy.</li>
<li>В конце автор предлагает читателям принять участие в голосовании, обсуждая недостатки YAML и утверждая, что если XML может быть уместен, то YAML - никогда.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586580">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются различные форматы конфигурационных файлов, в частности XML, YAML, JSON и TOML, участники делятся своими предпочтениями и критикой в отношении синтаксиса, читабельности и функциональности этих форматов.</li>
<li>Дискуссия распространяется на проблемы представления дат и времени в этих форматах и необходимость совершенствования инструментов для лучшей работы с этими форматами.</li>
<li>В итоге диалог сводится к выделению преимуществ и недостатков различных форматов конфигурационных файлов и решению возникающих при этом проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glitterkitten.co.uk/@ellavescent/111091652921668380">Во время движения автомобиля появляется всплывающее окно</a></h2>
<ul>
<li>Один из пользователей социальной сети Mastodon выразил обеспокоенность в связи с тем, что автомобили Hyundai во время движения показывают всплывающие окна с новыми условиями и положениями.</li>
<li>Обсуждались в основном различия между лицензиями и EULA, возможные правовые последствия и модификации для электромобилей. Пользователи также критиковали Hyundai за неэтичные действия и пренебрежение безопасностью пользователей.</li>
<li>Предлагаемое решение включает установку альтернативных систем спутниковой навигации для смягчения проблемы конфиденциальности, демонстрируя неудобства и риски для безопасности, связанные с чтением длинных терминов во время выполнения важных задач.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37587510">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются различные темы, связанные с электронными устройствами, в том числе пагубное влияние всплывающих сообщений, законность и необходимость использования баннеров cookie, разочарование в пользовательских интерфейсах автомобилей и ограничения современных автомобильных информационно-развлекательных систем.</li>
<li>Участники высказывают опасения по поводу протоколов сбора данных, навязчивых функций, выступают за усиление регулирования и выбор пользователя.</li>
<li>Среди других тем - использование имперских и метрических единиц в Великобритании, последствия покупки новых автомобилей для старых моделей, а также проблемы и сопутствующие расходы на электромобили.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.math.princeton.edu/generals/tao_terence">Генералы Терри Тао (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Во время экзамена экзаменаторы Терри Тао задавали ему вопросы по таким темам, как гармонический анализ и сингулярные интегралы, причем некоторые понятия были им незнакомы.</li>
<li>Обсуждались и другие простые группы, в частности, выяснялось, можно ли группу порядка 168 отнести к спорадическим.</li>
<li>Несмотря на неудовлетворительную работу по гармоническому анализу, экзаменаторы приняли решение сдать экзамен Тао, общая продолжительность которого составила 2 часа.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37591652">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой теме собраны анекдоты и рассуждения о выдающихся деятелях в различных областях, включая математика Терри Тао и физика-теоретика Дж. Роберта Оппенгеймера.</li>
<li>В ней освещаются проблемы, с которыми сталкиваются выпускники экономических факультетов при поиске работы и ожидания общества, а также обсуждается историческая и философская основа понятия &quot;PhD&quot;.</li>
<li>Особое внимание уделяется опыту сдачи устных экзаменов Теренсом Тао во время получения степени доктора философии в Принстоне, что свидетельствует об огромном давлении и строгой учебе, связанной с подобными программами. В том числе обсуждаются вопросы продвинутой математики и достижения Тао.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kantord/SeaGOAT">SeaGOAT - локальный, основанный на &quot;искусственном интеллекте&quot; grep для семантического поиска кода</a></h2>
<ul>
<li>SeaGOAT - это локальный поисковый механизм, обеспечивающий семантический поиск в кодовых базах с помощью векторных вкраплений, не зависящий от сторонних API или удаленных серверов.</li>
<li>Инструмент требует наличия Python 3.11 или более новой версии, дополнительных зависимостей и работает в операционных системах Linux, macOS и Windows. Он поддерживает различные языки программирования и обеспечивает минимальное влияние на загрузку процессора при обработке файлов.</li>
<li>SeaGOAT работает как поисковая система, а не как генератор кода. Использование инструмента предполагает запуск сервера для получения быстрых ответов и управление запросами кода с помощью команд &quot;gt&quot; или &quot;seagoat&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583219">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SeaGOAT, инструмент grep на основе искусственного интеллекта, используемый для семантического поиска кода, в настоящее время получает запросы на такие возможности, как ускорение CUDA, упрощение совместного использования баз данных, поддержка сложных запросов и совместимость с репозиториями GitHub.</li>
<li>При использовании GPT3 для встраивания предложений при поиске по коду имеются некоторые ограничения, и предлагаются такие меры, как отбеливание вложений и обучение нейронных сетей на вложениях кодовой базы.</li>
<li>В дискуссии вокруг SeaGOAT рассматриваются и такие темы, как совместные проекты и сочетание распознавания речи с поиском кода.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.adityabaradwaj.com/part-2-the-fat-finger/">Аламеда потеряла десятки миллионов из-за ошибки толстого пальца</a></h2>
<ul>
<li>Компания Alameda Research столкнулась с обвалом рынка в результате того, что трейдер ошибочно продал значительный блок биткоина (BTC) по цене значительно ниже его рыночной стоимости из-за ошибки в десятичной точке.</li>
<li>Несмотря на первоначальное значительное падение цены BTC, его стоимость быстро восстановилась благодаря действиям арбитражников, однако такая &quot;толстопальцевая&quot; торговля привела к значительным убыткам для Alameda.</li>
<li>В связи с этим инцидентом компания Alameda ввела дополнительные меры предосторожности при совершении сделок вручную, чтобы предотвратить подобные ошибки в будущем. Эта стратегия отражает философию FTX и Alameda, которая заключается в быстром продвижении вперед и терпимости к периодическим неудачам.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37590544">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Alameda, специализирующаяся на криптовалютных инвестициях, понесла значительные убытки из-за ошибки при проведении транзакций, что подчеркивает риски и потенциальную уязвимость криптовалютного рынка.</li>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается необходимость совершенствования гарантий и управления рисками при торговле криптовалютами, проводятся параллели с аналогичными проблемами, возникающими в сфере азартных игр и финансового трейдинга.</li>
<li>В статье высказываются опасения по поводу возможных манипуляций, мошенничества и отсутствия прозрачности в экосистеме криптовалютного трейдинга, приводятся конкретные примеры торговых ошибок, которые привели к значительным последствиям, таким как резкое падение цены биткоина.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/install-windows-the-arch-linux-way/">Установка Windows по методу Arch Linux</a></h2>
<ul>
<li>В статье приводится руководство по установке Windows исключительно через командную строку. Это позволяет избежать модификаций, вносимых Windows в программу установки или Out of Box Experience.</li>
<li>В руководстве рассматриваются различные шаги, включая разбиение на разделы, подтверждение версии устанавливаемой Windows, дублирование файлов операционной системы, копирование загрузочных файлов на раздел EFI (Extensible Firmware Interface), а также обход функции Out of Box Experience.</li>
<li>Кроме того, в статью включена видеоинструкция, наглядно демонстрирующая пользователям весь процесс.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37593459">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о трудностях при установке Windows 10, в том числе о проблемах с большим размером ISO-файлов, несовместимости файловой системы FAT32 и случайном стирании установок Linux.</li>
<li>На будущие проблемы указывает готовящийся к выпуску 13-дюймовый ноутбук AMD Framework, в официальном установочном образе Windows 11 отсутствуют драйверы для карты Wi-Fi AMD/Mediatek RZ616.</li>
<li>В обсуждениях пользователей отмечаются проблемы с разметкой, совместимостью, ограничениями прошивки UEFI и различными файловыми системами для флэш-накопителей. Предлагаются ручные методы установки, как более надежные и настраиваемые, в то время как программы установки с графическим интерфейсом могут быть более удобны для новичков.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/linux-gives-up-on-6-year-lts-thats-fine-for-pcs-bad-for-android/">Linux отказывается от 6-летних LTS-ядер, утверждая, что они требуют слишком много работы</a></h2>
<ul>
<li>Ядро Linux сокращает период долгосрочной поддержки (LTS) с шести до двух лет, что вызвано ограниченным использованием, проблемами с поддержкой и трудностями, возникающими у неоплачиваемых сопровождающих.</li>
<li>Этот переход может затронуть устройства на базе Android, которые, как правило, имеют более длительный цикл разработки и требуют поддержки старых ядер.</li>
<li>Компания Google усовершенствовала процесс разработки ядра Android с помощью Generic Kernel Image (GKI) и планирует перейти на магистральный Linux, что может смягчить последствия этого изменения. Модификация LTS может повлиять на сроки поддержки встраиваемых устройств и устройств на базе Android.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37591050">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждаются проблемы и значение долгосрочной поддержки программного обеспечения, рассматриваются различные сценарии, в том числе решение Linux прекратить поддержку ядер с 6-летним сроком Long Term Support (LTS).</li>
<li>В ней обсуждаются контраст между обратной совместимостью Windows и Linux, проблемы поддержки ядра в смартфонах и отсутствие программной поддержки в более дешевых телефонах.</li>
<li>В ней рассматриваются проблемы, возникающие при работе с устаревшими системами в корпоративном консалтинге, устойчивое проектирование мобильных устройств, последствия ускорения разработки программного обеспечения, важнейшая роль формальной верификации в программировании, подчеркивается необходимость усиления долгосрочной поддержки программного обеспечения и возможные пути ее решения.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frame.work/nl/en/blog/we-are-not-sustainable">Мы не являемся устойчивыми</a></h2>
<ul>
<li>Компания Framework Laptop стремится к устойчивому развитию в мире технологий; она провела анализ жизненного цикла, чтобы понять и уменьшить свое воздействие на окружающую среду.</li>
<li>Компания предложила обновления в производстве новой модели ноутбука, представив прошивку для снижения энергопотребления.</li>
<li>Примечательно, что один из участников сообщества разработал модульное игровое портативное устройство, используя компоненты Framework Laptop, что свидетельствует об универсальности их компонентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37588374">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Выступления посвящены различным темам, связанным с устойчивым развитием, в том числе влиянию выбросов CO2, снижению использования автомобилей, альтернативным средствам передвижения, технологическим практикам, устойчивому использованию ноутбуков, а также углеродным кредитам и концепции &quot;зеленого промывания&quot;.</li>
<li>Участники обмениваются различными мнениями по этим вопросам, обсуждают проблемы, возможные пути их решения и различные мнения об эффективности тех или иных действий.</li>
<li>В ходе диалога подчеркивается необходимость применения экологически безопасных методов в различных отраслях промышленности для уменьшения количества отходов и снижения ущерба окружающей среде.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-20]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-20</a></h1>
<h2><a href="https://web.mit.edu/jemorris/humor/500-miles">Невозможно отправить электронную почту на расстояние более 500 миль (2002)</a></h2>
<ul>
<li>Главная проблема, о которой рассказал Трей Харрис, заключалась в том, что система электронной почты кампуса не позволяла отправлять электронные сообщения на расстояние более 500 миль.</li>
<li>Харрис обнаружил, что данная проблема возникла в результате обновления сервера, в ходе которого было непреднамеренно понижено программное обеспечение почтовой системы, что привело к установке тайм-аута на нулевое значение.</li>
<li>Проблема была решена путем изменения этого параметра таймаута, что позволило отправлять письма без ограничений по расстоянию.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37576633">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье и обсуждениях Hacker News рассказывается о забавных и необычных ИТ-проблемах, в том числе о неработающей заставке и падающем компьютере.</li>
<li>Участники также делятся историями и опытом работы с почтовыми системами, региональной блокировкой и устранением сетевых проблем.</li>
<li>Вспоминаются популярные анекдоты, такие как &quot;500-мильное письмо&quot;, демонстрирующие сочетание юмора и обмена историями, связанными с техникой, в сообществе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/loopvar-preview">Исправление циклов в Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>В Go 1.22, следующем выпуске языка программирования Go, будет изменена область видимости циклов &#39;for&#39; для предотвращения распространенной ошибки программирования, когда переменная цикла принимает нежелательное значение. Это изменение направлено на борьбу со ссылками на переменные цикла, выходящими за пределы итерации.</li>
<li>Пересмотренная семантика циклов &#39;for&#39; будет применима только к пакетам внутри модулей, в которых объявлен Go 1.22 или более поздней версии, что обеспечивает обратную совместимость, поскольку более старый код будет работать как прежде.</li>
<li>Предварительный просмотр этого изменения включен в Go 1.21 и может быть активизирован с помощью переменной среды GOEXPERIMENT=loopvar. Для приведения в соответствие с новой семантикой циклов может потребоваться модификация некоторых программ и тестов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37575204">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье подробно рассматриваются преимущества и недостатки различных языков программирования, в частности, Go и Python.</li>
<li>Рассматриваются такие темы, как семантика циклов, определение границ, читаемость кода и производительность - ключевые элементы качества кода и эффективности программирования.</li>
<li>Обсуждая возможные проблемы и альтернативные решения, статья стремится пролить свет на способы повышения качества кода и устранения недостатков дизайна в языках программирования.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/82493/we-are-retroactively-dropping-the-iphones-repairability-score-en">Мы задним числом снижаем оценку ремонтопригодности iPhone</a></h2>
<ul>
<li>В этом обзоре рассматриваются проблемы ремонта телефонов, в частности, датчиков touch/face ID и замены заднего стекла.</li>
<li>В сообщении критикуется практика Apple, не способствующая ремонту, что вызвало дискуссию о потенциальной пользе законопроекта &quot;Право на ремонт&quot;.</li>
<li>Автор также поднимает экологические проблемы, связанные с расточительностью, и говорит о том, что бойкот продукции Apple может стать эффективным рычагом для изменений.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37573332">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре дискуссии - политика Apple по ограничению &quot;сбора деталей&quot;, направленная на борьбу с кражами и перепродажей украденных компонентов, что привело к снижению рейтинга ремонтопригодности смартфонов iPhone.</li>
<li>Участники дискуссии ставят под сомнение мотивы такой политики, некоторые считают, что она больше ориентирована на прибыль, чем на потребителя, а также ее эффективность в плане снижения количества краж. Предлагаются и альтернативные меры безопасности.</li>
<li>Обсуждаются также вопросы доступности аутентичных деталей для ремонта и борьбы за баланс между инновационным дизайном и ремонтопригодностью.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt">Автомобильная аллергия на ванильное мороженое (2000)</a></h2>
<ul>
<li>Клиент обратился в подразделение Pontiac компании General Motors с жалобой на то, что его автомобиль не заводится только после покупки ванильного мороженого.</li>
<li>В ходе расследования инженер обнаруживает, что в автомобиле происходит паровая закупорка, поскольку двигатель не успевает охладиться, когда человек быстро покупает ванильное мороженое.</li>
<li>Этот случай подчеркивает, что при решении проблем необходимо рассматривать все возможности, даже те, которые изначально кажутся абсурдными.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584399">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Эта ветка форума посвящена уникальным техническим проблемам, часто обусловленным факторами окружающей среды.</li>
<li>В нем представлены самые разные темы, например, повторяющаяся проблема незавода автомобиля, а также рассказы об исключительном обслуживании клиентов, хотя к последнему автор относится скептически.</li>
<li>В ходе обсуждения также возникает анекдот о том, как компании присылают инженеров для личного решения проблем клиентов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.faa.gov/newsroom/faa-authorizes-zipline-deliver-commercial-packages-beyond-line-sight">FAA разрешило компании Zipline доставлять коммерческие посылки с помощью беспилотников</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37580141">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Федеральное управление гражданской авиации США разрешило компании Zipline, занимающейся доставкой грузов с помощью беспилотников, осуществлять коммерческую доставку за пределами прямой видимости, что вызвало дискуссию о практичности, рисках и технологических потребностях беспилотной доставки.</li>
<li>Участники выразили обеспокоенность потенциальными рисками, связанными с безопасностью и загрязнением окружающей среды, в то время как другие считают, что эти проблемы могут быть снижены при наличии соответствующих систем.</li>
<li>Доставка грузов с помощью беспилотников представляется перспективной, однако необходимо решить такие вопросы, как необходимость совершенствования аккумуляторных технологий, обеспечение справедливой оплаты труда и устойчивой практики.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/opentofu/opentofu/issues/296#issuecomment-1727171446">OpenTF теперь OpenTofu</a></h2>
<ul>
<li>На GitHub развернулась дискуссия о переименовании проекта OpenTF в связи с возможным конфликтом торговых марок.</li>
<li>Сообщество искало новое название, которое соответствовало бы цели проекта и легко находилось бы в поисковых системах.</li>
<li>В конечном итоге проект был переименован в OpenTofu под эгидой Linux Foundation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37581132">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Проект OpenTofu, ранее называвшийся OpenTF, вошел в состав Linux Foundation и формирует структуру управления.</li>
<li>Руководство техническими аспектами проекта будет осуществляться временным техническим руководителем, а также выбран руководящий комитет, включающий представителей различных компаний.</li>
<li>В диалоге также выражается озабоченность изменениями в лицензировании и ценообразовании &quot;ХашиКорп&quot;, высказываются предложения по изменению руководства компании и усилению акцента на вовлеченность в общественную деятельность.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte.dev/blog/runes">Svelte 5: Руны</a></h2>
<ul>
<li>Грядущий API Svelte 5, известный как &quot;Runes&quot;, вводит гранулярную реактивность и упрощает процесс разработки за счет использования символов (рун) для управления компилятором Svelte.</li>
<li>Новый API расширяет возможности реактивности за пределы файлов .svelte и позволяет использовать ее в файлах .js и .ts. Введены руны $derived и $effect для установки зависимостей во время выполнения, а не компиляции.</li>
<li>Руны - деталь реализации - обеспечивают эффективную и удобную реактивность, делая некоторые старые концепции Svelte устаревшими. Хотя Svelte 5 еще не готов к выпуску, для тестирования и получения отзывов доступен предварительный сайт.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584224">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Дискуссия посвящена таким особенностям фреймворка Svelte 5, как сигналы, наблюдаемые и реактивность. Участники дискуссии спорят о том, насколько сложность повышает ясность кода и производительность.</li>
<li>Сравнение с другими популярными фреймворками, такими как React, Vue и Solid, преобладает, при этом рассматриваются проблемы больших веб-приложений и баланс между простотой и кривой обучения.</li>
<li>Отношение к Svelte неоднозначное, некоторые пользователи решили перейти на другие фреймворки, однако последние изменения в Svelte в целом оцениваются как положительный прогресс, и тем не менее вокруг этой темы не утихают разговоры.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/20/we-have-successfully-completed-our-migration-to-ram-only-vpn-infrastructure/">Мы успешно завершили переход на VPN-инфраструктуру с использованием только оперативной памяти</a></h2>
<ul>
<li>Компания Mullvad VPN завершила переход на VPN-инфраструктуру с использованием только оперативной памяти, фактически отказавшись от использования дисков.</li>
<li>Для обеспечения высокой производительности VPN-серверы используют специализированное ядро Linux и проходят регулярный аудит.</li>
<li>Mullvad использует легковесную операционную систему размером чуть более 200 МБ, предлагая новое ядро, лишенное лог-файлов и уязвимостей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37581485">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассказывается о переходе Mullvad.net на VPN-инфраструктуру с использованием только оперативной памяти, подчеркиваются уязвимости в системе безопасности, юридические проблемы и неэтичное поведение VPN-провайдеров.</li>
<li>В нем упоминается потенциальный сценарий прекращения существования коммерческих VPN с появлением HTTPS и шифрованных DNS, подчеркивается требование прозрачности и безопасности.</li>
<li>В статье также обсуждаются плюсы и минусы использования Linux и BSD для VPN-сервисов, рассматриваются проблемы проверки и защиты программного обеспечения в децентрализованной среде, предлагаются такие решения, как гомоморфное шифрование и удаленная аттестация.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eranstiller.com/rabbitmq-vs-kafka-an-architects-dilemma-part-1">RabbitMQ против Kafka - дилемма архитектора (часть 1)</a></h2>
<ul>
<li>В статье сравниваются RabbitMQ и Kafka, широко используемые технологии асинхронного обмена сообщениями в архитектуре программного обеспечения, и указываются их ключевые различия.</li>
<li>RabbitMQ представлен как универсальный брокер сообщений, поддерживающий как очереди сообщений, так и схемы публикации/подписки, а Kafka - как распределенная потоковая платформа, использующая темы вместо очередей.</li>
<li>Обсуждение подчеркивает важность понимания этих различий для выбора подходящего решения в различных сценариях.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37574552">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье приводится сравнение различных систем обмена сообщениями, таких как RabbitMQ, Kafka, Pulsar и NATS, каждая из которых имеет свои достоинства и компромиссы в обработке сообщений, масштабируемости и хранении данных.</li>
<li>В ней утверждается, что выбор системы обмена сообщениями должен основываться на конкретных потребностях и требованиях конкретного проекта.</li>
<li>В ней также представлены проблемы и аспекты, которые необходимо учитывать архитекторам при выборе системы обмена сообщениями, дополненные комментариями и предложениями пользователей, которые делятся своим опытом и возможными альтернативами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/">ElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync for local-first apps</a></h2>
<ul>
<li>ElectricSQL - это новый слой синхронизации с открытым исходным кодом, призванный помочь разработчикам создавать реактивные приложения с поддержкой реального времени и автономной работы на базе Postgres.</li>
<li>Благодаря использованию алгоритма синхронизации на основе бесконфликтной репликации типов данных (CRDT), ElectricSQL гарантирует согласованность данных и обеспечивает двунаправленную синхронизацию с базами данных SQLite.</li>
<li>Команда разработчиков ElectricSQL, в которую входят изобретатели CRDT, предлагает пользователям различные ресурсы и демонстрационные приложения для ознакомления и изучения.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584049">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL - это слой синхронизации с открытым исходным кодом, обеспечивающий двустороннюю синхронизацию между базами данных Postgres и SQLite и помогающий создавать реактивные приложения и приложения реального времени.</li>
<li>Команда, создавшая ElectricSQL, планирует расширить его функциональность за счет разработки клиентов для собственных приложений на iOS и Android, а в будущих обновлениях намерена работать с большими объемами данных и поддерживать частичную синхронизацию.</li>
<li>ElectricSQL отличается от проекта VLCN моделью разработки, обработкой миграции и методами репликации.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nibblestew.blogspot.com/2023/09/circles-do-not-exist.html">Круги не существуют</a></h2>
<ul>
<li>Автор обращает внимание на неточности в изображении окружностей в печатных и цифровых проектах, что является следствием ограничений, накладываемых моделями рисования PostScript и PDF.</li>
<li>Эти неточности могут иметь серьезные последствия в таких точных приложениях, как лазерная резка и CAD-чертежи, где очень важны идеальные круглые формы.</li>
<li>Автор ставит вопрос о том, действительно ли в реализациях рендеринга PDF используются окружности или только их аппроксимация с помощью кривых Безье.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37575377">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается широкий круг вопросов, касающихся представления окружностей в программах автоматизированного проектирования (САПР), применимости USC (United States customary units) в научных и инженерных областях, точности иллюстраций в учебниках.</li>
<li>Ведутся споры о требованиях к точности, ограничениях различных программных библиотек, а также о путанице, возникающей при одновременном использовании нескольких систем единиц измерения.</li>
<li>Возникают споры об использовании PDF-файлов в САПР и лазерной резке, а также философские дискуссии о понятии &quot;идеальный круг&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters">Фильтры uBlock Origin для устранения отвлекающих факторов</a></h2>
<ul>
<li>Человек создал хранилище списков фильтров, которые помогают блокировать отвлекающие факторы на определенных сайтах, что позволяет более целенаправленно использовать платформы.</li>
<li>Хотя они удалили такие социальные медиаплатформы, как Instagram, Facebook и TikTok, они стремятся отсеять отвлекающие факторы на таких сайтах, как Twitter и YouTube.</li>
<li>Создатель призывает других вносить предложения или взаимодействовать через открытые вопросы, запросы на поставку или электронную почту для улучшения и уточнения списка фильтров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584134">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В тексте рассматриваются в основном различные расширения для браузеров, особое внимание уделяется расширению uBlock Origin, используемому для блокировки элементов на таких сайтах, как YouTube и Facebook.</li>
<li>Пользователи рассказывают о своем опыте, предлагают списки фильтров и правила, а также обсуждают проблемы и потенциальные риски использования нескольких расширений для улучшения качества просмотра веб-страниц.</li>
<li>Подробно рассказывается о настройке просмотра на таких платформах, как YouTube, с помощью селекторов CSS и кодирования, предлагаются инструкции с примерами и скриншотами.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/19/badlib/">Добавить дополнительные возможности к &quot;стандартному&quot; кодированию? Конечно, почему бы и нет.</a></h2>
<ul>
<li>Автор столкнулся с проблемами при реализации буферов протокола на другом языке программирования, указав в качестве причины проблем с декодированием лишний байт в кодировке.</li>
<li>Выяснилось, что используемая библиотека добавляет в сообщение нестандартизированный байт длины, что и приводит к возникновению этих проблем.</li>
<li>После определения обходного пути проблема была успешно решена.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37580123">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В диалоге обсуждаются некоторые особенности системы кодирования Protobuf, в том числе использование разграниченного формата и учет кодирования длины сообщения.</li>
<li>В статье высказываются опасения относительно избыточности, неоднозначности и проблем совместимости Protobuf с другими протоколами или библиотеками.</li>
<li>Ведется дискуссия об эффективности Protobuf.js, упоминаются альтернативы, такие как KRPC. Также отмечается, что открыт прием заявок на участие в YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/crossbowerbt/awk-webserver">Простой веб-сервер, написанный на языке Awk</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассказывается о простом веб-сервере, созданном на языке GNU awk, демонстрирующем возможности языка awk, поддерживающем листинг каталогов и загрузку файлов.</li>
<li>Для выполнения скрипта требуется TCP-обертка, и доступ к нему можно получить через браузер по локальному порту 8888.</li>
<li>Несмотря на отсутствие релизов и опубликованных пакетов, проект вызывает интерес, о чем свидетельствуют 157 звезд, 4 наблюдателя и 9 форков на его репозитории.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37579595">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается веб-сервер, написанный на языке Awk, подчеркивается его полезность для сред с ограниченными ресурсами, позволяющая создавать веб-приложения с минимальными затратами.</li>
<li>Пользователи обсудили преимущества и ограничения системы BusyBox, а также поделились опытом работы с языком программирования Awk.</li>
<li>В качестве возможных заменителей предлагаются альтернативные методы веб-сервиса, такие как cURL, socat и Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest">Британский журналист продержан полицией в аэропорту Лутон в течение пяти часов без ареста</a></h2>
<ul>
<li>Британский журналист Мэтт Брумфилд был задержан в аэропорту Лутон и у него были изъяты цифровые устройства в соответствии с положениями Раздела 7 Закона о терроризме 2000 года, который дает сотрудникам контртеррористических служб право допрашивать людей в аэропортах в течение шести часов.</li>
<li>Национальный союз журналистов выразил обеспокоенность тем, что эти полномочия могут быть использованы не по назначению и повлиять на свободу прессы, и обратился к руководителям контртеррористической полиции с требованием дать объяснения и немедленно вернуть устройства Брумфилда.</li>
<li>Кроме того, этот инцидент привлек внимание к частым случаям остановки британских курдов на основании того же закона.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584038">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Британский журналист был задержан на пять часов в аэропорту Лутон без права ареста, что вызвало беспокойство по поводу преследования журналистов, которое, как полагают, вызвано давлением со стороны Турции.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает значимость свободы СМИ и указывает на возможные недостатки мер безопасности, вызывая различные мнения об иммиграции и связанных с ней трудностях.</li>
<li>Он свидетельствует об усилении тенденции цензуры и подавления в журналистике, а также ставит под сомнение неэффективные методы работы СМИ, такие как ориентация на сенсационный контент, которые, как считается, являются причиной актуальных проблем в Европе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://railsatscale.com/2023-09-18-ruby-3-3-s-yjit-runs-shopify-s-production-code-15-faster/">YJIT в Ruby 3.3 выполняет производственный код Shopify на 15% быстрее</a></h2>
<ul>
<li>Shopify внедрил YJIT, компилятор для Ruby, в свои жизненно важные сервисы, что позволило увеличить производительность на 15%.</li>
<li>Другие компании, такие как Discourse и CompanyCam, отметили существенное увеличение скорости работы благодаря YJIT. Последняя версия Ruby 3.3 YJIT показала прирост скорости на 13% по сравнению со своей предшественницей.</li>
<li>Рост производительности в Ruby 3.3 YJIT обусловлен новым аллокатором регистров и расширенной компетенцией в компиляции различных видов кода Ruby. Shopify ожидает дальнейших улучшений с выходом Ruby 3.3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37579926">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Компания Shopify сообщила об увеличении производительности своего производственного кода на 15% за счет оптимизации Ruby с помощью YJIT, что свидетельствует о значимости оптимизации времени выполнения для успеха бизнеса.</li>
<li>Обсуждаются вопросы масштабируемости Ruby on Rails, компромиссы между скоростью, масштабируемостью и управлением памятью, а также возможность использования других языков, таких как Go или Rust.</li>
<li>В ходе диалога также обсуждается вопрос о компромиссе между производительностью и масштабируемостью, приводятся примеры различных языков программирования и фреймворков.</li>
</ul>
<h2><a href="https://restofworld.org/2023/underground-apple-techs-cuba/">Небольшое сообщество неофициальных технических специалистов Apple на Кубе</a></h2>
<ul>
<li>Специалисты по технике Apple на Кубе пользуются большим спросом в связи с трудностями приобретения и обслуживания продукции Apple, обусловленными отсутствием официальных магазинов и реселлеров Apple.</li>
<li>Эти специалисты опираются на неофициальную сеть поставщиков и частных лиц, выезжающих за рубеж для получения запасных частей, и разрабатывают хитроумные стратегии обхода таких проблем, как блокировка IP-адресов и ограничение доступа к обновлениям программного обеспечения.</li>
<li>Не останавливаясь перед ограничениями на импорт оборудования и запчастей, эти специалисты создали процветающий ремонтный бизнес и продолжают находить творческие решения для своих клиентов.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37577354">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре обсуждения - группа неофициальных специалистов Apple на Кубе, подчеркивающая последствия торгового эмбарго и неофициального импорта подержанных изделий.</li>
<li>В книге также рассматриваются отношения Пуэрто-Рико с США, тщательно анализируется поддержка, оказанная после урагана &quot;Ян&quot;, и политическая ситуация в Пуэрто-Рико.</li>
<li>Для беседы характерна критика в адрес торгового эмбарго США в отношении Кубы, а также кубинского режима.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kantord/SeaGOAT">SeaGOAT - локальный, основанный на &quot;искусственном интеллекте&quot; grep для семантического поиска кода</a></h2>
<ul>
<li>SeaGOAT - это поисковая система с открытым исходным кодом, использующая векторные вкрапления для семантического поиска в кодовых базах, совместимая с Linux, macOS и Windows.</li>
<li>Инструмент сохраняет конфиденциальность и безопасность, не полагаясь на удаленные API и не отправляя данные на внешние серверы. Он использует модель ChromaDB для векторных вкраплений и поддерживает несколько языков программирования.</li>
<li>SeaGOAT, работающий под лицензией MIT и активно обновляемый на GitHub, требует наличия сервера для быстрых ответов, но может работать и в автономном режиме. Важно отметить, что он не является генератором кода и не создает работы, основанные на искусственном интеллекте.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583219">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>SeaGOAT - это инструмент grep с искусственным интеллектом, предназначенный для семантического поиска кода, использующий вкрапления для улучшения поиска ближайших соседей и поддержки сложных запросов.</li>
<li>В настоящее время инструмент поддерживает несколько языков программирования, а в будущем планируется добавить такие дополнительные возможности, как анализ кодовой базы и поддержка файлов PDF.</li>
<li>Существует возможность интеграции SeaGOAT с системами распознавания речи и текстовыми редакторами, как предлагали некоторые пользователи.</li>
</ul>
<h2><a href="https://100parkingtickets.com/">100 парковочных билетов (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Автор, обладатель индивидуального номерного знака с инициалами &quot;NV&quot;, постоянно получает множество штрафов за парковку в разных местах Калифорнии, несмотря на то, что марка и цвет его автомобиля не совпадают с указанными в штрафах.</li>
<li>Попытки решить этот вопрос с соответствующими городскими властями и DMV привели к еще большим осложнениям, таким как риск наложения ареста на заработную плату и отвлечение средств на возврат налогов.</li>
<li>Разочаровавшись в сложившейся ситуации, автор решил поделиться своим опытом в Интернете с целью найти человека, который был бы заинтересован в приобретении накопленных им нарушений правил парковки.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37580113">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В составленную дискуссию вошли самые разные темы - от трудностей с именами и идентификацией до проблем с системами считывания номерных знаков.</li>
<li>Еще одна проблема связана с недовольством системами контроля парковки и противоречиями в отношении владения доменными именами, в частности, &quot;Nissan.com&quot;.</li>
<li>В рассуждениях не только приводятся анекдоты и личный опыт, но и учитываются предложения и критические замечания, что позволяет получить исчерпывающее представление о затронутых темах.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/">78% точность MNIST с использованием GZIP менее чем в 10 строках кода</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается эксперимент по использованию GZIP для сжатия точек данных и нормализованного расстояния сжатия (NCD) в качестве метрики сходства на наборе данных MNIST.</li>
<li>Алгоритм, вычислив NCD между каждой тестовой и обучающей выборкой, выделил k наименьших расстояний и в качестве выходного результата определил преобладающий класс среди соседей.</li>
<li>В результате эксперимента точность данного метода составила около 78%, что говорит о его перспективности в качестве механизма классификации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583593">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается код, который, используя сжатие GZIP, достиг 78% точности на наборе данных MNIST (модифицированный Национальный институт стандартов и технологий), используя менее 10 строк кода.</li>
<li>Основное внимание в статье уделено возможностям сжатия для задач классификации, даже с учетом применения других методов с более высокими показателями точности.</li>
<li>На форуме критикуется использование аббревиатур в дискуссиях по машинному обучению, обсуждаются их определения в блогах, а также рассматриваются вопросы сжатия и оптического распознавания символов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-19]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ru/2023/09/28">2023-09-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/38-terabytes-of-private-data-accidentally-exposed-by-microsoft-ai-researchers">Данные, случайно раскрытые исследователями искусственного интеллекта Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи искусственного интеллекта компании Microsoft непреднамеренно раскрыли 38 терабайт конфиденциальных данных, включая резервные копии, пароли и сообщения, из-за неправильной конфигурации токенов Shared Access Signature (SAS).</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает риски безопасности, которые могут возникнуть при управлении огромными объемами обучающих данных в проектах искусственного интеллекта, особенно учитывая отсутствие у Microsoft централизованного способа управления этими токенами.</li>
<li>В статье рекомендуется использовать альтернативные методы обмена внешними данными и уделять приоритетное внимание безопасности облачных сред при разработке ИИ. Для мониторинга и защиты облачных сред предлагаются такие решения, как FortiGate Next-Generation Firewall (NGFW) и Wiz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37556605">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждались различные элементы кибербезопасности, в том числе требования к методам безопасной сериализации в моделях искусственного интеллекта, значение комплексного тестирования на проникновение и опасения по поводу мер безопасности в Azure.</li>
<li>Среди других тем обсуждения - риски использования устаревших технологий, особенно при работе с устройствами NAS, а также необходимость постоянной модернизации и обновления.</li>
<li>Шифрование и утечки данных остаются актуальными темами, привлекая внимание к сложностям управления огромными объемами информации, что усиливает критическую роль защиты данных.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hyperdxio/hyperdx">HyperDX - альтернатива Datadog с открытым исходным кодом для разработчиков</a></h2>
<ul>
<li>HyperDX - это платформа, позволяющая пользователям осуществлять поиск и корреляцию различных типов данных, таких как журналы, трассировки, метрики и повторы сеансов, в одном месте, преодолевая ограничения, накладываемые существующими инструментами.</li>
<li>Инструмент использует OpenTelemetry для построения и корреляции данных и Clickhouse для экономичного хранения и эффективной обработки запросов.</li>
<li>В платформе реализована интуитивно понятная работа с разработчиками, в том числе встроенные функции разбора журналов в формате JSON и простота создания оповещений. Для ознакомления и получения отзывов пользователей существуют демонстрационные версии и версии с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37558357">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>HyperDX, альтернатива Datadog с открытым исходным кодом, предоставляет консолидированные журналы, трассировки, метрики и повторы сессий. Для сбора данных используется OpenTelemetry, а для эффективных запросов и низких затрат на хранение - Clickhouse.</li>
<li>Платформа призвана обеспечить удобство работы разработчиков, дифференциацию на рынке, масштабирование приема данных, сравнительную оценку инструментов мониторинга и демонстрацию преимуществ самостоятельных платформ.</li>
<li>В статье обсуждались такие вопросы, как статистика по умолчанию для майнера, интеграция с systemd journalctl, сочетание открытого ядра и SaaS-модели, а также важность сквозного протоколирования для диагностики проблем.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/apple-tv/">Apple TV, теперь с большим количеством Tailscale</a></h2>
<ul>
<li>Платформа Tailscale, предназначенная для создания защищенных сетей, теперь совместима с Apple TV благодаря выпуску tvOS 17, которая позволяет интегрировать Apple TV в пользовательскую сеть Tailscale.</li>
<li>Функции этой интеграции включают безопасный обмен и потоковое воспроизведение мультимедийных данных, а также использование приложения Apple TV от Tailscale для перенаправления трафика с целью обеспечения дополнительной конфиденциальности и доступа к каналам, заблокированным по географическому признаку, во время путешествий.</li>
<li>Apple TV также может выступать в качестве выходного узла в сети Tailscale, позволяя пользователям направлять трафик через домашнее интернет-соединение, даже если они не находятся дома.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37560787">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Tailscale, программное обеспечение для организации виртуальных частных сетей (VPN), теперь поддерживает Apple TV, позволяя ему выступать в качестве выходного узла для других устройств в сети.</li>
<li>В обсуждениях пользователей отмечаются такие преимущества Tailscale, как доступ к удаленным машинам, обход ограничений по геолокации и возможность совместного использования потоковых сервисов.</li>
<li>Tailscale успешно обеспечивает безопасные и бесшовные сети для различных сценариев использования, включая удаленный доступ к серверам и обход ограничений на местоположение потокового вещания. Некоторые пользователи выразили надежду на совместимость Tailscale с другими устройствами, такими как LG TV и Android.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.cypherspace.org/adam/hacks/lotus-nsa-key.html">Ключ АНБ к черному ходу от Lotus-Notes (1997)</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается наличие в экспортной версии Lotus Notes функции &quot;черного хода&quot; под названием &quot;дифференциальная криптография&quot;, позволяющей АНБ получать доступ к зашифрованным данным путем перебора части ключа шифрования.</li>
<li>Автор провел реверс-инжиниринг открытого ключа АНБ, обнаружив, что он носит организационное название &quot;MiniTruth&quot; и общее имя &quot;Большой брат&quot;, напоминающее о тоталитарном режиме в романе Джорджа Оруэлла &quot;1984&quot;.</li>
<li>В тексте также приводится необработанный модуль открытого ключа и форматированная версия открытого ключа АНБ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554504">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе дискуссии обсуждаются аспекты шифрования, в частности, использование АНБ &quot;черного ключа&quot; в программе Lotus-Notes и ограничение надежного шифрования в этот период.</li>
<li>В нем рассматриваются уязвимости и риски, связанные с Intel ME, безопасность протокола ACME, используемого Let&#39;s Encrypt, а также предполагаемые нарушения прав человека спецслужбами США.</li>
<li>В целом, в статье подчеркиваются проблемы и опасения, связанные с шифрованием и конфиденциальностью.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologynetworks.com/applied-sciences/news/replanting-logged-forests-with-diverse-mixtures-of-seedlings-accelerates-restoration-378916">Замена вырубленных лесов разнообразными саженцами ускоряет восстановление</a></h2>
<ul>
<li>Исследование, проведенное Партнерством по изучению тропических лесов Юго-Восточной Азии Оксфордского университета, показало, что пересадка вырубленных лесов разнообразными саженцами ускоряет их восстановление.</li>
<li>В ходе исследования было изучено 125 участков в вырубленных тропических лесах, и было установлено, что на участках, засаженных разнообразной смесью из 16 местных видов деревьев, восстановление происходило быстрее, чем на участках с меньшим количеством видов.</li>
<li>Увеличение биоразнообразия приводит к повышению уровня функционирования и стабильности экосистем благодаря тому, что различные виды занимают разнообразные ниши. Такая стратегия восстановления лесов жизненно важна для поддержания биоразнообразия и сохранения климата.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37556025">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме подчеркивается роль разнообразных сеянцев в восстановлении вырубленных лесов, повышении устойчивости экосистем и смягчении последствий уменьшения количества осадков и повреждения насекомыми.</li>
<li>В ней рассматриваются споры о сохранении старовозрастных лесов для получения экономической выгоды и использовании гербицидов в лесопользовании, а также о развитии разнообразных лесов с местными саженцами для повышения биоразнообразия.</li>
<li>Обсуждаются вопросы влияния изменения климата на рост лесов, проблемы нелегальной заготовки древесины, а также успешные методы лесовосстановления, такие как метод Мияваки и банки семян.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/15/striking-uaw-auto-workers-want-a-40percent-pay-increase-how-much-they-make-now.html">Бастующие работники автопрома требуют повышения зарплаты на 40% - такими же темпами, как росла зарплата их руководителей.</a></h2>
<ul>
<li>Члены профсоюза United Auto Workers (UAW) на предприятиях Ford, GM и Stellantis начали забастовку после того, как не смогли договориться с компаниями о компенсациях работникам.</li>
<li>UAW требует повышения почасовой оплаты труда на 40% в течение четырех лет. Они утверждают, что в то время как прибыль автомобильных компаний выросла на 92% с 2013 по 2022 год, рабочие не получили пропорциональной выгоды.</li>
<li>Забастовка, требующая отмены уровней компенсации и повышения безопасности труда, грозит остановкой работы на ключевых предприятиях и может расшириться в зависимости от результатов переговоров.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37563231">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В тексте рассматривается ряд тем, связанных с оплатой труда руководителей компаний, вознаграждением работников, профсоюзами и динамикой власти в корпорациях.</li>
<li>В центре внимания находятся такие вопросы, как неравенство доходов, роль и уровень стресса руководителей компаний, влияние забастовок рабочих, а также проблемы распределения богатства и распределения денег.</li>
<li>В ходе дискуссий высказываются противоположные мнения, подчеркивающие сложность и различие взглядов на эти темы.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alic.dev/blog/dense-enums">Массивы перечислений, эффективные с точки зрения памяти, в Zig</a></h2>
<ul>
<li>В блоге рассматривается проблема фрагментации памяти в Rust, связанная с необходимостью выделения достаточного места для самого большого варианта в массивах перечислений.</li>
<li>Автор упоминает такие методы уменьшения фрагментации, как подход struct-of-arrays и array of variant arrays, в частности, в контексте компиляторов и AST (Abstract Syntax Trees).</li>
<li>Подчеркиваются преимущества структур данных Zig, эффективных с точки зрения памяти, по сравнению с Rust, в том числе возможность выполнения лаконичных преобразований и возможность установки разрядности индексов во время компиляции для повышения эффективности использования памяти.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555028">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре внимания - такие языки программирования, как Zig, Rust и C++. Обсуждаются самые разные темы - от эффективных с точки зрения памяти массивов до полноты Тьюринга, компилируемых типов и безопасности памяти.</li>
<li>Участники рассматривают возможности, проблемы и уровни зрелости этих языков для различных приложений, а также их плюсы и минусы.</li>
<li>В ходе дискуссии подчеркивается важность принятия языка, опыта разработчиков, а также компромиссов между различными методологиями и подходами в программировании.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0963721420917687">Мозг - это не луковица с крошечной рептилией внутри (2020)</a></h2>
<ul>
<li>В статье опровергается распространенное в психологии представление о том, что эволюция мозга происходит за счет увеличения сложности путем наложения новых структур на более старые, что в настоящее время опровергнуто нейробиологами.</li>
<li>Авторы подчеркивают, что это заблуждение могло препятствовать прогрессу в данной области, подчеркивая необходимость правильного понимания эволюции нейронов для предотвращения предвзятости исследований и выявления межвидовых корреляций.</li>
<li>В резюме также подчеркивается важность междисциплинарных исследований в таких областях, как импульсивность, торможение и отсрочка удовлетворения, и опровергается идея о том, что человек обладает уникальными нейронными структурами, связанными с определенными когнитивными функциями.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555118">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье дается критическая оценка триединой модели мозга, утверждается, что она слишком упрощена и не совсем точно отражает все тонкости эволюции мозга.</li>
<li>В статье подчеркивается взаимосвязь между мозгом и телом, значимость малозаметных областей мозга, а также проблемы, связанные с упрощением сложных научных идей.</li>
<li>В статье также рассматриваются ограничения и препятствия психологии как науки, в частности, достоверность и надежность исследований в рамках этой дисциплины.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/09/18/ftc-warns-pharma-companies-that-it-may-go-after-them-for-sham-patent-listings-designed-to-delay-generic-competitors/">FTC предупреждает фармацевтические компании о фиктивных патентных списках, призванных задержать выпуск дженериков</a></h2>
<ul>
<li>Федеральная торговая комиссия США (FTC) обратилась к фармацевтическим компаниям с предупреждением о недопустимости ложного включения лекарственных средств в &quot;Оранжевую книгу&quot; Управления по контролю качества пищевых продуктов и лекарственных препаратов США (FDA) с целью предотвращения конкуренции непатентованных препаратов и поддержания высоких цен на них.</li>
<li>FTC будет тщательно изучать несоответствующие объявления Orange Book с целью выявления недобросовестной конкуренции и потенциальной незаконной монополизации.</li>
<li>Были высказаны критические замечания по поводу подотчетности фармацевтических фирм и недостаточной эффективности процессов рецензирования, что свидетельствует о более широкой озабоченности в отрасли.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561696">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>FTC предупредила фармацевтические компании о недопустимости использования ложных патентных списков для препятствования выходу на рынок непатентованных препаратов, что препятствует конкуренции и сохраняет эксклюзивность продукции.</li>
<li>Спорная роль патентов в обеспечении доступности и ценообразования на лекарственные препараты находится в центре обсуждения, что приводит к призывам к фундаментальным реформам патентной системы, ужесточению регулирования, возможным действиям Конгресса и жестким наказаниям за антиконкурентное поведение.</li>
<li>Обсуждается роль регуляторных органов, таких как FDA, и особое внимание уделяется назначению Лины Хан, в связи с чем высказываются предположения о ее возможном влиянии на решение патентных проблем в фармацевтической отрасли.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalzumeus.com/2018/10/19/japanese-hometown-tax/">Налог на родной город в Японии (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Японская налоговая политика Furusato Nouzei позволяет налогоплательщикам передавать часть своего налога на проживание в любой выбранный город или префектуру для получения налогового вычета.</li>
<li>Изначально созданная для сокращения экономического неравенства и укрепления связей с родными городами, эта система превратилась в конкурентный рынок, где доноры могут выбирать родной город в зависимости от подарков или оказанных услуг.</li>
<li>Несмотря на возможную неэффективность перераспределения ресурсов, популярность этой системы подпитывается тендерными войнами и интернет-платформами. Она устойчива и выгодна городам за счет расширения контактов со своей диаспорой.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555004">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье затрагивается множество тем, таких как удержание талантов в крупных городах, влияние бабушек и дедушек на уход за детьми, концепция налога на родной город, что демонстрирует сложность общественных структур.</li>
<li>В ней рассматривается эффективность деятельности церквей по укреплению связей с обществом и проводится сравнение с государственными расходами, затрагиваются вопросы работы агентства в демократических условиях.</li>
<li>В статье рассматривается проблема разрыва между городом и деревней, неравенство политических возможностей, а также отмечается японская программа &quot;Налог на родной город&quot; как уникальный подход к финансированию сельских районов.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554736">Как осуществлять дословный поиск в Интернете после того, как Google уничтожил функцию &quot; &quot;?</a></h2>
<ul>
<li>Недавнее обновление Google изменило поведение поисковых функций, что вызвало недовольство пользователей. Ранее хорошо работавшие функции, такие как поиск доменного имени в кавычках, теперь дают неоптимальные результаты.</li>
<li>Вместо того чтобы не выдавать никаких результатов при точном поиске в кавычках, Google теперь возвращает несвязанный контент, что разочаровывает пользователей, которые полагались на эту функцию.</li>
<li>В настоящее время пользователи ищут решения или обходные пути для решения этой проблемы, связанной с изменением функциональности поиска в Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554736">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Пользователи выражают свое недовольство поиском Google, высказывая опасения по поводу конфиденциальности, целевой рекламы и отказа от функции &quot;точного совпадения&quot;.</li>
<li>Альтернативная поисковая система Kagi получила высокую оценку за свою релевантность и отсутствие рекламы. Обсуждаются такие вопросы, как функциональность Kagi, вероятность ее приобретения компанией Google, эффективность локализованного поиска и многоязыковой поддержки.</li>
<li>Пользователи также предлагают в качестве альтернативы DuckDuckGo, сетуя на снижение популярности функции &quot;дословного&quot; поиска Google. Они ищут платформы, в которых приоритетом является конфиденциальность данных, точность поиска и контроль пользователя над данными.</li>
</ul>
<h2><a href="https://time.com/6315261/missing-military-f35-jet/">Военные США просят помощи в поиске пропавшего F-35</a></h2>
<ul>
<li>Американские военные ищут пропавший после &quot;казуса&quot; в Южной Каролине истребитель F-35 и просят общественность оказать содействие в поисках, поскольку самолет обладает скрытностью.</li>
<li>Пилот самолета благополучно катапультировался, что свидетельствует о том, что инцидент не привел к человеческим жертвам.</li>
<li>Примечательно, что это уже не первый случай, когда F-35, являющийся частью самой дорогой программы вооружений в истории США, попадает в инциденты, такие как аварии или технические проблемы.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555172">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Американские военные просят помощи в поиске пропавшего самолета F-35, о чем рассказывается на сайте Hacker News.</li>
<li>На форуме ведутся дискуссии о достоверности источников новостей.</li>
<li>Есть также комментарии, касающиеся времени размещения сообщений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kdpcommunity.com/s/article/Update-on-KDP-Title-Creation-Limits?language=en_US&forum=KDP%20Forum">Обновление ограничений на создание заголовков в KDP</a></h2>
<ul>
<li>Издательство Kindle Direct Publishing (KDP) выпустило обновление, в котором сообщается, что для защиты от злоупотреблений будут снижены ограничения на объем создаваемых новых наименований.</li>
<li>Это изменение коснется лишь некоторых издателей, которые будут уведомлены об этом и получат возможность подать заявку на исключение из правил.</li>
<li>KDP подчеркивает необходимость следования своим рекомендациям по содержанию и обязуется в своих действиях уделять первостепенное внимание интересам авторов, издателей и читателей.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561668">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В центре дискуссии - критика в адрес компании Amazon за то, что она позволяет искусственному интеллекту генерировать некачественные книги и фальшивые отзывы, насыщая свою платформу, что может ввести в заблуждение начинающих специалистов в области технологий.</li>
<li>Мнения по поводу решений разнятся: одни подчеркивают необходимость курируемого контента, другие - важность разнообразия, а также обсуждают эффективность мер Amazon по регулированию, в том числе требование к авторам заявлять, что контент генерируется искусственным интеллектом.</li>
<li>Этот разговор отражает более широкую дискуссию о роли искусственного интеллекта в различных областях, необходимости надежных источников информации и призыве к активным методам защиты прав потребителей.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wcnews.com/news/update/16279">Разрушители мифов: Wing Commander I Edition</a></h2>
<ul>
<li>В статье рассматривается происхождение и достоверность популярной в игровом сообществе истории о программисте из оригинальной игры Wing Commander.</li>
<li>В статье говорится, что программист якобы использовал хак для вывода на экран юмористического сообщения при возникновении ошибки в игре.</li>
<li>Выяснилось, что, хотя история частично соответствует действительности и подтверждена ведущим программистом игры, юмористическое сообщение не было отображено в игре в соответствии с повествованием.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37564217">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В этой заметке опровергается миф о скрытом экране выбора уровня в игре Wing Commander I, который первоначально считался пасхальным яйцом.</li>
<li>На самом деле это был собственный обработчик аварий, разработанный создателями игры для того, чтобы обойти возможные задержки с выпуском из-за возможных отказов со стороны службы контроля качества Sega.</li>
<li>Далее в статье рассматривается роль QA в разработке игр и оценивается достоверность воспоминаний, связанных с видеоиграми.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.electrospaces.net/2023/09/some-new-snippets-from-snowden-documents.html">Несколько новых фрагментов из документов Сноудена</a></h2>
<ul>
<li>В статье изложена докторская диссертация Якоба Аппельбаума, раскрывающая содержащиеся в документах Сноудена сведения о саботаже АНБ в области защиты протоколов и вмешательстве в работу законных систем перехвата.</li>
<li>Статья исправляет представленные в диссертации заблуждения относительно операций и слежки АНБ, призывая к более точным стандартам в научных публикациях.</li>
<li>В нем также содержится подробная информация о сети красных переключателей оборонного ведомства США и цветовые коды, используемые в правительстве и вооруженных силах США, а также данные из несекретных или общедоступных источников.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37562225">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В резюме рассматривается несколько тем, включая правительственную слежку, слабые места в алгоритмах шифрования и возможные манипуляции с протоколами безопасности, причем прямо говорится о вероятном вмешательстве АНБ в безопасность протоколов и криптографические стандарты.</li>
<li>В ней рассматриваются сложные вопросы и недостатки, связанные с проверкой подписи XML и JWT (JSON Web Tokens), приводятся различные точки зрения на шифрование и государственное наблюдение.</li>
<li>Кроме того, в ней рассматриваются предположения о возможностях АНБ и возможных &quot;бэкдорах&quot;, и, наконец, обращается внимание на некоторые противоречия и неясности, связанные с человеком по имени DJB на определенной платформе.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/09/18/paint-app-update-adding-support-for-layers-and-transparency-begins-rolling-out-to-windows-insiders/">Paint в Windows получает поддержку слоев и прозрачности</a></h2>
<ul>
<li>Компания Microsoft представляет обновление приложения Paint, доступное для пользователей программы Windows Insiders, которое включает поддержку слоев и прозрачности.</li>
<li>Это обновление позволяет пользователям создавать более сложные цифровые произведения искусства путем наложения фигур, текста и элементов изображения.</li>
<li>Обновление также упрощает открытие и сохранение прозрачных PNG-файлов, а для предложений и замечаний пользователей доступен Центр обратной связи.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37559256">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft Paint, функция Windows, обновляется, чтобы включить поддержку слоев и прозрачности, что застало пользователей врасплох из-за того, что ранее приложение производило впечатление устаревшего.</li>
<li>Обновленное приложение &quot;Калькулятор&quot; вызвало множество откликов: критики ссылаются на низкую производительность и недостаток функций. Кроме того, ведутся споры о ценности и производительности приложения.</li>
<li>Одни пользователи одобряют постепенное совершенствование функциональности Paint, другие предлагают обратиться к альтернативным программам. В будущем ожидается интеграция искусственного интеллекта для создания изображений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sampruden.github.io/posts/godot-is-not-the-new-unity/">Анатомия вызова API Godot</a></h2>
<ul>
<li>В статье проводится сравнение игровых движков Unity и Godot, при этом основное внимание уделяется производительности вызовов API и эффективности использования памяти.</li>
<li>В ней подробно рассматривается производительность лучевого вещания в Godot, приводятся примеры кода и бенчмарки, предлагаются улучшения в управлении памятью и дизайне API.</li>
<li>Автор намекает на возможные решения, такие как полная переработка API или, возможно, использование C# вместо GDScript, подчеркивая необходимость улучшения этих аспектов для эффективной конкуренции с такими движками, как Unity.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37561762">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>Обсуждается производительность игрового движка Godot, скриптовые языки (GDScript и C#), проводится сравнение с другими игровыми движками, такими как Unity, Unreal и Lumberyard.</li>
<li>Существует активная критика и поддержка, дающая представление об ограничениях Godot и возможностях его усовершенствования.</li>
<li>Некоторые участники предложили альтернативные игровые движки и области, в которых Godot может быть улучшен.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrereports.substack.com/p/your-wifi-can-see-you">Ваш WiFi видит вас</a></h2>
<ul>
<li>Исследователи разработали технологию, использующую сигналы WiFi для получения изображений и мониторинга активности человека в помещении. Последние успехи позволили получить детальные 2D- и 3D-изображения.</li>
<li>Опасения вокруг этой технологии связаны с возможным вторжением в частную жизнь и злоупотреблениями со стороны властей или спецслужб.</li>
<li>По мере развития и распространения этой технологии она может обеспечить широкое наблюдение за человеком без его ведома или согласия.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37564952">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В ходе обсуждения особое внимание уделяется использованию сигналов WiFi для слежки без разрешения или ведома, что вызывает серьезные опасения относительно прав на неприкосновенность частной жизни, законности и возможного неправомерного использования.</li>
<li>Участники подчеркивают важность неприкосновенности частной жизни и необходимость защиты от несанкционированного государственного контроля.</li>
<li>Рассказывается о таких достижениях, как мониторинг через стены, а также о методах борьбы с нежелательными сигналами WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/the-4-biggest-problems-with-homemade-billing-systems">Проблемы с самодельными биллинговыми системами</a></h2>
<ul>
<li>В статье освещаются четыре ключевые проблемы, возникающие при создании домашних биллинговых систем для B2B-необанков: требования к частому изменению цен, проблемы масштабируемости, проблемы с &quot;дедушкой&quot; существующих планов и необходимость наличия специальной биллинговой команды.</li>
<li>Автор не рекомендует создавать биллинговую систему своими силами и делает акцент на рассмотрении готовых решений на ранних этапах разработки.</li>
<li>В качестве примера приводятся трудности компании Algolia с внутренним биллингом, а в конце статьи подчеркивается важность раннего выбора при внедрении биллинговой системы, чтобы избежать сложностей и проблем совместимости.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37555139">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В статье рассматривается дилемма выбора между собственными биллинговыми системами и готовыми решениями, обсуждаются возможные сложности с вариантами сторонних производителей, поддерживающих сложные требования и процессы миграции.</li>
<li>Подчеркивается важность проведения анализа соответствия при выборе перспективного программного обеспечения, а также отмечается тенденция перехода компаний от заказных систем к коммерческим ERP-системам (Enterprise Resource Planning) из-за ограничений.</li>
<li>Особое внимание уделяется пониманию тонкостей программного обеспечения для финансового учета, рискам блокировки поставщика, сложности построения отказоустойчивой биллинговой системы - все это подчеркивает необходимость всестороннего знания биллинговых процедур для принятия обоснованных решений.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/UnixShellsNoMoreAccessControl">Оболочки Unix, как правило, больше не являются жизнеспособными механизмами управления доступом</a></h2>
<ul>
<li>Оболочки Unix теряют свою эффективность в качестве механизмов контроля доступа в современных Unix-средах из-за того, что многие сервисы ориентируются исключительно на логины Unix для аутентификации, не обращая внимания на оболочку логина.</li>
<li>Службы аутентификации часто не распознают оболочку логина, что создает проблемы при ограничении доступа некоторых логинов к определенным службам.</li>
<li>Эффективные решения включают шифрование пароля логина или полное исключение логина из источников данных аутентификации.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37554406">Реакции</a></h3>
<ul>
<li>В основном обсуждаются оболочки Unix, механика управления доступом, управление паролями, масштабируемость и деавторизация в Unix-системах.</li>
<li>Пользователи ставят под сомнение эффективность оболочек в части аутентификации и управления доступом, предлагают другие методы управления паролями и решения проблемы масштабируемости, а также обсуждают тонкости деавторизации пользователей в Unix-системах.</li>
<li>В тексте проливается свет на ограничения и уязвимости различных компонентов Unix, предлагаются возможные решения этих проблем, дается обзор сложностей и соображений, связанных с использованием систем Unix/Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/09/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>