<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 10:30:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-30]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/making-of/draggable/">Preťahovateľné objekty</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu obsahuje návod, ako implementovať funkcie preťahovania pre interaktívne diagramy pomocou udalostí myši a dotyku, spolu s príkladmi kódu a vysvetleniami.</li>
<li>Venuje sa bežným problémom, ako je zabránenie posúvaniu, kontextové ponuky a výber textu počas ťahania, a objasňuje testovanie kompatibility a obmedzenia súvisiace so vstupnými metódami.</li>
<li>Samostatná diskusia o komponente Vue na preťahovanie prvkov SVG je k dispozícii spolu s príkladmi kódu a pokynmi na použitie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703291">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusné vlákno sa zaoberá najmä prekážkami a možnými riešeniami pri implementácii objektov s možnosťou preťahovania vo webovom dizajne vrátane výpočtu rozloženia a spracovania odľahlých hodnôt.</li>
<li>Diskusia poukazuje na obmedzenia rozhrania HTML drag and drop API a naznačuje potrebu alternatívnych prostriedkov.</li>
<li>Účastníci vlákna vysoko oceňujú webovú stránku Amita Patela, RedBlobGames, za jej prínosný obsah o vývoji hier, algoritmoch a umelej inteligencii a navrhujú ju ako tému budúcich diskusií na Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graz.social/@publicvoit/111147782761723981">Všetko, čo overuje spoločnosť Microsoft, je skazené</a></h2>
<ul>
<li>V zhrnutí sa zdôrazňujú obavy týkajúce sa bezpečnosti spoločnosti Microsoft po nedávnom hackerskom útoku na cloud Azure vrátane potenciálnej zraniteľnosti služieb, ako je GitHub.</li>
<li>Zdôrazňuje význam plánu pre prípad havárie a opatrení na zmiernenie jej následkov, najmä v prípade platforiem, ako je NixOS, ktoré sa vo veľkej miere spoliehajú na GitHub.</li>
<li>Nakoniec upozorňuje na potrebu používateľsky prívetivých alternatív k službe GitHub a na širšiu otázku kontroly údajov v cloude, čo naznačuje, že sa očakáva rozšírenie potenciálnych útočníkov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702095">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Účastníci fóra diskutujú o rôznych otázkach vrátane najnovšieho narušenia bezpečnosti spoločnosti Microsoft, úrovne dôvery v spoločnosť Microsoft a bezpečnostných postupov spoločnosti.</li>
<li>Existujú obavy z rizík v oblasti cloud computingu, ochrany súkromia a bezpečnosti online, pričom účastníci sa podelili o rôzne pohľady na možné dôsledky a výzvy.</li>
<li>Analyzujú sa aj témy ako bezpečnosť operačných systémov a vzťah medzi spotrebiteľmi a predajcami, čo naznačuje širšiu diskusiu o dynamike technologického trhu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://realfill.github.io/">RealFill: Doplnenie obrazu pomocou difúznych modelov</a></h2>
<ul>
<li>RealFill, generatívny model, zlepšuje doplnenie obrazu vyplnením chýbajúcich oblastí obrazu vhodným obsahom pomocou modelu vyladeného na referenčných obrazoch.</li>
<li>RealFill prekonáva iné metódy pri riešení náročných scenárov, ako sú rôzne uhly pohľadu, podmienky osvetlenia, nastavenia kamery a štýly obrazu, čím zlepšuje dokončenie obrazu.</li>
<li>RealFill má však aj nevýhody vrátane nižšej operačnej rýchlosti a neschopnosti zvládnuť extrémne zmeny pohľadu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708292">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí predovšetkým okolo využívania umelej inteligencie na manipuláciu a vylepšovanie obrazu s aplikáciami v odvetviach, ako je fotografia, film a televízia.</li>
<li>Spomínajú sa najmä pokroky spoločnosti Google v oblasti počítačovej fotografie a úpravy obrázkov, ako aj obavy týkajúce sa autenticity a etických otázok.</li>
<li>Ľudia diskutujú o potenciáli upscalingu pomocou umelej inteligencie na zlepšenie kvality starších televíznych programov a o diskusii o správnej terminológii pre generované obrázky.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techhub.social/@kirbstr/111148950526108155">Facebook/Meta blokuje účty za zverejnenie odkazu na tipy EFF o ochrane súkromia</a></h2>
<ul>
<li>Používateľ @kirbstr upozornil na Facebooku na prítomnosť obmedzení pri pokuse o zdieľanie odkazu na odhlásenie, ktoré pôvodne spomenul vo vlákne @pluralistic.</li>
<li>Mnohí používatelia Facebooku vyjadrili obavy týkajúce sa kontroly Facebooku nad šírením informácií a spochybnili zákonnosť týchto obmedzení.</li>
<li>Používateľ @RealGene potvrdil, že príslušný odkaz pomáha vypnúť funkciu sledovania reklamy &quot;Privacy Sandbox&quot; spoločnosti Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706302">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Facebook/Meta zakázal účty za šírenie odkazu na tipy o ochrane súkromia od Electronic Frontier Foundation, čo vyvolalo obavy z nesprávneho blokovania a potreby kontroly online moderovania.</li>
<li>Podujatie podnietilo diskusiu o kontroverziách týkajúcich sa ochrany súkromia na Facebooku, metódach mediácie a podiele sociálnych médií na podnecovaní kultúry pohoršenia.</li>
<li>Používatelia na portáli Hacker News uznali nedostatky v algoritmoch moderovania obsahu a vyjadrili obavy z taktiky Facebooku v oblasti ochrany súkromia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/google-lobbying">Pranie súkromia: Google tvrdí, že podporuje súkromie, a zároveň lobuje proti nemu</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google je obviňovaná z &quot;vymývania súkromia&quot;, t. j. presadzovania ochrany súkromia, ale lobovania proti právnym predpisom zameraným na ochranu používateľov pred online dohľadom.</li>
<li>Lobistické úsilie spoločnosti Google zamerané na zastavenie oficiálnej regulácie využívania údajov sa rozprestieralo po celom svete a stálo milióny. Tvrdí, že kontrolu nad rozhodnutiami o údajoch majú mať spoločnosti, a nie jednotlivci.</li>
<li>Spoločnosť sa údajne pokúsila oslabiť zákony o ochrane osobných údajov v regiónoch, ako je Kalifornia a Európa, a v súčasnosti sa snaží do obchodnej dohody zahrnúť klauzulu, ktorá by členským krajinám obmedzovala prijímanie zákonov o ochrane osobných údajov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705368">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zameriava sa predovšetkým na postupy spoločnosti Google v oblasti ochrany osobných údajov, cielenú reklamu a aktívne lobovanie proti právnym predpisom o ochrane osobných údajov, pričom uvádza kritiku aj podporu.</li>
<li>Diskurz zahŕňa diskusie o etických aspektoch cielených reklám a marketingu, o úlohe kapitalizmu v týchto praktikách a o manipulatívnych technikách často spojených s reklamou.</li>
<li>Vyjadrujú sa obavy z potenciálneho monopolu spoločnosti Google, z neexistencie úplného súkromia v digitálnej oblasti a zo zjavného nedostatku nadšenia zo strany zákonodarcov pri presadzovaní ochrany súkromia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://punkx.org/overflow/">Stolová spoločenská hra RISC-V (hacknite svojho súpera)</a></h2>
<ul>
<li>Autorka vytvorila hru na výučbu svojej dcéry o pretečení buffera a na podporu experimentovania s programami.</li>
<li>Hra inšpirovaná článkom &quot;Smashing the Stack for Fun and Profit&quot; si vyžaduje objavovanie rôznych exploitov, učenie sa z chýb a radosť zo spolupráce.</li>
<li>Autor sa zmienil o vytvorení pomocníka ESP32 pre kolaboratívnu hru a zároveň zvažuje možnosť použitia webovej verzie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704760">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Programátor navrhol stolnú spoločenskú hru, aby svoju dcéru poučil o pretečení vyrovnávacej pamäte a o vzrušujúcej manipulácii s počítačovými programami.</li>
<li>Hra založená na assembleri RISC-V umožňuje hráčom využívať zraniteľnosti a &quot;hackovať&quot; súperov, čím sa snaží obnoviť praktické skúmanie starších počítačových systémov.</li>
<li>Stolová hra získala pozitívnu spätnú väzbu a je považovaná za vhodnú pre osoby od 10 rokov s nádejou, že inšpiruje novú generáciu hackerov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/i-tested-an-hdmi-adapter-that-demands-your-location-browsing-data-photos-and-spams-you-with-ads/">Testoval som adaptér HDMI, ktorý vyžaduje vašu polohu a rozosiela reklamy</a></h2>
<ul>
<li>Nezávislá technologická stránka 404 Media zverejnila vyšetrovanie adaptéra HDMI, ktorý sa vydáva za produkt spoločnosti Apple a ktorý tajne zhromažďuje údaje používateľov a poskytuje reklamy.</li>
<li>Adaptér vyzýva používateľov, aby si stiahli aplikáciu prostredníctvom kódu QR, čím získajú prístup k osobným údajom, ktoré sa potom zdieľajú s inzerentmi a posielajú do Číny.</li>
<li>Odhalenia zdôrazňujú pretrvávajúce obavy o ochranu súkromia v súvislosti so spotrebnou elektronikou a upriamujú pozornosť na úlohu spoločnosti Amazon pri predaji takýchto produktov v súvislosti so žalobou FTC proti spoločnosti za umiestňovanie nevyžiadaných reklám.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37707119">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://www.wsj.com/lifestyle/careers/how-a-4-day-workweek-actually-works-from-the-companies-pulling-it-off-1a5c0e2a">Ako funguje štvordňový pracovný týždeň podľa spoločností, ktoré ho zaviedli</a></h2>
<ul>
<li>Viac podnikov skúša štvordňové pracovné týždne, pričom zamestnanci hlásia zvýšenie produktivity a lepšiu rovnováhu medzi pracovným a súkromným životom.</li>
<li>Spoločnosti, ako napríklad ThredUp, zefektívnili kratší týždeň tým, že obmedzili stretnutia a zamerali sa na dôležitú prácu. Niektoré firmy však nezaznamenali zvýšenú efektivitu, najmä väčšie firmy s celosvetovou pôsobnosťou, ktoré môžu mať problémy s nájdením jednotného harmonogramu.</li>
<li>Napriek týmto výzvam pretrváva príťažlivosť kratších pracovných týždňov a niektorí štátni zákonodarcovia predkladajú návrhy zákonov, aby presvedčili viac podnikov, aby prijali tento štvordňový program.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706596">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zbierka analyzuje výhody a potenciálne nevýhody štvordňového pracovného týždňa a uvádza argumenty, podľa ktorých by mohol zvýšiť produktivitu, rovnováhu medzi pracovným a súkromným životom a duševnú pohodu.</li>
<li>Niektorí však vyjadrujú výhrady k jeho praktickej realizovateľnosti a pravdepodobnému vplyvu na produktivitu.</li>
<li>Diskurz zahŕňa otázky, ako je prerušenie práce, nahraditeľnosť práce a význam individuálnych zručností, a uzatvára sa rôznymi názormi na zavedenie kratšieho pracovného týždňa a nevyhnutnosťou zmeny pracovnej kultúry a efektívnosti pred jeho prijatím.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gboisse.github.io/posts/node-graph/">Vizuálny graf uzlov pomocou ImGui</a></h2>
<ul>
<li>Autor podrobne opisuje vytvorenie systému uzlových grafov pre &quot;RogueEngine&quot;, grafický engine, ktorý vytvoril s cieľom vytvoriť ľahko použiteľné rozhranie na interakciu obsahu, editáciu a spoluprácu medzi umelcom a dizajnérom.</li>
<li>Systém obsahuje len dve kategórie uzlov, koreňový uzol, dátový uzol a uzol komponentov, pričom sa inšpiruje softvérom ako Blender, Notch a Godot.</li>
<li>Implementácia bola dosiahnutá prostredníctvom aplikácie Dear ImGui pre používateľské rozhranie, oddelením dátových modelov od kódu grafického rozhrania a poskytnutím vlastností kľúčových snímok a uzlov kódu na zvýšenie poddajnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702059">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa venuje téme vizuálneho programovania, konkrétne systému vizuálnych grafov uzlov a rôznym súvisiacim nástrojom a knižniciam.</li>
<li>Prebieha živá diskusia o výhodách a nevýhodách vizuálneho programovania, pričom sa poukazuje na problémy, ako je náročnosť reprezentácie algoritmov a problémy s čitateľnosťou a štruktúrou.</li>
<li>Príspevok potvrdzuje účinnosť knižnice imgui v hernom priemysle a upozorňuje na dôležitosť štandardizovaných nástrojov v textovom programovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="http://concurrencyfreaks.blogspot.com/2023/09/50-years-later-is-two-phase-locking.html">Je dvojfázové blokovanie po 50 rokoch to najlepšie, čo môžeme urobiť?</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa analyzujú nedostatky algoritmu dvojfázového uzamykania (2PL) na riadenie súbežnosti databáz vrátane slabej škálovateľnosti a priebehu živého uzamykania.</li>
<li>Navrhuje pokročilú verziu, Two-Phase Locking Starvation-Free (2PLSF), ktorá je navrhnutá na riešenie týchto obmedzení pomocou škálovateľných indikátorov čítania.</li>
<li>Článok sa zaoberá vývojom a výzvami 2PL a predstavuje 2PLSF ako lepšiu alternatívu pre riadenie súbežnosti v databázach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706893">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok hodnotí obmedzenia prístupu dvojfázového uzamykania (2PL) v distribuovaných systémoch a navrhuje alternatívne metódy - konkrétne Raft a serializovateľnú izoláciu snímok - na dosiahnutie konzistencie v distribuovanej architektúre mikroslužieb.</li>
<li>Venuje sa využívaniu rôznych mechanizmov a protokolov, ako sú ULID na identifikáciu, TL2 a 2PL na riadenie súbežnosti a Paxos a Raft na konsenzus v distribuovaných transakciách.</li>
<li>V závere článku sa poukazuje na ťažkosti s komunikáciou v distribuovaných systémoch v dôsledku nespoľahlivých sietí a na používanie protokolov podobných Calvinovmu protokolu v systémoch s viacerými replikátormi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-i-the-setup">Meta v Mjanmarsku</a></h2>
<ul>
<li>Toto zhrnutie poukazuje na príspevok spoločnosti Meta (predtým známej ako Facebook) k šíreniu nenávistných prejavov a násilia voči Rohingom v Mjanmarsku, kde sa táto platforma stala dominantnou.</li>
<li>Napriek opakovaným varovaniam aktivistov a odborníkov článok zdôrazňuje, že spoločnosť Facebook tento problém nerieši.</li>
<li>Príspevok naznačuje významný vzťah medzi úlohou hlavných platforiem sociálnych médií a násilím v reálnom svete a vyvoláva otázky týkajúce sa ich zodpovednosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709284">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Konverzácia sa zameriava na úlohu Facebooku pri šírení nenávistných prejavov a podpore násilia v Mjanmarsku, konkrétne proti menšine Rohingov.</li>
<li>Algoritmy Facebooku a nedostatočné moderovanie obsahu sú kritizované za to, že umožňujú šírenie škodlivého obsahu, ktorý vedie k úmrtiam a vysídleniu.</li>
<li>Dialóg sa týka morálnej zodpovednosti Facebooku, prekážok pri moderovaní obsahu a širšej problematiky regulácie prejavov na platformách sociálnych médií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/norway_facebook_behavioral_ads/">Nórsko chce zakázať behaviorálnu reklamu na Facebooku v celej Európe</a></h2>
<ul>
<li>Nórsko sa zasadzuje za trvalý celoeurópsky zákaz spoločnosti Meta (predtým Facebook) používať údaje používateľov na behaviorálnu reklamu na Facebooku a Instagrame.</li>
<li>Zákaz iniciovaný z dôvodu nedodržiavania predpisov o ochrane údajov spoločnosťou Meta a zhromažďovania chránených údajov narazil na odpor, keďže spoločnosť Meta tvrdí, že už má súhlas používateľov na cielenú reklamu.</li>
<li>Zatiaľ čo Spojené kráľovstvo nie je do tejto problematiky zahrnuté kvôli vlastnému zákonu o ochrane údajov, nórsky úrad na ochranu údajov chce, aby sa GDPR vykladalo jednotne v celej EÚ/EHP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704859">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nórsko presadzuje zákaz behaviorálnej reklamy na Facebooku v Európe, čo vyvolalo diskusiu o negatívnych vplyvoch reklám a ich nevyhnutnosti.</li>
<li>Diskusia sa dotýka etických aspektov reklamy, vládnej regulácie a úlohy reklamy v kapitalizme vrátane obáv z psychologických techník v reklamách a ich vplyvu na obraz tela.</li>
<li>Používatelia Redditu diskutujú o prideľovaní zdrojov v technologickom a marketingovom sektore, vyjadrujú roztrpčenie nad nadmerným množstvom funkcií telefónu a manipulatívnym marketingom, ako aj nad vplyvom online reklamy na súkromie a malé podniky.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prdeving.wordpress.com/2023/09/29/mmo-architecture-source-of-truth-dataflows-i-o-bottlenecks-and-how-to-solve-them/">Architektúra MMO: Zdroj pravdy, dátové toky, úzke miesta I/O a ich riešenie</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa dôkladne rozoberajú zložitosti návrhu a architektúry spojené s hrami MMO (Massively Multiplayer Online), pričom sa zdôrazňuje náročnosť správy vstupov a výstupov (I/O) a prekonávania úzkych miest I/O.</li>
<li>Autor zdôrazňuje význam stavu sveta v pamäti, ktorý je zdrojom pravdy, a nie databázy v hrách MMO, a predstavuje vzor sprostredkovateľa údajov, ktorý pomáha udržiavať stav sveta v pamäti a umožňuje herným službám s ním komunikovať prostredníctvom RPC (Remote Procedure Call).</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje potreba strategického plánovania a analýzy na zefektívnenie dátových tokov, pričom sa diskutuje o kritických aspektoch, ako je vytrvalosť údajov, škálovateľnosť a použitie inštrukcií CAS (Compare-and-swap) na zabránenie pretekov s cieľom zvýšiť výkon systému.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702632">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Tento príspevok sa zaoberá zložitosťou návrhu architektúry pre masovo multiplayerové online hry (MMO), ako je napríklad synchronizácia, ukladanie do vyrovnávacej pamäte, optimalizácia a správa stavu.</li>
<li>Ukazuje vývoj fanúšikovskej MMO hry FOnline, potenciál súkromných serverov ako Trinitycore pre hry ako World of Warcraft a technické aspekty prevádzky súkromných serverov.</li>
<li>Príspevok tiež poskytuje zdroje a rady pre návrh architektúry MMO a zaoberá sa výzvami, ako je získavanie hráčov, rozhodovanie a optimalizácia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/announcing-encrypted-client-hello/">Šifrovaný klient Hello</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare navrhla nový štandard Encrypted Client Hello (ECH), ktorý má posilniť súkromie používateľov tým, že zabráni sieťam zistiť, aké webové stránky používateľ navštevuje.</li>
<li>ECH ukrýva označenie názvu servera (SNI), ktoré je súčasťou procesu podania protokolu TLS, čím zabezpečuje, že sledovanie aktivity používateľa je obmedzené na používateľa, spoločnosť Cloudflare a vlastníka webu.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare zaviedla ECH vo všetkých svojich plánoch a zasadzuje sa za jeho širšie prijatie s cieľom posilniť ochranu súkromia na internete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703885">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo integrácie a účinkov šifrovaného klientskeho hlásenia (ECH) v protokoloch TLS (Transport Layer Security), pričom sa zdôrazňujú obavy z vládnych zásahov a hrozby kvantových počítačov pre šifrovanie.</li>
<li>Účastníci diskutujú o dôsledkoch zamedzenia prístupu k doméne, o neschopnosti ECH brániť analýze prevádzky a o témach, ako sú cenzúra, bezpečnosť siete, virtuálne súkromné siete (VPN) a DNS cez HTTPS (DoH).</li>
<li>Hlavný dôraz sa kladie na súkromie a kontrolu internetu, pričom názory na optimálny plán na dosiahnutie týchto cieľov sa líšia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-378">Vlaky na inej úrovni</a></h2>
<ul>
<li>Najnovšia aktualizácia hry Factorio zavádza vyvýšené koľajnice, ktorých cieľom je zlepšiť priepustnosť vlakov vo väčších továrňach a zlepšiť hrateľnosť.</li>
<li>Aktualizácia obsahuje koľajnicové rampy, vyvýšené koľajnice, podpery koľajníc a ploty. Vývoj tejto grafiky trval približne deväť mesiacov.</li>
<li>Zvýšené koľajnice, ktoré sú prístupné len s rozširujúcim spustiteľným programom, možno skúmať pomocou vedeckých balíkov Production. Táto funkcia bude spustená aj ako samostatný oficiálny mód. Vývojári uvítajú spätnú väzbu na novú funkciu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37710683">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nová aktualizácia hry Factorio vyvolala medzi hráčmi rôzne názory, niektorí sa z vylepšení tešia, iní vyjadrujú obavy.</li>
<li>Diskusie sa točia okolo návykovej povahy hry, potenciálnej konkurencie zo strany podobných hier a pozitívnych reakcií na pripravovanú hru zameranú na vlaky.</li>
<li>Popri kritike niektorých prvkov hry Factorio sa komentátori delia o svoje nadšenie z rozšírenia hry, ponúkajú návrhy na podobné herné zážitky a diskutujú o stratégiách prieskumu a hľadania zdrojov v hre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArchGPT/insomnium">Insomnium - Miestne rozvetvenie klienta API Insomnia zamerané na ochranu súkromia</a></h2>
<ul>
<li>Insomnium, odnož klienta API Insomnia, je open-source aplikácia zameraná na ochranu súkromia, ktorá podporuje technológie ako GraphQL, REST, WebSockets, udalosti odosielané serverom a gRPC.</li>
<li>Spoločnosť Insomnium vznikla ako odpor voči aktualizácii produktu, ktorá vyžadovala povinné prihlásenie do účtu. Odstraňuje prihlasovanie používateľov, sledovanie a analýzu s cieľom optimalizovať rýchlosť aplikácie.</li>
<li>Softvér je kompatibilný so systémami Mac, Windows a Linux a umožňuje vývoj na ktorejkoľvek z týchto platforiem pomocou Node.js a Git. V štádiu vývoja je zásuvný modul s názvom Code Llama, ktorý umožňuje lepšie prispôsobenie a rozšírenie. Projekt sa riadi licenciou MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708582">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Insomnium je fork klienta API Insomnia zameraný na ochranu súkromia, ktorý vznikol v dôsledku obáv zo spracovania údajov používateľov pôvodným klientom, čo viedlo k odporu komunity.</li>
<li>Boli spomenuté alternatívy k Insomnii, ako Restfox, Bruno, ezy, Step CI a Hurl. Niektorí používatelia odporúčali aj Thunder, REST Client v JetBrains IDE a restclient.el pre Emacs.</li>
<li>Medzi kritické pripomienky patrí hlad po údajoch a účtoch v klientoch HTTP, ako aj nedostatok nástrojov na tímovú spoluprácu. Bola tiež navrhnutá požiadavka na funkciu klientov HTTP na generovanie príkazov curl a úryvkov kódu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/5000-google-jamboard-dies-in-2024-cloud-based-apps-will-stop-working-too/">Jamboard Google za 5k dolárov zomrie v roku 2024 - prestanú fungovať aj cloudové aplikácie</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google odhalila plány na ukončenie prevádzky digitálnej tabule Google Jamboard do konca roka 2024 vrátane podpory súvisiacich cloudových aplikácií.</li>
<li>Existujúci používatelia budú mať možnosť preniesť svoje údaje do konkurenčných aplikácií na tabule a tí, ktorí potrebujú podobný produkt, si budú musieť kúpiť novú dotykovú obrazovku.</li>
<li>Toto rozhodnutie je v súlade so zámerom spoločnosti Google opustiť trh s bielymi tabuľami a posilniť svoj partnerský ekosystém pre biele tabule v rámci služby Google Workspace, pretože dopyt nie je dostatočný na to, aby si spoločnosť Jamboard udržala napriek vyššej cene a dodatočným nákladom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704537">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Predpokladá sa, že interaktívna tabuľa Google Jamboard za 5 tisíc dolárov a s ňou spojené cloudové aplikácie budú do roku 2024 zastarané.</li>
<li>Toto oznámenie vyvolalo diskusie na rôznych platformách, čo podčiarkuje jeho význam pre celé odvetvie.</li>
<li>V rámci týchto diskusií sú uvedené odkazy na ďalšie čítanie, ktoré vyzývajú používateľov, aby sa zapojili a získali úplnejšie pochopenie situácie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://begin.com/blog/posts/2023-09-28-introducing-enhance-music">Vytvorenie hudobnej knižnice bez SPA</a></h2>
<ul>
<li>Tím Enhance vyvinul aplikáciu Enhance Music, zvukový prehrávač vytvorený pomocou HTML, CSS a minimálneho množstva JavaScriptu, aby demonštroval potenciál interaktívnych rozhraní bez závislosti od knižníc alebo rámcov JavaScriptu.</li>
<li>Tím podrobne rozpracoval štruktúru aplikácie, postupné vylepšovanie a funkcie, ako sú aktualizácie vlastností a vizualizácia priebehu, na základe prvkov HTMLMediaElement a webových komponentov, pričom sa zaoberal aj faktormi, ako sú webové štandardy, výkon a prístupnosť.</li>
<li>Ukázali tiež, ako sa vysporiadali s atribútmi prístupnosti a obmedzeniami, ako je napríklad problém s automatickým prehrávaním v prehliadači Safari; vyzvali čitateľov, aby preskúmali zdrojový kód, a na záver priznali autorské práva a pôvod obsahu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705328">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V tomto vlákne sa diskutuje o vytváraní hudobných knižníc bez použitia jednostránkových aplikácií (SPA), pričom účastníci vyjadrujú obavy z pomalšieho načítavania, obmedzených funkcií používateľského prostredia, ťažkostí s navigáciou a závislosti od jazyka JavaScript.</li>
<li>O používaní JavaScriptu pri vývoji webových stránok sa vedú diskusie, pričom niektorí sa snažia o väčšiu funkčnosť v jazyku HTML, zatiaľ čo iní vyjadrujú obavy z problémov pri udržiavaní kódových báz s veľkými stromami závislostí.</li>
<li>Časť používateľov diskutuje o alternatívnych možnostiach, ako je používanie súborov rámcov namiesto SPA a potenciálne použitie iframe na dynamickú výmenu komponentov v prehrávačoch hudby. Názory na výhody a nevýhody hudobných knižníc bez SPA sa medzi účastníkmi líšia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=lVCS99Zep9w">Na sovietsky počítač sa zabudlo na 30 rokov [video]</a></h2>
<ul>
<li>Moderátori série videí obnovujú a predvádzajú počítač zo sovietskej éry, ktorý sa našiel v černobyľskej ochrannej zóne, a diskutujú o jeho jedinečných vlastnostiach a funkčnosti.</li>
<li>Uvádzajú výzvy, ktorým čelili počas procesu obnovy, oceňujú pomoc komunity retro počítačov a prezentujú staré softvérové aplikácie a hry na ukrajinskom počítači.</li>
<li>Okrem technického skúmania sa podelia aj o osobné zážitky a možno prisľúbia bonusové video o historickom artefakte, ktorý vyzdvihuje širšie historické súvislosti. Na záver zaangažujú svoje publikum štandardnou výzvou na akciu na YouTube - žiadosťou o lajky a odbery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709876">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok pripomína historický sovietsky počítač ES-1841, zdôrazňuje jeho využitie na hranie a kódovanie a venuje sa aj ďalším retro hrám.</li>
<li>Venuje sa významnému vplyvu kybernetiky na sovietsku informatiku, pričom sa dotýka rôznych aspektov histórie sovietskej informatiky.</li>
<li>Diskusia sa rozširuje o historickú výpočtovú techniku, konektory v starších počítačoch a hru Digger, pričom sa naznačuje možnosť prevádzkovania iPhonu na takýchto systémoch v budúcnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/09/29/three-arrows-capital-co-founder-zhu-arrested-in-singapore-airport-sentenced-four-months-in-prison/">Spoluzakladateľ spoločnosti Three Arrows Capital Zhu zatknutý na letisku v Singapure</a></h2>
<ul>
<li>Su Zhu, spoluzakladateľ spoločnosti Three Arrows Capital (3AC), bol v Singapure zatknutý a odsúdený na štyri mesiace odňatia slobody za nedodržanie súdnych príkazov v súvislosti s vyšetrovaním likvidácie zaniknutého krypto hedžového fondu.</li>
<li>Tento vývoj nasleduje po vyhlásení konkurzu spoločnosti 3AC v roku 2022.</li>
<li>Miesto pobytu druhého spoluzakladateľa, Kylea Daviesa, je v súčasnosti neznáme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705563">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa rozoberajú rôzne aspekty kryptomien, napríklad dôsledky zatknutia spoluzakladateľa kapitálovej spoločnosti a hodnotový potenciál stablecoinov.</li>
<li>Zdôrazňuje zraniteľnosť Bitcoinu, rôzne prípady použitia kryptomien a odkazuje na historický scenár vojnového zajateckého tábora.</li>
<li>V článku sa poukazuje na potrebu zvýšenej kontroly v kryptografickom odvetví a zdôrazňuje sa, že názory na budúce vyhliadky a realizovateľnosť kryptomien sa rôznia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-29]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-29</a></h1>
<h2><a href="https://jamesbvaughan.com/southwest-wifi/">WiFi bez internetu na palube lietadla spoločnosti Southwest</a></h2>
<ul>
<li>Autor opisuje svoju skúsenosť s letom spoločnosti Southwest, počas ktorého si nemohol priamo zakúpiť prístup na internet, ale našiel spôsob, ako využiť stránku so stavom Wi-Fi na palube lietadla.</li>
<li>Pomocou základného príkazu curl sa im podarilo zhromaždiť údaje zo stavovej stránky vrátane informácií, ako je nadmorská výška, odhadovaný čas príletu a pozemná rýchlosť.</li>
<li>Údaje boli stabilné a autor s radosťou využil svoje technické zručnosti počas letu na analýzu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37691232">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa témy súvisiace s prístupom na internet a pripojením v letoch a hoteloch, pričom sa zaoberá otázkami, ako je identifikácia medzier v systéme WiFi a zdokonalené autentifikačné protokoly.</li>
<li>Ďalšie diskusie sa týkali obchádzania obmedzení internetu a skúmania alternatívnych metód prístupu na internet.</li>
<li>Rozhovory sa týkajú aj využívania údajov o nadmorskej výške v letectve, strategického postupu bočného posunu a bezpečnostných otázok týkajúcich sa systémov WiFi počas letu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://audio-video.gnu.org/video/gnu40/rms-gnu40.webm">Richard Stallman v prednáške na stretnutí hackerov GNU 40 prezradil, že má rakovinu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37699851">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Richard Stallman, zakladateľ Nadácie slobodného softvéru a projektu GNU, oznámil, že mu diagnostikovali rakovinu, čo vyvolalo v technologickej komunite rôzne diskusie.</li>
<li>Niektoré diskusie sa zameriavajú na Stallmanov vplyv v tejto oblasti, jeho správanie, užitočnosť necopyleftového softvéru a problémy, ktorým Nadácia slobodného softvéru čelí pri adekvátnom sprostredkovaní svojich princípov.</li>
<li>Ďalšie rozhovory sa venujú širším otázkam, ako je technické zastarávanie, licencovanie softvéru, obchodné modely a etické faktory spojené s proprietárnym softvérom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librepcb.org/">LibrePCB</a></h2>
<ul>
<li>LibrePCB je bezplatný multiplatformný nástroj, ktorý umožňuje používateľom efektívne navrhovať elektronické obvody a ponúka inteligentný koncept knižnice na optimálnu správu knižnice.</li>
<li>Tento softvér vytvára súbory čitateľné pre človeka, ktoré umožňujú jednoduchú správu prostredníctvom systémov na riadenie verzií a ponúkajú praktické funkcie, ako je integrovaná správa knižníc a služba výroby PCB.</li>
<li>LibrePCB je projekt s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý je udržiavaný prostredníctvom sponzorskej podpory, čím sa rozširuje jeho dostupnosť o podporu viacerých jazykov a používateľsky prívetivé rozhranie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694414">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka LibrePCB, nástroja na návrh dosiek plošných spojov (PCB) s otvoreným zdrojovým kódom. Vyjadrujú sa obavy týkajúce sa jeho knižnice súčiastok, funkcie automatického smerovania a obmedzených formátov importu/exportu.</li>
<li>Účastníci diskutujú o účinnosti a problémoch nástrojov automatického smerovania, pričom niektorí obhajujú manuálne rozhodovanie namiesto automatického. Okrem toho sa objavujú výzvy na zlepšenie knižníc dielov.</li>
<li>Diskutuje sa o potenciálnom využití strojového učenia a umelej inteligencie (AI) pri návrhu PCB, pričom sa poukazuje aj na výzvy a riziká. Spomínajú sa aj rôzne ďalšie nástroje na navrhovanie DPS a výrobné služby.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocknerd.co.uk/2023/09/28/bandcamp-has-been-sold-to-songtradr/">Bandcamp bol predaný spoločnosti Songtradr. Čo to znamená pre hudobníkov?</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Epic Games predala hudobnú platformu Bandcamp spoločnosti Songtradr v súvislosti s finančnými ťažkosťami a znižovaním počtu zamestnancov.</li>
<li>Predaj vyvolal obavy zo strany umelcov, najmä vzhľadom na to, že platforma sa nedávno stala súčasťou odborov, čo vyvoláva pochybnosti o jej perspektívach pod novým vedením.</li>
<li>Zatiaľ nie je jasné, ako chce spoločnosť Songtradr využiť licenčné možnosti Bandcampu, čo vyvoláva špekulácie medzi používateľmi a investormi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695035">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hudobnú platformu Bandcamp, ktorá neobsahuje DRM, kúpila spoločnosť Songtradr, čo medzi používateľmi vyvolalo obavy z možných zmien v tejto platforme. Používatelia sú vyzývaní, aby si preventívne archivovali svoje zbierky.</li>
<li>Akvizícia vyvolala špekulácie o pokračujúcej podpore nezávislých umelcov zo strany Bandcampu vzhľadom na prepúšťanie v spoločnosti Epic pred akvizíciou.</li>
<li>Používatelia vyjadrili kritiku, sklamanie a frustráciu z akvizície a existujúcich obmedzení funkcií služby Bandcamp, čo svedčí o širších obavách týkajúcich sa snahy o ziskovosť a nekonečný rast podnikov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xlinux.nist.gov/dads/">Slovník algoritmov a dátových štruktúr</a></h2>
<ul>
<li>Slovník algoritmov a dátových štruktúr je webový zdroj poskytujúci definície a poznatky o algoritmoch, dátových štruktúrach a ďalších súvisiacich záležitostiach.</li>
<li>Obsahuje bežné algoritmy a problémy a umožňuje používateľom obrátiť sa na redaktora s návrhmi alebo opravami, čím podporuje aktívnu účasť komunity.</li>
<li>Stránka zahŕňa celý rad tém, ako sú algoritmy triedenia, dátové štruktúry, napríklad spojené zoznamy a stromy, a výpočtová zložitosť, a slúži ako komplexný sprievodca pre ďalšie štúdium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695245">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Slovník algoritmov a dátových štruktúr je dôležitým nástrojom pre programátorov a študentov informatiky, ale používatelia si všimli, že v ňom niektoré algoritmy a dátové štruktúry chýbajú.</li>
<li>Používatelia sa podelili o návrhy na ďalšie položky a zdroje, čo svedčí o aktívnej komunite okolo tohto nástroja.</li>
<li>Používatelia oceňujú existujúci zdroj, ale vyjadrujú želanie mať viac informácií o súvislostiach a praktických aplikáciách algoritmov a dátových štruktúr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fill3d/fill">Generatívne vyplňovanie pomocou AI a 3D</a></h2>
<ul>
<li>Fill 3D je projekt umelej inteligencie, ktorý využíva generatívnu výplň v 3D prístupe na realistické pridávanie objektov do obrázkov riešením problémov s osvetlením, perspektívou a štrukturálnou konzistenciou, ktoré sa vyskytujú v iných technikách maľovania.</li>
<li>Projekt využíva sledovanie ciest na dosiahnutie veľmi realistických výsledkov a je prísľubom pre aplikácie, ako je virtuálna inscenácia v realitných médiách.</li>
<li>Tento projekt umelej inteligencie je postavený na platforme Function, ktorá umožňuje vykonávať operácie v jazyku Python na robustných grafických procesoroch bez potreby ďalších nastavení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695530">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Fill 3D je nástroj poháňaný umelou inteligenciou, ktorý využíva generatívnu výplň v 3D na realistické prelínanie s obrázkami na pozadí, s možnosťou využitia vo virtuálnej prezentácii nehnuteľností.</li>
<li>Nástroj vytvára 3D reprezentáciu odhadom 3D &quot;miestnosti&quot; a využíva techniky difúzie napodobňujúce ľudskú kompozíciu, pričom ponúka aj prístup k API.</li>
<li>Autor uvádza argument, že napriek pokroku väčšina ľudí nemusí túžiť po prispôsobiteľných postavách v rozprávaní príbehov a táto technológia v blízkej budúcnosti zásadne nezmení rozprávanie príbehov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Podniky vynakladajú 10x viac prostriedkov na budovanie nekódovaných riešení ako kódovaných</a></h2>
<ul>
<li>Prednášajúci zdôrazňuje výhodu menšieho množstva kódovania pri malých projektoch a poukazuje na možné úspory nákladov pre netechnické osoby, ktoré sú inak závislé od konzultantov.</li>
<li>Odkazuje sa na nákladnú licenciu konektora, ktorá je potrebná na základnú funkcionalitu v Microsoft PowerApps, platforme na vývoj podnikových aplikácií.</li>
<li>Prednášajúci na základe svojich konzultačných skúseností identifikuje rastúci trend v posledných troch rokoch smerom k bezkódovým riešeniam v rôznych podnikoch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa kladie dôraz na uplatňovanie a dôsledky riešení bez kódu a s nízkym počtom kódov v organizáciách.</li>
<li>Zástancovia argumentujú ich úlohou pri uľahčovaní jednoduchého a efektívneho vývoja; odporcovia vyjadrujú obavy týkajúce sa ich škálovateľnosti, údržby a neustálej potreby skúsených vývojárov.</li>
<li>Diskusia sa týka aj nákladovej efektívnosti riešení bez kódu, čo odráža zložitosť a kompromisy pri implementácii týchto nástrojov v podnikovom prostredí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amtrakexplorer.com/">Amtrak Explorer</a></h2>
<ul>
<li>Webová stránka Amtrak Explorer, ktorú vytvorila Rachel Binx, umožňuje používateľom objavovať trasy Amtraku (osobnej železničnej dopravy v Amerike) a získať prístup k informáciám o ročných a týždenných cestách cestujúcich.</li>
<li>Táto webová stránka využíva súbory údajov, ako je korelácia medzi stanicou a trasou, podrobnosti o trase vo formáte GeoJSON (formát na kódovanie geografických dátových štruktúr) a údaje o zemepisnej dĺžke/šírke staníc.</li>
<li>Úložisko zdrojového kódu tejto webovej stránky je prístupné prostredníctvom odkazu uvedeného na stránke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694333">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá rôznymi aspektmi cestovania vlakom v Spojených štátoch, porovnáva ho s vlakovou dopravou v iných krajinách a diskutuje o nákladovej efektívnosti a pohodlí.</li>
<li>Vyjadruje síce uznanie pre cestovanie vlakom, ale zároveň zdôrazňuje potrebu zlepšenia infraštruktúry, spoľahlivosti a dostupnosti.</li>
<li>Upozorňuje na výzvy a potenciálne prínosy investícií do osobnej železničnej dopravy v takej rozsiahlej a geograficky rozmanitej krajine, akou sú USA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-28/epic-games-is-cutting-about-900-jobs-or-16-of-staff">Spoločnosť Epic Games prepúšťa 16 % svojich zamestnancov</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Epic Games, známa vývojom populárnej videohry Fortnite, prepúšťa 870 zamestnancov v rámci znižovania nákladov.</li>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti priznal, že výdavky spoločnosti prekročili jej príjmy, čo si vyžiadalo prepúšťanie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37690632">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Epic Games, známa vďaka populárnej hre Fortnite, prepúšťa v súvislosti s finančnými ťažkosťami veľký počet zamestnancov.</li>
<li>Spoločnosť sa zbavuje svojej online platformy na distribúciu zvuku Bandcamp a bojuje s problémami s obchodom Epic Games Store, ako aj s poklesom rastu platformy Fortnite.</li>
<li>Dôvodom prepúšťania sú údajne nadhodnotené prognózy rastu, nadmerné výdavky a nové technológie, ako napríklad jazykové modely s umelou inteligenciou, ktoré ovplyvňujú zamestnanosť v hernom priemysle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freerdp.com/">FreeRDP: Implementácia protokolu vzdialenej plochy</a></h2>
<ul>
<li>FreeRDP, bezplatná verzia protokolu RDP (Remote Desktop Protocol), poskytuje používateľom flexibilitu pri používaní softvéru kdekoľvek a akýmkoľvek spôsobom.</li>
<li>Práve bola vydaná najnovšia aktualizácia 3.0.0-beta4, ktorá obsahuje rôzne opravy a vylepšenia.</li>
<li>Na poskytovanie podpory a pravidelných aktualizácií má projekt FreeRDP blog, úložisko GitHub, poštovú konferenciu a účet na Twitteri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688887">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa skúmajú rôzne implementácie protokolu vzdialenej plochy, ako napríklad FreeRDP a Sunshine server v systéme Linux, ktoré umožňujú streamovanie vzdialenej plochy s nízkou latenciou a vysokým výkonom.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych alternatívnych riešeniach vrátane Chrome Remote Desktop, SSH, NoMachine, Remmina a WSLg, pričom sa objasňujú ich výhody a obmedzenia z hľadiska podpory grafického rozhrania, potenciálnych podvodov a ďalších.</li>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje potreba zlepšiť výkon, bezpečnosť a univerzálny protokol vzdialenej plochy a vyjadruje sa frustrácia používateľov z nedostatku bezproblémových možností v systéme Linux v porovnaní so systémom Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.social">Zoznam čakateľov na Mozilla.social mastodont</a></h2>
<ul>
<li>Diskusia o platforme Mozilla Social sa točí okolo počtu aktívnych používateľov, pričom niektorí vyjadrili prekvapenie nad menším počtom používateľov v porovnaní s inými platformami, ako je napríklad server Fedibird.</li>
<li>Niektorí používatelia vyjadrujú záujem o rôznorodé profily na stránke. Jeden používateľ napríklad uvádza, že sleduje mnoho účtov zaradených do kategórie &quot;Nostr&quot;.</li>
<li>V príspevku sa zdôrazňuje, že Mozilla Social je experimentálny beta produkt, vyzýva sa v ňom na spätnú väzbu od používateľov a upozorňuje sa na možné chyby systému v prípade príliš veľkého počtu požiadaviek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697795">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie sa týka dôrazu spoločnosti Mozilla na súkromie, údaje a identitu používateľov s možnými projektmi, ako je zabezpečený súkromný e-mailový server a integrácia identity na úrovni prehliadača.</li>
<li>Skúma potenciál sociálnej siete Mastodon ako alternatívy k Twitteru a upozorňuje na projekt Firefox Relay spoločnosti Mozilla.</li>
<li>Autor kritizuje zmeny vo vláknach odpovedí Twitteru a navrhuje rozšírenie prehliadača na maskovanie odpovedí od overených používateľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/main/docs/security/research/graphics/webgpu_technical_report.md">Technická správa WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Dokument objasňuje zraniteľnosti a riziká spojené s implementáciou WebGPU v prehliadači Chrome, pričom poukazuje na problémy v grafickom kóde, nesprávne sledovanie stavu a chyby typu use-after-free v knižnici Dawn.</li>
<li>Ďalšie problémy boli identifikované aj v príkazovej vyrovnávacej pamäti GPU, zdieľanej pamäti a kompilátore SwiftShader JIT (Just-in-Time), čo môže viesť k neočakávaným zmenám stavu, reentrancii a nesprávnemu používaniu surových ukazovateľov v programe WebGPU.</li>
<li>Autori odporúčajú investovať do fuzzingu (metóda testovania chýb) a manuálneho auditu ako potenciálnych stratégií na zmiernenie týchto rizík.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687846">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavná diskusia sa týka implementácie technickej správy WebGPU v rôznych prehliadačoch, jej pripravenosti a potenciálu ako alternatívy k OpenGL.</li>
<li>Riešia sa obavy týkajúce sa bezpečnostných zraniteľností v SwiftShaderi, nedostatku opráv chýb a návrhu na použitie Rustu pre nové kódy Chrome. Okrem toho existuje implementácia WebGPU v jazyku Rust.</li>
<li>V príspevku sa tiež skúmajú konkrétne implementácie, ako napríklad Veloren, wgpu a Dusk, pre určité programové úlohy. V tejto diskusii sa skúmajú rôzne oblasti, ako sú programovacie jazyky, middleware pre vývoj webových stránok, porovnanie wgpu a WebGPU, problémy s prekladom kódu a obmedzenia typového systému Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.publicbooks.org/publishers-and-scholars-unite/">Univerzity sa zbavili svojich tlačiarní rovnako ako svojich knižníc</a></h2>
<ul>
<li>V eseji sa rozoberajú rozšírené problémy, ktorým čelia vydavatelia univerzitnej tlače a vedci, vrátane úsporných opatrení, korporatizácie a účinkov pandémie COVID-19. Zdôrazňuje sa význam kolektívnej akcie a solidarity pri riešení týchto otázok.</li>
<li>Skúma pohľad na vydávanie univerzitných publikácií ako na kariérnu cestu pre doktorandov humanitných vied, rozdiely v platovom ohodnotení a možnosti kariérneho postupu a diskutuje o historickom nedostatku investícií do univerzitných publikácií a jeho vplyve na vedecké knižné publikácie.</li>
<li>V eseji sa uvádza, že univerzitné vydavateľstvá sú spoločnosti ovplyvňované finančnými faktormi a vedeckými ideálmi. Rozoberá ich komercializáciu a zasadzuje sa za transparentnosť a spoluprácu pri formovaní budúcnosti vedeckého publikovania. Zdôrazňuje tiež potrebu riešiť pracovné vykorisťovanie v rámci vydavateľského priemyslu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37692335">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Táto diskusia zdôrazňuje význam univerzitných vydavateľstiev a výzvy, ktorým čelia, vrátane zvýšených nákladov na predplatné pre akademické knižnice v dôsledku klesajúcich investícií.</li>
<li>Zaoberá sa aj dominanciou veľkých subjektov v akademickom publikovaní a potrebou iniciatív na podporu publikovania v časopisoch s otvoreným prístupom.</li>
<li>Ďalšími spornými bodmi je prideľovanie zdrojov na univerzitách, ktoré ovplyvňuje rozpočty knižníc a kúpnu silu elektronických zdrojov; ďalej sa diskutuje o vplyve zadlžovania študentov a o účele vysokoškolského vzdelávania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lexfridman/status/1707453830344868204">Rozhovor so Zuckerbergom, tentoraz sme sa rozprávali ako fotorealistické avatary</a></h2>
<ul>
<li>Autor komunikoval s Markom Zuckerbergom v metaverse, pričom použil fotorealistické avatary, ktoré mu poskytli pohlcujúci zážitok.</li>
<li>Tento zážitok bol opísaný ako veľmi realistický, vytvárajúci ilúziu osobnej interakcie napriek fyzickej vzdialenosti.</li>
<li>Zdá sa, že metaverse ponúka novú formu interakcie, ktorá by potenciálne mohla prekonať geografické obmedzenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694026">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Meta Mark Zuckerberg v rozhovore s Lexom Fridmanom predstavil pokrok v oblasti realistických avatarov na použitie v metaverse, čo naznačuje, že táto technológia sa blíži k svojej pripravenosti.</li>
<li>Diskusia sa točila okolo potenciálnych problémov s presným sledovaním výrazov tváre a reči tela avatarov. Mnohí však predpokladajú, že tieto ťažkosti sa s rozvojom technológie prekonajú.</li>
<li>V rozhovore sa hovorilo aj o budúcnosti metaversa, práci na diaľku a dôsledkoch používania virtuálnych avatarov v sociálnych interakciách, najmä o obavách o súkromie, prelínaní virtuálneho a fyzického sveta a možnej manipulácii s modelmi umelej inteligencie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/pdrmnvd/status/1707395736458207430">Tím reklám prosí o horšie výsledky vyhľadávania, aby tím reklám mohol dosiahnuť svoje ciele</a></h2>
<ul>
<li>Táto osoba tvrdí, že tím inzerentov sa zámerne snaží dosiahnuť podpriemerné výsledky vyhľadávania, aby splnil svoje ciele.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697152">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Z uniknutého reťazca e-mailov vyplýva, že reklamný tím významnej internetovej spoločnosti navrhuje zmeny vo výsledkoch vyhľadávania s cieľom zvýšiť počet kliknutí na reklamu.</li>
<li>Táto žiadosť vyvolala diskusie a etické obavy týkajúce sa možnej manipulácie s údajmi.</li>
<li>Medzi ľuďmi sa objavujú nezhody, niektorí sa domnievajú, že vyšší manažment by nemusel brať túto otázku vážne, a iní spochybňujú vhodnosť diskusie o takýchto témach prostredníctvom e-mailu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Skúsenosti získané pri implementácii analytických nástrojov / informačných panelov pre používateľov?</a></h2>
<ul>
<li>Autor hľadá podnety, skúsenosti, prekážky alebo diskusie na konkrétnu tému pre pripravovaný článok.</li>
<li>Prispievatelia budú za svoje príspevky ocenení v uvedenom článku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok kladie dôraz na dôležité aspekty tvorby a využívania analytických a informačných panelov pre používateľov, pričom kladie dôraz na jasné zdôvodnenie, pochopenie používateľom a vyváženú reprezentáciu údajov.</li>
<li>Zdôrazňuje sa celý rad výziev, ktorým čelíte, vrátane určenia požiadaviek používateľov, riadenia rýchlosti načítavania a obchádzania potenciálneho skresľovania údajov prostredníctvom určitých vizualizácií.</li>
<li>Z diskurzu tiež vyplýva, že efektívne riadenie a navrhovanie informačných panelov zahŕňa jasné plánovanie, dôkladnú pozornosť venovanú prístupnosti, primeranú veľkosť užitočného zaťaženia a zabezpečenie možnosti exportu údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grantwinney.com/websites-requesting-access-to-motion-sensors/">Prečo webové stránky požadujú prístup k snímačom pohybu na mojej ploche? (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Webové stránky teraz žiadajú o prístup k snímačom pohybu na počítačových zariadeniach, čo vyvoláva obavy z možných skrytých motívov.</li>
<li>Požiadavky sú údajne prepojené s obfuskovaným súborom od spoločnosti Akamai, čo naznačuje potenciálne použitie na monitorovanie aktivity používateľov.</li>
<li>Uvedený úryvok kódu JavaScriptu naznačuje, že tieto senzory by sa mohli používať na zobrazenie ikony senzora a identifikáciu botov, ale presný účel a účinnosť skriptu, najmä v prípade stolových počítačov bez akcelerometrov, sú zatiaľ neisté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688314">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo niekoľkých tém: webové prehliadače, operačné systémy a súkromie používateľov vrátane špecifických otázok, ako sú požiadavky webových stránok na prístup k snímačom pohybu a vplyv dominantných prehliadačov.</li>
<li>Diskutovalo sa o možnostiach sledovania používateľov prostredníctvom možností prehliadača, ako aj o výhodách a nevýhodách webových aplikácií. Diskutovalo sa aj o úlohe súborov cookie a telemetrie v otázkach autenticity používateľov a ochrany súkromia.</li>
<li>Účastníci sa podelili o rôzne názory na tieto témy a uvažovali o možných nápravných a ochranných opatreniach na riešenie týchto problémov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2023/09/noam-chomsky-explains-why-nobody-is-really-a-moral-relativist-even-michel-foucault.html">Chomsky vysvetľuje, prečo nikto nie je morálny relativista</a></h2>
<ul>
<li>Noam Chomsky tvrdí, že morálny relativizmus je neplatný, pretože aj jeho zástancovia implicitne presadzujú univerzálne morálne normy.</li>
<li>Chomsky prirovnáva proces rozvíjania morálnych hodnôt k osvojovaniu si jazyka, čo znamená, že oba procesy si vyžadujú určité obmedzenia pre štruktúrované porozumenie.</li>
<li>Tieto názory prezentoval počas svojej debaty s Michelom Foucaultom v roku 1971, ako uvádza Dan Colman na Open Culture, bezplatnej stránke so vzdelávacími zdrojmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687699">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V texte sa diskutuje o morálnom relativizme, axiómach, univerzálnych morálnych hodnotách, kultúrnom kontexte a etnocentrizme, čo poukazuje na rozmanitú a komplexnú povahu morálnych presvedčení a teórií.</li>
<li>Predstavuje rôzne názory na legitimitu a pôvod morálnych princípov, pričom niektorí obhajujú univerzálnu morálku a iní zdôrazňujú vplyv kultúrnych a situačných faktorov.</li>
<li>Úryvok zahŕňa aj názory Noama Chomského na morálku a jeho postoj ku geopolitickým otázkam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hexham-courant.co.uk/news/23819352.sycamore-gap-northumberland-damaged-storm-agnes/">Ikonický strom pri Hadriánovom múre &quot;Sycamore Gap&quot; bol &quot;vyrúbaný</a></h2>
<ul>
<li>Strom Sycamore Gap, obľúbená turistická atrakcia v Northumberlande v Spojenom kráľovstve a držiteľ ocenenia Anglický strom roka 2016, bol úmyselne vyrúbaný.</li>
<li>Úrady začali vyšetrovanie s cieľom zistiť, či v súvislosti s týmto incidentom nedošlo k spáchaniu trestného činu.</li>
<li>Verejnosti sa odporúča, aby miesto počas vyšetrovania nenavštevovala.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687887">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Známy strom Sycamore Gap pri Hadriánovom múre v Spojenom kráľovstve bol úmyselne vyrúbaný, čo vyvolalo pobúrenie verejnosti.</li>
<li>V súvislosti s týmto činom, ktorý vyvolal diskusie o novinárskych štandardoch, vplyve sociálnych médií na pamiatky a právnych dôsledkoch výrubu stromov, bol zatknutý 16-ročný mladík.</li>
<li>Incident zdôraznil význam stromov, diskusie o represívnych opatreniach a povedomie o ich hodnote, pričom niektorí navrhujú prísnejšie predpisy, aby sa podobným udalostiam v budúcnosti zabránilo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/bing-chat-responses-infiltrated-by-ads-pushing-malware/">Odpovede na chat v službe Bing infiltrované reklamami, ktoré tlačia škodlivý softvér</a></h2>
<ul>
<li>Chat Bing od Microsoftu s podporou umelej inteligencie sa údajne stal obeťou škodlivej reklamnej kampane, pričom škodlivé reklamy propagujú falošné odkazy na stiahnutie populárneho nástroja Advanced IP Scanner.</li>
<li>Falošné reklamné odkazy predstavujú významnú hrozbu pre používateľov, ktorí môžu vďaka interakcii s asistentmi umelej inteligencie vnímať tieto stránky ako dôveryhodné. Interakcia s týmito reklamami by mohla viesť k webovým stránkam, na ktorých sa nachádzajú silne obfuskované škodlivé skripty.</li>
<li>Zámer malvérovej kampane zostáva neznámy, ale paralely s podobnými kampaňami naznačujú, že môže ísť o malvér na kradnutie informácií alebo trójske kone na vzdialený prístup. To zdôrazňuje dôležitosť overovania adries URL a výsledkov chatbotov pred pokračovaním v sťahovaní.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694524">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa kritizuje vyhľadávač Bing Chat s umelou inteligenciou za zobrazovanie reklám propagujúcich škodlivý softvér namiesto poskytovania presných a relevantných výsledkov vyhľadávania.</li>
<li>Užitočnosť a presnosť vyhľadávačov poháňaných umelou inteligenciou je spochybňovaná, pričom názory sa rozchádzajú medzi ich pohodlnosťou a obmedzeniami.</li>
<li>Služba Bing od spoločnosti Microsoft je osobitne zameraná na problémy týkajúce sa výsledkov vyhľadávania a jej integrácie s technológiami umelej inteligencie, ako aj na stratégie kontroly používateľov a potenciálne hrozby malvéru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-28]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/">Raspberry Pi 5</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 je novo vydaný upgrade populárneho počítača Raspberry Pi, ktorý vďaka optimalizovanej konštrukcii kremíka poskytuje 2-3-krát vyšší výkon.</li>
<li>Jeho rozšírené špecifikácie, ktoré sú sprevádzané rôznym príslušenstvom, zahŕňajú štvorjadrový 64-bitový procesor, duálny výstup HDMI 4K, dvojpásmové Wi-Fi, porty USB, gigabitový Ethernet, vysielače kamery/displej a hodiny v reálnom čase.</li>
<li>Pri optimálnej prevádzke s najnovším operačným systémom Raspberry Pi a vysokokvalitným napájaním odporúča používať aktívne chladenie na dosiahnutie optimálneho výkonu. Predobjednávky môžu byť dostupné prostredníctvom autorizovaných predajcov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37685580">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Komunita Raspberry Pi diskutuje o nadchádzajúcom vydaní Raspberry Pi 5, pričom sa zameriava na jeho potenciál riešiť problémy s výkonom a problémy s dodávateľským reťazcom, ktoré jednotlivci zažili s predchádzajúcimi modelmi.</li>
<li>Obavy používateľov sa týkajú jeho ceny, funkcií a dostupnosti a porovnávajú ho s konkurenciou iných malých počítačov, ako sú HP Elitedesk 800 G3 Minis a Dell Wyse 5070. Vyzdvihujú významné možnosti GPIO a softvérovú podporu Raspberry Pi napriek obavám o jeho výkon a výkon.</li>
<li>Medzi diskutované očakávané funkcie Raspberry Pi 5 patrí nové rozhranie PCI Express pre rýchlejšie periférie, ktoré môže zvýšiť jeho výkon. Predmetom diskusií je aj nevyhnutnosť a možné obmedzenia aktívneho chladenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/">Mistral 7B</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Mistral AI uviedla na trh vysoko výkonný jazykový model Mistral 7B, ktorý prekonáva ostatné vo viacerých porovnávacích testoch a preukazuje silné schopnosti v úlohách kódovania a uvažovania.</li>
<li>Tento model je možné licencovať pod neobmedzenou licenciou Apache 2.0, vďaka čomu je voľne použiteľný a nastaviteľný a je možné ho nasadiť na akejkoľvek cloudovej platforme.</li>
<li>Medzi jedinečné funkcie modelu patrí pozornosť na skupinové dotazy a pozornosť s posuvným oknom, ktorá zvyšuje rýchlosť odvodzovania a spracovania dlhších sekvencií, a vyladená verzia pre chat, Mistral 7B Instruct, preukázala výnimočný výkon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675496">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa venujú kľúčovým oblastiam, ako je definícia open source, význam zdrojového kódu, vydávanie algoritmov a kritériá pre projekty, ktoré sa považujú za open source.</li>
<li>Medzi ďalšie hlavné body patrí reprodukovateľnosť v strojovom učení, hodnotenie jazykových modelov a porovnávanie, čo ilustruje zapojenie spoločnosti Mistral AI do projektu GPT-4.</li>
<li>Popri skúmaní efektívneho využívania pamäte prostredníctvom konkrétnej softvérovej dokumentácie sa diskutuje aj o výkone a kompatibilite novšieho modelu Mistral-7B.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/smart-glasses/">Inteligentné okuliare Ray-Ban Meta</a></h2>
<ul>
<li>Kolekcia Meta Quest Ray-BanMeta predstavuje inteligentné okuliare, ktoré spájajú klasický štýl s pokročilou technológiou.</li>
<li>Okuliare majú 12 MP fotoaparát, umožňujú hands-free hovory a posielanie správ, hlasové ovládanie pomocou Meta AI a živé vysielanie na Instagram a Facebook. Majú tiež zabudované reproduktory a zvuk s otvorenými ušami.</li>
<li>Sú tiež vybavené ovládacími prvkami ochrany osobných údajov na správu informácií o používateľoch. V súčasnosti si okuliare môžete predobjednať v USA, Kanade a Spojenom kráľovstve.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678860">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa rôzne aspekty inteligentných okuliarov, ako sú otázky ochrany súkromia, technologický pokrok pri ich výrobe, ich funkčnosť, limity a možné využitie vo fotografii alebo integrácia do rôznych odvetví.</li>
<li>Používatelia majú rôzne názory na súkromie, pohodlie, možnosti nahrávania a potenciálne využitie inteligentných okuliarov, čo poukazuje na rôzne pohľady na túto tému.</li>
<li>Významnou témou diskusií je aj zapojenie technologických gigantov, ako sú Facebook a Apple, do vývoja inteligentných okuliarov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends">Bývajte v blízkosti svojich priateľov</a></h2>
<ul>
<li>Článok zdôrazňuje význam hlbokých a zmysluplných priateľstiev pre duševné zdravie a šťastie a zároveň sa zaoberá úpadkom priateľstiev medzi dospelými v dôsledku hyperindividualizmu a trendov starostlivosti o seba.</li>
<li>Vychádza z koncepcie hnutia &quot;žiť v blízkosti priateľov&quot;, ktoré obhajuje výhody života v blízkosti priateľov pre zvýšenie pozitívnej nálady a pohody.</li>
<li>Popri náraste duševných porúch medzi generáciou Z sa spomínajú aj iniciatívy a aplikácie zamerané na starostlivosť o vzťahy, pričom pozorovanie vtákov sa vyzdvihuje ako potenciálny prostriedok na zlepšenie duševného zdravia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676393">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje význam bývania v blízkosti priateľov a rodiny, pričom sa zvažujú výhody a prekážky presťahovania sa bližšie k blízkym.</li>
<li>V rozhovore sa tiež zdôrazňuje prednosť osobných väzieb pred kariérnym postupom alebo materiálnymi výhodami a rozoberajú sa komplikácie pri udržiavaní vzťahov na diaľku.</li>
<li>Ďalšími významnými aspektmi, o ktorých sa diskutuje, sú priateľská uzavretosť úzko prepojených komunít a odcudzenie, ktoré predstavuje práca na diaľku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper">Open Source nevyhráva tým, že je lacnejší</a></h2>
<ul>
<li>Článok spochybňuje názor, že open-source projekty môžu prosperovať len vďaka tomu, že sú nákladovo efektívnymi alternatívami - musia ponúkať viac než len open-source.</li>
<li>Zdôrazňuje, že za ukazovateľ úspechu spoločností s otvoreným zdrojovým kódom by sa mala považovať tvorba zisku, nielen používanie.</li>
<li>Zdôrazňuje sa úloha transparentnosti, rozšíriteľnosti, príspevkov komunity a vyššej výkonnosti v porovnaní s konkurenčnými projektmi s uzavretým zdrojovým kódom ako prostriedok na získanie konkurenčnej výhody projektov s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682684">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok a následné diskusie na portáli Hacker News sa zameriavajú na koncept ziskovosti v súvislosti s open-source projektmi a rozoberajú výzvy a napätie, ktorým tieto projekty čelia, keď ich podporujú komerčné subjekty.</li>
<li>Ďalej sa v nej rozoberajú výhody a nevýhody softvéru s otvoreným zdrojovým kódom v porovnaní s cloudovými riešeniami s uzavretým zdrojovým kódom a dôvody, prečo sa spoločnosti rozhodujú pre produkty s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
<li>Rozoberajú sa aj rôzne obchodné modely týkajúce sa softvéru s otvoreným zdrojovým kódom, pričom sa zdôrazňuje zložitá rovnováha medzi vytváraním zisku a udržiavaním komunít a produktov s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine">Prečo sa pri pokuse o prienik do jadra NT 3.1 reštartuje môj počítač 486DX4?</a></h2>
<ul>
<li>Autor má problémy s prístupom k jadru NT 3.1, pravdepodobne kvôli problému s kompatibilitou s ich procesorom.</li>
<li>Ako potenciálny zdroj problému identifikovali chybu vo funkcii KiSaveProcessorControlState.</li>
<li>Autor navrhuje riešenie spočívajúce v nahradení konkrétnych hodnôt v rámci tejto funkcie, aby sa tento problém odstránil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37684986">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka najmä zraniteľností a zneužití pôvodných verzií operačného systému Windows, pričom sa zdôrazňuje ich nedostatočné zabezpečenie a prítomnosť zneužiteľných slabín.</li>
<li>Sekundárne sa zameriava na nedostatok smerovačov a firewallov v domácich sieťach, ako aj na hackerské techniky a úlohy vzdialenej správy.</li>
<li>Názory účastníkov na využívanie kníh pri riešení problémov sa rozchádzajú - niektorí tvrdia, že ich potreba klesá s rastúcou odbornosťou, zatiaľ čo iní zastávajú názor, že majú hodnotu ako zdroj informácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927">Odsoľovací systém by mohol vyrábať sladkú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu</a></h2>
<ul>
<li>Inžinieri z MIT a Číny vyvinuli solárne poháňaný odsoľovací systém, ktorý dokáže premeniť morskú vodu na pitnú.</li>
<li>Systém využíva prirodzené slnečné svetlo na ohrev morskej vody, ktorá po odparení zanecháva soľ, zatiaľ čo vodná para sa zhromažďuje ako čistá pitná voda.</li>
<li>Táto metóda vykazuje vyššiu mieru produkcie vody a odstraňovania soli a výskumníci odhadujú, že ak sa rozšíri, môže priniesť až 6 litrov pitnej vody za hodinu. Vďaka týmto vlastnostiam je systém časom potenciálne cenovo dostupnejší ako voda z vodovodu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681004">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci z MIT navrhli nový proces odsoľovania, ktorý je nákladovo efektívny a minimalizuje hromadenie odpadovej soli, čím poskytuje sladkú vodu za nižšie náklady ako voda z vodovodu.</li>
<li>Tento výskum približuje prebiehajúcu diskusiu o potenciálnom vplyve odsoľovania na životné prostredie morských ekosystémov a návrhy na alternatívne koncentrovanie soli odparovaním alebo jej opätovné využitie.</li>
<li>Diskusia zahŕňa aj rôzne metódy likvidácie odpadu z odsoľovania soli vrátane potenciálneho využitia na ťažbu lítia, skládkovanie v oceáne alebo hľadanie nových metód, ako aj obchodný význam a úlohu odsoľovania pri riešení nedostatku vody.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">V nástrojoch CLI nevypisujte --help na stderr</a></h2>
<ul>
<li>Text zdôrazňuje zmätok, ktorý vzniká, keď sa popis nápovedy vypíše na stderr (chybový výstup v počítačových programoch) namiesto na stdout (štandardný výstup v systémoch), ako je to zvykom v prípade nástrojov GNU.</li>
<li>Autor navrhuje, aby dodržiavanie praxe používania stdout pre opisy pomoci pomohlo predísť nedorozumeniam, najmä u nováčikov v tejto oblasti.</li>
<li>Nástroje GNU sú programy, ktoré ponúka operačný systém GNU, rozsiahly balík slobodného softvéru, ktorý je známy tým, že dodržiava konzistentné postupy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskurz sa týka toho, či majú rozhrania príkazového riadka vypisovať pomocné správy na stderr alebo stdout.</li>
<li>Jedna skupina podporuje myšlienku výstupu na stderr, zatiaľ čo iní odporúčajú dodržiavať štandardnú prax výstupu na stdout.</li>
<li>V rozhovore sa zdôrazňuje význam správneho riadenia tokov, presmerovania výstupov a dodržiavania zavedených konvencií, pričom sa zdôrazňujú prípady, keď sa programy odchyľujú od bežných postupov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/quest/quest-3/">Meta Quest 3</a></h2>
<ul>
<li>Meta Quest 3, náhlavná súprava pre zmiešanú realitu s vylepšeným výkonom, grafikou, zvukom, komfortom a ovládačmi, je už na trhu.</li>
<li>Používatelia si môžu prispôsobiť remienok na hlavu, predobjednať príslušenstvo a využívať integrovaný obsah, napríklad LEGO Bricktales a Stranger Things. Niektoré modely obsahujú Asgardský hnev 2 na obmedzené obdobie.</li>
<li>Zariadenie poskytuje celý rad pohlcujúcich zážitkov vrátane hier, fitnes programov a sociálnych aplikácií, pričom sú uvedené aj rôzne aktualizácie príslušenstva, regionálna dostupnosť a možnosti financovania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678318">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú na obmedzenia, potenciál a vnímanie neúspešného prijatia technológie virtuálnej reality (VR) a rozšírenej reality (AR).</li>
<li>Účastníci hovoria o potrebe &quot;killer app&quot; na podporu prijatia VR, o rozmanitosti zážitkov z VR a porovnávajú rôzne zariadenia VR, pričom sa venujú aj kompatibilite VR s Linuxom.</li>
<li>Názory na praktickosť, hodnotu a potenciál technológie virtuálnej a rozšírenej reality sa rôznia. Očakáva sa potenciál rozšírenej reality a prekážky, ktoré bránia tomu, aby sa VR stala hlavným prúdom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyaml.com/">To je veľa YAML</a></h2>
<ul>
<li>Tento príspevok sa zaoberá výhodami a nevýhodami používania jazyka YAML vo vývojových a devops procesoch.</li>
<li>Poskytuje súvisiace zdroje na lepšie pochopenie aplikácie a funkcií jazyka YAML.</li>
<li>V texte je uvedená humorná anekdota o probléme skracovania slova &quot;Nórsko&quot; v jazyku YAML, ktorá ilustruje niektoré problémy pri používaní tohto jazyka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687060">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na silné a slabé stránky jazyka YAML ako konfiguračného jazyka a jeho kritiku.</li>
<li>Prevláda vyvážený pohľad, pretože sa uvažuje aj o iných jazykoch, ako sú JSON alebo XML, ktoré tiež vykazujú nedostatky, čím sa zdôrazňuje, že výber jazyka závisí od potrieb projektu a individuálnych znalostí.</li>
<li>Zároveň sa v texte poukazuje na potrebu zlepšenia nástrojov a alternatívnych formátov, pričom sa vyjadrujú obavy z obmedzení a potenciálnych negatívnych aspektov používania kódu na konfiguráciu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y">Odznak Lisp LE</a></h2>
<ul>
<li>Článok pojednáva o nízkoenergetickom počítači s názvom Lisp Badge LE, ktorý je naprogramovaný v jazyku Lisp.</li>
<li>Tento počítač využíva grafickú knižnicu na vykresľovanie na displeji a pracuje v jazyku uLisp, verzii jazyka Lisp určenej pre mikrokontroléry.</li>
<li>Uvádzajú sa podrobnosti o programovaní dosky vrátane vytvorenia PCB, inštalácie zavádzača a nahrávania kódu. Článok tiež ponúka zdroje na získanie zdrojového kódu a súborov PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682273">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa hodnotí projekt LISP Badge LE, zariadenie, ktoré si môžete vytvoriť sami a ktoré si získalo priazeň nadšencov elektroniky.</li>
<li>Uvádza sa v ňom, že projekt funguje na mincovú batériu s výdržou približne 40 hodín, čo vyvoláva diskusiu o vplyve na životné prostredie aj o perspektívach takéhoto zariadenia na programovanie.</li>
<li>Väčšina čitateľov uznala, že projekt je zaujímavý, prejavila záujem o zakúpenie vopred zostavenej verzie a ocenila tvorcu uLisp, ktorý je známy vzdelávacími projektmi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811">Odsoľovací systém by mohol vyrábať čerstvú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu</a></h2>
<ul>
<li>Inžinieri z MIT a Číny spoločne vyvinuli solárny odsoľovací systém, ktorý ekonomicky premieňa morskú vodu na pitnú, pričom využíva prirodzené slnečné svetlo na ohrev a odparovanie slanej vody.</li>
<li>Tento systém vykazuje vysokú mieru produkcie vody, dlhú životnosť bez potreby výmeny dielov, vďaka čomu je ideálny pre pobrežné komunity mimo siete; produkuje dostatok pitnej vody pre malú rodinu.</li>
<li>Jedinečná konštrukcia systému je inšpirovaná konvekčnou cirkuláciou oceánu, ktorá zabraňuje hromadeniu soli a upchávaniu systému, a odhaduje sa, že je nákladovo efektívnejšia ako štandardná výroba vody z vodovodu v Spojených štátoch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675831">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci z MIT vyvinuli rôzne solárne odsoľovacie systémy. Tieto systémy využívajú slnečnú energiu na odparovanie a kondenzáciu vody, čo umožňuje odstraňovanie soli a nečistôt na výrobu pitnej vody.</li>
<li>Tieto systémy majú potenciál cenovo dostupne riešiť problémy s nedostatkom vody, hoci na ich rozšírenie a komerčné nasadenie je potrebný ďalší výskum.</li>
<li>V komentároch sa skúmajú rôzne aspekty solárneho odsoľovania, ktoré zahŕňajú požiadavky na vodu, uskutočniteľnosť, náklady na čerpanie a pravdepodobné aplikácie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mit.edu/~xela/tao.html">Tao programovania (1987)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Tao programovania&quot; je ucelený súbor učenia a príbehov týkajúcich sa významu pochopenia Tao v kontexte programovania.</li>
<li>Rozprávanie zdôrazňuje hodnotu pochopenia logiky a vnútorných mechanizmov programov a zamýšľa sa nad vplyvom manažérskych rolí na produktivitu programátorov.</li>
<li>Kritizuje neefektívnosť prevládajúcu v podnikových štruktúrach prostredníctvom stretnutí a ponaučení majstra programátora a v závere uvádza odporúčanie na odchod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678181">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa týka rôznych tém, ako je zložitosť programovania, povesť a použiteľnosť jazyka COBOL a kultúrna citlivosť v technologickej komunite.</li>
<li>Témou diskusie je vzťah medzi taoizmom a programovaním, pričom sa skúma využitie starovekej múdrosti pri modernom riešení problémov.</li>
<li>Dialóg sa mimochodom zameriava aj na práva duševného vlastníctva a historické trendy v hackerskej komunite, najmä oživovanie starých tradícií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwl.io/archives/23127">OpenBSD PF verzus FreeBSD PF</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa zaoberá vzťahom medzi OpenBSD PF a FreeBSD PF a poukazuje na to, že oba projekty sú napriek rozdielom vzájomne prospešné.</li>
<li>Významné rozdiely v jadre medzi OpenBSD a FreeBSD znamenajú, že medzi nimi nemožno priamo vymieňať kód.</li>
<li>Neustála súťaž medzi týmito dvoma projektmi prináša univerzálne výhody, takže diskusie o lepších verziách sú irelevantné.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678714">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa porovnanie firewallov OpenBSD PF a FreeBSD PF so zameraním na ich výkon a vlastnosti pri optimalizácii sieťového výkonu a zmierňovaní útokov DOS.</li>
<li>Používatelia tiež diskutujú o iptables a nftables v Linuxe ako alternatívach pre podobnú funkcionalitu a dotýkajú sa rôznych verzií firewallu PF používaných v rôznych operačných systémoch.</li>
<li>Používatelia požadujú a navrhujú zdroje na učenie, ako je dokumentácia OpenBSD a FreeBSD, príručka a &quot;The Book of PF&quot;. Vyjadrujú tiež záujem o portovanie ipfw3 DragonflyBSD na FreeBSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwig/dawproject">DAWproject: Otvorený výmenný formát pre DAW</a></h2>
<ul>
<li>DAWproject je otvorený výmenný formát, ktorý umožňuje prenos používateľských údajov medzi rôznymi digitálnymi zvukovými pracovnými stanicami (DAW). Je určený na zapuzdrenie všetkých informácií o konvertibilnom projekte vrátane zvuku, poznámok, automatizácie a parametrov zásuvných modulov do jedného súboru.</li>
<li>Tento formát je založený na XML, je stabilný, jednoducho sa zavádza a spolieha sa na vopred zavedené otvorené štandardy. Môže sa používať v akomkoľvek programovacom jazyku schopnom analyzovať XML.</li>
<li>V súčasnosti podporujú formát DAWproject aplikácie Bitwig Studio 5.0.9 a PreSonus Studio One 6.5. Zachováva čo najviac údajov vytvorených používateľom bez toho, aby mal v úmysle slúžiť ako natívny formát súborov DAW alebo poskytovať ideálny výkon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37680449">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Bitwig vytvorila nový otvorený výmenný formát s názvom CLAP pre digitálne zvukové pracovné stanice (DAW), ktorý je chválený za vývoj softvéru a kompatibilitu s Linuxom.</li>
<li>Existujú obavy týkajúce sa funkčnosti MIDI v systéme Linux a nedostatočnej dokumentácie od spoločnosti Ableton a návrhy na podporu mikroladenia a alternatívneho zobrazenia výšky tónu.</li>
<li>Snaha spoločnosti Bitwig je vnímaná pozitívne, ale jej úspech závisí od získania podpory celého odvetvia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots">Ashleyho kniha uzlov (1944)</a></h2>
<ul>
<li>Wayback Machine poskytuje archívny náhľad knihy &quot;The Ashley Book Of Knots&quot;, ktorú napísal Clifford W. Ashley v roku 1944.</li>
<li>Táto kniha sa zameriava na význam uzlov v námorných činnostiach, ich použitie v rôznych remeslách a obsahuje ilustrácie a vysvetlenia rôznych uzlov.</li>
<li>Kniha je všeobecne cenená ako vyčerpávajúci zdroj informácií o uzloch a zaoberá sa aj ich historickým pôvodom a praktickým využitím.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676880">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Ashleyho kniha uzlov&quot; je komplexný sprievodca uzlami, ktorý ilustruje ich silné aj slabé stránky a ponúka bezpečnejšie alternatívy uzlov.</li>
<li>Používatelia Hacker News diskutujú o praktickom využití viazania uzlov, vymieňajú si obľúbené uzly a zdroje na učenie a precvičovanie uzlov.</li>
<li>Autor zavádza koncept vývojového diagramu pre vhodné použitie uzlov v závislosti od rôznych situácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carton.run">Carton - Spustite akýkoľvek model ML z ľubovoľného programovacieho jazyka</a></h2>
<ul>
<li>Carton je open-source nástroj navrhnutý na zjednodušenie integrácie modelov strojového učenia (ML) do aplikácií bez ohľadu na použitý programovací jazyk.</li>
<li>Nástroj umožňuje oddelenie rámcov ML a poskytuje plynulú metódu vykonávania modelov, čím drží krok s pokrokom v tejto oblasti.</li>
<li>Carton, implementovaný najmä v jazyku Rust, pracuje s modelmi v samostatných procesoch, pričom na dialóg využíva systém medziprocesovej komunikácie (IPC). Nástroj poskytuje aj väzby na iné jazyky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682286">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Carton je nový nástroj, ktorého cieľom je uľahčiť integráciu modelov strojového učenia do aplikácií bez ohľadu na technológiu, ktorú tieto modely používajú. Poskytuje jednotné rozhranie na spúšťanie modelov v rôznych programovacích jazykoch.</li>
<li>Medzi funkcie patrí spúšťanie modelov v izolovaných procesoch, podpora viacerých platforiem s budúcou kompatibilitou so systémom Windows, jednoduché nasadenie, žiadne požiadavky na konverziu modelov a vykonávanie prostredníctvom vlastného rámca modelu spolu s podporou vlastných operácií a TensorRT.</li>
<li>Diskusia naznačuje aj obavy o zachovanie výkonu pri podpore viacerých jazykov pri vývoji programovacieho jazyka Carton. Autor, skúsený odborník v oblasti technológií, otvoril prihlášky na YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://werd.io/2023/unions-work">Odbory pracujú</a></h2>
<ul>
<li>Asociácia amerických spisovateľov (WGA) pri nedávnych rokovaniach úspešne dosiahla zlepšenie predpisov o umelej inteligencii, odmenách a transparentnosti údajov pre spisovateľov, čím zdôraznila výhody odborov v zábavnom priemysle.</li>
<li>Tento úspech by mohol ovplyvniť budúce diskusie medzi Alianciou filmových a televíznych producentov (AMPTP) a Screen Actors Guild-American Federation of Television and Radio Artists (SAG-AFTRA).</li>
<li>Technologický sektor v USA zaznamenáva posun smerom k odborovej organizácii, pričom čoraz viac zamestnancov technologických odvetví si uvedomuje dôležitosť kolektívneho vyjednávania a berie si príklad z úspešných rokovaní WGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675422">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú na rôzne témy, ako je úloha a účinnosť odborov v rôznych odvetviach a krajinách, výhody a nevýhody kratšieho pracovného týždňa a vplyv odborov na verejný sektor a zábavný priemysel.</li>
<li>Venovali sa aj témam kreativity a originality v komerčnej spisbe a médiách, ako aj rasovo zameraným iniciatívam a ich účinnosti.</li>
<li>Účastníci vyjadrujú rôzne názory na odbory, obsah vytváraný umelou inteligenciou, družstvá pracovníkov, vplyv globalizácie a diskrimináciu pri zamestnávaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/">Spoločnosť Valve vydáva hru Counter-Strike 2</a></h2>
<ul>
<li>Hra Counter-Strike 2, aktualizovaná verzia hry Counter-Strike, ktorá je dostupná zadarmo, je postavená na engine Source 2 a obsahuje vylepšené vykresľovanie a sieťové funkcie.</li>
<li>Hra prináša nové hodnotenia CS a rebríčky a okrem iných kľúčových aktualizácií ponúka prepracované mapy.</li>
<li>Hra Counter-Strike 2, ktorá bola vydaná 21. augusta 2012, získala od hráčov pozitívne hodnotenia za pokročilý súťažný zážitok.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681505">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Valve uviedla na trh hru Counter-Strike 2, aktualizáciu hry Counter-Strike: Global Offensive, ktorá vyvolala zmiešané reakcie najmä kvôli odstráneným mapám, herným režimom a strmej krivke obtiažnosti.</li>
<li>Používatelia diskutujú o značných nárokoch hry na úložný priestor s kapacitou 85 GB, porovnávajú ju s inými hrami a vyjadrujú svoje názory na herný zážitok.</li>
<li>Okrajová konverzácia o podvádzaní v hre Counter-Strike: Globálna ofenzíva prebieha, pričom sa navrhujú mechanizmy proti podvodom a upozorňuje sa na obavy týkajúce sa bezpečnosti a súkromia s vyhliadkami na pokrok v budúcich aktualizáciách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117">Existuje funkcia mechanických hodiniek nazývaná &quot;hack&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>Pojem &quot;hack&quot; používaný v mechanických hodinkách sa vzťahuje na funkciu, ktorá zastavuje sekundovú ručičku, keď sa používa funkcia nastavenia času.</li>
<li>Táto funkcia sa stala významnou počas 2. svetovej vojny, keď vojaci mohli synchronizovať svoje hodinky, a pravdepodobne pochádza z &quot;hackerských hodiniek&quot;, cenovo dostupných verzií synchronizovaných s drahými lodnými chronometrami na navigáciu.</li>
<li>Nie všetky hodinkové strojčeky majú túto &quot;hackerskú&quot; funkciu, ktorá sa ukazuje ako výhodná pri udržiavaní presnosti času na krátke časové úseky bez toho, aby ste sa museli spoliehať na nákladné chronometre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682912">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusiách sa rozoberajú rôzne témy, ako napríklad užitočnosť funkcie &quot;hack&quot; v mechanických hodinkách a presnosť a príťažlivosť niektorých atribútov hodiniek.</li>
<li>Medzi témy patria aj návrhy na kanály na obnovu hodiniek, uspokojenie zo sledovania videí o obnove a pôvod špecifických pojmov, ako sú &quot;hack&quot; a &quot;hackneyed&quot;, v súvislosti so synchronizáciou hodiniek a ich potenciálnou väzbou na plemeno koní Hackney a názov miesta &quot;Hackney&quot; v Londýne.</li>
<li>Existuje aj porovnanie skúseností s používaním decentralizovanej sociálnej siete Mastodon bez prihlásenia a Twitteru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-27]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-27</a></h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power">FTC žaluje Amazon za nezákonné udržiavanie monopolného postavenia</a></h2>
<ul>
<li>Federálna obchodná komisia (FTC) a 17 generálnych prokurátorov jednotlivých štátov podali žalobu proti spoločnosti Amazon, v ktorej tvrdia, že si spoločnosť nezákonne udržiava monopolné postavenie.</li>
<li>Spoločnosť Amazon je obviňovaná z vylučujúceho správania, ktoré potláča hospodársku súťaž, zvyšuje ceny, znižuje kvalitu a bráni inováciám, čo sa považuje za škodlivé pre spotrebiteľov aj podniky.</li>
<li>FTC a jej partneri z jednotlivých štátov žiadajú o trvalý súdny príkaz na zastavenie údajných nezákonných činností spoločnosti Amazon a obnovenie hospodárskej súťaže na trhu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661446">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Federálna obchodná komisia (FTC) zažalovala spoločnosť Amazon s tvrdením, že má nezákonnú monopolnú silu, ktorá bráni malým podnikom a obmedzuje ich možnosti predávať na iných platformách.</li>
<li>Kritika vznesená voči spoločnosti Amazon zahŕňa zvyšovanie cien pre predajcov služby Fulfilment by Amazon (FBA), nútenie predajcov využívať jej reklamné služby a nedostatok primeraných opatrení na boj proti falšovaným výrobkom.</li>
<li>Žaloba vyvolala diskusie o dôsledkoch dvojitej úlohy spoločnosti Amazon ako platformy a konkurenta na trhu, o problémoch, ktorým čelia podniky využívajúce Amazon, a o vplyve zmien v oblasti ochrany osobných údajov spoločnosti Apple na reklamu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/">Ekosystém Philips Hue sa rúca</a></h2>
<ul>
<li>Autor prezentuje obavy týkajúce sa ekosystému Philips Hue a zameriava sa na nedávne rozhodnutia vedenia spoločnosti, ktoré zvýšili nespokojnosť používateľov.</li>
<li>Spoločnosť Philips presadila novú licenčnú zmluvu s koncovým používateľom a teraz vyžaduje, aby sa používatelia prihlasovali, pričom je potrebná integrácia s cloudom, čo by mohlo potenciálne zhoršiť funkčnosť systému.</li>
<li>Ako možné riešenie sa uvádza použitie rozbočovača Ikea Dirigera, hoci sa neuvádza ako bezpečné riešenie. Autor dúfa, že v budúcnosti bude vyvinutá lepšia alternatíva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37667266">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zameriava na zmiešané názory na ekosystém Philips Hue a širšiu domácu automatizáciu, pričom zdôrazňuje nespokojnosť používateľov so zmenami systému, vnímaný nedostatok lojality zo strany výrobcov a povinné vytváranie účtov.</li>
<li>Vynárajú sa otázky jasu, spoľahlivosti, kompatibility a dohôd s používateľmi. Niektorí používatelia sa v snahe prekonať tieto problémy obracajú na alternatívne inteligentné žiarovky a rozbočovače alebo si budujú vlastnú domácu infraštruktúru.</li>
<li>Dotýka sa aj pozitívnejších aspektov domácej automatizácie, ako sú výhody automatizovaného osvetlenia a prispôsobenia. Autor sa delí o svoje používanie Zigbee2MQTT a vyvracia tvrdenia, že Home Assistant je nezabezpečený. Všeobecne sa uznáva potenciál aj výzvy tejto technologickej oblasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raverie-us.github.io/raverie-engine/">Unity ako herný editor bežiaci v čistom WASM</a></h2>
<ul>
<li>Engine Raverie je vyvíjaný ako alternatíva k Unity a využíva dizajn založený na komponentoch podobný Unity, ale s jedinečnými funkciami, ako sú samostatné svety/úrovne a konfigurovateľné osvetlenie a renderovací engine.</li>
<li>Motor je vytvorený pre WebAssembly bez použitia Emscripten, čo uľahčuje budúce prenášanie na iné platformy.</li>
<li>Tvorcovia majú plán, ktorý zahŕňa integráciu zvukového enginu s WebAudio, vylepšenie ladiaceho programu skriptov a pridanie sieťových funkcií pomocou WebRTC a WebSockets s cieľom vytvoriť online centrum na zdieľanie a remixovanie hier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663270">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Engine Raverie, ktorý vytvoril technologický inštitút DigiPen, je inovatívny herný editor, ktorý funguje v prostredí WebAssembly a obsahuje diskrétne svety/úrovne, skriptovateľný engine osvetlenia a vykresľovania a fyzikálny mechanizmus.</li>
<li>Autor vyjadruje obavy z prílišnej závislosti od ľahko dostupných herných motorov, pričom vychádza zo svojich skúseností v spoločnosti DigiPen.</li>
<li>Používatelia si pochvaľujú editačné možnosti Raverie Engine, ale vyjadrujú obavy z problémov s výkonom, čo vedie k diskusiám o použití WebAssembly a možných vylepšeniach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals">EÚ odkazuje spoločnosti Apple, aby všetko sprístupnila svojim konkurentom</a></h2>
<ul>
<li>Európska únia (EÚ) nalieha na spoločnosť Apple, aby sprístupnila svoj hardvérový a softvérový ekosystém konkurenčným spoločnostiam.</li>
<li>Komisár EÚ Thierry Breton vyzýva spoločnosť Apple, aby v súlade so zákonom o digitálnych trhoch umožnila konkurencii ponúkať na iPhonoch služby, ako sú elektronické peňaženky, prehliadače a obchody s aplikáciami.</li>
<li>Cieľom zákona je zabezpečiť rovnaké podmienky pre všetky technologické spoločnosti. Generálny riaditeľ spoločnosti Apple Tim Cook sa stretol s Bretonom, ale k situácii sa zatiaľ nevyjadril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663725">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Európska únia nalieha na spoločnosť Apple, aby zvýšila konkurenciu vo svojom operačnom systéme a obchode s aplikáciami, pretože má obavy z kontroly spoločnosti Apple nad jej ekosystémom a z obmedzených alternatív pre používateľov.</li>
<li>Diskutuje sa o dominancii spoločnosti Google na trhu s prehliadačom Chrome a o potenciálnych monopoloch spoločností, ako je Meta.</li>
<li>Argumenty sa točia okolo potreby slobody používateľov a bezpečnosti uzavretých ekosystémov a prebiehajúcej diskusie o ochrane používateľov, slobode a úlohe vládnej regulácie v technologickom priemysle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/">Okradli ma o môj prvý príspevok do jadra</a></h2>
<ul>
<li>Ariel Miculas, softvérový inžinier v spoločnosti Cisco, mal nepríjemnú skúsenosť, keď mal pocit, že mu bolo odopreté uznanie za jeho prvý príspevok do jadra Linuxu.</li>
<li>Vypracoval opravu na odstránenie chyby ovplyvňujúcej možnosti ladenia v projekte, ale správca PowerPC namiesto toho, aby jeho opravu akceptoval, vytvoril vlastnú opravu.</li>
<li>Správca pripísal Arielovi iba to, že nahlásil problém, nie však jeho prácu na vytvorení opravy, čo viedlo k tomu, že sa Ariel cítil nedocenený a skľúčený.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671991">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Táto diskusia zdôrazňuje význam náležitého uznania a ocenenia príspevkov do jadra Linuxu, významného projektu s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
<li>Existujú rôzne názory na plagiátorstvo, úlohu správcov (osôb, ktoré spravujú a dohliadajú na oblasti vývoja) a motiváciu prispievateľov do týchto projektov.</li>
<li>Tento incident zdôrazňuje mimoriadny význam efektívnej komunikácie, spolupráce a spravodlivého priznávania autorstva v komunite open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/">MacOS Sonoma je k dispozícii už dnes</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Apple vydala bezplatnú aktualizáciu softvéru macOS Sonoma, ktorá používateľom počítačov Mac prináša množstvo nových funkcií.</li>
<li>Medzi hlavné funkcie patria prispôsobiteľné widgety na ploche, nové šetriče obrazovky, vylepšené videokonferencie a prehliadanie so samostatnými profilmi, vylepšené hranie hier s herným režimom a aktualizácie rôznych aplikácií, ako sú napríklad Poznámky, Heslá, Správy.</li>
<li>Aktualizácia bola vydaná celosvetovo, jej dostupnosť sa však môže líšiť v závislosti od regiónu, jazyka a používaného zariadenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662510">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje sa o témach, ako sú napríklad balíky aktualizácií od spoločnosti Apple, problémy so Siri a Apple Music a konflikty s inštaláciou a kompatibilitou balíkov.</li>
<li>Používatelia prejavujú rôzne preferencie voči operačným systémom a správcom balíkov, diskutujú aj o Homebrew a jeho tvorcovi Maxovi Howellovi.</li>
<li>Rozhovory sa dotýkajú konvencií pomenovania verzií operačných systémov a zobrazujú zmes spokojnosti, frustrácie a preferencií pre rôzne softvérové a hardvérové možnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebook/prophet">Prorok: Automatický postup prognózovania</a></h2>
<ul>
<li>Prophet je softvér s otvoreným zdrojovým kódom od tímu Core Data Science spoločnosti Facebook, ktorý je určený na pomoc pri predpovedaní časových radov údajov pomocou aditívneho modelu na zohľadnenie nelineárnych trendov a sezónnych a dovolenkových efektov.</li>
<li>Softvér je odolný voči chýbajúcim údajom a odľahlým hodnotám a je navrhnutý tak, aby vynikol pri časových radoch s robustnými sezónnymi vplyvmi a dostatočným množstvom historických údajov.</li>
<li>Prophet možno nainštalovať pomocou R alebo Pythonu a je k dispozícii na stiahnutie na CRAN a PyPI. Vzťahuje sa naň licencia MIT a obsahuje experimentálny backend označovaný ako cmdstanr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663820">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Facebook ukončila používanie svojho postupu automatického predpovedania Prophet a navrhuje používateľom, aby zvážili iné nástroje, ako napríklad NeuralProphet, statsforecast alebo Darts na predpovedanie časových radov.</li>
<li>Voči Prophetovi sa objavilo niekoľko kritických názorov s navrhovanými alternatívnymi implementáciami pomocou Torch a numpy+scipy.optimize. Zdôraznili sa problémy s knižnicou STAN, ktorú Prophet používa.</li>
<li>V diskusii sa zdôraznilo, že vyhodnocovanie prognóz a porozumenie štruktúram údajov je nevyhnutné, pričom sa propagovali klasické bayesovské modely, zovšeobecnené lineárne modely (GLM) a grafové neurónové siete (GNN) na účely prognózovania časových radov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/">ROCm je prioritou spoločnosti AMD, hovorí jej výkonný riaditeľ</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť AMD sa prioritne zameriava na zjednotenie svojich rôznych softvérových balíkov, ako sú ROCm, Vitis AI a ZenDNN, aby zvýšila výkon v rôznej škále svojich hardvérových produktov AI.</li>
<li>Spoločnosť označila ROCm za svoj hlavný problém a investuje do vývoja softvéru a získavania talentov, aby splnila svoje ciele zjednotenia.</li>
<li>Spoločnosť AMD podporuje programovací jazyk Triton s otvoreným zdrojovým kódom ako alternatívu k CUDA od spoločnosti Nvidia a podporuje účasť komunity na urýchlenom vývoji svojho softvérového zásobníka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663194">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo softvérového zásobníka ROCm spoločnosti AMD a jeho súperenia s CUDA spoločnosti NVIDIA, konkrétne v oblastiach umelej inteligencie a hier.</li>
<li>Používatelia vyjadrili obavy týkajúce sa podpory a spoľahlivosti spoločnosti AMD a zdôraznili potrebu lepšej dokumentácie a systémov podpory pre grafické procesory AMD.</li>
<li>Upozornilo sa aj na významnú výzvu konkurovať zavedenému ekosystému CUDA, pričom sa potvrdil potenciál vytvorenia životaschopnej alternatívy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jackmpcollins/magentic">Magentic - Používanie LLM ako jednoduchých funkcií Pythonu</a></h2>
<ul>
<li>Balík Python uľahčuje začlenenie dotazov LLM do bežného kódu tým, že umožňuje zápis signatúr funkcií.</li>
<li>Tento balík zjednodušuje úlohu analyzovania výstupov LLM pomocou anotácie návratového typu funkcie, a to aj v prípade zložitých návratových typov.</li>
<li>Hlavným cieľom tohto balíka je demonštrovať flexibilné používanie LLM s bežným kódom a zjednodušiť integráciu, pričom sa pozývajú externé príspevky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661767">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Magentic je balík jazyka Python, ktorý zlepšuje používanie jazykových modelov v kóde a je oceňovaný pre svoj zjednodušený dizajn API.</li>
<li>Používatelia navrhli, aby sa pre formáty modelov namiesto JSON používal yaml, pričom vyjadrili obavy týkajúce sa zložitých typov návratov.</li>
<li>Rozhovor s komunitou zahŕňa výhody používania dekorátorov v jazyku Python pri meraní výkonnostných ukazovateľov, používanie &quot;...&quot; v jazyku Python, rôzne jazykové modely a návrh funkcie pre objekt odpovede.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/">9. súdny obvod zamietol tvrdenie TSA o beztrestnosti pracovníkov kontrolného stanovišťa, ktorí znásilnili cestujúceho</a></h2>
<ul>
<li>Odvolací súd 9. obvodu zamietol žiadosť Úradu pre bezpečnosť dopravy (TSA) o imunitu v súvislosti s jeho zamestnancami kontrolných stanovíšť, ktorí sa zúčastnili na incidentoch sexuálneho napadnutia.</li>
<li>Súd stanovil, že proti TSA možno podať žalobu na základe federálneho zákona o nárokoch z protiprávneho konania, čím sa správa stáva zodpovednou za škody, ktoré jej zamestnanci spôsobia.</li>
<li>Toto rozhodnutie predstavuje precedens v 9. obvode, ktorý sa týka štátov západného pobrežia, a prípad sa teraz vracia na ďalšie preskúmanie okresnému súdu USA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661609">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li><ol start="9">
<li>súdny obvod rozhodol, že TSA (Transportation Security Administration) môže byť žalovaná za nesprávne konanie zamestnancov, čím vyvrátil tvrdenie agentúry o imunite.</li>
</ol>
</li>
<li>Tento rozsudok znamená posun smerom k zodpovednosti štátnych orgánov za konanie ich zamestnancov.</li>
<li>Prebiehajú početné diskusie, ktoré sa zaoberajú účinnosťou TSA, spochybňujú potrebu jej prítomnosti, zvažujú alternatívne bezpečnostné prístupy a spochybňujú schopnosť postupov TSA zabrániť krádežiam a zneužitiu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/st/index.html">Skúmanie časového priestoru príkazového riadka systému Linux</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá vytvorením nástroja s názvom &quot;st&quot;, ktorý ponúka údaje o čase behu programu, využití pamäte a vytvorených procesoch/vláknach.</li>
<li>Výkon tohto nástroja sa porovnáva s kompilátormi gcc a clang a výkon kompilátora C++ clang++ sa analyzuje aj na pozadí samostatného programu.</li>
<li>Autor čelil problémom pri používaní netlinku na sledovanie procesov, ale prekonal ich vďaka cenným poznatkom z blogu Natana Yellina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662655">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá používaním príkazového riadku Linuxu na monitorovanie priestoru a času, pričom sa zameriava najmä na meranie času vykonávania príkazov pomocou príkazu &#39;time&#39;.</li>
<li>Rozoberá využitie pamäte programov v jazyku C spolu s ďalšími koncepciami práce s príkazovým riadkom a poskytuje podrobné pokrytie tejto témy.</li>
<li>Článok si vyslúžil pochvalu čitateľov za jasné a komplexné vysvetlenia, ktoré sú cenné pre tých, ktorí sa zaujímajú o operácie v príkazovom riadku Linuxu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nakst.gitlab.io/essence">Podstata: Operačný systém pre stolové počítače vytvorený od základu, pre ovládanie a jednoduchosť</a></h2>
<ul>
<li>Essence je nový desktopový operačný systém vytvorený od základov, ktorý sa zameriava na ovládanie používateľom, jednoduchosť a rešpektovanie používateľa.</li>
<li>Napriek tomu, že je Essence vo vývoji, vykazuje efektívnu správu zdrojov a pôsobivý výkon aj na hardvéri s nízkym výkonom.</li>
<li>Má otvorený zdrojový kód a vektorové používateľské rozhranie. Záujemcovia sa môžu pripojiť k serveru Discord, kde získajú aktualizácie, a podporiť jeho vývoj na Patreone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671419">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Operačný systém Essence je vyzdvihovaný ako atraktívna alternatíva pre používateľov, ktorí nepotrebujú spätnú kompatibilitu alebo serverové funkcie, a ponúka ovládanie, jednoduchosť a prispôsobené rozhranie.</li>
<li>Diskusie sa týkajú aj zlepšenia času spúšťania systému, optimalizácie spúšťacieho procesu a vytvárania nových projektov operačného systému a webových prehliadačov.</li>
<li>Vývoj operačného systému Essence OS je celkovo pozitívne vnímaný, pričom sa ďalej spomínajú podobné projekty využívajúce jazyky bezpečné pre pamäť.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai">Prehodnotenie ludditov</a></h2>
<ul>
<li>Kniha &quot;Blood in the Machine&quot; od Briana Merchanta spochybňuje bežné vnímanie luditov a tvrdí, že ich odpor nebol proti technológiám, ale za práva pracovníkov tvárou v tvár automatizácii.</li>
<li>Autor nachádza paralely medzi historickým hnutím luditov a moderným odporom voči technologickému pokroku, najmä v ére umelej inteligencie. Poukazuje na potenciálne dôsledky presunu pracovných miest spôsobeného umelou inteligenciou a neetických pracovných postupov.</li>
<li>Napriek neúspešným snahám luditov zastaviť industrializáciu autor zdôrazňuje nevyhnutnosť spoločenských reakcií a regulácií, ktoré zabezpečia, že z automatizácie budú mať prospech všetci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37664682">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok skúma historický revizionizmus hnutia luddistov, ktorí sa stavali proti technológiám kvôli nepriaznivým pracovným podmienkam a bezpečnostným problémom, a nachádza paralely medzi týmito obavami a súčasným vplyvom automatizácie na pracovníkov.</li>
<li>Dôležitým bodom diskusie sú rôzne pohľady na vplyv technológií a automatizácie na pracovné miesta, ktoré zahŕňajú potenciálnu stratu pracovných miest, koncentráciu moci a potrebu samoorganizácie pracovníkov.</li>
<li>V komentároch sú tiež vyjadrené obavy z toho, ako by umelá inteligencia (AI) mohla negatívne ovplyvniť pracovné miesta, z možného poklesu blahobytu ľudí v dôsledku AI a automatizácie a z nevyhnutnosti vzájomného rešpektu a dôvery v technológie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/">Tipy a triky pre alokátor arén</a></h2>
<ul>
<li>V texte sa zdôrazňujú výhody používania arén pri programovaní na prideľovanie a správu pamäte namiesto individuálneho prideľovania pamäte.</li>
<li>Spomína sa v nej používanie makier a atribútov na optimalizáciu prideľovania pamäte spolu so stratégiami na určenie veľkosti arény a riešenie nárastu pamäte.</li>
<li>V príspevku je tiež naznačený budúci obsah o implementácii kontajnerových dátových štruktúr s využitím arén.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670740">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok zdôrazňuje výhody a stratégie arénových alokátorov v programovaní vrátane zvýšeného výkonu, zníženej fragmentácie a optimalizovaného prideľovania.</li>
<li>Rozoberá, ako riešiť situácie s obmedzenou pamäťou, ako sa vyhnúť narušeniam, ako dodržiavať prísne pravidlá aliasingu a ako používať polia znakov na alokáciu pamäte.</li>
<li>V texte sa ďalej spomína &quot;CollectionMicrobench&quot;, projekt GitHub, ktorý umožňuje kontrolu nad veľkosťou blokov pri prideľovaní arény, čo naznačuje praktické využitie týchto techník.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html">Najkopírovanejší úryvok StackOverflow všetkých čias je chybný</a></h2>
<ul>
<li>Článok hovorí o populárnej odpovedi Stack Overflow, ktorá bola široko kopírovaná vďaka svojej funkčnosti konverzie veľkosti bajtov do ľudsky čitateľného formátu, ale neskôr sa ukázalo, že je chybná.</li>
<li>Autor v úryvku identifikuje problémy, ktoré sa týkajú najmä obmedzení presnosti a problémov spojených s aritmetikou s pohyblivou rádovou čiarkou použitou v kóde.</li>
<li>Článok končí poučením: uprednostňovanie krátkych, priamych slučiek pred zložitými matematickými riešeniami a autor navrhuje zlepšenia na odstránenie existujúcich chýb v kóde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37674139">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii a článkoch sa skúmajú nedostatky často kopírovaného úryvku kódu Stack Overflow a zvyk vývojárov kopírovať kód bez toho, aby mu plne porozumeli.</li>
<li>Uvádzajú potenciálne riziká, ktoré vyplývajú zo závislosti od skopírovaného kódu, a poukazujú na naliehavosť postupov kódovania odolných voči chybám.</li>
<li>Rozhovor zdôrazňuje význam overovania certifikátov v implementáciách TLS (Transport Layer Security) a poskytuje podrobnú analýzu úryvkov kódu Stack Overflow nájdených v projektoch GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/">Napísanie ladiaceho programu od začiatku: Body prerušenia</a></h2>
<ul>
<li>Článok vysvetľuje, ako implementovať body prerušenia vo vlastnom debuggeri známom ako DbgRs, a podrobne opisuje úpravy kódu vykonané na tento účel.</li>
<li>Zavádza koncept hardvérových bodov prerušenia ako ďalší postup, ktorý je riadený ladiacimi registrami. Ďalej ukazuje, ako spravovať body prerušenia, spracovávať výnimky a obnoviť proces vykonávania.</li>
<li>Článok však upozorňuje na obmedzenie - v poskytnutom kóde chýba funkcia zobrazenia zásobníka volaní.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670938">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok poskytuje pohľad na proces vytvárania ladiaceho programu od nuly s anekdotami od skúsených vývojárov.</li>
<li>Pre IDE sa navrhuje použitie nástroja Tree-sitter na vytváranie rýchlych, inkrementálnych parserov.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych stratégiách nastavovania bodov prerušenia a uvádzajú sa ďalšie zdroje na ďalšie vzdelávanie o vývoji ladiaceho programu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/">Prečo Američania nejedia baraninu?</a></h2>
<ul>
<li>Baranina, mäso z vyspelých oviec, nie je v USA ľahko dostupné a zvyčajne ho nájdete len v špecializovaných mäsiarstvach alebo na etnických trhoch.</li>
<li>Spotreba baraniny od 20. storočia klesá v dôsledku nahradenia vlny syntetickými vláknami v chove oviec a dlhšieho času potrebného na jej tepelnú úpravu.</li>
<li>Napriek tomu, že baranina má jedinečnú, výraznú chuť, ktorá niektorým ľuďom chutí, je v súčasnej americkej spoločnosti všeobecne vnímaná negatívne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662281">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa týkajú širokej škály tém vrátane preferencie rôznych druhov mäsa, ako je jahňacie, baranie a kozie, v rôznych krajinách.</li>
<li>V rozhovoroch sa tiež skúmajú rôzne spôsoby prípravy týchto druhov mäsa, vplyv používania mydla na liatinové panvice a vplyv pasenia oviec na životné prostredie.</li>
<li>Medzi ďalšie témy, ktoré sa preberajú, patrí znižovanie rozmanitosti svetového trhu, vplyv marketingu na výber potravín a dostupnosť rôznych druhov mäsa v supermarketoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/">Útok na kradnutie pixelov cez bočný kanál funguje v Chromium na všetkých moderných GPU</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci odhalili nový krížový útok nazvaný &quot;GPU.zip&quot;, ktorý odhaľuje používateľské mená, heslá a ďalšie citlivé vizuálne údaje zobrazované na webových stránkach využívajúcich grafické procesory od hlavných dodávateľov.</li>
<li>Útok umožňuje škodlivým webovým lokalitám čítať a rekonštruovať pixely z inej domény s cieľom zobraziť obsah cieľovej lokality, čím sa obchádza zásada rovnakého pôvodu, základný princíp zabezpečenia, ktorý oddeľuje obsah z rôznych domén webových lokalít.</li>
<li>GPU.zip využíva kompresiu dát, ktorú používajú interné a diskrétne grafické procesory, na zneužitie bočného kanála a krádež pixelov. Zraniteľnosť bola preukázaná na GPU od spoločností Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm a Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663159">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V prehliadačoch Chromium bol identifikovaný útok na krádež pixelov pomocou bočného kanála, ktorý využíva filtre SVG na určenie farby každého pixelu na cieľových stránkach.</li>
<li>Navrhovaným riešením je spracovanie v konštantnom čase pre iframe, ktoré je však považované za ťažkopádne. Pozoruhodné je, že prehliadače Safari a Firefox nie sú náchylné na tento útok.</li>
<li>V diskurze sa ďalej skúmajú otázky týkajúce sa spúšťania nedôveryhodného kódu, dôsledkov akcelerácie CSS na cross-origin iframe, časových útokov vo webových technológiách a diskusií o koncepte &quot;kradnutia&quot; a jeho vplyve na bezpečnostné nástroje, ako je napríklad uMatrix.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/">GPU.zip: útok bočným kanálom, ktorý odhaľuje vizuálne údaje spracované na GPU</a></h2>
<ul>
<li>GPU.zip je nedávno objavená zraniteľnosť bočného kanála v moderných grafických procesoroch (GPU), ktorá využíva kompresiu grafických údajov na únik vizuálnych údajov.</li>
<li>Túto zraniteľnosť môžu zneužiť škodlivé webové lokality na krádež pixelov z iných webových stránok, čím porušia bezpečnostné modely prehliadača. Ovplyvňuje grafické procesory viacerých výrobcov a spôsobuje zraniteľnosť niektorých citlivých webových stránok.</li>
<li>Výrobcovia GPU a spoločnosť Google v súčasnosti diskutujú o tom, či zraniteľnosť opravia. Zatiaľ čo prehliadač Google Chrome je náchylný na tento útok, prehliadače Firefox a Safari nie. Zdrojový kód GPU.zip je teraz verejne dostupný.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663601">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci identifikovali útok bočným kanálom s názvom &quot;GPU.zip&quot;, ktorý odhaľuje vizuálne údaje spracované na GPU.</li>
<li>Tento útok sa vykonáva meraním časovania GPU s cieľom pomaly extrahovať údaje o pixeloch.</li>
<li>Problém vyplýva z využívania kompresie dát, ktorú využívajú ovládače GPU, a môže ovplyvniť aj iné procesy, nielen GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Tipy pre soloprenerov?</a></h2>
<ul>
<li>Vyvinul nástroje na riešenie bežných problémov a na základe pozitívnej spätnej väzby z konferencií uvažuje o ich komerčnom využití.</li>
<li>Tvárou v tvár výzvam, ktorým čelí ako jediný zakladateľ, zvažuje aspekty, ako je stanovenie míľnikov, geografická poloha a marketingové stratégie pre produkty.</li>
<li>Záujem je aj o pochopenie rozdielu medzi získavaním finančných prostriedkov a založením spoločnosti, čo naznačuje, že zvažujú rôzne možnosti finančnej podpory a rozvoja podnikania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zaoberá zložitosťou a rizikami, ktoré súvisia so snahou solopreniéra speňažiť dizajnové nástroje, zabezpečením veľkých zmlúv a potrebou diverzifikácie zákazníkov.</li>
<li>Zdôrazňuje výzvy fungovania samostatného tímu, výhody zamerania sa na špecifickú klientelu, rozširovanie prostredníctvom marketingových stratégií a úlohu emocionálnej inteligencie (znalosti a schopnosti vnímať, chápať a riadiť emócie) v predaji.</li>
<li>Medzi kľúčové body patrí aj začlenenie výmeny PubExchange s vydavateľmi, dôležitosť osobných stretnutí, využívanie spätnej väzby od používateľov, pochopenie problémov zákazníkov a stanovenie priorít vývoja produktov pre udržateľný úspech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-26]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-26</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak">Začíname zavádzať nové hlasové a obrazové funkcie v službe ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI pridáva do svojho systému ChatGPT AI hlasové a obrazové funkcie, ktoré umožňujú interaktívnejšie rozhranie, v ktorom môžu používatelia diskutovať o obrázkoch a viesť hlasové rozhovory.</li>
<li>Tieto funkcie majú široké využitie vrátane diskusie o fotografiách z ciest, identifikácie potravín a pomoci pri riešení matematických úloh.</li>
<li>Aktualizácie budú pre používateľov služieb Plus a Enterprise k dispozícii v najbližších dvoch týždňoch, s hlasovou dostupnosťou v systémoch iOS aj Android a kompatibilitou obrázkov na všetkých platformách. Spoločnosť OpenAI rieši obavy týkajúce sa vydávania sa za niekoho iného a ochrany súkromia v súvislosti s týmito novými možnosťami a tvrdí, že prijala opatrenia na zmiernenie týchto rizík.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642335">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Cieľom OpenAI je zlepšiť hlasové a obrazové možnosti ChatGPT na základe spätnej väzby používateľov, ktorí požadujú hlasové objednávky s nízkou latenciou a požiadavky na rýchlejšie hlasové odpovede a prerušiteľnosť systému.</li>
<li>Napriek obavám týkajúcim sa rýchlosti, presnosti a ekologického dopadu sa potenciálne využitie ChatGPT v robotickom plánovaní a úlohách považuje za sľubné. Prebieha diskusia o dôveryhodnosti a hodnote informácií generovaných umelou inteligenciou.</li>
<li>Spoločnosť OpenAI plánuje spustiť nový model generovania obrázkov DALLE-3 uprostred diskusií o obchodných modeloch AI, vplyve na internetové vyhľadávanie a stiahnutí funkcie prehliadania webu z platformy AI.</li>
</ul>
<h2><a href="http://farewell.bostonunitygroup.com/">Najstaršie spoločenstvo Unity oznamuje rozpustenie</a></h2>
<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), prvá oficiálna skupina používateľov Unity na svete, oznámila svoje posledné podujatie na 27. septembra, pričom uviedla sklamanie z nedávneho smerovania spoločnosti a nedostatočnej podpory vývojárskych komunít.</li>
<li>Organizátori sa domnievajú, že ich príspevky je lepšie nasmerovať na vytváranie príležitostí v rámci širšej miestnej rozvojovej komunity.</li>
<li>Členov BUG pozývame do Boston Game Dev meetup group, aby pokračovali v nadväzovaní kontaktov s ďalšími profesionálmi z odvetvia. Posledné stretnutie BUG bude spoločenskou udalosťou na Zoom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37648068">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Dlhoročná komunita spoločnosti Unity, Boston Unity Group (BUG), sa rozpadla kvôli nedávnym zmenám cien spoločnosti Unity, čo signalizuje stratu dôvery v túto spoločnosť.</li>
<li>Široko sa diskutuje o poklese dôvery v rôzne známe značky, ako napríklad Unity a Craftsman, v dôsledku vnímaných negatívnych obchodných praktík, ako je cenzúra, zameranie na krátkodobý zisk a znížená spoľahlivosť výrobkov.</li>
<li>Poukázalo sa aj na problémy pri vývoji hier s otvoreným zdrojovým kódom, ako sú obmedzenia herných motorov, napríklad Godot, personálne zmeny, zlyhania v komunikácii a pochybná podpora nezávislých vývojárov zo strany Unity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fieggen.com/shoelace/">Stránka Ian&#39;s Shoelace</a></h2>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site ponúka podrobné informácie a zdroje o šnúrkach vrátane návodov na šnurovanie topánok, viazanie uzlov a pochopenie konštrukcie šnúrok.</li>
<li>Táto webová stránka je známa vďaka uzlu &quot;Ian Knot&quot;, rýchlemu a bezpečnému uzlu na šnúrky, a prezentuje rôzne fotografie šnurovania topánok.</li>
<li>Poskytuje funkciu vyhľadávania na jednoduchú navigáciu a pravidelne aktualizuje svoj obsah na základe spätnej väzby návštevníkov, čím sa stáva dôkladným zdrojom informácií pre všetky otázky týkajúce sa obuvi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37646964">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Stránka Ian&#39;s Shoelace Site získava uznanie od používateľov za to, že predstavuje rôzne techniky viazania šnúrok a uzlov, ktoré sú pre nich poučné a užitočné.</li>
<li>Uzol Ian Knot, ktorý je propagovaný ako najrýchlejší uzol na zaväzovanie šnúrok, získal pozitívne recenzie a používatelia sa podelili aj o svoje vlastné preferované metódy viazania.</li>
<li>Používatelia navrhli vytvorenie videí na YouTube založených na obsahu webovej stránky, čo naznačuje, že Ian&#39;s Shoelace Site by sa mohla stať novou platformou.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlyfans.web.cern.ch/">Stránka Fantilator</a></h2>
<ul>
<li>Fantilator je projekt, ktorý spája viacero ventilátorov a vytvára tak väčší prístroj; jeho konštrukcia bola časom vylepšená s cieľom znížiť hrúbku a zlepšiť napájanie.</li>
<li>Konštrukcia Fantilator neskôr prešla fázovou inováciou s vylepšeným manažmentom káblov a základňou Fanbase. V tejto fáze využíva 64 ventilátorov a zavádza ovládanie jedného ventilátora pomocou PWM (pulzno-šírková modulácia) pomocou Arduina.</li>
<li>Nakoniec projekt Fantilator dosiahol úspech a všetky ventilátory sa ovládali pomocou Arduina so špecifickým operačným systémom FantilatorOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641706">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Na webovej stránke CERN bola vtipne vytvorená subdoména s názvom &quot;Fantilator Page&quot;, ktorá vyvoláva diskusie a humor v sekcii komentárov na webovej stránke.</li>
<li>Používatelia v reakcii na túto vtipnú subdoménu zdieľali odkazy na súvisiace stránky a vytvárali slovné hračky o ventilátoroch a ventilačných systémoch.</li>
<li>Reakcie na tento vtip sú zmiešané, niektorí používatelia oceňujú humor, zatiaľ čo iní spochybňujú jeho relevantnosť alebo vhodnosť.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0">Rytmus 0</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Rytmus 0&quot; bola šesťhodinová performancia umelkyne Mariny Abramovičovej z roku 1974, v ktorej umožnila návštevníkom, aby s ňou komunikovali pomocou poskytnutých predmetov a testovali rozsah správania verejnosti.</li>
<li>V priebehu predstavenia sa správanie divákov stupňovalo od jemných interakcií až po extrémne násilie vrátane porezania jej šiat, podrezania hrdla a ohrozovania nabitou zbraňou.</li>
<li>Dielo, ktoré vrcholí Abramovičovým povstaním a útekom divákov, je označované za zásadné dielo v dejinách performatívneho umenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642610">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Ústredná téma sa točí okolo interpretácie performancie Mariny Abramovičovej &quot;Rytmus 0&quot;, pričom sa diskutuje o zovšeobecnení správania publika a schopnosti umenia zobraziť perspektívy ľudstva, ktoré veda nedokáže.</li>
<li>V diskusiách sa tiež skúma vplyv marketingu a kontextu na správanie publika a uvažuje sa o možných právnych dôsledkoch predstavenia, pričom sa spochybňuje morálka a program, ktorý sa skrýva za umeleckým dielom.</li>
<li>Diskusia sa týka aj kresťanskej etiky, prelínania úloh umenia a práva, ako aj autenticity a účinnosti umeleckého diela pri provokovaní myslenia a podnecovaní násilného správania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom">Minecraft Wiki sa rozvetvila z Fandomu</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki prešla z Fandomu na novú stránku minecraft.wiki, ktorá prináša vylepšené funkcie, ako je nový dizajn, rýchlejšie načítanie stránok, menej reklám, lepšie možnosti vyhľadávania a anonymné editovanie.</li>
<li>Používateľov vyzývame, aby sa podelili o novinky, používali odkazy na minecraft.wiki namiesto odkazov na Fandom a prispievali k zlepšovaniu novej wiki. Môžu tiež preniesť svoje účty na Gamepedii/Fandome na novú stránku.</li>
<li>Novú Minecraft Wiki spravuje Weird Gloop a v súčasnosti sa presunula len anglická verzia. Neanglické verzie by sa prípadne mohli presunúť v budúcnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644047">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki, ktorá bola predtým súčasťou Fandomu, sa teraz stala samostatným subjektom.</li>
<li>K tomuto oddeleniu došlo pred 20 hodinami a vyvolalo diskusie na platformách, ako je napríklad fórum Hacker News.</li>
<li>Znamená to zmenu v správe tohto zdroja, ktorá môže ovplyvniť jeho štruktúru a obsah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dji.com/mini-4-pro">DJI Mini 4 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Dron s kamerou DJI Mini 4 Pro, ľahký a pokročilý dron s kvalitnými zobrazovacími funkciami a dlhou výdržou batérie, ponúka na obmedzený čas expresnú dopravu zadarmo.</li>
<li>Dron sa môže pochváliť inteligentnými funkciami, ako je let s určením trasy a pokročilá funkcia návratu domov, a ponúka viacero režimov snímania na všestranné fotografovanie a natáčanie videa.</li>
<li>Používatelia majú k dispozícii jednoduché funkcie úprav a prístup do komunity, kde môžu získať inšpiráciu a tipy. Ďalšie príslušenstvo súvisiace s dronom je možné zakúpiť samostatne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649448">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa viacero aspektov dronov DJI vrátane používateľských skúseností, obáv o ich odolnosť a geografické zabezpečenie, ako aj označenie DJI americkým ministerstvom obrany ako domácej bezpečnostnej hrozby.</li>
<li>Diskurz sa zaoberá aj súperením medzi čínskymi a západnými podnikmi vyrábajúcimi drony, odbornosťou dronov DJI, alternatívnymi možnosťami dronov a sporom okolo softvéru DJI, ktorý sa spája s čínskou politikou.</li>
<li>Okrem toho sa riešili aj témy ako vzdialenosť bezdrôtového prenosu, úroveň hluku, zákonnosť, súkromie a vhodnosť dronov DJI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/">Apache Open Office ako neudržiavaný projekt?</a></h2>
<ul>
<li>Autor podáva prehľad o Apache Open Office, kancelárskom softvéri od Apache Software Foundation, pričom zdôrazňuje, že od roku 2014 nebol významnejšie aktualizovaný.</li>
<li>Spochybňujú aktívny stav projektu a uvádzajú početné revízie v úložisku softvéru, ktoré sa týkajú len zmien bielych znakov.</li>
<li>Autor vyzýva používateľov, aby vyjadrili svoje obavy nadácii Apache Software Foundation, a navrhuje odkaz na iný, lepšie udržiavaný kancelársky softvér.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645160">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Medzi hlavné diskutované témy patrí vnímanie Apache OpenOffice ako nedostatočne udržiavaného projektu, úloha a efektívnosť Apache Software Foundation a porovnanie OpenOffice a LibreOffice.</li>
<li>Zdôrazňujú sa problémy softvéru s otvoreným zdrojovým kódom, ako je napríklad vyváženie záväzku k otvorenému zdrojovému kódu so ziskovosťou a riešenie procesu zostavovania a zložitosti balíka OpenOffice.</li>
<li>V pozadí sa objavuje téma ageizmu v technologickom priemysle, ktorá je podporená zmienkou o vyhlásení Marka Zuckerberga, že uprednostňuje mladých zamestnancov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/">Astronomický navigačný systém SR-71 Blackbird fungoval na základe sledovania hviezd</a></h2>
<ul>
<li>SR-71 Blackbird, strategické prieskumné lietadlo z obdobia studenej vojny, používalo systém Astro-Nav (označovaný ako &quot;R2-D2&quot;), ktorý využíval na navigáciu pozorovanie hviezd.</li>
<li>Systém Astro-Nav, podobný variantu GPS zo 60. rokov, umožňoval Blackbirdu aktualizovať svoj inerciálny navigačný systém a poskytovať poradenstvo o kurze.</li>
<li>Piloti Blackbirdu a dôstojníci prieskumných systémov (RSO) riadili tento systém spolu s ďalšími pozorovacími a obrannými technológiami na palube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37651171">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text sa zaoberá viacerými aspektmi navigačných systémov vrátane účinnosti systému Astro-Nav lietadla SR-71 Blackbird a podrobností nebeskej navigácie.</li>
<li>Poukazuje na obmedzenia mapovacieho softvéru, radaru a navigačných referenčných systémov a na význam spolupráce počas druhej svetovej vojny v oblasti leteckej a kozmickej techniky.</li>
<li>Okrem toho sa v ňom spomína použitie sledovačov hviezd a stručná poznámka o lacnom CPU a možnostiach použitia v programe Y Combinator (YC) Winter 2024, akceleračnom programe pre startupy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html">Zamestnávatelia v New Yorku musia podľa nového štátneho zákona uvádzať mzdové tarify v pracovných inzerátoch</a></h2>
<ul>
<li>Nedávno prijatý newyorský zákon ukladá zamestnávateľom povinnosť zverejňovať mzdové tarify v inzerátoch pracovných ponúk, čím chce podporiť transparentnosť platov a riešiť rozdiely v odmeňovaní v závislosti od veku, pohlavia a rasy.</li>
<li>Zákon sa vzťahuje na podniky s minimálne štyrmi zamestnancami, vrátane pracovníkov na diaľku, ktorí podliehajú manažérom so sídlom v New Yorku.</li>
<li>Kritici naznačujú, že dodržiavanie zákona môže byť pre malých zamestnávateľov náročné a že zákon predstavuje pre podniky dodatočnú administratívnu záťaž. Porovnateľné zákony o transparentnosti miezd platia v Kalifornii a Colorade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641583">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Novo zavedený zákon v New Yorku ukladá zamestnávateľom povinnosť uvádzať mzdové tarify vo všetkých pracovných inzerátoch.</li>
<li>V diskusiách sa objavujú rozdielne názory, pričom niektorí spochybňujú účinnosť zákona a iní tvrdia, že by mohol pomôcť uchádzačom o zamestnanie vyhnúť sa nedostatočne plateným pracovným miestam a zároveň podporiť rovnocennosť odmeňovania.</li>
<li>Rozhovor sa rozšíri na rozhodovanie o platových tabuľkách, pričom sa zohľadnia faktory, ako je hodnota a výkon softvérových inžinierov, vplyv sexizmu a rasizmu v odmeňovaní a výhody alebo problémy zverejňovania údajov o platoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/">KSP2 spamuje register systému Windows, až kým hra neprestane fungovať</a></h2>
<ul>
<li>Používatelia hry Kerbal Space Program 2 sa stretli s chybou, ktorá spôsobila, že hra zaplnila register systému Windows nadbytočnými údajmi, čo spôsobilo poruchu v hre.</li>
<li>Vývojári sú si tohto problému vedomí a v súčasnosti testujú riešenie pre vydanie opravy.</li>
<li>Dočasným riešením, ktoré navrhujú používatelia, je odstránenie položiek registra, ale vzhľadom na možné riziká sa odporúča opatrnosť. Boli vznesené kritické pripomienky týkajúce sa schopností vývojového tímu a bezpečnostných dôsledkov pre osobné počítače.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644952">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa týkajú rôznych tém súvisiacich s Kerbal Space Program 2 (KSP2) vrátane technických problémov s registrom systému Windows, ktoré spôsobujú problémy s hrou, a kritiky registra ako systému na správu konfigurácie.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patria diskusie o vývoji a výkone KSP2, obavy z akvizície spoločnosťou Take-Two Interactive, porovnanie registra Windows a súborového systému Unix a sklamanie z funkcií hry a jej vývojového tímu.</li>
<li>Celkovo možno konštatovať, že názory a kritika na KSP2 a prebiehajúci proces jeho vývoja sa rôznia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard">Harmonogram Dňa elektronického atramentu</a></h2>
<ul>
<li>Projekt &quot;life-dashboard&quot; využíva použité zariadenia Kindle a ich veľké e-ink obrazovky, pripojenie k wifi a procesory ARM na vytvorenie úsporného náhlavného displeja pre každodenný život.</li>
<li>Druhá verzia projektu, prepísaná kvôli komplikáciám s generovaním a zobrazovaním obrázkov, teraz používa FBInk na zobrazovanie obrázkov z backendu API Gateway/Lambda a je nasaditeľná pomocou Terraformu. Obsahuje aj návod na útek z väzenia, nastavenie SSH a inštaláciu závislostí.</li>
<li>Cieľom projektu, ktorý získal viac ako 1,1 tisíc hviezdičiek a 19 vidlíc na GitHube, je predĺžiť životnosť zariadenia Kindle o viac ako 5 rokov a využiť 3D tlačené rámy s použitím drevených vlákien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642671">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa sústreďujú na hackovanie a prispôsobovanie čítačiek Amazon Kindles, opätovné využitie starých elektronických čítačiek a používanie e-ink displejov na rôzne funkcie.</li>
<li>Účastníci sa aktívne delia o svoje skúsenosti, poskytujú rady a diskutujú o obmedzeniach technológie e-ink.</li>
<li>Spomínali sa aj konkrétne produkty, ako napríklad &quot;neviditeľný kalendár&quot;, a alternatívne možnosti, ako napríklad e-ink obrazovky ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/">Náhla smrť PostScriptu v Sonome</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Apple zrušila podporu súborov PostScript a EPS vo svojom operačnom systéme macOS Sonoma s odvolaním sa na bezpečnostné problémy.</li>
<li>Používatelia na toto odstránenie reagovali rôzne; zatiaľ čo niektorí chápu potrebu zvýšenia bezpečnosti, iní sú nostalgickí a zdôrazňujú významnú úlohu jazyka PostScript.</li>
<li>Vzhľadom na túto zmenu budú používatelia potrebovať alternatívny softvér na konverziu týchto súborov alebo môžu naďalej používať PostScript prostredníctvom virtuálneho počítača.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37650040">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>PostScript, publikačný formát, sa postupne vyraďuje zo systémov WebKit/Safari a Microsoft Office kvôli bezpečnostným rizikám, ktoré sú s ním spojené; podobný trend sa objavuje aj v prípade súborov EPS, ktoré môže nahradiť Ghostscript.</li>
<li>Spoločnosť Apple sa vzďaľuje od rôznych skriptovacích prostredí, ako je Perl, a prechádza na Swift, čo vyvoláva rozhorčenie používateľov nad týmito zmenami.</li>
<li>Rozhodnutie spoločnosti Apple odstrániť podporu PostScriptu a EPS v systéme macOS vyvolalo medzi používateľmi značnú frustráciu, ktorá viedla k diskusiám o možných alternatívach a vplyve na používateľskú skúsenosť.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271">Čo stálo za prepustením viac ako 20-tisíc ľudí v spoločnosti Microsoft v minulom roku?</a></h2>
<ul>
<li>Zástupca spoločnosti Microsoft potvrdil rozhodnutie spoločnosti prepustiť v minulom roku viac ako 20 000 zamestnancov a poskytol informácie o faktoroch, ktoré tento krok ovplyvnili.</li>
<li>Toto rozhodnutie bolo čiastočne spôsobené vplyvom pandémie COVID-19, ktorá výrazne ovplyvnila prevádzku a príjmy spoločnosti.</li>
<li>Zástupca poskytuje pohľad do zákulisia rozhodovacieho procesu pri hromadnom prepúšťaní a objasňuje, ako veľké spoločnosti riešia takéto rozsiahle zmeny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37643608">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na nespočetné množstvo tém vrátane znižovania počtu pracovných miest v spoločnosti Microsoft, triedneho boja, nenávistných prejavov na Twitteri, komunikačných schopností inžinierov, protokolov spoločnosti Google o zamestnávaní, úlohy investorov a outsourcingu v oblasti technológií.</li>
<li>Zdôrazňujú sa kľúčové problémy týkajúce sa pracovných práv a ochrany, rozdielov v príjmoch a účinkov prepúšťania.</li>
<li>Táto konverzácia podčiarkuje obavy z prerozdeľovania bohatstva, nerovnosti a zaobchádzania so zamestnancami v technologickom priemysle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/">Kasíno vo vrecku</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu skúma taktiku speňažovania hry Wordscapes, konkrétne sa zameriava na jej minihru &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>Autor po 28-dňovej analýze zistil, že prekážky (kamene) v hre nie sú náhodné, ale sú navrhnuté tak, aby nútili hráčov míňať hernú menu, čo naznačuje, že hra manipuluje s cieľom získať skutočné peniaze.</li>
<li>Vznikajú obavy o etickosť hier umožňujúcich nákupy za skutočné peniaze, najmä tých, ktoré sú určené pre všetky vekové skupiny, a to z dôvodu takýchto potenciálne vykorisťovateľských praktík.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642538">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa podrobne analyzujú nepriaznivé účinky a neetické praktiky mobilných kasínových hier, najmä na mladších používateľov, a zdôrazňuje sa potreba prísnejších predpisov a online obchodov vhodných pre daný vek.</li>
<li>Poukazuje na bežné problémy, ako je monetizácia, loot crates (virtuálne predmety s náhodnými odmenami), nákupy v aplikáciách a zodpovednosť firiem, pričom sa diskutuje aj o manipulácii s pravdepodobnosťou a naliehavej potrebe širokej informovanosti a prísnej regulácie.</li>
<li>Diskusia sa rozširuje o kritiku kvality a monetizačných prekážok mobilných hier, obmedzenej ponuky v Apple Arcade a súvisiacich obáv, ako sú NFT (nefunčné žetóny) a finančné riziko pre mladých ľudí.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sainthelenaisland.info/communications.htm">Komunikácia na ostrove Svätá Helena</a></h2>
<ul>
<li>Súhrn sa zaoberá komunikáciou na ostrove Svätá Helena a zahŕňa témy ako pošta, nákladná doprava, telefóny, internetové a e-mailové služby a komunikačné spoločnosti vrátane ich obmedzení a vysokých nákladov.</li>
<li>Zdôrazňujú sa vládne iniciatívy na zlepšenie internetu, ako napríklad využívanie satelitných služieb (Starlink, OneWeb) a pripravovaný Equiano Cable, ktoré potenciálne zlepšia internetové služby na ostrove.</li>
<li>V krátkosti sa v ňom zdôrazňuje úloha rozhlasu Svätej Heleny v oblasti rádiovej komunikácie, obmedzené televízne služby spoločnosti Sure a zapojenie spoločnosti Maestro Technologies do nových dátových a hlasových sietí. Sleduje tiež históriu Svätej Heleny v oblasti rozvoja telegrafu a jej napojenie na podmorský kábel Equiano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645945">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Ostrov Svätá Helena posilňuje svoje internetové pripojenie inštaláciou podmorského optického kábla, ktorý mu umožní stať sa komunikačným uzlom.</li>
<li>Vláda ostrova plánuje vytvoriť satelitné stanice a novú cloudovú oblasť napriek obavám o spoľahlivé inžinierske siete a odľahlosť lokality.</li>
<li>Diskusie sa točia okolo monopolného charakteru poskytovateľa internetových služieb a exkluzívnej vládnej dohody o telekomunikáciách, ale iniciujú sa opatrenia na vybavenie malých podnikov optickým internetom spolu s nedávnymi rozhodnutiami poskytovateľov internetových služieb poskytovať neobmedzené množstvo dát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/">Costco teraz ponúka virtuálnu lekársku starostlivosť za 29 dolárov</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Costco nadviazala spoluprácu s online trhoviskom Sesame, aby svojim členom poskytla virtuálne služby primárnej starostlivosti za 29 dolárov vrátane virtuálnych prehliadok a návštev psychiatra.</li>
<li>Služba je určená pre nepoistené osoby a osoby s vysokou spoluúčasťou.</li>
<li>Spoločnosť Costco postupuje podobne ako iné veľké maloobchodné spoločnosti, ako napríklad Amazon a Walmart, ktoré tiež expandovali do oblasti zdravotníckych služieb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37653831">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na viaceré prvky zdravotníctva vrátane výhod partnerstiev, ako sú Costco a Sesame, ktoré poskytujú lacnú zdravotnú starostlivosť.</li>
<li>Diskutované nedostatky zahŕňajú nedostatočné zdravotné poistenie, neprehľadnosť cien zdravotnej starostlivosti, problémy pri prideľovaní zdravotnej starostlivosti a vysoké náklady spojené s lekárskymi postupmi a vzdelávaním.</li>
<li>Je tu presvedčivý apel na reformu a cenovo dostupnejšie možnosti zdravotnej starostlivosti, ktorý odráža frustráciu z amerického systému zdravotnej starostlivosti a uznáva efektívnosť iných systémov, ako je napríklad izraelský.</li>
</ul>
<h2><a href="https://macoscontainers.org/">Kontajnery pre macOS v0.0.1</a></h2>
<ul>
<li>Nová verzia umožňuje vytvárať natívne kontajnery pre macOS, čo používateľom umožňuje spúšťať macOS v rámci macOS a vytvárať a distribuovať obrazy pomocou nástroja Docker.</li>
<li>Tento softvér možno nainštalovať pomocou Homebrew, systému správy balíkov, ktorý zjednodušuje inštaláciu softvéru v systéme macOS.</li>
<li>Dôležité je poznamenať, že táto iniciatíva je nezávislá, čo znamená, že nie je schválená ani podporovaná spoločnosťou Apple Inc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37655477">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na používanie a dôsledky kontajnerov macOS, pričom sa skúmajú otázky, ako sú obavy o bezpečnosť a výhody používania macOS a Homebrew.</li>
<li>Zdôrazňovanou výzvou je spúšťanie Linuxu na Apple Silicon, čo poukazuje na špecifické technické prekážky pri používaní kontajnerov macOS.</li>
<li>Dôraz sa kladie aj na technické a licenčné aspekty distribúcie systému macOS v kontajneroch, pričom sa poukazuje na regulačné prekážky spojené s týmto procesom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/">John Romero o svojej knihe &quot;Doom Guy&quot; a vývoji hier v malom</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa skúmajú príčiny neúspechov nezávislých hier a odporúča sa začať s menšími projektmi a až potom sa pustiť do väčších.</li>
<li>John Romero, spoluzakladateľ spoločnosti id Software, sa podelil o svoje postrehy týkajúce sa dôležitosti stanovenia rozsahu, disciplíny pri vývoji hier, finančnej stability a konzervatívnych výdavkov.</li>
<li>Romero sa zamýšľa nad rýchlou výrobou hier v 90. rokoch, zdôrazňuje hodnotu učenia sa z minulých skúseností a ponúka rady začínajúcim vývojárom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649594">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberá celý rad otázok týkajúcich sa vývoja hier vrátane neustále sa vyvíjajúceho prostredia v tomto odvetví a prekážok, s ktorými sa vývojári stretávajú.</li>
<li>Zdôrazňujú sa známe osobnosti v tejto oblasti, John Romero a John Carmack, a témy ako úspech pri vývoji nezávislých hier, pôvab grafiky v retro štýle a vplyv technológií na vývoj hier.</li>
<li>Rozhovor obsahuje postrehy o skúsenostiach Johna Romera s tvorbou hier ako &quot;Doom&quot; a &quot;Daikatana&quot;, ako aj užitočné odporúčania na ďalšie čítanie a dokumenty o vývoji hier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/">MDMA a hľadanie spojenia v rozbitom svete</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Cítim lásku: Rachel Nuwer sa zaoberá históriou a možným medicínskym využitím MDMA, najmä pri liečbe posttraumatickej stresovej poruchy.</li>
<li>Nuwer prezentuje vyvážený pohľad a rozoberá výhody aj nevýhody MDMA, pričom zdôrazňuje jeho schopnosť rozvíjať pocity spojenia.</li>
<li>Kniha naznačuje, že MDMA môže pomôcť zmierniť pocity osamelosti a odlúčenia v modernom svete, z čoho vyplýva jeho potenciálny význam pri liečbe duševného zdravia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644506">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia na Hacker News sa zameriava na terapeutické a rekreačné užívanie MDMA (extázy), pričom zdôrazňuje jej pozitívne účinky na duševnú pohodu a vzťahy a upozorňuje aj na možné negatívne vplyvy.</li>
<li>Venuje sa témam potenciálnej závislosti, dlhodobých účinkov a zodpovedného užívania, pričom sa porovnáva MDMA s alkoholom. Zdôrazňuje sa podpora komunity a správne prostredie, ktoré majú vplyv na zážitok s MDMA.</li>
<li>Diskusia sa venuje aj kontroverzii samoliečby a úlohe farmaceutických spoločností pri liečbe duševného zdravia. Zdôrazňuje potrebu ďalšieho výskumu terapeutického potenciálu MDMA a iných psychedelických látok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-25]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-25</a></h1>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/2023-09-24-choose-postgres-queue-technology/">Výber technológie frontu Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Článok spochybňuje všeobecný názor, že iné technológie frontu sú v porovnaní s Postgresom škálovateľnejšie, a navrhuje zvážiť Postgres ako reálnu možnosť pre fronty.</li>
<li>Zdôrazňuje dôležitosť zohľadnenia znalosti a zloženia tímu pri výbere technológie a obhajuje vhodné použitie technológie Postgres queue.</li>
<li>V článku sa tiež zdôrazňuje význam únikových prielezov a abstrakcie pri vytváraní systémov frontu, čo naznačuje všestranný súbor funkcií systému Postgres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636841">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zameriava na ťažkosti a úvahy pri výbere vhodnej technológie frontu pre projekt, pričom sa skúmajú možnosti vrátane PostgreSQL, Redis, SQS a Google PubSub.</li>
<li>PostgreSQL si získava pozornosť pre svoju transakčnú konzistenciu a spoľahlivosť a používatelia sa delia o rady, ako s ním vytvárať efektívne fronty.</li>
<li>Diskutuje sa o obmedzeniach a výhodách rôznych technológií frontu, pričom sa zdôrazňuje dôležitosť výberu riešenia na základe konkrétnych potrieb projektu a kompromisov jednotlivých nástrojov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dpreview.com/articles/7338941576/how-two-photographers-captured-the-same-millisecond-in-time">Dvaja fotografi zachytili rovnakú milisekundu v čase (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosti Nikon a Canon oznámili nové modely fotoaparátov Zf a EOS R50 a spoločnosť FujiFilm okrem iných produktov predstavila fotoaparáty GFX 100 II a Tough TG-7.</li>
<li>Spoločnosť Adobe zvýšila ceny služby Creative Cloud a uviedla na trh nový balík Firefly, ktorý je súborom nástrojov umelej inteligencie.</li>
<li>Boli odhalené podrobnosti o funkciách fotoaparátu iPhonu 15 a iPhonu 15 Pro a spoločnosť Sony plánuje aktualizácie pre svoje SDK Camera Remote, ktoré vzbudzujú záujem v tomto odvetví.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636124">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Situácia, keď dvaja fotografi zachytili rovnaký okamih, vyvolala rozhovor o ľudských predsudkoch a vnímaní krásy.</li>
<li>Dialóg sa týkal technických aspektov, ako je používanie režimu sériového snímania, efekty blesku, synchronizácia s dlhšími expozičnými časmi a rozdiely v načasovaní a expozícii medzi fotografiami.</li>
<li>Súčasťou diskusie boli aj témy autorských práv, hodín fotoaparátov a potenciálneho priateľstva medzi fotografmi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lanternbioworks.com">Baktérie vytvorené génovou cestou</a></h2>
<ul>
<li>Geneticky modifikovaná ústna baktéria Streptococcus mutans by mohla potenciálne liečiť zubný kaz tým, že by namiesto kyseliny mliečnej produkovala etanol, čím by zabránila vzniku zubného kazu.</li>
<li>Táto baktéria, vytvorená v roku 1985, sa môže aplikovať na zuby jednoduchým čistením a nevykazuje žiadne nepriaznivé účinky.</li>
<li>Vývoju a celosvetovej distribúcii tohto potenciálneho lieku však bránia patenty a predpisy Úradu pre kontrolu potravín a liečiv (FDA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634713">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii na Hacker News sa diskutuje o tvrdení spoločnosti Lantern BioWorks o génovo upravených ústnych baktériách, pričom používatelia požadujú vedecké dôkazy a správne citácie.</li>
<li>Témy siahajú od obáv týkajúcich sa cien spoločnosti a nedostatku údajov z klinických štúdií až po vplyv rôznych zubných postupov na zdravie zubov, potenciálne výhody a nevýhody geneticky modifikovaných baktérií pri prevencii zubného kazu.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúma skepticizmus voči prelomovým liečebným postupom v zubnom priemysle, finančné stimuly, korupcia, alternatívne riešenia a výzvy, ktorým môže začínajúci biotechnologický podnik čeliť z finančného hľadiska a pri získavaní povolenia od FDA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.osm.town/@openstreetmap/111120663721969898">Na OpenStreetMap.org je nový štýl mapy</a></h2>
<ul>
<li>en.osm.town je segment decentralizovanej sociálnej siete Mastodon, ktorá je určená pre nezávislú komunitu využívajúcu OpenStreetMap a financovaná nadáciou OpenStreetMap Foundation.</li>
<li>Účet OpenStreetMap na Twitteri predstavil nový štýl mapy Tracestrack Topo, ktorý vylepšuje mapy osm-carto a OpenTopoMap o rozšírenú podporu značiek a zlepšenú internacionalizáciu.</li>
<li>Ohlasy používateľov na nový štýl mapy sú prevažne pozitívne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636551">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap.org predstavil nový štýl mapy s názvom osm.town, ktorý umožňuje používateľom prezerať satelitné snímky a rôzne štýly bez sťahovania veľkých mapových súborov.</li>
<li>Názory používateľov na pomenovanie vrstiev a označovanie ostrovov a štátov sa rôznia, pričom niektorí používatelia majú problémy s načítaním konkrétnych vrstiev.</li>
<li>Aktuálne sa diskutuje o farebných schémach v mapových aplikáciách, funkčnosti stránok sociálnych médií vo webových prehliadačoch a o potenciáli verzie bez JavaScriptu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://aurelm.com/portfolio/aurel-manea-photo-archive/">Archív fotografií v plnom rozlíšení</a></h2>
<ul>
<li>Autor poskytol fotografie vo vysokom rozlíšení na voľné stiahnutie.</li>
<li>Je tu odkaz na stránku Patreon pre jednotlivcov, ktorí majú záujem finančne podporiť autorovu prácu.</li>
<li>V texte sú naznačené nedávne fotografické projekty zamerané na krajiny a astrofotografiu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633028">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Archív fotografií v plnom rozlíšení je online úložisko vysokokvalitných fotografií, ktoré je k dispozícii zadarmo a ktoré má kvôli vysokej návštevnosti určité obmedzenia, najmä pokiaľ ide o prístup k obrázkom vo vysokom rozlíšení.</li>
<li>Témami diskusie sú originalita snímok, otázky monetizácie stockovej fotografie, úloha umelej inteligencie vo fotografii a vplyv právnych dohôd uzavretých pod vplyvom psychedelických látok.</li>
<li>V súčasnosti prebieha diskusia o rovnováhe medzi umeleckým vyjadrením a technológiou vo fotografii, pričom sa objavujú návrhy na zverejňovanie súborov RAW a bezplatné poskytovanie fotografií v plnom rozlíšení, čo dokazuje význam overiteľného ľudského pôvodu vo fotografii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.yahoo.com/california-workers-cut-countertops-dying-100021788.html">Pracovníci, ktorí rezali dosky, zomierajú na silikózu</a></h2>
<ul>
<li>Pracovníci, ktorí vyrábajú dosky z umelého kameňa v Kalifornii, trpia silikózou, nevyliečiteľným ochorením pľúc, ktoré vzniká vdýchnutím častíc oxidu kremičitého.</li>
<li>Prijímajú sa opatrenia na zvýšenie bezpečnosti na pracovisku a zvýšenie informovanosti, ktoré dokonca zahŕňajú úvahy o zákaze technického kameňa s vysokým obsahom kremíka; tieto úvahy sú obzvlášť silné v okrese Los Angeles.</li>
<li>Výrobcovia a producenti sa však zasadzujú za prísnejšie presadzovanie existujúcich bezpečnostných predpisov namiesto ich úplného zákazu. Súčasné pravidlá v Kalifornii sa často prehliadajú a majitelia domov často nie sú poučení o rizikách spojených s umelým kameňom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634161">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa týkajú širokej škály tém vrátane rizík na pracovisku, ako je napríklad prach z oxidu kremičitého, oneskorení pri zavádzaní bezpečnostných predpisov a účinnosti bezpečnostného vybavenia, ako sú respirátory.</li>
<li>Upozorňuje na rozdiely vo vyúčtovaní zdravotnej starostlivosti, vplyv rozsiahlych skríningových programov a dôsledky verejnej zdravotnej starostlivosti na dane.</li>
<li>V zhrnutí sa zdôrazňuje potreba prísnych predpisov, lepších pracovných podmienok a zlepšeného systému zdravotnej starostlivosti na ochranu zdravia a bezpečnosti pracovníkov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/texas-death-row-robert-roberson-supreme-court-shaken-baby-syndrome">Texaský odsúdenec na smrť vydaný na milosť a nemilosť najvyššiemu súdu a nevyžiadanej vede</a></h2>
<ul>
<li>Robert Roberson, odsúdenec na smrť v Texase, žiada o obnovenie procesu po tom, ako nové zistenia spochybnili jeho odsúdenie za vraždu jeho dcéry.</li>
<li>Tieto nové dôkazy poukazujú na vážne zdravotné problémy jeho dcéry a spochybňujú platnosť diagnózy &quot;syndrómu otraseného dieťaťa&quot;, ktorá sa v tomto prípade používala predtým.</li>
<li>Napriek tomu, že štátne súdy odvolanie zamietli, Robersonová naďalej dúfa v spravodlivé rozhodnutie a skupiny ako Innocence Project presadzujú prehodnotenie syndrómu otraseného dieťaťa ako spoľahlivého forenzného nástroja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632122">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Tento článok sa zaoberá významnými obavami súvisiacimi s používaním pochybných vedeckých dôkazov, najmä syndrómu otraseného dieťaťa ako diagnózy, v prípadoch trestu smrti.</li>
<li>Kľúčová je diskusia o používaní svedectva vyvolaného hypnózou, precedentný dôraz na znalecké svedectvo, forenzné nástroje a ich obmedzenia v rámci právnej štruktúry.</li>
<li>Článok sa zaoberá aj rozdielnymi názormi na syndróm otraseného dieťaťa, dôkazmi o jeho charaktere a špecifickým texaským právnym systémom. Diskusia sa rozširuje o závažnosť trestného činu, vedecký konsenzus, zneužívanie detí, konzervativizmus a súlad medzi kresťanstvom a kapitalizmom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2022/07/uMon-stupid-simple-monitoring">μMon: Stupid simple monitoring (2022)</a></h2>
<ul>
<li>μMon je ľahké riešenie na monitorovanie hostiteľov, ktoré využíva rôzne nástroje, ako napríklad RRDtool, SNMP, shell skripty a malý server FastCGI napísaný v jazyku C++.</li>
<li>Je navrhnutý tak, aby zjednodušil monitorovanie, eliminuje potrebu riešení náročných na zdroje, ako sú Prometheus a Grafana, a ponúka funkcie, ako je ukladanie v konštantnom priestore, nezávislé uzly, ľahký zber údajov a jednoduché nastavenie.</li>
<li>Napriek tomu, že vyžaduje znalosť nástroja RRDtool a shellu POSIX, je možné ho rozšíriť a prispôsobiť podľa potrieb používateľa. Zdôrazňuje výhody používania unixových systémov a nástroja RRDtool.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636013">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa diskutuje o rovnováhe medzi jednoduchosťou a funkčnosťou monitorovacích systémov, pričom sa vyzdvihuje μMon ako jednoduchšia alternatíva k monitorovacím nástrojom ako Netdata, Nachos, Zabbix a Grafana.</li>
<li>Dôraz sa kladie na kľúčový význam sledovania pre účinné monitorovanie.</li>
<li>Stručne sa uvádza existencia a používanie dtrace a x-trace za posledné dve desaťročia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mohamed-chs/chatgpt-history-export-to-md">Získajte celú históriu ChatGPT v súboroch Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Bol vyvinutý nový skript v jazyku Python na transformáciu konverzácií ChatGPT do dobre štruktúrovaných súborov Markdown.</li>
<li>Skript obsahuje pridané funkcie, ako sú hlavičky metadát YAML a interpret kódu na pokročilú analýzu údajov.</li>
<li>Skript bol sprístupnený na GitHube, čo umožňuje ostatným prispievať a ďalej ho zdokonaľovať. Toto riešenie bolo vytvorené ako rýchlejšia a efektívnejšia alternatíva k rozšíreniam Chrome.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636701">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V príspevku je podrobne opísaný novo navrhnutý skript v jazyku Python, ktorý transformuje históriu chatu z ChatGPT do dobre štruktúrovaných dokumentov Markdown s hlavičkami metadát YAML a vstupným/výstupným kódom interpretu kódu.</li>
<li>Autor vyzýva na prispievanie k rozvoju projektu a upozorňuje na možnosť vytvorenia rozšírenia Obsidianu.</li>
<li>Ostatní účastníci prejavujú nadšenie nad skriptom a navrhujú použiť analýzu kódu na preskúmanie a vizualizáciu histórie chatu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://janismac.github.io/ControlChallenges/">Výzvy v oblasti PID regulácie</a></h2>
<ul>
<li>Poskytnutý kód vypočíta potrebnú horizontálnu silu na zastavenie bloku v určenej polohe, konkrétne v polohe x=0.</li>
<li>Úloha spočíva v tlačení kvádra, kým sa nezastaví na tomto konkrétnom mieste.</li>
<li>Pre každú úroveň úlohy je kód lokálne uložený v prehliadači.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637006">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Tento článok sa zaoberá aplikáciou a výzvami PID (proporcionálno-integračno-derivačného) riadenia v rôznych technických odvetviach, najmä vo videohrách na vytváranie prirodzených pohybov a animácií.</li>
<li>Článok zdôrazňuje kritické rozhodnutie medzi použitím regulátorov s pevnou a pohyblivou rádovou čiarkou, ktoré môže významne ovplyvniť reálne situácie v rôznych oblastiach.</li>
<li>Odkazuje tiež na niektoré nástroje a simulácie používané pri aplikácii PID regulácie a na diskusiu o zdrojovom kóde a riešení hádaniek s ním spojených.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leb.fbi.gov/articles/featured-articles/larping-and-violent-extremism">LARPing a násilný extrémizmus</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637165">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavným predmetom diskusie je využívanie hrania rolí v priamom prenose (LARPing) ako právnej obrany, najmä v prípadoch spojených s možným násilným extrémizmom.</li>
<li>Významné diskusie sa točia okolo rozlišovania skutočného LARPingu od extrémizmu, možných falošných obvinení nevinných LARPerov a úlohy orgánov činných v trestnom konaní, ako je FBI, spolu s možným zneužitím vo vyšetrovacích procesoch.</li>
<li>Zdôrazňujú sa aj témy ako spochybňovanie pravdy v právnom systéme, význam LARPingu a používania rétoriky ako zbrane, otázky ochrany súkromia a online dohľadu. Krátko sa spomínajú virtuálne entity, secesia a potenciálne zneužitie LARPingu ako zámienky.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/unpacking-elixir-resilience.html">Rozbaľovanie elixíru: Odolnosť</a></h2>
<ul>
<li>Článok opisuje, ako Elixir a Erlang zahŕňajú spoľahlivosť a odolnosť do návrhu softvéru prostredníctvom funkcií, ako sú supervízory a stromy dohľadu na riadenie chýb.</li>
<li>Rozoberá úlohu natívne implementovaných funkcií (NIF) spolu s funkciami plánovania a preemptingu jazyka Erlang pri zvyšovaní stability softvérových aplikácií.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje význam navrhovania odolnosti a poskytujú sa v ňom poznatky o tom, ako vytvárať odolné aplikácie vrátane správneho riadenia kódu BEAM z hľadiska bezpečnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636529">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa zdôrazňujú silné stránky programovacieho jazyka Erlang/Elixir, ako sú jeho funkcie odolnosti voči chybám a súbežnosti, ktoré prispievajú k jeho vysokému výkonu.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú obavy týkajúce sa udržania ekosystému, problémov s nesúladom verzií v kontexte klastrov a perspektívy zavedenia typovania s Elixirom.</li>
<li>Napriek obavám dostáva Elixir celkovo pozitívne ohlasy na svoju produktivitu a výkonnú platformu OTP (Open Telecom Platform).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2023/sep/24/bennu-asteroid-sample-nasa-osiris-rex-mission-earth-updates">Kapsula NASA Osiris-Rex pristála v Utahu so vzorkou asteroidu Bennu</a></h2>
<ul>
<li>Misia NASA Osiris-Rex úspešne pristála v Utahu s kapsulou so vzorkami z asteroidu Bennu.</li>
<li>Tieto vzorky sa budú analyzovať v zabezpečenom zariadení, aby sa zlepšili naše poznatky o zložení Bennu.</li>
<li>Táto úspešná misia odštartovala desaťročnú iniciatívu zameranú na návrat vzoriek z vesmírnych expedícií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633867">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Kapsula Osiris-Rex NASA úspešne pristála v Utahu a priniesla vzorku z asteroidu Bennu.</li>
<li>Misia bola predĺžená, čo vyvolalo špekulácie o jej ďalšom cieli.</li>
<li>Prihlášky na YC Winter 2024 sú už otvorené, pravdepodobne pôjde o iné podujatie alebo program súvisiaci s vesmírom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rberenguel/PiWrite">PiWrite - Kindle Paperwhite na písanie</a></h2>
<ul>
<li>PiWrite je open-source projekt, ktorý umožňuje majiteľom Kindle Paperwhite používať svoje zariadenie ako nástroj na písanie s editorom podobným vimu.</li>
<li>Projekt inšpirovaný programom SolarWriter si vyžaduje nastavenie počítača Raspberry Pi Zero W s klávesnicou Bluetooth, spustenie webového servera a prístup k nemu prostredníctvom webového prehliadača Kindle.</li>
<li>K dispozícii je priama inštalácia z úložiska, vítané sú príspevky od iných používateľov a k dispozícii sú pokyny na nastavenie krok za krokom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633358">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zaoberá používaním zariadenia Kindle Paperwhite v kombinácii s programom PiWrite na vytváranie a úpravu dokumentov.</li>
<li>Zdôrazňuje dopyt po prenosnom zariadení s veľkou obrazovkou a klávesnicou na jednoduché písanie, ale upozorňuje na potenciálne problémy, ako je výdrž batérie a pohodlie pri písaní.</li>
<li>Uvádza aj alternatívne projekty pre čítačky Pocketbook a konfigurácie webového servera pre Kindle Paperwhite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/24/tcp_congestion_control_internet/">Riadenie preťaženia TCP zachránilo internet</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa skúma hlavná úloha, ktorú riadenie preťaženia TCP zohráva pri úspechu a škálovateľnosti internetu v konkurencii iných sieťových technológií.</li>
<li>Vznik TCP/IP ako dominantnej sieťovej technológie sa pripisuje jeho účinnému riadeniu preťaženia, ktoré umožňuje globálne rozšírenie internetu.</li>
<li>Venuje sa aj vývoju algoritmov riadenia preťaženia a výzvam pri riadení preťaženia siete, pričom zdôrazňuje dôležitosť riadenia preťaženia pre rozvoj a udržateľnosť internetu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633743">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa sústreďuje predovšetkým na históriu a problémy protokolu TCP/IP, pričom sa osobitne zdôrazňujú problémy s metódou riadenia preťaženia a bufferbloat.</li>
<li>Ako možné zlepšenia týchto problémov sa uvádzajú potenciálne riešenia, ako napríklad algoritmus BBR spoločnosti Google, časovače retransmisie s vysokým rozlíšením a oznámenie o preťažení frontu.</li>
<li>Spomína sa aj používanie ATM, MPLS, spravodlivé radenie do frontu a zložitosť protokolu HTTP/3, potreba spoľahlivej vrstvy UDP a problém škodlivých paketov RST.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cidrap.umn.edu/covid-19/type-2-diabetes-rates-us-youth-rose-62-after-covid-pandemic-began-study-suggests">Počet prípadov cukrovky 2. typu u mladých ľudí v USA vzrástol o 62 % po začiatku pandémie Covid</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia odhalila, že počet novovzniknutých prípadov cukrovky 2. typu medzi mladými ľuďmi v USA sa po začiatku pandémie COVID-19 zvýšil o 62 %, pričom počet prípadov cukrovky 1. typu vzrástol o 17 %.</li>
<li>Tento vplyv bol výrazne vyšší u černošských a hispánskych detí, čo naznačuje rasové rozdiely v rozšírenosti ochorenia.</li>
<li>Štúdia poukazuje na faktory, ako je znížená fyzická aktivita, zvýšené sedavé správanie, narušený spánok a väčšia konzumácia spracovaných potravín počas pandémie, ktoré môžu prispieť k nárastu počtu prípadov cukrovky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37638840">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Počas pandémie COVID-19 vzrástol výskyt cukrovky 2. typu u mladých ľudí v USA o 62 %, pravdepodobne v dôsledku obmedzenej fyzickej aktivity, sedavého správania, porúch spánku a zvýšenej konzumácie spracovaných potravín.</li>
<li>Tento nárast sa v rôznych skupinách líši a na pochopenie a potvrdenie príčinnej súvislosti je nevyhnutný ďalší výskum. Diabetes 1. typu tiež vykazuje menší nárast, čo naznačuje potrebu ďalšieho výskumu.</li>
<li>Skúma sa komplexný vzťah medzi obmedzeniami COVID-19, zmenami životného štýlu a cukrovkou so zameraním na potenciálny vplyv vírusu na bunky pankreasu, autoimunitu a komorbidity. Skúma sa aj bezpečnosť a možné dlhodobé účinky vakcín COVID-19, najmä u detí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.gamedev.place/@AshleyGullen/111109299141510319">Čo je potrebné na odovzdanie cesty k súboru rozhraniu API systému Windows v jazyku C++</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.gamedev.place je decentralizovaná sociálna sieť zameraná najmä na diskusie o vývoji hier a v súčasnosti má približne 8,5 tisíc aktívnych používateľov.</li>
<li>Aktívna diskusia sa týka problémov pri odovzdávaní ciest k súborom API systému Windows v jazyku C++ kvôli kódovaniu znakov a obmedzeniam dĺžky cesty, pričom používatelia sa delia o skúsenosti a riešenia.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúmajú obmedzenia a kompatibilita rôznych programovacích jazykov (vrátane jazyka Rust) a rozhrania API s cestami k súborom, pričom sa zdôrazňuje, že hoci väčšina softvéru používa UTF-16, existujú výnimky, napríklad niektoré jazyky používajú UTF-8 pre reťazce v pamäti v tvare unicode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632232">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok opisuje ťažkosti a potrebné úvahy pri vývoji systému Windows týkajúce sa správy ciest k súborom a kódovania Unicode.</li>
<li>Venuje sa využívaniu kódovania UTF-16, UTF-8 a ďalších kódovaní a rieši problémy spojené s využívaním pamäte, kompatibilitou a API súborového systému.</li>
<li>Ďalej sa tu skúmajú obmedzenia dĺžky cesty k súboru, možnosti kódovania v programovacích jazykoch a rozdiely medzi systémom Windows a inými operačnými systémami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nedbatchelder.com/blog/202309/the_myth_of_the_myth_of_learning_styles.html">Mýtus o mýte učebných štýlov</a></h2>
<ul>
<li>Autor spochybňuje teóriu učebných štýlov a namiesto toho navrhuje, aby si žiaci našli svoju osobnú cestu a vybrali si materiály, ktoré najlepšie podporujú ich proces učenia.</li>
<li>Venujú sa diskusii o používaní videí ako nástroja na učenie a zdôrazňujú dôležitú úlohu aktívneho zapojenia do učenia.</li>
<li>Zdôrazňuje sa potreba, aby pedagógovia uplatňovali autonómiu vo svojich vyučovacích metódach, a zároveň sa presadzuje, aby si žiaci mohli vybrať svoj vlastný štýl učenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632174">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa odmieta koncepcia odlišných učebných štýlov a zdôrazňujú sa osobné preferencie pri učení, pričom sa varuje pred zaraďovaním učiacich sa do konkrétnych kategórií.</li>
<li>V časti s komentármi sa diskusia rozširuje o úvahy o obmedzeniach pedagogického výskumu, o účinnosti rôznych vyučovacích taktík a o význame jednotlivých stratégií štúdia.</li>
<li>V závere príspevku sa uvádza, že úspešné učenie je kombináciou rôznych metód, dobrého koncepčného uchopenia a pravidelného precvičovania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MinecraftWikiEN/status/1706004078206103965">Minecraft Wiki sa rozhodla opustiť Fandom</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki opustila Fandom a založila novú nezávislú webovú stránku.</li>
<li>Tento prechod prináša výhody, ako je zníženie počtu reklám a rýchlejšie načítanie webových stránok.</li>
<li>Ďalšie informácie nájdete na novej webovej stránke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37635939">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki a ďalšie herné komunity prechádzajú z platformy Fandom kvôli kritike pomalého načítavania, nadmernej reklamy a nedostatočnej používateľskej skúsenosti.</li>
<li>Tieto wiki sa presúvajú na samostatne hostované platformy, aby zlepšili použiteľnosť a získali väčšiu kontrolu nad svojím obsahom.</li>
<li>Obavy vyplývajú aj z nespokojnosti s reklamnými praktikami Fandomu, ovládania obsahu veľkými poskytovateľmi internetu a kritiky Minecraftu a politiky Mojangu v oblasti odstraňovania účtov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/09/23/business/media/netflix-dvds.html">Netflix sa pripravuje na odoslanie poslednej červenej obálky</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Netflix ukončuje svoju kedysi významnú službu predplatného DVD, čo znamená koniec významnej obchodnej éry.</li>
<li>Spoločnosť venuje svoje zdroje výlučne streamovaniu, čím sa postupne zbavuje fyzických médií.</li>
<li>V čase oznámenia sa o spracovanie DVD staralo len šesť zamestnancov, čo svedčí o tom, že v posledných rokoch došlo v tejto službe k poklesu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632096">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Netflix sa rozhodla ukončiť distribúciu DVD s odvolaním sa na klesajúce príjmy a potrebu zamerať sa na iné oblasti.</li>
<li>Diskutuje sa o vplyve streamovacích služieb na životné prostredie v porovnaní s fyzickými DVD a o otázkach týkajúcich sa vlastníctva a práv v odvetví streamovania.</li>
<li>Diskurz sa zaoberá aj blokátormi reklám, vyhliadkou na predaj jednotky spoločnosti Netflix na požičiavanie diskov a obsahuje kritiku technických prístupov a finančných stratégií spoločnosti Netflix pri výrobe obsahu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-24]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-24</a></h1>
<h2><a href="https://www.dominikmayer.com/2023/09/icloud-drive-silently-deletes-your-content/">Disk iCloud v tichosti odstraňuje obsah</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá problémom so službou iCloud Drive, ktorá v tichosti vymazáva obsah používateľov z dôvodu konfliktov súborov.</li>
<li>Autor vychádza z osobných skúseností so stratou dôležitých súborov a odporúča používateľom premiestniť dôležité údaje z iCloud Drive, kým sa problém neodstráni.</li>
<li>Navrhovanou stratégiou zmiernenia je zriadenie úložiska Git, systému kontroly verzií, ktorý pomáha sledovať zmeny v súboroch a predchádzať strate údajov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37626273">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia vyjadrujú obavy týkajúce sa služby iCloud Drive a hlásia problémy, ako je neoprávnené vymazávanie obsahu a možné bezpečnostné chyby.</li>
<li>Diskutuje sa o efektívnosti používania funkcie Switch Control spoločnosti Apple na vzdialenú podporu, o problémoch so softvérom spoločnosti Apple, o problémoch so synchronizáciou údajov s repozitármi git a o nedostatkoch, pokiaľ ide o koncové šifrovanie a mechanizmy riadenia konfliktov.</li>
<li>Používatelia navrhujú na synchronizáciu a ukladanie údajov alternatívy, ako je synchronizácia, čo odráža celkovú nespokojnosť a nedostatok dôvery v iCloud Drive a posilňuje dôležitosť spoľahlivosti a bezpečnosti údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipfyx.fr/post/visual-studio-code-tunnel/">Blokovanie vloženého reverzného shellu Visual Studio Code skôr, ako bude neskoro</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá bezpečnostnými rizikami spojenými s funkciou reverzného shellu v aplikácii Visual Studio Code od spoločnosti Microsoft.</li>
<li>Na minimalizáciu týchto rizík odporúča používať technológiu blokovania domén a whitelistingu, pričom však upozorňuje, že pravidlo Applockera sa nemusí uplatňovať, takže je možné, že podmienky hash budú nevyhnutné.</li>
<li>Zdôrazňuje, že aplikácia Visual Studio Code v súčasnosti nemá zabudované ovládacie prvky pre túto funkciu a presadzuje rozšírené bezpečnostné opatrenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623562">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou sú bezpečnostné zraniteľnosti vstavanej funkcie reverzného shellu v populárnom textovom editore a integrovanom vývojovom prostredí (IDE) Visual Studio Code.</li>
<li>Názory na riziká, ktoré táto funkcia môže predstavovať, sa rôznia, pričom niektorí účastníci vyjadrili obavy z možného neoprávneného prístupu a krádeže údajov.</li>
<li>Diskusia zahŕňa aj širšie otázky bezpečnosti v textových editoroch a IDE, pričom zdôrazňuje účinnosť bezpečnostných opatrení a význam predchádzania porušeniam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bottlerocket.dev">Bottlerocket - Minimálny, nemenný operačný systém Linux s overeným zavádzaním</a></h2>
<ul>
<li>Bottlerocket je operačný systém založený na Linuxe, ktorý je špeciálne navrhnutý na hosťovanie kontajnerov a je ideálny pre kontajnerové orchestrátory, ako je Kubernetes.</li>
<li>Operačný systém sa vyznačuje minimálnou réžiou, bezpečnými aktualizáciami a výrazným zameraním na bezpečnostné funkcie vrátane používania kompilovaných jazykov, nemenného koreňového súborového systému a vynútených politík SELinux.</li>
<li>Ponúka rôzne prispôsobené varianty vhodné pre rôzne prostredia a možno ho spravovať prostredníctvom privilegovaných hostiteľských kontajnerov. Aktualizácie sa dodávajú prostredníctvom obrazov a v prípade potreby ich možno vrátiť späť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37626731">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Bottlerocket je operačný systém založený na Linuxe, ktorý vyvinula spoločnosť AWS špeciálne na prevádzku kontajnerov a ktorý je podobný systémom CoreOS a Flatcar Linux.</li>
<li>Medzi jedinečné vlastnosti Bottlerocket patrí skenovanie zraniteľností a schéma A/B rozdelenia pre aktualizácie, avšak v súčasnosti chýba zreteľná cesta k tomu, aby sa stal samostatným produktom a má problémy so začlenením podpory FIPS.</li>
<li>V diskusiách okolo Bottlerocket sa tiež zdôrazňujú nejasnosti týkajúce sa jeho nasadenia mimo AWS, jeho kompatibility v prostredí AWS, absencie hostiteľského strojového shellu, bezpečnostných funkcií a porovnania s NixOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.defcon.org/DEF%20CON%2031/DEF%20CON%2031%20presentations/byt3bl33d3r%20-%20SpamChannel%20Spoofing%20Emails%20From%202%20Million%20Domains%20and%20Virtually%20Becoming%20Satan.pdf">SpamChannel: Podvodné e-maily z 2 miliónov domén a prakticky sa stal Satanom [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37628337">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskurz sa zameriava na hackera, ktorý nepozorovanou technikou sfalšoval e-maily z dvoch miliónov domén, čím vyvolal otázky o účinnosti bežných metód overovania e-mailov.</li>
<li>Odporúča sa v nej zvýšiť závislosť od DKIM a DMARC a diskutuje sa v nej o potrebe štandardizácie overovania domén, pričom sa zdôrazňujú slabé miesta v zabezpečení elektronickej pošty.</li>
<li>Diskutuje sa aj o potenciálnych prínosoch a problémoch technológie ARC pri zlepšovaní filtrovania nevyžiadanej pošty, čo posilňuje potrebu zlepšených stratégií na boj proti spamu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bonappetit.com/story/can-you-put-plastic-in-the-microwave">Nevkladajte plast do mikrovlnnej rúry</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia Univerzity Nebraska-Lincoln odhalila, že pri mikrovlnnom ohrievaní plastových nádob sa do potravín uvoľňujú mikroplasty a nanoplasty, ktoré môžu narušiť endokrinný systém a predstavovať zdravotné riziká.</li>
<li>Označenie &quot;vhodné do mikrovlnnej rúry&quot; na plastových nádobách označuje len tepelnú odolnosť plastu, nie jeho bezpečnosť. Z takýchto nádob sa stále môžu uvoľňovať škodlivé častice vrátane bisfenolov a ftalátov.</li>
<li>Plasty typu 1 a 6 predstavujú pri mikrovlnnom ohreve vyššie zdravotné riziko, zatiaľ čo plasty typu 2 a 5 sa považujú za bezpečnejšie. Odborníci odporúčajú používať sklenené nádoby namiesto plastov na ohrievanie potravín v mikrovlnnej rúre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624070">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí najmä okolo obáv o bezpečnosť pri používaní plastových nádob v mikrovlnných rúrach a skúma alternatívy, napríklad sklenené nádoby.</li>
<li>V tomto príspevku sa skúma potenciálna súvislosť medzi používaním plastov, nárastom počtu prípadov rakoviny a dôsledkami mikroplastov na zdravie.</li>
<li>Hodnotí tiež praktickosť a účinnosť mikrovlnného varenia a zároveň zvažuje zdravotné riziká a prínosy používania plastov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/eu-fines-intel-400-million-for-blocking-amds-market-access-through-payments-to-pc-makers/">EÚ udelila spoločnosti Intel pokutu 400 miliónov dolárov za blokovanie prístupu spoločnosti AMD na trh</a></h2>
<ul>
<li>Európska komisia uložila spoločnosti Intel pokutu vo výške 400 miliónov dolárov za to, že v rokoch 2002 až 2007 bránila výrobcom osobných počítačov vo vstupe na trh.</li>
<li>Zistilo sa, že spoločnosť Intel podplácala výrobcov osobných počítačov, aby odkladali alebo obmedzovali produkty využívajúce procesory AMD, čo malo negatívny vplyv na hospodársku súťaž na trhu s procesormi x86.</li>
<li>Hoci v roku 2009 bola spoločnosti Intel uložená pokuta vo výške 1,13 miliardy USD za zneužívanie dominantného postavenia, stále jej hrozia ďalšie pokuty, keďže Komisia sa odvolala proti zamietnutiu časti prípadu týkajúcej sa rabatov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37627745">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Európska únia uložila spoločnosti Intel pokutu vo výške 400 miliónov dolárov za obmedzovanie prístupu na trh spoločnosti AMD, čo vyvolalo diskusiu o protisúťažných praktikách v technologickom priemysle.</li>
<li>Neustále sa diskutuje o vplyve takéhoto správania na rast spoločnosti AMD, o obvineniach z manipulácie s trhom a o nedostatočnej dostupnosti a možnostiach notebookov AMD v porovnaní s Intelom.</li>
<li>Diskurz ďalej zahŕňa špekulácie o stagnujúcej výkonnosti akcií spoločnosti Intel za posledných 15 rokov, potenciálne dôsledky predaja produktov pod cenu, výzvy na lepšiu podporu zo strany AMD a obavy z geopolitického zaobchádzania s Taiwanom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/windows-drivers-rs">Platforma, ktorá umožňuje vývoj ovládačov systému Windows v jazyku Rust</a></h2>
<ul>
<li>&quot;windows-drivers-rs&quot; je repozitár založený na jazyku Rust, ktorý umožňuje vývoj ovládačov systému Windows a podporuje modely WDM (Windows Driver Model) aj WDF (Windows Driver Framework).</li>
<li>Úložisko ponúka niekoľko krabíc, ktoré umožňujú prepojenie s vývojovou sadou Windows (WDK) vrátane väzieb, knižníc a makier.</li>
<li>Program &quot;windows-drivers-rs&quot;, ktorý je stále v počiatočnom štádiu vývoja, podporuje konfigurácie pre ovládače WDM, KMDF (Kernel-Mode Driver Framework) a UMDF (User-Mode Driver Framework), pričom v budúcnosti plánuje zahrnúť ďalšie konfigurácie. V súčasnosti sa však neodporúča na komerčné použitie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37629874">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Microsoft vytvorila platformu propagujúcu používanie jazyka Rust na vývoj ovládačov pre systém Windows, pričom zdôrazňuje výzvy a výhody spojené s písaním ovládačov s jazykom Rust pre systémy Windows aj Linux.</li>
<li>Diskusia poukazuje na výhody výberu jazyka so správou pamäte, ako je jazyk C#, pri vývoji ovládačov zariadení a spája tento argument s významom výkonu softvéru.</li>
<li>Diskurz sa zaoberá aj výhodami jazyka Rust pri vývoji jadra, úlohou zberu odpadu pri vývoji ovládačov a načrtáva potenciál prístupu mikrojadra a projektu Midori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/why-scalpers-can-get-olivia-rodrigo-tickets-and-fans-cannot/">Prečo môžu predajcovia získať vstupenky</a></h2>
<ul>
<li>Systém spoločnosti Ticketmaster &quot;Overený fanúšik&quot;, ktorý bol pôvodne navrhnutý na obmedzenie prekupovania, je manipulovaný prekupníkmi vo svoj prospech.</li>
<li>Podvodníci používajú viacero účtov, špecializované internetové prehliadače a hromadne zakúpené telefónne čísla, aby zvýšili svoje šance na získanie vstupeniek na populárne koncerty.</li>
<li>Tí môžu predávať vstupenky ešte pred ich oficiálnym predajom a nahrádzať už predané vstupenky lepšími, čo naznačuje, že systém zvýhodňuje skôr profesionálnych kupcov vstupeniek ako bežných fanúšikov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623955">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zameriava na problém prekupovania vstupeniek, skúma rôzne motivácie, ktoré za ním stoja, a navrhuje možné riešenia.</li>
<li>Účastníci uvažujú o rôznych stratégiách, ako je prepojenie vstupeniek s menami kupujúcich a overenie totožnosti, dynamické stanovenie cien a lotérie, a obhajujú zásadné inovácie v platformách na predaj vstupeniek, ako je Ticketmaster.</li>
<li>V dialógu sa zdôrazňuje potreba posilnenej regulácie a zároveň sa riešia štrukturálne problémy odvetvia predaja vstupeniek, pričom sa zdôrazňuje vplyv na fanúšikov aj umelcov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bmann/status/1705572964068930010">Podpora systému IPFS bola zlúčená do curl</a></h2>
<ul>
<li>IPFS (InterPlanetary File System), protokol navrhnutý na decentralizované ukladanie a zdieľanie súborov, bol teraz začlenený do softvéru curl.</li>
<li>Táto integrácia znamená kontinuitu a trvalý význam IPFS a technológie adresovania obsahu vo webovej infraštruktúre.</li>
<li>Curl, široko používaný nástroj na prenos údajov cez rôzne sieťové protokoly, rozšíri dosah a využiteľnosť systému IPFS tým, že bude podporovať jeho decentralizovaný model adresovania založený na obsahu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37628525">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Curl pridal do svojho systému podporu IPFS (InterPlanetary File System), hoci sa stále diskutuje o tom, či je táto implementácia skutočnou podporou IPFS alebo len prepísanými adresami URL.</li>
<li>V súčasnej implementácii chýba funkcia overovania, ktorá by krížovo kontrolovala, či sa výstup zhoduje s adresou IPFS; ako vylepšenie sa navrhuje priebežné overovanie prostredníctvom brán IPFS.</li>
<li>Diskutuje sa o potenciálnych rizikách spojených s prijatím IPFS a o tom, prečo používatelia vo všeobecnosti uprednostňujú používanie brán IPFS pred prevádzkovaním uzlov IPFS, ako aj o pridaní podpory pre adresy URL typu magnet a .onion do nástroja curl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2021/07/10/the-vital-art-of-talking-to-strangers">Dôležité umenie rozprávať sa s cudzincami (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá významom a možnými problémami interakcie s cudzincami, ktoré sú podrobne opísané v troch knihách.</li>
<li>Zameriava sa na vývoj postojov k cudzím ľuďom, ktoré prechádzajú od opatrnosti v detstve k túžbe po interakcii v období dospievania a ranej dospelosti.</li>
<li>Kľúčovým dôrazom článku je vzrušenie a možnosť úniku, ktoré vznikajú pri kontakte s cudzími ľuďmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624201">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V časti s komentármi sa rozoberá postoj k interakcii s cudzincami v rôznych oblastiach a porovnáva sa priateľskosť v mestách a na vidieku.</li>
<li>Medzi skúmané témy patrí prekonávanie sociálnej úzkosti, nepríjemné rozhovory v lietadle, výhody nepredvídaných stretnutí a rady na začatie konverzácie.</li>
<li>Diskusia zdôrazňuje význam pozitívnych interakcií a poukazuje na individuálne rozdiely v preferenciách a prioritách pri kontakte s cudzincami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/spyware-can-infect-your-phone-or-computer-via-the-ads-you-see-online-report-213685">Spyware môže infikovať váš telefón alebo počítač prostredníctvom reklám, ktoré vidíte online - správa</a></h2>
<ul>
<li>Izraelská technologická spoločnosť Insanet vytvorila spyware s názvom Sherlock, ktorý sa šíri prostredníctvom online reklamných sietí a mení konkrétne reklamy na trójske kone.</li>
<li>Na rozdiel od tradičného špionážneho softvéru využívajúceho zraniteľnosti telefónu využíva Sherlock na skrytú inštaláciu reklamné siete, ktoré umožňujú prístup k obsahu cieľového zariadenia.</li>
<li>Sherlock môže infikovať počítače a telefóny so systémom Android, ako aj iPhony, pričom existuje podozrenie, že je podobný už skôr identifikovanému špionážnemu softvéru Pegasus, čo vyvoláva obavy z civilného dohľadu a možného zneužitia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623479">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá problematikou spywaru, konkrétne &quot;Sherlocka&quot;, ktorý využíva online reklamy na infikovanie zariadení, potenciálne prostredníctvom zraniteľností prehliadača alebo operačného systému.</li>
<li>Odporúča sa zmena v reklamných technológiách a zavedenie nového modelu s názvom Sellff Offers. Odporúčajú sa obranné opatrenia, ako je vypnutie JavaScriptu a používanie blokovačov reklamy.</li>
<li>V diskusii sa rozoberajú etické dôsledky, podpora tvorcov obsahu a alternatívne spôsoby monetizácie, pričom autor uprednostňuje priamu podporu tvorcov obsahu pred využívaním adtech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://efe.com/en/science-and-technology/2023-09-22/india-fails-to-re-establish-communication-with-its-moon-probe/">Indii sa nepodarilo obnoviť komunikáciu so svojou sondou na Mesiaci</a></h2>
<ul>
<li>Indickej organizácii pre vesmírny výskum (ISRO) sa nepodarilo obnoviť komunikáciu s lunárnou sondou Vikram a roverom Pragyan, čím sa skončili nádeje na ich ďalšie fungovanie.</li>
<li>Na južný pól Mesiaca bol vyslaný pristávací modul Vikram a rover Pragyan, čím sa ISRO stala štvrtým subjektom na svete, ktorý dosiahol úspešné pristátie napriek pochybnostiam o odolnosti vozidiel voči extrémnym teplotám na Mesiaci.</li>
<li>Úsilie o obnovenie kontaktu so spomínanými lunárnymi vozidlami bude pokračovať, čo signalizuje vytrvalú vôľu ISRO prekonať výzvy, ktoré prináša výskum vesmíru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623405">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Snaha Indie obnoviť komunikáciu s lunárnou sondou bola neúspešná, napriek tomu sa misia považuje za úspešnú.</li>
<li>Diskusia poukazuje na technické výzvy a vplyv extrémne nízkych teplôt na Mesiaci, ktoré ovplyvňujú výkonnosť vozidiel a zariadení.</li>
<li>V súvislosti s prekonávaním takýchto nepriaznivých podmienok sa spomínajú rádioizotopové termoelektrické generátory, ktoré sú základnou technológiou používanou pri výskume vesmíru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rdaum/moor">Prepísal som server LambdaMOO z roku 1990</a></h2>
<ul>
<li>Táto osoba sa od začiatku 90. rokov podieľa na používaní a vylepšovaní LambdaMOO, viacužívateľského virtuálneho prostredia a programovacieho systému.</li>
<li>Podujali sa na prepracovanie systému LambdaMOO, aby využili výhody súčasných technológií a zvýšili jeho kompatibilitu.</li>
<li>Implementácia, ktorá je už takmer hotová, je napísaná v jazyku Rust (moderný systémový programovací jazyk) a podporuje jednotlivcov, ktorých fascinuje tento druh virtuálneho sociálneho prostredia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624400">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou diskusie je osoba, ktorá vytvorila server LambdaMOO pomocou programovacieho jazyka Rust s cieľom vylepšiť systém virtuálneho sociálneho priestoru zameraného na sociálnu interakciu a spoločné programovanie.</li>
<li>Osoba, ktorá sa tohto projektu ujala, hľadá pomoc a spätnú väzbu, najmä pokiaľ ide o problémy so spätnou kompatibilitou systému.</li>
<li>Účastníci sa rozprávajú o motoroch MOO, alternatívnych programovacích jazykoch a problémoch pri zachovávaní existujúcich inštancií LambdaMOO, vyjadrujú nadšenie a zdieľajú príslušné zdroje LambdaMOO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.google.com/mail/answer/15049?hl=en">Spoločnosť Google zruší základné zobrazenie HTML v službe Gmail začiatkom roka 2024</a></h2>
<ul>
<li>Používatelia služby Gmail budú môcť používať základné zobrazenie HTML do januára 2024, potom platforma automaticky prejde na štandardné zobrazenie.</li>
<li>Ak používatelia narazia na problémy s načítaním štandardného zobrazenia, môžu vyriešiť problémy so svojím prehliadačom, internetovým pripojením alebo zariadením.</li>
<li>V základnom zobrazení HTML chýbajú niektoré funkcie dostupné v štandardnom zobrazení a používateľom sa odporúča, aby v prípade pretrvávajúcich problémov prešli na aplikáciu Gmail alebo iného e-mailového klienta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37630914">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Google oznámila, že ukončí používanie základného zobrazenia HTML v službe Gmail, čo viedlo k diskusiám o budúcnosti webmailu, spoľahlivosti e-mailu v porovnaní s aplikáciami na zasielanie správ a úlohe spoločnosti Google ako reklamného podniku.</li>
<li>Diskusie zahŕňajú odporúčania pre alternatívne e-mailové služby, obavy z intenzívneho používania JavaScriptu a následného pomalého načítavania a dôraz na prispôsobenie sa scenárom s nízkou šírkou pásma.</li>
<li>Spomínajú sa aj obavy týkajúce sa prostredia s obmedzeným množstvom údajov, povinnosť podnikov vyhovieť rôznym požiadavkám zákazníkov a rôzne témy, ako sú monopoly na výletných lodiach a dostupnosť v okrajových prípadoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2023/09/worm-that-jumps-from-rats-to-slugs-to-human-brains-has-invaded-southeast-us/">Červ, ktorý prechádza z potkanov cez slimáky až do ľudských mozgov, napadol juhovýchod USA</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia uverejnená v časopise Emerging Infectious Diseases potvrdzuje výskyt potkaních pľúcnych červov, parazitov schopných infikovať ľudské mozgy, na juhovýchode USA.</li>
<li>Dôkazy o prítomnosti parazita boli zistené u siedmich z 33 testovaných potkanov v zoologickej záhrade v Atlante. Pľúcny červ potkanov žije typicky v potkanoch, prenáša sa na slimáky alebo ulitníky a v prípade prehltnutia môže infikovať človeka, pričom môže spôsobiť vážne neurologické poruchy a dokonca smrť.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že parazit sa v regióne rýchlo šíri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624506">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Červ Angiostrongylus cantonensis, rozšírený na juhovýchode USA, infikuje potkany, slimáky a dokonca aj ľudí, čo môže viesť k príznakom, ako sú bolesti hlavy, nespavosť a v závažných prípadoch meningitída.</li>
<li>Červom sa možno nakaziť konzumáciou nedostatočne tepelne upravených slimákov alebo infikovaných slimákov, preto je potrebné dôkladne umývať a pripravovať zeleninu, aby sa predišlo možnej infekcii.</li>
<li>Narastajú obavy z prítomnosti slimákov a parazitov v zeleni, prenosu chorôb prostredníctvom týchto kontaminovaných zdrojov a potenciálneho vplyvu na miestne trhy s bývaním.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2309.12269">Cambridge Law Corpus: Korpus pre výskum právnej umelej inteligencie</a></h2>
<ul>
<li>Bol predstavený Cambridge Law Corpus, nový súbor údajov pre výskum právnej umelej inteligencie, ktorý pozostáva z viac ako 250 000 súdnych prípadov Spojeného kráľovstva zo 16. storočia až po súčasnosť.</li>
<li>Okrem surového textu a metadát obsahuje korpus anotácie výsledkov prípadov v 638 prípadoch a v článku je znázornený proces trénovania a testovania modelov extrakcie výsledkov prípadov s použitím anotovaných údajov.</li>
<li>Hoci sú k dispozícii porovnávacie výkonnostné kritériá pre modely ako GPT-3, GPT-4 a RoBERTa, prístupnosť korpusu je z etických dôvodov obmedzená na výskum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37627129">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Cambridgeský právny korpus, komplexná zbierka právnych textov, bol vytvorený výslovne na účely právneho výskumu umelej inteligencie (AI).</li>
<li>Inovačné laboratórium Harvardskej právnickej knižnice vytvorilo projekt Caselaw Access Project, ktorý umožňuje prístup ku kompletnému súboru judikatúry USA, čo bolo doteraz náročné kvôli plateným bariéram.</li>
<li>Laboratórium tiež pripravuje zverejnenie otvoreného súboru právnych údajov (COLD cases) pre projekty umelej inteligencie a strojového učenia (ML), ale prístup ku korpusu cambridgeského práva je v súčasnosti obmedzený na výskumníkov z uznávaných inštitúcií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.genengnews.com/topics/genome-editing/crispr-silkworms-make-spider-silk-that-defies-scientific-constraints/">CRISPR priadky morušovej vytvárajú pavúčie hodváb, ktorý vzdoruje obmedzeniam</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci úspešne manipulovali s priadkou morušovou pomocou technológie CRISPR a vytvorili prvý pavúčí hodváb v plnej dĺžke, čím pripravili pôdu pre udržateľnú výrobu odolných ľahkých materiálov.</li>
<li>Vytvorené pavúčie vlákno je viac ako šesťkrát pevnejšie ako kevlar a má vysokú pevnosť v ťahu, čím prekonáva väčšinu ostatných prírodných a syntetických vlákien a je ekologickejšou alternatívou syntetických vlákien, ako sú nylon a kevlar.</li>
<li>Tento úspech má potenciál pre komercializáciu pavúčieho hodvábu, ktorý ponúka udržateľnú možnosť pre rôzne aplikácie a zároveň podporuje vývoj &quot;supermateriálov&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37623314">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vedci využili technológiu úpravy génov CRISPR na vytvorenie priadky morušovej, ktorá produkuje pavúčie hodváb, materiál o 160 % pevnejší ako tradičný hodváb.</li>
<li>Tento pokrok by sa mohol využiť v rôznych oblastiach, napríklad pri výrobe pevnejších materiálov pre vesmírne výťahy alebo pri tkaní nádrží na skladovanie vodíka.</li>
<li>Použitie pavúčieho hodvábu však môže byť obmedzené v scenároch, ktoré si vyžadujú vysokú tuhosť, a to z dôvodu jej prirodzeného nedostatku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elim.app/eng/home">CRM pre osobné vzťahy</a></h2>
<ul>
<li>Bola spustená nová aplikácia &quot;The New Elim&quot;, ktorá je zameraná na boj proti osamelosti a uprednostňovanie osobných vzťahov.</li>
<li>Aplikácia ponúka funkcie, ako napríklad možnosť identifikovať a spojiť sa s významnými osobami v ich živote, denné pripomienky na udržanie spojenia a posielanie virtuálnych pohľadníc s rôznym dizajnom.</li>
<li>V súčasnosti sa nachádza v počiatočnej fáze a vývojári &quot;The New Elim&quot; sa snažia získať spätnú väzbu od používateľov, aby sa mohli v budúcnosti riadiť vylepšeniami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37625283">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Elim.app vydala minimálny životaschopný produkt (MVP), ktorý je navrhnutý tak, aby pomáhal jednotlivcom sústrediť sa na dôležité vzťahy, a to vďaka funkciám, ako sú oznámenia a digitálne pohľadnice.</li>
<li>Používatelia navrhli vylepšenia, ako napríklad zahrnutie manuálneho zadávania kontaktov a integráciu s aplikáciami na zasielanie správ. Vývojári prejavili zámer nezobrazovať reklamy ani nepredávať údaje používateľov, ale zvažujú model prémiového predplatného.</li>
<li>Objavili sa obavy, že webová stránka aplikácie je v nemčine, čo viedlo k diskusiám o potenciáli a vylepšeniach aplikácie, ako aj o obmedzeniach nadmerného využívania technológií na riešenie sociálnych problémov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nationalarchives.gov.uk/20speople-investigating-the-strange-disappearance-of-mrs-agatha-christie/">Podivné zmiznutie pani Agathy Christie (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Tento príspevok sa zaoberá záhadným zmiznutím slávnej autorky kriminálnych románov Agathy Christie v roku 1926, následným policajným vyšetrovaním a verejným záujmom o tento prípad.</li>
<li>Článok sa zaoberá rôznymi teóriami a domnienkami o jej zmiznutí, ako aj kritikou reakcie polície a nákladov na pátranie.</li>
<li>Autor poukazuje na niektoré nepresnosti v mediálnom spravodajstve v tomto období.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37625291">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V prvom článku sa skúmajú teórie o nevysvetliteľnom zmiznutí Agathy Christie vrátane možnosti, že zmizla kvôli reklame, a uvádzajú sa historické súvislosti.</li>
<li>Druhý diel sa zaoberá nezrovnalosťami v príbehoch Sherlocka Holmesa a skúma presvedčenie Arthura Conana Doyla.</li>
<li>Tretia a štvrtá diskusia majú široký záber a dotýkajú sa alchýmie, náboženstva a diel známych autorov, diskutujú o úlohe polície pri zmiznutí Agathy Christie a počítajú najpredávanejšie knihy a autorov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tsa.gov/travel/security-screening/whatcanibring/items/light-saber">Politika TSA týkajúca sa svetelných šablí</a></h2>
<ul>
<li>Úrad pre bezpečnosť dopravy (TSA) povoľuje cestujúcim prevážať hračkárske svetelné meče v príručných aj odbavených batožinách.</li>
<li>Konečné rozhodnutie o tom, či predmet môže prejsť bezpečnostnou kontrolou, je v rukách pracovníka TSA.</li>
<li>Tieto informácie sú verejne dostupné na oficiálnej webovej stránke TSA, ktorá je súčasťou Ministerstva vnútornej bezpečnosti USA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37624112">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou diskusií je účinnosť a úloha bezpečnostných postupov, ktoré TSA uplatňuje na letiskách.</li>
<li>Názory sa líšia, niektorí účastníci spochybňujú účinnosť týchto postupov a iní obhajujú ich význam.</li>
<li>Okrem toho sa rozhovor venuje témam, ako sú vládne podporné schémy, vyvíjajúca sa povaha práce, nedôslednosť TSA pri uplatňovaní pravidiel a podrobnosti o konkrétnych položkách, ktoré TSA povoľuje alebo zakazuje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-23]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-23</a></h1>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Valve-Upstream-Everything-OSS">Spoločnosť Valve je skvelým prispievateľom do upstreamu Linuxu a komunity open-source</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Valve významne prispieva ku komunite Linuxu a open-source prostredníctvom svojej práce na Steam Decku a SteamOS a spolupracuje s poradenskou spoločnosťou Igalia, ktorá sa zaoberá open-source, na rôznych vylepšeniach v ekosystéme Linux.</li>
<li>Prispeli k ovládačom Mesa OpenGL a Vulkan, komponentom grafického ovládača jadra a podieľali sa na rozšírení podpory súborového systému, ktorý nerozlišuje veľké a malé písmená, a na vývoji kompozitora Gamescope Wayland.</li>
<li>Ich podpora sa vzťahuje aj na nemenné aktualizácie softvéru a Flatpak. Takýto rozsah príspevkov má pozitívny vplyv na ekosystém linuxových desktopov nielen v oblasti hier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612127">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Valve, tvorca platformy Steam, je chválená za svoje príspevky do komunity open-source a snahy o zlepšenie herného zážitku, hoci spočiatku čelila kritike.</li>
<li>Na politiku vrátenia peňazí v službe Steam a jej úlohu v hazardných hrách o skutočné peniaze, ako aj na obavy týkajúce sa kompatibility platformy so staršími hrami, existuje široké spektrum názorov.</li>
<li>Nedávne spustenie služby Steam Deck zvýšilo dostupnosť hier v Linuxe, hoci sa predpokladá, že používatelia Macu nemusia mať rovnaké výhody kvôli obmedzeniam v ekosystéme macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paisa.fyi/">Paisa - Open-Source správca osobných financií</a></h2>
<ul>
<li>Vývojár využíva jednoduché textové účtovníctvo a navrhol systém výkazníctva s názvom Paisa na verejné použitie.</li>
<li>Vývojár hľadá spätnú väzbu o tom, čo chcú ľudia zvyčajne vedieť o svojich osobných financiách.</li>
<li>Žiadame vás, aby ste neupravovali demo údaje a v prípade potreby ich stiahli a spustili lokálne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37613054">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na nástroje a metódy správy osobných financií vrátane integrácie s aplikáciou Plaid na automatizovaný import údajov, ale s obavami o bezpečnosť údajov a požiadavkou na štandardizované rozhrania API zo strany finančných inštitúcií.</li>
<li>V rozhovore sa rozoberajú aj ďalšie témy, ako sú daňové modely, alternatívny softvér, problémy s kategorizáciou transakcií a chvály používateľov na projekt s názvom Paisa, ako aj diskusie o dostupnosti verzií Linuxu.</li>
<li>Zdôrazňuje výzvy a potenciálne riešenia pre efektívnu správu osobných financií a poukazuje na dôležitosť pochopenia pravidiel vedenia účtovníctva a ťažkosti spojené s používaním otvorených bankových rozhraní API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/0-days-exploited-by-commercial-surveillance-vendor-in-egypt/">0-dní využívaných komerčným predajcom dohľadu v Egypte</a></h2>
<ul>
<li>Skupina pre analýzu hrozieb spoločnosti Google a laboratórium The Citizen Lab objavili reťazec 0-day exploitov pre telefóny iPhone, ktorý vyvinul dodávateľ sledovacích zariadení Intellexa a ktorý sa používa na inštaláciu špionážneho softvéru Predator prostredníctvom útoku typu man-in-the-middle (MITM).</li>
<li>Spoločnosť Apple tento problém odstránila opravou zraniteľností v systémoch iOS 16.7 a iOS 17.0.1, čím zdôraznila riziká, ktoré predstavujú komerční dodávatelia dohľadu.</li>
<li>Spoločnosť Google navrhuje používateľom, aby zapli režim &quot;HTTPS-First Mode&quot; ako ochranné opatrenie proti útokom MITM, čím zdôrazňuje pokračujúce úsilie spoločnosti Google v boji proti týmto hrozbám v oblasti spywaru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614816">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá širokými témami kybernetickej bezpečnosti vrátane zneužitia slabých miest softvéru egyptským dodávateľom dohľadu, ťažkostí pri odstraňovaní zraniteľností a potreby kvalifikovaných bezpečnostných odborníkov.</li>
<li>Zaoberá sa účinkom bezpečnostných certifikátov a úlohou sietí VPN pri ochrane pred vládnym dohľadom.</li>
<li>Spomínajú sa v ňom aj obvinenia z korupcie a vplyv týchto zraniteľností na telefón prezidentského kandidáta, čo poukazuje na ďalekosiahle dôsledky problémov s kybernetickou bezpečnosťou.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2023/09/22/GitHub-Actions-could-be-so-much-better">Akcie GitHubu by mohli byť oveľa lepšie</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyjadruje obavy týkajúce sa GitHub Actions, pričom zdôrazňuje problémy s ladením, možné bezpečnostné zraniteľnosti a potrebu vylepšenia validácie pracovných postupov.</li>
<li>Navrhujú niekoľko zlepšení vrátane interaktívneho ladenia, prísnejšej validácie pracovných postupov a lepšej špecifikácie typov spolu s výzvou na viac oficiálnych akcií spravovaných GitHubom.</li>
<li>Autor tiež kritizuje nedostatočný dôraz na komunitu zo strany GitHubu a vyjadruje obavy z možných bezpečnostných zneužití v rámci ekosystému GitHub Actions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612420">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo frustrácie a kritiky používateľov nástroja GitHub Actions, ktorý sa používa na kontinuálnu integráciu a kontinuálne nasadzovanie (CI/CD).</li>
<li>Používatelia vyjadrujú ťažkosti s ladením, obmedzenú funkčnosť a problémy s integráciou. Niektorí navrhujú používať alternatívne nástroje a riešenia na odstránenie týchto problémov.</li>
<li>Komunita zdôrazňuje potrebu vylepšenia platforiem CI, lepšej podpory správ HTML a uprednostňovania lokálneho spúšťania pracovných postupov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/all-the-ways-to-capture-changes-in-postgres/">Spôsoby zachytávania zmien v systéme Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Článok analyzuje rôzne metódy sledovania zmien v databáze Postgres: Analyzuje sa metóda Listen/Notify, priame dotazovanie tabuliek, replikácia a použitie tabuľky auditu.</li>
<li>Každý prístup je podrobne preskúmaný z hľadiska jeho výhod a zložitosti, aby poskytol cenné informácie.</li>
<li>V článku sa ako najsilnejšia technika odporúča replikácia, pričom ako vhodnejšia alternatíva sa odporúča využitie tabuľky auditu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37610899">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na optimálne metódy monitorovania a zaznamenávania zmien v databáze Postgres s odporúčaniami, ako je používanie spúšťačov, tabuliek histórie a spoliehanie sa na presnosť databázových hodín.</li>
<li>Boli navrhnuté rozšírenia ako &quot;pgaudit&quot; alebo &quot;temporal_tables&quot;, logická replikácia a spúšťacie funkcie; pretrvávajú však obavy týkajúce sa výkonnosti a požiadaviek na ukladanie, čo zdôrazňuje dopyt po zdokonalených a spoľahlivých metódach sledovania zmien v databázových systémoch.</li>
<li>Nástroje ako Debezium sú uznávané pri riešení obmedzení pri používaní funkcie LISTEN/NOTIFY v PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/working-remotely-can-more-than-halve-an-office-employees-carbon-footprint/">Práca na diaľku môže znížiť uhlíkovú stopu zamestnanca v kancelárii o viac ako polovicu</a></h2>
<ul>
<li>Webová stránka časopisu Scientific American je dočasne nedostupná z dôvodu neobvyklej prevádzky.</li>
<li>Scientific American je dcérskou spoločnosťou vydavateľstva Springer Nature, ktoré je spojené s mnohými vedeckými publikáciami.</li>
<li>Publikácia tvrdí, že je redakčne nezávislá pri informovaní o vedeckom vývoji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612968">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Dialóg sa zameriava na vplyv práce na diaľku na emisie uhlíka, blahobyt spoločnosti, produktivitu a vzťah medzi šéfom a pracovníkom.</li>
<li>Zdôrazňujú sa rôzne názory, zdôrazňujú sa environmentálne výhody práce na diaľku a porovnávajú sa s potenciálnymi problémami, ako je sociálne odlúčenie a znížená produktivita.</li>
<li>Upozorňuje sa tiež na potrebu vládnych zásahov, daňových stimulov a demokratických pokynov na pracoviskách, aby sa tieto výsledky riešili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2023-09-19/index.html">Java 21: Pekné, nevhodné a významné</a></h2>
<ul>
<li>Java 21 bola vydaná ako verzia s &quot;dlhodobou podporou&quot;, ktorá prináša vylepšenia, ako je porovnávanie vzorov pre príkazy prepínačov, vzory záznamov, sekvenčné kolekcie a virtuálne vlákna.</li>
<li>Za zmienku stoja virtuálne vlákna, ktoré riešia súbežné spracovanie požiadaviek, a porovnávanie vzorov, ktoré uľahčuje prácu s uzavretými hierarchiami a záznamami.</li>
<li>Vydanie sľubuje výrazné zvýšenie údržby s viac ako 10 000 opravami chýb, čo z neho robí výhodnú aktualizáciu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37612975">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text obsahuje rôzne diskusie týkajúce sa funkcií, ako sú virtuálne vlákna v jazyku Java a porovnávanie vzorov v programovacích jazykoch.</li>
<li>Diskurz sa dotýka aj témy aktualizácie softvérových balíkov a závislostí; podrobne opisuje výhody, obmedzenia a konkrétne výzvy spojené s týmito funkciami.</li>
<li>Zhrnutiu textu však chýba jasnosť a súdržnosť pri poskytovaní jednoduchého pochopenia preberaných tém.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/open-letter-on-runtime-fee">Otvorený list našej komunite</a></h2>
<ul>
<li>Platforma na vývoj hier Unity po reakcii komunity prehodnotila svoje nové pravidlá týkajúce sa poplatkov za spustenie; spoločnosť vydala otvorený list s ospravedlnením.</li>
<li>Medzi významné zmeny patrí zvýšenie hornej hranice príjmov zo 100 na 200 tisíc dolárov pre plán Unity Personal, oslobodenie od poplatkov pre hry, ktoré zarobia menej ako 1 milión dolárov, a uplatňovanie politiky len pre používateľov Unity Pro a Enterprise od verzie 2024 LTS.</li>
<li>Spoločnosť Unity ponúka možnosti platby v podobe fixného 2,5 % podielu na príjmoch alebo vypočítanej sumy na základe nových hráčov, pričom sa účtuje nižšia suma. Spoločnosť Unity vyzýva tvorcov na zasielanie otázok a obáv prostredníctvom živého chatu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614793">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Unity, široko používaná platforma na vývoj hier, čelí kritike za nedávne zmeny v cenovej politike, ktoré viedli k diskusii medzi komunitou používateľov.</li>
<li>Používatelia nielenže požadujú záruky, ktoré by zabránili podobným rozhodnutiam v budúcnosti, ale nie sú si istí ani schopnosťou spoločnosti Unity odraziť sa od tejto kontroverzie.</li>
<li>Existujú obavy, že spoločnosť Unity by mohla pokračovať v takýchto zmenách bez zodpovednosti, čo by vyvolalo diskusiu o význame dôvery zákazníkov a možnosti poškodenia dobrého mena spoločnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signal.org/docs/specifications/pqxdh/">Signál: Protokol dohody o kľúči Pqxdh</a></h2>
<ul>
<li>Dokument podrobne opisuje PQXDH, protokol dohody kľúčov pre autentifikáciu verejným kľúčom, ktorý poskytuje postkvantové priame utajenie, popierateľnosť a je určený pre asynchrónne nastavenia.</li>
<li>Opisuje fázy protokolu, úlohy zúčastnených strán a zahŕňa eliptickú krivku aj postkvantové kľúče so zameraním na vzájomnú autentifikáciu popierateľnú postkvantovými kľúčmi.</li>
<li>Uvádza aj bezpečnostné dôsledky, pričom sa zaoberá hrozbami, ako je zlyhanie komunikácie a útoky na nesprávne určenie identity, pričom kladie dôraz na silnú náhodnosť a dôležitosť prispievajúcich vlastností pri výbere mechanizmu zapuzdrenia kvádrového kľúča.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37610447">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou diskusií je nedávno vydaný protokol Pqxdh Key Agreement Protocol od spoločnosti Signal, o ktorom používatelia diskutujú v súvislosti s jeho funkciami ochrany súkromia a potenciálnymi bezpečnostnými zraniteľnosťami.</li>
<li>Niektorí používatelia odporúčajú alternatívne aplikácie na bezpečné zasielanie správ, čo naznačuje zmiešané vnímanie najnovšieho protokolu Signal.</li>
<li>Medzi kritické pripomienky k službe Signal patrí jej závislosť od centralizovaného servera a marketingových stratégií, ale hlavný dôraz sa kladie na bezpečnostné funkcie a ochranu súkromia služby Signal a jej náprotivkov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/all-in-on-sqlite-litestream/">Som v SQLite na strane servera (2022)</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa zdôrazňujú výhody používania SQLite ako hlavnej databázy pre aplikácie s celým zásobníkom vďaka jej jednoduchosti a vyššiemu výkonu.</li>
<li>Predstavuje sa open-source nástroj Litestream, ktorý posilňuje odolnosť a súbežnosť SQLite.</li>
<li>Nadchádzajúca aktualizácia Litestreamu umožní živú replikáciu databáz SQLite a ponúkne globálne škálovateľné databázové riešenie najmä pre aplikácie náročné na čítanie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37613747">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok hovorí o používaní SQLite na strane servera vo webových aplikáciách, rozoberá jeho silné a slabé stránky a rôzne reakcie na jeho používanie v produkčných prostrediach.</li>
<li>V diskusii sa skúmajú výhody a nevýhody spúšťania aplikačnej logiky v databáze pomocou nástrojov, ako sú spúšťače a uložené procedúry, a uvádza sa porovnávacia analýza SQLite a PostgreSQL ako aplikačných backendov.</li>
<li>Diskutuje sa o obmedzeniach systému SQLite vo väčších distribuovaných systémoch, ako aj o metódach replikácie a synchronizácie, o oneskorení prenosu údajov v počítačových sieťach a o výkonnostných rozdieloch medzi rôznymi databázovými systémami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://acoup.blog/2023/09/22/collections-how-to-roman-republic-part-iv-the-senate/">Ako na Rímsku republiku, časť IV: Senát</a></h2>
<ul>
<li>Článok je súčasťou série o Rímskej republike a zaoberá sa vplyvom a úlohou rímskeho senátu.</li>
<li>Hoci senát formálne nemal zákonné právomoci, prostredníctvom svojej auctoritas (latinsky autorita) a politických noriem vykonával kontrolu nad štátnymi financiami, rozhodnutiami týkajúcimi sa náboženstva a zahraničnej politiky.</li>
<li>Článok sa zaoberá aj ťažkosťami pri integrácii porovnateľnej poradenskej organizácie do moderného politického rámca USA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614216">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa venuje Rímskej republike so zameraním na senát, pričom podnecuje diskusiu o spoločenskom úpadku, historických osobnostiach a súvislostiach medzi Rímskou ríšou a súčasnými problémami.</li>
<li>Účastníci zdôraznili pretrvávajúci vplyv Ríma, jeho vplyv na rôzne aspekty života a všadeprítomnosť myšlienok súvisiacich s Rímskou ríšou v súčasnosti.</li>
<li>Spomínajú sa virálne internetové príbehy a potenciál filmovej adaptácie tejto témy, hoci sa objavuje aj nesúvisiaca zmienka o prihláškach YC (Y Combinator) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobdoescode.com/piano-tabs">Naučte sa hrať na klavír bez notového zápisu</a></h2>
<ul>
<li>Istá osoba vytvorila aplikáciu, ktorá vizualizuje noty podobným spôsobom ako výukové programy v službe YouTube a umožňuje používateľom importovať vlastné súbory.</li>
<li>Aplikácia zaviedla model predplatného pre prístup ku klasickej hudbe, ktorý sa však neukázal ako ziskový.</li>
<li>Tvorca v súčasnosti hľadá spätnú väzbu a návrhy na zlepšenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611457">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Dialóg sa točí okolo rôznych prvkov notového zápisu, pričom sa zdôrazňujú problémy pri jeho čítaní, výhody a obmedzenia klasického notového zápisu a potenciál alternatívnych notačných systémov alebo digitálnych aplikácií na učenie a hranie hudby.</li>
<li>Zdôrazňuje sa význam notového zápisu v oblasti hudobného vzdelávania a interpretácie, pričom sa kritizujú niektoré aplikácie na výučbu hudby a navrhujú sa zlepšenia.</li>
<li>Pozornosť sa venuje aj aspektom, ako sú ceny, používateľské rozhranie a funkcie konkrétnych aplikácií, a porovnávajú sa s existujúcimi aplikáciami na trhu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.getunleash.io/topics/feature-flags/feature-flag-best-practices">Zásady budovania a škálovania systémov príznakov funkcií</a></h2>
<ul>
<li>V dokumente sú opísané zásady konštrukcie a škálovania systémov príznakov funkcií, čo je technika vývoja softvéru, ktorá umožňuje kontrolu konkrétnych funkcií počas behu bez nasadenia kódu.</li>
<li>Načrtnuté zásady zabezpečujú stabilitu, škálovateľnosť a bezpečnosť a zahŕňajú stratégie, ako je nezverejňovanie informácií umožňujúcich identifikáciu osôb (PII), vyhodnocovanie príznakov v blízkosti používateľov, obmedzenie veľkosti užitočného zaťaženia a uprednostňovanie konzistentného používateľského zážitku.</li>
<li>Tieto zásady vychádzajú zo skúseností z budovania a rozširovania riešenia Unleash pre správu funkcií a slúžia ako pomôcka pre architektov a inžinierov pri budovaní rozsiahlych systémov označovania funkcií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611136">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou článku sú koncepcie a ťažkosti súvisiace so zavádzaním a škálovaním systémov príznakov funkcií na konfiguráciu počas behu pri vývoji softvéru.</li>
<li>Autor odporúča prijať prístup Open Telemetry client SDK na efektívnu správu príznakov funkcií a diskutuje o výhodách, kompromisoch a osvedčených postupoch spolu s používaním kanárikového testovania.</li>
<li>V diskusii sa objavili rôzne návrhy na rozlišovanie medzi príznakmi funkcií a konfiguráciami aplikácií, pričom sa odrážajú rôzne názory na ich funkciu a použitie pri vývoji softvéru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rapidpages/rapidpages">Rapidpages - OSS alternatíva k vercel&#39;s v0</a></h2>
<ul>
<li>Prednášajúci predstaví Rapidpages, nové online vývojové prostredie IDE (Integrated Development Environment) optimalizované pre front-end vývojárov.</li>
<li>Tento projekt vyžaduje na prevádzku kľúč OpenAI a aplikáciu GitHub OAauth, pričom je flexibilný, pretože je dostupný na samostatnom hostingu aj na cloudovej platforme na adrese <a href="http://www.rapidpages.io">www.rapidpages.io</a>.</li>
<li>O Rapidpages prejavili záujem technologické spoločnosti ako Vercel a vyzývajú používateľov, aby poskytli spätnú väzbu a podporili projekt tým, že ho umiestnia na GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614177">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>RapidPages, open-source konkurent Vercel v0, sa snaží obmedziť závislosť od tradičných platforiem CMS tým, že ponúka lešenie, rýchle inžinierstvo a kontextové výzvy prostredníctvom klikateľných prvkov stránky.</li>
<li>Zatiaľ čo podľa niektorých môže RapidPages narušiť trh CMS, iní tvrdia, že softvér CMS má stále svoj význam, čo odhaľuje kontroverzný názor na RapidPages.</li>
<li>Napriek menším problémom, ako sú problémy s prihlasovaním a nefunkčné výzvy, ktoré vývojár rieši, získal RapidPages predovšetkým pozitívne recenzie a návrhy na vylepšenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/schollz/croc">Croc: Jednoduché a bezpečné odosielanie vecí z jedného počítača do druhého</a></h2>
<ul>
<li>&quot;croc&quot; je nástroj na prenos súborov, ktorý využíva systém relé a koncové šifrovanie na bezpečný prenos súborov a priečinkov medzi počítačmi.</li>
<li>Nástroj je kompatibilný s viacerými platformami a podporuje obnovenie prerušených prenosov a prenosy viacerých súborov. Funguje na platformách, ako sú macOS, Windows, Unix a Android.</li>
<li>Medzi funkcie nástroja patrí odosielanie textu, používanie proxy servera, zmena šifrovacích kriviek a hash algoritmov a vlastné hostovanie relé. Projekt je open-source a podporujú ho sponzori z Githubu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37619151">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá rôznymi nástrojmi na prenos súborov, konkrétne Croc a Magic Wormhole, a podrobne opisuje ich funkcie, nedostatky a skúsenosti používateľov.</li>
<li>Zdôrazňuje význam bezpečnostných auditov a zistení zraniteľností, objasňuje problémy týkajúce sa verejných relay serverov, náklady na ich údržbu a alternatívne možnosti.</li>
<li>Diskusie používateľov sa zameriavajú na rôzne metódy prenosu súborov vrátane P2P, relay serverov, FTP, Dropboxu a mobilných klientov, ako aj na ich pohodlie a bezpečnostné aspekty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-kicks-off-rulemaking-to-remove-medical-bills-from-credit-reports/">CFPB spúšťa tvorbu pravidiel na odstránenie účtov za lekárske služby z úverových správ</a></h2>
<ul>
<li>Úrad pre finančnú ochranu spotrebiteľa (CFPB) začal proces tvorby pravidiel zameraný na odstránenie lekárskych účtov z úverových správ s cieľom pomôcť rodinám, ktoré sa zotavujú zo zdravotných kríz, zabrániť exekútorom vymáhať platby za prípadne nezaplatené účty a zvýšiť presnosť údajov o úverovom skóre.</li>
<li>Podľa vyšetrovania CFPB sú údaje z lekárskych faktúr menej predvídateľné, pokiaľ ide o splácanie bežných úverových záväzkov, a často sú plné chýb. Navrhované pravidlá by zakazovali spoločnostiam uvádzať lekárske dlhy v úverových správach a veriteľom používať tieto informácie pri rozhodovaní o upisovaní.</li>
<li>Okrem toho sa CFPB snaží zabrániť tomu, aby vymáhači dlhov zneužívali systém úverového spravodajstva a nútili spotrebiteľov splácať pochybné dlhy. Úrad posudzuje aj niekoľko ďalších návrhov týkajúcich sa sprostredkovateľov údajov a pokračuje v komunikácii s verejnosťou v súvislosti s vysokonákladovými špeciálnymi finančnými produktmi súvisiacimi s postupmi pri účtovaní zdravotnej starostlivosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37616171">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo rôznych otázok týkajúcich sa Úradu pre finančnú ochranu spotrebiteľa (CFPB), dlhov v zdravotníctve, potreby reformy zdravotníctva a ich vplyvu na úverové správy.</li>
<li>Zdôrazňuje zmiešané názory na financovanie a štruktúru CFPB, obavy týkajúce sa postupov účtovania zdravotnej starostlivosti, nedostatočnú transparentnosť cien zdravotnej starostlivosti a výhody a nevýhody všeobecnej zdravotnej starostlivosti.</li>
<li>V rozhovore sa ďalej zdôrazňuje vplyv zdravotných dlhov na kreditné skóre, neefektívnosť amerického poisťovníctva a diskusie o využívaní nákladov ako odstrašujúceho faktora v zdravotníctve, pričom sa zdôrazňuje potreba lepšej regulácie, dostupnej zdravotnej starostlivosti a komplexných reforiem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nasa-jpl/open-source-rover">Projekt JPL Open Source Rover</a></h2>
<ul>
<li>Open Source Rover JPL, menšia replika marsovských roverov, sa dá zostrojiť z ľahko dostupných komponentov a slúži ako učebná pomôcka pre ľudí, ktorí sa zaujímajú o robotiku a strojárstvo.</li>
<li>Využíva systém odpruženia Rocker-Bogie a 6-kolesové riadenie Ackerman na manévrovanie v kamenistom teréne a je poháňané počítačom Raspberry Pi, ktorý umožňuje prispôsobenie a aktualizácie.</li>
<li>Projekt poskytuje plán a zdroje na stavbu rovera, čím podporuje praktické učenie a rozvoj technických zručností.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37616513">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Projekt JPL Open Source Rover je misiou zameranou na skonštruovanie diaľkovo ovládaného vozíka na prepravu ťažkých nákladov v teréne, pričom sa zameriava na jednotlivcov bez technického alebo robotického vzdelania.</li>
<li>Používatelia na portáli Hacker News hľadajú rady o rôznych komponentoch projektu, ako je výber motora, konfigurácia pohonu a mechanizmus riadenia.</li>
<li>Licencovanie projektu vyvoláva diskusie, aj keď projektový tím poskytuje vysvetlenia, a vďaka pokroku v rýchlosti a nákladovej efektívnosti rastie záujem o prispôsobenie roveru na rôzne účely.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/business-66887717">Obsah služby Amazon Prime Video začne budúci rok obsahovať reklamy</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Amazon plánuje v roku 2024 začleniť reklamy do svojej streamovacej služby Prime Video a zamerať sa na generovanie príjmov z televíznych programov a filmov.</li>
<li>Zákazníkom v Spojenom kráľovstve, USA, Nemecku a Kanade sa tieto reklamy začnú zobrazovať začiatkom budúceho roka, ale za príplatok si môžu vybrať predplatné &quot;bez reklám&quot;, čo je obdobou akcií konkurenčných spoločností Disney+ a Netflix.</li>
<li>Hoci existujú obavy, spoločnosť Amazon ubezpečuje, že frekvencia reklám bude v porovnaní s lineárnou televíziou a inými streamovacími platformami nižšia; analytici sa domnievajú, že faktory pohodlia a balíky služieb spoločnosti Amazon by mohli vyvážiť potenciálne straty z predplatného.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37611191">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Amazon Prime Video zvažuje integráciu reklám do svojej streamovacej služby, čo spôsobuje nepokoj predplatiteľov, z ktorých mnohí hrozia zrušením predplatného.</li>
<li>Používatelia vyjadrili svoju nespokojnosť s rastúcim počtom reklám na streamovacích platformách a tvrdili, že to môže viesť k pirátstvu. Niektorí dokonca navrhli alternatívne spôsoby konzumácie obsahu bez reklám.</li>
<li>Diskusia sa rozšírila o témy, ako je minimálny branding a vplyv bohatstva na spoločnosti, ako je Amazon, a podčiarkla všeobecné sklamanie a obavy z potenciálneho znižovania kvality streamingu pre peňažný zisk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/09/22/vin-locking/#thought-differently">Apple nás podrazil v otázke práva na opravu (opäť)</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Apple údajne vystupuje proti hnutiu za právo na opravu, ktoré sa snaží monopolizovať opravy pomocou metód, ako je gravírovanie loga a blokovanie identifikačného čísla vozidla (VIN). Zložitosť a vysoké náklady jej programu opráv si vyslúžili kritiku.</li>
<li>Nezávislé spoločnosti ponúkajú cenovo dostupnejšie riešenia opráv - alternatívu, ktorú mnohí spotrebitelia uprednostňujú.</li>
<li>Snaha o prijatie právnych predpisov o práve na opravu naberá na intenzite, pričom sa dosiahli výsledky, ako napríklad prijatie príslušných zákonov v Kalifornii, ktoré presadzujú väčšiu slobodu pri opravách a interoperabilitu výrobkov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37614279">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá otázkou práva na opravu zariadení Apple a zdôrazňuje prekážky, ktoré spoločnosť Apple kladie pri opravách zariadení.</li>
<li>Diskusie v sekcii komentárov sa zameriavajú na diskusie o výbere používateľa, servisovateľnosti zariadenia, predpisoch týkajúcich sa náhradných dielov a nákladoch na opravy.</li>
<li>Skúma aj ďalšie súvisiace témy, ako je správa digitálnych práv (DRM), ochranné opatrenia spoločnosti Apple proti krádeži, párovanie súčiastok a vplyv na environmentálnu udržateľnosť a vládne nariadenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://efficientml.ai/">TinyML a efektívne výpočty hlbokého učenia</a></h2>
<ul>
<li>Kurz &quot;TinyML a efektívne výpočty hlbokého učenia&quot; je zameraný na vzdelávanie v oblasti efektívnych výpočtových techník AI, ktoré umožňujú robustné aplikácie hlbokého učenia aj na zariadeniach s obmedzenými zdrojmi.</li>
<li>Témy kurzu budú zahŕňať kompresiu modelu, pruning, kvantizáciu, vyhľadávanie neurónovej architektúry a distribuované trénovanie. Praktické skúsenosti budú poskytnuté pri nasadzovaní veľkých jazykových modelov, doplnené o online prednášky a živé prenosy.</li>
<li>Kurz, ktorý vedie profesor Song Han s dvoma asistentmi, podporuje interakciu v reálnom čase a umožňuje študentom klásť otázky na službe Discord. Kurz sa má vrátiť na jeseň 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37620507">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V príspevku sa zdôrazňuje význam jazyka TinyML, potreba efektívneho výpočtu hlbokého učenia a odporúča sa TinyML Talks.</li>
<li>Tvrdí, že energetická účinnosť infraštruktúr strojového učenia (ML) by nemala brániť špičkovému výskumu a vývoju technológií. Dotýka sa dôsledkov zákazu schém &quot;proof of work&quot; v kryptomenách.</li>
<li>Diskutuje sa o spolupráci s univerzitami a načrtáva sa potenciál na zavedenie účinných projektov ML do Afriky, pričom sa poskytujú poznatky o metóde &quot;postupnej destilácie&quot; spoločnosti Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-22]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-22</a></h1>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/unlimited-searches-for-10">Neobmedzené vyhľadávanie Kagi za 10 USD mesačne</a></h2>
<ul>
<li>Vyhľadávač Kagi aktualizoval svoju ponuku o plán Professional, ktorý zahŕňa neobmedzené vyhľadávanie za 10 USD mesačne, a o prepracovaný plán Starter za 5 USD mesačne na 300 vyhľadávaní.</li>
<li>V pláne Ultimate sa zavádzajú nové nástroje a používatelia sú pozvaní do uzavretej beta verzie. Okrem toho boli spustené aj plány Family a Duo, ktoré ponúkajú neobmedzené vyhľadávanie.</li>
<li>Spoločnosť Kagi zdôrazňuje svoj prístup zameraný na používateľa a oddanosť ochrane osobných údajov a naznačuje, že je otvorená spolupráci a investičným príležitostiam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603905">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text zahŕňa konverzáciu na rôzne témy vrátane vyhľadávačov ako Kagi a Google, blokátorov reklám a zhoršujúcej sa kvality recenzií produktov na Reddite.</li>
<li>Iná časť diskusie sa zameriava na vplyv reklamy, použiteľnosť operačného systému (najmä medzi Windows a Linuxom) a koncept lotérie.</li>
<li>Tento rozsah tém naznačuje, že sa zdieľajú a diskutuje sa o rôznorodých názoroch a perspektívach používateľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.splunk.com/en_us/blog/leadership/splunk-and-cisco-unite-to-accelerate-digital-resilience-as-one-of-the-leading-global-software-companies.html">Spoločnosť Cisco kupuje spoločnosť Splunk</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosti Splunk a Cisco uzavreli partnerstvo so zámerom zlepšiť digitálnu odolnosť uprostred výziev, ktoré prináša umelá inteligencia a digitálna transformácia.</li>
<li>Integráciou svojich špičkových riešení chcú spoločnosti zabezpečiť komplexnú viditeľnosť v oblasti bezpečnosti, pozorovateľnosti a sieťovej prevádzky, čím urýchlia inovácie a vytváranie transformačných dátových riešení.</li>
<li>Využitím globálnej siete a trhových kapacít spoločnosti Cisco chce spoločnosť Splunk zvýšiť svoje zdroje, aby mohla lepšie slúžiť zákazníkom a posilniť ich digitálnu odolnosť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596497">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Po neúspešnom pokuse o kúpu spoločnosti Datadog získala spoločnosť Cisco softvérovú spoločnosť Splunk, pričom sa v súvislosti s touto akvizíciou objavili fámy o obchodovaní s dôvernými informáciami.</li>
<li>Diskusia sa sústredila na vysoké ceny spoločnosti Splunk, zvýšené náklady, nespokojnosť zákazníkov a potenciálne zmeny služby v dôsledku akvizície spoločnosťou Cisco. Napriek tomu niektorí zákazníci stále nachádzajú v službe Splunk hodnotu napriek nákladom.</li>
<li>V rámci diskusie sa spomínajú alternatívne nástroje a platformy na analýzu protokolov, ako aj vývoj nástroja na vyhľadávanie IP adries ako potenciálnej náhrady za Splunk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2023/09/21/companies/nippon-tv-ghibli-acquisition/">Studio Ghibli sa stane dcérskou spoločnosťou televízie Nippon</a></h2>
<ul>
<li>Japonská televízna sieť Nippon TV sa chystá získať prestížne anime štúdio Studio Ghibli a vytvoriť z neho dcérsku spoločnosť.</li>
<li>Táto akvizícia nasleduje po špekuláciách o budúcom vedení štúdia Ghibli v dôsledku starnutia jeho zakladateľa Hayao Miyazakiho a prezidenta Toshio Suzukiho.</li>
<li>V rámci dohody bude spoločnosť Nippon TV vlastniť 42,3 % akcií štúdia Ghibli a riadiť jeho prevádzku, čo štúdiu umožní sústrediť sa na svoju tvorivú prácu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596788">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Televízia Nippon TV kúpila spoločnosť Studio Ghibli, čo potvrdil aj režisér Hayao Miyazaki.</li>
<li>Táto akvizícia vyvolala zmiešané pocity fanúšikov, ktorí sa obávajú o kvalitu budúcej produkcie pod novým vlastníkom.</li>
<li>V reakcii na nákup sa diskutuje o vplyve novej produkcie na klasickú, o názore Hayao Miyazakiho na animáciu vytvorenú umelou inteligenciou, o uprednostňovaní titulkov pred dabingom v medzinárodných filmoch a o vplyve japonskej animácie na Západe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2023/09/matrix-2-0/">Matica 2.0: Budúcnosť Matrixu</a></h2>
<ul>
<li>Matrix, platforma pre otvorenú štandardnú komunikáciu, ktorá sa často používa na bezpečnú decentralizovanú komunikáciu, uviedla na trh aktualizovanú verziu: Matrix 2.0. Táto aktualizácia zlepšuje použiteľnosť a výkon.</li>
<li>Matrix 2.0 prináša funkcie ako Sliding Sync a Native Group VoIP, ktoré sú navrhnuté tak, aby poskytovali rýchlejšiu a efektívnejšiu komunikáciu ako typické služby zasielania správ. Táto verzia predstavuje pre Matrix významný vývoj.</li>
<li>Element X, klient Matrix, kladie dôraz na rýchle používateľské rozhranie pomocou funkcie Sliding Sync, zatiaľ čo Matrix 2.0 obsahuje aj natívne volania Matrix Group VoIP. Tím Matrix pracuje na ďalších vylepšeniach a získava prostriedky na neustály vývoj.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599510">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo platformy na zasielanie správ Matrix a jej integrácie do klienta Element X, pričom sa dotýka obáv týkajúcich sa zložitosti, oneskorenia oznámení, šifrovania, premenovania aplikácií, komerčných aspektov a ťažkostí s vlastným hostovaním.</li>
<li>Vývojári uznávajú existujúce chyby a sľubujú, že zlepšia používateľský zážitok a výkon prostredníctvom prepísania kódu, hoci niektorí používatelia vyjadrujú obavy z častých zmien.</li>
<li>Rozhovor sa zameriava aj na výzvy a perspektívne riešenia v súvislosti so zavádzaním funkcií peer-to-peer, financovaním vývoja Matrix a spoluprácou platformy s orgánmi činnými v trestnom konaní a vládnymi orgánmi, pričom sa zdôrazňuje význam dôvery a transparentnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/airlines-banks-mileage-programs/675374/">Letecké spoločnosti zarábajú viac peňazí na míľových programoch ako na lietaní lietadlami</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Delta Air Lines upravila svoj program SkyMiles tak, aby bolo pre zákazníkov náročnejšie získať status a výhody, čo odráža širšie problémy v americkom odvetví leteckej dopravy.</li>
<li>Deregulácia leteckých spoločností v roku 1978 viedla k vytvoreniu vernostných programov a predaju bodov leteckých spoločností, ktoré sa stali významným zdrojom príjmov v spolupráci s bankami a spoločnosťami vydávajúcimi kreditné karty. Tento posun smerom k zameraniu sa na výdavky, a nie na míle, môže byť nevýhodný pre spotrebiteľov, ktorí nemajú karty s bodovým ziskom.</li>
<li>Článok naznačuje, že sľubované výhody deregulácie leteckých spoločností sa nedostavili a že prehodnotenie predpisov by mohlo pomôcť zlepšiť financializáciu leteckých spoločností a skúsenosti spotrebiteľov s leteckou dopravou.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37596755">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa rôzne témy z oblasti leteckého priemyslu, od vplyvu predpisov na znižovanie nákladov a tvorbu cien až po vplyv ďalších kódovacích liniek na programy.</li>
<li>V dialógu sa skúma súvislosť medzi hospodárskou súťažou a inováciou, technikami tvorby cien leteckých spoločností, ich ziskovosťou a vplyvom na spotrebiteľov, ako aj poskytovaním dotácií leteckým spoločnostiam.</li>
<li>Medzi ďalšie diskutované témy patria príkazové hospodárstvo, optimalizácia obchodných postupov, rozdelenie bohatstva a úloha inovácií v hospodárstve, čo ilustruje zložitosť a nuansy týchto tém.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-09-poisoning-death-iq-loss-thought.html">Otrava olovom spôsobuje viac úmrtí a pokles IQ, než sa predpokladalo: štúdia</a></h2>
<ul>
<li>Nová štúdia naznačuje, že účinky otravy olovom na zdravie ľudí sú závažnejšie, ako sa doteraz predpokladalo, a že pravdepodobne spôsobujú viac ako päť miliónov úmrtí ročne a výrazný pokles IQ detí.</li>
<li>Podľa tejto štúdie v roku 2019 zomrelo 5,5 milióna ľudí na srdcové choroby spôsobené vystavením olovu, čo je šesťkrát viac, ako sa odhadovalo v minulosti. V roku 2019 viedlo aj k celkovej strate 765 miliónov bodov IQ u detí mladších ako päť rokov na celom svete.</li>
<li>Tento výskum je prvým, ktorý hodnotí vplyv vystavenia olovu na úmrtnosť na srdcové ochorenia a stratu IQ u detí v rozvinutých a nerozvinutých krajinách, avšak je spojený s neistotami a vyžaduje si ďalšie overenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599542">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V tomto príspevku sa skúmajú rôzne dôsledky otravy olovom vrátane jeho vzťahu k miere kriminality u detí v predškolskom veku a jeho prítomnosti v znečistení automobilov a rôznych výrobkov.</li>
<li>Medzi hlavné body patrí nebezpečenstvo olova vo vodovodných armatúrach a používanie olovnatého plynu, pričom sa zdôrazňujú aj obavy z azbestu, minerálnych usadenín v kanviciach a problémy s elektrickým ohrevom vody.</li>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje význam regulácie a informovanosti pri riešení týchto environmentálnych a zdravotných problémov spojených s otravou olovom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/unusual_whales/status/1704870849831125446">Obchodovanie s dôvernými informáciami o akvizícii spoločnosti Splunk?</a></h2>
<ul>
<li>Obchodník investoval 22 000 USD do kúpnych opcií na akcie spoločnosti Splunk (SPLK), ktorých platnosť vyprší nasledujúci deň.</li>
<li>Keď spoločnosť Cisco Systems (CSCO) oznámila akvizíciu spoločnosti Splunk za 28 miliárd USD, akcie spoločnosti Splunk vzrástli o 20 %, čo výrazne zvýšilo hodnotu týchto výziev.</li>
<li>Následne bol obchodník schopný opustiť svoju pozíciu s pôsobivým výnosom 45 650 %, čo poukazuje na potenciálne vysoké riziko a vysokú návratnosť obchodovania s akciovými opciami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37599587">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Táto diskusia na fóre Hacker News sa zaoberá zákonnosťou a etickými aspektmi obchodu s veľkými opciami na akcie spoločnosti Splunk.</li>
<li>Účastníci tiež diskutujú o problémoch pri dokazovaní obvinení z obchodovania s využitím dôverných informácií a vyjadrujú rôzne názory na zákony o obchodovaní s využitím dôverných informácií.</li>
<li>V tejto téme sa skúmajú riziká a výhody obchodovania s opciami a rozoberá sa téma obchodovania volených úradníkov s využitím dôverných informácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webbtelescope.org/contents/news-releases/2023/news-2023-113">Webb NASA našiel zdroj uhlíka na povrchu Jupiterovho mesiaca Europa</a></h2>
<ul>
<li>Vesmírny teleskop NASA Jamesa Webba našiel na povrchu Jupiterovho mesiaca Europa uhlík, čo naznačuje, že v jeho podpovrchovom oceáne je potenciálne obývateľné prostredie.</li>
<li>Prítomnosť uhlíka, ktorý je kľúčovým prvkom pre život, nebola až do tohto objavu potvrdená; predpokladá sa, že pochádza z oceánu pod ľadovou kôrou Európy.</li>
<li>NASA plánuje v roku 2024 vypustiť sondu Europa Clipper na ďalší prieskum, hoci Webbov teleskop nepozoroval na povrchu Európy dôkazy o výparoch vodnej pary.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37602239">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vesmírny teleskop NASA Jamesa Webba objavil na povrchu Jupiterovho mesiaca Europa stopy po zdroji uhlíka. Je to dôležité, pretože sa predpokladá, že Europa má podzemný oceán tekutej vody.</li>
<li>Diskusia sa venuje &quot;novej vode&quot;, ktorá sa dostáva na Zem, a množstvu vodných zdrojov na našej planéte s dôrazom na globálnu hydrologickú perspektívu.</li>
<li>Skúma sa aj potenciál života na Európe, pripravované misie na štúdium Jupiterových mesiacov a dôsledky a stimuly pre výskum pod ľadom Európy, čo naznačuje rastúce zameranie na astrobiológiu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esper.io/blog/android-14-adds-support-for-using-your-smartphone-as-a-webcam">Android 14 pridáva podporu používania smartfónu ako webovej kamery</a></h2>
<ul>
<li>Systém Android 14 integruje podporu používania smartfónov ako webových kamier, čím sa eliminuje potreba aplikácií tretích strán pre túto funkciu.</li>
<li>Túto funkciu bude spravovať aplikácia Webcam Service v systéme Android 14, ale nebude všeobecne dostupná, pretože závisí od konfigurácie jadra a systémových predpokladov aplikácie.</li>
<li>Toto pridanie natívnej funkcie webovej kamery USB je významnou novinkou v systéme Android 14, ktorá môže premeniť zariadenia so systémom Android na všeobecne uznávané webové kamery USB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603467">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo používania zariadení Android a iPhone ako webových kamier a poukazuje na obmedzenia a možné výhody tohto postupu.</li>
<li>Diskusie sa týkajú aj rozdielov medzi týmito dvoma platformami vrátane faktorov, ako sú aktualizácie softvéru, životnosť zariadenia, možnosti prispôsobenia a obavy o ochranu osobných údajov.</li>
<li>Účastníci sa zaoberajú technickými aspektmi, ako je kvalita videa, metódy kompresie a úloha webových kamier a zachytávacích kariet HDMI, a vyjadrujú všeobecnú túžbu po väčšej všestrannosti a prispôsobiteľnosti mobilných zariadení.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.isosceles.com/the-webp-0day/">WebP 0day</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google vydala aktualizáciu zabezpečenia pre prehliadač Chrome, ktorá opravuje zraniteľnosť pretečenia zásobníka haldy v knižnici obrázkov WebP, ktorá bola aktívne zneužívaná.</li>
<li>Táto zraniteľnosť bola spojená so zneužitím iMessage s názvom &quot;BLASTPASS&quot;, ktoré sa využíva na spustenie špionážneho softvéru Pegasus spoločnosti NSO Group.</li>
<li>Hoci bola zraniteľnosť opravená, môže trvať určitý čas, kým sa oprava rozšíri do všetkých systémov. To pripomína dôležitosť revízií zdrojového kódu a prísnejšieho sandboxingu pre dekódovanie obrázkov a zložitý kód parseru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600852">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vo formáte obrázkov WebP bola identifikovaná bezpečnostná chyba, ktorá predstavuje potenciálne riziko na viacerých platformách vrátane kľúčových prehliadačov a operačných systémov.</li>
<li>Táto chyba podnietila diskusie o využívaní formálneho overovania, jazykov bezpečných pre pamäť, sandboxov a účinnosti typových systémov na zvýšenie bezpečnosti softvéru.</li>
<li>Niektoré distribúcie Linuxu vydali bezpečnostné záplaty na boj proti tomuto problému, avšak naďalej pretrvávajú obavy týkajúce sa iných zraniteľných distribúcií a aplikácií. Existuje aj širšia diskusia o využívaní virtuálnych počítačov na zlepšenie bezpečnosti prehliadača, a to napriek súvisiacim problémom a obmedzeniam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/documentation/contacts/cnlabelcontactrelationyoungercousinmotherssiblingsdaughterorfatherssistersdaughter">ŠtítokKontaktVzťahMladší bratranecMatkaSúrodenciDcéraOtecSestraDcéra</a></h2>
<ul>
<li>Obsah sa týka dokumentácie k beta verzii softvéru určenej pre vývojárov spoločnosti Apple a obsahuje označenia rodinných vzťahov.</li>
<li>Zahŕňa celý rad podporovaných platforiem, nástrojov a rôznych technológií spoločnosti Apple, čo dokazuje jeho široký záber.</li>
<li>Informácie obsahujú aj podrobnosti o autorských právach a zmluvách, ktoré sú pre vývojárov využívajúcich zdroje spoločnosti Apple veľmi dôležité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603331">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje potreba univerzálne jednotného systému označovania príbuzenských vzťahov v rôznych jazykoch.</li>
<li>Predložené návrhy zahŕňajú preklad, kategorizáciu a vstup používateľa, aby sa prispôsobili rôznorodosti a zložitosti terminológie rodinných vzťahov, ako je rozlišovanie starých rodičov a klasifikácia bratrancov.</li>
<li>Zdôraznili sa kultúrne zvyklosti a jazykové nuansy, čo poukazuje na ťažkosti a zároveň význam presného zobrazenia týchto vzťahov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Dicklesworthstone/automatic_log_collector_and_analyzer">Môj skript v jazyku Python s jedným súborom, ktorý som použil na nahradenie Splunku v mojom štarte</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyvinul skript v jazyku Python na zber a analýzu protokolov, ktorý je lepší ako softvér Splunk.</li>
<li>Plánujú skript ďalej zdokonaľovať a uvoľniť ho ako nástroj s otvoreným zdrojovým kódom, čo signalizuje, že technickí nadšenci môžu využívať bezplatnú alternatívu k nástroju Splunk.</li>
<li>Autor však pripúšťa, že skript je vhodný skôr pre menšie prevádzky a nie je ideálny na použitie vo veľkom podniku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600019">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Poster opisuje ich úspechy pri nahrádzaní softvéru Splunk, ktorý sa používa na monitorovanie, vyhľadávanie, analýzu a vizualizáciu strojovo generovaných veľkých dát, vlastným skriptom v jazyku Python, ktorý sa používa na zhromažďovanie, analýzu a ukladanie údajov denníkov v SQLite, a pri poskytovaní webového rozhrania.</li>
<li>Dialóg sa rozširuje o využitie SSH (Secure Shell) a podprocesu pre využitie vzdialeného servera, význam dôkladných komentárov a dokumentácie pri programovaní, veľkosť produkcie protokolov a potenciálne alternatívy k Splunku.</li>
<li>SQLite, softvérová knižnica, ktorá poskytuje relačný systém správy databáz, je chválená na používanie na ukladanie údajov. Spomínajú sa aj nadchádzajúce aplikácie YC (Y Combinator) Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/reduz/cb05fe96079e46785f08a79ec3b0ef21">Odpoveď na článok &quot;Godot nie je nová Jednota&quot; od Juana Linietskeho (BDFL of Godot)</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá architektúrou a systémom väzieb herného enginu Godot, pričom zdôrazňuje konkrétny prípad použitia a úsilie o jeho optimalizáciu.</li>
<li>V článku sa polemizuje o vnímaní efektívnosti Godota, diskutuje sa o zbere odpadu, alokácii pamäte a debatách o hodnote niektorých funkcií.</li>
<li>Porovnáva sa Godot a Unity, pričom v článku sa spomína aj možnosť zmeny hlavného skriptovacieho jazyka Godot v budúcnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37598985">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Tento príspevok sa zaoberá kritikou výkonu raycastingu herného enginu Godot a ponúka obranu raycastov a možné stratégie optimalizácie pri vývoji hier.</li>
<li>Zdravá diskusia medzi vývojármi sa týka nielen aplikácie raycastov v Godote, ale aj možných alternatívnych metód a profesionálneho správania sa tímu Godot.</li>
<li>Článok porovnáva výkon a skriptovacie schopnosti Godotu s inými hernými motormi, ako sú Unity a Unreal, a poukazuje na rôzne názory na rovnováhu medzi jednoduchosťou a výkonom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/nintendo-3ds/">Architektúra Nintendo 3DS</a></h2>
<ul>
<li>Článok ponúka komplexný prehľad architektúry Nintenda 3DS, vysvetľuje jeho charakteristické vlastnosti, modely a stereoskopické obrazovky spolu s technickými prvkami vrátane CPU, GPU, rozloženia pamäte a zvukových blokov.</li>
<li>Venuje sa funkciám firmvéru 3DS, jeho štartovaciemu procesu, používateľskému rozhraniu a možnostiam od aktualizácií hier až po využívanie virtuálnych konzolových hier.</li>
<li>Okrem toho poskytuje prehľad o zraniteľnostiach systému, historickom vývoji hackingu homebrew a rôznych exploitoch a nástrojoch užitočných na hacking konzoly. Súčasťou je zoznam ďalších zdrojov na ďalšie skúmanie tejto témy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37606380">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá rôznymi aspektmi Nintenda 3DS vrátane funkcie spätnej kompatibility, ktorá umožňuje používať hardvér predchádzajúcej generácie.</li>
<li>Používatelia sa podelia o svoje skúsenosti s technikami homebrew na hranie hier z rôznych konzol, riešia problémy a poukazujú na potenciálny pokrok v oblasti vreckového hrania.</li>
<li>Diskusia sa týkala aj vývoja herného priemyslu - od vnímaného poklesu počtu unikátnych konzol a nárastu počtu mobilných hier až po vzostup konzoly Nintendo Switch, ktorý vedie k nižšiemu dopytu po menších prenosných zariadeniach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://marvinh.dev/blog/speeding-up-javascript-ecosystem-part-6/">Zrýchlenie ekosystému JavaScriptu - neautorizované polyfily</a></h2>
<ul>
<li>Problémom je zbytočné zahrnutie polyfillov do balíkov npm, čo vedie k väčším priečinkom node_modules, než je potrebné.</li>
<li>Mnohé balíky, vrátane balíka &quot;eslint-plugin-react&quot;, importujú a priamo volajú funkcie polyfill, čo je neefektívny postup, keďže tieto úlohy sú už v JavaScripte široko podporované.</li>
<li>Príspevok naznačuje, že ekosystém JavaScriptu potrebuje prehodnotiť používanie závislostí, aby sa zvýšila efektívnosť a znížilo plytvanie diskovým priestorom. Odstránením nepotrebných polyfillov môže počet závislostí v projektoch výrazne klesnúť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37602923">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá problematikou automatického polyfillingu v JavaScripte a tým, ako zbytočné polyfillingy katalyzované nástrojmi ako swc a Babel vedú k nárastu veľkosti knižníc.</li>
<li>Diskutuje o problémoch so zachovaním spätnej kompatibility so staršími prehliadačmi, ako je IE6, a navrhuje možnosť rozvetvenia knižníc s cieľom odstrániť nepodstatnú spätnú kompatibilitu.</li>
<li>V článku sa zdôrazňujú problémy v ekosystéme JavaScriptu, ako je vysoká závislosť, neskúsení vývojári a zastaraná podpora prehliadačov. Navrhuje riešenia, ako je zníženie závislostí, prijatie menej závislých knižníc a prípadne využitie WebAssembly (WASM) na riešenie problémov so závislosťami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/21/hurricane/">Zákazník, ktorý uviazol kvôli hurikánu a potreboval SSH</a></h2>
<ul>
<li>Anekdota sa točí okolo žiadosti zákazníka o pomoc pri pripojení k serveru pomocou SSH z letiska, kde bol predvolený prístup na port, žiaľ, zablokovaný.</li>
<li>V reakcii na to tím podpory šikovne využil iptables na povolenie SSH na alternatívnom porte, čím zabezpečil, že zákazník mohol úspešne nadviazať pripojenie k serveru.</li>
<li>Zákazník sa poďakoval tímu podpory a prisľúbil, že po vyriešení svojej situácie zmeny vráti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37603554">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zákazník vyjadril nespokojnosť s nereagujúcou službou podpory Google GCP.</li>
<li>Účastníci diskutujú o spôsoboch, ako môžu veľké technologické spoločnosti zlepšiť svoju zákaznícku podporu, vrátane potenciálnych aplikácií umelej inteligencie.</li>
<li>Ďalšie súvisiace diskusie poukazujú na technické oblasti, ako je presmerovanie portov a obmedzenia verejného WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.research.google/2023/09/distilling-step-by-step-outperforming.html">Prekonávanie väčších jazykových modelov s menším množstvom trénovaných údajov a menších modelov</a></h2>
<ul>
<li>Tím Cloud AI spoločnosti Google predstavuje techniku s názvom &quot;destilácia krok za krokom&quot;, ktorá uľahčuje trénovanie kompaktných modelov špecifických pre danú úlohu s menším množstvom údajov.</li>
<li>Táto technika funguje tak, že z veľkých jazykových modelov (LLM) sa extrahujú informatívne časti známe ako &quot;odôvodnenia&quot;, ktoré slúžia na dohľad nad trénovaním menších modelov.</li>
<li>Výskum ukazuje, že táto metóda dosahuje lepšie výsledky ako LLM s podstatne menšími modelmi a menším množstvom trénovaných údajov, čím poskytuje riešenie efektívnejšie z hľadiska zdrojov pri výzvach nasadenia, ktoré predstavujú veľké modely.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37606352">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na schopnosti spoločnosti Google v oblasti umelej inteligencie a upozorňuje na to, že úspech vo výskume nemusí zaručiť dominantné postavenie produktu.</li>
<li>Zdôrazňuje sa dôležitosť doménovo špecifických modelov, multimodálneho tréningu a zdatného modelu manažéra pre procesorovo náročné veľké jazykové modely (LLM), ako je GPT-3+ od OpenAI, spolu s potrebou rámcov pre dávkové spracovanie.</li>
<li>Budúce možnosti zahŕňajú vstup spoločností Apple a Intel na trh s pamäťami LLM a zvýšenie kapacity pamäte RAM v hardvéri, aby sa lepšie prispôsobila pamätiam LLM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/education/2023/sep/21/calls-to-shut-down-bristol-schools-use-of-think-family-education-app-pupils-and-families">Výzva na ukončenie používania aplikácie bristolskými školami na &quot;monitorovanie&quot; žiakov a rodín</a></h2>
<ul>
<li>Aplikácia &quot;Think Family Education&quot; (TFE), ktorú využíva viac ako 100 škôl v Bristole na monitorovanie študentov a ich rodinného zázemia, vyvolala obavy.</li>
<li>Kritici tvrdia, že aplikácia, ktorá poskytuje prístup ku kontaktom rodiny s políciou a sociálnymi službami, by mohla potenciálne posilniť diskrimináciu študentov z menšinového etnického alebo robotníckeho prostredia.</li>
<li>Hoci mestská rada Bristolu a polícia v Avone a Somersete tvrdia, že aplikácia slúži na ochranu detí, nie na kriminalizáciu, kritici namietajú, že môže neúmyselne profilovať deti z menšín ako zapojené do trestnej činnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37597165">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavná téma sa točí okolo aplikácie používanej v bristolských školách, ktorá zhromažďuje a zdieľa údaje o študentoch a rodinách, čo vyvoláva obavy o súkromie, potenciálne profilovanie a nespravodlivé zaobchádzanie.</li>
<li>Ďalej sa rozširuje o širšiu diskusiu o úlohách dohľadu v školách, digitálnych zariadeniach, ochranných úradníkoch a negatívnych účinkoch systémov zdieľania údajov.</li>
<li>Taktiež sú nastolené otázky týkajúce sa silnej policajnej kontroly v chudobných štvrtiach, systémovej chudoby, súčasných systémových obmedzení pri ochrane zraniteľných osôb, možného rasového profilovania, otázok transparentnosti a zodpovednosti spoločností a vládnych úradov pri správe osobných údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://faq.usps.com/s/article/USPS-In-Person-Identity-Proofing">Osobné overenie totožnosti USPS</a></h2>
<ul>
<li>USPS.com poskytuje množstvo služieb a nástrojov, ako je sledovanie balíkov, vyhľadávanie pobočiek USPS, nákup známok, plánovanie vyzdvihnutia, výpočet cien a ďalšie.</li>
<li>Na webovej stránke nájdete aj informácie o úlohách, ako je odosielanie a prijímanie pošty, správa pošty a nákup potrebných známok a prepravných materiálov.</li>
<li>USPS.com podporuje služby osobného overenia totožnosti pre registračné subjekty na stránke Login.gov, ktoré umožňujú bezpečné overenie totožnosti v prípade, že nie je možné overenie online, a ktoré sú k dispozícii bezplatne na zúčastnených predajných miestach USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37600618">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Tento prehľad upozorňuje na zavedenie osobného overovania totožnosti poštovou službou Spojených štátov amerických (USPS) s cieľom riešiť problémy s overovaním totožnosti online.</li>
<li>Článok sa zameriava aj na problémy s overovaním adries, chyby v systémoch certifikátov na podpisovanie kódov a požiadavky na vzdialené overovanie totožnosti.</li>
<li>Diskutuje o témach, ako je úloha vlády pri overovaní totožnosti, potenciálne výhody centralizovaných systémov a prebiehajúca diskusia okolo zákonov o preukazoch voličov, ktorá poukazuje na zložitosť a kompromisy v tomto procese.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/09/21/2023/the-sec-cracks-down-on-greenwashing">Komisia pre cenné papiere a burzy (SEC) zasahuje proti greenwashingu</a></h2>
<ul>
<li>Americká Komisia pre cenné papiere a burzy (SEC) iniciovala pravidlo proti &quot;greenwashingu&quot;, ktoré zabezpečuje, aby 80 % portfólia fondu zodpovedalo aktívam uvedeným v názve fondu. Toto pravidlo bolo navrhnuté s cieľom zabrániť zavádzajúcemu zobrazovaniu investícií v oblasti životného prostredia, sociálnych vecí a riadenia (ESG).</li>
<li>Európska únia (EÚ) v rámci boja proti &quot;greenwashingu&quot; vylúčila aj tvrdenia o &quot;klimatickej neutralite&quot; alebo akékoľvek rozsiahle environmentálne vyhlásenia do roku 2026.</li>
<li>Okrem &quot;greenwashingu&quot; sa stupňuje aj geopolitické napätie, napríklad pozastavenie vízovej povinnosti medzi Indiou a Kanadou, potenciálna obranná zmluva medzi USA a Saudskou Arábiou vyvolávajúca obavy v súvislosti s ľudskými právami a spor o dovoz obilia medzi Ukrajinou a Poľskom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37598329">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Americká Komisia pre cenné papiere a burzy (SEC) presadzuje prísnejšie predpisy týkajúce sa &quot;greenwashingu&quot; na trhoch s uhlíkom, keďže neziskové organizácie údajne uvádzajú nepravdivé tvrdenia o environmentálnej udržateľnosti.</li>
<li>Stále viac sa diskutuje o dôveryhodnosti a účinnosti uhlíkových kreditov a o potrebe ďalšej regulácie trhu s kompenzáciou emisií oxidu uhličitého. Narastajú aj obavy z kreditov za odlesňovanie a podvodov.</li>
<li>V článku a komentároch sa diskutuje o možných riešeniach, ako je napríklad zdaňovanie uhlíka, ale uznávajú sa aj súvisiace problémy vrátane spoľahlivej kvantifikácie emisií uhlíka, rizika vzniku čierneho trhu a komplikácií, ktoré predstavujú jadrové štáty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-21]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/09/30">2023-09-21</a></h1>
<h2><a href="http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt">Auto alergické na vanilkovú zmrzlinu (2000)</a></h2>
<ul>
<li>Zákazník nahlásil, že jeho vozidlo Pontiac neštartovalo, len keď si kúpil vanilkovú zmrzlinu, ale pri iných príchutiach fungovalo podľa očakávania.</li>
<li>Vyšetrovanie technika odhalilo, že vozidlo malo problém s parnou brzdou, ktorý bol spôsobený prehrievaním motora, keďže vanilková zmrzlina sa rýchlo kupovala kvôli jej dostupnosti na prednej strane predajne.</li>
<li>Táto situácia zdôrazňuje, že aj zdanlivo absurdné technické problémy môžu mať logické a reálne vysvetlenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584399">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Táto diskusia na Hacker News osvetľuje rôzne prípady, keď podmienky prostredia spôsobujú poruchy elektronických zariadení, vrátane priameho slnečného svetla, ktoré ovplyvňuje myš, tmy, ktorá spôsobuje, že sa iPhone spustí do štartovacej slučky, a horúceho počasia, ktoré spôsobuje výpadky internetu.</li>
<li>V rozhovore sa skúmajú aj ďalšie problémy, ako napríklad vlhkosť spôsobujúca problémy v medených kábloch, vplyv slnečného svetla na snímače, problémy pri riešení zastaraných technológií a výpadky elektrickej energie, ktoré vedú k problémom so servermi v malej obci.</li>
<li>Ďalšie významné témy sa týkajú vybíjania autobatérie, nedostatočnej kompenzácie od Subaru a zrušených obvinení v dôsledku zámeny právnikov, ako aj vyvrátenia mýtu o neúspechu Chevroletu Nova na španielsky hovoriacich trhoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/dall-e-3">DALL-E 3</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI predstavila pokročilý generátor textov na obrázky DALL-E 3, ktorý sa vyznačuje presnosťou a detailným vytváraním obrázkov.</li>
<li>DALL-E 3 je postavený na technológii ChatGPT, ktorú možno využiť na brainstorming a vylepšovanie podnetov. Boli prijaté bezpečnostné opatrenia, aby sa zabránilo vytváraniu násilného, dospelého alebo nenávistného obsahu.</li>
<li>Cieľom nového systému je identifikovať obrázky vytvorené umelou inteligenciou a ponúknuť tvorcom kreatívnu kontrolu.Zákazníci ChatGPT Plus a Enterprise ho budú mať k dispozícii v októbri prostredníctvom rozhrania API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586900">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Kľúčovou témou je model generovania obrázkov DALL-E 3 od OpenAI a jeho integrácia s ChatGPT, pričom sa diskutuje o jeho možnostiach, obmedzeniach a potenciálnych účinkoch na platformy na prevod textu na obraz.</li>
<li>Diskusie sa sústreďujú na etické a právne aspekty, ako sú otázky autorských práv, zodpovedné používanie umelej inteligencie, možnosť tvorcov vylúčiť svoje obrázky zo súborov údajov a dôsledky obsahu vytvoreného umelou inteligenciou na rôzne odvetvia.</li>
<li>Ďalšie oblasti záujmu sa týkajú bezpečnosti umelej inteligencie, stratégií OpenAI, umeleckej úrovne výstupov DALL-E, podrobného rozpisu jeho technických kapacít a kritiky týkajúcej sa pokusov OpenAI obmedziť ostatné firmy zaoberajúce sa umelou inteligenciou.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/">ElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync pre local-first aplikácie</a></h2>
<ul>
<li>ElectricSQL je synchronizačná vrstva s otvoreným zdrojovým kódom, ktorá umožňuje vývojárom vytvárať aplikácie v reálnom čase, schopné pracovať offline a reagovať na zmeny pomocou systémov Postgres a SQLite.</li>
<li>Táto synchronizačná vrstva vytvorená pomocou Elixiru zaručuje konzistenciu údajov aj pri konfliktných úpravách alebo dlhodobom používaní offline.</li>
<li>V tíme ElectricSQL pracujú vynálezcovia bezkonfliktných replikovaných dátových typov (Conflict-Free Replicated Data Types - CRDT) a špecialisti na vývoj softvéru na lokálnej báze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584049">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL je synchronizačná vrstva s otvoreným zdrojovým kódom, ktorá zabezpečuje obojsmernú aktívnu synchronizáciu medzi Postgres a SQLite, umožňuje aplikáciám pracovať v reálnom čase a v režime offline a implementuje zmeny schémy a kontrolu synchronizácie údajov aj počas dlhšieho obdobia offline.</li>
<li>Využíva technológiu synchronizácie založenú na CRDT na spracovanie konfliktných úprav a je chválená za prijatie prístupu local-first, kompatibilitu s nízkokódovými nástrojmi založenými na technológii React a architektúru offline-first tým, že synchronizuje so vzdialenými servermi pomocou jednoduchého a všeobecného servera pre všetkých klientov.</li>
<li>Hoci je ElectricSQL vo vývoji, aktívne reaguje na spätnú väzbu používateľov, podporuje IndexedDB pre virtuálny súborový systém v prehliadači a v budúcnosti plánuje podporovať ďalšie ovládače, takže je kompatibilný s akýmkoľvek frameworkom JavaScript alebo TypeScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte.dev/blog/runes">Svelte 5: Runy</a></h2>
<ul>
<li>Svelte 5 zavádza funkciu s názvom &quot;runy&quot;, ktorá zvyšuje reaktivitu a zjednodušuje vytváranie opakovane použiteľných komponentov v aplikáciách Svelte.</li>
<li>Funkcia reaktivity v aplikácii Svelte 5 je napájaná signálmi, čo je podobný koncept ako v aplikácii Knockout 2010, ale signály sú v aplikácii Svelte 5 spracované efektívnejšie.</li>
<li>Hoci nie je pripravený na produkčné použitie, na preskúmanie týchto nových funkcií v aplikácii Svelte 5 je k dispozícii náhľadová stránka a interaktívne ihrisko.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584224">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí predovšetkým okolo nedávneho vydania frameworku Svelte 5 v jazyku JavaScript a venuje sa jeho kladom a záporom, pokiaľ ide o reaktivitu a správu stavu.</li>
<li>Účastníci porovnávajú Svelte 5 s inými známymi frameworkmi, ako sú React a Vue, a diskutujú o pozorovateľných vzoroch, obojsmernom viazaní údajov a výkone.</li>
<li>Niekoľko diskusií sa ďalej rozvinulo o zložitosti a kompatibilite rôznych rámcov JavaScriptu, čo dokazuje jasný dopyt po štandardizovaných riešeniach a intuitívnejšej syntaxi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters">Moje filtre uBlock Origin na odstránenie rušivých prvkov</a></h2>
<ul>
<li>Jednotlivec si vytvoril úložisko, miesto, kde sa uchovávajú digitálne údaje, zoznamy filtrov na odstránenie rozptyľovania z konkrétnych webových stránok.</li>
<li>Rozhodli sa vylúčiť zo svojej digitálnej spotreby prvky sociálnych platforiem, ako sú Instagram, Facebook a TikTok.</li>
<li>Napriek tomu si stále zachovávajú túžbu používať sekcie platforiem, ako sú Twitter a YouTube, a otvorene vítajú návrhy, identifikácie chýb, žiadosti o stiahnutie (spôsob zasielania príspevkov do softvérového projektu) alebo e-maily.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584134">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí najmä okolo používania filtrov uBlock Origin a ďalších nástrojov na blokovanie reklamy na rôznych platformách, ktorých cieľom je predovšetkým zlepšiť používateľský zážitok odstránením reklám a iných rušivých prvkov z webových stránok.</li>
<li>Používatelia zdieľali špecifické nástroje, filtre, režimy čítania, rozšírenia prehliadača a alternatívne platformy na bezpečné a lepšie prehliadanie s dôrazom na súkromie.</li>
<li>Diskutovalo sa o Orione, špecifickom prehliadači vhodnom pre iOS, a krátko sa odbočilo od témy, aby sa spomenulo, že prihlášky na YC Winter 2024 sú otvorené.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tri.global/news/toyota-research-institute-unveils-breakthrough-teaching-robots-new-behaviors">Toyota Research tvrdí, že dosiahla prelom vo výučbe robotov novým spôsobom správania</a></h2>
<ul>
<li>Požiadavka používateľa na konkrétnu aplikáciu alebo webovú stránku nemohla byť dokončená z dôvodu problémov s pripojením k serveru alebo nadmernej prevádzky.</li>
<li>Používateľovi bolo odporučené, aby to skúsil neskôr alebo sa obrátil na majiteľa aplikácie alebo webovej lokality.</li>
<li>CloudFront, sieť na doručovanie obsahu od spoločnosti Amazon, túto chybu vyvolala a poskytla ID požiadavky na účely ladenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586264">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskum spoločnosti Toyota odhalil významný pokrok v učení robotov novému správaniu pomocou generatívnej metódy umelej inteligencie s názvom Politika difúzie, za ktorú vďačíme profesorke Shuran Song a jej laboratóriu na Kolumbijskej univerzite.</li>
<li>Diskurz sa zaoberá zložitosťou robotických úloh, vplyvom automatizácie a umelej inteligencie na nahradenie ľudskej práce vo viacerých odvetviach a ekonomickými dôsledkami vrátane presunu pracovných miest.</li>
<li>Dialóg sa tiež zameriava na potenciál vytvorenia humanoidných robotov s pokročilými schopnosťami, potrebu vládnej podpory, budúce úlohy technológie a perspektívne výhody robotov v záchranných službách a pri reprodukčných úlohách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemm.ee/post/8670706">Vývojár hry Terraria kritizuje Unity a daruje 200-tisíc dolárov alternatívam s otvoreným zdrojovým kódom</a></h2>
<ul>
<li>Herný vývojár Re-Logic verejne kritizoval herný engine Unity za jeho nedávne aktualizácie podmienok služby a monetizačných poplatkov.</li>
<li>Spoločnosť Re-Logic darovala 200-tisíc dolárov open source herným motorom Godot a FNA, aby podporila vývojárov a postavila sa proti tomu, čo vnímajú ako nespravodlivú monetizáciu zo strany Unity.</li>
<li>Názory hernej komunity sa rozchádzajú, niektorí tento krok spoločnosti Re-Logic chvália, iní spochybňujú, či finančné príspevky významne pomôžu spoločnostiam Godot a FNA. Incident podčiarkuje prebiehajúci dialóg v odvetví o spravodlivom obchodnom správaní herných motorov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37593133">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vývojár hry Terraria verejne kritizoval herný engine Unity a vyjadril podporu alternatívam s otvoreným zdrojovým kódom tým, že im poskytol dar, čím vyvolal rozruch v komunite používateľov.</li>
<li>Nálada používateľov voči spoločnosti Unity je údajne negatívna kvôli nedávnym zmenám v stratégiách stanovovania cien a zdieľania príjmov, ktoré sú vnímané ako snaha prinútiť vývojárov k reklamnej sieti spoločnosti Unity.</li>
<li>O open-source herný engine Godot je čoraz väčší záujem a bol pochválený za svoje vylepšenia, pričom sa naň hľadí ako na potenciálneho konkurenta Unity a špekuluje sa o budúcej úlohe a výkone Unity ako herného enginu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/">78% presnosť MNIST pomocou GZIP na menej ako 10 riadkoch kódu</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa delí o experiment, ktorý využíva kompresiu na klasifikáciu na súbore údajov MNIST, pričom používa GZIP a NCD (Normalized Compression Distance) ako metriku podobnosti a k-NN (k-Nearest Neighbors) na klasifikáciu údajov.</li>
<li>Implementovaný algoritmus vypočíta NCD medzi testovacími a trénovanými vzorkami a predpovedá štítky na základe väčšinovej triedy najbližších susedov, pričom dosahuje približne 78 % presnosť.</li>
<li>V príspevku sa tiež odkazuje na predchádzajúci experiment s podobným, ale menej úspešným prístupom a pre lepšie pochopenie uvádza menej zastretú verziu ich algoritmu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583593">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok skúma použitie kompresného algoritmu GZIP pri klasifikácii číslic MNIST a porovnáva ho s inými mierami vzdialenosti.</li>
<li>Dochádza k záveru, že jednoduchšie modely, ako napríklad logistická regresia, môžu byť rovnako účinné a že väčšia zložitosť nezaručuje lepšie výsledky.</li>
<li>V texte sa tiež rozoberá používanie kompresných algoritmov na úlohy klasifikácie jazyka a obrázkov, pričom v komentároch sa zdôrazňujú obavy týkajúce sa stratovej kompresie a potreba jasných definícií skratiek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/today-uk-parliament-undermined-privacy-security-and-freedom-all-internet-users">Parlament Spojeného kráľovstva narušil súkromie, bezpečnosť a slobodu všetkých používateľov internetu</a></h2>
<ul>
<li>Britský parlament schválil zákon o bezpečnosti na internete (OSB), vďaka ktorému sa Spojené kráľovstvo stane najbezpečnejším miestom na internete. Kritici však tvrdia, že by to mohlo viesť k zvýšeniu cenzúry internetu pre britských používateľov.</li>
<li>Návrh zákona umožňuje vláde požadovať od technologických spoločností, aby skenovali všetky správy a súbory používateľov, čo by mohlo ohroziť koncové šifrovanie. Odborníci tvrdia, že to môže všeobecne ohroziť súkromie a bezpečnosť.</li>
<li>OSB udeľuje vláde právomoc cenzurovať obsah a zavádzať systémy vekového obmedzenia, čím potenciálne obmedzuje prístup k anonymným a súkromným prejavom, čo predstavuje potenciálne ohrozenie práv a bezpečnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37592699">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Britský parlament schválil sporný zákon o bezpečnosti na internete, ktorý núti technologické firmy skenovať používateľov, či sa v nich nenachádza materiál zneužívajúci deti, čo môže viesť k širším motívom skenovania a podnecuje obavy o súkromie a slobodu internetu.</li>
<li>Návrh zákona oprávňuje vládu poveriť firmy, aby vytvorili technológiu schopnú obísť šifrovanie, čo sa stretlo s kritikou ako údajné získanie moci pod zámienkou ochrany a nedostatku technických znalostí politikov.</li>
<li>Občania vyjadrujú ľahostajnosť a pocit bezmocnosti a vyzývajú na bojkot veľkých technologických spoločností. Diskurz sa točí okolo nespokojnosti s opatreniami dohľadu, vládou, prioritou ochrany súkromia, nedostatočným aktivizmom, obmedzeným prístupom online, zákonmi o šifrovaní a otázkami jurisdikcie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest">Britského novinára zadržala polícia na letisku Luton na päť hodín bez zatknutia</a></h2>
<ul>
<li>Britského novinára na voľnej nohe Matta Broomfielda zadržala protiteroristická polícia na letisku v Lutone na základe zoznamu 7 zákona o terorizme z roku 2000, ktorý umožňuje vypočúvanie bez zatknutia na letiskách.</li>
<li>Broomfielda zadržali na päť hodín, zabavili mu elektronické zariadenia a vypočúvali ho o jeho reportážach, najmä o kurdskej otázke, a o jeho názoroch na britský štát.</li>
<li>Zasiahla Národná únia novinárov, ktorá sa listom obrátila na protiteroristickú políciu a požadovala zdôvodnenie zadržania a vrátenie jeho vecí, keďže právomoci stanovené v zozname 7 sú kritizované ako nadmerne využívané a potenciálne sa rovnajúce obťažovaniu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37584038">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie sa zaoberá najmä slobodou tlače, nadmerným zásahom vlády, prisťahovalectvom, azylom a medzinárodnou spoluprácou s dôrazom na situáciu v Turecku.</li>
<li>Rozhovor poukazuje na dilemy, ktorým čelia novinári, na problémy imigračnej a azylovej politiky, ako aj na rôzne názory na medzinárodné dohody týkajúce sa porušovania ľudských práv, vojenskej moci a tureckých spojenectiev.</li>
<li>Kritizuje spravodajstvo denníka The Guardian o zadržanom novinárovi a predstavuje rôzne pohľady a názory na tieto témy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harlequin.sh/">Harlekýn: DuckDB IDE pre terminál</a></h2>
<ul>
<li>Harlequin je výkonné a viacúčelové IDE pre DuckDB určené na terminálové použitie, ktoré ponúka funkcie ako katalóg údajov, editor dotazov a prehliadač výsledkov.</li>
<li>Uľahčuje pripojenie k databázam MotherDuck a používatelia môžu zobraziť/exportovať výsledky dotazov. Umožňuje tiež výber štýlu a mohol by nahradiť DuckDB CLI.</li>
<li>Používatelia IDE dobre prijali a odporučili, čo svedčí o jeho efektívnosti a používateľsky prívetivých funkciách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37588526">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Harlequin je integrované vývojové prostredie (IDE) SQL špeciálne navrhnuté pre DuckDB, vysoko výkonný analytický systém správy databáz.</li>
<li>Obsahuje tri hlavné komponenty: katalóg údajov, textový editor a prehliadač výsledkov.</li>
<li>Spätná väzba používateľov vysoko oceňuje vynikajúci výkon a kompresné schopnosti DuckDB, čo naznačuje optimizmus, pokiaľ ide o súbor funkcií a potenciálne využitie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/gokrazy">Gokrazy je v pohode</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá distribúciami Linuxu a predstavuje gokrazy, variant Linuxu navrhnutý pre jednoduchosť a efektívnosť.</li>
<li>Poskytuje návod na nastavenie počítača gokrazy a inštaláciu rôznych doplnkov vrátane golink, tmemes a tclip, ktoré uľahčujú generovanie adresy URL pre vložený text.</li>
<li>V článku sa vyjadruje nadšenie z budúcich aktualizácií služby gokrazy a jej potenciálu prijať do svojho ekosystému ďalšie služby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583234">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Gokrazy je platforma, ktorá uľahčuje jednoduché nasadenie kódu na Raspberry Pi vytváraním predkonfigurovaných obrazov systému a poskytovaním sieťových aktualizácií, ktoré používatelia vysoko oceňujú pre jej pohodlie a spoľahlivosť.</li>
<li>V súčasnosti prebieha diskusia o výhodách používania aplikácie Gokrazy na spúšťanie aplikácií v programovacom jazyku Go, ktorá sa zameriava na kompromisy medzi službami holého kovu a nástrojmi na ladenie.</li>
<li>V diskusii sa rozoberajú technické problémy krížovej kompilácie a závislostí, úloha nástrojov GNU v systémoch Linux, model nasadenia BOOTBOOT a zložitosti prístupu k produkčným systémom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://changelog.com/posts/xml-better-than-yaml">XML je lepšie ako YAML - Vypočujte si ma</a></h2>
<ul>
<li>Autor zdôrazňuje, že XML má svoje silné stránky a je ideálny pre špecifické prípady, ako je anotovanie veršov v knihách, a uvádza, že je vhodnejší ako YAML, ktorý môže niekedy obsahovať chyby.</li>
<li>Autor obhajuje alternatívy ako TOML a CUE a spomína využitie JSON ako kanonického jazyka s adaptérmi v Caddy.</li>
<li>Autor na záver vyzýva čitateľov k účasti na hlasovaní o ich preferenciách a zároveň diskutuje o nedostatkoch jazyka YAML, pričom tvrdí, že zatiaľ čo XML môže byť vhodný, YAML ním nikdy nie je.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37586580">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo rôznych formátov konfiguračných súborov, najmä XML, YAML, JSON a TOML, pričom účastníci sa delia o svoje preferencie a kritiku syntaxe, čitateľnosti a funkčnosti týchto formátov.</li>
<li>Diskusia sa rozširuje o problémy pri reprezentácii dátumov a časov v týchto formátoch a o potrebe zdokonalených nástrojov na lepšie spracovanie týchto formátov.</li>
<li>Dialóg sa nakoniec zameriava na zdôraznenie výhod a nevýhod rôznych formátov konfiguračných súborov a rieši problémy, ktoré predstavujú.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glitterkitten.co.uk/@ellavescent/111091652921668380">Auto počas jazdy zobrazovalo pop-up</a></h2>
<ul>
<li>Používateľ na sociálnej sieti Mastodon vyjadril obavy týkajúce sa ochrany osobných údajov v súvislosti s tým, že vozidlá Hyundai počas jazdy zobrazujú vyskakovacie okná s novými zmluvnými podmienkami.</li>
<li>Diskusie sa točili najmä okolo rozdielov medzi licenciami a licenciami EULA, možných právnych dôsledkov a úprav pre elektrické vozidlá. Používatelia tiež kritizovali spoločnosť Hyundai za neetické praktiky a nerešpektovanie bezpečnosti používateľov.</li>
<li>Navrhované riešenie zahŕňa inštaláciu alternatívnych satelitných navigačných systémov na zmiernenie obáv o ochranu súkromia a poukazuje na nepríjemnosti a bezpečnostné riziká spojené s čítaním dlhých výrazov počas vykonávania základných úloh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37587510">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie zahŕňajú celý rad tém súvisiacich s elektronickými zariadeniami vrátane škodlivých účinkov vyskakovacích správ, zákonnosti a potreby bannerov cookies, frustrácie z používateľských rozhraní automobilov a obmedzení moderných informačných a zábavných systémov automobilov.</li>
<li>Účastníci vyjadrujú obavy týkajúce sa protokolov o zhromažďovaní údajov, rušivých funkcií, obhajujú zvýšenú reguláciu a možnosť voľby používateľa.</li>
<li>K ďalším témam patrí používanie imperiálnych a metrických jednotiek v Spojenom kráľovstve, dôsledky nákupu nových vozidiel na staršie modely a problémy a súvisiace náklady na elektrické vozidlá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.math.princeton.edu/generals/tao_terence">Generáli Terryho Taa (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Skúšajúci Terryho Taa počas skúšky skúmali témy ako harmonická analýza a singulárne integrály, pričom niektoré pojmy im boli neznáme.</li>
<li>Rozsah diskusie sa rozšíril aj na iné jednoduché skupiny, konkrétne na skúmanie, či skupinu rádu 168 možno klasifikovať ako sporadickú.</li>
<li>Napriek neuspokojivému výkonu v harmonickej analýze sa skúšajúci rozhodli Taoovi udeliť skúšku s celkovým trvaním 2 hodiny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37591652">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vlákno obsahuje anekdoty a diskusie o významných osobnostiach z rôznych oblastí vrátane matematika Terryho Taa a teoretického fyzika J. Roberta Oppenheimera.</li>
<li>Poukazuje na problémy, s ktorými sa absolventi doktorandského štúdia v oblasti ekonómie stretávajú pri hľadaní zamestnania a spoločenských očakávaniach, ako aj na diskusiu o historickom a filozofickom základe pojmu &quot;PhD&quot;.</li>
<li>Zdôrazňuje skúsenosti Terencea Taa s ústnymi skúškami počas jeho doktorandského štúdia na Princetone, ktoré poukazujú na obrovský tlak a náročné štúdium v takýchto programoch. Súčasťou sú aj diskusie o pokročilej matematike a Taových úspechoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kantord/SeaGOAT">SeaGOAT - lokálny grep na báze umelej inteligencie na sémantické vyhľadávanie kódu</a></h2>
<ul>
<li>SeaGOAT je lokálny vyhľadávač kódu, ktorý umožňuje sémantické vyhľadávanie v databázach kódov prostredníctvom vektorových vložení, nezávisle od API tretích strán alebo vzdialených serverov.</li>
<li>Nástroj vyžaduje Python 3.11 alebo novší, ďalšie závislosti a funguje v operačných systémoch Linux, MacOS a Windows. Podporuje rôzne programovacie jazyky a zabezpečuje minimálny vplyv na využitie CPU počas spracovania súborov.</li>
<li>SeaGOAT funguje ako vyhľadávač, nie ako generátor kódov. Používanie nástroja zahŕňa spustenie servera na rýchle odpovede a správu kódových dotazov prostredníctvom príkazov &quot;gt&quot; alebo &quot;seagoat&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37583219">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>SeaGOAT, nástroj grep založený na umelej inteligencii, ktorý sa používa na sémantické vyhľadávanie kódu, v súčasnosti dostáva žiadosti o funkcie vrátane akcelerácie CUDA, jednoduchšieho zdieľania databázy, podpory zložitých dotazov a kompatibility s repozitármi GitHub.</li>
<li>Pri používaní GPT3 na vkladanie viet pri vyhľadávaní kódov existujú určité obmedzenia a navrhujú sa protiopatrenia, ako je bielenie vkladania a trénovanie neurónových sietí na vkladanie kódov.</li>
<li>V diskurze okolo SeaGOAT sa zvažujú aj ďalšie témy, ako sú projekty spolupráce a prepojenie rozpoznávania reči s vyhľadávaním kódov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.adityabaradwaj.com/part-2-the-fat-finger/">Alameda prišla o desiatky miliónov kvôli chybe v prstoklade</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Alameda Research čelila prepadu trhu v dôsledku toho, že obchodník nesprávne predal významný blok Bitcoinu (BTC) za cenu výrazne nižšiu, ako bola jeho trhová hodnota, a to v dôsledku chyby v desatinnej čiarke.</li>
<li>Napriek počiatočnému výraznému poklesu ceny BTC sa jeho hodnota rýchlo odrazila od dna vďaka aktivitám arbitrážnych obchodníkov, avšak tento &quot;fat-finger&quot; obchod viedol k značným stratám spoločnosti Alameda.</li>
<li>V reakcii na tento incident spoločnosť Alameda zaviedla dodatočné bezpečnostné opatrenia pre manuálne obchody, aby zabránila takýmto chybám v budúcnosti, čo je stratégia, ktorá odráža filozofiu FTX a spoločnosti Alameda postupovať rýchlo a zároveň tolerovať občasné neúspechy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37590544">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Alameda, ktorá investuje do kryptomien, zaznamenala významnú stratu v dôsledku chyby v transakcii, čo poukazuje na riziká a potenciálne zraniteľnosti na trhu s kryptomenami.</li>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje potreba zlepšenia bezpečnostných opatrení a riadenia rizík pri obchodovaní s kryptomenami, pričom sa poukazuje na paralely s podobnými problémami, ktoré sa vyskytujú v sektore hazardných hier a finančného obchodovania.</li>
<li>Článok poukazuje na obavy z možnej manipulácie, podvodov a nedostatočnej transparentnosti v rámci ekosystému obchodovania s kryptomenami, pričom uvádza konkrétne príklady obchodných chýb, ktoré viedli k závažným dôsledkom, ako je napríklad drastický pokles ceny bitcoinu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/install-windows-the-arch-linux-way/">Inštalácia systému Windows spôsobom Arch Linux</a></h2>
<ul>
<li>Článok obsahuje návod na inštaláciu systému Windows výlučne prostredníctvom príkazového riadku. Používatelia sa tak môžu vyhnúť úpravám, ktoré vykonal systém Windows v inštalačnom programe alebo v programe Out of Box Experience.</li>
<li>Príručka obsahuje rôzne kroky vrátane rozdelenia disku, potvrdenia verzie systému Windows, ktorá sa má nainštalovať, duplikovania súborov operačného systému, kopírovania zavádzacích súborov do oddielu EFI (Extensible Firmware Interface) a obchádzania funkcie Out of Box Experience.</li>
<li>Súčasťou článku je aj videonávod, ktorý používateľov vizuálne prevedie celým procesom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37593459">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok upozorňuje na ťažkosti pri inštalácii systému Windows 10 vrátane problémov s veľkými veľkosťami súborov ISO, nekompatibilitou súborového systému FAT32 a náhodným vymazaním inštalácií systému Linux.</li>
<li>Na budúce problémy sa poukazuje v prípade pripravovaného 13-palcového notebooku AMD Framework, ktorému v oficiálnom inštalačnom obraze systému Windows 11 chýbajú ovládače pre kartu Wi-Fi AMD/Mediatek RZ616.</li>
<li>Diskusie používateľov poukazujú na problémy s rozdelením disku, kompatibilitou, obmedzeniami firmvéru UEFI a rôznymi súborovými systémami pre flash disky. Navrhuje sa, aby sa manuálne metódy inštalácie považovali za spoľahlivejšie a prispôsobiteľnejšie, zatiaľ čo inštalátory s grafickým rozhraním by mohli byť pohodlnejšie pre začiatočníkov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/linux-gives-up-on-6-year-lts-thats-fine-for-pcs-bad-for-android/">Linux sa vzdáva 6-ročných LTS jadier, hovorí, že je s nimi príliš veľa práce</a></h2>
<ul>
<li>Jadro Linuxu skracuje svoje obdobie dlhodobej podpory (LTS) zo šiestich na dva roky, čo je spôsobené obmedzeným používaním, problémami s podporou a výzvami, ktoré predstavujú neplatení správcovia.</li>
<li>Táto zmena by mohla ovplyvniť zariadenia so systémom Android, ktoré majú vo všeobecnosti dlhšie vývojové cykly a vyžadujú podporu starších jadier.</li>
<li>Spoločnosť Google vylepšila proces vývoja jadra systému Android pomocou Generic Kernel Image (GKI) a plánuje prejsť na mainline Linux, čo by mohlo zmierniť vplyv tejto zmeny. Úprava LTS by mohla potenciálne ovplyvniť časový plán podpory pre vstavané zariadenia a zariadenia so systémom Android v ďalšom období.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37591050">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje sa o výzvach a význame dlhodobej softvérovej podpory, ktorá zahŕňa rôzne scenáre vrátane rozhodnutia Linuxu ukončiť podporu jadier s 6-ročnou dlhodobou podporou (LTS).</li>
<li>Diskutuje o kontraste medzi spätnou kompatibilitou systémov Windows a Linux, o problémoch s údržbou podpory jadra pre smartfóny a o nedostatočnej softvérovej podpore v lacnejších telefónoch.</li>
<li>Zamýšľa sa nad problémami, ktorým čelia zastarané systémy v podnikovom poradenstve, udržateľným návrhom mobilných zariadení, dôsledkami urýchlenia vývoja softvéru a kľúčovou úlohou formálnej verifikácie v programovaní, pričom zdôrazňuje potrebu zvýšenej dlhodobej podpory softvéru a možné riešenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frame.work/nl/en/blog/we-are-not-sustainable">Nie sme udržateľní</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Framework Laptop sa zaviazala k udržateľnosti vo svete technológií; vykonala analýzu životného cyklu, aby pochopila a znížila svoj vplyv na životné prostredie.</li>
<li>Spoločnosť ponúkla aktualizácie výroby svojho nového modelu notebooku a predstavila firmvérové riešenie na zníženie spotreby energie.</li>
<li>Jeden z členov komunity sa stal priekopníkom v oblasti modulárneho herného vreckového zariadenia, ktoré využíva komponenty z notebooku Framework Laptop, čo dokazuje všestrannosť ich komponentov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37588374">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Prednášky sú zamerané na rôzne témy súvisiace s udržateľnosťou vrátane vplyvu emisií CO2, znižovania používania automobilov, alternatívnych dopravných prostriedkov, technologických postupov, udržateľnosti prenosných počítačov a uhlíkových kreditov a koncepcie ekologického vymývania.</li>
<li>Účastníci si vymieňajú rôzne názory na tieto témy, diskutujú o problémoch, možných riešeniach a odlišných názoroch na účinnosť určitých opatrení.</li>
<li>V dialógu sa zdôrazňuje potreba udržateľných metód v rôznych priemyselných odvetviach s cieľom znížiť množstvo odpadu a obmedziť škody na životnom prostredí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>