<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 10:07:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/03&#39;</h2>
<h1>2024-02-03</h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals">Zhrnutie najnovších príbehov na Hacker News: Viac informácií o problémoch v odvetví elektrických vozidiel, nových mapách metra, dýchacích technikách, raste zamestnanosti v USA</a></h2>
<ul>
<li>Súhrny rôznych článkov a diskusií na rôzne témy vrátane odvetvia elektrických vozidiel, nových rúrových máp, dýchacích techník, rastu zamestnanosti v USA, vzostupu americkej oligarchie a zastaveného procesu certifikácie Boeingu 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Diskutuje sa o spochybňovaní výchovných zručností a o filozofickej debate na tému obetovania dieťaťa.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí zvýšenie výdavkov na reklamu pre Temu, lukratívna zmluva Joea Rogana so Spotify, vydanie oficiálnej príručky Raspberry Pi na rok 2024, beztrestnosť ako významný problém a nadchádzajúca prednáška Jarona Laniera o budúcnosti virtuálnej reality.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230513">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia na Hacker News sa týka rôznych tém vrátane moderovania obsahu, označovania, transparentnosti a relevantnosti určitých tém.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú chválu aj kritiku moderátorského úsilia a navrhujú zlepšenia, napríklad aktualizáciu algoritmu na detekciu flamewar a zavedenie systému nahlasovania protivedeckých príspevkov.</li>
<li>V rozhovore sa tiež diskutuje o transparentnosti, používaní označovania ako tlačidla na zníženie počtu hlasov a problémoch spojených so správou komentárov nízkej kvality.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tints.dev/">Generátor farebnej palety Tailwind: Jednoduché pomenovanie, manipulácia a prispôsobenie farebných paliet</a></h2>
<ul>
<li>Text opisuje funkciu, ktorá umožňuje používateľom pomenovať palety farieb a manipulovať s nimi.</li>
<li>Používatelia môžu otvoriť výber farieb, skopírovať adresu URL palety do schránky, zobraziť adresu API, zobraziť grafy a odstrániť konkrétne palety farieb.</li>
<li>Funkcia obsahuje aj ovládacie prvky na úpravu odtieňa, sýtosti, svetlosti a jasu farieb v palete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227831">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje sa o význame prístupnosti pri navrhovaní webových stránok, najmä o farebnom kontraste pre používateľov so zdravotným postihnutím.</li>
<li>Uznávajú sa obmedzenia kontrastného algoritmu WCAG, čo podnietilo hľadanie alternatívnych nástrojov a knižníc pre farby.</li>
<li>Používatelia sa podelia o svoje vlastné farebné nástroje a prediskutujú rôzne prístupy k vytváraniu a úprave farieb, pričom zdôraznia potrebu lepšej prístupnosti a estetických riešení pre osoby s odlišným farebným videním.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/">Pochopenie organizácie binárnych spustiteľných súborov: Komplexný prieskum</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa venuje analýze a organizácii binárnych spustiteľných súborov, pričom sa zaoberá symbolmi, sekciami a segmentmi.</li>
<li>Predstavuje nástroj &quot;readelf&quot; ako prostriedok na skúmanie binárnych súborov, pričom zdôrazňuje príklady identifikácie symbolov v binárnom súbore.</li>
<li>Diskutuje sa aj o význame funkcie &quot;_start&quot;, rôznych sekciách v binárnom súbore a úlohe segmentov v organizácii pamäte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39231663">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo organizácie a analýzy binárnych spustiteľných súborov, konkrétne súborov ELF.</li>
<li>Účastníci sa podelia o svoje osobné skúsenosti a poskytnú návrhy na manuálne vytváranie súborov ELF, aby získali prehľad o ich štruktúre.</li>
<li>Diskutujú tiež o problémoch, ktoré predstavujú zložité a nedostatočne zdokumentované zavádzače ELF, ako aj o prispôsobiteľnosti ELF na rôznych platformách CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous">Agentúra EPA navrhuje klasifikovať &quot;večné chemikálie&quot; ako nebezpečné látky</a></h2>
<ul>
<li>Agentúra EPA navrhuje, aby sa deväť chemických látok PFAS, známych aj ako &quot;večné chemikálie&quot;, zaradilo do kategórie nebezpečných pre ľudské zdravie.</li>
<li>PFAS sa spájajú so škodlivými účinkami, ako je rakovina a reprodukčné problémy, a nachádzajú sa v predmetoch každodennej potreby, ako je nepriľnavý kuchynský riad a hasiaca pena.</li>
<li>Tieto chemikálie sa rozkladajú pomaly a môžu sa hromadiť v životnom prostredí a vo vodných zdrojoch, ako ukázala štúdia, podľa ktorej sa PFAS nachádzajú v takmer polovici vody z vodovodu v Spojených štátoch.</li>
<li>Návrh agentúry EPA je otvorený na verejné pripomienkovanie, čo umožňuje verejnosti vyjadriť svoje názory a pripomienky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230263">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa rôzne témy, napríklad klasifikáciu a reguláciu &quot;večných chemikálií&quot; zo strany EPA.</li>
<li>V súvislosti s používaním a likvidáciou chemikálií PFAS sa vedú diskusie, ktoré vyvolávajú obavy z možných zdravotných rizík.</li>
<li>V rozhovore sa zdôrazňuje zložitosť výroby a používania chemických látok a plastov a nalieha sa na potrebu jasnejšieho jazyka, ďalšieho výskumu a zváženia rizík a prínosov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746">Hviezda filmu Rocky Carl Weathers zomrel vo veku 76 rokov, s láskou na neho spomínajú hviezdy a fanúšikovia</a></h2>
<ul>
<li>Vo veku 76 rokov zomrel herec Carl Weathers, známy vďaka úlohe Apolla Creeda vo filmoch o Rockym.</li>
<li>Mal úspešnú kariéru v akčných a komediálnych filmoch, vrátane Predátora a Happy Gilmore, ako aj v televíznych seriáloch ako Arrested Development a The Mandalorian.</li>
<li>Weathersa si vysoko cenili jeho hereckí kolegovia vrátane Arnolda Schwarzeneggera a Sylvestra Stalloneho a za úlohu vo filme Mandalorian získal nomináciu na cenu Emmy. Ocenený bol aj za svoju režisérsku prácu. Adam Sandler a Giancarlo Esposito mu vzdali hold na sociálnych sieťach.</li>
<li>Weathers začal svoju kariéru ako linebacker NFL a potom sa začal venovať herectvu. Spomíname na neho ako na milovaného člena rodiny a priateľa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235336">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Herec Carl Weathers zomrel, čo vyvolalo diskusie na online fóre.</li>
<li>Používatelia si pripomínajú jeho významné úlohy v seriáloch ako Arrested Development a vo filme Predátor.</li>
<li>Mnohí vyjadrujú svoj smútok a zdieľajú spomienky na jeho talent, všestrannosť, humor a charizmu a tvrdia, že im bude chýbať.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported">Prečo nie je tento prvok plne podporovaný na CanIUse.com?</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa pýta, prečo prvok html na stránke CanIUse.com nie je uvedený so 100 % podporou.</li>
<li>Dve zastarané a neštandardizované funkcie uvedené pod prvkom html na stránke MDN nevytvárajú chýbajúcu podporu 2,66 %.</li>
<li>Ako naznačil iný používateľ Mastodonu, predpokladá sa, že príčinou sú chyby zaokrúhľovania alebo spracovanie starších prehliadačov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235001">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia na caniuse.com sa sústreďuje na nedostatočnú 100 % podporu prvku &quot;html&quot; a vyvoláva diskusiu o terminológii &quot;prehliadač&quot; a &quot;používateľský agent&quot;.</li>
<li>Medzi ďalšie témy rozhovoru patria rekurzívne skratky, zmena značky Mozilla Developer Network (MDN) a prechod z webplatform.org na MDN.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú rôzne názory na užitočnosť siete MDN, potenciálnu zaujatosť voči prehliadaču Google Chrome, otvorenú dokumentáciu a platnosť a podporu prvku HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pinballmap.com/">Mapa Pinball: Konečný sprievodca verejnými pinballovými automatmi na celom svete</a></h2>
<ul>
<li>Pinball Map je globálna mapa verejných pinballových automatov, ktorú spravujú používatelia a správcovia.</li>
<li>Mobilná aplikácia je k dispozícii pre používateľov systému Android aj iOS.</li>
<li>Projekt nie je monetizovaný a nemá reklamy ani prémiové členstvo, ale používatelia ho môžu podporiť prostredníctvom Patreonu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39230244">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú na rôzne aspekty vlastníctva a hrania pinballových automatov vrátane hľadania automatov v rôznych mestách a výhod a nevýhod virtuálnych alternatív pinballu.</li>
<li>Účastníci sa podelia o osobné skúsenosti, odporučia webové stránky a aplikácie na vyhľadávanie strojov a diskutujú o dôležitosti ich údržby.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá aj úbytkom klasických arkádových automatov a dostupnosťou historických súčiastok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyreplay.com/minesweepertwist">Vytvorenie náročného zvratu: Minesweeper na nepravidelnej sieti</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyvíja hru inšpirovanú hrou Minesweeper, ale s nepravidelnou mriežkou, čo zvyšuje komplexnosť hry.</li>
<li>Nepravidelná mriežka prináša zmeny v počte susedných políčok, vďaka čomu je hra náročnejšia a pútavejšia.</li>
<li>Autor má v úmysle vytvoriť podobné varianty aj pre ďalšie populárne hry, ako sú dáma/drama, šach, Othello a Go, čím by sa mohla rozšíriť ponuka náročných herných zážitkov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232572">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok a vlákna komentárov sa zaoberajú rôznymi témami týkajúcimi sa hry Minesweeper, napríklad hraním na nepravidelných mriežkach, vylepšením používateľských ovládacích prvkov, pridaním nových funkcií a riešením chýb a problémov so zobrazovaním.</li>
<li>Používatelia sa delia o svoje osobné skúsenosti s rôznymi verziami hry a ponúkajú návrhy na zlepšenie hrania.</li>
<li>Tvorca hry sa aktívne zapája do spätnej väzby od používateľov a zvažuje zavedenie navrhovaných zmien. Prítomné sú aj diskusie o iných hrách podobných Minesweeperu a obavy zo zhromažďovania údajov a podvádzania pri vysokých skóre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seaweedfs/seaweedfs">SeaweedFS: Škálovateľný a efektívny súborový systém s otvoreným zdrojovým kódom pre distribuované ukladanie</a></h2>
<ul>
<li>SeaweedFS je distribuovaný súborový systém s otvoreným zdrojovým kódom určený na ukladanie a obsluhu veľkého počtu súborov.</li>
<li>Podporuje adresáre, atribúty POSIX, prenos na distribuované úložiská kľúč-hodnota a možno ho integrovať s cloudovým úložiskom.</li>
<li>Systém SeaweedFS ponúka vysokú rýchlosť prístupu, škálovateľnú kapacitu a funkcie, ako je správa objemu dát, ukladanie do vyrovnávacej pamäte, replikácia, šifrovanie, prispôsobenie a ďalšie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39235593">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>SeaweedFS je rýchly distribuovaný úložný systém, ktorý kombinuje vlastnosti databáz a súborového systému na efektívnu manipuláciu s údajmi a obnovu po výpadku napájania a poškodení údajov.</li>
<li>Je napísaný v programovacom jazyku Go, čo je prekvapujúce, ale oceňujeme jeho výkon.</li>
<li>Diskusia zahŕňa témy ako spracovanie chýb v systéme Go, výhody a nevýhody ukladania jedného súboru na jeden objekt, návrhy iných riešení ukladania a odkazy na predchádzajúce pokusy spoločnosti Microsoft o podobné systémy.</li>
<li>Súčasťou rozhovoru je aj efektívnosť systému Seaweed Filer, dočasné úložiská súborov ako Cassandra a Redis a porovnanie so systémom ZFS.</li>
<li>Celkovo systém SeaweedFS ponúka nehierarchické distribuované úložisko kľúčov a hodnôt s výhodami oproti tradičným systémom ukladania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads">Japonsko ponúka 6-mesačné víza pre nomádov pracujúcich na diaľku</a></h2>
<ul>
<li>Japonsko zavádza nový vízový štatút pre vysokokvalifikovaných pracovníkov vrátane IT inžinierov, ktorý umožňuje prácu na diaľku až na šesť mesiacov počas spoznávania krajiny.</li>
<li>Vízum má prilákať pracovníkov a majiteľov poradenských spoločností zo zahraničia, ako aj youtuberov, ktorí získavajú príjmy z reklamy od medzinárodných spoločností.</li>
<li>Cieľom tejto iniciatívy je využiť príťažlivosť Japonska ako turistickej destinácie a zároveň podporiť prílev špecializovaných talentov do krajiny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229070">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zameriava na výzvy a dôsledky imigrácie a populačných problémov v Japonsku, konkrétne v súvislosti s digitálnymi nomádmi.</li>
<li>Diskutuje sa o obavách týkajúcich sa dĺžky platnosti víz, bývania, zachovania kultúry a hospodárskeho rastu.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúma zákonnosť a presadzovanie práce na diaľku na základe turistických víz, vplyv digitálnych nomádov na miestne komunity a ekonomiky a možné daňové dôsledky práce v zahraničí. Zdôrazňuje sa potreba jasných vízových predpisov pre digitálnych nomádov, pričom sa spomína možnosť zavedenia ďalších víz pre digitálnych nomádov v budúcnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up">Vzdanie sa neúspešného projektu: Varovný príbeh</a></h2>
<ul>
<li>Autor opisuje svoju cestu práce na projekte vyhľadávania v článkoch Wikipédie na základe mapy, pričom začína s nadšením a postupuje ďalej.</li>
<li>Nakoniec sa však stretli s problémami, ako je oneskorenie, nepresné triedenie článkov a nezaujímavé návrhy, čo ich viedlo k náhodnému pridávaniu funkcií bez jasnej vízie.</li>
<li>Po zistení, že projekt nebol úspešný, sa autor delí o svoje skúsenosti ako o varovný príbeh, ktorý zdôrazňuje dôležitosť sústredenia a udržania jasného cieľa v budúcich projektoch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232004">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa hovorí o dôležitosti práce na malých, nedokončených projektoch pre učenie sa a udržiavanie vášne.</li>
<li>Odporúča sa pravidlo 2/2/2 pre vývoj projektov, ako aj hodnota zdieľania nedokončenej práce.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych pohľadoch na zanechanie projektu, motivácii osobných projektov, učení sa z neúspechov a riskovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption">Očakáva sa, že poplatky AWS za používanie protokolu IPv4 prinesú 1 miliardu dolárov ročne a podporia zavádzanie protokolu IPv6</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť AWS zavádza nový poplatok 0,005 USD za IP na hodinu pre zákazníkov s verejnými adresami IPv4, aby podporila prijatie IPv6.</li>
<li>Predpokladá sa, že nový poplatok prinesie spoločnosti Amazon až 1 miliardu USD ročne.</li>
<li>Toto opatrenie je reakciou na nedostatok adries IPv4 a problémy s ich správou, pričom IPv6 sa presadzuje ako riešenie vďaka svojmu množstvu adries.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39229476">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť AWS je kritizovaná za spoplatnenie používania protokolu IPv4, čo vedie k frustrácii používateľov.</li>
<li>Poskytovatelia internetových služieb majú obmedzenú schopnosť poskytovať podporu IPv6, čo bráni prijatiu IPv6.</li>
<li>Spory sa vedú o percentuálny podiel prevádzky len na protokole IPv4, čo poukazuje na pretrvávajúcu prevahu protokolu IPv4.</li>
<li>Účastníci diskutujú o implementácii IPv6 vrátane prideľovania podsietí IP adries a o vplyve na ceny a prijatie.</li>
<li>Diskutuje sa o výhodách a nevýhodách protokolu IPv6, alternatívnych riešeniach a budúcnosti protokolu IPv4.</li>
<li>Všeobecne sa požaduje väčšie prijatie a podpora protokolu IPv6, aby sa vyriešili problémy a obmedzenia protokolu IPv4.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/">Európske regulačné orgány sa zaoberajú obavami z otvoreného softvéru v zákone o kybernetickej odolnosti a smernici o zodpovednosti za výrobok</a></h2>
<ul>
<li>Iniciatíva pre otvorený softvér (OSI) a ďalšie komunity otvoreného softvéru sa zapojili do diskusií s európskymi regulačnými orgánmi o zákone o kybernetickej odolnosti (CRA) a smernici o zodpovednosti za výrobok (PLD) v roku 2023.</li>
<li>Spočiatku boli vyjadrené obavy z možného vplyvu CRA na vývoj otvoreného softvéru, ale po rozsiahlej spolupráci sa v konečnom znení vyriešila väčšina rizík pre jednotlivých vývojárov a nadácie otvoreného softvéru.</li>
<li>Stále existujú výzvy, ktoré je potrebné vyriešiť, ako napríklad objasnenie zodpovednosti v rámci CRA a PLD, a OSI odporúča, aby Európska komisia požiadala o odborné poradenstvo komunity otvoreného softvéru.</li>
<li>Vyzýva sa na budúce legislatívne zapojenie štvrtého sektora a na FOSDEM 2024 sa zorganizuje séria seminárov na ďalšiu diskusiu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39227184">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zákon o kybernetickej odolnosti (CRA) v EÚ vyvolal obavy týkajúce sa dodržiavania predpisov a nákladov pre malé podniky, ktoré používajú softvér s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
<li>Niektorí sa domnievajú, že právne predpisy môžu odrádzať od prijatia softvéru s otvoreným zdrojovým kódom a brániť inováciám.</li>
<li>Diskutuje sa o zodpovednosti za softvér s otvoreným zdrojovým kódom, ako aj o problémoch, ktorým čelia malé projekty pri získavaní certifikácie.</li>
<li>Nariadenia by mohli mať vplyv na spoločnosti z EÚ, ktoré konkurujú necertifikovaným aplikáciám od spoločností z krajín mimo EÚ.</li>
<li>Na riešenie týchto problémov sú potrebné zlepšenia a usmernenia Európskej komisie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/">Ťažba bitcoinov v USA predstavuje 2 % výroby elektrickej energie</a></h2>
<ul>
<li>Odhaduje sa, že rozsiahle operácie s kryptomenami v USA spotrebujú viac ako 2 % elektrickej energie v krajine, čo vládu podnietilo k monitorovaniu energetických dôsledkov ťažby bitcoinov.</li>
<li>Ťažba bitcoinov prispieva k využívaniu fosílnych palív, keďže ťažiarov usadzujú v blízkosti málo využívaných elektrární, čo vedie k zvýšenej výrobe elektrickej energie.</li>
<li>Niektoré banské prevádzky sa zapojili do programov reakcie na dopyt s cieľom kompenzovať potenciálny nedostatok energie a americká Agentúra pre energetické informácie bude vykonávať mesačné analýzy na posúdenie vplyvu na elektrickú sieť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39232838">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vplyv ťažby bitcoinov na životné prostredie a jej spotreba energie sú predmetom diskusií.</li>
<li>Zástancovia tvrdia, že väčšina využívanej energie pochádza z obnoviteľných zdrojov alebo podporuje ich využívanie, zatiaľ čo kritici tvrdia, že podporuje nehospodárnu spotrebu energie.</li>
<li>Diskutuje sa o potenciáli ťažby bitcoinov stabilizovať elektrickú sieť a podporiť obnoviteľné zdroje energie, ako aj o potrebe stimulovať odklon od uhlíka pri ťažbe kryptomien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/">Nový európsky súd presadzuje tajné rozhodnutia a obmedzené zastúpenie</a></h2>
<ul>
<li>Rozhodnutia Európskeho súdu nebudú prístupné obyvateľom EÚ ani federálnym agentúram.</li>
<li>Žalobcovia sa nemôžu osobne zúčastniť na súdnom konaní a namiesto toho ich zastupuje osobitný advokát, ktorého vyberá generálny prokurátor USA.</li>
<li>Autor pripomienky navrhuje, že ich konanie by bolo prospešnejšie, keby v dome matky vybudovali miestnosť pre mačiatka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39233080">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Novozriadený súd pre dohľad je pod drobnohľadom kvôli obavám zo sudcov s konfliktnými záujmami a nedostatočnej transparentnosti jeho činnosti.</li>
<li>Vplyv súdu na obyvateľov EÚ a jeho zaobchádzanie s utajovanými skutočnosťami sú kritizované, čo vyvoláva otázky týkajúce sa účelu a zodpovednosti.</li>
<li>Výkonný príkaz prezidenta Bidena, ktorým sa súd zriaďuje, vyvoláva obavy z možného nedostatočného zastúpenia sťažovateľov a vyvoláva diskusie o súdnictve, spravodlivom procese a transatlantickom obchode s údajmi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zhrnutie najnovších príbehov na Hacker News: Viac informácií o problémoch v odvetví elektrických vozidiel, nových mapách metra, dýchacích technikách, raste zamestnanosti v USA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zhrnutie%20najnov%C5%A1%C3%ADch%20pr%C3%ADbehov%20na%20Hacker%20News%3A%20Viac%20inform%C3%A1ci%C3%AD%20o%20probl%C3%A9moch%20v%20odvetv%C3%AD%20elektrick%C3%BDch%20vozidiel%2C%20nov%C3%BDch%20map%C3%A1ch%20metra%2C%20d%C3%BDchac%C3%ADch%20technik%C3%A1ch%2C%20raste%20zamestnanosti%20v%20USA&subheading=sobota%203.%20febru%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/02/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/02&#39;</h2>
<h1>2024-02-02</h1>
<h2><a href="https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit">Sila podrobnej správy o odovzdaní systému Git: Dokumentovanie a zlepšovanie kódových báz</a></h2>
<ul>
<li>Dobrá správa o revízii systému Git by mala poskytovať podrobné informácie o opravenom probléme, aby sa dala vyhľadávať a bola cenná pre budúce použitie.</li>
<li>Mala by rozprávať o procese vyšetrovania a riešenia a umožniť ostatným, aby sa z neho poučili.</li>
<li>Zahrnutie príkazov použitých v správe o odovzdaní správy šíri znalosti medzi tímom a dodáva mu ľudský kontext, čím podporuje dôveru a porozumenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217149">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Podrobné správy o revíziách v systéme Git sú nevyhnutné pre budúce referencie a spoluprácu.</li>
<li>V diskusii sa skúmajú problémy spojené s pochopením zmien kódu a význam dokumentácie.</li>
<li>Názory na dostupnosť a nevyhnutnosť dobre vypracovaných správ o odovzdaní v určitých scenároch sa líšia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident">Cloudflare zabránil útoku národného štátu na server Atlassian</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare objavila na svojom serveri Atlassian, ktorý sama hostuje, aktéra hrozby, ale neboli ovplyvnené žiadne údaje ani systémy zákazníkov.</li>
<li>Útočník získal prístup pomocou ukradnutých poverení a získal prístup k internej wiki, databáze chýb a systému správy zdrojového kódu.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare ukončila všetky prístupy, vykonala vyšetrovanie a domnieva sa, že útok mohol zorganizovať národný štát.</li>
<li>Spoločnosť CrowdStrike vykonala nezávislé hodnotenie, ktoré potvrdilo zistenia spoločnosti Cloudflare.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare prijala opatrenia na zlepšenie bezpečnostných opatrení a zdieľala indikátory kompromitácie, aby pomohla ostatným zistiť, či boli ovplyvnení.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare ponúka rôzne služby na ochranu sietí a obranu pred kybernetickými útokmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39220528">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare zaznamenala bezpečnostný incident na Deň vďakyvzdania 2023 a okamžite reagovala na zistenie, reakciu a vyšetrenie narušenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.damnsmalllinux.org/">Prekliaty malý Linux 2024: Ľahká distribúcia Linuxu pre počítače s nízkym výkonom</a></h2>
<ul>
<li>Damn Small Linux 2024 je kompaktná distribúcia Linuxu určená pre počítače s nízkou špecifikáciou x86, ktorej cieľom je rozšíriť použiteľnosť starších počítačov.</li>
<li>Obsahuje množstvo malých aplikácií s nízkymi závislosťami, ako sú správcovia okien, webové prehliadače, kancelárske a multimediálne aplikácie, užitočné nástroje a hry.</li>
<li>DSL 2024 je založený na antiX 23 i386 a postavený na Debiane, čím vyjadruje vďaku Debianu, antiX a komunite za ich podporu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39215846">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusné vlákno sa zameriava na Damn Small Linux (DSL), odľahčenú distribúciu Linuxu, a zaoberá sa rôznymi témami súvisiacimi s jeho používaním a kompatibilitou s rôznym hardvérom a softvérom.</li>
<li>Účastníci sa podelia o svoje skúsenosti s používaním DSL na malých zariadeniach a prediskutujú výhody učenia sa a prispôsobovania operačných systémov.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúma nostalgia spojená s DSL a jeho úloha pri oboznamovaní používateľov s Linuxom, ako aj diskusia o vplyve recyklácie starého hardvéru na životné prostredie v porovnaní s nákupom nového.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">Hľadači príležitostí: Pracovné miesta na diaľku, stážisti a víza - február 2024</a></h2>
<ul>
<li>Tento príspevok je žiadosťou o zverejnenie ponuky práce na fóre, konkrétne zameranej na kandidátov na diaľku, stážistov alebo vízových pracovníkov.</li>
<li>Zahrnutie pojmu &quot;na pracovisku&quot; je objasnené pre situácie, keď práca na diaľku nie je možná.</li>
<li>V príspevku sa uvádzajú konkrétne webové stránky, ktoré môžu čitatelia a uchádzači o zamestnanie využiť pri hľadaní práce, a poučenie, že sa nesmú sťažovať na pracovné ponuky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217310">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V tomto článku sú zozbierané pracovné ponuky v technologickom priemysle od viacerých spoločností vrátane Rockstar Games, Automattic, Stripe, Lunaris, Determinate Systems a ďalších.</li>
<li>Ponuka pozícií zahŕňa širokú škálu od softvérového inžinierstva až po pozície súvisiace s umelou inteligenciou.</li>
<li>V článku sa zdôrazňujú možnosti práce na diaľku a konkurencieschopné platy, ale konkrétne požiadavky na prácu a technológie sa pri jednotlivých pozíciách líšia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/">Juno: Klient YouTube pre Apple Vision Pro s rozšírenými funkciami</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyvinul klienta YouTube s názvom Juno špeciálne pre Apple Vision Pro.</li>
<li>Juno umožňuje používateľom sledovať videá YouTube v systéme visionOS pomocou funkcií, ako je automatická detekcia pomeru strán a natívne ovládanie prehrávania videa.</li>
<li>Aplikácia tiež umožňuje používateľom zobrazovať odporúčania, odbery a zabezpečuje, aby boli reklamy zahrnuté pomocou rozhrania API služby YouTube na vkladanie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39225004">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberá celý rad tém o službe YouTube vrátane sťažností na oficiálnu aplikáciu, účinkov blokovania reklám a vývoja novej aplikácie pre divákov s názvom Juno.</li>
<li>Diskutuje sa aj o spravodlivosti bezplatných aplikácií v telefónoch iPhone, ako aj o alternatívnych aplikáciách Reddit a funkciách rôznych zariadení.</li>
<li>V rozhovore sa skúma udržateľnosť modelov bez reklám a vývoj rozhrania API Reddit+imgur pre aplikáciu pre iOS s názvom VisionOS, pričom sa zdôrazňujú rôzne názory na používateľskú skúsenosť, monetizáciu a obmedzenia platformy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/">Vývoj spoľahlivej implementácie ML-KEM-768 na bezpečnú výmenu kľúčov v ekosystéme Go</a></h2>
<ul>
<li>V tomto zhrnutí sa diskutuje o čisto Go implementácii ML-KEM-768, post-kvantového mechanizmu výmeny kľúčov.</li>
<li>Pri implementácii sa uprednostňuje správnosť, čitateľnosť a dôkladné testovanie, aby sa zabezpečila vysoká bezpečnosť.</li>
<li>Článok zdôrazňuje dôležitosť čitateľnosti a preskúmateľnosti kryptografických balíkov a potrebu testovania proti rôznym testovacím vektorom.</li>
<li>Spomína sa úsilie o optimalizáciu programovacích vzorov a balíka sha3, ako aj možnosť použitia implementácie ML-KEM pre protokol Kyber v3.</li>
<li>Vysvetľuje sa proces vytvárania zdieľaných tajomstiev a možné problémy.</li>
<li>Poďakovanie patrí zdrojom financovania a práci rôznych klientov v oblasti kryptografie.</li>
<li>Navrhované vylepšenia zahŕňajú použitie pevne zakódovanej matice namiesto jej odvodenia zo základu a navrhnutie špecifického profilu pre určité nasadenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39214743">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/">Pracovníci v oblasti technológií odsúdili kontroverzné vyjadrenia generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Y Combinator Garry Tan čelí kritike technologických pracovníkov v San Franciscu za alkoholom podnietenú tirádu na sociálnych sieťach, v ktorej zaželal smrť progresívnym sanfranciským dozorným orgánom.</li>
<li>Kritici tvrdia, že Tanovo správanie je hanebné a že by nemal byť vnímaný ako predstaviteľ technologického priemyslu.</li>
<li>Niektorí pracovníci v oblasti technológií sa domnievajú, že incident sa z politických dôvodov zveličuje, zatiaľ čo iní spochybňujú Tanov úsudok.</li>
<li>Incident vyústil do vyhrážok voči nadriadeným uvedeným v Tanovej tiráži.</li>
<li>Tan sa ospravedlnil, ale na výhražné listy nereagoval.</li>
<li>Napriek ohlasom niektorí ľudia súhlasia s Tanovými politickými názormi a veria, že mu skutočne záleží na San Franciscu, ale možno mu chýbajú skúsenosti v politickej aréne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223766">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Y Combinator Garry Tan čelil kritike za urážlivý tweet, ktorý vyvolal intenzívnu diskusiu.</li>
<li>Priaznivci obhajujú Tanove úmysly a citujú text Tupaca Shakura, zatiaľ čo iní jeho správanie odsudzujú.</li>
<li>Tento incident poukazuje na obavy týkajúce sa toxického správania, sily slov v sociálnych médiách a problémov pri interpretácii symbolov a citátov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/">Projekt Interop: Pokrok vo webovej interoperabilite v roku 2024</a></h2>
<ul>
<li>Projekt Interop je spolupráca spoločností Apple, Bocoup, Google, Igalia, Microsoft a Mozilla s cieľom zlepšiť interoperabilitu webových prehliadačov.</li>
<li>Cieľom projektu je zabezpečiť konzistentnú implementáciu webových technológií v rôznych prehliadačoch a odstrániť chyby v existujúcich technológiách a zároveň podporiť interoperabilitu nových technológií.</li>
<li>Projekt sa zameriava na rôzne oblasti, ako je prístupnosť, vnorenie CSS, vlastné vlastnosti a ďalšie, a zahŕňa aktualizácie a vylepšenia funkcií, ako sú adresy URL HTTP(S) v rozhraní WebSocket API, IndexedDB a štýl posuvníka.</li>
<li>Pokrok projektu možno sledovať na informačnom paneli a zdôrazňuje sa záväzok k interoperabilite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39218638">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Je predstavený Interop 2024, ktorý prináša vylepšenia CSS a webových funkcií.</li>
<li>V súvislosti s prijatím funkcií, ako sú favicony SVG a progresívne webové aplikácie (PWA), vznikajú spory, pričom niektoré prehliadače čelia obmedzeniam.</li>
<li>Kritizuje sa uprednostňovanie CSS spoločnosťou Apple a nedostatok pozornosti voči požiadavkám vývojárov, pričom sa zvažujú alternatívne protokoly pre jednoduchší vývoj webových stránok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/">Stiahnuté prístroje Philips na liečbu spánkového apnoe sú spojené s 561 úmrtiami: FDA</a></h2>
<ul>
<li>Úrad FDA oznámil, že 561 úmrtí súviselo so stiahnutými prístrojmi Philips na liečbu spánkového apnoe v dôsledku rozpadu peny.</li>
<li>Spoločnosť Philips sa dohodla s úradom FDA a ministerstvom spravodlivosti na vyrovnaní vo výške približne 400 miliónov dolárov.</li>
<li>Používatelia stiahnutých strojov môžu mať nárok na odškodnenie, pričom lehota na podanie žiadostí je stanovená do 9. augusta 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39223982">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Úrad FDA nahlásil 561 úmrtí spojených so stiahnutými prístrojmi Philips na liečbu spánkového apnoe, čo vyvoláva obavy, ako sa s týmto stiahnutím nakladá.</li>
<li>Jednotlivci skúmajú alternatívne metódy na zmiernenie príznakov vrátane cvičení, operácií, liekov a holistickej stomatológie.</li>
<li>Spoločnosť Philips je frustrovaná z toho, že nerieši tieto problémy, a prebiehajú diskusie o bezpečnosti a účinnosti prístrojov CPAP a ústnych prístrojov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/">Spoločnosť Bard rozširuje globálny prístup o funkcie Gemini Pro a Image Generation</a></h2>
<ul>
<li>Jazykový model Bard s umelou inteligenciou spoločnosti Google vydal nové aktualizácie, ktoré ponúkajú rozšírené funkcie vo viac ako 40 jazykoch a 230 krajinách a územiach.</li>
<li>Používatelia teraz môžu generovať obrázky a využívať funkciu Gemini Pro v aplikácii Bard, čím sa rozšíria jej možnosti.</li>
<li>Zavedené bezpečnostné opatrenia zabraňujú vytváraniu explicitného alebo urážlivého obsahu, čím sa Bard stáva prístupnejším a univerzálnejším nástrojom umelej inteligencie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39217046">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Google vydala aktualizácie vrátane Bard a Gemini Pro, ale používatelia zistili, že Bard zaostáva za GPT-4 od OpenAI, najmä pri úlohách kódovania.</li>
<li>Kritici vyjadrujú obavy z cenzúrnych postupov spoločnosti Google a spochybňujú jej schopnosť konkurovať OpenAI.</li>
<li>Diskusie sa točia okolo obmedzení a skreslení rôznych modelov umelej inteligencie, potreby regulácie v odvetví umelej inteligencie a frustrácie z obmedzenej dostupnosti ponuky umelej inteligencie spoločnosti Google v niektorých krajinách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/riverscuomo">Rivers Cuomo: talentovaný softvérový vývojár a líder skupiny Weezer, aktívny na GitHube</a></h2>
<ul>
<li>riverscuomo je softvérový vývojár so skúsenosťami v oblasti Flutter, Python, Google Apps Script a Flask, ktorého profil na GitHube prezentuje jeho odborné znalosti.</li>
<li>Sledujú ich 2,1 tisíca fanúšikov, sú spojení s kapelou weezer a sídlia v Los Angeles.</li>
<li>V profile sú zvýraznené ich repozitáre, projekty, balíky a hviezdy spolu s 1 801 príspevkami za posledný rok. Je tu aj zmienka o serveri Discord a pripnutý repozitár pre bota, ktorého vytvorili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39222196">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rivers Cuomo, spevák skupiny Weezer, je aktívnym vývojárom na portáli GitHub a pracuje na projektoch, ako je mobilná aplikácia Weezify na streamovanie skladieb Weezer a bot Discord na vzdelávanie v oblasti kódovania.</li>
<li>V úryvku sa zdôrazňuje používanie chatovacích botov ako projektov pre začiatočníkov, ako príklad sa uvádzajú boti Discord a zdôrazňujú sa ich výhody.</li>
<li>Stručne sa zmieňuje o využívaní sieťových, multiplayerových a multimediálnych funkcií v softvéri, o sociálnom aspekte zdieľania práce a o hodnote vytvárania softvérových projektov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/">Koalícia bojuje proti údajne hacknutej indickej spoločnosti Appin Technology uprostred cenzúry</a></h2>
<ul>
<li>Koalícia zástancov boja proti cenzúre sa snaží objasniť údajné hackerské aktivity indickej spoločnosti Appin Technology prostredníctvom právnych hrozieb a žalôb s cieľom umlčať spravodajstvo.</li>
<li>Nadácia Electronic Frontier Foundation (EFF) a mediálne organizácie tieto právne hrozby spochybňujú a zasadzujú sa za slobodu tlače.</li>
<li>Médiá sa odmietajú podriadiť snahám o cenzúru a skupiny na ochranu digitálnych práv aktívne pracujú na odhaľovaní a zvyšovaní povedomia o činnosti spoločnosti Appin Technology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39221309">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Indická spoločnosť Appin bola obvinená z údajného poskytovania hackerských služieb pod zámienkou školení o kybernetickej bezpečnosti.</li>
<li>Článok, v ktorom sa tieto obvinenia rozoberali, bol odstránený, čo viedlo k obvineniam z cenzúry.</li>
<li>Spochybňuje sa účasť Rajata Khareho, majiteľa fondu rizikového kapitálu, ako aj potenciálny hospodársky vplyv na Indiu a moc peňazí a právnikov pri umlčovaní informácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gchq.github.io/CyberChef/">CyberChef: Váš univerzálny kybernetický nástroj</a></h2>
<ul>
<li>CyberChef je všestranný nástroj, ktorý dokáže vykonávať rôzne operácie, napríklad konverziu údajov, kódovanie/dekódovanie, šifrovanie/dešifrovanie a sieťové úlohy.</li>
<li>Podporuje viacero algoritmov a formátov a ponúka viac ako 300 operácií, čo z neho robí užitočný nástroj pre kybernetickú bezpečnosť, antivírusové spoločnosti, akademikov a jednotlivcov analyzujúcich digitálne údaje.</li>
<li>Ponúka funkciu drag-and-drop, dokáže spracovať veľké súbory a umožňuje používateľom analyzovať a dekódovať údaje bez potreby zložitých nástrojov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39219761">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>CyberChef je všestranný nástroj vyvinutý GCHQ na úlohy súvisiace s kybernetikou, ako je manipulácia s textom, šifrovanie, dešifrovanie a práca s binárnymi údajmi.</li>
<li>Používateľom pomáha pri reverznom inžinierstve a získavaní dôležitých informácií.</li>
<li>V článku sa navrhuje vyskúšať Easy Data Transform ako alternatívu k programu CyberChef, pretože v poslednom čase nebol aktualizovaný ani nereagoval na hlásenia chýb a požiadavky na funkcie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sila podrobnej správy o odovzdaní systému Git: Dokumentovanie a zlepšovanie kódových báz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sila%20podrobnej%20spr%C3%A1vy%20o%20odovzdan%C3%AD%20syst%C3%A9mu%20Git%3A%20Dokumentovanie%20a%20zlep%C5%A1ovanie%20k%C3%B3dov%C3%BDch%20b%C3%A1z&subheading=piatok%202.%20febru%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/02/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/01&#39;</h2>
<h1>2024-02-01</h1>
<h2><a href="https://neal.fun/infinite-craft/">Nekonečné remeslo: Vytvárajte a triedte prírodné prvky s ľahkosťou</a></h2>
<ul>
<li>Koncepcia aplikácie spočíva v manipulácii s prvkami, ako sú voda, oheň, vietor a zem, ich ťahaním.</li>
<li>Aplikácia obsahuje aj funkciu triedenia podľa času.</li>
<li>Táto aplikácia umožňuje používateľom pracovať s rôznymi prvkami a organizovať ich na základe systému triedenia podľa času.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205020">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zameriava na hru alebo webovú stránku, ktorá umožňuje používateľom kombinovať prvky na vytvorenie nových predmetov alebo konceptov.</li>
<li>Účastníci diskutujú o svojich skúsenostiach s hrou, o použitých modeloch umelej inteligencie a navrhujú spôsoby jej zlepšenia.</li>
<li>Názory na tieto kombinácie sa rôznia, niektorí ich považujú za nezmyselné, iní oceňujú kreativitu a novosť. Uvádzajú sa aj ďalšie podobné hry a návrhy na zlepšenie rozhrania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/">Vytváranie súborov PDF väčších ako vesmír: Skúmanie limitov Adobe Acrobat</a></h2>
<ul>
<li>Autor skúma maximálnu veľkosť dokumentov PDF a zisťuje, že Adobe Acrobat stanovuje limit 381 krát 381 kilometrov.</li>
<li>Autor preskúma vnútornú štruktúru súborov PDF a naučí sa, ako ich manuálne upravovať a vytvárať väčšie súbory PDF zmenou veľkosti stránky a používateľskej jednotky.</li>
<li>Treba však poznamenať, že hodnota používateľskej jednotky nie je široko používaná a nemusí mať praktický význam pre väčšinu dokumentov PDF. Autor vytvorí PDF súbor, ktorý tvrdí, že je väčší ako celý vesmír, ale nemusí mať žiadny reálny význam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39210507">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku a komentároch sa rozoberajú rôzne aspekty súborov PDF, ako sú ich výhody, obmedzenia a bezpečnostné otázky.</li>
<li>Objavujú sa témy ako správny počet núl, rozdiely medzi miliónmi a miliardami a normy PDF.</li>
<li>Diskutuje sa aj o rôznych témach, ako sú mapy Google, problémy s tlačou v systéme Windows, diela Umberta Eca a rozsah vesmíru. Rozhovor sa končí porovnaním veľkosti PDF s Nemeckom a diskusiou o historických slepých uličkách krajiny.</li>
</ul>
<h2><a href="https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/">Internetová tiráda generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator vyvolala hrozby a policajné hlásenia</a></h2>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Y Combinator Garry Tan čelil kritike za príspevok na sociálnych sieťach, v ktorom vyjadril želanie pomalej smrti siedmim sanfranciským dozorným úradníkom.</li>
<li>Dozorcovia dostali do svojich domovov výhražné listy, na základe ktorých dvaja z nich podali policajné oznámenia.</li>
<li>Tan sa neskôr ospravedlnil, ale tento incident podnietil diskusiu o bezpečnosti verejných činiteľov a hraniciach slobody prejavu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39205676">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo kontroverzných činov a vyhlásení generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator Garryho Tana vrátane opileckej tirády, urážlivých tweetov a vyhrážok.</li>
<li>V diskusiách sa rozoberajú dôsledky slobody prejavu, úloha a zodpovednosť generálnych riaditeľov a potenciálne negatívne vlastnosti, ktoré sa u nich môžu vyvinúť.</li>
<li>Rozhovor sa venuje aj politickej príslušnosti, imidžu technologického priemyslu, mediálnemu pokrytiu a konceptu stochastického terorizmu, pričom vyvoláva diskusie o povinnom hlasovaní, cenzúre a dynamike moci vo vláde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/">Unikol nový model AI s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý by mohol konkurovať GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>Komunita open source AI sa rozčuľuje nad objavom uniknutého open source veľkého jazykového modelu (LLM) s názvom &quot;miqu-1-70b&quot; od parížskej spoločnosti Mistral, ktorá sa zaoberá AI.</li>
<li>Uniknutý model si získal pozornosť pre svoj pôsobivý výkon v úlohách LLM a má potenciál konkurovať alebo prekonať GPT-4 od OpenAI.</li>
<li>Ak sa uniknutý model osvedčí, mohol by predstavovať významnú konkurenciu pre predplatené úrovne spoločnosti OpenAI, hoci spoločnosť OpenAI má stále výhodu so svojimi službami GPT-4 Turbo a GPT-4V.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208213">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Mistral, ktorá sa zaoberá umelou inteligenciou, priznal únik ich nového modelu AI s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý konkuruje GPT-4.</li>
<li>Používatelia diskutujú o rôznych kvantizačných formátoch na testovacie a produkčné účely, ako aj o programe ollama/llama.cpp, o výkonnosti Mistralu v porovnaní s OpenAI a o používaní tokenov pre kontext a výstup.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá aj obmedzeniami veľkých kontextov v jazykových modeloch, nákladmi a možnosťami tréningu GPT-4, postavením spoločnosti Mistral na trhu, obavami zo zaujatosti a hodnotenia modelov umelej inteligencie, výkonnosťou spoločnosti Mistral, vodoznakmi jazykových modelov a definíciou a nesprávnym používaním &quot;open-source&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thefarside.com/">Komiksy z ďalekej strany: Denne aktualizované klasické skvosty humoru</a></h2>
<ul>
<li>Komiksy Far Side, známe svojím humorom, sú denne aktualizované klasickými výbermi.</li>
<li>Komiksy sa venujú rôznym vtipným situáciám, ako sú trápne momenty vo svete mravcov a narážka na film Alfreda Hitchcocka &quot;Vtáky&quot;.</li>
<li>Okrem denných aktualizácií obsahuje aj komiksy z predchádzajúceho dňa, zbierky komiksov a odkazy na iných karikaturistov a karikatúry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204918">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Účastníci tohto diskusného fóra sa delia o svoj obdiv ku komiksu Garyho Larsona &quot;The Far Side&quot; a vedú rozhovory o svojich obľúbených komiksoch a kultúrnom význame Larsonovej tvorby.</li>
<li>Diskusia sa rozširuje o rôzne ďalšie témy vrátane Larsonovho nedávneho návratu ku kresleniu, jeho vplyvu na paleontológiu a jeho účasti na krížovkách.</li>
<li>Skúma sa spojenie medzi &quot;The Far Side&quot; a technologickým priemyslom, ako aj jedinečný štýl kresby a humor prítomný v Larsonových postavách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smspower.org/SegaAI/Index">Počítač Sega AI: Odhalenie vzácneho a vplyvného systému</a></h2>
<ul>
<li>Sega AI Computer, vzácny a neznámy systém z roku 1986, sa stal predmetom pozornosti po zverejnení jeho ROM, dátových výpisov, skenov a fotografií.</li>
<li>Počítač určený na vzdelávacie účely so schopnosťami umelej inteligencie sa predával predovšetkým japonským školám a jeho predaj bol obmedzený.</li>
<li>Počítač Sega AI ovplyvnil budúce platformy Sega a teraz sa dá emulovať prostredníctvom MAME. Organizácie ako Game Preservation Society a SMS Power! sa zaslúžili o zachovanie a výskum tohto systému a na podporu pokračujúceho úsilia o jeho zachovanie sa vyzývajú dary.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206529">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V rozhovore sa diskutuje o viacerých témach súvisiacich so spoločnosťou Sega, napríklad o počítači Sega AI, o projektore vyrobenom spoločnosťou Sega a o nostalgii za konzolami Sega.</li>
<li>Skúma popularitu systému Sega Master System, dizajn retro herného hardvéru a softvéru a technologický pokrok systému Dreamcast.</li>
<li>V rozhovore sa krátko spomína aj vplyv hier na technológie a zima s umelou inteligenciou v roku 1986.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html">Prečo som presunul svoj blog z IPFS na server</a></h2>
<ul>
<li>Autor vysvetľuje svoje rozhodnutie presunúť svoj blog z IPFS (InterPlanetary File System) na tradičný server.</li>
<li>V súvislosti so systémom IPFS sa stretli s problémami vrátane závislosti od brán namiesto osobných uzlov a ťažkostí pri aktualizácii a sprístupňovaní obsahu v prehliadačoch.</li>
<li>Napriek tomu, že autor stále veril v potenciál IPFS, zistil, že nespĺňa jeho osobné potreby v oblasti blogovania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39208673">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Systém IPFS (InterPlanetary File System) je diskutovanou témou v ekosystémoch pre vývoj aplikácií, pričom používatelia si pochvaľujú jeho stabilitu a spoľahlivosť pri umiestňovaní súborov.</li>
<li>V súvislosti so systémom IPFS existujú určité obavy týkajúce sa spotreby zdrojov a škálovateľnosti.</li>
<li>Rozhovor sa venuje aj alternatívnym decentralizovaným riešeniam ukladania dát a obmedzeniam blockchainu na riešenie názvov, pričom zdôrazňuje výhody a výzvy používania decentralizovaných technológií na hosting webových stránok a zdieľanie súborov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/">Makrónky: Zvýšená bezpečnosť a flexibilita pri autentizácii na základe tokenov</a></h2>
<ul>
<li>Macaroons je typ systému bezpečnostných tokenov, ktorý na obmedzenie autorizácie používa tokeny na doručiteľa podpísané HMAC s tvrdeniami nazývanými caveats.</li>
<li>Poradie výhrady nie je dôležité a všetky výhrady musia byť úspešné, aby bola žiadosť úspešná.</li>
<li>Macaroons riešia zraniteľnosti jednoduchých tokenov na doručiteľa tým, že umožňujú používateľsky upraviteľné a JIT generované tokeny.</li>
<li>Môžu byť implementované v systémoch oprávnení pre verejné cloudové platformy a použité pre prvé a tretie výhrady.</li>
<li>Diskutuje sa aj o implementácii kódu na vytváranie a overovanie tokenov s výhradami tretích strán.</li>
<li>Macaroony sa používajú v platformách, ako je Fly.io, a v systémoch autentifikácie na báze tokenov pre pracovné servery.</li>
<li>Macaroons celkovo ponúkajú zvýšenú bezpečnosť, flexibilitu a možnosť stohovania rôznych poskytovateľov identity.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204314">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Makra sú typom autentifikačného a autorizačného mechanizmu, ktorý sa používa v rôznych systémoch.</li>
<li>Rozhovor poukazuje na výhody a nevýhody používania makier, ako aj na ich obmedzenia a vhodnosť pre rôzne problémové oblasti.</li>
<li>Spoločnosť Google vlastní patenty na makaróny, čo vedie k skepticizmu voči jej tvrdeniam, že sa nesúdi o používaní otvoreného zdroja.</li>
<li>Diskutuje sa o implementácii a výzvach používania makier, ako aj o alternatívnych systémoch autentifikačných tokenov.</li>
<li>V rozhovore sa stručne spomína zámena makarónov (mechanizmus overovania) a makarónov (kulinárska pochúťka) a ich pôvod.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí zabezpečenie tokenov, kontrola prístupu, dokumentácia a platforma Fly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews">ChatGPT v technických rozhovoroch: Varovanie pred podvádzaním</a></h2>
<ul>
<li>Experimentom sa skúmal vplyv používania ChatGPT pri technických rozhovoroch na podvádzanie.</li>
<li>Štúdia odhalila, že uchádzači používajúci ChatGPT mohli podvádzať bez toho, aby boli odhalení, čo vyvolalo obavy v tomto odvetví.</li>
<li>Zistilo sa, že originálne a prispôsobené otázky na pohovore účinne zabraňujú podvádzaniu, a spoločnosti sa vyzývajú, aby vytvárali pútavé otázky, ktoré hodnotia skutočné inžinierske zručnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39206731">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Umelá inteligencia, konkrétne ChatGPT, sa používa pri kódovaní pracovných pohovorov, čo vyvolalo diskusiu o jej spravodlivosti a účinnosti.</li>
<li>Niektorí tvrdia, že je to nečestné alebo podvodné, zatiaľ čo iní to považujú za praktický a čestný prístup.</li>
<li>Diskusia sa sústreďuje na to, či nástroje umelej inteligencie dokážu presne vyhodnotiť zručnosti pri riešení problémov a či by sa mali povoliť externé referencie a projekty s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepseekcoder.github.io/">DeepSeek Coder: Model umelej inteligencie, ktorý píše kód bez námahy</a></h2>
<ul>
<li>DeepSeek Coder je jazykový model AI určený na spracovanie kódu a prirodzeného jazyka v angličtine aj čínštine.</li>
<li>Dodáva sa v rôznych veľkostiach a preukázal vysoký výkon v referenčných testoch kódovania.</li>
<li>DeepSeek Coder je open source a možno ho voľne používať na výskumné a komerčné účely a návod na jeho používanie nájdete na jeho webovej lokalite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209814">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na používanie kódovacích nástrojov a služieb s umelou inteligenciou, ako sú ChatGPT, Bard, ollama a DeepSeek, na úlohy ako mapovanie kódu, refaktorovanie a sledovanie chýb.</li>
<li>Niektorí účastníci mali pozitívne skúsenosti, zatiaľ čo iní sa stretli s obmedzeniami, čo viedlo k návrhom, ako je napríklad používanie Retrieval-Augmented Generation (RAG) s nastavením Langchain alebo kopilota pre opakujúce sa úlohy.</li>
<li>Skúma sa budúcnosť umelej inteligencie v kódovaní, pričom sa zdôrazňujú obavy týkajúce sa správnosti a dôležitosti ľudských odborných znalostí. Diskutuje sa aj o škálovateľnosti a výzvach spojených s používaním špecifikácií API, modelov generovania kódu a rôznych modelov AI. Porovnávajú sa rôzne nástroje a služby na kódovanie využívajúce umelú inteligenciu na základe výkonu, jednoduchosti používania a špecifických schopností.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2">Transakcie ACID v RavenDB pod drobnohľadom: Odhalené nekonzistentné a mätúce správanie</a></h2>
<ul>
<li>RavenDB, distribuovaná databáza dokumentov, vyvolala obavy týkajúce sa jej podpory transakcií ACID a jej konzistentnosti pri plnení týchto záruk.</li>
<li>Testovanie odhalilo bezpečnostné chyby vrátane stratených aktualizácií, prerušeného čítania a porušenia modelu konzistencie, čo vyvoláva otázky o správaní transakcií a relácií v RavenDB.</li>
<li>Používateľom sa odporúča, aby prehodnotili svoje transakcie, vykonali testy a zabezpečili zachovanie invariantov aplikácie. RavenDB by mala poskytovať jasnejšie informácie o svojich bezpečnostných vlastnostiach a odstrániť nepravdivé tvrdenia zo svojich marketingových materiálov. Je potrebný ďalší výskum na objasnenie hraníc transakcií a relácií, ako aj obáv týkajúcich sa odolnosti voči chybám, sekundárnych indexov a transakcií medzi jednotlivými časťami chrbta. Sieťové oddiely môžu ovplyvniť výkonnosť RavenDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39204622">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia RavenDB hlásili problémy s neaktuálnym čítaním, stratenými zápismi a náhodným miznutím údajov, čo niektorých prinútilo prejsť na iné databázy, napríklad SQL Server alebo MartenDb.</li>
<li>Diskusia sa dotýka tém, ako sú replikácia, atómový záväzok a riadenie súbežnosti v databázach, pričom autor naznačuje, že spoliehať sa len na replikáciu nemusí byť najlepším riešením.</li>
<li>Nedostatok kultúry bezpečnosti a inžinierskej disciplíny, ktorý sa prejavuje v leteckom priemysle, sa porovnáva s oblasťou databáz, čo vyvoláva obavy o správnosť, trvanlivosť a zložitosť databáz, ako je RavenDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/">Spoločnosť Comcast upúšťa od názvu značky &quot;Xfinity 10G Network&quot; v dôsledku zavádzajúcich tvrdení</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Comcast prestane používať značku &quot;Xfinity 10G Network&quot; po prehratom odvolacom konaní, v ktorom sa zistilo, že je zavádzajúca.</li>
<li>&quot;10G&quot; sa vzťahuje na potenciálne širokopásmové pripojenie s rýchlosťou 10 Gb/s, ktoré je rýchlejšie ako súčasné káblové siete.</li>
<li>Národný výbor pre kontrolu reklamy (NARB) rozhodol, že tvrdenie spoločnosti Comcast o vyššej rýchlosti v porovnaní so sieťami 5G nebolo podložené, čo poukazuje na zmätok a vyvracia humbuk okolo bezdrôtových sietí 5G.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39209469">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Comcast bola kritizovaná za klamlivé tvrdenia o svojej &quot;sieti 10G&quot; a súhlasila s ich zrušením.</li>
<li>Zákazníci a kritici obvinili spoločnosť Comcast zo zlých služieb a falošných sľubov, pričom sťažnosti sa týkali problémov s fakturáciou až po ťažkosti so zrušením služieb.</li>
<li>Nedostatok konkurencie na trhu širokopásmového pripojenia v USA vyvoláva obavy z vysokých cien a obmedzenej dostupnosti vysokorýchlostných možností. Niektorí navrhujú komunitné telekomunikačné spoločnosti ako potenciálne riešenie pre rýchlejšie a cenovo dostupnejšie internetové služby.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nekonečné remeslo: Vytvárajte a triedte prírodné prvky s ľahkosťou" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nekone%C4%8Dn%C3%A9%20remeslo%3A%20Vytv%C3%A1rajte%20a%20triedte%20pr%C3%ADrodn%C3%A9%20prvky%20s%20%C4%BEahkos%C5%A5ou&subheading=%C5%A1tvrtok%201.%20febru%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/02/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/31&#39;</h2>
<h1>2024-01-31</h1>
<h2><a href="https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/">Pekný vzhľad Emacsu: Používanie 24-bitovej farby v termináloch</a></h2>
<ul>
<li>Cieľom autora je zlepšiť vizuálnu príťažlivosť Emacsu implementáciou 24-bitovej farby v termináloch.</li>
<li>Článok sa zaoberá históriou escape kódov ANSI a patchom, ktorý umožnil používanie 256 farieb v xterme.</li>
<li>Diskutuje sa o problémoch spojených s kompatibilitou terminálov a nastavením vhodných hodnôt TERM.</li>
<li>Autor navrhuje vytvoriť knižnicu, ktorá by obsahovala súčasnú databázu terminfo pre emulátory terminálov.</li>
<li>Táto databáza terminfo by podporovala pokročilé funkcie, ako sú 24-bitové farby a odkazy URL, a bolo by možné ju dodatočne nainštalovať do starších programov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189881">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberajú témy týkajúce sa terminálových aplikácií, ako je Emacs, napríklad zložitosť používania 24-bitovej farby a obmedzenia terminfo.</li>
<li>Používatelia porovnávajú terminálový Emacs s možnosťami grafického rozhrania, diskutujú o problémoch pri editovaní vzdialených súborov a o výhodách a nevýhodách rôznych emulátorov terminálov.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá aj farebnými štandardmi terminálov, používaním obalov SSH a výhodami používania tmux na uchovávanie relácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions">Open-Source x64 a Arm GitHub Runners poskytujú nákladovo efektívnu a bezpečnú alternatívu cloudu</a></h2>
<ul>
<li>Ubicloud je open source cloudová platforma, ktorá ponúka alternatívu k tradičným poskytovateľom cloudu.</li>
<li>Podporuje GitHub Actions a tvrdí, že znižuje náklady 10x.</li>
<li>Každá úloha sa spúšťa v čistom a izolovanom virtuálnom počítači, čím sa zabezpečí bezpečnosť a izolácia. Okrem toho používatelia získajú 1 250 bezplatných minút zostavovania mesačne pre každý účet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191870">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo cloudových platforiem, CI/CD, GitHub Actions a alternatívnych možností.</li>
<li>Účastníci sa zamerali na Ubicloud, open-source cloudovú platformu, ktorá predstavuje alternatívu ku konvenčným poskytovateľom cloudových služieb a podporuje linuxové runnery pre GitHub Actions.</li>
<li>Medzi zdôrazňované témy patria ceny, výkon, ukladanie do vyrovnávacej pamäte a používanie systému macOS na vývoj, ako aj alternatívne platformy, licenčné požiadavky a spustenie akcií GitHub Actions pre rôzne operačné systémy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/">Politici mlčia o úlohe sprostredkovateľov údajov pri ohrozovaní súkromia: Komentátor</a></h2>
<ul>
<li>Autor pripomienky poukazuje na to, že politici, ktorí kritizujú sociálne médiá za ohrozenie súkromia, často ignorujú úlohu sprostredkovateľov údajov pri uľahčovaní sledovania verejnosti.</li>
<li>Autor komentára tvrdí, že toto mlčanie naznačuje, že politici sú nečestní a používajú taktiku strachu.</li>
<li>Príspevok poukazuje na pokrytectvo a nedostatok transparentnosti v politickom diskurze týkajúcom sa súkromia a sociálnych médií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39189481">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo získavania osobných údajov NSA od sprostredkovateľov údajov a jeho vplyvu na práva vyplývajúce zo štvrtého dodatku.</li>
<li>Diskutuje sa o tom, či osobné údaje po ich zdieľaní s tretími stranami stále patria jednotlivcom, a o potrebe väčšej transparentnosti a informovanosti o postupoch zhromažďovania údajov.</li>
<li>V rozhovore sa analyzuje dynamika moci medzi spoločnosťami, vládou a jednotlivcami, pokiaľ ide o vlastníctvo údajov a súkromie, a diskutuje sa o dôsledkoch vládneho dohľadu a možného zneužitia osobných údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/quickemu-project/quickemu">Quickemu: Zjednodušenie správy virtuálnych počítačov pre Windows, macOS a Linux</a></h2>
<ul>
<li>Quickemu je správca virtuálnych počítačov, ktorý zjednodušuje vytváranie a spúšťanie optimalizovaných virtuálnych počítačov pre systémy Windows, macOS a Linux.</li>
<li>Podporuje funkcie, ako je zdieľanie schránky, zdieľanie súborov, priechod cez USB a presmerovanie portov SSH.</li>
<li>Používatelia musia splniť požiadavky a nainštalovať závislosti, aby mohli používať Quickemu, ktorý poskytuje možnosti a príkazy na konfiguráciu virtuálnych počítačov vrátane predbežného prideľovania diskov, nastavenia siete a presmerovania USB. K dispozícii sú užitočné zdroje a príručky pre virtualizáciu s hosťami QEMU/KVM a Windows/macOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39188432">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa sústreďuje na nástroje na správu virtualizácie, ako sú virt-manager, Quickemu a Proxmox, a porovnáva ich používateľskú prívetivosť, možnosti grafického rozhrania a obmedzenia.</li>
<li>Témy zahŕňajú konfiguráciu softvéru, bezpečnostné opatrenia, podpisovanie GPG, pripínanie certifikátov a vytváranie dôvery pri sťahovaní súborov.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúmajú riziká a výhody nástrojov na úpravu, nástrojov na vysvetľovanie kódu a spúšťania virtuálnych počítačov v rôznych operačných systémoch, pričom sa zdôrazňuje dôležitosť použiteľnosti, bezpečnosti a dôvery v softvér.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price">Apple Vision Pro: Pôsobivý zážitok z VR s obmedzeniami</a></h2>
<ul>
<li>Apple Vision Pro je náhlavná súprava pre virtuálnu realitu, ktorá má spotrebiteľom priniesť rozšírenú realitu a priestorové výpočty.</li>
<li>Čelí však konkurencii existujúcich náhlavných súprav VR a má nevýhody, ako je vysoká cena, nekonzistentné sledovanie a ťažká konštrukcia.</li>
<li>Náhlavná súprava je chválená za technológiu zobrazovania a prechodu videa, ale má aj obmedzenia, pokiaľ ide o zorné pole, rozmazanie pohybu a reprodukciu farieb.</li>
<li>Systém sledovania ruky a očí je pokročilý, ale má problémy, pokiaľ ide o presnosť a jednoduchosť používania.</li>
<li>Celkovo ponúka Vision Pro jedinečný a pôsobivý zážitok, ale nemusí byť vhodný ako primárne počítačové zariadenie a môže byť izolujúci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190506">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok a komentáre sa zaoberajú náhlavnou súpravou pre virtuálnu realitu Apple Vision Pro a jej potenciálnym vplyvom na rôzne trhy.</li>
<li>Ohlasy na toto zariadenie sa rôznia, niektorí chvália jeho funkcie a iní upozorňujú na jeho obmedzenia.</li>
<li>Diskusia sa týka aj prístupu spoločnosti Apple k vstupu do nových odvetví, obáv týkajúcich sa bezpečnosti údajov a vyhliadok smartfónov a nositeľnej výpočtovej techniky do budúcnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intels-humbling/">Boj spoločnosti Intel: Generálny riaditeľ podniká kroky na zmenu budúcnosti</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Intel čelí problémom a poklesu ceny akcií v dôsledku nedostatočných investícií do budúcnosti a neschopnosti držať krok so zmenami na trhu.</li>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Pat Gelsinger sa zameriava na zlepšenie výroby a konkurovanie konkurentom, ako je AMD.</li>
<li>Spoločnosť Intel robí pokroky vo svojej stratégii pokročilej výroby a uzavrela partnerstvo so spoločnosťou UMC na výrobu čipov s cieľom zlepšiť svoje zlievarenské služby a rozšíriť vzťahy pri nižších nákladoch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39197619">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Intel čelí problémom v dôsledku neúspechov vo výskume a vývoji v minulosti a negatívnemu vplyvu na cenu jej akcií.</li>
<li>Spoločnosť Intel sa optimisticky pozerá na zotavenie a pokrok pri dobiehaní konkurentov, pričom zdôrazňuje význam investícií do výskumu a vývoja a diverzifikácie výrobných kapacít.</li>
<li>Obavy vyvoláva závislosť spoločnosti Intel od politických faktorov a dotácií, ako aj jej závislosť od čínskeho trhu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3">Prečo sa lietajúci hmyz zhromažďuje pri umelých svetlách: Štúdia odhaľuje nepravidelné letové správanie a jeho dôsledky</a></h2>
<ul>
<li>Lietajúci hmyz nesmeruje priamo k umelým svetlám, ale natáča k nim svoje telo, čo vedie k nepravidelným dráham letu.</li>
<li>Predpokladá sa, že toto správanie je reakciou na udržiavanie správnej polohy a kontroly letu pri prirodzenom osvetlení oblohy.</li>
<li>Štúdia poskytuje pravdepodobné vysvetlenie, prečo hmyz priťahuje umelé osvetlenie, a jej cieľom je pochopiť vplyv rastúceho svetelného znečistenia na populácie hmyzu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39192807">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Lietajúci hmyz často priťahujú umelé svetlá a na vysvetlenie tohto správania sa skúmajú rôzne teórie.</li>
<li>Podľa niektorých teórií si hmyz zamieňa svetlá s Mesiacom alebo ich používa ako orientačné body na navigáciu.</li>
<li>Hmyz sa pri orientácii spolieha na Mesiac a jeho správanie v blízkosti umelých svetiel môže byť ovplyvnené touto závislosťou.</li>
<li>Význam občianskej vedy a osobného vedeckého bádania sa rozoberá v kontexte štúdia správania hmyzu.</li>
<li>Venuje sa aj optimalizácii umiestnenia vonkajšieho osvetlenia, dizajnu odpudzovačov hmyzu a vplyvu svetla na správanie pavúkov.</li>
<li>Diskutuje sa o význame nedávnej práce o navigácii hmyzu a využívaní hviezd hmyzom na orientáciu.</li>
<li>Diskusia poskytuje cenné poznatky o zložitom správaní hmyzu a jeho interakcii so zdrojmi svetla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/">Štúdia Pittsburskej univerzity zistila, že mandáty na návrat do zamestnania maskujú zlé riadenie</a></h2>
<ul>
<li>Výskumná práca z Pittsburskej univerzity naznačuje, že generálni riaditelia využívajú mandát na návrat do funkcie skôr na opätovné získanie kontroly a obviňovanie zamestnancov zo slabých výsledkov, než na zvyšovanie hodnoty firmy.</li>
<li>Na rozdiel od všeobecného presvedčenia návrat do kancelárie nezvyšuje hodnotu spoločnosti a nemá významný vplyv na ziskovosť alebo výnosy z akcií.</li>
<li>V dôsledku mandátov na návrat do práce sa znižuje spokojnosť zamestnancov s prácou, čo vyvoláva otázky o záujmoch pracovnej sily v porovnaní s hospodárskymi výsledkami podnikov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191696">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa skúmajú rôzne aspekty práce na diaľku, postupy riadenia a vplyv pandémie na pracovné podmienky.</li>
<li>Medzi diskutované témy patrí efektívnosť riadenia na diaľku, výhody a nevýhody komunikačných nástrojov, problémy s nástupom nových zamestnancov na diaľku a kontroverzie týkajúce sa pracovnej kultúry spoločnosti Amazon.</li>
<li>Medzi ďalšie riešené otázky patrí rovnováha medzi pracovným a súkromným životom, dochádzanie do práce a používanie časových výkazov, ktoré poskytujú viacero pohľadov a názorov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ai-domains">Malá Anguilla profituje z rozmachu webových stránok .ai</a></h2>
<ul>
<li>Popularita registrácií webových stránok .ai prináša karibskému ostrovu Anguilla finančné výhody vďaka zvýšenému dopytu spôsobenému rozmachom umelej inteligencie.</li>
<li>Vince Cate zohral kľúčovú úlohu pri riešení prílevu záujmu o tieto oblasti pre Anguillu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194477">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na domény najvyššej úrovne s kódom krajiny (ccTLD), ako sú .tv, .ai, .tk, .cx, .io a .je.</li>
<li>Účastníci diskutujú o príjmoch, rizikách a obmedzeniach spojených s týmito oblasťami.</li>
<li>Témy zahŕňajú squatting domén, politické konflikty, vlastníctvo domén, význam výberu domén najvyššej úrovne pre obchodné webové stránky, kontrolu a decentralizáciu domén najvyššej úrovne, hierarchiu DNS a históriu a náklady na registráciu domén.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/">Transformácia nevyužívaných parkovísk: Využitie zelených plôch pre udržateľnú budúcnosť</a></h2>
<ul>
<li>Autor navrhuje premenu nevyužívaných parkovísk v mestských a prímestských oblastiach na zelené plochy alebo na alternatívne účely.</li>
<li>Tvrdia, že v USA je nadmerný počet parkovacích miest a zmeny v našom životnom štýle znížili dopyt po asfalte.</li>
<li>Autor zdôrazňuje škodlivé účinky parkovísk na ľudské zdravie a životné prostredie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39194297">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa skúmajú rôzne aspekty mestského plánovania, dopravy, parkovania a životných podmienok v mestách v USA.</li>
<li>Zdôrazňujú sa snahy uprednostniť ľudí pred autami vrátane zrušenia požiadaviek na parkovanie a demontáže diaľnic s cieľom vytvoriť priestory vhodné pre chodcov a cyklistov.</li>
<li>O vplyve diaľnic na dopravné zápchy sa vedú diskusie, pričom niektorí obhajujú ich odstránenie a iní navrhujú alternatívne možnosti dopravy na riešenie tohto problému. Rozhovor sa dotýka aj problémov dochádzania do práce, dostupnosti bývania, hlučnosti a budúcnosti dopravy. Nakoniec sa zdôrazňuje význam udržateľného a prístupného mestského prostredia, ktoré uprednostňuje chodcov a ponúka alternatívy k závislosti od automobilov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html">Google odstráni odkaz na vyrovnávaciu pamäť z výsledkov vyhľadávania, vyvolá diskusie o Mastodonovi</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google po niekoľkomesačnom testovaní odstránila odkaz na vyrovnávaciu pamäť zo svojej stránky s výsledkami vyhľadávania.</li>
<li>Používatelia majú stále prístup k funkcii vyrovnávacej pamäte vyhľadaním &quot;[cache:domain.com]&quot;.</li>
<li>Odstránenie odkazu na vyrovnávaciu pamäť vyvolalo diskusie medzi používateľmi na platformách, ako je Mastodon, ale nepredstavuje názory spoločnosti RustyBrick, Inc., ktorá vlastní Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39198329">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Google odstránila odkaz na vyrovnávaciu pamäť z výsledkov vyhľadávania, čo viedlo k frustrácii používateľov, ktorí ju považovali za užitočnú.</li>
<li>Špekuluje sa, že za týmto rozhodnutím môže byť zameranie na zvýšenie príjmov z reklamy alebo znižovanie nákladov.</li>
<li>Používatelia sa obávajú dôsledkov pre umelú inteligenciu, otázok autorských práv a úpadku kvalifikátora &quot;cache&quot;. Diskutujú o alternatívnych vyhľadávačoch, ako je Kagi, a vyjadrujú sklamanie z poklesu kvality výsledkov vyhľadávania, pričom spomínajú množstvo reklám a zhoršenie indexovacích schopností spoločnosti Google. Niektorí odporúčajú ako alternatívy používať Archive.org alebo Bing Cache.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/">Narušenie údajov poskytovateľa testov Covid vystavuje 1,3 milióna záznamov pacientov vrátane osobných údajov</a></h2>
<ul>
<li>Výskumník v oblasti kybernetickej bezpečnosti objavil databázu s 1,3 milióna záznamov pacientov vrátane informácií o testovaní COVID-19 a osobných údajov, ako sú mená a dátumy narodenia.</li>
<li>Odhalená databáza patrila komerčnému poskytovateľovi testov v Holandsku a obsahovala certifikáty, termíny, testovacie vzorky a interné súbory.</li>
<li>Údaje zostali takmer tri týždne nechránené, čo predstavuje riziko pre osobné a lekárske súkromie a poukazuje na dôležitosť zabezpečenia údajov a dodržiavania nariadení GDPR.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39191260">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa týka tém, ako sú úniky údajov, bezpečnosť osobných údajov, testovanie a očkovanie COVID-19, karanténne opatrenia a výber dodávateľa.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú obavy zo zraniteľnosti záznamov pacientov a potreby lepších bezpečnostných opatrení.</li>
<li>Ďalšie diskusie sa týkali frustrácie zo spoločností, ktoré požadujú osobné doklady totožnosti, a skepticizmu v súvislosti s reakciou na pandémiu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/">Zločinecké kruhy obchodujúce s pieskom: Globálna hrozba pre životné prostredie a bezpečnosť</a></h2>
<ul>
<li>Nezákonná ťažba piesku a obchodovanie s ním je celosvetovým problémom, ktorý spôsobuje škody na životnom prostredí a obavy o bezpečnosť.</li>
<li>Dopyt po piesku v stavebníctve vedie k neudržateľnej miere ťažby a do roku 2050 by mohol viesť k jeho nedostatku.</li>
<li>Nelegálny obchod s pieskom je výnosný biznis chránený vplyvnými jednotlivcami a organizáciami, ktorý spôsobuje ničenie biotopov, záplavy a narušenie morského života. Na boj proti tomuto problému sú potrebné prísnejšie predpisy a medzinárodný tlak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39190345">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nelegálny obchod s pieskom je lukratívne odvetvie v hodnote miliárd dolárov a spôsobuje značné škody na životnom prostredí.</li>
<li>Riešenie tohto problému zahŕňa skúmanie alternatívnych materiálov, ako je drvená hornina alebo púštny piesok, ale je potrebný ďalší výskum.</li>
<li>Medzi ďalšie diskutované aspekty patrí význam tvaru kameniva v betóne, uskutočniteľnosť a dôsledky rôznych prístupov, kvalita piesku pre stavebníctvo, dopĺňanie pláží a nákladová efektívnosť výroby syntetického piesku.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pekný vzhľad Emacsu: Používanie 24-bitovej farby v termináloch" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pekn%C3%BD%20vzh%C4%BEad%20Emacsu%3A%20Pou%C5%BE%C3%ADvanie%2024-bitovej%20farby%20v%20termin%C3%A1loch&subheading=streda%2031.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/30&#39;</h2>
<h1>2024-01-30</h1>
<h2><a href="https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl">Vytvorenie programu v jazyku C pomocou libcurl s voľbou --libcurl</a></h2>
<ul>
<li>Voľba --libcurl príkazového riadka v curl umožňuje používateľom vytvoriť program v jazyku C, ktorý využíva libcurl na vykonávanie prenosov.</li>
<li>Vygenerovaný program slúži ako referencia pre použitie volieb libcurl a pridanie ďalších argumentov.</li>
<li>Hoci kód programu obsahuje rôzne možnosti curl_easy_setopt, niektoré možnosti môžu vyžadovať manuálnu implementáciu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175873">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na výhody používania príkazu curl v porovnaní s neupraveným protokolom HTTP a na alternatívy k online službám.</li>
<li>Účastníci hovoria o funkcii &quot;Kopírovať ako cURL&quot; a nástrojoch na konverziu príkazov cURL, ako aj o prezeraní a úprave kódu.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá aj používaním funkcie Invoke-WebRequest v prostredí PowerShell, obmedzeniami modelu UNIX/POSIX, možnosťami aplikácie libcurl a uprednostňovaním deterministických nástrojov pred umelou inteligenciou.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075">Meta AI predstavuje Code Llama 70B: efektívnejší generátor kódu</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť uviedla na trh Code Llama 70B, vylepšenú verziu svojho generátora kódu.</li>
<li>Nové modely sa ponúkajú za rovnakých licenčných podmienok ako predchádzajúce verzie.</li>
<li>Cieľom tejto verzie je zvýšiť efektívnosť procesu generovania kódu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178886">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka rôznych tém súvisiacich s modelmi umelej inteligencie, hardvérovými požiadavkami, licencovaním open source a stratégiami spoločnosti Meta.</li>
<li>Skúma použitie systému Ollama ako poskytovateľa automatického dokončovania, dostupnosť lokálnych modelov, výber hardvéru na spúšťanie veľkých modelov a výhody kvantizácie pri zvyšovaní efektívnosti.</li>
<li>Diskusie sa týkajú aj rozhodnutia spoločnosti Meta otvoriť zdrojové kódy modelov, jeho vplyvu na hospodársku súťaž a možných motívov, ako aj širších dôsledkov modelov umelej inteligencie, trhovej hodnoty spoločností a obáv týkajúcich sa ochrany osobných údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boardzilla.io/">Predstavujeme Boardzillu: Rámec pre webové stolové hry</a></h2>
<ul>
<li>Boardzilla je nový framework určený na vývoj webových stolových hier, ktorý vznikol z nespokojnosti s existujúcimi nástrojmi.</li>
<li>Rámec zjednodušuje proces vývoja tým, že umožňuje vývojárom používať rovnaký kód pre klienta aj server, čím sa odstránia problémy so správou stavu, perzistenciou a sieťou.</li>
<li>Hoci je Boardzilla stále vo vývoji, na Githube zverejnila vývojársku dokumentáciu a vzorové hry, aktívne pridáva funkcie a hry a víta spätnú väzbu od používateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39180953">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Boardzilla je webový rámec, ktorý zjednodušuje tvorbu stolových hier a na zlepšovanie sa využíva spätná väzba od používateľov.</li>
<li>Návrhy používateľov zahŕňajú uprednostnenie príkladov a dokumentácie na vstupnej stránke a poskytnutie návodu krok za krokom.</li>
<li>Diskusie sa venujú aj témam, ako je začlenenie jazyka Python na strane servera, využitie jazyka Lua pri vývoji hier a obavy týkajúce sa používania React pri vývoji hier. Okrem toho sa diskutuje o konfliktoch ochranných známok, hláseniach chýb a alternatívnych platformách na vývoj hier.</li>
<li>Vývojári zvažujú zavedenie bezpečnostných opatrení proti podvádzaniu a odchodu z hry, pridanie podpory pre botov s umelou inteligenciou a preskúmanie možností samostatného hostingu.</li>
<li>Rozhovor sa vedie aj o výbere vhodnej softvérovej licencie, najmä o licenciách AGPLv3 a Commons Clause.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586">Floridská snemovňa schválila návrh zákona zakazujúceho sociálne médiá pre deti mladšie ako 16 rokov</a></h2>
<ul>
<li>Floridská Snemovňa reprezentantov schválila návrh zákona, ktorý zakazuje deťom mladším ako 16 rokov používať väčšinu platforiem sociálnych médií bez ohľadu na súhlas rodičov.</li>
<li>Zástancovia tvrdia, že sociálne médiá sú pre deti škodlivé, zatiaľ čo odporcovia tvrdia, že porušujú práva vyplývajúce z prvého dodatku a autonómiu rodičov.</li>
<li>Tento vývoj sa odohráva uprostred prebiehajúcich diskusií medzi spoločnosťami sociálnych médií, rodičmi, zákonodarcami a poskytovateľmi zdravotnej starostlivosti o tom, ako riešiť vplyv sociálnych médií na duševnú pohodu detí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175883">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zaoberá reguláciou sociálnych médií, systémami overovania veku, obavami o súkromie, vládnou kontrolou a vplyvom používania internetu na deti.</li>
<li>Diskutuje sa o alternatívnych riešeniach, ako sú dôkazy nulovej znalosti a reputačné systémy, ako aj o výhodách a nevýhodách vládnych zásahov.</li>
<li>Rozhovor poukazuje na ťažkosti pri hľadaní rovnováhy medzi slobodou prejavu, ochranou maloletých a ochranou súkromia v digitálnej ére. Dotýka sa aj škodlivých účinkov sociálnych médií na duševné zdravie a možnej potreby lepšieho vzdelávania o zodpovednom správaní na internete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/">Nové prípady Alzheimerovej choroby súvisia so zastaraným lekárskym postupom</a></h2>
<ul>
<li>Vedci objavili prvé prípady prenesenej Alzheimerovej choroby, ktoré súvisia s lekárskym zákrokom, pri ktorom sa v minulosti používal rastový hormón získaný z mŕtvoly.</li>
<li>U pacientov, ktorí dostávali hormón v detstve, sa po desaťročiach objavili príznaky Alzheimerovej choroby.</li>
<li>Transplantácia hormónov vniesla do mozgu pacientov proteín beta-amyloid, ktorý spôsobil chorobné plaky a naznačuje mechanizmus prenosu podobný priónu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39183063">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa venujú rôznym témam, ako je prenos chorôb počas lekárskych zákrokov, obavy z transfúzie krvi a používanie biologického materiálu od iných osôb.</li>
<li>Skúma sa súvislosť medzi priónovými chorobami a neurodegeneratívnymi poruchami, ako sú Alzheimerova a Parkinsonova choroba.</li>
<li>V diskusiách sa tiež analyzujú príčiny a prenos Alzheimerovej choroby, pričom sa zdôrazňuje potreba ďalšieho výskumu, ktorý by komplexne riešil riziká spojené s určitými lekárskymi postupmi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oxidecomputer/helios">Budovanie a inštalácia systému Oxide Helios: Vysoko výkonná distribúcia systému Illumos</a></h2>
<ul>
<li>Text obsahuje pokyny na zostavenie a inštaláciu operačného systému Oxide Helios, ako aj na úpravu a aktualizáciu jeho balíkov.</li>
<li>Spomína sa v ňom používanie diagnostických súborov ROM.</li>
<li>Všetky komponenty Oxide Helios sú licencované pod Mozilla Public License Version 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39178521">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia na Hacker News sa točí okolo Oxide, distribučnej a hardvérovej spoločnosti Illumos, a jej vydania Heliosu, ktorý je porovnávaný so SmartOS.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú nadšenie z prispôsobených hardvérových a infraštruktúrnych riešení spoločnosti Oxide pre lokálne servery, ale vyjadrujú obavy týkajúce sa cien a potreby komplexných skúseností s lokálnym cloudom.</li>
<li>Rozhovor sa rozširuje o témy, ako sú výzvy pri získavaní vývojárov pre systém Illumos, udržiavanie údržby, výhody používania systému SmartOS, integrácia a certifikácia dodávateľov, virtuálne počítače a kontajnery, kompatibilita s rôznymi hardvérovými platformami a dôležitosť open-source firmvéru. Spomína sa aj spolupráca s vývojármi projektu X a túžba po hardvérovej platforme s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/">Nový algoritmus pre rýchlejšie celočíselné lineárne programovanie</a></h2>
<ul>
<li>Vedci vytvorili prevratný algoritmus, ktorý dokáže riešiť celočíselné problémy lineárneho programovania oveľa rýchlejšie ako predchádzajúce metódy.</li>
<li>Tento algoritmus je výrazným zlepšením a približuje čas behu k teoretickému ideálu, ale zatiaľ ho nie je možné prakticky použiť v existujúcich programoch kvôli ich zložitosti.</li>
<li>Tento vývoj je významným pokrokom v tejto oblasti a má potenciál pre budúce zlepšenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39185198">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci vyvinuli rýchlejší prístup na vykonávanie celočíselného lineárneho programovania, ale jeho reálne použitie a vplyv sú neisté vzhľadom na ďalšie faktory, ako sú heuristiky a stratégie, ktoré tiež ovplyvňujú výkonnosť riešiteľa.</li>
<li>Diskusia sa točí okolo výziev a potenciálnych výhod integrácie nových techník do existujúcich algoritmov vrátane použitia algoritmov založených na mriežkach, metód vetvenia a ohraničenia a lineárneho programovania na riešenie komplexných problémov.</li>
<li>Primárne sa zameriava na techniky optimalizácie a lineárneho programovania, ich obmedzenia a možnosti praktického využitia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html">Dohoda o akvizícii spoločností Amazon a iRobot v hodnote 1,7 miliardy dolárov bola zrušená kvôli regulačným problémom</a></h2>
<ul>
<li>Plánovaná akvizícia medzi spoločnosťami Amazon a iRobot bola zrušená z dôvodu chýbajúceho súhlasu regulačných orgánov.</li>
<li>Spoločnosť iRobot prepustí približne 350 zamestnancov, čo predstavuje 31 % jej zamestnancov, a jej generálny riaditeľ odstúpi.</li>
<li>Európska komisia vyjadrila obavy, že akvizícia by mohla ovplyvniť hospodársku súťaž na trhu robotických vysávačov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176297">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberá celý rad tém vrátane prerušenej akvizície spoločnosti iRobot spoločnosťou Amazon a dôsledkov záchrany upadajúcich spoločností.</li>
<li>V rozhovore sa venuje aj povesti čínskych výrobcov, výzvam v technologickom priemysle a účinkom akvizícií.</li>
<li>Okrem toho sa v diskusii zdôrazňujú obavy týkajúce sa dôvery v spoločnosti a vládne agentúry, problémy integrácie medzi technologickými spoločnosťami, dôsledky konsolidácie spoločností a potenciálne riziká monopolných praktík.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/collabora/WhisperFusion">WhisperFusion: Vylepšené konverzácie s nízkou latenciou s umelou inteligenciou</a></h2>
<ul>
<li>WhisperFusion je platforma, ktorá rozširuje možnosti WhisperLive a WhisperSpeech.</li>
<li>Umožňuje bezproblémovú interakciu s chatbotom s umelou inteligenciou.</li>
<li>WhisperFusion zlepšuje používateľský zážitok kombináciou funkcií existujúcich aplikácií Whisper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176570">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje sa o chatbote WhisperFusion AI, pričom sa zdôrazňuje jeho nízka latencia a možnosť prerušenia.</li>
<li>Medzi špekulácie o technológii, ktorá stojí za chatbotom, patrí rozpoznávanie reči od spoločnosti Google alebo Web Speech API.</li>
<li>Smarterchild, podobný chatbot, je chválený pre svoju rýchlu latenciu, ale obmedzenú možnosť prerušenia. Uvádzajú sa návrhy na zlepšenie interakcie s umelou inteligenciou implementáciou funkcií, ako sú narážky a prerušovanie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp">Prehliadka jazyka Lisp: Rôzne dialekty a priekopnícke projekty v roku 2023</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa podelí o svoje skúsenosti so skúmaním rôznych dialektov jazyka Lisp, ako sú Guile, Common Lisp, Fennel, Clojure a Emacs Lisp v roku 2023.</li>
<li>Diskutujú o silných a slabých stránkach jednotlivých dialektov a chvália Clojure za jeho nástroje a podporu komunity.</li>
<li>Autor dáva prednosť jazyku Lisp, ktorý kombinuje vlastnosti Clojure a Common Lisp, a vyzýva nováčikov, aby si osvojili Lisp, hľadali pomoc v online komunitách a vytvárali skutočné projekty.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39182721">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Súhrny sa zaoberajú diskusiami o rôznych programovacích jazykoch z rodiny Lisp, vrátane Guile, Gauche, Common Lisp, Scheme, Clojure, Elisp, Hy, Fennel, Janet a Racket.</li>
<li>Používatelia sa podelia o svoje skúsenosti, názory a obavy týkajúce sa týchto jazykov so zameraním na dokumentáciu, výkon, kompatibilitu a pracovné príležitosti.</li>
<li>Skúmajú sa výhody a problémy používania jazykov Lisp, ako aj popularita a obmedzenia programovacích jazykov, ako sú Python a Java. Ďalšie témy zahŕňajú nemennosť, ladenie, syntax a použitie jazyka Lisp v rôznych kontextoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024">Bývalý dôstojník letectva objavil možné lietadlo Amelie Earhartovej</a></h2>
<ul>
<li>Bývalý dôstojník amerického letectva Tony Romeo tvrdí, že pomocou sonarovej technológie na bezpilotnej ponorke našiel možno nezvestné lietadlo Amélie Earhartovej.</li>
<li>Objekt v tvare lietadla bol objavený na dne Tichého oceánu, približne 100 míľ od miesta, kde pravdepodobne havarovalo Earhartovej lietadlo.</li>
<li>Na konkrétne potvrdenie sú potrebné ďalšie výskumy a jasnejšie snímky, ale ak sa tento objav potvrdí, mohol by potenciálne vyriešiť dlhoročnú záhadu zmiznutia Earhartovej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39179031">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Neustále sa diskutuje o možnom náleze zmiznutého lietadla Amélie Earhartovej.</li>
<li>Diskutuje sa o tom, či lietadlo zachrániť, alebo ho ponechať ako historický artefakt.</li>
<li>Diskutuje sa o finančných výhodách vojenskej kariéry.</li>
<li>O historických záhadách sa šíria rôzne teórie a názory.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail">Prečo spoločnosť Walmart platí vodičom nákladných vozidiel šesťciferné sumy</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Walmart vypláca svojim vodičom kamiónov výrazne vyššie platy v porovnaní s celoštátnym priemerom, pričom platy sa pohybujú v šesťcifernom pásme.</li>
<li>Spoločnosť sa vo veľkej miere spolieha na svojich pracovníkov v nákladnej doprave, aby udržala spoľahlivý dodávateľský reťazec a zabezpečila včasné dodávky výrobkov do svojich predajní.</li>
<li>Spoločnosť Walmart nedávno zaviedla zmeny vo svojich zásadách prijímania zamestnancov a umožnila im zapojiť sa do školiaceho programu, aby sa mohli stať vodičmi vozového parku, čím chce udržať talenty a udržať si kontrolu nad školením a kultúrou vodičov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176877">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa skúmajú mzdy, rozdiely v odmeňovaní, spokojnosť s prácou a problémy v rôznych odvetviach so zameraním na vodičov nákladných vozidiel a spoločnosť Walmart.</li>
<li>Medzi hlavné body patrí vnímanie nízkych miezd v spoločnosti Walmart a hierarchická štruktúra odmeňovania v európskych technologických spoločnostiach.</li>
<li>Diskutuje sa aj o výzvach, ktorým čelia vodiči nákladných vozidiel, o vplyve na ich zdravie a o obavách z automatizácie a diaľkového riadenia v odvetví nákladnej dopravy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/">Návrhové vzory a úvahy o optimalizátoroch dotazov: Skúmanie sprostredkovanej reprezentácie (1. časť)</a></h2>
<ul>
<li>Tento článok sa zaoberá optimalizátormi dotazov a návrhovými vzormi a úvahami o medziproduktoch (IR) v relačných databázach.</li>
<li>Vysvetľuje, ako optimalizátory dotazov prekladajú príkazy SQL na plány vykonávania, a uvádza príklad zostavenia SQL IR pomocou programovacieho jazyka Rust.</li>
<li>Článok sa zaoberá významom odvodenia vlastností pre analýzu a optimalizáciu IR, použitím jazyka SQL na výpočet vlastností a úpravami potrebnými pre relačnú algebru. Rozoberá tiež výhody používania globálnych identifikátorov v IR a zdôrazňuje význam výmeny skúseností pri vývoji databáz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176797">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vlákno sa točí okolo optimalizátorov dotazov a návrhu sprostredkovanej reprezentácie (IR).</li>
<li>Kritizuje sa model QGM (Query Graph Model) a navrhujú sa alternatívne projekty ako Substrait, lingo-db.com a Datafusion.</li>
<li>Diskutuje sa o optimalizátore v MySQL 8.0 a jeho závislosti na relačnej algebre a zdieľajú sa odporúčania na online databázové kurzy, zoznam skladieb na YouTube a knihy o databázach. Zdôrazňuje sa aj dôležitosť citovania odkazov vrátane inšpirácie od Harukiho Murakamiho a autor súhlasí s príslušnou aktualizáciou príspevku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/">Náhlavná súprava Apple Vision Pro AR čelí výzve chýbajúcich aplikácií</a></h2>
<ul>
<li>Apple predstavil náhlavnú súpravu Vision Pro AR, ktorá má potenciál nahradiť tradičné domáce kiná.</li>
<li>Článok sa zaoberá obchodnou stratégiou spoločnosti Apple a sleduje vývoj od iPodu po iTunes Music Store a App Store.</li>
<li>Spoločnosť Apple čelí protimonopolnej žalobe so spoločnosťou Epic Games v súvislosti s jej kontrolou príjmov z App Store.</li>
<li>Populárne streamovacie služby ako Netflix a YouTube sa rozhodli nevyvíjať natívne aplikácie pre Vision Pro, čo sa považuje za neúspech.</li>
<li>Špekuluje sa, že spoločnosť Apple môže spolupracovať so spoločnosťou Disney, aby posilnila svoje streamovacie služby a konkurovala Netflixu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39176899">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok a diskusia sa týkajú rôznych tém súvisiacich s náhlavnou súpravou VR od spoločnosti Apple, potenciálu technológií VR a AR a obmedzení a výziev zariadení VR.</li>
<li>V rozhovore sa diskutuje o nedostatku aplikácií a funkcií tretích strán na Apple Vision Pro a o nevýhodách systému Windows Mobile v porovnaní s iPhonom.</li>
<li>Spomína sa potenciálne využitie VR v platformách, ako je Netflix, obavy z vysokej ceny a praktickosti náhlavných súprav VR a potenciálny vplyv VR na spoločné zážitky zo sledovania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svelte-native.technology/">Vytváranie natívnych aplikácií pre iOS a Android pomocou aplikácie Svelte Native</a></h2>
<ul>
<li>Svelte Native je rámec pre mobilné aplikácie založený na technológii Svelte, ktorý umožňuje vývojárom vytvárať natívne aplikácie pre iOS a Android bez webových zobrazení.</li>
<li>Ponúka komplexný vývojový zážitok s využitím možností aplikácie Svelte, ako sú prechody, úložiská a reaktivita.</li>
<li>Svelte Native optimalizuje výkon mobilného zariadenia kompilovaním aplikácie a efektívnou aktualizáciou widgetov natívneho zobrazenia. Poskytuje tiež vzorové projekty a úložiská na správu potravín, reálne aplikácie a čítačku správ Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39175393">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa sústredí na rôzne frameworky pre vývoj mobilných aplikácií vrátane Svelte Native, React Native, Ionic/Capacitor a NativeScript.</li>
<li>Účastníci sa podelia o svoje pozitívne skúsenosti a prediskutujú obavy, obmedzenia a alternatívne možnosti týchto rámcov.</li>
<li>Medzi diskutované témy patrí jednoduchosť používania, kompatibilita, natívny vývoj, služby tretích strán, webové aplikácie a výkon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vytvorenie programu v jazyku C pomocou libcurl s voľbou --libcurl" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vytvorenie%20programu%20v%20jazyku%20C%20pomocou%20libcurl%20s%20vo%C4%BEbou%20--libcurl&subheading=utorok%2030.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/29&#39;</h2>
<h1>2024-01-29</h1>
<h2><a href="https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/">Odhalenie nebezpečenstva self-hostingu: Analýza bezpečnostných zraniteľností a cielených útokov</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165711">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zaoberá rôznymi opatreniami kybernetickej bezpečnosti na ochranu serverov a predchádzanie útokom, ako je monitorovanie protokolov transparentnosti certifikátov a zabezpečenie portov SSH.</li>
<li>Zdôrazňuje dôležitosť aktualizácie informácií o zraniteľnostiach, dodržiavania osvedčených postupov a implementácie viacúrovňového zabezpečenia.</li>
<li>Diskutuje sa aj o účinnosti blokovania IP adries, výhodách a nevýhodách používania služby Cloudflare a rizikách prevádzkovania zraniteľných serverov. Celkovo sa v diskusii zdôrazňuje potreba proaktívnych a komplexných bezpečnostných opatrení.</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx">GitHub Copilot poháňaný umelou inteligenciou je spojený s poklesom kvality kódu a vyvoláva obavy z dlhodobého vplyvu</a></h2>
<ul>
<li>Výskum spoločnosti GitClear odhaľuje trendy vo vývoji softvéru súvisiace s používaním nástroja GitHub Copilot poháňaného umelou inteligenciou.</li>
<li>Štúdia zistila, že spoliehanie sa na Copilot je spojené s nárastom &quot;chybného kódu&quot; a poklesom refaktorovania a opätovného používania kódu, čo vyvoláva obavy o udržiavateľnosť kódu.</li>
<li>Výskum tiež poukazuje na rozšírenosť kopírovania/ukladania kódu, čo môže viesť k budúcim problémom s údržbou.</li>
<li>Tieto zistenia sú v rozpore s predchádzajúcimi štúdiami, ktoré preukázali zvýšenú produktivitu a spokojnosť vývojárov s programom Copilot.</li>
<li>Správa vyvoláva otázky o dlhodobom vplyve umelej inteligencie na kvalitu kódu a o tom, kto by mal prevziať zodpovednosť za riešenie týchto problémov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168105">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používanie nástrojov umelej inteligencie, ako sú GitHub Copilot a ChatGPT, pri programovaní vyvoláva diskusie.</li>
<li>Vyjadrujú sa obavy týkajúce sa vplyvu na kvalitu kódu, najmä v prípade netriviálnych úloh a úloh súvisiacich s SQL.</li>
<li>Diskusia zahŕňa polarizované názory na umelú inteligenciu, odpor voči diferencovaným diskusiám o jej schopnostiach a spoliehanie sa na umelú inteligenciu pri kódovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/">&quot;Musím sa vzdialiť od týchto koreňov&quot;: Vlastná hudba a svetelné efekty s Raspberry Pi a Arduino</a></h2>
<ul>
<li>&quot;I Need To Grow Away From These Roots&quot; je projekt vitlinga a Davida Whitinga, ktorý sa zameriava na vytváranie vlastných programov pre dosky Raspberry Pi a Arduino.</li>
<li>Projekt zahŕňa generovanie a ovládanie hudby a svetelných efektov pomocou vlastných programov.</li>
<li>Program generuje akordy, vyberá náhodné noty na prehrávanie a rozsvecuje LED pásiky príslušnými farbami. Súčasťou projektu je aj drevený kryt s kabelážou a zvukovými prípojkami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168986">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa dotýka rôznych hudobných a programátorských tém, napríklad webovej stránky vitling.xyz, používania syntetizátora 303, automaticky prehrávaných videí, učenia sa hudobnej teórie, kódovania hudby pomocou Sonic Pi a projektu zahŕňajúceho akordy a inverzie.</li>
<li>Spomína sa aj inštalácia videa, porovnanie s hudbou Plastikman, problémy so serverom a náklady na zostavenie a programovanie LED pásu pomocou Arduina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers">Eagle 7B: Model AI s otvoreným zdrojovým kódom prekonáva transformátory vo viacjazyčných porovnávacích testoch</a></h2>
<ul>
<li>Open-source architektúra RWKV predstavila nový model s názvom Eagle 7B, ktorý sa môže pochváliť pôsobivými parametrami 7,52B a je postavený na architektúre RWKV-v5.</li>
<li>Model Eagle 7B, ktorý bol vycvičený na obrovskom množstve údajov pozostávajúcich z 1,1 bilióna tokenov vo viac ako 100 jazykoch, prekonáva všetky ostatné modely triedy 7B vo viacjazyčných porovnávacích testoch.</li>
<li>Podľa licencie Apache 2.0 možno tento model voľne používať na osobné alebo komerčné účely bez akýchkoľvek obmedzení. Cieľom tímu RWKV je demokratizácia umelej inteligencie, zabezpečenie dostupnosti pre ľudí na celom svete a v budúcnosti plánuje rozšíriť jazykovú podporu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172837">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok skúma pokrok a obmedzenia alternatívnych architektúr LLM so zameraním na dôležitosť veľkosti kontextu a návrh na preskúmanie väčšej veľkosti ~ 1M tokenov.</li>
<li>Diskutuje sa o možnostiach a obmedzeniach modelu RWKV, lineárnej architektúry pozornosti, pričom sa zdôrazňuje jeho dokonalé zapamätanie tokenov, ale obmedzená schopnosť zapamätať si minulé tokeny.</li>
<li>Zdôrazňuje sa význam jazykových údajov pri vývoji umelej inteligencie a ich úloha v ľudskej inteligencii, ako aj diskusie o modeli RWKV-v5 Eagle 7B, potenciálnych modeloch MoE, rýchlosti tokenizácie a obavách z možnej cenzúry modelov.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.bartkira.com">Bartkira: Simpsonovci a Akira: Epické spojenie Simpsonovcov a Akiry</a></h2>
<ul>
<li>Bartkira.com je webová stránka s umeleckým projektom &quot;BARTKIRA&quot;, ktorý je spojením Simpsonovcov a Akiry.</li>
<li>Projekt obsahuje šesť zväzkov umeleckých diel, ktoré vytvorilo viac ako 500 medzinárodných umelcov.</li>
<li>Používatelia si môžu prečítať každý zväzok na webovej stránke a nájsť ďalšie informácie v sekcii FAQ, ako aj odkazy na ich účty na Tumblr a Twitteri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165080">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Bartkira: Simpsonovci a Akira&quot; je fanúšikovský projekt, ktorý spája prvky zo Simpsonovcov a Akiry do nového príbehu.</li>
<li>Na projekte sa podieľajú rôzni umelci, ktorí zobrazujú scény a postavy vo svojom vlastnom umeleckom štýle.</li>
<li>Projekt sa vyrovnal s problémami súvisiacimi s autorskými právami tak, že zisky venoval na charitu a doteraz nečelil žiadnemu príkazu na zastavenie a zastavenie činnosti, čo je dôkazom kreativity a vášne fanúšikovských umelcov napriek potenciálnym rizikám.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/">LED diódy s blikaním sviečky so zabudovanými MCU napodobňujú skutočné plamene, čím pomáhajú šetriť energiu</a></h2>
<ul>
<li>Autor skúma LED diódu s blikaním sviečky s integrovaným časovačom a nachádza v nej mikrokontrolér, ktorý sa podobá derivátu PIC.</li>
<li>LED dióda pracuje v režime PWM s frekvenciou 125 Hz, ktorú riadi mikrokontrolér s frekvenciou 1 MHz.</li>
<li>Autor naznačuje, že použitie mikrokontroléra s režimom spánku by mohlo znížiť spotrebu prúdu LED diódou a zvýšiť životnosť batérie, čo poukazuje na rastúce využívanie lacných mikrokontrolérov v lacnej elektronike, ako sú LED diódy s plameňom sviečky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39169048">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa širokú škálu tém vrátane vytvárania realistických efektov blikania sviečok pomocou LED diód, vývoja a obmedzení mikropočítačov a nástrojov a zariadení potrebných na prácu s mikrokontrolérmi.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí potreba štandardizovaných modulárnych pomôcok, vplyv lítiových batérií na životné prostredie a používanie a likvidácia vapes a batérií pre elektrické vozidlá.</li>
<li>Preberajú sa aj témy týkajúce sa softvéru a programovania, napríklad rozdiel medzi mikroprocesormi a mikrokontrolérmi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station">Antarktickým hubám sa darí aj v marťanských podmienkach, čo je prísľubom pre budúce misie.</a></h2>
<ul>
<li>Huby zo suchých údolí McMurdo v Antarktíde preukázali schopnosť prežiť v podmienkach podobných tým na Marse.</li>
<li>Huby si zachovali stabilnú DNA a viac ako 60 % svojich buniek aj po 18 mesiacoch strávených na Medzinárodnej vesmírnej stanici.</li>
<li>Tento výskum ponúka dôležité poznatky pre budúce misie na Mars zamerané na hľadanie známok života a lišajníky zo Španielska a Rakúska tiež vykazovali zvýšenú metabolickú aktivitu v marťanských podmienkach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39168900">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zistilo sa, že huby z Antarktídy prežívajú v podmienkach, ktoré napodobňujú podmienky na Marse, čo vyvoláva otázky o možnosti života na iných planétach.</li>
<li>Tento výskum vedie k diskusiám o osídľovaní iných planét pozemskými formami života, známym ako panspermia, a o prispôsobivosti života vo vesmíre.</li>
<li>Štúdia má význam pre ochranu planéty a naše chápanie možnosti života na iných planétach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f">Projekt Sudo posilňuje zabezpečenie proti útokom Rowhammer pomocou úprav kódu</a></h2>
<ul>
<li>Projekt sudo implementoval aktualizácie na zlepšenie zabezpečenia proti útokom ROWHAMMER.</li>
<li>Tieto zmeny zahŕňajú úpravu premenných a pridanie testov očakávaných hodnôt.</li>
<li>Aktualizácie boli vyvolané správou výskumníkov z Worcester Polytechnic Institute a ovplyvňujú predovšetkým súbory týkajúce sa overovania, správy relácií a podmienených príkazov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39165342">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa celý rad tém týkajúcich sa počítačových zraniteľností a optimalizácie programovania.</li>
<li>Medzi diskutované témy patrí zraniteľnosť programu sudo voči útokom Rowhammer a optimalizácia binárnych kódov.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí používanie hostiteľov herných serverov Minecraft a Source Engine, zmiernenie útokov Rowhammer v čipoch DRAM, význam pamäte ECC, alternatívy k sudo, ako je doas, používanie a bezpečnostné dôsledky enum hodnôt v programovacích jazykoch a výskyt bitových preklopení pri dekompresii dát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/">GitHub čelí nárastu spamu; používatelia žiadajú zlepšenie nahlasovania a moderovania obsahu</a></h2>
<ul>
<li>Služba GitHub čelí nárastu nevyžiadanej pošty, pretože podvodníci zverejňujú podvodný obsah, označujú viacerých používateľov a rýchlo príspevky odstraňujú.</li>
<li>Spamové komentáre často zahŕňajú podvody súvisiace s kryptomenami a v posledných mesiacoch sa rozšírili.</li>
<li>Používatelia sa snažia nahlasovať nevyžiadané správy, pretože sú už odstránené, čo sťažuje účinné riešenie tohto problému.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39170622">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia diskutujú o podvodných praktikách, spame a problémoch s moderovaním obsahu na populárnych online platformách, ako sú eBay, Amazon, GitHub a Twitter.</li>
<li>Zdieľajú sa negatívne skúsenosti s neetickými predajcami, falšovaným tovarom a problémami s vrátením tovaru.</li>
<li>Navrhujú sa prísnejšie predpisy, lepšia ochrana kupujúcich, reputačné systémy, metódy filtrovania a modely jazykovej analýzy. Vyjadrujú sa obavy, že spoločnosť Twitter nedokáže účinne riešiť spam z dôvodu nedostatočného počtu zamestnancov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/">GTK predstavuje nové vykresľovače &quot;ngl&quot; a &quot;vulkan&quot; pre zlepšenie funkcií a správnosti</a></h2>
<ul>
<li>GTK zaviedlo dva nové vykresľovače, &quot;ngl&quot; a &quot;vulkan&quot;, s rovnakým zdrojovým kódom pre podporu GL a Vulkan, čo uľahčuje údržbu a aktualizácie.</li>
<li>Nové vykresľovače sú vybavené pokročilými funkciami, ako je antialiasing, frakčné škálovanie, gradienty a podpora dmabufs.</li>
<li>Hoci nové vykresľovače nie sú v súčasnosti rýchlejšie ako starý vykresľovač GL, ponúkajú lepšie funkcie a správnosť, čím vytvárajú základ pre budúce plány, ako je lepšia práca s farbami, vykresľovanie ciest GPU a vykresľovanie mimo hlavného vlákna. Používateľov vyzývame, aby ich vyskúšali a poskytli spätnú väzbu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39172377">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá vývojom nových vykresľovacích programov pre GTK so zameraním na vykresľovací program Broadway HTML.</li>
<li>Vykresľovač Broadway umožňuje zobrazenie aplikácií GTK v prehliadači pomocou HTML a CSS, pričom si vyslúžil pochvalu za svoje remeselné spracovanie.</li>
<li>Pripomienkujúci diskutujú o obmedzeniach backendu Broadway a porovnávajú ho s inými technológiami, ako sú QML a Electron. V článku sa tiež spomínajú potenciálne vylepšenia GTK, ako napríklad vykresľovač textu ANSI a pixel-perfect fractional scaling.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Odhalenie nebezpečenstva self-hostingu: Analýza bezpečnostných zraniteľností a cielených útokov" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Odhalenie%20nebezpe%C4%8Denstva%20self-hostingu%3A%20Anal%C3%BDza%20bezpe%C4%8Dnostn%C3%BDch%20zranite%C4%BEnost%C3%AD%20a%20cielen%C3%BDch%20%C3%BAtokov&subheading=pondelok%2029.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/28&#39;</h2>
<h1>2024-01-28</h1>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/disney-unveils-the-holotile-floor-inching-us-closer-to-a-real-life-holodeck">Spoločnosť Disney spúšťa podlahu HoloTile pre bezproblémový spoločný zážitok vo VR</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Disney vyvinula technológiu nazvanú HoloTile floor, čo je všesmerová bežecká podlaha pre viacero osôb, ktorá zlepšuje zážitok z VR.</li>
<li>Podlaha HoloTile umožňuje viacerým ľuďom zdieľať zážitok z VR a prechádzať sa v ľubovoľnom smere bez toho, aby došlo ku kolízii.</li>
<li>Táto technológia má potenciálne využitie aj mimo VR vrátane divadelných scén a ponúka pohľad do budúcnosti pohlcujúcej zábavy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156444">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Disney predstavila podlahu HoloTile, novú technológiu, ktorá využíva ultrazvukové dlaždice na reguláciu trenia a pohybu.</li>
<li>Podlaha HoloTile umožňuje kontrolovaný smer pohybu, hoci existujú výhrady k jej bezpečnosti a odolnosti.</li>
<li>Medzi divákmi sa objavujú špekulácie, že dlaždice sa môžu skôr otáčať ako rotovať, čo vyvoláva otázky o spoľahlivosti tejto technológie.</li>
<li>Hoci podlaha HoloTile predstavuje inovatívny prístup k regulácii trenia, prebiehajú diskusie o jej praktickom využití, účinnosti a možných obmedzeniach v aplikáciách virtuálnej reality.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rasbt/LLMs-from-scratch">Vytvorenie vlastného jazykového modelu podobného ChatGPT: Sprievodca krok za krokom</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Zostavte si veľký jazykový model (od nuly)&quot; je kniha, ktorá poskytuje podrobný návod na vytvorenie vlastného jazykového modelu.</li>
<li>Kniha obsahuje jasné vysvetlenia, diagramy a príklady, ktoré čitateľom pomôžu pochopiť každú fázu procesu.</li>
<li>Uplatňuje podobný prístup ako pri vytváraní modelov, ako je ChatGPT.</li>
<li>Sprievodný kód a doplnkové materiály sú k dispozícii na úložisku GitHub.</li>
<li>Kniha sa zaoberá témami ako porozumenie veľkým jazykovým modelom, práca s textovými údajmi, kódovanie mechanizmov pozornosti, implementácia modelu GPT, predtrénovanie na neoznačených údajoch, dolaďovanie klasifikácie textu, dolaďovanie s ľudskou spätnou väzbou, používanie veľkých jazykových modelov v praxi a úvod do PyTorchu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156778">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Autor píše komplexnú príručku a knihu o vytváraní jazykového modelu podobného ChatGPT (LLM) od nuly, ktorej cieľom je vzdelávať a demystifikovať LLM a zároveň poskytovať praktickú pomoc pri implementácii modelov na mieru.</li>
<li>Hoci školenie LLM od začiatku nemusí byť pre väčšinu finančne uskutočniteľné, autor odporúča používať rámce, ako sú HF transformátory alebo axolotl. Dobre financovaná spoločnosť však ukázala, že školenie od nuly je možné.</li>
<li>Kniha sa zaoberá predtréningom, dolaďovaním a načítavaním predtrénovaných váh a čitateľov zaujímajú rady týkajúce sa posilňovania učenia. Diskusia obsahuje aj odporúčania pre zdroje RL, neurónové siete a transformátory.</li>
<li>Autor obhajuje cenu knihy, uvádza dostupné kupóny a víta spätnú väzbu prostredníctvom Manningovho fóra alebo GitHubu.</li>
<li>Očakáva sa, že kniha bude mať 400 až 500 strán, a pre kratší úvod je k dispozícii videonávod. O vhodnosti videonávodu pre začiatočníkov sa diskutuje, ale tvorca ubezpečuje, že sa pracuje na ďalších kapitolách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://law.stackexchange.com/questions/98706/is-it-insider-trading-if-i-bought-boeing-puts-while-i-am-inside-the-wrecked-airp">Zničené lietadlo nespôsobuje obchodovanie s využitím dôverných informácií: Používatelia právnickej burzy Stack Exchange diskutujú o predaji akcií spoločnosti Boeing</a></h2>
<ul>
<li>Používatelia na platforme Law Stack Exchange diskutujú o tom, či by sa nákup predajných opcií na Boeing počas havárie lietadla považoval za obchodovanie s využitím dôverných informácií.</li>
<li>V rozhovore sa skúma definícia obchodovania s využitím dôverných informácií a potenciálne zapojenie SEC.</li>
<li>Nakoniec sa dospelo k záveru, že pobyt v havarovanom lietadle sa nepovažuje za dôvernú informáciu, a preto sa zákony o obchodovaní s dôvernými informáciami neuplatňujú. Vyzdvihuje sa vyhľadanie právneho poradenstva a vzdelávací aspekt platformy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39157797">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na definíciu a legálnosť obchodovania s využitím dôverných informácií, najmä pokiaľ ide o obchodovanie s akciami s využitím neverejných informácií.</li>
<li>Účastníci diskutujú o tom, či by sa niektoré činnosti, ako napríklad pozorovanie problémov s výrobkami alebo zlyhanie softvéru, mali považovať za obchodovanie s využitím dôverných informácií.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá aj povinnosťou zachovávať mlčanlivosť, fiduciárnymi vzťahmi a rôznymi právnymi predpismi v jednotlivých krajinách, pričom zdôrazňuje zložitosť a subjektívnu povahu definície obchodovania s dôvernými informáciami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/checkbox/">Koniec štvorcových zaškrtávacích políčok: Vývoj a budúcnosť používateľských ovládacích prvkov</a></h2>
<ul>
<li>Zaškrtávacie políčka v rôznych operačných systémoch sú tradične štvorcové, zatiaľ čo rádiové tlačidlá sú okrúhle.</li>
<li>Na webe a v CSS sa objavil trend vynájdenia a prepracovania týchto ovládacích prvkov, čo viedlo k používaniu okrúhlych zaškrtávacích políčok a zaškrtávacích políčok so zaškrtávacími značkami.</li>
<li>Spoločnosť Apple nedávno v novom systéme VisionOS zaviedla okrúhle zaškrtávacie políčka, čím sa odklonila od tradičného štvorcového usporiadania. Autor špekuluje, že štvorcové zaškrtávacie políčka môžu byť v roku 2024 nahradené prepínačmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39161339">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa skúmajú viaceré aspekty návrhu používateľského rozhrania, napríklad používanie okrúhlych zaškrtávacích políčok a zmätok spôsobený nejasnými prepínacími tlačidlami.</li>
<li>Poukazuje na vplyv dizajnových rozhodnutí spoločnosti Apple a na problémy, ktorým čelia starší ľudia pri navigácii v moderných dizajnoch používateľského rozhrania.</li>
<li>Diskutuje sa o diskusii medzi rádiovými tlačidlami a zaškrtávacími políčkami, ako aj o možnostiach inovácie v oblasti dizajnu používateľského rozhrania pri súčasnom dodržiavaní zaužívaných konvencií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sxmo.org/">Sxmo: Minimalistické linuxové prostredie pre mobilné zariadenia s podporou dotyku a SSH</a></h2>
<ul>
<li>Sxmo je minimalistické prostredie pre mobilné zariadenia so systémom Linux s používateľsky prívetivým rozhraním riadeným ponukami a podporou ovládania dotykom a gestami.</li>
<li>Používatelia sa môžu do telefónu pripojiť cez SSH a používať ho ako akýkoľvek iný počítač so systémom Alpine Linux, takže je vhodný na vzdialené používanie.</li>
<li>Platforma je vysoko prispôsobiteľná a skriptovateľná, takže používatelia môžu spúšťať skripty pre rôzne akcie a viazať ich na gestá alebo fyzické tlačidlá. Funguje na tradičných distribúciách Linuxu a podporuje aplikácie FOSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39155103">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskutuje sa o operačnom systéme SXMO so zameraním na jeho dizajn, funkčnosť a kompatibilitu s PinePhone.</li>
<li>Používatelia sa podelili o svoje skúsenosti a názory a vyjadrili pozitívne aj negatívne názory na spoločnosť SXMO.</li>
<li>Diskusie sa týkajú tém, ako sú chyby dizajnu, chyby, funkcie, možnosti prispôsobenia, alternatívne ROM, obchádzanie bankových aplikácií, užitočnosť dlaždicového správcu okien v telefóne, nadchádzajúce udalosti, vývoj v jazykoch Python a Qt a absencia možnosti odomykania zariadenia pomocou PIN kódu/hesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scmagazine.com/news/gitlab-password-reset-bug-leaves-more-than-5-3k-servers-up-for-grabs">Zraniteľné inštancie GitLabu vystavujú 5,3 tisíc serverov prepadnutiu účtu</a></h2>
<ul>
<li>Na viac ako 5300 serveroch nebola aplikovaná kľúčová oprava v systéme GitLab, takže účty vývojárov sú zraniteľné voči vzdialenému ovládnutiu.</li>
<li>Chyba v aplikácii GitLab umožňuje útočníkom resetovať heslá a získať odkaz na resetovanie na vlastný e-mail bez interakcie používateľa.</li>
<li>Boli vydané bezpečnostné aktualizácie, ale značný počet inštancií GitLabu je stále náchylný na túto zraniteľnosť. Používateľom sa odporúča, aby vo svojich protokoloch kontrolovali známky zneužitia a zapli dvojfaktorovú autentifikáciu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39159002">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Chyba pri resetovaní hesla v systéme GitLab spôsobila zraniteľnosť viac ako 5,3 tisíc serverov, čo vyvoláva obavy o bezpečnosť účtov a neoprávnený prístup.</li>
<li>Diskutuje sa o výbere programovacích jazykov a osvedčených postupov s cieľom minimalizovať chyby a zraniteľnosti v budúcich projektoch.</li>
<li>Zaznievajú kritické pripomienky k bezpečnostnému tímu a k zaobchádzaniu s bezpečnostnými funkciami účtov, ako aj diskusie o inžinierskej kultúre a používaní silných parametrov v Ruby on Rails.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/01/in-major-gaffe-hacked-microsoft-test-account-was-assigned-admin-privileges/">Hackeri narušili sieť spoločnosti Microsoft pomocou testovacieho účtu s oprávneniami správcu</a></h2>
<ul>
<li>Hackeri prenikli do siete spoločnosti Microsoft a získali prístup k e-mailovým účtom vrcholových manažérov zneužitím starého testovacieho konta s oprávneniami správcu.</li>
<li>Útočníci využili techniku nazývanú password spraying (rozprašovanie hesla), aby využili slabé poverenie na prihlásenie do testovacieho konta.</li>
<li>Ďalej manipulovali s autorizačným protokolom OAuth, aby vytvorili škodlivú aplikáciu a udelili jej prístup ku všetkým e-mailovým adresám v e-mailovej službe Office 365 spoločnosti Microsoft, čím odhalili významnú chybu v konfigurácii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39157888">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Články a diskusie poukazujú na bezpečnostné riziká a obavy spojené s prístupovými právami a oprávneniami v testovacích a produkčných prostrediach spoločnosti Microsoft.</li>
<li>Odporúča sa lepšia izolácia, opatrenia na kontrolu prístupu, bezpečnostné audity a školenia zamestnancov, aby sa zabránilo neoprávnenému prístupu a potenciálnemu narušeniu bezpečnosti.</li>
<li>Dôraz sa kladie na dôležitosť zavedenia spoľahlivých bezpečnostných opatrení na ochranu citlivých údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/21/03/the-invention-of-a-new-pasta-shape">Dan Pashman zo spoločnosti The Sporkful vynašiel cestoviny Cascatelli, ktoré optimálne priľnú k omáčke a dajú sa konzumovať</a></h2>
<ul>
<li>Dan Pashman, moderátor podcastu The Sporkful, vyvinul nový tvar cestovín s názvom cascatelli, ktorý má zlepšiť priľnavosť omáčky a zážitok z jedla.</li>
<li>Tvar je teraz k dispozícii na zakúpenie od spoločnosti Sfoglini.</li>
<li>Tieto cestoviny si získali popularitu a v súčasnosti sú vypredané, na sklade zostávajú len 5 librové vrecia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39159263">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V roku 2021 bol vynájdený nový tvar cestovín, ktorý však získal zmiešané hodnotenia.</li>
<li>Kritici tvrdia, že cestoviny sa varia príliš dlho, majú nedovarené časti a lámu sa v spojoch.</li>
<li>Existuje podozrenie, že pozitívne recenzie na webovej stránke vynálezcu môžu byť vyberané alebo falšované.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hottakes.space/p/remote-work-won-dont-let-anyone-gaslight">Prevláda práca na diaľku: Nenechajte sa osvietiť plynom</a></h2>
<ul>
<li>Práca na diaľku sa stala novou normou a bude prevládať aj naďalej, napriek tomu, že niektorí ľudia sa tejto zmene bránia.</li>
<li>Z údajov vyplýva, že značný počet zamestnancov v USA v súčasnosti pracuje na diaľku a chce v tom pokračovať.</li>
<li>Spoločnosti a manažéri, ktorí presadzujú povinnosť návratu do práce, sú kritizovaní za to, že znižujú spokojnosť a produktivitu zamestnancov.</li>
<li>Argumenty majiteľov komerčných nehnuteľností proti práci na diaľku sú odmietnuté, pretože autor sa domnieva, že pandémia urýchlila nevyhnutnú budúcnosť práce na diaľku.</li>
<li>Autor varuje pred možným prepúšťaním, ktoré je maskované ako iniciatíva návratu do kancelárií, a odporúča investorom, zamestnancom a zákazníkom opatrnosť.</li>
<li>Práca na diaľku sa presadzuje ako víťazný model a čitatelia sú vyzývaní, aby si boli vedomí pokusov presviedčať ich o opaku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156987">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V rozhovore sa vyzdvihujú výhody práce na diaľku, ako je úspora času a flexibilita, ale aj jej problémy vrátane izolácie a obmedzených možností rastu.</li>
<li>Diskutuje sa o vplyve práce na diaľku na sociálne interakcie, vzťahy s kolegami a firemnú kultúru, pričom sa kladú otázky o dlhodobých dôsledkoch na ročníky 2020-2022 a budúcnosť komerčných nehnuteľností.</li>
<li>V rozhovore sa skúmajú výhody aj nevýhody práce na diaľku pre podniky a rozoberajú sa obavy zo zaujatosti v mediálnych diskusiách a vplyv práce na diaľku na produktivitu a výkonnosť zamestnancov. Názory na efektívnosť a budúcnosť práce na diaľku sa rôznia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/researchers-demonstrate-rapid-3d-printing-liquid-metal-0125">Výskumníci z MIT vyvinuli rýchlu tlač tekutých kovov na veľkorozmerné hliníkové diely</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci z MIT vyvinuli techniku tlače tekutých kovov (LMP), ktorá umožňuje rýchlu výrobu veľkých hliníkových dielov vrátane nábytku.</li>
<li>LMP zahŕňa nanášanie roztaveného hliníka na lôžko z malých sklenených guličiek, čo vedie k rýchlemu vytvrdnutiu do 3D štruktúry. Je to najmenej 10-krát rýchlejšie ako iné procesy aditívnej výroby kovov.</li>
<li>LMP uprednostňuje rýchlosť a rozsah pred rozlíšením. Táto technika má potenciálne využitie v architektúre, stavebníctve, priemyselnom dizajne, pri rýchlej výrobe prototypov z recyklovaného kovu a možno ju kombinovať s inými procesmi a materiálmi s vysokým rozlíšením na vytvorenie funkčného nábytku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156463">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci z MIT dokázali, že tekutý kov sa dá vytlačiť 3D rýchlym tempom, čo poskytuje potenciálne využitie pri tvorbe prototypov a nekonštrukčných návrhov.</li>
<li>Hoci súčiastky vyrobené touto metódou môžu stále vyžadovať frézovanie a obrábanie, možnosť tlače z tekutého kovu otvára možnosti pre rýchlejšie a efektívnejšie výrobné zariadenia.</li>
<li>Tento proces zahŕňa tlač roztaveného kovu vo vnútri sklenených guličiek, čím sa dosiahne požadovaný tvar, a predstavuje pokrok v technológii 3D tlače.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths">Bývalý šéf Pentagónu: Vládne konšpiračné teórie vedú k plytvaniu</a></h2>
<ul>
<li>Bývalý hlavný vyšetrovateľ Pentagónu Sean Kirkpatrick obviňuje konšpiračných teoretikov vo vláde USA zo šírenia mýtov o UFO a plytvania zdrojmi na vyšetrovanie.</li>
<li>Kirkpatrick tvrdí, že skupina vládnych pracovníkov propaguje nepodložené príbehy a ovplyvňuje zákonodarcov, aby podporovali tajné programy výskumu UFO.</li>
<li>Vyjadruje znepokojenie nad tým, že zákonodarcovia prijímajú rozhodnutia na základe konšpiračného myslenia a senzácie, pričom uvádza, že mnohé pozorovania UFO majú logické vysvetlenia, ale niektorí ľudia odmietajú prijať vedecké vysvetlenia kvôli svojej viere v mimozemšťanov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39156388">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie sa zaoberá celým radom tém vrátane UFO, stretnutí s mimozemšťanmi, konšpiračných teórií a účasti vlády.</li>
<li>Spomína sa v ňom vplyv konšpiračných teoretikov vo vláde na výdavky súvisiace s vyšetrovaním UFO.</li>
<li>V diskusiách sa skúma ľudská povaha mytológie UFO, potenciálna inšpirácia pozorovania experimentálnymi lietadlami a možnosť, že vyspelí hominidi na Zemi predstierajú, že sú mimozemské bytosti.</li>
<li>Diskutuje sa aj o možnosti vyslania robotických sond na prieskum vesmíru.</li>
<li>Existenciu mimozemšťanov, dôveryhodnosť svedkov a nedostatok konkrétnych dôkazov sprevádza skepsa a diskusia.</li>
<li>Skúma sa aj vládne tajomstvo, transparentnosť a úloha organizácií ako AATIP pri formovaní príbehu o UFO a mimozemskej existencii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.e-basteln.de/computing/65f02/65f02/">Opätovná implementácia procesora 65C02 v FPGA: 100MHz projekt 65F02 pozastavený</a></h2>
<ul>
<li>65F02 je reimplementáciou procesora 65C02, ktorý autor vyvinul a implementoval do FPGA.</li>
<li>Dosku FPGA možno zapojiť do zásuvky CPU počítačov s procesormi 6502 a 65C02, pričom poskytuje taktovaciu frekvenciu 100 MHz a ukladá až 16 rôznych pamäťových máp.</li>
<li>Procesor 65F02 bol úspešne testovaný v šachových počítačoch Mephisto, Apple II a počítačoch Commodore PET/CBM, ale projekt je v súčasnosti pozastavený z dôvodu globálnych problémov s dodávkami elektroniky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39160291">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá výzvami a možnosťami pridania vyrovnávacej pamäte do systému a skúma rôzne typy pamäťových bánk.</li>
<li>Skúma možnosti vytvorenia počítačového systému, ktorý napodobňuje 80-stĺpcový displej využitím vyšších pamäťových konfigurácií.</li>
<li>Diskutuje sa o výhodách používania 8-bitových mikroprocesorov na úlohy v reálnom čase a o možnostiach optimalizácie počítačových operácií, ako aj o technikách na zníženie spotreby energie. Článok sa dotýka aj nostalgie za staršími počítačmi a nadšenia z rýchlejších procesorov. Okrem toho sa spomínajú techniky na zvýšenie výkonu konkrétnych systémov, ako napríklad Applesoft a demonštračný model Quad Core.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spoločnosť Disney spúšťa podlahu HoloTile pre bezproblémový spoločný zážitok vo VR" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spolo%C4%8Dnos%C5%A5%20Disney%20sp%C3%BA%C5%A1%C5%A5a%20podlahu%20HoloTile%20pre%20bezprobl%C3%A9mov%C3%BD%20spolo%C4%8Dn%C3%BD%20z%C3%A1%C5%BEitok%20vo%20VR&subheading=nede%C4%BEa%2028.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/27&#39;</h2>
<h1>2024-01-27</h1>
<h2><a href="https://github.com/oasislinux/oasis">Oáza: Staticky prepojený linuxový systém s dôrazom na jednoduchosť a prispôsobenie</a></h2>
<ul>
<li>Oasis je operačný systém založený na Linuxe, ktorý sa podobá BSD a kladie dôraz na jednoduchosť a prispôsobenie.</li>
<li>Používa kompletne staticky prepojený softvér, rýchle a reprodukovateľné zostavenia a minimálne závislosti na štarte.</li>
<li>Oasis nemá správcu balíkov, ale je kompatibilný s pkgsrc a nixom a ako knižnicu TLS a šifrovaciu knižnicu používa BearSSL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39142748">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zaoberá témami súvisiacimi so systémami Linux vrátane používania systému Oasis na vytváranie nemenných obrazov operačného systému a výhod statického a dynamického linkovania pri vývoji softvéru.</li>
<li>Používatelia sa zaoberajú správou závislostí, distribuovanou kompiláciou a výzvami súvisiacimi s podporou GPU.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych knižniciach, kompilátoroch a alternatívnych riešeniach, ako sú Docker a Nix, pričom sa objavujú rôzne názory a návrhy na optimalizáciu knižníc a binárnych súborov, správu závislostí a zlepšenie stability systému.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/israel-gaza-genocide-court-south-africa-27cf84e16082cde798395a95e9143c06">Medzinárodný súdny dvor nariadil Izraelu, aby zabránil genocíde v Gaze, ale nenariadil prímerie</a></h2>
<ul>
<li>Najvyšší súd OSN rozhodol, že Izrael má zákonnú povinnosť zabrániť smrti, ničeniu a genocíde v Gaze, ale výslovne nenariadil ukončiť prebiehajúcu vojenskú ofenzívu.</li>
<li>Rozhodnutie súdu sa považuje za kritiku postupu Izraela počas konfliktu a posilnilo medzinárodný tlak na zastavenie ofenzívy.</li>
<li>Izraelský premiér Benjamin Netanjahu toto rozhodnutie odmietol a prisľúbil pokračovať vo vojne, čo vyvoláva neistotu, či Izrael dodrží právne záväzné rozhodnutie.</li>
<li>Súd tiež vyzval Hamas, aby prepustil rukojemníkov, a vyzval medzinárodné spoločenstvo, aby zabezpečilo, že Izrael bude toto rozhodnutie dodržiavať.</li>
<li>Toto rozhodnutie je vydané v deň Medzinárodného dňa pamiatky obetí holokaustu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143043">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie zahŕňa rôzne diskusie týkajúce sa izraelsko-palestínskeho konfliktu vrátane civilných obetí, akcií izraelskej armády a úlohy Medzinárodného súdneho dvora.</li>
<li>Prezentujú sa rôzne pohľady vrátane diskusií o počtoch obetí a vplyve vonkajších faktorov.</li>
<li>Zhrnutie sa zaoberá aj výzvami pri hľadaní riešenia, úlohou Hamasu a potenciálom budúcich útokov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://skii.dev/rook-to-xss/">Využitie bezpečnostnej chyby: Hacking Chess.com s XSS</a></h2>
<ul>
<li>Autor opisuje svoje skúsenosti s objavením a zneužitím bezpečnostnej chyby na stránke Chess.com.</li>
<li>Zraniteľnosť umožňovala autorovi automaticky sa pridať ako priateľ po prístupe na konkrétnu adresu URL.</li>
<li>Autor použil funkciu nahrávania obrázkov v textovom editore, aby do opisu svojho profilu vložil surový kód HTML a spustil škodlivý JavaScript.</li>
<li>Diskutujú o potenciálnom vplyve útoku typu cross-site scripting a o výzvach, ktorým čelili pri zneužití OSRF.</li>
<li>Autor poskytuje návrhy, ako podobným zraniteľnostiam v budúcnosti predchádzať.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144906">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>17-ročný študent zo Spojeného kráľovstva sa úspešne nabúral do stránky chess.com, čím vyvolal diskusie o kariérnych možnostiach a študijných stážach v spoločnosti Facebook.</li>
<li>Incident vyvoláva obavy týkajúce sa problémov s analyzovaním HTML a možných útokov XSS na webové stránky.</li>
<li>Konverzácia tiež poukazuje na rivalitu medzi portálmi chess.com a lichess.org a na zmiešané názory na používateľskú skúsenosť na rôznych platformách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rclone.org/">Rclone: Všestranný nástroj na správu súborov v cloudovom úložisku</a></h2>
<ul>
<li>Rclone je program s príkazovým riadkom na správu súborov v cloudovom úložisku s podporou viac ako 70 poskytovateľov.</li>
<li>Ponúka funkcie ako šifrovanie, kompresia a hashovanie, vďaka čomu je vhodný na zálohovanie, obnovu dát, migráciu a synchronizáciu súborov.</li>
<li>Rclone zachováva časové značky, overuje kontrolné súčty a môže sa používať ako disk na prístup ku cloudovému úložisku, pričom súbory sa obsluhujú prostredníctvom rôznych protokolov. Má otvorený zdrojový kód a nápomocnú komunitu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39151937">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia diskutujú o výhodách a obmedzeniach používania Rclone, nástroja na synchronizáciu cloudových úložísk, na zálohovanie súborov.</li>
<li>Uvádzajú sa alternatívne synchronizačné nástroje a možnosti šifrovania pre cloudové úložisko.</li>
<li>Rozhovor sa týka aj obmedzení rozhrania Google API, používania Rclone s inými zálohovacími nástrojmi a nákladov a kompromisov rôznych možností zálohovania, ako sú Amazon S3 Glacier a Backblaze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmi.org/the-rise-of-batteries-in-six-charts-and-not-too-many-numbers/">Explozívny rast batérií: Odomknutie udržateľnej budúcnosti</a></h2>
<ul>
<li>Dopyt po batériách rýchlo rastie, čo by mohlo viesť k zníženiu celosvetového dopytu po fosílnych palivách o polovicu.</li>
<li>Predaj batérií sa zdvojnásobuje každé dva až tri roky, čo je spôsobené nárastom počtu elektromobilov.</li>
<li>Zlepšená kvalita batérií a klesajúce náklady umožňujú nové aplikácie v rôznych odvetviach vrátane dopravy a skladovania energie. Analytici neustále podceňujú rast batérií.</li>
<li>Očakáva sa, že klesajúce náklady a rastúca politická podpora budú ďalej podporovať zavádzanie batérií.</li>
<li>Rýchle zavedenie batérií môže uľahčiť postupné vyraďovanie fosílnych palív v cestnej doprave, lodnej doprave, letectve a v odvetví elektrickej energie, čo povedie k výraznému zníženiu emisií uhlíka.</li>
<li>Na urýchlenie prechodu na batérie v záujme rýchlejšej a udržateľnejšej budúcnosti je potrebné vyvinúť väčšie úsilie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144978">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka rôznych tém súvisiacich s výrobou, skladovaním a spotrebou energie so zameraním na elektrické vozidlá a obnoviteľné zdroje energie.</li>
<li>V rozhovore sa skúma využitie batérií na riešenie časového nesúladu medzi špičkovým dopytom a výrobou solárnej energie a diskutuje sa o poklese počtu strešných solárnych aplikácií v Kalifornii.</li>
<li>Diskutuje sa o výrobe a skladovaní elektrickej energie v domácnostiach, o potrebe zlepšiť infraštruktúru na nabíjanie elektrických vozidiel a o výzvach spojených so zavádzaním elektrických vozidiel vo vidieckych oblastiach. V rozhovore sa tiež diskutuje o účinnosti elektrických vozidiel v porovnaní s benzínovými vozidlami a o potenciáli skladovania vodíka a letov na elektrický pohon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://untranslatable.co/">Nepreložiteľné: Nepreložiteľné: prijatie svetovej jazykovej rozmanitosti</a></h2>
<ul>
<li>Untranslatable je viacjazyčný online slovník, ktorý umožňuje používateľom prispievať slovami a výrazmi z rôznych jazykov a kultúr.</li>
<li>Cieľom projektu je poskytnúť viac než len preklady a ponúknuť pohľad na kontext a kultúrny význam.</li>
<li>Vítané sú príspevky v akomkoľvek jazyku alebo dialekte a na udržanie kvality a presnosti sú podporované moderátormi a hlasovaním používateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144710">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://blog.awais.io/o1-visa/">Cesta softvérového inžiniera k vízu O-1: Rýchle schválenie a tipy odborníkov</a></h2>
<ul>
<li>Autor, softvérový inžinier, ktorý sa stal technickým riaditeľom a spoluzakladateľom, sa delí o svoje skúsenosti so získaním víza O-1 ako zakladateľ startupu.</li>
<li>Vízum získali len za jeden týždeň a splnili štyri z ôsmich kritérií mimoriadnych schopností.</li>
<li>Autor odporúča konzultáciu s imigračným právnikom pred podaním žiadosti a poskytuje odporúčania na právnikov a zdroje pre žiadateľov o O-1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143958">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na imigračný systém USA a ťažkosti, ktorým čelia jednotlivci žiadajúci o víza a zelené karty.</li>
<li>Diskutuje sa o vízovej povinnosti, nedostatkoch v imigračnom systéme a zaobchádzaní s prisťahovalcami bez dokladov.</li>
<li>V rozhovore sa tiež diskutuje o víze O-1 pre osoby s mimoriadnymi schopnosťami, o pracovných obmedzeniach a o význame vyzdvihovania úspechov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.danieljanus.pl/2024/01/26/lossy-css-compression/">Predstavujeme cssfact: Stratový kompresor CSS na zníženie nadbytočnosti kódu</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu predstavuje kompresor CSS s názvom cssfact, ktorý redukuje kód CSS pomocou binárnej maticovej faktorizácie.</li>
<li>Technika redukcie matíc CSS pomáha identifikovať redundanciu v databázach kódov CSS.</li>
<li>cssfact má za cieľ vytvoriť komprimovanú verziu kódu CSS s menším počtom pravidiel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39143768">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok na blogu predstavuje koncept stratovej kompresie pre CSS a jej potenciálne výhody pri znižovaní veľkosti súborov.</li>
<li>Autor navrhuje zvážiť frekvenciu používania pravidiel na zlepšenie procesu kompresie.</li>
<li>Autori komentárov sa podelili o ďalšie nástroje a nápady súvisiace s kompresiou CSS a názory na praktickosť a užitočnosť tohto konceptu sa líšia. Príspevok obsahuje živé príklady a kód na ďalšie experimentovanie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.platoedu.org">Nástroj generuje kvízové otázky a flashkarty zo vzdelávacích videí na YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Táto osoba vyvinula nástroj, ktorý generuje kvízové otázky alebo kartičky zo vzdelávacích videí YouTube.</li>
<li>Nástroj obsahuje techniku rozloženého opakovania na zlepšenie uchovávania pamäte.</li>
<li>Táto osoba sa snaží získať spätnú väzbu k nástroju a na požiadanie je ochotná poskytnúť ďalšie informácie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39148336">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Autor vyvinul aplikáciu, ktorá generuje kvízové otázky z výukových videí na YouTube a využíva rozložené opakovanie.</li>
<li>Používatelia považujú aplikáciu za užitočnú a navrhujú pridať funkcie, ako sú komunitné diskusie a osobné poznámky.</li>
<li>Diskutuje sa o hodnote vzdelávacích zábavných videí a o väčšej kontrole nad odporúčaniami YouTube, aby sa uprednostnilo skutočné vzdelávanie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tinysa.org/wiki/">tinySA Wiki aktualizovaná o informácie o tinySA Ultra: malý analyzátor spektra a generátor signálu</a></h2>
<ul>
<li>Stránka tinySA Wiki bola aktualizovaná o informácie o malom spektrálnom analyzátore a generátore signálov tinySA Ultra.</li>
<li>Modely tinySA Ultra a tinySA4 sú rovnaké zariadenia, pričom model Ultra má väčšiu 4-palcovú obrazovku a pracuje v širších frekvenčných pásmach.</li>
<li>Model tinySA Basic má 2,8-palcovú obrazovku a pracuje v špecifických frekvenčných pásmach, zatiaľ čo model Ultra má ďalšie funkcie, ako napríklad zabudovaný LNA a slot na kartu microSD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39142560">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Ukrajinská armáda používa na účinné odhaľovanie ruských dronov kompaktný spektrálny analyzátor a generátor signálu TinySA.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá technológiou rozprestretého spektra a alternatívnymi prístupmi na odhaľovanie a zachytávanie bezpilotných lietadiel.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych nástrojoch na monitorovanie a analýzu spektra, ako sú NanoVNA a TinySA, ako aj o návrhoch na nákup cenovo dostupných osciloskopov a meranie nízkych frekvencií a identifikáciu zdrojov rádiofrekvenčného rušenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yaky.dev/2024-01-25-pinephone-post-daily-driver-review/">PinePhone: Podľa recenzie je to zmiešané vrece problémov s výkonom a telefónom</a></h2>
<ul>
<li>PinePhone je mobilné zariadenie so systémom Linux s dobrým výkonom, ale má problémy s funkciami telefónu.</li>
<li>Má štandardné funkcie a slušný displej, ale je ťažko viditeľný pri jasnom svetle a má priemernú výdrž batérie.</li>
<li>Diskutuje sa o desktopových prostrediach Phosh a SXMO, pričom každé z nich má svoje silné a slabé stránky.</li>
<li>Úprava súborov YAML a používanie wvkbd na terminálové použitie má určité obmedzenia.</li>
<li>Používatelia hlásili problémy s modemom, najmä s VoLTE, čo malo za následok pády a ťažkosti s hovormi.</li>
<li>Boli vyskúšané rôzne verzie firmvéru a operačného systému, ale problémy pretrvávajú.</li>
<li>Fotoaparát funguje, ale má pomalé následné spracovanie a obmedzené možnosti natáčania videa.</li>
<li>Obmedzené sú aj offline navigačné aplikácie.</li>
<li>Existujú problémy s prehrávaním Spotify v mobilných klientoch Linuxu a odporúčaným používaním prehliadača Firefox ESR ako predvoleného prehliadača.</li>
<li>Celkovo je PinePhone praktický na každodenné úlohy, ale má obmedzenia ako telefón.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39145701">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia diskutujú o svojich skúsenostiach s mobilnými zariadeniami s operačným systémom Linux vrátane PinePhone, Librem 5 a Ubuntu Touch a zameriavajú sa na oblasti, ako je výkon softvéru, obmedzenia hardvéru a používateľské rozhrania.</li>
<li>Zdôrazňujú sa výzvy spojené s vytváraním cenovo dostupných zariadení s otvoreným zdrojovým kódom, ako aj obavy týkajúce sa ich spoľahlivosti a rozšírenia.</li>
<li>Diskutuje sa aj o témach, ako je zdieľanie súborov, synchronizácia fotografií, root prístup v zariadeniach so systémom Android a cena a dostupnosť služieb SMS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/google-is-rapidly-turning-into-a-formidable-opponent-to-bff-nvidia-the-tpu-v5p-ai-chip-powering-its-hypercomputer-is-faster-and-has-more-memory-and-bandwidth-than-ever-before-beating-even-the-mighty-h100">Google TPU v5p prekonáva Nvidia H100 pre pracovné zaťaženie AI</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google vydala TPU v5p, vylepšenú verziu svojho čipu AI tensor processing unit s vyššou rýchlosťou, pamäťou a šírkou pásma v porovnaní s jeho predchodcom.</li>
<li>TPU v5p sa využíva v hyperpočítači AI spoločnosti Google a môže sa pochváliť až 2,8-násobne rýchlejším trénovaním veľkých jazykových modelov.</li>
<li>Vlastné TPU využíva spoločnosť Google interne a nový TPU v5p sa považuje za silného konkurenta GPU H100 od spoločnosti Nvidia pre úlohy AI, hoci na presné porovnanie výkonu sú potrebné ďalšie porovnávacie testy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39148544">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka hardvéru TPU spoločnosti Google a grafických procesorov Nvidia a zdôrazňuje ich význam v oblasti umelej inteligencie.</li>
<li>Skúma sa konkurencia medzi rámcami ako PyTorch a CUDA, pričom sa zdôrazňuje význam hardvéru.</li>
<li>Diskutuje sa o potenciáli TPU v strojovom učení a o výzvach a obmedzeniach používania špecializovaného hardvéru na úlohy AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/google/google-pixel-phones-unusable-after-january-2024-system-update/">Majitelia zariadení Pixel majú problémy po januárovej aktualizácii Google Play 2024</a></h2>
<ul>
<li>Majitelia smartfónov Google Pixel sa po aktualizácii systému v januári 2024 stretli s rôznymi problémami vrátane problémov s prístupom k internému úložisku, používaním fotoaparátu, snímaním obrazovky a otváraním aplikácií.</li>
<li>Niektorí používatelia sa pokúsili vyriešiť problémy obnovením výrobných nastavení svojich zariadení, čo však viedlo k strate údajov.</li>
<li>Spoločnosť Google o probléme vie a v súčasnosti ho vyšetruje, čo vyvoláva obavy o zabezpečenie kvality a testovacie protokoly spoločnosti. Informácie uvedené v článku obsahujú pravidlá z internetových fór, podrobnosti z webových stránok a kód JavaScriptu týkajúci sa webovej stránky s názvom BleepingComputer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39144740">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia telefónov Pixel sa po inštalácii aktualizácie Google Play z januára 2024 stretli s problémami, najmä s úložiskom.</li>
<li>Podľa špekulácií môže byť príčinou týchto problémov skôr hardvér než aktualizácia.</li>
<li>Vyjadruje sa nespokojnosť so spoločnosťami Google a Apple, pričom niektorí používatelia zvažujú zmenu značky. Objavujú sa aj správy o problémoch so spárovaním hodiniek Garmin a telefónov Pixel, čo vedie k podozreniu zo zámerných problémov spôsobených spoločnosťou Google.</li>
<li>Diskusia sa dotýka aj rovnováhy medzi pohodlím a bezpečnosťou v oblasti technológií a obáv o zabezpečenie kvality softvéru.</li>
<li>Celkovou témou rozhovoru je frustrácia z technologických spoločností a ich softvérových aktualizácií.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-teams-outage-causes-connection-issues-message-delays/">Výpadok služby Microsoft Teams spôsobuje problémy s pripojením, prihlasovaním a oneskorením správ</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Microsoft vyšetruje rozsiahly výpadok, ktorý má vplyv na používateľov jej komunikačnej platformy Teams a spôsobuje problémy s pripojením, ťažkosti s prihlasovaním a oneskorenia správ.</li>
<li>Spoločnosť aktívne pracuje na odstránení problému a po implementácii záložného riešenia v regióne EMEA zaznamenala známky zlepšenia.</li>
<li>Príspevok obsahuje aj úryvky kódu demonštrujúce funkcie a obsluhy udalostí jazyka JavaScript na ovládanie správania webovej stránky, ako je tlač, posúvanie, rozbaľovacie ponuky a vyskakovacie okná.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39146385">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia sú z Microsoft Teams frustrovaní kvôli problémom s pripojením, oneskoreniam správ a poruchám.</li>
<li>Medzi sťažnosti patrí pomalé načítanie, pády a nedostatok funkcií v porovnaní s alternatívami, ako je Slack.</li>
<li>Niektorí používatelia si zvykli na slabý výkon aplikácie Teams napriek pretrvávajúcim problémom a výpadkom.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Oáza: Staticky prepojený linuxový systém s dôrazom na jednoduchosť a prispôsobenie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%C3%A1za%3A%20Staticky%20prepojen%C3%BD%20linuxov%C3%BD%20syst%C3%A9m%20s%20d%C3%B4razom%20na%20jednoduchos%C5%A5%20a%20prisp%C3%B4sobenie&subheading=sobota%2027.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/26&#39;</h2>
<h1>2024-01-26</h1>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/01/apple-announces-changes-to-ios-safari-and-the-app-store-in-the-european-union/">Spoločnosť Apple zavádza zmeny v systémoch iOS, Safari a App Store v EÚ s cieľom dodržať zákon o digitálnych trhoch</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Apple odhalila aktualizácie svojich systémov iOS, Safari a App Store, aby ich zosúladila so zákonom o digitálnych trhoch v EÚ.</li>
<li>Aktualizácie zahŕňajú rozšírené možnosti distribúcie aplikácií a spracovania platieb pre vývojárov a vylepšené kontroly a zverejňovanie informácií pre používateľov.</li>
<li>Zmeny sa budú pre používateľov v EÚ zavádzať od marca 2024 a vývojári môžu nové funkcie preskúmať a otestovať v beta verzii iOS 17.4. Spoločnosť Apple ponúkne používateľom v EÚ zdroje, ktoré im pomôžu pochopiť zmeny a prispôsobiť sa im.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132453">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo možného porušenia ustanovení proti obchádzaniu zákona EÚ o digitálnych trhoch spoločnosťou Apple zmenami v systémoch iOS, Safari a App Store.</li>
<li>Diskutuje sa o tom, či spoločnosť Apple využíva taktiku strachu, aby si udržala monopolné postavenie v obchode App Store, alebo či ide o oprávnené obavy o bezpečnosť.</li>
<li>V diskusii sa rozoberá kritika krokov spoločnosti Apple vrátane skenovania fotografií a jej reakcie na nariadenia EÚ, ako aj obavy týkajúce sa obmedzení a reštrikcií v obchode s aplikáciami Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/graycrawford/status/1750225562281632048">Šachové figúrky prepracované ako geometrické smery útoku</a></h2>
<ul>
<li>Istý používateľ Twitteru našiel spôsob, ako zmeniť dizajn šachových figúrok pomocou geometrických tvarov, ktoré predstavujú smery útoku.</li>
<li>Tento objav ponúka nový a kreatívny pohľad na tradičný dizajn šachových figúrok.</li>
<li>Vďaka použitiu čisto geometrických tvarov poskytujú nové šachové figúrky vizuálne zaujímavý a intuitívny spôsob pochopenia smeru útoku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39128902">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú na rôzne aspekty šachu, ako sú alternatívne návrhy šachových figúrok, rôzne pohyby jazdca, vplyv vizuálnych pomôcok na učenie hry, význam rôznych figúrok a možnosti vytvárania nových šachových variantov.</li>
<li>Účastníci vyjadrujú svoje názory, navrhujú vylepšenia a analyzujú výhody a nevýhody rôznych koncepcií.</li>
<li>Ide o zaujímavé fórum pre šachových nadšencov, na ktorom si môžu vymieňať nápady na zlepšenie hry.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/news-release/after-three-years-on-mars-nasas-ingenuity-helicopter-mission-ends/">Misia vrtuľníka Ingenuity Mars sa skončila kvôli poškodeniu lopatiek</a></h2>
<ul>
<li>Vrtuľník NASA Ingenuity Mars úspešne ukončil svoju misiu po tom, čo prekonal svoj pôvodný cieľ piatich letov za 30 dní a absolvoval 72 letov v priebehu takmer troch rokov.</li>
<li>Vrtuľník pri poslednom pristátí utrpel poškodenie listov rotora a už nie je schopný letu.</li>
<li>Ingenuity slúžil ako technologická demonštrácia a letecký prieskum pre rover NASA Perseverance, ktorý ukázal, že riadený let na Marse je možný aj napriek problémom, ako sú problémy s napájaním počas marťanskej zimy. Tím Ingenuity teraz vykoná záverečné testy a stiahne zostávajúce údaje, aby oficiálne ukončil misiu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39134349">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vrtuľník Mars Ingenuity utrpel poškodenie rotorových listov a po viac ako 70 letoch už nebude môcť lietať, čo znamená koniec jeho trojročného projektu.</li>
<li>Napriek tomuto neúspechu spoločnosť Ingenuity pripravila pôdu pre budúce misie rotorového lietadla na Marse a bola ocenená za svoje inovácie a cenné údaje, ktoré poskytla.</li>
<li>Diskusie sa točia okolo rôznych tém súvisiacich s výskumom vesmíru, ako napríklad presnosť prachových búrok na Marse, trvanlivosť skúmaviek so vzorkami odobratými na Marse, využívanie moderných technológií NASA a vlastníctvo lunárneho územia. Diskutuje sa aj o etických aspektoch založenia ľudskej kolónie na Marse a o možnosti zriadenia servisnej alebo opravárenskej stanice na tejto planéte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wedistribute.org/2023/11/introducing-faircamp/">Faircamp: Bezplatná a prispôsobiteľná alternatívna platforma pre hudobníkov po predaji Bandcampu</a></h2>
<ul>
<li>Faircamp je bezplatná alternatívna platforma pre hudobníkov, ktorá vznikla po prevzatí Bandcampu spoločnosťou Songtradr.</li>
<li>Je to generátor statických stránok, ktoré si hudobníci môžu sami hosťovať a ktoré poskytujú možnosti prispôsobenia a platby za albumy a skladby.</li>
<li>Faircamp získal pozitívnu spätnú väzbu od hudobnej komunity, pričom niektorí umelci využívajú infraštruktúru RadioFreeFedi na hosťovanie vlastných stránok Faircampu, čo z neho robí sľubnú alternatívu na podporu hudobníkov vo Fediverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129155">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo viacerých aspektov Bandcampu, ako sú jeho silné stránky, komunitné funkcie a kultúrny vplyv.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú svoje názory na akvizíciu platformy spoločnosťou Epic Games, dôležitosť podpory umelcov a alternatívne platformy na hosting a predaj hudby.</li>
<li>Venuje sa aj témam ako platobné systémy, obmedzenia obsahu, objaviteľnosť, vlastníctvo, spoľahlivosť a vplyv korporácií na online platformy, pričom zdôrazňuje význam komunity, kurátorstva a podpory nezávislých hudobníkov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/25/24049050/microsoft-activision-blizzard-layoffs">Microsoft prepúšťa 1 900 zamestnancov v spoločnostiach Activision Blizzard a Xbox</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Microsoft po nedávnej akvizícii Activision Blizzard ruší 1 900 pracovných miest, čo predstavuje približne 8 % jej hernej divízie, vrátane zamestnancov Activision Blizzard a Xbox.</li>
<li>Prepúšťanie sa dotkne zamestnancov Xboxu a ZeniMaxu a zo spoločnosti Blizzard odchádza prezident Mike Ybarra.</li>
<li>Súčasťou reštrukturalizácie je aj zrušenie projektov vrátane hry o prežití od spoločnosti Blizzard. Podobné škrty robia aj iné herné spoločnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129949">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka rôznych tém, ako je prepúšťanie, problémy s nezamestnanosťou, začatie podnikania a vplyv akvizícií na spoločnosti a zamestnancov.</li>
<li>Hovoria aj o hernom priemysle, úpadku niektorých spoločností a úlohe umelej inteligencie v tvorbe.</li>
<li>Diskutuje sa o konkrétnych hrách, obavách o kvalitu, ziskových praktikách v hernom priemysle a o možnom využití a dôsledkoch technológie umelej inteligencie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rhboot/shim/commit/0226b56513b2b8bd5fd281bce77c40c9bf07c66d">Opravená zraniteľnosť pri zápise mimo hraníc v softvéri rhboot / shim</a></h2>
<ul>
<li>Zhrnutie rieši problém s kódom v softvérovom projekte rhboot / shim.</li>
<li>Problém vzniká v dôsledku nesprávnej dôveryhodnosti hlavičiek HTTP počas načítavania súborov, čo vedie k zraniteľnosti zápisu mimo hraníc.</li>
<li>Bola implementovaná oprava, ktorá zabráni prekročeniu pridelenej veľkosti vyrovnávacej pamäte, čím sa zraniteľnosť vyrieši.</li>
<li>Problém objavil Bill Demirkapi zo strediska Microsoft Security Response Center.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132300">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Bola objavená kritická zraniteľnosť (CVE-2023-40547) v zavádzači shim EFI, ktorý používajú distribúcie Linuxu pre Secure Boot.</li>
<li>Útočníci môžu túto chybu zneužiť lokálne, zo susednej siete alebo vzdialene prostredníctvom zavádzania HTTP, aby obišli Secure Boot a získali neoprávnený prístup.</li>
<li>Táto zraniteľnosť vyvolala diskusie o obmedzeniach systému Secure Boot, jeho implementácii spoločnosťou Microsoft, kompatibilite licencie GPLv3, používaní šifrovania a podpisov a potenciálnych rizikách spojených so zavádzaním HTTP. Chyba odhaľuje bezpečnostné zraniteľnosti a vyvoláva obavy o účinnosť systému Secure Boot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willcrichton.net/notes/portable-epubs/#epub-content%2FEPUB%2Findex.xhtml$">Ľahko dostupné elektronické publikácie pre akékoľvek zariadenie</a></h2>
<ul>
<li>Prenosné EPUB sú elektronické publikácie, ktoré sú navrhnuté tak, aby boli ľahko dostupné a prenosné na rôznych zariadeniach.</li>
<li>Formát EPUB je bežne používaný formát pre digitálne knihy a písaný obsah vďaka svojej kompatibilite s rôznymi zariadeniami.</li>
<li>EPUB ponúka funkcie, ako je preformátovateľný text a nastaviteľná veľkosť písma, ktoré používateľom zlepšujú zážitok z čítania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39138042">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok skúma problémy a obmedzenia formátov EPUB a PDF a navrhuje možné zlepšenia a alternatívy.</li>
<li>Medzi nápady na zlepšenie rozvrhnutia a vykresľovania EPUB patrí zlepšenie nástrojov na typografiu a predpočítavanie zalomení riadkov.</li>
<li>Obavy vzbudzuje nedostatočná podpora niektorých funkcií čítačiek EPUB a ich závislosť od JavaScriptu, zatiaľ čo PDF sa napriek svojim nevýhodám uprednostňuje pre technickú dokumentáciu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/new-embedding-models-and-api-updates">OpenAI predstavuje nové modely vkladania a aktualizácie API</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI uviedla na trh nové modely vkladania vrátane menších a väčších verzií a aktualizovala modely GPT-4 Turbo a GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>Nové modely ponúkajú vyšší výkon a nižšiu cenu.</li>
<li>OpenAI zaviedla vylepšenú správu kľúčov API a porozumenie ich používaniu, čo umožňuje vývojárom prideľovať oprávnenia a sledovať používanie na úrovni kľúčov. Uverejnili tiež aktualizovaný model moderovania na identifikáciu škodlivého textu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39132901">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI vydala nové modely vkladania a aktualizácie API, ktoré umožňujú znižovanie dimenzionality priamo z API.</li>
<li>Používatelia diskutujú o výkonnosti modelov GPT-4 a GPT-4 Turbo spoločnosti OpenAI a vyjadrujú určité obavy týkajúce sa kvality niektorých vložených textov.</li>
<li>Diskutuje sa aj o vplyve redukcie dimenzionality na latenciu a o problémoch pri prechode medzi rôznymi súbormi vkladania.</li>
<li>Pracovníci vyjadrujú obavy z presunu pracovných miest a jeho možného vplyvu na kvalitu údajov.</li>
<li>Zdôrazňuje sa cenová dostupnosť nového modelu vloženia OpenAI, porovnanie s modelmi s otvoreným zdrojovým kódom a diskusie o konkurencii a cenách v odvetví AI-as-a-Service.</li>
<li>Predkladajú sa návrhy na riešenie problému &quot;lenivosti&quot; modelov.</li>
<li>Voči používateľom, ktorí porušujú usmernenia týkajúce sa citlivých diskusií, sa prijímajú moderátorské opatrenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-01-japan-craft-successful-pin-moon.html">Japonský presný modul na Mesiaci zasiahol cieľ, ale pristál hore nohami</a></h2>
<ul>
<li>Japonská lunárna misia SLIM úspešne pristála na povrchu Mesiaca, ale hore nohami, so solárnymi batériami otočenými nesprávnym smerom a neschopnými generovať energiu.</li>
<li>Existuje nádej, že sonda sa bude môcť dobiť, keď sa Mesiac dostane do denného svetla.</li>
<li>Táto misia znamená, že Japonsko sa stalo piatou krajinou, ktorá dosiahla Mesiac, a považuje sa za významný úspech japonskej vesmírnej technológie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39128977">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Japonský pristávací modul SLIM úspešne pristál na Mesiaci, ale zdá sa, že je prevrátený, čo vyvolalo obavy a diskusie o postupe pristátia a možných spôsoboch poruchy.</li>
<li>Sonda vypustila dva rovery, ktoré odoslali snímky na Zem a ukázali tak schopnosť presného prieskumu.</li>
<li>Napriek neúspešnému pristátiu sa táto misia považuje za prelomovú a otvára cestu budúcim misiám, pričom zároveň podnietila diskusie o predchádzajúcich misiách a výzvach, ktorým čelí japonská vesmírna agentúra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/01/25/we-build-x-509-chains-so-you-dont-have-to/">Implementácia algoritmu overovania ciest X.509 pre vývojárov v jazyku Python</a></h2>
<ul>
<li>Trail of Bits a Python Cryptographic Authority vyvinuli cryptography-x509-verification, rýchlu a pamäťovo bezpečnú implementáciu algoritmu overovania cesty X.509 v jazyku Rust.</li>
<li>Táto implementácia poskytuje alternatívu k API X.509 OpenSSL na overovanie certifikátov v protokoloch, ako je TLS, a bola integrovaná do série vydaní Cryptography na použitie vývojármi Pythonu.</li>
<li>Spoločnosť Trail of Bits tiež vytvorila x509-limbo, testovací vektor a sadu testovacích nástrojov navrhnutých na vyhodnotenie zhody a správania rôznych implementácií overovania cesty X.509. Cieľom je zvýšiť bezpečnosť ekosystému Python a prispieť ku komunite open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129806">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá vývojom reťazcov X.509 a dôležitosťou dobre vyvinutých testovacích súborov.</li>
<li>Skúma potenciálne prínosy a výzvy používania jazyka Rust v oblasti internetovej bezpečnosti, najmä pri prevencii útokov typu odopretie služby.</li>
<li>Diskutuje sa o implementácii vymeniteľných programov v jazyku Prolog ako politík v knižnici pyca/cryptography, ako aj o výzvach a obmedzeniach odvolávania certifikátov.</li>
<li>Ako potenciálne alternatívy k odvolaniu sa spomína riešenie CRLite od Mozilly a používanie certifikátov s krátkou životnosťou.</li>
<li>Rozhovor sa týka rôznych tém vrátane implementácie dynamických obmedzení, debny &quot;webpki&quot;, alternatív k certifikátom X.509 a interoperability ekosystému Python s jazykom C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/01/25/hpv-vaccine-prevent-cervical-cancer-cervarix-gardasil-study/">Štúdia o vakcíne proti HPV zistila nulový výskyt rakoviny krčka maternice u plne očkovaných žien mladších ako 14 rokov</a></h2>
<ul>
<li>Nedávna štúdia vykonaná v Škótsku ukázala, že u žien narodených v rokoch 1988-1996 a plne očkovaných proti HPV vo veku 12-13 rokov sa nevyskytol žiadny prípad rakoviny krčka maternice.</li>
<li>Ide o prvú národnú štúdiu, ktorá dlhodobo sledovala skupinu žien a nezistila žiadne prípady rakoviny krčka maternice, čo dokazuje účinnosť vakcíny proti HPV.</li>
<li>Štúdia zdôrazňuje význam včasného očkovania a naznačuje, že aj očkovanie vo veku 14 až 22 rokov významne znižuje riziko rakoviny krčka maternice. Je však dôležité poznamenať, že iné kmene HPV, na ktoré sa vakcína nevzťahuje, môžu stále spôsobovať rakovinu krčka maternice. Pokračovanie v skríningu na včasné odhalenie je veľmi dôležité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39133086">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vakcína proti HPV je účinná pri prevencii rakoviny krčka maternice a iných ochorení súvisiacich s HPV.</li>
<li>Existujú problémy týkajúce sa nákladov a nedostatočného poistného krytia vakcíny.</li>
<li>O účinnosti vakcíny pre osoby staršie ako 45 rokov sa vedú diskusie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/proposed-windows-nt-sync-driver-brings-big-wine-proton-performance-improvements/">Synchronizačný ovládač systému Windows NT navrhnutý na výrazné zlepšenie výkonu pri hraní hier v systéme Linux</a></h2>
<ul>
<li>Zeb Figura zo spoločnosti CodeWeavers navrhol primitívny ovládač synchronizácie Windows NT na zvýšenie výkonu pri spúšťaní aplikácií a hier Windows v Linuxe pomocou Wine/Proton.</li>
<li>Navrhovaný ovládač by priamo implementoval synchronizačné primitívy NT v jadre Linuxu, čím by sa eliminovala potreba RPC a zvýšil by sa výkon.</li>
<li>Prvé testy ukázali sľubné zlepšenie výkonu v rôznych hrách, hoci konkrétne prínosy sa môžu líšiť v závislosti od hardvérového a softvérového nastavenia.</li>
<li>Ak bude ovládač schválený a implementovaný, mohol by výrazne zvýšiť herný výkon v systéme Linux vrátane pripravovaného Steam Decku s Wine a Protonom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39130711">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa skúmajú spôsoby zvýšenia herného výkonu v systéme Linux, ako napríklad navrhované synchronizačné ovládače systému Windows NT, integrácia OpenVZ do jadra Linuxu a implementácia syscallov na zlepšenie kompatibility so softvérom systému Windows.</li>
<li>Diskutuje sa o rôznych možnostiach GPU, o frustráciách týkajúcich sa proprietárnych ovládačov a skúsenostiach s GPU AMD v systéme Linux.</li>
<li>V časti s komentármi sa hovorí o možnostiach riešenia problémov so spúšťaním softvéru Windows na platformách Linux a vyjadrujú sa obavy týkajúce sa bezpečnosti a systémov proti podvodom v hrách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interjectedfuture.com/crdts-turned-inside-out/">Skúmanie variácií Merkleho CRDT: DAG a vyhľadávacie stromy</a></h2>
<ul>
<li>Článok skúma dva typy Merkleho bezkonfliktných replikovaných dátových typov (CRDT): Merkle-DAG CRDT a Merkle Search Tree CRDT.</li>
<li>Merkle-DAG CRDT používajú smerovaný acyklický graf na ukladanie súbežných aktualizácií a minimalizáciu šírky pásma synchronizácie medzi replikami.</li>
<li>Merkleho vyhľadávací strom CRDT udržiava usporiadanú množinu kľúčov v samovyvažujúcej sa a jedinečnej stromovej štruktúre. Článok sa zaoberá aj podobnosťami medzi Merkleho CRDT a Gitom a možnosťami implementácie skladateľných CRDT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39130945">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V decentralizovaných sociálnych sieťach a kolaboratívnych aplikáciách sa používajú a implementujú bezkonfliktné replikované dátové typy (CRDT).</li>
<li>Návrh Merkleho vyhľadávacieho stromu (MST) získava čoraz väčšie uznanie a prijatie, s nezávislými implementáciami v jazykoch Go a Rust.</li>
<li>Článok sa zaoberá samovyvažovacou funkciou MST, ich použitím v štruktúrach dátového úložiska AT Protocol a optimalizáciou dátovej štruktúry Merkle DAG v Dolt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/01/eff-and-more-100-ngos-set-non-negotiable-redlines-ahead-un-cybercrime-treaty">EFF a 110 mimovládnych organizácií varujú, že zmluva OSN o počítačovej kriminalite ohrozuje ľudské práva a súkromie</a></h2>
<ul>
<li>Nadácia Electronic Frontier Foundation (EFF) sa spojila so 110 mimovládnymi organizáciami, aby vyjadrila svoje obavy v súvislosti s návrhom zmluvy OSN o počítačovej kriminalite.</li>
<li>Domnievajú sa, že súčasná verzia zmluvy dostatočne nechráni ľudské práva a zmenila sa na nástroj dohľadu.</li>
<li>EFF vyzýva štáty, aby zmluvu odmietli, ak sa v nej neurobia významné zmeny, a zúčastní sa na záverečnom zasadnutí od 29. januára do 10. februára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39129274">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Navrhovaná zmluva OSN o počítačovej kriminalite sa považuje za nedostatočnú pri riešení počítačovej kriminality z dôvodu jurisdikčných obmedzení a nedostatočného prístupu k páchateľom.</li>
<li>Navrhuje sa uložiť pokuty a sankcie krajinám zodpovedným za počítačovú kriminalitu, čo však môže naraziť na geopolitické problémy a nesúhlas verejnosti.</li>
<li>Zastavenie počítačovej kriminality v krajinách tretieho sveta je náročné vzhľadom na finančné motívy a zložitosť sledovania peňazí a dátových balíkov.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Spoločnosť Apple zavádza zmeny v systémoch iOS, Safari a App Store v EÚ s cieľom dodržať zákon o digitálnych trhoch" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Spolo%C4%8Dnos%C5%A5%20Apple%20zav%C3%A1dza%20zmeny%20v%20syst%C3%A9moch%20iOS%2C%20Safari%20a%20App%20Store%20v%20E%C3%9A%20s%20cie%C4%BEom%20dodr%C5%BEa%C5%A5%20z%C3%A1kon%20o%20digit%C3%A1lnych%20trhoch&subheading=piatok%2026.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/25&#39;</h2>
<h1>2024-01-25</h1>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-is-now-open-source">Editor kódu Zed prechádza na otvorený zdrojový kód a kladie dôraz na spoluprácu</a></h2>
<ul>
<li>Editor kódu Zed sa zmenil na projekt s otvoreným zdrojovým kódom s cieľom vylepšiť produkt a zapojiť komunitu programátorov.</li>
<li>Zed je teraz k dispozícii na GitHube pod licenciami copyleft a Apache 2, čo umožňuje vývojárom prístup a úpravu kódu.</li>
<li>Spoločnosť plánuje zaviesť Fireside Hacks, funkciu spolupráce pri kódovaní v reálnom čase, a zároveň si zachovať udržateľný obchodný model prostredníctvom ponuky integrovaných služieb a spoplatnenia súkromného používania konkrétnych funkcií. Podporujú príspevky komunity a poskytujú príručku na zapojenie sa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119835">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zaoberá rôznymi editormi kódu vrátane Zedu, Visual Studio Code (VSC), Emacsu a ďalších alternatív.</li>
<li>Používatelia sa delia o skúsenosti a návrhy týkajúce sa zlepšenia výkonu, spolupráce, samohostiteľských chatovacích serverov, času spustenia a správy balíkov.</li>
<li>Rozhovor sa týka licencií, kompatibility s rôznymi operačnými systémami, dostupnosti možností kolaboratívnych úprav a zdôrazňuje význam spolupráce v reálnom čase a efektívnosti pri párovom programovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/openai-scrapped-promise-disclose-key-documents/">OpenAI ustupuje od sľubu zverejniť kľúčové dokumenty a vyvoláva obavy</a></h2>
<ul>
<li>Nezisková výskumná organizácia OpenAI porušila svoj sľub, že zverejní kľúčové dokumenty, čo vyvoláva obavy o jej transparentnosť.</li>
<li>Spoločnosť bola založená s cieľom zapojiť spoločnosť do vývoja umelej inteligencie, ale keď bola požiadaná o riadiace dokumenty a finančné výkazy, OpenAI ich odmietla poskytnúť.</li>
<li>Kritici tvrdia, že väčšie zverejňovanie informácií by mohlo zvýšiť lojalitu zákazníkov a dôveru regulačných orgánov a prístup k týmto dokumentom by mohol poskytnúť informácie o slabých miestach spoločnosti OpenAI, jej vzťahoch so zainteresovanými stranami, ako je napríklad spoločnosť Microsoft, a o všetkých revíziách vykonaných s cieľom stabilizovať jej podnikovú štruktúru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39121521">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI čelí kritike za nedostatočnú transparentnosť a posun smerom k ziskovosti, čo vyvoláva obavy o jej záväzok byť prospešná pre ľudstvo.</li>
<li>Účastníci vyjadrujú sklamanie a skepsu voči činnosti OpenAI a spochybňujú jej integritu.</li>
<li>Rozhovor poukazuje na dôsledky vývoja umelej inteligencie, na zameranie technologického priemyslu na zisk a na potrebu regulácie a otvorenej diskusie o umelej inteligencii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fundingsimulator.com/">Pochopenie moderného fundraisingu: Predstavujeme simulátor financovania startupov s otvoreným zdrojovým kódom</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyvinul open-source nástroj, ktorý má zakladateľom pomôcť lepšie pochopiť moderný fundraising a potenciálne rozriedenie, ktoré môžu zažiť.</li>
<li>Tento nástroj zjednodušuje proces pochopenia financovania startupov tým, že umožňuje používateľom pridávať trezory po zaplatení, oceňované kolá a zamestnanecké opcie, aby videli vplyv na vlastníctvo.</li>
<li>Autor si uvedomuje zložitosť súvisiacu so štartovacím financovaním vrátane rôznych typov sejfov, prideľovania opcií, pomerných práv a ustanovení o doložke najvyšších výhod a víta spätnú väzbu od používateľov tohto nástroja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39120647">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa točia okolo Fundingsimulator.com, nástroja, ktorý zakladateľom pomáha pochopiť zložitosť získavania finančných prostriedkov a potenciálne rozriedenie.</li>
<li>Používatelia poskytujú spätnú väzbu o funkciách nástroja a navrhujú jeho vylepšenia.</li>
<li>Ďalšie diskusie zahŕňajú výzvy a výhody financovania startupov, význam financovania rizikovým kapitálom v rôznych fázach rastu podniku a význam zručností a učenia sa od úspešných zakladateľov. Skúmajú sa aj vlastnícke a finančné zložitosti startupov a potenciálne výhody spoluzakladateľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/business/business-news/alaska-airlines-found-more-loose-bolts-boeing-737-max-9-ceo-says-rcna135316">Generálny riaditeľ spoločnosti Alaska Airlines: Na lietadlách 737 Max sa našli uvoľnené skrutky</a></h2>
<ul>
<li>Voľné skrutky boli objavené na lietadlách Boeing 737 Max 9 spoločnosti Alaska Airlines počas interných kontrol po nedávnom takmer katastrofickom incidente.</li>
<li>Federálny letecký úrad uzemnil všetky lietadlá Boeing Max 9 a začal bezpečnostné vyšetrovanie, čo viedlo k zrušeniu a zmene letov spoločnosti Alaska Airlines.</li>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Alaska Airlines Ben Minicucci považuje Boeing za zodpovedný za zlepšenie systémov kontroly kvality a spoločnosť posiela svojich audítorov, aby skontrolovali lietadlá na výrobnej linke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39115878">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Alaska Airlines vyslal audítorský tím, aby prešetril obavy týkajúce sa kontroly kvality lietadiel Boeing Max.</li>
<li>FAA kontroluje proces kvality spoločnosti Boeing s osobitným zameraním na dvere a skrutky, ako aj ďalšie potenciálne problémy v systéme kvality.</li>
<li>Diskutuje sa o ústretovom prístupe FAA k spoločnosti Boeing, o možnosti prevzatia spoločnosti vládou, o význame nezávislých auditov a kontroly kvality, o vhodnosti inžiniera na post generálneho riaditeľa, o úlohe odborov v oblasti bezpečnosti a o dôvere, ktorú do FAA vkladajú Alaska Airlines a iné letecké spoločnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctrl-alt-test.fr/2024/how-we-made-an-animated-movie-in-8kb">Vytvorenie 8kB animovaného filmu: Kombinácia rozprávania príbehu a animácie s technickými obmedzeniami</a></h2>
<ul>
<li>Tím úspešne vytvoril animáciu v reálnom čase v rámci prísnych obmedzení veľkosti 8 kB.</li>
<li>Na generovanie vizuálov, hudby a animácií využívali shadery GLSL, raymarching a kódovanie v jazyku C++.</li>
<li>Projekt sa zameral na sprostredkovanie emócií a rozprávanie príbehu prostredníctvom drobných detailov, práce s kamerou, strihu a synchronizácie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39121101">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na vytvorenie animovaného filmu s použitím licencií Creative Commons a limitu 8 kB.</li>
<li>V rozhovore sa diskutuje o autenticite kódovacieho systému a ako inšpirácia sa uvádza predchádzajúci film.</li>
<li>Diskutuje sa aj o témach ako cestovanie v čase, umelá inteligencia a výzvy pri kompresii a animácii 2D a 3D vizuálov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/celebrating-20k">Komunita Kagi dosiahla 20 tisíc platiacich členov, plánuje spustenie obchodu s tovarom</a></h2>
<ul>
<li>Komunita Kagi dosiahla významný míľnik 20 000 platiacich členov, z toho 1 500 rodín z celého sveta.</li>
<li>Na znak vďaky plánuje spoločnosť Kagi spustiť obchod s tovarom a prvým 20 000 členom ponúkne tričko Kagi a balík nálepiek zadarmo.</li>
<li>Tričká boli starostlivo pripravené na kvalitu a vyrobené v tlačiarni v Srbsku. Spoločnosť Kagi to považuje za investíciu do svojich prvých používateľov a záväzok dlhodobo podporovať svoju komunitu členov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39124497">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na vyhľadávač Kagi a jeho rôzne funkcie, výhody a potenciálne zraniteľnosti voči manipulácii SEO.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú spokojnosť s prioritnými výsledkami vyhľadávania a možnosťami prispôsobenia, ktoré poskytuje Kagi.</li>
<li>Vzniká diskusia o účinnosti rozdávania tričiek platiacim členom ako formy reklamy, pričom názory na jej vplyv sa rôznia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.ai/blog/python-javascript-libraries">Spoločnosť Ollama vydáva knižnice Python a JavaScript na bezproblémovú integráciu</a></h2>
<ul>
<li>Boli vydané knižnice Ollama Python a JavaScript, ktoré umožňujú bezproblémovú integráciu s novými a existujúcimi aplikáciami.</li>
<li>Tieto knižnice poskytujú prístup k rôznym funkciám rozhrania Ollama REST API, ako je streamovanie, multimodálne funkcie, dopĺňanie textu, vytváranie vlastných modelov a používanie vlastného klienta.</li>
<li>Knižnice nájdete na GitHube pod organizáciou &quot;ollama&quot;, pričom osobitné uznanie patrí členom komunity, ktorí prispeli knižnicami pre rôzne programovacie jazyky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39125477">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vývojárska platforma Ollama vydala knižnice pre Python a JavaScript.</li>
<li>Používatelia diskutujú o svojich skúsenostiach so systémom Ollama vrátane možností prispôsobenia a kompatibility a výkonu rôznych modelov.</li>
<li>Ollama je lokálny server LLM napísaný v jazyku Go, ktorý je určený na použitie na počítači, ale neodporúča sa pre viacpoužívateľské scenáre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unethical.info/2024/01/24/hacking-my-air-purifier/">Hacking čističky vzduchu Xiaomi: Obnovenie varovania filtra pomocou RFID čipu Hack</a></h2>
<ul>
<li>Autor opisuje svoje skúsenosti s čističkou vzduchu Xiaomi, ktorá mala upozornenie o neodstrániteľnom vymeniteľnom filtri.</li>
<li>Objavili spôsob, ako sa nabúrať do čipu RFID na filtri a resetovať ho pomocou hesla vygenerovaného z identifikátora UID štítku.</li>
<li>Uvádzame návod na resetovanie filtra pomocou mobilného telefónu s podporou technológie NFC, zoznam kompatibilných zariadení a komentáre úspešných čitateľov, ktorí to vyskúšali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39115837">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Používatelia diskutujú o frustrácii z DRM (Digital Rights Management) v čističkách vzduchu a zdieľajú skúsenosti s hackerskými útokmi na zariadenia s cieľom obísť obmedzenia.</li>
<li>Vyjadrujú sa obavy z možného nárastu počtu falšovaných filtrov, ak sa tento hack stane populárnym.</li>
<li>Navrhujú sa alternatívne riešenia, ako napríklad použitie snímača diferenčného tlaku namiesto DRM, a žiada sa zrušenie zákona DMCA (Digital Millennium Copyright Act) a práva na opravu pre spotrebiteľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.blog/2024-01-23-good-devex-increases-productivity/">Sila stavu toku v kódovaní</a></h2>
<ul>
<li>Stav prúdenia je duševný stav úplného sústredenia a ponorenia sa do úlohy, ako je napríklad kódovanie.</li>
<li>Stav prúdenia môže zvýšiť produktivitu, kreativitu a celkovú radosť z kódovania.</li>
<li>Článok poskytuje tri praktické tipy, ako sa počas kódovania dostať do stavu flow a udržať si ho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119141">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovory zdôrazňujú význam skúseností vývojárov (DevEx) pri zvyšovaní produktivity.</li>
<li>Diskutuje sa o výzvach pri meraní a zlepšovaní DevEx vrátane vplyvu neefektívnych DX na produktivitu a frustrácie z nástrojov a procesov.</li>
<li>Vytvorenie súdržného a efektívneho pracovného prostredia pre vývojárov sa zdôrazňuje ako základný predpoklad pre DevEx, spolu s potrebou objektívnych opatrení.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-free-file-is-now-available-for-the-2024-filing-season">Bezplatný súbor IRS: podajte svoje dane zadarmo s dôveryhodnými partnermi</a></h2>
<ul>
<li>Program IRS Free File ponúka oprávneným daňovníkom možnosť podať federálne daňové priznanie zadarmo pomocou softvéru, ktorý poskytujú dôveryhodní partneri IRS.</li>
<li>Oprávnenosť na program sa určuje na základe veku, príjmu a bydliska v danom štáte, pričom väčšina daňových poplatníkov má upravený hrubý príjem do výšky 79 000 USD.</li>
<li>Daňovníci s vyšším príjmovým limitom môžu podať daňové priznanie bezplatne aj prostredníctvom programu Fillable Forms.</li>
<li>Program zaručuje bezpečnosť informácií o daňovníkoch, pričom partnerské spoločnosti ich nesmú používať na iné účely ako na prípravu daní.</li>
<li>K dispozícii je mobilný prístup, ktorý daňovníkom umožňuje podať daňové priznanie prostredníctvom smartfónov alebo tabletov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39119668">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberajú rôzne aspekty podávania daňových priznaní, ako sú dostupné možnosti, vládny softvér a podávanie daňových priznaní online.</li>
<li>Týka sa aj úlohy spoločností pripravujúcich daňové priznania, odpočtov pre prenajímateľov a softvérových inžinierov, účtov oslobodených od dane a účtov s odloženou daňovou povinnosťou a zložitosti daňového zákonníka.</li>
<li>V rozhovore sa zdôrazňuje potreba vzdelávania, porovnávajú sa daňové systémy v iných krajinách a obhajuje sa jednoduchší a efektívnejší systém podávania daňových priznaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gabrielgambetta.com/zx-raytracer.html">Oživenie ZX Spectrum: Retro raytracer s vyhláseniami GO TO</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa inšpiroval jedným článkom a vytvoril raytracer pre ZX Spectrum, starý počítač z 80. rokov.</li>
<li>Kód obsahuje príkazy GO TO, ktoré môžu byť pre niektorých čitateľov znepokojujúce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39118349">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo obmedzení a možností počítačov ZX Spectrum a Amstrad vrátane procesorov, programovacích jazykov, farebných paliet a procesov načítania grafiky.</li>
<li>Používatelia sa podelia o svoje skúsenosti a tipy na optimalizáciu kódu a času vykresľovania.</li>
<li>Diskutuje sa o alternatívnych programovacích jazykoch a kompilátoroch, ako aj o možnostiach zlepšenia výkonu opakovaním cvičení v jazyku assembler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/23/magazine/train-robbery-amazon-packages.html">Nárast počtu lúpeží v nákladných vlakoch zameraných na balíky Amazonu vyvoláva obavy</a></h2>
<ul>
<li>Nárast elektronického obchodu viedol k nárastu krádeží nákladu z nákladných vlakov v povodí Los Angeles.</li>
<li>Počet nahlásených prípadov krádeží nákladu sa od roku 2019 takmer zdvojnásobil, pričom sa zameriavajú na konkrétne autá a koordinujú rýchle vykladanie ukradnutého tovaru.</li>
<li>Krádeže nákladu vedú k značným ročným stratám, ktoré sa v Spojených štátoch odhadujú na 15 až 35 miliárd dolárov a celosvetovo na približne 50 miliárd dolárov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39120773">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zaoberá širokou škálou tém súvisiacich s vlakovými lúpežami zameranými na balíky Amazonu vrátane úlohy organizovaných skupín a oportunistických zlodejov.</li>
<li>Skúma zákonnosť odoberania nájdeného majetku, účinnosť odmien a trestov ako odstrašujúcich prostriedkov a používanie zbraní v spoločnosti.</li>
<li>Zaoberá sa aj nedostatočnými bezpečnostnými opatreniami vo vlakových systémoch, vplyvom chudoby a nerovnosti na mieru kriminality a súvislosťou medzi bezdomovectvom a krádežami.</li>
</ul>
<h2><a href="http://eulerarchive.maa.org/hedi/index.html">Ako Euler spôsobil revolúciu v matematike</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Ako to robil Euler&quot; je online stĺpček Eda Sandifera, ktorý skúma práce a myšlienky matematika Leonharda Eulera.</li>
<li>Články sa zaoberajú rôznymi témami, ako je teória čísel, geografia a mechanika kvapalín.</li>
<li>Zbierka je uložená v Eulerovom archíve v spolupráci s Mathematical Association of America a je k dispozícii v dvoch zväzkoch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39118314">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa sústreďuje na prínos a vplyv matematika Eulera vrátane jeho partnerstiev a výziev s problémami videnia.</li>
<li>Porovnáva Eulera s inými matematikmi a diskutuje o prístupnosti a zrozumiteľnosti matematiky.</li>
<li>V rozhovore sa skúma koncepcia výnimočných jednotlivcov a obmedzenia tradičných vzdelávacích systémov, ako aj potenciálna úloha umelej inteligencie vo vzdelávaní a účinnosť výučby pomocou umelej inteligencie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00169-7">Pokrok v terapii autoimunitných ochorení je nádejou</a></h2>
<ul>
<li>Vedci robia pokroky vo vývoji liečby autoimunitných ochorení, ako je cukrovka, lupus a skleróza multiplex.</li>
<li>Medzi sľubné prístupy patrí podávanie antigénov nepovolaným bunkám, selektívne odstraňovanie problematických buniek a zavádzanie upravených imunitných buniek.</li>
<li>Nanočastice nazývané navacims a terapie zamerané na antigény v pečeni sa ukazujú ako sľubné pri vypínaní autoimunitných reakcií a zvrátení príznakov sklerózy multiplex. Okrem toho terapie zahŕňajúce chimérické T-bunky s receptorom pre autoprotilátky preukázali významné zlepšenie u pacientov s lupusom a inými ochoreniami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39116387">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vedci skúmajú možnosti využitia antigénov na vycvičenie nepoctivých buniek na útok v nádeji, že sa im podarí vyliečiť autoimunitné ochorenia, ale existujú obavy o účinnosť pre každého.</li>
<li>Niektorí jedinci s autoimunitnými ochoreniami dúfajú v cielenejšiu liečbu.</li>
<li>Diskutuje sa o zvýšenom riziku infekcie a rakoviny pri liečbe reumatoidnej artritídy, o uprednostňovaní určitých liekov na základe bezpečnostných profilov a potenciálnych vedľajších účinkov, o pôste ako potenciálnej liečbe, o iných spôsoboch liečby ochorení žírnych buniek a alergií, o účinnosti súčasnej liečby alergií a o opodstatnenosti diétnych opatrení pri liečbe autoimunitných ochorení.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Editor kódu Zed prechádza na otvorený zdrojový kód a kladie dôraz na spoluprácu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Editor%20k%C3%B3du%20Zed%20prech%C3%A1dza%20na%20otvoren%C3%BD%20zdrojov%C3%BD%20k%C3%B3d%20a%20kladie%20d%C3%B4raz%20na%20spolupr%C3%A1cu&subheading=%C5%A1tvrtok%2025.%20janu%C3%A1ra%202024%3A%20Hacker%20News%20Zhrnutie" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2024/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>