<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 10:26:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-26]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-26</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools">OpenAPI DevTools - rozšírenie prehliadača Chrome, ktoré generuje špecifikáciu API</a></h2>
<ul>
<li>Bolo vyvinuté rozšírenie pre Chrome, ktoré dokáže v reálnom čase generovať špecifikácie OpenAPI pre akúkoľvek aplikáciu alebo webovú lokalitu.</li>
<li>Tento nástroj zjednodušuje proces pochopenia správania rozhraní API (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Špecifikácie OpenAPI poskytujú formát na opis, vytváranie, konzumáciu a vizualizáciu webových služieb RESTful.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012032">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozšírenie OpenAPI DevTools Chrome umožňuje používateľom automaticky generovať špecifikácie OpenAPI pre webové stránky a aplikácie v reálnom čase.</li>
<li>Používatelia sa môžu zapojiť do diskusií o súvisiacich nástrojoch a projektoch v oblasti správy API a webovej interoperability, pričom môžu navrhovať zlepšenia a pridávať požiadavky na funkcie.</li>
<li>V rozhovore sa tiež zdôrazňuje význam integrácie API v prípadoch, keď informácie o rozhraní nie sú verejne dostupné, a ako možná metóda sa uvádza reverzné inžinierstvo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ileakage.com/">iLeakage: Útoky na zariadenia Apple založené na prehliadači bez časového spekulatívneho vykonávania</a></h2>
<ul>
<li>Útok iLeakage je útok bočným kanálom zameraný na webový prehliadač Safari v zariadeniach Apple, ktorý využíva špekulatívne vykonávanie na prístup k citlivým údajom.</li>
<li>Útok dokáže načítať obsah schránky Gmail a automaticky vyplnené heslá, čo poukazuje na potenciálne zraniteľnosti v zabezpečení prehliadania webu.</li>
<li>Výskum podporilo množstvo organizácií a grantov, pričom sa zameral nielen na účinnosť útoku, ale aj na potenciálnu obranu proti nemu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015277">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Bol zistený iLeakage, nový útok na prehliadač Safari v zariadeniach Apple. Mohol by potenciálne získať prístup k automaticky vyplneným povereniam z webových stránok.</li>
<li>Napriek tomu, že zraniteľnosť bola spoločnosti Apple nahlásená už pred viac ako rokom, stále nie je vyriešená a má vplyv na najnovšie iPhony, iPady a stolové a prenosné počítače Apple, hoci používanie správcu hesiel zraniteľnosť nezvyšuje.</li>
<li>Táto situácia vyvolala diskusie o účinnosti izolácie lokalít v iných prehliadačoch, o čase, ktorý spoločnosť Apple potrebovala na riešenie zraniteľnosti, a o zložitosti zmierňovania takýchto zraniteľností.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615">lojálni pracovníci sú selektívne a ironicky vykorisťovaní</a></h2>
<ul>
<li>Nedávna výskumná štúdia naznačuje, že zamestnanci, ktorí sú oceňovaní za svoju lojalitu, sú často vyberaní manažérmi na zneužívanie, čo môže viesť k nepriaznivým výsledkom na pracovisku.</li>
<li>Predpokladom tohto využívania je vnímaná ochota lojálnych zamestnancov priniesť osobné obete a súhlas s využívaním ďalej posilňuje ich povesť lojálnych zamestnancov.</li>
<li>Štúdia zdôrazňuje škody, ktoré môže lojalita spôsobiť v určitých pracovných kontextoch, a zdôrazňuje potrebu riešiť vykorisťovateľské praktiky na pracovisku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012263">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka celého radu tém súvisiacich s prácou, ako napríklad vykorisťovanie lojálnych pracovníkov, daňové sadzby, rovnováha medzi pracovným a súkromným životom a vnímanie tvrdej práce a úspechu.</li>
<li>Ďalšie oblasti zahŕňajú odmeňovanie a dynamiku moci, spokojnosť s prácou, dôležitosť zvyšovania kvalifikácie, výzvy na pracovisku, kultúrny pohľad na prácu a koncepciu všeobecnej samostatnej zárobkovej činnosti s pracovnými právami.</li>
<li>Príspevok celkovo zdôrazňuje komplexnú a mnohostrannú povahu práce, objasňuje jej hodnotu, význam a potenciálne výhody a nevýhody.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/">Jina AI spúšťa open-source vkladanie 8k textu</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Jina AI so sídlom v Berlíne predstavila svoj model vkladania textu druhej generácie, jina-embeddings-v2, ktorý je otvorený a podporuje dĺžku kontextu 8K, čo je vlastnosť, ktorá je výzvou pre proprietárny model OpenAI.</li>
<li>Nový model údajne prekonal OpenAI v mnohých porovnávacích testoch a ponúka rozšírený kontext, ktorý je prospešný pre aplikácie, ako je skúmanie právnych dokumentov, lekársky výskum a konverzačná AI.</li>
<li>Medzi budúce plány spoločnosti Jina AI patrí publikovanie akademickej práce, vývoj platformy API pre embeddings a spustenie viacjazyčných modelov s cieľom rozšíriť jej dosah a všestrannosť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38020109">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Jina AI predstavila model vkladania 8k textu s otvoreným zdrojovým kódom, čo vyvolalo diskusie o pojme &quot;otvorenosť&quot;, pokiaľ ide o zverejnenie špecifík tréningu a užitočnosť modelu pre úlohy, ako je vyhľadávanie a generovanie textu.</li>
<li>Konkurenčná spoločnosť OpenAI uviedla na trh nový model vkladania textu s menšou veľkosťou vektora, ktorý funguje efektívne a zabezpečuje rýchle vyhľadávanie, a to aj napriek určitým sporom okolo pomenovania modelu a jeho prepojenia s predchádzajúcimi modelmi, ako je GPT-3.</li>
<li>Diskurz sa zaoberá aj výhodami a obmedzeniami nového modelu, vzťahom medzi rôznymi modelmi OpenAI a všeobecne vnímanou účinnosťou vkladania textu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths">Prvá vakcína proti malárii znižuje úmrtnosť v ranom detstve</a></h2>
<ul>
<li>Prvá vakcína proti malárii, Mosquirix (RTS,S), podľa významnej štúdie uskutočnenej v Afrike preukázala 13 % zníženie úmrtnosti batoliat a 22 % zníženie závažnej malárie u detí počas takmer 4 rokov.</li>
<li>Napriek obavám o bezpečnosť a účinnosť počas klinických skúšok Svetová zdravotnícka organizácia (WHO) schválila Mosquirix na široké použitie v roku 2021, pričom jeho zavádzanie sa začne v roku 2022 v 17 krajinách subsaharskej Afriky, čím potvrdila jeho potenciál pri záchrane životov.</li>
<li>Problémy s nákladmi a implementáciou v krajinách s obmedzenými zdrojmi sú problémom, hoci druhá, pravdepodobne cenovo dostupnejšia a hojnejšia vakcína proti malárii, R-21, nedávno dostala od WHO zelenú.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012008">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Podľa nedávnej štúdie prvá vakcína proti malárii RTS,S údajne znižuje úmrtnosť detí v ranom veku o 13 %, čo predstavuje významný pokrok v prevencii malárie.</li>
<li>Kritici sa však vyslovujú za to, aby sa pred rozsiahlym zavedením vykonal ďalší výskum, pričom vyjadrujú obavy z možných vedľajších účinkov a spoľahlivosti štúdie vzhľadom na možné nekontrolované faktory a zaujatosť.</li>
<li>Príspevok tiež vyvoláva diskusie o širších otázkach, ako je integrita skúšok liekov, kríza replikácie vo vedeckom výskume a potreba zlepšenia zdravotnej starostlivosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3">Stála hrdza za to?</a></h2>
<ul>
<li>Autor vyjadruje svoje skúsenosti s používaním jazyka Rust pri vývoji webových stránok počas troch rokov, pričom vyzdvihuje jeho silný typový systém, kontrolór výpožičiek a integrovaný testovací rámec.</li>
<li>Spomínajú sa však aj nevýhody jazyka Rust, ako sú nedostatky vo funkčnosti, obmedzenia pri rozširovaní knižníc, problémy so štruktúrovaním projektov a problémy s vykonávaním asynchrónneho kódu.</li>
<li>Autor dospel k záveru, že napriek cenným vlastnostiam Rustu nemusí byť ideálny pre projekty vyžadujúce rýchlu iteráciu kvôli určitým prekážkam a jeho vhodnosti pre projekty, kde je možné pokryť počiatočné náklady.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38019231">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskurz sa zaoberá rôznymi témami programovacieho jazyka vrátane produktivity a efektívnosti jazyka Rust, správy cyklických odkazov a kontrastu medzi jazykmi Python a Rust.</li>
<li>Rozhovor sa zaoberá ekosystémom, knižnicami rôznych jazykov, absenciou menných priestorov v správcovi balíkov Rust a bezpečnostnými obavami týkajúcimi sa správcu balíkov Cargo.</li>
<li>Zahŕňa výhody a nevýhody rôznych systémov správy balíkov, používanie závislostí, pomenovanie balíkov, problémy s mennými priestormi v Go, diskusiu o menných priestoroch v registri balíkov Rust a výhody a nevýhody malej štandardnej knižnice Rust spolu so schopnosťou kompilátorov C++ vytvárať diagnostiku chýb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/">Webové komponenty prežijú rámce JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Autor podporuje používanie webových komponentov v blogových projektoch a uvádza výhody, ako je prenosnosť, dlhá životnosť a kompatibilita s rôznymi generátormi webových stránok.</li>
<li>Autor uprednostňuje webové komponenty na základe ich schopnosti vykresľovania v akomkoľvek prostredí HTML a ich jednoduchej povahy.</li>
<li>Dôležitosť sa kladie na používanie jednoduchého jazyka HTML vo webových komponentoch, používanie tieňového DOM na izoláciu komponentov a dodržiavanie webových štandardov pre budúcu prístupnosť a údržbu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012662">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa skúma životnosť, výhody a nedostatky používania webových komponentov na rozdiel od rámcov JavaScriptu, pričom sa venuje témam, ako je správa stavu, výkon a komplexná práca s objektmi.</li>
<li>Rozoberá riziká, zložitosť a obmedzenia rôznych frameworkov, diskusie o úlohe front-end špecialistov s osobitným dôrazom na použitie Reactu a porovnanie s webovými komponentmi.</li>
<li>Diskusia sa zaoberá aj obavami týkajúcimi sa rozhrania API a jeho podpory webových komponentov, ich prijatia, používania na rôznych lokalitách a v rôznych rámcoch, ako aj problémami s ladením, štýlovaním a možnosťou tematizácie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/">Ako nájsť stratený telefón v kempe bez mobilného pokrytia?</a></h2>
<ul>
<li>Autor opisuje svoj príbeh o nájdení strateného telefónu v odľahlej oblasti bez mobilných služieb počas kempovania pomocou šikovného využitia techniky.</li>
<li>Pomocou funkcie tethering vlastného telefónu replikovali domácu sieť Wi-Fi strateného telefónu a priradili jej rovnaké meno a heslo.</li>
<li>Pohybovali sa po okolí, až kým nezistili pripojenie k hotspotu, ktoré ich priamo doviedlo k stratenému telefónu, čo svedčí o dômyselnom a praktickom využití technických znalostí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38018917">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa uvádzajú osobné skúsenosti s používaním funkcie Nájsť moje od spoločnosti Apple na sledovanie ukradnutých predmetov, ako sú slúchadlá AirPods a MacBook, pričom sa zdôrazňujú úspešné aj neúspešné pokusy.</li>
<li>Venuje sa technologickým aspektom funkcie &quot;Find My&quot;, konkrétne používaniu technológií Bluetooth a WiFi, ako aj možnostiam vývoja sledovacích zariadení s otvoreným zdrojovým kódom na zlepšenie sledovacích funkcií.</li>
<li>Napriek tomu, že chváli pohodlie, ktoré ponúka služba &quot;Find My&quot;, poukazuje na obmedzenia súčasnej technológie a vyjadruje frustráciu jednotlivcov z nich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/internet-artifacts/">Internetové múzeum artefaktov</a></h2>
<ul>
<li>Text je ucelenou zbierkou termínov a slangových výrazov súvisiacich s počítačmi, ktoré sa bežne používajú medzi informatikmi.</li>
<li>Ponúka historickú časovú os s kľúčovými míľnikmi na internete, od vzniku prvej webovej stránky a webovej kamery až po prvý spamový e-mail.</li>
<li>Predstavuje prehľad mnohých tém, ako je programovanie, hackerská kultúra a prvé postupy internetovej komunikácie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013477">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Múzeum internetových artefaktov predstavuje interaktívne prvky z histórie internetu a podnecuje diskusie medzi používateľmi Hacker News o ich pôvode a historickom kontexte.</li>
<li>Konverzácia sa ďalej rozširuje o odkazy na významné webové stránky a hry minulosti spolu s návrhmi na ďalšie artefakty, ktoré by sa mali prezentovať.</li>
<li>Na fóre sa tiež diskutuje o premene webu v priebehu času a úlohe, ktorú v tomto vývoji zohrávajú technologické spoločnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air">Pridávanie drvenej horniny na poľnohospodársku pôdu odčerpáva uhlík zo vzduchu</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci z Kalifornskej univerzity v Davise a Cornellovej univerzity zistili, že rozdrvená sopečná hornina pridaná na poľnohospodársku pôdu môže absorbovať oxid uhličitý aj v suchom podnebí.</li>
<li>Táto metóda sa nazýva zvetrávanie hornín, pri ktorom sa v pôde zachytáva uhlík. Tento proces sa urýchľuje drvením horniny na jemný prach.</li>
<li>Počas intenzívneho sucha v Kalifornii terénna štúdia odhalila, že oblasti s drvenou horninou uložili 0,15 tony oxidu uhličitého na hektár, čo naznačuje, že zvýšené zvetrávanie hornín je produktívnym nástrojom na zachytávanie a zmierňovanie emisií uhlíka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015169">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V tejto pasáži sa hovorí o možnostiach využitia drvených hornín, ako je olivín alebo čadič, na odstraňovanie oxidu uhličitého z atmosféry, čo by mohlo pomôcť v boji proti klimatickým zmenám.</li>
<li>Existujú však obavy týkajúce sa emisií uhlíka, ktoré vznikajú pri ťažbe a preprave týchto hornín, dlhodobej účinnosti tejto metódy a možných vplyvov na zdravie pôdy.</li>
<li>V texte sa diskutuje o uskutočniteľnosti, rozšíriteľnosti a ekonomickej životaschopnosti tohto prístupu, ako aj o jeho dôsledkoch na obnoviteľné zdroje energie, priemyselné odvetvia a spoločenské štruktúry.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/">Počkajte, čo je to záložka?</a></h2>
<ul>
<li>Článok podrobne opisuje históriu a vývoj adries URL v jazyku JavaScript, označovaných aj ako bookmarklety, a spôsob ich implementácie do webových prehliadačov.</li>
<li>Opisuje, ako sa adresy URL v jazyku JavaScript pôvodne používali na manipuláciu a zmenu obsahu webových stránok a ako sa vďaka rozsiahlym nástrojom na zdieľanie stali medzi používateľmi obľúbenými.</li>
<li>V článku sa ďalej skúma vznik rozšírení prehliadača ako alternatívy k záložkám, čo znamená ich rastúci význam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014069">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zameriava predovšetkým na bookmarklety, čo sú malé úryvky kódu JavaScript, ktoré možno uložiť ako záložky pre rôzne funkcie vo webových prehliadačoch.</li>
<li>Komentátori upozorňujú na svoje obľúbené záložky a diskutujú o ich použiteľnosti pri úlohách, ako je prispôsobenie, zvýšenie produktivity a zmena webových stránok.</li>
<li>Diskusia zahŕňa aj potenciálne riziká a obmedzenia používania záložiek spolu so zdrojmi na ich objavovanie a vytváranie. Preto sa záložky považujú za cenné nástroje na obohatenie zážitkov z prehliadania webu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda">Myslím, že GCP je lepší ako AWS (2020)</a></h2>
<ul>
<li>V článku sú uvedené osobné skúsenosti autora s platformou Google Cloud Platform (GCP) a Amazon Web Services (AWS), pričom GCP chváli pre jej používateľskú prívetivosť, pokročilú implementáciu Kubernetes, bezpečnosť a škálovateľnosť.</li>
<li>Napriek tomu, že autor uznáva širší rozsah funkcií AWS, považuje GCP za spoľahlivejší a inovatívnejší, zatiaľ čo AWS kritizuje za jeho zložité rozhranie a nedostatok automatizácie.</li>
<li>Autor sa stručne zmieňuje o svojej nechuti k Microsoft Azure, rozoberá transformáciu DevOps na Platform Engineering a predstavuje nový nástroj známy ako Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38016849">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusiách sa porovnávajú rôzne vlastnosti platforiem Google Cloud Platform (GCP) a Amazon Web Service (AWS) vrátane ponuky služieb, podpory, spoľahlivosti, jednoduchosti používania, nákladov, dokumentácie, dlhodobých záväzkov a skúseností používateľov.</li>
<li>Účastníci vyjadrili obavy týkajúce sa možného ukončenia poskytovania niektorých služieb GCP a spoľahlivosti záväzkov spoločnosti Google.</li>
<li>Názory sa rôznia: niektorí používatelia uprednostňujú GCP pre jeho jedinečné funkcie a používateľsky prívetivé rozhranie, zatiaľ čo iní sa prikláňajú k AWS pre jeho spoľahlivú podporu a stabilitu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3">Prelomový objav v oblasti umelej inteligencie: neurónová sieť má schopnosť zovšeobecňovať jazyk ako človek</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci vytvorili neurónovú sieť, ktorá dokáže zovšeobecňovať jazyk podobne ako ľudia, čím prekonala chatbota ChatGPT v začleňovaní novo získaných slov do existujúcich slovníkov a rôznych kontextov.</li>
<li>Tento technologický pokrok by mohol vyústiť do organickejších interakcií medzi ľuďmi a strojmi.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že neurónové siete dokážu dosiahnuť systematické zovšeobecňovanie, kľúčovú zložku ľudského poznávania, ktorá bola v minulosti spornou témou v oblasti umelej inteligencie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38017146">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vedci vytvorili neurónovú sieť s podobným porozumením a tvorbou jazyka ako človek, ktorá sa môže pochváliť 85 % účinnosťou pri vytváraní farebných sekvencií na základe pokynov.</li>
<li>Kritici tvrdia, že tento úspech môže byť výsledkom pohotového inžinierstva, a prebiehajú diskusie o prekážkach pri testovaní, zaujatosti, spravodlivosti a reprodukovateľnosti jazykových modelov.</li>
<li>V príspevku sa vysvetľuje GPT-4, uvádza sa jeho menšia slovná zásoba a potenciál škálovania a spomína sa nový jazykový model, ktorý dokáže vytvárať a chápať nové slová, vycvičený na viac ako 8 miliónoch anglických slov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile">Níl: Bezserverový Postgres pre moderné SaaS</a></h2>
<ul>
<li>Nile, bezserverová databáza Postgres, je navrhnutá pre aplikácie SaaS, ktoré sa snažia zjednodušiť vývoj a škálovanie tým, že poskytujú izoláciu tenantov, zálohovanie na tenanta a bezserverové prostredie.</li>
<li>Kladie dôraz na virtuálne databázy nájomcov na izoláciu údajov medzi rôznymi zákazníkmi a obsahuje funkcie, ako je smerovanie dotazov do správnych databáz nájomcov a zdieľanie údajov medzi nájomcami.</li>
<li>Nile je založený na umelej inteligencii a poskytuje prvotriednu podporu pre správu používateľov v rámci nájomcov so zabudovanou správou overovania a oprávnení. Ponúka zdroje pre používateľov a podporuje prosperujúcu komunitu vývojárov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014812">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nile je bezserverová databáza Postgres prispôsobená pre moderné aplikácie SaaS (softvér ako služba), ktorá ponúka viacnásobné obsadenie, možnosti smerovania a virtualizáciu nájomcov na zvýšenie škálovateľnosti.</li>
<li>Spoločnosť Nile kladie dôraz na prenosnosť a jednoduchú migráciu, čím zabezpečuje prevenciu proti uzamknutiu pred dodávateľom. Umožňuje dôkladnú kontrolu nad nájomníkmi a obsahuje zdieľané tabuľky na replikáciu údajov.</li>
<li>Nile je zatiaľ k dispozícii len prostredníctvom dokumentácie a príkladov, pričom v budúcnosti by spoločnosť mohla poskytnúť možnosť &quot;urob si sám&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship">Projekt SpaceX Starship Super Heavy na štartovisku Boca Chica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013955">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Osnova sa zaoberá širokou škálou otázok týkajúcich sa Elona Muska a spoločnosti SpaceX, pričom sa dotýka diskusií o bezpečnosti štartu, vplyve na životné prostredie, ambicióznych nárokoch a rakete Starship spoločnosti SpaceX.</li>
<li>Diskutuje sa o konvergencii vesmírnych teleskopov a satelitov Starlink, ako aj o rôznych názoroch na Muskov štýl riadenia a kontroverzné používanie Twitteru.</li>
<li>Podrobné diskusie a debaty sa zameriavajú na vplyv činnosti spoločnosti SpaceX na chránené mokrade, udržateľnosť a nevyhnutnosť vesmírnych misií a potenciálne využitie lode Starship na vojenské účely.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-25]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-25</a></h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/">Kalifornia pozastavuje nasadenie autonómnych vozidiel Cruise</a></h2>
<ul>
<li>Kalifornský úrad pre motorové vozidlá (DMV) nariadil divízii autonómnych vozidiel Cruise spoločnosti General Motors, aby stiahla svoje autá bez vodiča zo štátnych ciest s odvolaním sa na bezpečnostné problémy.</li>
<li>Úrad DMV obvinil spoločnosť Cruise zo skresľovania informácií o bezpečnosti jej technológie a dal jej možnosť do piatich dní napadnúť pozastavenie.</li>
<li>Toto pozastavenie predstavuje významnú prekážku pre oblasť samojazdiacich vozidiel spoločnosti GM, ktorá je považovaná za významnú cestu rastu. Kritici, ktorí vyjadrujú obavy z bezpečnosti autonómnych vozidiel, vyjadrili súhlas s týmto rozhodnutím.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002752">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí najmä okolo autonómnych vozidiel vrátane ich bezpečnosti, výkonu, nákladov a vnímania verejnosťou.</li>
<li>Medzi konkrétne témy patrí pozastavenie prevádzky autonómnych vozidiel Cruise kvôli bezpečnostným problémom, výhody a nevýhody vozidiel Waymo v porovnaní s tradičnými taxíkmi, obmedzenia vlakovej dopravy, ako aj dôvera a vnímanie automatizácie.</li>
<li>Diskusia sa tiež dotýka spoľahlivosti udávaných kilometrov pre samojazdiace vozidlá Tesla, metód hodnotenia bezpečnosti autonómnych vozidiel a výkonu samojazdiacich vozidiel Waymo v rôznych scenároch. Spomína sa aj používanie a ceny autonómnych vozidiel v San Franciscu v porovnaní s Uberom a Lyftom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animatedai.github.io/">Animovaná umelá inteligencia</a></h2>
<ul>
<li>Autor vytvára vzdelávacie animácie a videá týkajúce sa neurónových sietí vrátane tém, ako sú konvolúcia, padding, stride, groups, hĺbková konvolúcia, hĺbkovo oddeliteľná konvolúcia a pixel shuffle.</li>
<li>Čitateľov pozývame na hlbšie preskúmanie autorovho Patreonu a kanála YouTube, kde nájdu komplexnejší obsah.</li>
<li>Poskytnutý obsah je licencovaný pod licenciou MIT, čo je licencia slobodného softvéru, ktorá umožňuje voľné používanie, úpravu a zdieľanie softvéru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999035">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Animated AI je webová stránka, ktorá ponúka vizuálne informatívne animácie s podrobnými informáciami o fungovaní konvolučných neurónových sietí (CNN), čo je typ umelej inteligencie používaný na rozpoznávanie obrazu a videa.</li>
<li>Platforma poskytuje aj zdroje a prepojenia na ďalšie nástroje na vizualizáciu umelej inteligencie, čím sa stáva cenným vzdelávacím centrom na pochopenie zložitých konceptov umelej inteligencie.</li>
<li>Používatelia webovej stránky ocenili jej kvalitu a vzdelávací význam a prejavili záujem o podobné animácie pre iné podsystémy umelej inteligencie, ako sú pozornosť a transformátory.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brilliant.org/challenges/halfsies/">Polovičky</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000551">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia na stránke Brilliant.org sa zameriava na hru Halfsies, v ktorej používatelia rozdeľujú tvary na dve rovnaké časti a zdieľajú svoje výsledky, presnosť a stratégie na vytvorenie bezchybných rezov.</li>
<li>Používatelia špekulujú o presnosti hry a o tom, že by mohla slúžiť ako CAPTCHA, čo je typ testu s výzvou na odpoveď, ktorý sa používa v počítačovej technike na rozlíšenie ľudského vstupu od strojového.</li>
<li>Napriek niekoľkým technickým problémom je hra celkovo hodnotená pozitívne, chváli sa jej dizajn a traja používatelia dokonca uvádzajú vysoké percento presnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/">Čelím vyšetrovaniu za terorizmus</a></h2>
<ul>
<li>Craig Murray, historik a aktivista za ľudské práva, je vyšetrovaný pre podozrenie z terorizmu, v dôsledku čoho mu boli počas zadržania zabavené elektronické zariadenia a údaje o bankovom účte.</li>
<li>Murrayovi bolo počas výsluchu vedeného na základe zákona o terorizme odmietnuté právne zastúpenie a musel prezradiť svoje heslá.</li>
<li>Jeho právny tím podal sťažnosť Výboru OSN pre ľudské práva a zvažuje súdne preskúmanie, zatiaľ čo Murray aktívne hľadá dary na svoju obhajobu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37997246">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing">Štát zažaloval spoločnosť Meta za škodlivý marketing pre mládež</a></h2>
<ul>
<li>Počítačová sieť používateľa identifikovala podozrivú aktivitu, čo vyvolalo potrebu overiť, či používateľ nie je robot.</li>
<li>Používatelia musia skontrolovať, či ich prehliadač podporuje JavaScript a súbory cookie, a uistiť sa, že tieto funkcie neblokuje.</li>
<li>V prípade akýchkoľvek otázok odporúčame používateľom, aby sa obrátili na tím podpory s použitím uvedeného referenčného ID.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000843">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskurze sa hovorí o vplyve sociálnych médií, najmä Meta, na duševné zdravie, najmä mladých ľudí.</li>
<li>Zahŕňa diskusiu o žalobe podanej na spoločnosť Meta v súvislosti so škodlivými marketingovými technikami, možnými reguláciami sociálnych médií, vekovými obmedzeniami, zodpovednosťou rodičov a jednotlivcov a porovnávaním s inými škodlivými praktikami alebo produktmi.</li>
<li>Účastníci vo všeobecnosti vyjadrujú obavy z návykovej povahy platforiem sociálnych médií a zdôrazňujú potrebu lepšej regulácie a bezpečnostných opatrení pre používateľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html">Mesto Seattle mi omylom dalo 32M e-mailov za 40 dolárov (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa delí o svoje skúsenosti so získavaním metaúdajov o e-mailoch od mesta Seattle, ktoré zle vybavilo žiadosť, keď najprv poskytlo nezmyselný odhad a neskôr omylom pridalo citlivé údaje.</li>
<li>Autor čelí právnym hrozbám, ale nakoniec získava metadáta a chce ich využiť na štúdium zákonov o verejných záznamoch v nádeji, že ich dostupnosť by mohla zlepšiť dostupnosť.</li>
<li>Blog obsahuje odkaz na prebiehajúci súdny proces proti Úradu pre riadenie a rozpočet Bieleho domu (OMB) týkajúci sa metaúdajov o elektronickej pošte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001784">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie na online fóre sa sústredili predovšetkým na náhodné zdieľanie miliónov e-mailov mestom Seattle, pričom sa vynorili otázky týkajúce sa práva na súkromie a právnych predpisov o uchovávaní údajov.</li>
<li>Ďalšia diskusia sa týkala komplikácií pri získavaní verejných záznamov, problémov s vládnymi IT systémami a rovnováhy medzi transparentnosťou vlády a súkromím jednotlivcov.</li>
<li>Súčasťou rozhovoru boli aj odporúčania na e-mailové služby ponúkajúce jedinečné aliasové adresy, čo naznačuje hľadanie riešení na zachovanie súkromia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/">Plán Európy na skenovanie CSAM je zlomovým bodom pre demokratické práva, varujú odborníci</a></h2>
<ul>
<li>Návrh v Európe na skenovanie komunikácie používateľov s cieľom nájsť materiál týkajúci sa sexuálneho zneužívania detí (CSAM) je predmetom skúmania z dôvodu jeho možného vplyvu na súkromie a demokraciu.</li>
<li>Odborníci varujú, že automatické skenovanie súkromnej komunikácie by mohlo viesť k neúmyselným dôsledkom a k zvýšeniu počtu obetí, pričom sa obávajú transparentnosti a nezávislého overovania skenovacích nástrojov.</li>
<li>Obhajujú cielenú stratégiu s dôrazom na prevenciu, vzdelávanie a medzinárodnú spoluprácu. Návrh je v súčasnosti otvorený na diskusiu, takže zákonodarcovia majú možnosť ho prehodnotiť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002026">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Odborníci vyjadrujú obavy, že európsky plán na skenovanie materiálu CSAM (Child Sexual Abuse Material) môže porušovať demokratické práva s možnými škodlivými vedľajšími účinkami a predstavuje riziko zneužitia a nadmerného monitorovania zo strany vlády.</li>
<li>Kritici poukazujú na predchádzajúce prípady, keď podobné opatrenia viedli k porušovaniu ľudských práv, a vyjadrujú obavy z falošných obvinení, straty prístupu k účtom a stresu vyvolaného vyšetrovaním.</li>
<li>Nasleduje diskusia o alternatívnych metódach boja proti zneužívaniu detí, narúšaní súkromia, účinnosti navrhovaných opatrení a možnej manipulácii s touto témou s cieľom presadzovať širší dohľad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart">Covidove škody pretrvávajú v srdci</a></h2>
<ul>
<li>COVID-19 je potenciálne škodlivý pre kardiovaskulárny systém a vedie k stavom, ako sú srdcové príhody, myokarditída a zvýšená hladina troponínu; riziko komplikácií sa zvyšuje, ak existujú už skôr prítomné rizikové faktory srdcovej činnosti.</li>
<li>Vírus môže nepriamo poškodiť srdce tým, že spôsobuje zápal a zrážanie krvi, čo môže viesť k mŕtvici a zlyhaniu orgánov. Okrem toho môžu dlhodobé príznaky zahŕňať mikrovaskulárne poškodenie a syndróm posturálnej ortostatickej tachykardie (POTS).</li>
<li>Súčasná liečba sa zameriava na cvičenie a vytrvalostný tréning pri dlhých syndrómoch podobných COVID a POTS. Výskumníci skúmajú antikoagulanciá a anticytokíny na kardiovaskulárne problémy, ale s opatrnosťou kvôli možným rizikám. Vakcíny poskytujú nádej, avšak vzhľadom na nepredvídateľnosť vírusu je nevyhnutná neustála ostražitosť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999349">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia a článok sa zaoberajú účinkami COVID-19 na zdravie jednotlivcov, poukazujú na prípady symptómov súvisiacich so srdcom po uzdravení a upozorňujú na problémy v systéme zdravotnej starostlivosti.</li>
<li>V rozhovore sa skúma potenciál nositeľných zariadení na sledovanie zdravia, obmedzenia, potreba personalizovanej starostlivosti, ako aj obavy týkajúce sa ochrany osobných údajov v súvislosti s takýmito zariadeniami.</li>
<li>Medzi širšie témy patria dlhodobé dôsledky COVID-19, potreba presných údajov, skepticizmus voči údajom COVID-19, potenciálna liečba a dôsledky pandémie na produktivitu a zdravie jednotlivcov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/parameters/">Prečo negenerujeme eliptické krivky každý deň</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa kriticky rozoberá využívanie vlastných parametrov, najmä eliptických kriviek, v kryptografii a naznačuje sa, že tieto používateľom vytvorené parametre nemusia priniesť podstatné výhody a môžu predstavovať bezpečnostné riziká.</li>
<li>Autor odporúča používať spoľahlivé štandardné parametre namiesto vlastných parametrov s odôvodnením, že ich generovanie a overovanie zvyšuje zbytočnú zložitosť a môže priniesť potenciálne zraniteľnosti.</li>
<li>Skúma tiež problémy, ktorým čelí vyjednávanie parametrov v protokoloch, a výhody používania množín pevných parametrov, pričom v závere podporuje používanie množín pevných parametrov v modernej kryptografii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000154">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá ťažkosťami a rizikami pri vytváraní spoľahlivých eliptických kriviek pre digitálnu bezpečnosť, najmä pri použití štandardizovaných parametrov.</li>
<li>Navrhuje alternatívne stratégie, ako je verejný obrad s použitím protokolu generovania náhodných čísel na výber parametrov, pričom zdôrazňuje význam zabránenia opakovanému použitiu nonce a upozorňuje na možné hrozby manipulácie s hodnotami alebo zadnými kľúčmi.</li>
<li>V texte sa spomínajú známe útoky na postupy testovania prvočíselnosti, čo naznačuje obavy z dôveryhodnosti šifrovacích algoritmov bez náležitého overenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/">Plán EÚ na skenovanie súkromných správ v súvislosti so zneužívaním detí sa stretol s novým škandálom</a></h2>
<ul>
<li>Európska komisia údajne využíva dezinformačné kampane na ovplyvnenie verejnej mienky v súvislosti s ostro diskutovaným návrhom nariadenia o kontrole chatu alebo CSA, ktorého zámerom je kontrolovať súkromné správy, či neobsahujú materiály o zneužívaní detí.</li>
<li>Taktika Komisie zahŕňala reklamu so skreslenými výsledkami prieskumu na platforme X (nástupca Twitteru), ktorá bola selektívne zameraná na odporcov právnych predpisov.</li>
<li>Návrh vyvolal ostrú kritiku zo strany aktivistov za digitálne práva a regulačných orgánov na ochranu súkromia, podľa ktorých by mohol viesť k masovému sledovaniu občanov EÚ. Európsky dozorný úradník pre ochranu údajov začal predbežné vyšetrovanie reklamnej kampane.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001361">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Plán EÚ skenovať súkromné správy na účely zistenia zneužívania detí vyvoláva značnú polemiku a obavy z dôvodu jeho rušivého charakteru a potenciálu vládneho dohľadu.</li>
<li>Kritici pochybujú o účinnosti plánu, pokiaľ ide o vyvodenie zodpovednosti voči zodpovedným stranám, a vyzývajú na demokratické reformy v rámci EÚ, aby sa vytvoril objektívnejší systém riadenia.</li>
<li>Vplyv amerických technologických spoločností na legislatívu sa stretáva so skepticizmom, čo poukazuje na problém vyváženosti práva na súkromie a prevencie kriminality.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/">Spoločnosť BioNTech predstavuje pozitívne údaje z fázy 1/2 pre kandidátsku bunkovú terapiu CAR-T</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť BioNTech oznámila na kongrese ESMO 2023 pozitívne výsledky štúdií fázy 1 a 2 svojej kandidátskej bunkovej terapie CAR-T, BNT211. Terapia využíva autológnu alebo od pacienta odvodenú bunku CAR-T (chimérická T-bunka s antigénovým receptorom), ktorá sa zameriava na špecifický nádorový antigén, klaudín-6 (CLDN6).</li>
<li>BNT211 sa kombinuje s vakcínou CAR-T buniek s amplifikáciou RNA kódujúcou CLDN6, ktorá sa nazýva CARVac, aby sa zvýšila perzistencia CAR-T buniek, čím sa podstatne zvýši účinnosť terapie v boji proti pokročilým solídnym nádorom s pozitívnym CLDN6.</li>
<li>Údaje preukázali celkovú mieru odpovede (ORR) 59 % a mieru kontroly ochorenia (DCR) 95 % u pacientov, ktorí dostávali liečbu, čo svedčí o sľubnej protinádorovej aktivite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37998739">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť BioNTech poskytla povzbudzujúce údaje z fázy 1 a 2 svojej terapie s chimérickým antigénovým receptorom T-buniek (CAR-T), ktorá sa zameriava na rakovinové bunky s určitým antigénom a eliminuje ich, čo je prísľubom pri liečbe ťažkých druhov rakoviny.</li>
<li>Čiastočne personalizovaná terapia rakoviny spoločnosti BioNTech preukázala potenciál pri stabilizácii alebo zvrátení nevyliečiteľných prípadov rakoviny, hoci na potvrdenie jej účinnosti je potrebný ďalší výskum.</li>
<li>V najnovších štúdiách sa skúma potenciál kombinácie bunkovej terapie CAR-T s vakcínou proti herpesu, čo vzhľadom na vysokú úmrtnosť na rakovinu a obmedzené možnosti poskytuje nádej na pokroky v liečbe solídnych nádorov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe">Sandboxing na strane servera: Kontajnery a seccomp</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá aplikáciou sandboxingu na strane servera, konkrétne použitím kontajnerov a seccomp, na zabezpečenie bezpečnostnej izolácie v systéme Figma.</li>
<li>Zdôrazňuje rozdiely medzi kontajnermi a virtuálnymi počítačmi (VM) a zároveň sa zaoberá výzvami a aspektmi pri implementácii bezpečnostnej izolácie na úrovni kontajnerov.</li>
<li>Dotýka sa kompromisov a zložitostí súvisiacich s bezpečnosťou a výkonom kontajnerov a sekcompov v porovnaní s virtuálnymi počítačmi a zdieľa ťažkosti, ktorým čelil pri sandboxovaní kódovej základne Figma RenderServer, a riešenia implementované na zlepšenie bezpečnosti a výkonu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000824">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia v Hacker News sa zameriava na techniky sandboxingu na strane servera, ako sú kontajnery a seccomp, a skúma ich výhody a problémy.</li>
<li>Používatelia vyjadrujú potrebu zlepšenia nástrojov a politík na izoláciu pracovnej záťaže a ochranu pred potenciálnymi útokmi.</li>
<li>Používatelia navrhujú alternatívy ako nsjail, landlock a systemd-nspawn na lepšiu správu kontajnerov a bezpečnostné opatrenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/">Spoločnosť Waymo tvrdí, že údaje z poistenia ukazujú, že jej autá bez vodiča sú bezpečnejšie ako ľudia</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Waymo, dcérska spoločnosť spoločnosti Alphabet (materskej spoločnosti Googlu), zverejnila v spolupráci so spoločnosťou Swiss Re štúdiu, podľa ktorej majú jej autonómne autá lepšie výsledky v oblasti bezpečnosti ako ľudskí vodiči - o 76 % menej nehôd, ktoré spôsobili materiálne škody.</li>
<li>Kritici spochybnili platnosť štúdie s odvolaním sa na krátke časové obdobie a obmedzené množstvo údajov, ktoré boli zohľadnené v súvislosti s kontrolou a obmedzeniami, ktorým po nehodách čelil konkurenčný výrobca samojazdiacich vozidiel Cruise spoločnosti GM.</li>
<li>Spoločnosť Waymo chce svoju štúdiu ďalej preskúmať a predložiť ju vedeckému časopisu, čo znamená, že sa naďalej snaží overovať a zlepšovať bezpečnostné výsledky svojich autonómnych vozidiel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38004721">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na bezpečnosť a efektívnosť samojazdiacich vozidiel v porovnaní s vozidlami riadenými ľuďmi, pričom niektorí zástancovia uvádzajú výhody, ako je zníženie dopravných zápch.</li>
<li>V súvislosti s týmito tvrdeniami sa objavuje skepticizmus, ktorý poukazuje na prekážky, ako je potreba infraštruktúry, túžba po osobných vozidlách a ťažkosti pri implementácii.</li>
<li>Existujú aj obavy týkajúce sa zvýšených sadzieb poistného, právnej zodpovednosti a potenciálnej potreby zlepšenia systémov verejnej dopravy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Spoločnosť Twillio okamžite zatvorí účty so slovom Palestína?</a></h2>
<ul>
<li>Autor hlási problém s okamžitým zatvorením účtu pri vytvorení na sendgrid.com, keď sa použije konkrétna e-mailová adresa, pričom sa uvádza porušenie podmienok služby.</li>
<li>Naznačuje sa, že tento druh hrubého filtra sa negatívne odráža na spoločnosti Twilio, ktorá vlastní Sendgrid.</li>
<li>Autor si neoveril, či sa tento problém vyskytuje na platforme spoločnosti Twilio, ani nedostal odpoveď na svoju otázku týkajúcu sa tejto záležitosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Správy naznačujú, že spoločnosť Twilio, materská spoločnosť sendgrid.com, zatvára účty obsahujúce slovo &quot;Palestína&quot; v e-mailových adresách.</li>
<li>Používatelia to potvrdili vytvorením nových účtov s e-mailovými adresami ako &quot;<a href="mailto:palestine@mydomain.com">palestine@mydomain.com</a>&quot;, čo viedlo k okamžitému zrušeniu účtu.</li>
<li>Dôvody tohto kroku sú nejasné, špekuluje sa o rôznych možnostiach, od potenciálneho predchádzania podvodom s mýtom až po dodržiavanie sankcií voči Hamásu a Hizballáhu. Kritici však tvrdia, že toto filtrovanie je nedokonalé a nespravodlivé voči nevinným osobám.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review">Život po Calvinovi a Hobbesovi</a></h2>
<ul>
<li>Bill Watterson, tvorca Calvina a Hobbesa, napísal novú knihu s názvom &quot;Záhady&quot;, ktorá sa zameriava na témy premeny a tajomstiev, čo vyvolalo nadšenie medzi jeho fanúšikmi.</li>
<li>Článok, na ktorý sa odkazuje, skúma &quot;Calvina a Hobbesa&quot; cez prizmu kúziel a detstva, ktoré sa prelínajú s realitou a predstavivosťou, a ďalej načrtáva paralely s príbehmi ako &quot;Don Quijote&quot; a &quot;Peter Pan&quot;.</li>
<li>Analyzuje tiež zmysel komiksu pre čas a ročné obdobia, Wattersonovo rozhodnutie ukončiť vydávanie a vzájomné prepojenie medzi životom tvorcov komiksu a ich prácou.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38006512">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie sa zaoberá vplyvom nekomercionalizácie na integritu a umeleckú hodnotu komiksu &quot;Calvin a Hobbes&quot;.</li>
<li>Skúma rozdiely medzi knihami a filmovými adaptáciami, pričom sa dotýka úlohy autorských práv pri ochrane umeleckých diel a účinkov komercializácie na umeleckú integritu.</li>
<li>Diskusia zahŕňa potenciálne využitie umelej inteligencie pre fanúšikov na vytvorenie vlastných kníh o Calvinovi a Hobbesovi a problémy pri hľadaní informácií o tvorcovi Billovi Wattersonovi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-24]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-24</a></h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/">Rozčarovanie zo softvéru</a></h2>
<ul>
<li>Autor kritizuje neefektívnosť v softvérovom priemysle a poukazuje na problémy s pomalým a preplneným softvérom. Vyjadruje znepokojenie nad praxou uprednostňovania rýchlejšieho hardvéru pred optimalizáciou softvéru.</li>
<li>Autor obhajuje lepšiu softvérovú architektúru a programovacie postupy s dôrazom na stabilitu a kvalitu ako odpoveď na pozorované chyby a nestabilitu webových aplikácií.</li>
<li>Autor sa zameriava na iniciovanie diskusie a zlepšenie v tomto odvetví a podporuje prispievanie k projektom s otvoreným zdrojovým kódom a ich prijímanie v záujme lepších softvérových riešení.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985176">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa kladú otázky týkajúce sa vplyvu finančných stimulov, tlaku trhu a financovania rizikovým kapitálom na kvalitu softvéru v kontexte presadzovania rýchleho vydávania produktov.</li>
<li>Diskutuje o kompromisoch medzi ziskovosťou a kvalitou softvéru s dôrazom na aspekty, ako je zložitosť, výkonnosť, výskyt chýb a výzvy spojené s používaním jazykov, ako je C++.</li>
<li>V článku sa tiež spochybňuje uprednostňovanie efektívnosti vývojárov pred efektívnosťou používateľov, pričom sa konkrétne spomína nedostatočná finančná motivácia na nepoužívanie nástroja Docker na nasadenie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/">Google vyťahuje rebrík otvoreného internetu, presadzuje protiústavnú reguláciu</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Google zaviedla nový politický rámec zameraný na ochranu detí online, v rámci ktorého zaviedla opatrenia, ako je overovanie veku a zvýšený dohľad rodičov.</li>
<li>Kritici tvrdia, že táto politika môže mať negatívny vplyv na menšie podniky a obmedziť slobodu internetu, čo odráža obavy z motivácie podnikov a možných politických vplyvov.</li>
<li>Rozhovor sa rozširuje aj na témy ako NSFW obsah, vládna regulácia a cenzúra na sociálnych sieťach, zatiaľ čo ďalšie technologické správy informujú o urovnaní súdneho sporu o ochrannú známku, zrušení pokuty a plánoch na celomestské širokopásmové pripojenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990031">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa podrobne rozoberajú témy súvisiace s reguláciou webu a bezpečnosťou detí, pričom sa zdôrazňujú obavy týkajúce sa potenciálne cenzúrnych opatrení spoločnosti Google prostredníctvom zabezpečených prehliadačov.</li>
<li>Medzi návrhy na ochranu detí na internete patrí zavedenie nastavenia &quot;bezpečného obsahu&quot; v operačných systémoch, zavedenie rodičovských internetových filtrov a overovanie bezpečnosti detských webových stránok.</li>
<li>Uvádzajú sa aj významné výzvy pri implementácii týchto riešení, ktoré zahŕňajú aspekty týkajúce sa opatrení na overenie veku, certifikácie webových stránok a vyváženia technológie s inými spoločenskými faktormi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf">SumatraPDF Reader</a></h2>
<ul>
<li>SumatraPDF je čítačka s otvoreným zdrojovým kódom, ktorá podporuje viacero formátov súborov, ako napríklad PDF, EPUB, MOBI, CBZ a ďalšie.</li>
<li>Je k dispozícii pre systém Windows a funguje pod licenciami (A)GPLv3 a BSD.</li>
<li>Môže sa pochváliť významnou prítomnosťou na GitHube s viac ako 11k hviezdičkami, 1,6k vidličkami a príspevkami od 48 rôznych prispievateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993575">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vlákno sa zameriava na výhody a nevýhody programu SumatraPDF Reader a predstavuje ho ako alternatívu k programu Adobe Acrobat na spracovanie súborov PDF. To zahŕňa jeho kompatibilitu s platformami, nízku hmotnosť a nedávne vylepšenia.</li>
<li>Rozhovor sa týka aj potreby bezproblémových nástrojov na úpravu PDF s otvoreným zdrojovým kódom a výziev pri analyzovaní a vykresľovaní súborov PDF, čo poukazuje na zložitosť pracovných postupov PDF.</li>
<li>Hoci je SumatraPDF chválená pre svoj výkon a jednoduchosť navigácie po stránkach, používatelia sa stretli s problémami s tlačou a zamŕzaním na Macu. Žiadané sú aj ďalšie funkcie, ako napríklad možnosť preťahovať karty do nových okien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration">Mazda vydala vývojárovi zákaz činnosti za integráciu inteligentnej domácnosti typu &quot;urob si sám</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Mazda vydala príkaz na zastavenie činnosti vývojárovi, ktorý vytvoril kód s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý rozšíril funkcie vozidiel Mazda, a uviedla, že porušuje autorské práva a kopíruje existujúce funkcie.</li>
<li>Vývojár splnil príkaz, aby sa vyhol právnym krokom, čo viedlo k sklamaniu majiteľov Mazdy, ktorí používali kód na zlepšenie zážitku z jazdy.</li>
<li>Tento incident vyvoláva diskusie o rovnováhe medzi kybernetickou bezpečnosťou, zákonmi o autorských právach a koncepciou spravodlivého používania, ako aj o možnom ignorovaní preferencií zákazníkov v oblasti prispôsobenia a autonómie vozidiel zo strany automobilky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990990">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Mazda čelila kontroverzným prípadom kvôli svojej neochote povoliť prispôsobenie a prístup tretích strán k svojim vozidlám, pričom vývojárom, ktorí vytvorili rôzne integrácie, poslala listy o zastavení činnosti a oznámenia o odstránení DMCA.</li>
<li>Automobilka svoje kroky odôvodnila právnymi a bezpečnostnými dôvodmi a dôvodmi súvisiacimi s autorskými právami, kritici však tvrdia, že prispôsobenie obmedzuje z dôvodu zisku a zodpovednosti.</li>
<li>V diskusii sa zdôrazňujú ťažkosti s interoperabilitou a znižujúcim sa pocitom vlastníctva v digitálnom svete, pričom komentátori vyjadrujú nespokojnosť s DMCA a navrhujú alternatívne spôsoby ochrany vývojárov a otvoreného zdrojového kódu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954">Žena vyhrala 12 rokov trvajúci súdny spor so spoločnosťou Google</a></h2>
<ul>
<li>Doktorka Janice Duffyová z Adelaide ukončila svoj 12 rokov trvajúci právny boj proti spoločnosti Google a vyhrala dve žaloby proti technologickému gigantovi za urážku na cti.</li>
<li>Prípad sa sústredil na to, že spoločnosť Google uverejnila hanlivý obsah z webovej stránky na stránke vyhľadávača aj po tom, ako Duffy požiadal o odstránenie obsahu.</li>
<li>Hoci sú podrobnosti o urovnaní dôverné, tento prípad zdôrazňuje emocionálnu a finančnú záťaž takýchto konaní a môže viesť k väčšej zodpovednosti spoločností prevádzkujúcich vyhľadávače, aby dôslednejšie monitorovali svoj obsah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37983903">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Istá žena vyhrala 12 rokov trvajúci súdny spor so spoločnosťou Google v súvislosti s hanlivými návrhmi automatického dokončovania, čím sa určila zodpovednosť spoločnosti Google za tieto návrhy a vytvoril sa precedens pre ich odstránenie na základe oznámenia.</li>
<li>Rôzne prípady vrátane ďalšieho v Austrálii odrážajú prebiehajúcu diskusiu o zodpovednosti vyhľadávačov za hanlivý obsah, o &quot;práve byť zabudnutý&quot; a o rovnováhe medzi slobodou prejavu a ochranou dobrého mena.</li>
<li>Diskusia sa rozširuje na otázky verejných trestných registrov a súkromia, pričom sa ďalej spochybňuje zodpovednosť a regulácia vyhľadávačov pri spracovaní potenciálne hanlivého obsahu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mthiim/dilithium-java">Implementácia kryptografického algoritmu odolného voči kvantovým výpočtom v jazyku Java</a></h2>
<ul>
<li>Tento text pojednáva o implementácii algoritmu Dilithium v jazyku Java, post-kvantovej kryptografickej alternatíve k RSA (Rivest-Shamir-Adleman) a ECC (kryptografia eliptickej krivky).</li>
<li>Táto implementácia podporuje tri úrovne zabezpečenia a obsahuje funkcie na generovanie kľúčov, podpisovanie, overovanie, ako aj serializáciu/deserializáciu kľúčov.</li>
<li>Výslovne sa uvádza, že táto implementácia nie je určená na produkčné použitie a nenesie žiadnu záruku, ale kód je voľne prístupný pod licenciou Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37984404">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zameriava na vývoj kvantovo odolného kryptografického algoritmu v jazyku Java s dôrazom na súčasnú absenciu knižníc pripravených na produkciu a sľubné vyhliadky.</li>
<li>Diskutuje sa o dlhodobých výzvach v oblasti ochrany údajov a potenciálnych rizikách spojených s implementáciou týchto nových algoritmov v dôsledku pokroku v oblasti kvantovej výpočtovej techniky.</li>
<li>Ako potenciálne riešenie sa navrhuje hybridné šifrovanie, kombinácia postkvantovej a tradičnej kryptografie, hoci s obavami o jeho spoľahlivosť a vplyv na digitálne meny, ako je Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians">Vláda Spojeného kráľovstva sleduje sociálne médiá asistentov učiteľov</a></h2>
<ul>
<li>Ministerstvo školstva Spojeného kráľovstva monitoruje a dokumentuje aktivity pedagógov na sociálnych sieťach, ktorí kritizujú politiky v oblasti vzdelávania.</li>
<li>Tieto záznamy by mohli mať potenciálny vplyv na profesionálnu kariéru asistentov učiteľa, knihovníkov a ďalších pedagógov.</li>
<li>Opatrenia dohľadu sa nevzťahujú len na pedagógov, ale snažia sa umlčať aj kritikov vládnej politiky. Ministerstvo sa k jednotlivým prípadom zatiaľ nevyjadrilo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37987573">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vláda Spojeného kráľovstva údajne monitoruje účty asistentov učiteľov na sociálnych sieťach, čo vyvoláva diskusie o ochrane súkromia a slobode prejavu.</li>
<li>Kritici vnímajú sledovanie a údajné trestné opatrenia voči kritikom vládnej politiky ako prehnané.</li>
<li>Diskusie v tomto vlákne sa týkajú aj postoja národa k právam na súkromie a slobodu prejavu v porovnaní s dôrazom na dohľad a nevyhnutnosťou monitorovacích kamier pre národnú bezpečnosť, čo odráža rôzne názory.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/">Cleveland spúšťa plán na poskytovanie lacného širokopásmového pripojenia</a></h2>
<ul>
<li>Cleveland investuje 20 miliónov dolárov z prostriedkov COVID na dostupné širokopásmové pripojenie a spolupracuje so spoločnosťou SiFi Networks na vybudovaní optickej siete v hodnote 500 miliónov dolárov, ktorá bude pre daňových poplatníkov bezplatná.</li>
<li>Cieľom týchto iniciatív je spochybniť nadvládu veľkých poskytovateľov internetových služieb, ako sú AT&amp;T a Charter, ktorí často prehliadajú oblasti s nízkymi príjmami a menšiny.</li>
<li>Hoci širokopásmové siete vo vlastníctve obcí by mohli potenciálne znížiť náklady a zvýšiť hospodársku súťaž, medzi možné prekážky patria žaloby zo strany existujúcich poskytovateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37988483">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Cleveland spustil novú cenovo dostupnú vysokorýchlostnú širokopásmovú službu, čím prispel k širšej diskusii o komunálnych širokopásmových iniciatívach a vládnej kontrole sieťových pripojení.</li>
<li>Táto iniciatíva vyvolala diskusiu o výhodách a nevýhodách vládnej kontroly siete, pričom niektorí ju považujú za prostriedok na zlepšenie služieb a transparentnosti, zatiaľ čo iní vyjadrujú obavy z možného zneužitia moci.</li>
<li>Táto diskusia zdôrazňuje potrebu zvýšenej konkurencie na trhu so širokopásmovým pripojením a úlohu vlády pri zabezpečovaní cenovo dostupného širokopásmového prístupu, čoho dôkazom je frustrácia v Baltimore z vysokých cien spoločnosti Comcast a nedostatku konkurencie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/">Ako macOS spravuje virtuálne jadrá na Apple Silicon?</a></h2>
<ul>
<li>Tento článok sa zaoberá správou virtuálnych jadier systémom macOS na kremíkových čipoch spoločnosti Apple a predstavuje dva typy jadier CPU: Efektívne jadrá (E) a výkonné jadrá (P).</li>
<li>Systém macOS prideľuje tieto jadrá podľa nastavení kvality služby (QoS) aplikácie a určuje, ako sa môžu jadrá používať na optimalizáciu výkonu aplikácie.</li>
<li>Diskutuje o problémoch spojených s používaním virtuálnych počítačov (VM) na kremíkových hostiteľoch Apple, konkrétne o nemožnosti efektívneho prideľovania jadier a nedostatku súvisiacich výhod v oblasti energetickej účinnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991295">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa podrobne skúma, ako systém macOS spravuje virtuálne jadrá na kremíku Apple a ako spoločnosti AMD a ARM implementujú spracovanie veľkých a malých dát, čo naznačuje diskusiu o pripravenosti technologického priemyslu na heterogénne výpočty.</li>
<li>Zdôrazňuje významnú úlohu plánovačov operačného systému (OS) pri určovaní prideľovania jadier; to by mohlo súvisieť s problémami, ako sú herný výkon a problémy s Dockerom v systéme MacOS.</li>
<li>Článok sa zaoberá aj príbuznosťou vlákien v programoch v používateľskom priestore, správou záložiek a kariet vo webových prehliadačoch, používaním skupín kariet v prehliadači Chrome a kapacitou FPGA v špecializovaných procesoroch, pričom zdôrazňuje účinnosť architektúry jadra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950">Ako bežať o 50 % rýchlejšie bez externej energie (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia ukázala, že zariadenie podobné katapultu môže zvýšiť rýchlosť behu o viac ako 50 %, čo naznačuje potenciál robotických exoskeletov bez pohonu pri zvyšovaní ľudskej výkonnosti.</li>
<li>Výskumníci navrhujú inovatívny prístup s pružinami s premenlivou tuhosťou, ktoré sú pripojené ku končatinám a potenciálne umožňujú ľuďom prekročiť prirodzenú rýchlosť behu.</li>
<li>Diskusie o fyzických požiadavkách a obmedzeniach rozšíreného behu naznačujú potrebu ďalších technických inovácií pre bežecké exoskelety. Okrem toho rôzne uvedené články a patenty poskytujú množstvo zdrojov pre rozšírený výskum tejto technológie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37989875">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá myšlienkou používania odpružených zariadení na zlepšenie rýchlosti a efektivity behu a rozoberá populárne modely, ako sú topánky Nike Vaporfly a Alphafly.</li>
<li>Rozoberá možné spôsoby liečby plantárnej fascitídy, bolestivého ochorenia nôh, ktoré postihuje mnohých športovcov.</li>
<li>V článku sa ďalej diskutuje o opodstatnenosti ťahania za pedále s cieľom zlepšiť výkonnosť pri jazde na bicykli a odkazuje sa na štúdiu o zvýšení efektivity behu pripevnením pružín na nohy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/">Spoločnosť 1Password zistila &quot;podozrivú aktivitu&quot; vo svojom internom účte Okta</a></h2>
<ul>
<li>Správca hesiel 1Password zaznamenal podozrivú aktivitu na internom účte poskytovanom službou Okta, ktorá nedávno zaznamenala narušenie bezpečnosti.</li>
<li>Napriek podozrivej aktivite spoločnosť 1Password potvrdila, že nedošlo k narušeniu používateľských údajov ani zraniteľných systémov; prebieha vyšetrovanie s cieľom zistiť, ako sa útočník dostal k účtu.</li>
<li>Tento incident je druhým známym cieleným útokom na zákazníka spoločnosti Okta a naznačuje možnosť, že v blízkej budúcnosti budú do neho zapojení ďalší zákazníci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993702">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Zhrnutie sa zaoberá narušením bezpečnosti interných účtov spoločnosti Okta, čo vyvoláva obavy o bezpečnostné opatrenia zavedené spoločnosťou.</li>
<li>V rozhovore sa dôkladne diskutuje o výhodách a nevýhodách správy hesiel prostredníctvom online služieb, o zložitosti zraniteľností softvéru a zvažuje sa otázka vlastného hostingu v porovnaní s používaním poskytovateľov identít tretích strán.</li>
<li>Upozorňuje na narušenie bezpečnosti prostredníctvom služby Okta, ktoré ovplyvnilo široko používaný správca hesiel 1Password, a podporuje diskusiu o potrebe decentralizovaného trezoru na správu hesiel a kritiku centralizovaného overovania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marceltheshell.org">Marcel the Shell</a></h2>
<ul>
<li>Marcel je moderný shell, ktorý zlepšuje zloženie tým, že namiesto reťazcov odosiela hodnoty jazyka Python.</li>
<li>Umožňuje používateľom odovzdávať medzi príkazmi zabudované typy a objekty, ktoré označujú súbory a procesy.</li>
<li>Viac informácií a návod na používanie nájdete v ich príručke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991746">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Technologická komunita aktívne diskutuje o potrebe nového shellu v Linuxe, pričom sa objavujú návrhy ako PowerShell a Marcel.</li>
<li>Marcel sa v diskusii objavuje ako ústredný bod; je to shell založený na jazyku Python, ktorý je známy svojimi používateľsky prívetivými vlastnosťami a kompatibilitou s objektmi jazyka Python.</li>
<li>Používatelia prejavujú záujem o balenie Marcel for Nix a radia vylepšenia webovej stránky Marcel, čo svedčí o aktívnej účasti a spoločnom záujme o vývoj projektu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/">MSW 2.0 - Maketa pracovníka v službách</a></h2>
<ul>
<li>Autor predstavuje MSW 2.0, dôležitú aktualizáciu knižnice Mock Service Worker, ktorá obsahuje významné vylepšenia, ako napríklad zdokonalené verejné API spolu s podporou primitív Fetch API.</li>
<li>Vďaka aktualizácii nie je potrebné používať polyfills a zlepšuje sa kompatibilita s Node.js, takže obslužné programy požiadaviek MSW sú viac použiteľné a prispôsobiteľné.</li>
<li>Vydanie obsahuje nielen opravy chýb a vylepšenia, ale aj niektoré prelomové zmeny; k dispozícii sú však podrobné pokyny na migráciu. Autor srdečne ďakuje prispievateľom a vyzýva k ďalšiemu sponzorstvu na podporu budúceho vývoja projektu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985777">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zaoberá prínosnými skúsenosťami s MSW (Mock Service Worker) a OpenAPI pri vývoji webových aplikácií vrátane zvýšenej produktivity a zjednodušeného procesu vývoja.</li>
<li>Používatelia si pochvaľujú schopnosť MSW generovať kód a vytvárať makety API, čo zefektívňuje ich pracovné postupy.</li>
<li>Ďalšou jedinečnou a oceňovanou funkciou je možnosť MSW spustiť maketu servera v prostredí prehliadača aj servera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Bola niekedy publikovaná nejaká posmrtná správa o Hviezdnej pechote?</a></h2>
<ul>
<li>Starfighter, náborový startup založený veteránmi HN, využil na účely náboru test v štýle CTF/Microcorruption.</li>
<li>Spoločnosť, žiaľ, ukončila svoju činnosť. Dôvody tohto ukončenia zostávajú nešpecifikované, pretože sa zdá, že nebola spísaná žiadna posmrtná analýza.</li>
<li>Použitie testu v štýle Capture The Flag (CTF) alebo Microcorruption pri nábore je inovatívny prístup, ktorý demonštruje jedinečnú perspektívu spoločnosti v procese prijímania zamestnancov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo problémov s procesom prijímania zamestnancov v technologickom priemysle, pričom sa uvádzajú problémy so spoľahlivosťou poverení a neúčinnosťou niektorých metód kontroly.</li>
<li>Účastníci zdôrazňujú potrebu alternatívnych metód hodnotenia a zdôrazňujú význam osobných odporúčaní a predchádzajúcich skúseností pri hodnotení kandidátov.</li>
<li>V diskusii sa spomína možnosť učňovských programov a zmien v procese prijímania zamestnancov, aby lepšie zodpovedal vyšším pozíciám, pričom sa uvažuje o ťažkostiach, ktorým začínajúce podniky v tomto odvetví čelia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/">NASA práve odoslala aktualizáciu softvéru na vesmírnu loď vzdialenú 12B míľ</a></h2>
<ul>
<li>NASA odoslala aktualizáciu softvéru sondy Voyager 2, ktorá sa nachádza viac ako 12 miliárd kilometrov od Zeme, v nádeji, že sa vyhne rovnakým problémom, s akými sa vlani stretla sonda Voyager 1.</li>
<li>Aktualizácia, ktorej dokončenie trvalo 18 hodín, má byť poistkou na predĺženie životnosti sondy.</li>
<li>NASA plánuje použiť Voyager 2 ako skúšobnú sondu. Ak bude úspešná, rovnaká oprava sa použije aj na Voyager 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37995119">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>NASA úspešne odoslala aktualizáciu softvéru do sondy Voyager 2, ktorá sa nachádza 12 miliárd kilometrov od Zeme, čo je dôkazom technickej zdatnosti a tímovej práce pri tejto 50 rokov trvajúcej misii.</li>
<li>Konkrétna povaha aktualizácie a jej veľkosť neboli zverejnené, ale uvádza sa, že Voyager 2 funguje na počítačoch vyrobených na mieru s obmedzenou pamäťou, čo naznačuje značné technické problémy.</li>
<li>Príspevok zdôrazňuje pôsobivú priebežnú údržbu sondy Voyager 2 po 40 rokoch a uvádza širšiu diskusiu o vesmíre vrátane možností NASA a porovnania s inými subjektmi, ako je napríklad SpaceX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-23</a></h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Kto najviac profituje z nepochopiteľného amerického systému zdravotnej starostlivosti?</a></h2>
<ul>
<li>Americký systém zdravotnej starostlivosti zápasí s problémami, ako je nedostatok personálu a vysoké náklady.</li>
<li>Zložitosť systému nielenže prináša niekoľkým sprostredkovateľom obrovské zisky, ale výrazne prispieva aj k týmto problémom, čoho príkladom sú udalosti ako štrajk zamestnancov spoločnosti Kaiser Permanente a rokovania o cenách liekov Medicare.</li>
<li>Napriek vysokým výdavkom na zdravotnú starostlivosť v USA zdravotné výsledky v porovnaní s inými bohatými krajinami údajne zaostávajú.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka rôznych aspektov amerického systému zdravotnej starostlivosti a jej témami sú jeho zložitosť, neefektívnosť a vysoké náklady.</li>
<li>V rámci diskusií sa porovnávajú závislosti od drog a tabaku, presadzovanie pravidiel FDA, proces prijímania vnútroštátnych zákonov a porovnávanie systémov zdravotnej starostlivosti v USA a Európe.</li>
<li>Účastníci uznali, že systém zdravotnej starostlivosti má významné nedostatky, ktoré je potrebné riešiť, pričom sa rozchádzali v názoroch na riešenia vrátane reforiem zdravotnej starostlivosti, vplyvu regulácií, nedostatočnej transparentnosti cien a úlohy poisťovní, nemocníc a farmaceutických spoločností.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanofiche: Malé úložisko naveky</a></h2>
<ul>
<li>Nadácia Arch Mission Foundation si pre svoje potreby archivácie osvojila fóliu Nanofiche na báze niklu, ktorú navrhla spoločnosť Stamper Technology, a to vďaka jej odolnosti a účinnosti v extrémnych prostrediach, ako je vesmír.</li>
<li>Nanofiše dokážu udržať veľké objemy analógových údajov bez degradácie, ponúkajú väčšiu trvanlivosť a priestorovú úspornosť ako ich predchodcovia, mikrofiše, ktoré sú citlivé na životné prostredie a vyžadujú si nákladnú údržbu.</li>
<li>Okrem robustnosti a kompaktných rozmerov sa Nanofiche vyznačuje vysokým rozlíšením, patentovanými bezpečnostnými prvkami a životnosťou, ktorá by mala trvať miliardy rokov, ak sa vo vesmíre nebude rušiť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa sústredí na rôzne metódy dlhodobého uchovávania a ochrany údajov, okrem iného na analógový text, digitálne kódovanie, optické disky na sklenených médiách, knihy, technológiu Nanofiche a technológiu Silica spoločnosti Microsoft.</li>
<li>Existujú obavy o praktickosť, náklady a dostupnosť týchto metód skladovania, ako aj skeptici, ktorí spochybňujú ich životaschopnosť.</li>
<li>Diskutuje sa o nových technológiách ukladania, ktoré zahŕňajú nanoštruktúry na kovoch, mikroskopicky gravírované disky a ukladanie mimo Zeme na Mesiaci, pričom sa vynárajú otázky týkajúce sa ich patentovanej povahy, vysokých nákladov, čitateľnosti, trvanlivosti a uskutočniteľnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Sprievodca začiatočníkov pri budovaní hardvérového hackingového laboratória</a></h2>
<ul>
<li>Uvedená príručka ponúka odporúčania na vytvorenie laboratória vstavaných systémov vrátane obsahu, ako sú pracovné stoly, ochrana proti elektrostatickému výboju, spájkovacie zariadenia, teplovzdušné stanice a ďalšie.</li>
<li>Príručka, ktorá je dostupná prostredníctvom úložiska GitHub, je flexibilná pre rôzne rozpočty a podporuje aj príspevky používateľov na ďalšie zlepšovanie.</li>
<li>Okrem základného nastavenia laboratória obsahuje aj podrobné informácie o nástrojoch na spájkovanie, osciloskopoch, logických analyzátoroch a špecializovaných nástrojoch na injektovanie porúch a posudzovanie bezpečnosti RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V príspevku sa zdôrazňuje dôležitosť zriadenia hardvérového hackerského laboratória, ktoré obsahuje vysokokvalitné nástroje, ako sú spájkovačky, mikroskopy a multimetre.</li>
<li>Príspevok sa zaoberá postupmi merania napätia, technikami spájkovania, prevenciou poškodenia statickou elektrinou a rozoberá výhody a nevýhody bezolovnatej spájky.</li>
<li>Obsahuje aj autorove návrhy na základné nástroje a zdroje pre začiatočníkov v oblasti hardvérového hackingu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Ako vyrobiť procesor - jednoduché vysvetlenie na základe obrázkov</a></h2>
<ul>
<li>Článok ponúka zjednodušený návod na vytvorenie centrálnej procesorovej jednotky (CPU) pomocou základných prvkov, ako sú kamene a piesok; uvádza kroky vrátane čistenia oxidu kremičitého, vytvárania monokryštálu kremíka a strategického dopovania kremíkových plátov.</li>
<li>Autor uznáva vysokú zložitosť a patentovanú povahu modernej výroby CPU, ponúka ďalšie zdroje výskumu a objasňuje riziká spojené s používaním chemikálií v tomto procese.</li>
<li>V závere článku sa spochybňuje uskutočniteľnosť amatérskej výroby čipov a predstavuje sa koncept výroby čipov na zákazku ako potenciálneho hobby biznisu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku je podrobne popísaný postup konštrukcie CPU krok za krokom, doplnený názornými obrázkami.</li>
<li>V časti s komentármi sa rozširujú diskusie o súvisiacich témach, ako je napríklad získavanie potrebných zdrojov na zostavenie CPU.</li>
<li>Ďalej sa rozprúdi porovnávací dialóg o rozdieloch medzi súčasnými procesormi a procesormi spred dvoch desaťročí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Veľké mužské odriekanie</a></h2>
<ul>
<li>Veľké mužské odriekanie bolo historickým posunom v západnej pánskej móde koncom 18. storočia od žiarivých farieb a zdobených vzorov k jednoduchosti a užitočnosti.</li>
<li>Túto zmenu, ktorú prvýkrát identifikoval John Flügel v roku 1930, ovplyvnili najmä osvietenské ideály, Francúzska revolúcia a spoločenské vnímanie mužov ako racionálnych a žien ako emocionálnych.</li>
<li>Hnutie stanovilo tmavé oblečenie, nohavice a obleky ako štandard mužského obliekania, upustilo od vysokých podpätkov a tesných nohavíc a pretrvalo až do kontrakultúrneho hnutia v 60. rokoch 20. storočia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa analyzuje historický prechod v pánskej móde od živého a zložitého oblečenia k jednoduchším odevom v 19. storočí a jeho odozva na súčasné štýlové trendy.</li>
<li>Zdôrazňuje kultúrne rozdiely vo výbere oblečenia, význam oblekov v rôznych mestách a spojenie medzi módou, autoritou a spoločenským postavením.</li>
<li>Účastníci sa podelia o svoje názory na štýlové vzory a možnosti podpory kultúry, ktorá nie je orientovaná výlučne na bohatstvo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Svetový deň šifrovania: Šifrovanie zohráva kľúčovú úlohu pri ochrane ľudských práv</a></h2>
<ul>
<li>Dnes je Svetový deň šifrovania, podujatie koordinované Globálnou šifrovacou koalíciou, ktorej členom je aj projekt Tor. Zamýšľajú sa nad svojou prácou na ochranu šifrovania a odolávajú vládnym pokusom o jeho oslabenie.</li>
<li>Projekt Tor sa nedávno podieľal na organizovaní seminára s názvom &quot;Kritická úloha šifrovania pri ochrane ľudských práv&quot; na Fóre pre správu internetu, ktorý zdôraznil význam medzinárodnej tímovej práce a dodržiavania zásad ľudských práv.</li>
<li>Panelisti sa vyslovili za vzdelávanie, odbornú prípravu a zvyšovanie kvalifikácie tvorcov politík v oblasti šifrovania a moderovania obsahu, čím potvrdili výzvu projektu Tor na prijatie opatrení na ochranu technológií na ochranu súkromia. Vyzývajú ľudí, aby podporili ich poslanie buď príspevkami, alebo sa zaregistrovali ako členovia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavným východiskom článku je význam šifrovania pri ochrane ľudských práv, najmä v rámci komunikačných platforiem, ako je e-mail, pričom sa poukazuje na silné a slabé stránky takýchto bezpečnostných opatrení.</li>
<li>V článku sa navrhujú alternatívy k tradičným komunikačným platformám, ako je napríklad Signal, a zároveň sa diskutuje o obmedzeniach end-to-end šifrovania v obchodnom a právnom prostredí spolu s absenciou noriem dôveryhodnosti špecifických pre danú oblasť.</li>
<li>Článok poukazuje na diskusie o úlohe šifrovania v oblasti ochrany súkromia a bezpečnosti, pričom sa dotýka rôznych názorov na jeho potrebu a možné zneužitie, ako aj úlohy vlády a veľkých technologických spoločností v týchto diskusiách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Deťom zosobášených rodičov sa darí lepšie, ale Amerika sa posúva opačným smerom</a></h2>
<ul>
<li>Ekonómka Melissa Kearneyová vo svojej knihe The Two-Parent Privilege (Privilégium dvoch rodičov) uvádza údaje potvrdzujúce súvislosť medzi úspechom detí a ich výchovou manželskými rodičmi v porovnaní so slobodnými matkami.</li>
<li>Kearneyho podpora manželstva vyvolala rôzne reakcie, pričom konzervatívci v nej našli potvrdenie svojho presvedčenia, zatiaľ čo progresívci ju považujú za stigmatizáciu slobodných matiek.</li>
<li>Okrem toho Kearney poukazuje na ekonomické ťažkosti osamelých matiek a absenciu pomoci zo strany otcov alebo iných dospelých, čo má vplyv najmä na chlapcov, pretože prispieva k problémom so vzdelávaním a potenciálnym kontaktom so systémom trestného súdnictva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa skúmajú viaceré zložky manželstva vrátane jeho vplyvu na deti, spoločenských noriem, kultúrnych rozdielov, následkov rozvodov a klesajúcej miery sobášnosti.</li>
<li>Diskutuje sa o témach, ako sú rodové roly, spoločná starostlivosť o deti, majetkové rozdiely, ekonomické prekážky slobodných matiek a význam finančnej stability pri rozhodovaní o manželstve.</li>
<li>Zdôrazňuje potrebu ďalšieho výskumu a prístupov na riešenie týchto problémov a podporu udržateľnej spoločnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">Najväčší európsky výrobca medi sa stal obeťou podvodu s kovmi v hodnote 198 miliónov dolárov</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Aurubis AG, najväčší výrobca medi v Európe, oznámila rozsiahlu krádež kovu v hodnote približne 198 miliónov USD, čo vyvoláva podozrenie z účasti zasvätených osôb.</li>
<li>Predpokladá sa, že krádež, ktorá bola zistená pri kontrole zásob, bola zorganizovaná prostredníctvom nadhodnotených faktúr za kovový šrot a zmanipulovaných vzoriek. Spoločnosť tvrdila, že sa nezúčastnila na žiadnej nezákonnej činnosti.</li>
<li>Straty boli čiastočne zmiernené vyplatením poistného plnenia a zabavením majetku páchateľov. Súčasné vyšetrovania, ktoré vedie nemecký Štátny úrad pre vyšetrovanie trestných činov, zdôrazňujú zraniteľnosť a bezpečnostné obavy v odvetví obchodovania s kovmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Popredný európsky výrobca medi čelil značnému nedostatku zásob, čo viedlo k podvodu s kovmi v hodnote 198 miliónov USD, čo poukazuje na možnosť manipulácie v sektore skladovania kovov.</li>
<li>Tento incident zdôrazňuje nedostatky v oblasti zodpovednosti v súčasných systémoch, čo vedie k diskusiám o pochybeniach a podvodoch vo veľkých organizáciách, ako je JPMorgan.</li>
<li>Súčasťou dialógu sú aj témy o krádežiach a sprenevere na pracoviskách a o nerovnosti v odmeňovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Komunikačný engine peer-to-peer s pripojiteľnými transportmi</a></h2>
<ul>
<li>Bifrost je mnohostranný komunikačný engine typu peer-to-peer, ktorý obsahuje multiplexovanie, šifrovanie a kompatibilitu s inými knižnicami, pričom sa prispôsobuje mnohým transportom, protokolom a technikám smerovania.</li>
<li>Bifrost je dodávaný s nástrojmi na testovanie a simuláciu. Používatelia s ním môžu komunikovať prostredníctvom rozhrania API, rozhrania príkazového riadka a démona, čo uľahčuje operácie, ako je správa rovnocenných partnerov, presmerovanie tokov a prihlasovanie sa na kanály pubsub.</li>
<li>Systém Bifrost možno nastaviť na vytváranie spojení medzi rovnocennými používateľmi a správu sieťovej prevádzky, čo zdôrazňuje jeho užitočnosť pri riešení širokej škály sieťových úloh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Bifrost je peer-to-peer sieťový engine, ktorého cieľom je zjednodušiť vývoj internetových aplikácií tým, že odstraňuje potrebu integrácie špecifických komunikačných protokolov. Aplikácie siahajú od decentralizovaných chatovacích systémov až po softvér na zdieľanie súborov.</li>
<li>Z online diskusie vyplýva, že nie je jasný účel, cieľová skupina, dynamická konfigurácia komponentov a integrácia s knižnicou libp2p - skupinou protokolov pre peer-to-peer aplikácie.</li>
<li>Pripomienkujúci sa rozchádzajú; niektorí považujú systém Bifrost za mätúci a bez náležitej dokumentácie, zatiaľ čo iní ho považujú za potenciálnu alternatívu k existujúcim technológiám. Spornými bodmi sú sieť s nulovým počtom kópií - účinný spôsob prenosu údajov - a otázka radenia údajov do frontu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">Poučenie zo sídla spoločnosti Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá tvorbou priekopníckeho veľkorozmerného viacužívateľského virtuálneho prostredia Habitat spoločnosti Lucasfilm, pričom sa viac ako na technologické aspekty zameriava na interakcie a správanie používateľov.</li>
<li>Venuje sa technickým zložkám hry Habitat (ako je grafika, avatarovia, regióny, objekty a herná ekonomika), výzvam, ktorým čelil pri vývoji, a dôležitosti pozorovania a podpory činností hráčov.</li>
<li>Autor zdôrazňuje opatrnosť, pokiaľ ide o prístup používateľov k úrovni infraštruktúry, podporuje objektovo orientovaný model sveta spolu s decentralizovaným, evolučným prístupom a zdôrazňuje potrebu diskusií a noriem pri rozvoji kybernetického priestoru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia v rámci Hacker News sa zameriava na videohry Habitat a tému ochrany hier, pričom sa zamýšľa nad udržateľnosťou a zachovaním takýchto projektov.</li>
<li>Diskusie sa rozširujú na kvalitu rozprávania a charakterizáciu postáv v televíznom seriáli &quot;Halt and Catch Fire&quot;, ktorý odráža priesečník technickej kultúry a zábavy.</li>
<li>Dialóg sa zaoberá históriou a vývojom virtuálnych svetov, integráciou IRC (Internet Relay Chat) do rôznych platforiem a ideálnymi vlastnosťami hier pre viacerých hráčov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Spoločnosť Uber migruje mikroslužby na multicloudovú platformu so systémami Kubernetes a Mesos</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Uber zlepšila nasadenie, správu kapacity, dodržiavanie predpisov a každodennú prevádzku zefektívnením a konsolidáciou svojich mikroslužieb, pričom prešla z jednej veľkej aplikácie na menšie, vzájomne prepojené aplikácie.</li>
<li>Pomocou vlastnej platformy s názvom Up spoločnosť Uber automatizovala nasadenie bezstavových služieb a zabezpečila ich prenosnosť v akejkoľvek zóne dostupnosti a u všetkých poskytovateľov verejných cloudov.</li>
<li>Spoločnosť účinne migrovala viac ako 4 000 služieb do cloudu pomocou služby Up, čo viedlo k výrazným úsporám nákladov a efektívnosti. Budúce plány zahŕňajú ďalšiu migráciu do cloudu, automatizáciu dodávania kódu, zvýšenie bezpečnosti nasadenia a organizáciu všetkých bezstavových služieb pod jednou platformou.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Uber prešla so svojimi mikroslužbami na multicloudovú platformu využívajúcu Kubernetes a Mesos, čím sa zvýšila prenosnosť.</li>
<li>Diskusia zahŕňa výzvy a výhody používania mikroslužieb, ako aj zložitosti prevádzky globálneho podniku, akým je Uber. Preberajú sa témy ako logovanie, sledovanie a stubbing odpovedí API.</li>
<li>V príspevku sa tiež zdôrazňuje dôležitosť efektívnej komunikácie a spolupráce a špekuluje sa o budúcnosti technologického zásobníka spoločnosti Uber a o počte používaných mikroslužieb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">Rivian R1T je prvým elektromobilom, ktorý vyhral najdlhšiu terénnu súťaž v USA</a></h2>
<ul>
<li>Elektromobil Rivian R1T sa stal prvým elektromobilom, ktorý zvíťazil na najdlhších amerických terénnych pretekoch Rebelle Rally.</li>
<li>Rallye, ktorá sa koná už ôsmy rok, plní dvojakú úlohu: je to súťaž pre čisto ženské tímy a testovacia stanica pre spoločnosť Rivian, kde získava neoceniteľnú spätnú väzbu od účastníkov, aby mohla doladiť technológie a funkcie svojich vozidiel.</li>
<li>Pozoruhodné bolo aj spoločné úsilie o zabezpečenie infraštruktúry na nabíjanie elektromobilov v odľahlých oblastiach pre rallye, ktoré zahŕňalo partnerstvá so spoločnosťami na dodávku nabíjačiek na zelený vodík na celej trati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Elektrické vozidlo Rivian R1T triumfovalo v terénnych súťažiach v USA, čo vyvolalo diskusie o výhodách a obmedzeniach elektrických SUV a nákladných vozidiel do terénu.</li>
<li>Existujú obavy z vysokých nákladov na opravu elektrických vozidiel, ako je Rivian R1T; tieto diskusie sa dotýkajú potenciálnych inovácií a vzniku súťaže elektrických vozidiel určenej len pre ženy.</li>
<li>Názory na potrebu vzrušujúcich nových vozidiel a nedostatok rozmanitosti v bežných vozidlách sa rozchádzajú, pričom osobitný dôraz sa kladie na možnosti prispôsobenia vozidiel Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetria v mierke: Použitie Kafky na spracovanie nárazovej prevádzky</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť SigNoz, open-source platforma na monitorovanie a sledovanie výkonu aplikácií, získala finančné prostriedky vo výške 6,5 milióna USD.</li>
<li>Spoločnosť zdôrazňuje výhody používania viacerých kolektorov OpenTelemetry na zvýšenie škálovateľnosti, minimalizáciu sieťovej prevádzky a filtrovanie údajov.</li>
<li>Spoločnosť SigNoz tiež odporúča používať Apache Kafka, streamovaciu platformu, ktorá spracúva údaje v reálnom čase, ako spoľahlivého sprostredkovateľa na prijímanie a vyrovnávanie údajov a poskytuje konfigurácie YAML na implementáciu týchto stratégií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Príspevok sa zaoberá tým, ako spoločnosti ako Datadog a New Relic využívajú Kafku na správu objemnej prevádzky.</li>
<li>Rozvíja problém absencie obmedzovača rýchlosti v komponentoch OpenTelemetry, čo vedie k potenciálnemu preťaženiu backendového úložiska. Ako riešenie na zmiernenie tohto vplyvu sa navrhuje používanie služby memcached v systéme Grafana na ukladanie do vyrovnávacej pamäte.</li>
<li>Skúmajú sa rôzne metodiky a alternatívy na dosiahnutie sémantického spracovania a správy Kafky presne na jeden raz, pričom sa zohľadňujú faktory, ako sú škálovateľnosť, výkon, náklady, uchovávanie údajov a schopnosť zvládnuť nárasty prevádzky.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Ako si vytvoriť vlastné strašidelné magické obrázky očí (autostereogramy)</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu ponúka komplexného sprievodcu vytváraním autostereogramov pomocou kódu C++ vrátane podrobných pokynov a rád na optimalizáciu procesu.</li>
<li>Uvádza, ako možno kombinovať farby a hĺbkové obrazy na dosiahnutie 3D efektu, ktorý je potenciálne užitočný pri vývoji hier.</li>
<li>Autor si uvedomuje kľúčové výzvy, ako napríklad dosiahnutie plynulého sklonu, a vyzýva na diskusiu o možných riešeniach. Do diskusie sa zapájajú komentátori so svojimi osobnými skúsenosťami a postrehmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo autostereogramov alebo obrázkov Magic Eye, pričom používatelia si vymieňajú skúsenosti a techniky zobrazovania skrytých 3D obrázkov.</li>
<li>Niektoré témy rozhovoru zahŕňajú problémy pri vnímaní obrazov a porovnanie s inými metódami 3D vizualizácie.</li>
<li>Účastníci tiež skúmajú potenciál integrácie stereogramov do videohier a súvisiacich tém, ako sú obrázky Magic Eye a stereofónne rozširovacie prvky v audiu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Počet vrážd v USA klesá historickým tempom</a></h2>
<ul>
<li>Počet vrážd v USA výrazne klesol, ale verejnosť ho v dôsledku nedostatočného nahlasovania a opakujúcich sa príbehov o zločinoch vníma s oneskorením.</li>
<li>Napriek politike založenej na strachu sa voliči prikláňajú k stratégiám zameraným na prevenciu kriminality.</li>
<li>Článok sa zaoberá rôznymi politickými aktivitami v Kalifornii vrátane vymenovania Laphonza Butlera do Senátu a rôznych kampaní na získavanie finančných prostriedkov, ktoré uskutočnili jednotlivci ako Adam Schiff, Katie Porterová, Barbara Leeová a Christina Pascucciová, ktorá sa uchádzala o post senátorky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa rozoberá rozpor medzi klesajúcim trendom počtu vrážd v USA a vnímaním zločinnosti verejnosťou, pričom sa skúmajú rôzne perspektívy, ktoré vysvetľujú tento rozpor.</li>
<li>Spomína faktory, ako je zaznamenávanie a oznamovanie iných druhov trestnej činnosti, vplyv menej agresívnej policajnej práce, historické trendy znižovania násilnej trestnej činnosti a to, ako tieto prvky formujú vnímanie ľudí.</li>
<li>Úloha médií, porovnanie kriminality v Seattli a v iných mestách, vplyv prezidenta na kriminalitu a koncepcia kolektívneho trestu patria medzi ďalšie témy, ktoré naznačujú zložitosť vnímania kriminality.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-22]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-22</a></h1>
<h2><a href="https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing">Čo by mal každý vývojár vedieť o výpočtoch na GPU</a></h2>
<ul>
<li>Tento článok podrobne opisuje rozdiely medzi CPU (centrálnou procesorovou jednotkou) a GPU (grafickou procesorovou jednotkou), ich architektúru, ciele návrhu a ich význam v aplikáciách, ako je hlboké učenie.</li>
<li>Diskusia sa zaoberá aj Littleovým zákonom - dôležitým princípom v teórii radenia do front - a rastúcim rozdielom vo výkone medzi GPU a CPU.</li>
<li>Zdôrazňuje sa komplexná architektúra grafických procesorov a potreba optimalizácie kódu, spolu so základnými požiadavkami na efektívne prideľovanie zdrojov na dosiahnutie optimálneho výkonu. Objasňujú sa kľúčové pojmy, ako sú jadrá CUDA, bloky vlákien a kopírovanie údajov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967126">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá zložitosťou výpočtovej techniky GPU a zdôrazňuje dôležitosť pochopenia CPU, využívania pamäte a efektívnej optimalizácie kódu v tejto oblasti.</li>
<li>Preskúmajú sa aj pojmy ako rozdiely medzi kvadrokoptérami a dronmi, architektúra GPU Apple Silicon vs. Nvidia a použitie floatov v strojovom učení.</li>
<li>Zdôrazňuje výhody nepretržitého učenia v softvérovom priemysle, rastúci vplyv čínskych spoločností na trhu s GPU a dôležitosť zváženia alternatívnych možností hardvéru pre strojové učenie a výpočty na GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ultrafp64.com/">FPGA N64</a></h2>
<ul>
<li>Domáca konzola ULTRA FP64 FPGA N64, ktorá sa vyvíjala päť rokov, sa blíži k dokončeniu. Okrem iného boli úspešne navrhnuté a otestované kľúčové komponenty, ako sú CPU, TLB, FPU, cache a zbernice.</li>
<li>Konzola je vybavená vylepšeniami, ako je zvýšený prístup do pamäte prostredníctvom konštrukcie zbernice a zlepšený tok dát, ktorý umožňuje radič RAM s priepustnosťou 2,2 gbit. Video jadro sa môže pochváliť škálovacou jednotkou a výstupom HDMI, pričom zvuk sa tiež dodáva cez port HDMI.</li>
<li>Projekt sa teší podpore N64Brew a rôznych dekompilátorov, čo poukazuje na aktívnu a angažovanú komunitu, ktorá stojí za vývojom konzoly. Niektoré menšie problémy, najmä s jadrom RDP, sa stále riešia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967936">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa primárne zameriava na projekty optimalizácie hry Super Mario 64 na spustenie romhackov na pôvodnom hardvéri Nintendo 64 (N64).</li>
<li>Diskutuje sa aj o ďalších retro herných systémoch vrátane systému MiSTer, pripravovaných projektoch, ako je klon Analogue N64 FPGA, konzola MARSFPGA a emulácia FPGA.</li>
<li>Používatelia diskutujú o jazyku na vývoj hier (C) pre konzoly Nintendo, zdieľajú návrhy na vývojové dosky FPGA a venujú sa vzdelávacím zdrojom, ako sú projekty nand2tetris a Ben Eater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook">Príručka začínajúceho technického riaditeľa</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; je open-source kniha zaoberajúca sa témami vedenia, riadenia a softvérového inžinierstva pre lídrov v technologických startupoch.</li>
<li>Kniha sa prevádza do formátu markdown a je k dispozícii na prezeranie a úpravy na GitHube, čím sa zvyšuje dostupnosť a potenciál spolupráce.</li>
<li>Autor vyzýva na prispievanie a poskytuje pravidlá pre licencovanie a používanie obsahu, čím podporuje otvorený a inkluzívny proces tvorby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37971795">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskurze sa diskutuje predovšetkým o výhodách a nevýhodách nahrávania stretnutí v prostredí startupov, pričom zástancovia uvádzajú potenciál vyššej produktivity a transparentnosti, zatiaľ čo odporcovia vyjadrujú obavy týkajúce sa súhlasu a vhodnosti.</li>
<li>Ďalšími dôležitými bodmi diskusie sú úloha a výzvy technologického riaditeľa (CTO) a všeobecná skepsa voči nemu, ako aj definícia a výklad DevOps, praxe, ktorá spája vývoj softvéru a prevádzku IT.</li>
<li>Medzi ďalšie dôležité témy patrí technický dlh, termín, ktorý predstavuje predpokladané náklady na dodatočné prepracovanie spôsobené výberom jednoduchého riešenia namiesto použitia lepšieho prístupu, ktorý by trval dlhšie, rady pre riadenie startupov a dôležitosť komplexnej dokumentácie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance">Dohľad AdTech a vládny dohľad sú často totožné</a></h2>
<ul>
<li>Hranica medzi podnikovým a vládnym dohľadom sa stráca, keďže vlády nakupujú osobné údaje od sprostredkovateľov údajov; tieto údaje pôvodne pochádzajú z odvetvia cielenej reklamy.</li>
<li>Táto prax umožňuje vládnym orgánom prístup k informáciám o miliardách zariadení bez potreby súdneho príkazu; vývojári aplikácií pre smartfóny často predávajú údaje používateľov, a to aj vláde, čo zvyšuje náchylnosť ľudí na sledovanie a cielené vyhľadávanie.</li>
<li>Pripravujú sa opatrenia na odstránenie medzery v zákone o sprostredkovaní údajov a prijatie komplexných zákonov o ochrane osobných údajov spotrebiteľov, ktoré zabezpečia ochranu súkromia jednotlivcov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969248">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa diskutuje o podobnostiach medzi reklamnými technológiami a vládnym dohľadom, vyjadrujú sa obavy zo zneužívania osobných údajov a vyzýva sa na regulačné opatrenia proti predaju údajov o polohe mobilnými operátormi.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje význam šifrovania, zodpovednosti, vzdelávania používateľov o rizikách a zlepšených opatreniach na ochranu súkromia, pričom sa uvádza príklad sledovacích praktík &quot;AdInt&quot; a kritizujú sa technologickí giganti Meta a Google za ich podiel na reklamných technológiách a profitovanie z predaja údajov používateľov.</li>
<li>Zároveň objasňuje potenciálne nepriaznivé účinky sledovania, zneužívanie moderných technológií, potrebu regulácie osobných údajov, výslovný súhlas používateľov a spoluprácu medzi technologickými firmami a sprostredkovateľmi údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination">Reddit mods vyhodil tokeny niekoľko hodín pred ukončením blockchain programu</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Reddit ukončila svoj program komunitných bodov založený na blockchaine z dôvodu problémov so škálovateľnosťou.</li>
<li>Existujú podozrenia, že približne traja moderátori Redditu tesne pred oznámením predali svoje tokeny, pravdepodobne s využitím dôverných informácií.</li>
<li>Napriek poklesu na kryptotrhoch zaznamenala spoločnosť Tether, ktorá stojí za stablecoinom USDT, v roku 2023 nárast svojich aktív a pôžičiek. Od roku 2024 plánuje začať zdieľať údaje o rezervách v reálnom čase.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969387">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text sa primárne zameriava na konverzáciu na Reddite o moderátoroch, ktorí sa údajne podieľali na obchodovaní s využitím dôverných informácií prostredníctvom predaja tokenov, čo vyvolalo diskusie o regulácii cenných papierov na trhu s kryptomenami.</li>
<li>Text sa zaoberá aj ďalšími otázkami súvisiacimi s kryptomenami, ako sú podvody, krádeže a otázky týkajúce sa ich legitímnosti ako meny.</li>
<li>Obsahuje kritiku rôznych menových systémov, diskusie o korupcii a zmienky o vnímanom úpadku Redditu ako platformy, pričom sa zdôrazňuje téma nezákonných obchodných aktivít členov kongresu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html">Tensor G3 telefónu Pixel 8 Pro odkladá všetky úlohy generatívnej AI do cloudu</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber @Mrwhosetheboss kritizuje procesor Tensor G3 zariadenia Google Pixel 8 Pro a tvrdí, že v rozpore s marketingom spoločnosti Google zariadenie vyžaduje pre určité funkcie AI neustále pripojenie k internetu, čo znamená, že úlohy AI prenáša na cloud.</li>
<li>YouTuber poukazuje na to, že výkon čipu Tensor G3 je pomalší, než sa očakávalo, a porovnateľný s výkonom procesorov strednej triedy, čo spochybňuje tvrdenia vlajkovej lode spoločnosti Google.</li>
<li>Spoločnosť Google je okrem toho kritizovaná za to, že počas obdobia embarga na recenzie zabránila recenzentom používať referenčné aplikácie, ktoré by umožnili objektívne posúdenie výkonu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966569">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Kľúčová diskusia sa týka pripravenosti a možností generatívnej umelej inteligencie v mobilných zariadeniach, najmä so zameraním na Pixel 8 Pro od spoločnosti Google a jeho čip Tensor G3.</li>
<li>Existujú pochybnosti o efektívnosti čipu, tvrdenia spoločnosti Google o jeho výkone a obavy, že presun úloh umelej inteligencie do cloudu bude mať vplyv na súkromie používateľov.</li>
<li>Spomína aj ukončenie podpory starších čipových súprav spoločnosťou Qualcomm a obmedzenia spracovania umelej inteligencie v zariadení, pričom kritizuje spoločnosť Google za neplnenie sľubov a požaduje väčšiu transparentnosť a dlhodobú podporu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171">Kanada má dnes menej podnikateľov ako pred 20 rokmi</a></h2>
<ul>
<li>Správa Business Development Bank of Canada (BDC) poukazuje na výrazný pokles podnikania za posledných 20 rokov, keď napriek rastúcemu počtu obyvateľov ubudlo 100 000 podnikateľov.</li>
<li>BDC naznačuje, že je potrebné rozvíjať &quot;mäkké zručnosti&quot;, ako sú marketing, financie a vedenie, aby bolo možné riešiť problémy pri začatí a prevádzkovaní podniku.</li>
<li>K faktorom, ktoré prispievajú k poklesu, patrí klesajúci demografický počet potenciálnych zakladateľov, nízka nezamestnanosť s vysokými mzdami a viaceré odrádzajúce faktory v podnikateľskom prostredí. Návrhy na zvrátenie klesajúceho trendu zahŕňajú štipendiá na podnikanie a zapojenie starších skúsených podnikateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970484">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskurz sa zameriava na pokles podnikania v Kanade v dôsledku faktorov, ako sú obmedzené možnosti porozumenia a investovania, nepriaznivé podnikateľské prostredie a tendencia vyhýbať sa riziku.</li>
<li>Vysoké životné náklady, najmä náklady na bývanie, sa považujú za prekážku pre mladých ašpirantov; diskutuje sa o neefektívnosti vlády a jej vplyve na produktivitu.</li>
<li>Objavujú sa témy zvyšujúceho sa rastu verejného sektora, obrazu Kanady ako ideálnej lokality na bývanie a otázky prisťahovalectva a zdaňovania, ktoré poukazujú na potrebu zásahov vlády v oblasti bývania a výstavby.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7">Mýty a mylné predstavy o ľudskom mikrobióme</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zameriava na bežné mýty a mylné predstavy o výskume ľudského mikrobiómu vrátane presvedčenia, že ide o novú oblasť, a nesprávnych údajov o bakteriálnych bunkách v ľudských výkaloch.</li>
<li>Diskutuje o obmedzeniach výskumu mikrobiómu, spochybňuje populárne predstavy o úlohe mikrobiómu v chorobách a obhajuje tvrdenia založené na dôkazoch.</li>
<li>Konečným cieľom je poskytnúť čitateľom presnejší pohľad na ľudský mikrobióm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967748">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá mylnými predstavami o ľudskom mikrobióme a zdôrazňuje mnohostrannú povahu jeho úlohy pri udržiavaní zdravia.</li>
<li>Zdôrazňuje význam ďalšieho výskumu na preskúmanie celého potenciálneho vplyvu mikrobiómu a zaoberá sa kritikou súčasného výskumu mikrobiómu.</li>
<li>Zdôrazňujú sa priaznivé účinky fermentovaných potravín na zdravie tráviaceho traktu, ako je napríklad zníženie zápalov, a podporujú sa osobnými skúsenosťami so zmenami v stravovaní.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit">Refaktorovanie má svoju cenu, nie refaktorovanie má svoju cenu</a></h2>
<ul>
<li>Článok zdôrazňuje zásadnú úlohu refaktorovania pri vývoji a poukazuje na to, že nerefaktorovanie súvisí so zvýšenými nákladmi na údržbu.</li>
<li>Tvrdí, že nedostatok priebežného refaktorovania spôsobuje zhoršenie a sťaženie údržby kódovej základne, čo spôsobuje, že pridávanie funkcií je riskantné z dôvodu možných porúch.</li>
<li>V závere článku sa uvádza, že či už sa rozhodnete pre pravidelné refaktorovanie, alebo umožníte hromadenie zbytočností, obidve možnosti sú spojené s nákladmi - náklady na úplné prepísanie sú však vyššie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966485">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa zdôrazňujú dôsledky zanedbania aktualizácie zastaraných technológií, pričom sa zdôrazňuje dôležitosť riešenia technického dlhu a úloha vrcholového vedenia pri pochopení potreby uprednostniť takéto aktualizácie.</li>
<li>Odporúča sa zapojenie tímov pre kybernetickú bezpečnosť, aby pomohli pri riešení zraniteľností, čo naznačuje potrebu rovnováhy medzi poskytovaním nových obchodných funkcií a zameraním sa na technické úlohy.</li>
<li>Diskusie sa točia okolo hodnoty návrhu a refaktorovania pri vývoji softvéru vrátane pohľadu na používanie externých nástrojov, ako je IDE, dôsledkov prepisovania systému a potenciálnej potreby formálnej teórie organizácie programu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrefine.org/">OpenRefine</a></h2>
<ul>
<li>OpenRefine je bezplatný nástroj s otvoreným zdrojovým kódom na čistenie a transformáciu neorganizovaných údajov s funkciami, ako je fazetovanie, zhlukovanie, zosúladenie a neobmedzené zrušenie/opätovné vrátenie.</li>
<li>Nástroj uprednostňuje ochranu súkromia lokálnym čistením údajov a umožňuje rozšírenie údajov o webové služby a iné externé zdroje.</li>
<li>Používatelia môžu dodatočne prispievať do Wikidát a pristupovať k ďalším zdrojom a dokumentom, čím sa zvyšuje ich užitočnosť a kolaboratívny charakter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970800">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>OpenRefine je nástroj chválený pre svoje možnosti čistenia a konsolidácie údajov, najmä pre spracovanie rôznorodých a voľne štruktúrovaných zdrojov údajov pri sledovaní procesu.</li>
<li>Používatelia diskutujú o alternatívnych nástrojoch, ako je Exploratory.io, a o možnosti prepracovať OpenRefine pomocou rôznych technológií.</li>
<li>Zaznamenáva sa vývoj OpenRefine od jeho počiatkov ako Freebase Gridworks, cez Google Refine až po jeho súčasný stav ako OpenRefine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext">Úpadok počítačov ako univerzálnej technológie (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Článok poukazuje na spomaľujúci sa pokrok v oblasti univerzálnych procesorov, ktorý vedie k prechodu na špecializované procesory, ako sú GPU, kvôli ich výhodám v oblasti výkonu a energetickej účinnosti.</li>
<li>Tento posun má však aj nevýhody, ako sú vyššie náklady, zložitosť programovania a možné prekážky celkového vývoja v oblasti výpočtovej techniky a ekonomiky výroby univerzálnych procesorov.</li>
<li>Okrem toho sa v článku skúmajú výzvy a dôsledky tohto trendu vrátane zvýšených nákladov, fragmentácie, potenciálneho vplyvu na trhy práce a hospodárskej súťaže, pričom sa zdôrazňuje potreba nového modelu výpočtu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970572">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá poklesom používania počítačov ako univerzálnej technológie, pričom sa odvoláva na neschopnosť softvéru vytvoriť účinné nástroje pre osoby bez programátorských zručností.</li>
<li>Dôraz sa kladie na potenciálny posun smerom k automatizácii, rozšírené vzdelávanie v oblasti skriptovania a analýzy údajov a na vznikajúci trend špecializovaných procesorov namiesto univerzálnych centrálnych procesorov (CPU).</li>
<li>Diskutuje sa aj o komplexnej povahe softvéru, možnej fragmentácii počítačových platforiem a výzvach zamestnanosti v čoraz viac automatizovanom priemysle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju">Keju, náročný test pre štátnu službu v Číne</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zameriava na historický vplyv Keju, čínskej skúšky štátnej služby, a naznačuje, že podporovala úctu k autoritám a kolektivizmus; jej zrušenie v roku 1905 viedlo k regionálnym povstaniam a pádu dynastie Čching.</li>
<li>Autor porovnáva systém Keju so skúškami v štátnej službe na Západe a naznačuje, že čínska autokracia pod vedením prezidenta Si Ťin-pchinga je silnejšia ako ruská pod vedením Vladimira Putina.</li>
<li>Tvrdí sa, že systém Keju monopolizoval čas a energiu kandidátov, presadzoval proautokratické hodnoty a potláčal kreativitu. Článok predpokladá, že úspech čínskej autokracie mohol byť čiastočne spôsobený používaním konfuciánskych textov v systéme Keju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967751">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá vplyvom čínskej skúšky v štátnej službe, Keju, na sociálnu mobilitu a rodinné investície a porovnáva sa s podobnými skúšobnými systémami v starovekej a modernej Južnej Kórei.</li>
<li>Zdôrazňuje prestíž a históriu indických skúšok, ich podobnosť s britským vzdelávacím systémom a rozoberá ťažkosti pri prijímaní na prestížne inštitúcie, ako je Harvard.</li>
<li>Článok sa končí diskusiou o význame vysokoškolských a mimoškolských aktivít v technologickom priemysle vrátane otázok zaujatosti, vytvárania sietí a netradičných ciest k úspechu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/">Na použitie kamery 18k Sphere je potrebných 12 ľudí</a></h2>
<ul>
<li>Renomovaný filmový režisér Darren Aronofsky použil pri svojom novom filme Pohľadnica zo Zeme 18-tisícovú filmovú kameru s názvom Big Sky. Kamera, ktorá si vyžaduje približne 12 operátorov, ponúka 40-krát vyššie rozlíšenie ako štandardné 4K kamery.</li>
<li>Film sa prehráva rýchlosťou 60 snímok za sekundu, čo je dvojnásobok rýchlosti bežných filmov, s dátovým tokom približne 32 GB za sekundu a celkovou veľkosťou pol petabajtu.</li>
<li>Film &quot;Pohľadnica zo Zeme&quot; sa bude dva roky exkluzívne premietať v priestoroch Sphere v Las Vegas. Aronofsky uviedol, že je prekvapený reakciou publika na film na obrovskom plátne tohto miesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966367">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa zdôrazňujú pokročilé funkcie kamery 18k Sphere, ako napríklad jej vysoké rozlíšenie, rýchlosť snímania, šírka pásma a veľkosť dát.</li>
<li>Skúma, ako by táto kamera mohla priniesť revolúciu v oblasti tvorby filmov, virtuálnej reality (VR) a domáceho sledovania.</li>
<li>Diskusie sa týkajú aj zložitostí a kompromisov spojených s konverziou medzi rôznymi snímkovými rýchlosťami videa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/">Klesajúci predaj motorových palív v Nórsku ukazuje smrteľnú špirálu, ktorá môže ukončiť ťažbu ropy</a></h2>
<ul>
<li>Výrazný pokles predaja motorových palív v Nórsku sa pripisuje vysokému predaju elektrických vozidiel (EV), pričom viac ako 90 % nákupov nových vozidiel je elektrických.</li>
<li>Pokles spotreby ropy ilustruje potenciálny pokles ropného priemyslu, keďže predaj elektrických vozidiel sa celosvetovo zvyšuje a mohol by priniesť environmentálne výhody tým, že odradí ropné spoločnosti od skúmania nových ťažobných techník.</li>
<li>Správne stanovenie cien ropy, ako je to zavedené v Nórsku, by mohlo povzbudiť spotrebiteľov k finančne rozumnejším a ekologickejším rozhodnutiam, čo by mohlo viesť ropný priemysel k zastaraniu, ak sa trh bude naďalej vyvíjať organicky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966767">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Medzi kľúčové body, o ktorých sa diskutovalo, patrí nárast používania elektrických vozidiel (EV) v Nórsku, čo vedie k poklesu predaja motorových palív a zatváraniu čerpacích staníc, čo môže mať vplyv na ropný priemysel.</li>
<li>Diskutovalo sa o cenovo dostupných elektrických vozidlách, dostupnosti a uskutočniteľnosti nabíjacích staníc pre elektrické vozidlá, najmä na Manhattane a v Brooklyne, o dosiahnutí udržateľného mestského prostredia a o výhodách zvyšovania hustoty bývania.</li>
<li>Diskutuje sa aj o témach, ako je vplyv elektrických vozidiel na životné prostredie, ich recyklačný potenciál, porovnanie so spaľovacími motormi a úloha dotácií a daňových stimulov pri popularizácii elektrických vozidiel v Nórsku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict">Spoločnosť Google dlhuje manažérovi 1 milión dolárov po prehratom súdnom spore o rodovú zaujatosť</a></h2>
<ul>
<li>V súdnom spore, ktorý podala Ulku Roweová, manažérka, bola spoločnosť Google uznaná vinnou zo sexuálnej diskriminácie, pretože uprednostňovala menej skúsených mužských kolegov s vyšším platom a odmietala jej povýšenie za to, že sa sťažovala.</li>
<li>Porota priznala spoločnosti Rowe odškodné vo výške 1,1 milióna dolárov a vyhlásila, že verdikt potvrdzuje obvinenia zo zlého zaobchádzania so spoločnosťou Google a signalizuje, že diskriminácia a odvetné opatrenia na pracovisku nebudú tolerované.</li>
<li>Táto žaloba prichádza po masovom proteste v roku 2018, keď viac ako 20 000 zamestnancov spoločnosti Google odišlo a požadovalo zmeny po obvineniach zo sexuálneho napadnutia jedného z vedúcich pracovníkov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970325">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Google bola povinná zaplatiť 1 milión dolárov bývalej manažérke, ktorá tvrdila, že ju pri povyšovaní prehliadali kvôli rodovej zaujatosti.</li>
<li>Tento súdny spor vyvolal diskusiu o rodových predsudkoch v pracovnom prostredí, o možnosti vedúcich pracovníkov napadnúť rozhodnutia o povýšení a o ťažkostiach pri dokazovaní škody v takýchto prípadoch.</li>
<li>V diskusii sa tiež spochybnili definície sexizmu a rasizmu, možnosť mužov podávať podobné žaloby, vyjadrili sa obavy, že jednotlivci, ktorí sa zasadzujú za rovnosť, sú označovaní za príliš citlivých, a zdôraznila sa potreba objektívnych dôkazov v diskusiách o nerovnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-21]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-21</a></h1>
<h2><a href="https://notes.valdikss.org.ru/jabber.ru-mitm/">Šifrované zachytávanie prevádzky na Hetzner a Linode zamerané na službu Jabber</a></h2>
<ul>
<li>Jabber.ru, služba na zasielanie správ XMPP, sa stala obeťou útoku man-in-the-middle, pri ktorom útočník zachytával šifrovanú prevádzku až 6 mesiacov u poskytovateľov hostingu Hetzner a Linode v Nemecku.</li>
<li>Napriek zdĺhavému charakteru útoku sa nenašli žiadne dôkazy o narušení servera alebo útokoch spoofingom. Pomocou aplikácie Let&#39;s Encrypt však boli zneužité falošné certifikáty TLS na prepadnutie pripojení.</li>
<li>Útok sa týkal predovšetkým pripojení na port 5222 služby XMPP STARTTLS. Predpokladalo sa, že k zachyteniu došlo buď legálne, alebo v dôsledku prieniku do sietí poskytovateľov hostingu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955264">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vo vlákne Hacker News sa diskutuje o zachytávaní šifrovanej prevádzky na hostingových službách zameraných na službu posielania správ Jabber a rozoberajú sa rôzne stratégie zmierňovania, ako je dodatočné overovanie, monitorovanie certifikátov SSL/TLS, merania RIPE Atlas a systémy založené na DLT.</li>
<li>V diskusii sa skúma používanie DANE na overovanie certifikátov a obmedzenia certifikačných autorít (CA). Ďalšie témy zahŕňajú potenciálne zraniteľnosti infraštruktúry SSL, možné ohrozenie vydávania certifikátov SSL a význam DNSSEC, záznamov CAA a šifrovacích metód, ako sú PGP a OMEMO/OpenPGP.</li>
<li>V tomto vlákne sa diskutuje o potrebe viacerých certifikátov pre tú istú doménu, spoľahlivosti certifikátov SSL, možnom zákonnom zachytávaní a problémoch so zabezpečením bezpečnosti hostingových služieb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pauladamsmith.com/blog/2023/10/the-10-year-anniversary-of-the-healthcare.gov-rescue.html">Desiate výročie záchrany Healthcare.gov</a></h2>
<ul>
<li>Pred desiatimi rokmi vznikol skúsený tím nazvaný &quot;tech surge&quot; pod vedením Todda Parka, ktorý mal vyriešiť problémy s nefunkčnou webovou stránkou HealthCare.gov.</li>
<li>Tím zložený z jednotlivcov zo štátnej správy aj mimo nej analyzoval problémy stránky, okrem iného vrátane kódu, testovania, vydávania a monitorovania.</li>
<li>Po intenzívnych diskusiách a stretnutiach úspešne nainštalovali monitorovací systém, ktorý odhalil kritické problémy s výkonom, čím sa začalo ich nepretržité úsilie o zlepšenie stránky a umožnenie miliónom ľudí prihlásiť sa na zdravotnú starostlivosť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957152">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa sústreďujú na reformu zdravotníctva v USA vrátane problémov, ktoré sa vyskytli počas vývoja Healthcare.gov, politických vplyvov na zákon o dostupnej starostlivosti (ACA) a kompetencií Medicaid.</li>
<li>Pozornosť sa upriamuje na problémy, ako je korupcia, kamarátstvo, rozdeľovanie federálnych prostriedkov, nedostatočné odmeňovanie federálnych zamestnancov a zapojenie spoločností do IT projektov súvisiacich so zdravotnou starostlivosťou.</li>
<li>Celkovo tento diskurz zdôrazňuje zložité výzvy reformy zdravotnej starostlivosti a zdôrazňuje potrebu posilnených systémov a politických zásahov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/jg5a88/cops-sue-teen-invasion-of-privacy-false-arrest">Policajti žalujú tínedžera za narušenie súkromia po falošnom zatknutí Vid Goes Viral</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956714">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text zahŕňa diskusie o rôznych témach súvisiacich s právom vrátane správania polície, ochrany súkromia, ohovárania a právnych postupov.</li>
<li>Medzi kľúčové skúmané otázky patrí účinnosť ochranných príkazov, úloha orgánov činných v trestnom konaní, vplyv sociálnych médií na zodpovednosť, správanie policajtov v menších komunitách, žaloby za urážku na cti a právomoci hraničných agentov.</li>
<li>Tento široký záber tém naznačuje, že je potrebné do hĺbky preskúmať témy súvisiace s presadzovaním práva a právne témy relevantné pre súčasnú spoločnosť.</li>
</ul>
<h2><a href="http://colinmorris.github.io/blog/unpopular-wiki-articles">Hľadanie najmenej sledovaného článku na Wikipédii (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu skúma hľadanie najmenej zobrazovaných článkov na Wikipédii, pričom mnohé z nich sa týkajú hmyzu a neznámych geografických lokalít.</li>
<li>Zaoberá sa politikou a postupmi komunity, pokiaľ ide o koncept pozoruhodnosti, ktorý viedol k absencii článkov o firmách alebo kapelách na spodných 500 najnavštevovanejších stránkach.</li>
<li>Tieto menej sledované články sú dôležité, pretože ponúkajú základ pre budúcich redaktorov, ktorý môžu vylepšiť a na ktorom môžu stavať.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955600">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia poukazuje na problémy, s ktorými sa stretávajú redaktori Wikipédie, ako je určovanie významnosti témy, riešenie obmedzení platformy a správa vymazaní.</li>
<li>Poukazuje na existenciu rodovej zaujatosti a mizogýnie na platforme, zaujatosť v kritériách zapísateľnosti a ďalšie výzvy v oblasti prispievania.</li>
<li>Vyvoláva obavy týkajúce sa vplyvu Wikipédie na výsledky vyhľadávania, ako aj otázok súvisiacich s presnosťou a spoľahlivosťou informácií na tejto platforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bldgblog.com/2010/01/nakatomi-space/">Nakatomi Space</a></h2>
<ul>
<li>Článok skúma jedinečné priestorové metódy, ktoré postavy vo filme Smrtonosná pasca využívajú na navigáciu v architektúre, a nachádza paralely so stratégiami izraelských obranných síl počas invázie do Nábulusu.</li>
<li>Predstavuje koncept &quot;Nakatomi space&quot;, zobrazenie zmenenej architektonickej navigácie vo filmoch ako Smrtonosná pasca, a uvažuje o širšej mestskej implementácii.</li>
<li>Okrem toho skúma rôzne architektonické koncepty, ako je pohyb cez steny, plynulosť priestoru a narúšanie súkromného priestoru, a uvažuje o ich mocenskej dynamike a dôsledkoch vo filme a literatúre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955402">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor na stránke bldgblog.com zahŕňa celý rad tém, ako napríklad vplyv mestského plánovania na mieru kriminality a vnímaný nedostatok otvorenej hry v moderných videohrách.</li>
<li>Diskusia sa tiež týka zjavného úpadku série o Jamesovi Bondovi a analyzuje zobrazovanie romantiky vo filmoch.</li>
<li>Účastníci diskusie prispievajú rôznymi názormi, odporúčajú alternatívne hry a filmy a rozoberajú mnohostranné aspekty diskutovaných tém.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/breyer-on-chat-control-investigative-research-eu-commissioner-as-double-agent-of-foreign-interference/">Komisár EÚ ako dvojitý agent zahraničného zasahovania</a></h2>
<ul>
<li>Nedávne vyšetrovanie odhalilo, že organizácie prepojené s technologickým priemyslom a bezpečnostnými službami financujú kampaň na podporu navrhovaného nariadenia EÚ o kontrole chatu, ktoré je zamerané na boj proti sexuálnemu zneužívaniu detí.</li>
<li>Týmto nariadením sa presadzuje povinné skenovanie a zverejňovanie podozrivých súkromných správ a fotografií poskytovateľmi služieb. Patrick Breyer, zákonodarca Európskeho parlamentu, kritizuje účasť komisárky EÚ pre vnútorné záležitosti Ylvy Johanssonovej.</li>
<li>Obhajcovia považujú túto kampaň za snahu o nevyberavé preverovanie súkromných správ a fotografií, čo považujú za ohrozenie digitálneho súkromia a šifrovania. V súčasnosti takýto zákon v USA neexistuje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37958473">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Úryvok poukazuje na rôzne témy súvisiace s EÚ, ako sú obvinenia z korupcie a zahraničnej intervencie, diskusie o suverenite a kritika nariadení EÚ.</li>
<li>Zdôrazňuje to obavy týkajúce sa integrity EÚ a jej schopnosti chrániť práva na súkromie, čo naznačuje určitú mieru skepsy voči jej nariadeniam a riadeniu.</li>
<li>V texte sa tiež spomínajú diskusie o výhodách a nevýhodách vládnych zásahov a regulácií v kontexte kapitalizmu a komunizmu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welcometohellworld.com/they-can-and-will-ruin-everything-you-love/">Môžu zničiť všetko, čo máte radi, a aj to urobia.</a></h2>
<ul>
<li>Hudobnú stránku Bandcamp, známu svojou podporou nezávislých umelcov, získala spoločnosť Songtradr, ktorá poskytuje licencie na obsah a služby.</li>
<li>Táto akvizícia vyvolala obavy medzi umelcami a fanúšikmi, keďže už bolo oznámené prepúšťanie, ktoré sa dotklo redakcie Bandcampu a tímu vinylistov.</li>
<li>Predaj viedol k nejasnostiam o budúcnosti Bandcampu a jeho pokračujúcom záväzku podporovať nezávislých umelcov, čo vyvolalo obavy, že povesť stránky ako nezávislej hudobnej platformy by mohla byť pod novým vlastníkom ohrozená.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959540">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa sústreďuje na stratu zamestnania zamestnancov Bandcampu, význam Bandcampu ako hudobnej platformy a obavy týkajúce sa jeho akvizície spoločnosťou Epic Games.</li>
<li>Podrobne sa diskutuje o nevýhodách digitálnych obchodov s hrami zameraných na zisk, o potrebe neziskových subjektov kultivovať komunity a o vzťahu medzi zamestnávateľom a zamestnancom.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí rovnováha medzi hodnotou práce a kapitálu, otázky udržateľnosti webových nehnuteľností, uchovávanie kultúrneho obsahu organizáciami, ako je Internet Archive, práva na súkromie a úpadok platforiem sociálnych médií, ako sú MySpace a Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/hackers-stole-access-tokens-from-oktas-support-unit/">Hackeri ukradli prístupové tokeny z jednotky podpory spoločnosti Okta</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Okta, poskytovateľ nástrojov pre podnikovú identitu, zaznamenala narušenie bezpečnosti vo svojom oddelení zákazníckej podpory, ktoré umožnilo hackerom prístup približne na dva týždne, kým ho nezadržali.</li>
<li>Narušenie umožnilo útočníkom prezerať súbory nahrané niektorými zákazníkmi, čím mohli odhaliť citlivé údaje, ako sú súbory cookie a tokeny relácie.</li>
<li>Napriek tomu, že incident postihol malý počet zákazníkov, spoločnosť Okta odporúča všetkým klientom, aby pred zdieľaním súborov vyčistili poverenia a tokeny v súboroch, a predpokladá, že sa na ne pravdepodobne zameral známy aktér hrozieb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959904">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Okta, poskytovateľ centralizovaných identít, zaznamenala narušenie bezpečnosti, keď hackeri ukradli prístupové tokeny z jej oddelenia podpory, čo sa stalo po tom, ako zamestnanec nahral citlivé údaje do nástroja podpory spoločnosti Okta.</li>
<li>Tento incident vyvolal diskusie o integrite a spoľahlivosti spoločnosti Okta pri správe významných IT systémov, o účinnosti jej bezpečnostných protokolov a o neustálej diskusii o kontraste medzi lokálnymi systémami a cloudovými službami na overovanie.</li>
<li>Zdôrazňuje sa potreba zaviesť spoľahlivé bezpečnostné opatrenia, udržiavať proaktívnu ostražitosť v oblasti kybernetickej bezpečnosti a zvážiť alternatívnych poskytovateľov overovania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/947138/">Pokrok v oblasti No-GIL CPython</a></h2>
<ul>
<li>Riadiaca rada Pythonu zvažuje, že v budúcich vydaniach Pythonu bude globálny zámok interpretera (GIL), mechanizmus, ktorý zabraňuje súčasnému vykonávaniu bajtových kódov Pythonu viacerými natívnymi vláknami, voliteľný.</li>
<li>Prebiehajú diskusie o kompatibilite s rozšíreniami, navrhujú sa zmeny API a potenciálne názvy pre verziu bez GIL, pričom sa navrhuje &quot;free-threading&quot; a &quot;nogil&quot;. Uvažuje sa aj o zavedení nového aplikačného binárneho rozhrania (ABI) označovaného ako &quot;abi4.</li>
<li>Čaká sa na konečné schválenie návrhu na rozšírenie jazyka Python (PEP) v súvislosti s týmito zmenami. Riadiaca rada je v procese definovania kritérií ich prijatia a zároveň diskutuje o možnom vplyve na migráciu a vnímanie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37960941">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa týka rôznych aspektov paralelného programovania v jazyku Python. Patrí sem potreba explicitnejšieho paralelného programovania v univerzitných učebných osnovách a potenciálne odstránenie globálneho zámku interpreta (GIL), mechanizmu, ktorý zabraňuje súčasnému vykonávaniu bajtkódov jazyka Python viacerými vláknami.</li>
<li>Názory účastníkov sa líšia, niektorí presadzujú funkčný kód bez vedľajších účinkov, iní navrhujú alternatívne prístupy, ako sú virtuálne stroje s pieskoviskom (sandboxed Virtual Machines - VM) a prenášanie úloh na knižnice.</li>
<li>Existujú obavy týkajúce sa jednovláknového výkonu jazyka Python a prechodu z jazyka Python 2 na 3, ale uznávajú sa aj potenciálne dôsledky a výhody odstránenia GIL a zvýšenia paralelizmu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.devever.net/~hl/xmpp-incident">Zmiernenie incidentu Hetzner/Linode XMPP.ru MitM interception</a></h2>
<ul>
<li>Majiteľ stránok jabber.ru a xmpp.ru nahlásil útok typu man-in-the-middle, ktorý pravdepodobne pochádza z Nemecka a zahŕňa automatické zachytávanie prevádzky a vydanie neoprávneného certifikátu.</li>
<li>Správa poukazuje na nedostatky v infraštruktúre TLS (Transport Layer Security) a navrhuje vylepšené bezpečnostné opatrenia, ako napríklad používanie prostredia ACME (Automatic Certificate Management Environment), CAA (Certificate Authority Authorization) a DNSSEC (Domain Name System Security Extensions).</li>
<li>V článku sa neodporúča spoliehať sa na riešenia tretích strán, obhajuje sa šifrovanie end-to-end a spochybňuje sa účinnosť technológií &quot;dôvernej výpočtovej techniky&quot; pri zabezpečovaní spoľahlivej bezpečnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37961166">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nedávno bolo zistené narušenie bezpečnosti, ktoré zahŕňalo zachytávanie prevádzky XMPP v sieti Hetzner/Linode, konkrétne sa zameriavalo na port XMPP STARTTLS.</li>
<li>Útok sa podarilo zmierniť, ale odhalil zraniteľnosti a poukázal na bezpečnostné riziká spojené s dátovými centrami a potenciálnym ohrozením dodávateľského reťazca.</li>
<li>V diskusiách sa diskutovalo o obavách používateľov týkajúcich sa používania služby Cloudflare, pričom sa skúmali jej výhody a nevýhody. XMPP je skratka pre komunikačný protokol Extensible Messaging and Presence Protocol a STARTTLS je spôsob, ako prevziať nešifrované pripojenie a upgradovať ho na šifrované (TLS alebo SSL).</li>
</ul>
<h2>[&quot;<a href="https://dgl.cx/2023/09/ansi-terminal-security">31M&quot;? Zabezpečenie terminálu ANSI v roku 2023 a nájdenie 10 CVE</a></h2>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá zraniteľnosťami a potenciálnymi reťazcami zneužitia prítomnými v emulátoroch terminálov s dôrazom na escape sekvencie.</li>
<li>Identifikuje riziká v populárnych emulátoroch terminálov a zdôrazňuje dôležitosť implementácie správneho zaobchádzania s týmito zraniteľnosťami a opatrení na ich zmiernenie.</li>
<li>Štúdia tiež poukazuje na vývoj testovacieho nástroja pre terminály a uznáva prínos predchádzajúcich výskumníkov v tejto oblasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957397">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok zdôrazňuje význam sanitizácie riadiacich znakov v textových nástrojoch na zmiernenie bezpečnostných rizík, pričom zdôrazňuje problémy v niektorých terminálových systémoch.</li>
<li>Upozorňuje na ťažkosti a výzvy spojené s emuláciou terminálu, najmä v dôsledku nedostatočnej štandardizácie, a navrhuje potrebu nového protokolu textového terminálu.</li>
<li>Obsah sa zaoberá aj otázkami súvisiacimi s emulátormi terminálov a riadiacimi sekvenciami, historickým kontextom klávesu escape, používaním jazyka PostScript v programoch Lisp a súvisiacimi projektmi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://f-droid.org/">F-Droid: Obchod s aplikáciami FOSS pre Android</a></h2>
<ul>
<li>F-Droid je úložisko aplikácií so slobodným a otvoreným zdrojovým kódom (FOSS) pre Android, ktoré ponúka klienta na jednoduché prehliadanie, inštaláciu a aktualizáciu v zariadeniach.</li>
<li>Najnovšia aktualizácia priniesla nové aplikácie a vylepšené funkcie, čím sa zlepšila použiteľnosť a funkčnosť aplikácie F-Droid.</li>
<li>F-Droid je nezisková organizácia, ktorá je závislá od verejných darov, aby mohla udržiavať svoje služby a pokračovať v poskytovaní ponuky pre komunitu používateľov systému Android.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37962152">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa skúma F-Droid, obchod s bezplatnými aplikáciami pre Android s otvoreným zdrojovým kódom. Používatelia odporúčajú alternatívne klienty vrátane Aurora Droid a Neo Store na zlepšenie funkčnosti a inštalácie aplikácií.</li>
<li>V článku sa diskutuje o nedostatočných štatistikách používania systému F-Droid, možných prekážkach pri implementácii a pomalom pridávaní nového softvéru. Používatelia odporúčajú pridať ďalšie úložiská na zlepšenie prístupu a spomína sa F-Droid Basic, verzia F-Droid.</li>
<li>Používatelia vyzdvihujú pozitíva aj negatíva platformy F-Droid a poukazujú na to, že niektorí ju milujú, iní ju kritizujú za to, že obsahuje niekoľko aplikácií, ktoré neboli roky aktualizované.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/grids/hexagons/">Šesťuholníkové siete (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Príručka podrobne opisuje, ako vytvárať a pracovať so šesťuholníkovými mriežkami, pričom zahŕňa rôzne súradnicové systémy, algoritmy a vzorce s ukážkami programového kódu.</li>
<li>Pojednáva o výpočte vzdialeností, kreslení čiar a určovaní rozsahov pohybu pre šesťuholníkové siete spolu s algoritmami na manipuláciu s prekážkami, ukladanie máp, obalové mapy a vyhľadávanie ciest.</li>
<li>Autor odporúča relevantné zdroje, ako napríklad knižnicu GameLogic Grids v Unity, knižnicu Hex-Grid Utilities, vzorový kód, článok vo formáte PDF a procedurálny kód na generovanie na webovej stránke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37954600">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok osvetľuje webovú stránku Red Blob Games, ktorá ponúka zdroje a návody na spracovanie šesťuholníkových mriežok.</li>
<li>Vysvetľuje rozdiely medzi špicatými a plochými šesťuholníkmi a pomáha pochopiť ich použitie v kódovaní.</li>
<li>Diskusia sa zaoberá súradnicovými systémami a výhodami a nevýhodami používania šesťuholníkových mriežok pri navrhovaní hier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2023/10/nonprofit-hospitals-skimp-on-charity-while-ceos-reap-millions-report-finds/">Neziskové nemocnice šetria na charite, zatiaľ čo generálni riaditelia získavajú milióny, uvádza sa v správe</a></h2>
<ul>
<li>Americké neziskové nemocnice čelia kontrole, pretože uprednostňujú odmeňovanie vedúcich pracovníkov pred poskytovaním charitatívnej starostlivosti pacientom s nízkymi príjmami.</li>
<li>Podľa správy senátneho výboru pre zdravotníctvo, vzdelávanie, prácu a dôchodky mnohé neziskové nemocnice vynakladajú na charitatívnu starostlivosť menej ako 2 % svojich príjmov, zatiaľ čo generálni riaditelia nemocníc dostávajú mnohomiliónové platy.</li>
<li>V správe sa nemocnice obviňujú zo zdražovania a porušovania mandátu neziskových organizácií. Americká asociácia nemocníc však protestuje, že správa prehliada výhody, ktoré nemocnice poskytujú komunite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955952">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Správa odhaľuje, že neziskové nemocnice sú kontrolované pre relatívne nízku charitatívnu starostlivosť napriek vysokým platom generálnych riaditeľov, čo vyvoláva otázky o spravodlivosti voči verejne financovaným organizáciám.</li>
<li>Táto diskusia sa dotýka problémov nemocníc pri poskytovaní služieb pacientom Medicaid a Medicare, vplyvu vládnych platieb na náklady na zdravotnú starostlivosť a názorov na odmeňovanie vedúcich pracovníkov, čo naznačuje potrebu riešenia tejto otázky.</li>
<li>Správa sa zaoberá aj transparentnosťou, pokiaľ ide o povahu a finančné operácie neziskových organizácií, obvineniami z tajných dohôd, potrebou zmien v zákonoch o financovaní kampaní a významom prideľovania finančných prostriedkov nemocniciam na charitatívnu starostlivosť.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zackoverflow.dev/writing/flappy-bird-in-type-level-typescript/">Flappy Bird implementovaný v typoch jazyka TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Autor vytvoril 2D hru Flappy Bird výlučne pomocou typových anotácií jazyka TypeScript, čím demonštroval potenciál využitia týchto anotácií mimo kompilátora jazyka TypeScript.</li>
<li>Stav hry sa aktualizuje na základe princípov funkčného programovania a vykresľovania prostredníctvom vyrovnávacej pamäte plnej príkazov na kreslenie, čo dokazuje technickú zdatnosť projektu.</li>
<li>Runtime vytvorený v jazykoch Rust a Zig využíva bajtový kód a webové rozhranie API canvas na vykonávanie hier, pričom v budúcnosti plánuje využiť tento runtime TypeScript na úrovni typov ako vysoko výkonný typový kontrolór a vyvinúť kompetentný doménovo špecifický jazyk (DSL) na vytváranie schém.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956856">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok skúma užitočnosť typového systému jazyka TypeScript prostredníctvom jeho použitia pri implementácii hry Flappy Bird a na porovnanie odkazuje na použitie jazyka Ocaml pri riešení sudoku.</li>
<li>Rozoberá silu a zložitosť typového systému jazyka TypeScript, jeho schopnosť generovať zložité rozhrania a výhody pokročilého typového systému.</li>
<li>Článok poukazuje na flexibilitu a obmedzenia typového systému jazyka TypeScript a dotýka sa dôsledkov Turingovej úplnosti - termínu opisujúceho systém schopný vyriešiť akýkoľvek výpočtový problém za predpokladu dostatočného času a zdrojov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-20]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-20</a></h1>
<h2><a href="https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades">ArXiv získal 10 miliónov dolárov na modernizáciu</a></h2>
<ul>
<li>Cornellova technická univerzita získala viac ako 10 miliónov dolárov v daroch a grantoch od Simonsovej nadácie a Národnej vedeckej nadácie na podporu arXiv, repozitára pre vedecké články s otvoreným prístupom.</li>
<li>Financovanie uľahčí migráciu arXivu do cloudu a modernizáciu jeho kódu, čím sa zlepší dostupnosť pre výskumníkov. Integrované budú aj nové metódy vyhľadávania a odporúčaní.</li>
<li>Portál arXiv bol založený v roku 1991, v súčasnosti ho prevádzkuje Cornell Tech a je významnou platformou na zdieľanie vedeckých publikácií z rôznych oblastí. Najnovšia finančná podpora uľahčí pokračovanie inovácií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949656">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv, online úložisko vedeckých prác, získalo 10 miliónov dolárov na modernizáciu. Dúfame, že sa zlepšia služby bez toho, aby sa obmedzila ich funkčnosť, s osobitným dôrazom na zlepšenie prístupnosti a prispôsobenie dokumentov pre web.</li>
<li>Používatelia vyjadrili obavy zo závislosti od financovania zo strany veľkých technologických spoločností, čo vyvolalo diskusiu o vhodných zdrojoch financovania vrátane priemyselných gigantov alebo Národnej vedeckej nadácie.</li>
<li>Diskusie sa točili aj okolo životných nákladov v oblasti Bay Area, kde ArXiv pôsobí, a týkali sa výdavkov a vnímania príjmov strednej triedy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview">Zostavte si vlastný BitTorrent</a></h2>
<ul>
<li>CodeCrafters predstavuje výzvu na vytvorenie klienta BitTorrent, ktorý dokáže dešifrovať súbor .torrent a sťahovať obsah od rovnocenného používateľa, zameranú na vzdelávanie účastníkov o štruktúre súborov torrent a súvisiacich konceptoch.</li>
<li>Úloha prebieha v niekoľkých fázach, začína dekódovaním bencoded reťazcov a následne bencoded celých čísel.</li>
<li>Používatelia, ktorí sa tejto výzvy zúčastnili, si pochvaľujú systematického sprievodcu a okamžitú spätnú väzbu, čo dokazuje efektívnosť CodeCrafters pri ponúkaní programátorských výziev pre skúsených vývojárov v rôznych oblastiach, ako sú Git, Redis, Docker, SQLite a Grep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941075">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Autor sa delí o svoje postrehy z účasti na výzve &quot;Zostavte si vlastný BitTorrent&quot; na portáli Codecrafters a objasňuje problémy, ktorým čelí širšie prijatie klientov BitTorrent.</li>
<li>Codecrafters, platforma poskytujúca kódovacie výzvy v rôznych programovacích jazykoch, plánuje zaviesť ďalšie výzvy na základe hlasovania používateľov vrátane správcov balíkov pre Linux založených na BitTorrente a porovnávania výkonu.</li>
<li>Na platforme kurzu boli zistené problémy, ako napríklad problém so zámkom, a majiteľ webovej stránky prisľúbil ich okamžité vyriešenie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/">Prví Európania jedli morské riasy tisíce rokov</a></h2>
<ul>
<li>Archeológovia našli dôkazy, že prví Európania konzumovali morské riasy a iné vodné rastliny, ako vyplýva z analýzy fosílneho zubného povlaku.</li>
<li>V štúdii uverejnenej v časopise Nature Communications sa analyzovali vzorky 74 prvých ľudí z 28 európskych lokalít a v 26 vzorkách sa našli stopy morských rias a vodných rastlín.</li>
<li>Tieto zistenia spochybňujú predpoklad, že s príchodom poľnohospodárstva sa znížila spotreba týchto vodných potravín, a predstavujú argument v prospech ich výživového prínosu a environmentálnej udržateľnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943843">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Text poukazuje na historický a kultúrny význam morských rias ako zdroja potravy v rôznych kultúrach, ako aj na ich využitie v kuchyni a ich zdravotné účinky.</li>
<li>Rozoberá zníženie spotreby morských rias v Európe v dôsledku industrializácie, čo je odrazom kultúrnych zmien súvisiacich s pokrokom.</li>
<li>Text sa zaoberá aj prebiehajúcou diskusiou o výhodách a rizikách konzumácie morských rias vrátane ich výživového obsahu a možného vystavenia znečisťujúcim látkam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nota-lang.org/#def-nota">Nota je jazyk na písanie dokumentov, ako sú akademické práce a príspevky na blogu.</a></h2>
<ul>
<li>Nota je nový jazyk určený na vytváranie dokumentov, ako sú akademické práce a príspevky na blogoch, ktorý sa kompiluje do programov v jazyku JavaScript, vďaka čomu je možné dokumenty zobraziť na akomkoľvek zariadení s webovým prehliadačom.</li>
<li>Jedinečná prednosť aplikácie Nota spočíva v jej schopnosti reprezentovať štruktúru obsahu a vytvárať dynamické a prístupné dokumenty bez potreby rozsiahlych znalostí o vývoji webových stránok.</li>
<li>Nota sa v súčasnosti vyvíja a je otvorená pre prvých používateľov, ktorí by mohli zohrať kľúčovú úlohu pri formovaní budúcnosti dokumentových jazykov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950952">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zameriava na vývoj jazyka na písanie dokumentov Nota ako potenciálnej alternatívy k zložitým značkovacím jazykom, ako sú TeX a LaTeX.</li>
<li>Uvádzajú sa v ňom výzvy spojené s existujúcimi nástrojmi a zdôrazňuje sa potreba inovácie formátov dokumentov vrátane začlenenia dynamických prvkov pre interaktívne zážitky.</li>
<li>V článku sa tiež rozoberajú výhody a nevýhody formátov PDF a EPUB, prekážky pri nahrádzaní LaTeXu a rôzne názory širšej komunity na užitočnosť Nota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer">Začínajúca spoločnosť Convoy ukončuje svoju činnosť bez kupujúceho</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Convoy, startup v oblasti nákladnej dopravy, ktorý podporili Jeff Bezos a Bill Gates, ukončuje svoju činnosť z dôvodu neúspešného hľadania nadobúdateľa.</li>
<li>Generálny riaditeľ Dan Lewis informoval zamestnancov, že štvrtok bude ich posledným pracovným dňom, a spomenul, že skúma strategické možnosti do budúcnosti.</li>
<li>Predtým bola spoločnosť Convoy ocenená na 3,8 miliardy USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946017">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Začínajúca spoločnosť Convoy, ktorá sa zaoberá nákladnou dopravou, ukončila svoju činnosť z dôvodu finančných ťažkostí, pričom jej zamestnanci zostali bez odstupného a zdravotných výhod, čo vyvolalo diskusiu o legislatívnej ochrane začínajúcich zamestnancov.</li>
<li>V súvislosti s ukončením činnosti spoločnosti Convoy spoločnosť Uber Freight predstavila významné zmeny po prevzatí spoločnosti Transplace, hoci prevzatie spoločnosti Convoy je veľmi nepravdepodobné z dôvodu nedostatočného prekrývania zákazníkov.</li>
<li>Následný rozhovor sa dotýka zásadných otázok, ako je zdravotné poistenie, úloha odborov v technologickom priemysle a dôležitosť finančnej pripravenosti pri zamestnávaní začínajúcich podnikateľov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autotab.com/">Autotab - Rozšírenie prehliadača Chrome s umelou inteligenciou na vytváranie skriptov Selenium</a></h2>
<ul>
<li>Autotab je rozšírenie prehliadača Chrome, ktoré vytvára kód Selenium na základe vašich akcií pri prehliadaní webu, čím uľahčuje vytváranie automatizácií prehliadača.</li>
<li>Poskytuje výstupný kód, ktorý môžu používatelia manuálne upraviť a začleniť do iných projektov.</li>
<li>Poskytuje aj štartovací repozitár GitHub na rýchle nastavenie automatizácie a vývojári sú otvorení spätnej väzbe od používateľov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943931">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Autotab je rozšírenie prehliadača Chrome s umelou inteligenciou, ktoré vytvára kód Selenium na automatizáciu činností webového prehliadača s cieľom sprístupniť softvér vytvorený umelou inteligenciou aj používateľom, ktorí nie sú technickými odborníkmi.</li>
<li>Nástroj má plány na samoopravné automatizácie a obsahuje porovnanie s inými nástrojmi, ako sú UI.Vision a Playwright; systém zaznamenáva ukážky pomocou softvéru na nahrávanie obrazovky.</li>
<li>Diskusia zahŕňa aj potenciálne vylepšenia, ako je podpora autentifikačných zásuvných modulov, pridanie podpory viacerých jazykov, napríklad jazyka R, a kompatibilita s inými prehliadačmi, napríklad Firefoxom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/">Používanie Swiftu a SwiftUI spoločnosťou Apple v systéme iOS 17</a></h2>
<ul>
<li>V správe sa skúma analýza systému iOS 17 so zameraním na jeho vstavané aplikácie, počet binárnych súborov a programovacie jazyky použité pri ich vývoji.</li>
<li>V systéme iOS 17 je pozorovaný nárast používania rozhraní SwiftUI a Swift, na ktorý sa upozorňuje spolu s porovnaním používania rozhraní UIKit a SwiftUI.</li>
<li>V správe sa uvádza, že zatiaľ čo Swift je prítomný v systéme macOS, v Secure Enclave systému iOS naďalej chýba, čo odhaľuje trendy v používaní programovacích jazykov na platformách spoločnosti Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37947772">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá rastúcim používaním Swiftu a SwiftUI v systéme iOS 17, pričom sa zameriava na úpadok programovacieho jazyka C a rastúce používanie Swiftu v binárnych súboroch iOS.</li>
<li>Skúma výhody aj nevýhody prepisovania kódu v jazyku Swift a zdôrazňuje dôležitosť vyhodnotenia návratnosti investícií pri prechode na nový jazyk.</li>
<li>Upozorňuje na problémy s výkonom rozhrania SwiftUI na starších zariadeniach a obsahuje skúsenosti používateľov s ťažkosťami s widgetmi a nepresným zobrazovaním údajov na platforme iOS spoločnosti Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html">Zaplaťte za rok ničoho</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa rozhodol zrušiť svoje predplatné služby Disney+ z dôvodu zvýšenia cien platformy a zastavenia produkcie zábavného priemyslu, čo viedlo k obmedzeniu nového obsahu.</li>
<li>Autor vyjadruje nespokojnosť so súčasnou ponukou služby Disney+, ako aj so zameraním sa na kvantitu namiesto kvality u streamovacích gigantov, ako sú Prime Video a Netflix.</li>
<li>Autor sa domnieva, že nedostatok nového obsahu vyplývajúci z oneskorenia výroby môže byť problémom pre udržanie predplatiteľov streamovacích služieb a nepredpokladá, že by v blízkej budúcnosti došlo k opätovnej aktivácii ich predplatného Disney+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949899">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou diskusie je používateľská skúsenosť, technická kvalita a obsah streamovacích služieb, konkrétne so zameraním na Netflix a Disney+.</li>
<li>Vyskytlo sa niekoľko problémov, ako napríklad používateľské rozhranie, dostupnosť obsahu a technické problémy, ktoré viedli k všeobecnej nespokojnosti s cenami, vyhľadávaním obsahu a ponukou hodnoty takýchto služieb.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patria alternatívne spôsoby prístupu k obsahu, ako je pirátstvo, finančná podpora umelcov, etické dôsledky streamovacích služieb a potreba nového a pútavejšieho obsahu. To vedie k návrhu, že ľudia by sa mali aktívnejšie zapájať, a nie len konzumovať médiá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars">Len platenie Figma, pretože nič iné nefunguje</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa delí o svoje skúsenosti s dvoma bezplatnými a otvorenými nástrojmi na navrhovanie: Figma a Penpot.</li>
<li>Figma u autora zvíťazila vďaka svojej spoľahlivosti, pokročilým funkciám a lepšej funkčnosti.</li>
<li>Napriek tomu, že autor oceňuje oba nástroje, uprednostňuje Figmu a plánuje ju používať aj v budúcnosti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946203">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V tomto vlákne sa diskutuje o prekážkach a obmedzeniach, ktoré sa vyskytujú v projektoch softvéru s otvoreným zdrojovým kódom, vrátane problémov so zdokonaľovaním a používateľskou prívetivosťou v mnohých iniciatívach slobodného a otvoreného softvéru (FOSS).</li>
<li>Zdôrazňuje zložitosť zosúladenia osobných hodnôt s potrebami projektu, základnú úlohu efektívnej komunikácie, rozsiahlej dokumentácie a dôkladného testovania, ako aj potrebu primeraného financovania a zdrojov.</li>
<li>Uznáva, že je ťažké konkurovať proprietárnemu softvéru, a uvádza príklady úspešných projektov FOSS a potenciálnych softvérových alternatív.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10">Peter Thiel bol informátorom FBI</a></h2>
<ul>
<li>Peter Thiel, technologický miliardár, bol odhalený ako informátor FBI, ktorý pracoval ako &quot;dôverný ľudský zdroj&quot; so zameraním najmä na zahraničné pokusy o infiltráciu do Silicon Valley.</li>
<li>Thielov čin, že sa stal informátorom FBI, sa považuje za súčasť jeho odklonu od Trumpa a hnutia MAGA.</li>
<li>Jeho úloha zvýrazňuje jeho vplyvné postavenie medzi pravicovými osobnosťami, ktoré spolupracovali s úradom, a tiež zdôrazňuje jeho osobný záujem o vládne agentúry prostredníctvom jeho obchodných podielov, ako je dátová spoločnosť Palantir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941881">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú predovšetkým na Petra Thiela, podnikateľa a informátora FBI, a skúmajú jeho rôzne kontroverzné kroky a názory.</li>
<li>Témou je Thielova kritika spoločnosti Google, údajné väzby na čínsku vládu, spolupráca s orgánmi činnými v trestnom konaní a jeho úloha pri páde portálu Gawker.</li>
<li>Tým sa do popredia dostáva mocenská dynamika medzi bohatými jednotlivcami, spravodajskými agentúrami a technologickým priemyslom, pričom sa vynárajú otázky o Thielovom dodržiavaní libertariánskych princípov a potenciálnych dôsledkoch jeho vzťahov a väzieb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/">Toyota prijíma severoamerický štandard nabíjania</a></h2>
<ul>
<li>Toyota Motor North America sa chystá prijať severoamerický štandard nabíjania (NACS) pre svoje batériové elektromobily (BEV) od roku 2025 na základe dohody so spoločnosťou Tesla.</li>
<li>Toto rozhodnutie umožňuje zákazníkom Toyoty a Lexusu prístup k viac ako 12 000 nabíjačkám Tesla Superchargers v Severnej Amerike a jeho cieľom je poskytnúť zákazníkom pohodlnejšie možnosti nabíjania a väčší dojazd.</li>
<li>Niektoré vozidlá Toyota a Lexus BEV budú vybavené portami NACS a zákazníkom s vozidlami vybavenými kombinovaným nabíjacím systémom (CCS) budú k dispozícii adaptéry na nabíjanie NACS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950014">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Prijatie severoamerického štandardu nabíjania elektrických vozidiel spoločnosťou Toyota pomáha spoločnosti Tesla tým, že zvyšuje rozšírenosť a význam siete Supercharger, čím posilňuje pozíciu spoločnosti Tesla na trhu elektrických vozidiel.</li>
<li>Diskurz naznačuje, že spoločnosť Tesla má potenciál stať sa nabíjacím monopolom, a zároveň sa diskutuje o relatívnej jednoduchosti zriadenia nabíjania oproti čerpacím staniciam, odhliadnuc od kompatibility siete Supercharger spoločnosti Tesla s inými stanicami.</li>
<li>Zaoberá sa témami, ako sú náklady a životnosť batérií Tesla, opätovné použitie a repasovanie batérií, vládne dotácie a technické aspekty štruktúr nabíjania elektrických vozidiel. Zdôrazňujú sa aj rozdiely v normách nabíjania medzi Európou a USA a regionálna účinnosť siete nabíjačiek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html">Výskumníci identifikovali najväčšiu slnečnú búrku v histórii v letokruhoch stromov starých 14 tisíc rokov</a></h2>
<ul>
<li>Vedci zistili v letokruhoch starých stromov najväčšiu známu slnečnú búrku spred 14 300 rokov.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že podobné udalosti v súčasnosti by mohli mať hrozivé následky, napríklad výpadky elektrickej energie a poškodenie telekomunikačných a satelitných systémov.</li>
<li>Tím kladie dôraz na pochopenie a prípravu na takéto slnečné búrky s cieľom chrániť našu globálnu komunikačnú a energetickú infraštruktúru, pričom odhaľuje, že je potrebné zistiť viac o správaní Slnka a súvisiacich rizikách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944269">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Kruhy stromov odhalili najväčšiu zaznamenanú slnečnú búrku, čo zdôrazňuje potrebu pripraviť sa na budúce slnečné búrky a chrániť elektrickú sieť. Ničivý účinok slnečnej búrky na súčasné technológie by mohol byť zničujúci.</li>
<li>Diskutuje sa o vplyve slnečných erupcií na Zem a obáva sa dlhodobých výpadkov elektrickej energie v dôsledku nedostatku náhradných transformátorov. Ochranným opatreniam nebránia finančné prostriedky ani politická vôľa, ale sú zamerané na dopady na jadrové elektrárne, vodné čerpadlá a distribúciu tovaru.</li>
<li>Medzi možné prístupy patrí uzemnenie ističov počas slnečných búrok, vytvorenie strategickej rezervy transformátorov a maskovanie transformátorov ako robotov. Logistické a finančné náklady na udržiavanie rezervy transformátorov sa zvažujú v porovnaní s potenciálnymi výsledkami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/">Instagram sa ospravedlňuje za vloženie slova &quot;teroristický&quot; do palestínskych bio prekladov</a></h2>
<ul>
<li>Instagram sa ospravedlnil za chybu automatického prekladu, ktorá nesprávne preložila životopisy so slovom &quot;palestínsky&quot; a arabskou frázou, čím vznikol urážlivý obsah.</li>
<li>Tento problém bol objavený a zdieľaný na TikTok, po čom Instagram začal do príslušných prekladov vkladať výraz &quot;teroristický&quot;.</li>
<li>Tento incident poukazuje na možné problémy so systémami automatizovaného prekladu vrátane pravdepodobnosti neobjektívnych alebo chybných prekladov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946080">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Instagram priznal a ospravedlnil sa za to, že jeho prekladateľský nástroj omylom zahrnul výraz &quot;terorista&quot; do prekladov palestínskych životopisov, čo vyvolalo obavy používateľov z možných škodlivých účinkov na ich živobytie a povesť.</li>
<li>Tento incident zdôrazňuje naliehavú potrebu zvýšených bezpečnostných opatrení a zrozumiteľnosti pri používaní strojovo asistovaných prekladov a zároveň vyvoláva diskusie o presnosti jazyka, zaujatosti jazykových modelov umelej inteligencie a dôveryhodnosti takýchto prekladov.</li>
<li>V širšom diskurze sa objavili obavy z vplyvu vlády na technologické organizácie, otázky ochrany súkromia a sporný izraelsko-palestínsky konflikt, pričom medzi významnými zmienkami bola aj novinárka Abby Martinová.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/">FCC pokračuje v zavádzaní pravidiel sieťovej neutrality podľa hlavy II v hlasovaní 3:2</a></h2>
<ul>
<li>FCC hlasovala v pomere 3:2 a predložila návrh na obnovenie pravidiel neutrality siete, ktoré regulujú poskytovateľov internetových služieb (ISP) ako bežných dopravcov.</li>
<li>Tento plán zahŕňa preklasifikovanie širokopásmového pripojenia na telekomunikačnú službu, čo FCC umožní kontrolovať poskytovateľov internetových služieb podľa hlavy II zákona o komunikáciách, podobne ako opatrenia prijaté v roku 2015, ale neskôr zrušené.</li>
<li>Návrh je teraz otvorený na verejné pripomienkovanie pred jeho finalizáciou, hoci sa očakávajú námietky zo strany odvetvia širokopásmového pripojenia na súde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944680">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí predovšetkým okolo účinkov rôznych zákonov o neutralite siete, pričom sa zameriava na kalifornský zákon a jeho dôsledky.</li>
<li>Účastníci diskutujú o možnosti poskytovateľov internetových služieb (ISP) uprednostňovať internetovú prevádzku, o prebiehajúcich právnych sporoch týkajúcich sa zákonov o neutralite siete a o zložitých otázkach jurisdikcie a regulácie.</li>
<li>V rozhovore sa skúmajú aj potenciálne vplyvy na plány služieb a monopoly poskytovateľov internetových služieb, pričom sa zdôrazňuje potreba regulácie na ochranu spotrebiteľov spolu s protichodnými názormi na neutralitu siete, vládne zásahy a voľný trh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac">Aplikácia Mojo je teraz k dispozícii v systéme Mac</a></h2>
<ul>
<li>Softvér Mojo, pôvodne vydaný pre Linux, je teraz k dispozícii aj pre používateľov počítačov Mac, ktorí si môžu stiahnuť, nainštalovať Mojo SDK a začať vyvíjať programy.</li>
<li>Oznámenie obsahuje pokyny na inštaláciu krok za krokom a upozorňuje na oficiálne rozšírenie Visual Studio Code pre aplikáciu Mojo, ktoré uľahčuje jej používanie.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje rýchlosť a výkon aplikácie Mojo na počítačoch Mac, odporúčajú sa rôzne zdroje vrátane dokumentácie a príkladov a predstavuje sa komunita Mojo Discord na ďalšie skúmanie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37942574">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie sa zameriavajú predovšetkým na programovací jazyk Mojo, jeho vývoj a porovnanie s inými jazykmi.</li>
<li>Prebiehajú diskusie o celkovom výkone aplikácie Mojo, jej integrácii s ekosystémom Python, marketingových stratégiách a požiadavkách na určité funkcie.</li>
<li>Názory sa rôznia, niektorí prejavujú záujem o vyskúšanie aplikácie Mojo a iní sú skeptickí voči jej tvrdeniam a kompatibilite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-19]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm">Komerčne dostupné stoličky v Star Treku</a></h2>
<ul>
<li>Článok obsahuje vyčerpávajúci zoznam stoličiek, ktoré sa objavili v seriáli a filmoch Star Trek.</li>
<li>Podrobne opisuje aj dizajn týchto stoličiek, ich výrobcov a ich výskyt v rôznych epizódach a scénach.</li>
<li>Tento prístup poskytuje nezvyčajný uhol pohľadu na sériu Star Trek a zameriava sa na často prehliadaný aspekt scénografie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37926849">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa točí okolo toho, ako sa každodenné predmety a nábytok využívajú ako futuristické rekvizity v sci-fi filmoch a seriáloch, ako sú Star Wars a Star Trek, čo si diváci často nevšimnú.</li>
<li>V diskusii sa skúma vizuálny štýl, scénografia a rekvizity pôvodných seriálov Star Trek, starých filmov o Jamesovi Bondovi a odklon od dizajnu v Deep Space Nine (DS9).</li>
<li>Účastníci rozhovoru sa zaoberajú tým, ako je vo vesmíre Star Treku zobrazená Hviezdna flotila, diplomatické vzťahy a komédia, a vyjadrujú svoju lásku k seriálu, pričom si všímajú niektoré nepríjemné aspekty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene">Čo je Demoscéna? Rozhovor</a></h2>
<ul>
<li>Demoscéna je subkultúra digitálneho umenia, ktorá sa zameriava na vytváranie a zdieľanie dem, čo sú audiovizuálne prezentácie. Túto komunitu, ktorá bola pôvodne spojená s herným pirátstvom, dnes tvoria umelci, programátori a inžinieri z celého sveta.</li>
<li>Demoscéna získala status nehmotného kultúrneho dedičstva, pričom &quot;demopárty&quot; sú kľúčovým miestom, kde môžu tvorcovia prezentovať a súťažiť so svojimi demosnímkami.</li>
<li>Záujemcovia o túto kultúru majú k dispozícii množstvo zdrojov vrátane online platforiem, súťaží, podujatí a komunitných platforiem, ako sú servery Discord. K dispozícii sú aj sprievodcovia, videá a podcasty, ktoré pomáhajú nováčikom pochopiť kultúru demoscény a zapojiť sa do nej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927344">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo demoscény, komunity technologických nadšencov, ktorí vytvárajú audiovizuálne demonštrácie, s dôrazom na osobné skúsenosti, vývoj demoscény, jej vplyv na životy účastníkov a priemysel.</li>
<li>Diskutuje sa v ňom aj o technických a umeleckých aspektoch demonštrácií, zdieľa sa o obľúbené demonštrácie a odporúča zdroje pre začínajúcich členov.</li>
<li>Na rozdiel od tvrdení o jej úpadku demoscéna - vnímaná ako umelecká forma, svedectvo programátorských zručností - naďalej prekvitá a vyvíja sa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/">Hacker vypustil ďalšie milióny záznamov používateľov služby 23andMe na fóre o počítačovej kriminalite</a></h2>
<ul>
<li>Hacker s prezývkou Golem zverejnil na fóre o počítačovej kriminalite milióny nových záznamov používateľov spoločnosti 23andMe, ktorá sa zaoberá genetickým testovaním.</li>
<li>Hacker tvrdí, že súbor údajov obsahuje informácie o používateľoch predovšetkým z Veľkej Británie a bohatších jednotlivcoch z USA a západnej Európy. Spoločnosť 23andMe v súčasnosti preveruje legitímnosť uniknutých údajov.</li>
<li>K tomuto úniku došlo po tom, čo spoločnosť 23andMe pred dvoma týždňami oznámila porušenie ochrany údajov. Zatiaľ nie je isté, koľko údajov používateľov bolo odcudzených a na aké účely boli použité. V reakcii na to spoločnosť 23andMe vyzvala používateľov, aby aktualizovali svoje heslá a zaviedli viacfaktorovú autentifikáciu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931383">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Konverzácia sa sústreďuje na otázky ochrany súkromia spoločnosti 23andMe súvisiace s genetickým testovaním, pričom používatelia spochybňujú schopnosti spoločnosti chrániť údaje a potenciálne zneužitie genetických informácií.</li>
<li>Vyjadrujú sa obavy z možnej diskriminácie zo strany zamestnávateľov a zneužitia zo strany orgánov činných v trestnom konaní v dôsledku zdieľaných genetických informácií, pričom sa zdôrazňujú potenciálne riziká a dôsledky.</li>
<li>Názory používateľov sa líšia, niektorí obhajujú prísnejšiu reguláciu a opatrenia na zabezpečenie údajov pre spoločnosti vykonávajúce genetické testovanie, zatiaľ čo iní minimalizujú riziká a zdôrazňujú individuálnu zodpovednosť za bezpečnosť údajov. To poukazuje na celkovú potrebu lepšej ochrany súkromia genetických údajov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two">Reflect - rámec webovej aplikácie pre viacerých hráčov so synchronizáciou v štýle hier</a></h2>
<ul>
<li>Reflect je nový rámec pre vývoj webových aplikácií pre viacerých hráčov, ktorý sa vyvinul z predchádzajúcej technológie Replicache. Kombinuje synchronizáciu stavu v štýle hry a transakčné riešenie konfliktov na efektívnu synchronizáciu údajov medzi používateľmi.</li>
<li>Na rozdiel od súčasných prístupov CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) prináša Reflect dodatočnú flexibilitu a jednoduchosť funkcií, ako sú čítače, operácie so zoznamami a vynucovanie invariantov.</li>
<li>Spravovaný server Reflect funguje ako autorita, ktorá vykonáva mutácie podľa svojho pravidla a poskytuje overovanie schém a jednoduché migrácie. Úloha a možnosti servera zvýrazňujú cieľ projektu Reflect: poskytnúť výkonnú, flexibilnú a intuitívnu platformu na vytváranie multiplayerových aplikácií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931373">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Reflect je rámec webovej aplikácie, ktorý umožňuje spoluprácu a synchronizáciu v reálnom čase medzi viacerými používateľmi a obsahuje riešenie konfliktov a dokončovanie hádaniek.</li>
<li>Rámec využíva systém Reflect/Replicache, ktorý využíva Relative Addressable Object Locator (RAOL) na replikáciu lokálnych aktualizácií medzi zariadeniami a pomáha prekonávať problémy pri spolupráci v reálnom čase.</li>
<li>Reflect funguje ako hostovaná služba, ktorá zjednodušuje pridávanie spolupráce viacerých hráčov do webových aplikácií využívajúcich systémy Test-Confirm-Reverse (TCR) namiesto systémov Conflict-free Replicated Data Type (CRDT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics">Porovnanie USB-C</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa porovnávajú rôzne káble USB-C vrátane kábla Thunderbolt 4 od spoločnosti Apple a lacnejších alternatív, ako sú káble Amazon Basics, NiceTQ a ATYFUER.</li>
<li>Thunderbolt 4 je označovaný za vysokokvalitný konektor, ktorý má kryt z nehrdzavejúcej ocele, odľahčenie ťahu a viacero pinov na rôzne možnosti prenosu dát a nabíjania.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje, že pri výbere káblov je potrebné zohľadniť faktory, ako je prenos dát a energie, konštrukcia, tvarový faktor a životnosť.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37929338">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo káblov USB-C, ich výrobných procesov a prevládajúcich problémov vrátane nespojiteľnosti všetkých 24 pinov v kábli a požiadavky na jasné označenie a certifikáciu.</li>
<li>Upozorňuje na ťažkosti pri rozlišovaní medzi možnosťami káblov, problém falšovaných káblov, zložitosť označovania káblov USB-C a frustráciu zo zavádzajúcich káblov predávaných na platformách ako Amazon.</li>
<li>Medzi ďalšie kľúčové body patrí používanie opakovačov alebo retimerov na boj proti strate signálu, nadmerná konštrukcia káblov pre vysoké rýchlosti prenosu dát, proprietárne konektory spoločnosti Apple a snaha EÚ o štandardizáciu s cieľom znížiť množstvo elektronického odpadu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/">Mám doživotný zákaz inzerovať na portáli Meta. Pretože učím Python.</a></h2>
<ul>
<li>Reuven, inštruktor Pythonu a Pandy, dostal trvalý zákaz inzerovať na platforme Meta, predtým známej ako Facebook.</li>
<li>Predpokladá sa, že systém umelej inteligencie spoločnosti Meta mohol omylom spojiť Reuvenove kurzy Python a Pandas so živými zvieratami, čo viedlo k zákazu.</li>
<li>Napriek odvolaniu sa proti rozhodnutiu sa zdá, že zrušenie zákazu je nepravdepodobné vzhľadom na politiku uchovávania údajov spoločnosti Meta. Reuven má teraz v úmysle inzerovať svoje kurzy na iných platformách a kritizuje závislosť spoločnosti Meta od umelej inteligencie pri rozhodovaní bez ľudského dohľadu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37939269">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa uvádzajú problémy so systémami zakazovania spoločnosti Facebook/Meta, najmä nedostatočná transparentnosť, chyby automatizácie a absencia ľudskej kontroly.</li>
<li>Autor zdôrazňuje potrebu lepšej zákazníckej podpory, potenciál zneužitia systémov riadených umelou inteligenciou a nadmernú moc, ktorú majú uzavreté platformy ako Facebook a Google.</li>
<li>V texte sa zdôrazňuje potreba väčšej transparentnosti, zodpovednosti a významnejšej úlohy človeka v rozhodovacích procesoch na viacerých technologických platformách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/localsend/localsend">Localsend: Open-Source alternatíva Airdrop</a></h2>
<ul>
<li>LocalSend, bezplatná aplikácia s otvoreným zdrojovým kódom, umožňuje bezpečné zdieľanie súborov a správ medzi blízkymi zariadeniami bez pripojenia na internet. Využíva rozhranie REST API a šifrovanie HTTPS.</li>
<li>Aplikácia nie je závislá od externých serverov a jej zdrojový kód vytvorený pomocou aplikácie Flutter si môžete voľne stiahnuť. Je k dispozícii na rôznych platformách.</li>
<li>Projekt má na GitHube viac ako 16 tisíc hviezdičiek a prijíma príspevky, ako sú preklady, opravy chýb a vylepšenia. Projekt sponzoruje Tien Do Nam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938183">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na open-source náhrady za Apple Airdrop so zameraním na multiplatformové riešenia zdieľania súborov, ako sú Localsend, Trebleshot, LocalShare, PairDrop, KDEConnect a Magic Wormhole.</li>
<li>Účastníci vyjadrujú nespokojnosť s absenciou interoperability medzi týmito platformami a navrhujú ich spojenie do jednej aplikácie.</li>
<li>V rozhovore sa tiež skúmajú obmedzenia služby Wi-Fi Direct a komerčné motívy, ktoré bránia rozvoju zdieľania súborov medzi platformami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z">Experiment z roku 1990, ktorého cieľom bolo overiť, či dokážeme rozoznať život na Zemi na diaľku</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia Carla Sagana z roku 1990 viedla k zmene pohľadu na hľadanie známok života na iných planétach, keď sonda Galileo identifikovala na Zemi kyslík, metán, vegetáciu a umelé rádiové vysielanie.</li>
<li>Jeho štúdia tvorí základ pre súčasné hľadanie známok života na iných planétach, čo je úloha, ktorá sa stáva mimoriadne dôležitou v súvislosti s vesmírnym teleskopom Jamesa Webba skúmajúcim atmosféry exoplanét.</li>
<li>Článok zdôrazňuje zložitosť hľadania a potvrdzovania známok života a zdôrazňuje potrebu viacerých vrstiev dôkazov a overovania. Hľadanie môže trvať roky alebo desaťročia, čo si vyžaduje dôkladné skúmanie a diskusiu vo vedeckej komunite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927734">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V úryvku sa rozoberajú ťažkosti a obmedzenia súčasných metód pri zisťovaní života na iných planétach a skúma sa možnosť existencie iných foriem života ako na báze uhlíka.</li>
<li>Zdôrazňuje úlohu uhlíka v zložitosti života a uvažuje o možnom objavení komplexných molekúl a alternatívnej chémie v extrémnych podmienkach.</li>
<li>Diskusie sa rozširujú o možnosti rôznych foriem života mimo nášho súčasného chápania a rôznych pohľadov na prírodu vrátane možností mimozemskej inteligencie. Témy sa týkajú aj známok života na iných planétach, technologických obmedzení a možnosti pozorovania Zeme mimozemskými civilizáciami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/">GPT-4 injekcia na podporu videnia</a></h2>
<ul>
<li>V príspevku na blogu sa opisuje zraniteľnosť kybernetickej bezpečnosti označovaná ako &quot;Prompt Injection&quot;, pri ktorej sú škodlivé údaje manipulované do textových výziev ohrozujúcich bezpečnosť systému.</li>
<li>Upozorňuje na nový prejav tejto zraniteľnosti, &quot;Visual Prompt Injection&quot;, pri ktorom sú smernice zamaskované v obrázkoch, ktoré má jazykový model, napríklad GPT-4, sledovať.</li>
<li>OpenAI aj Microsoft aktívne skúmajú obranu proti prompt injection, čím odhaľujú význam tohto problému a zdôrazňujú potrebu zohľadniť ho pri vytváraní služieb založených na jazykovom modeli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927357">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok upozorňuje na závažnú bezpečnostnú chybu, tzv. prompt injection, vo veľkých jazykových modeloch, ako je GPT-4. Táto chyba spočíva v tom, že nedôveryhodná výzva nahradí dôveryhodnú výzvu, čo môže ohroziť bezpečnosť aplikácie.</li>
<li>Zaoberá sa zložitosťou zosúladenia v systémoch umelej inteligencie a obmedzeniami existujúcich modelov, pričom zdôrazňuje potrebu obozretného používania veľkých jazykových modelov.</li>
<li>V dôsledku týchto hrozieb článok zdôrazňuje potrebu riešení a zvýšených bezpečnostných opatrení na boj proti takýmto zneužiteľným zraniteľnostiam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7">Nová pilulka Covid pomáha rýchlo odstrániť stratu vône a chuti</a></h2>
<ul>
<li>Ensitrelvir, nový antivírusový liek, preukázal potenciál pri zmierňovaní straty chuti a čuchu spôsobenej COVID-19, čím sa odlišuje od iných liečebných metód.</li>
<li>Na rozdiel od iných liečebných postupov je ensitrelvir dostupný pre osoby s miernymi až stredne závažnými príznakmi, nielen pre osoby s vysokým rizikom.</li>
<li>Japonsko udelilo pre tento liek mimoriadne povolenie a v súčasnosti prebiehajú jeho ďalšie klinické skúšky po povzbudivých výsledkoch predchádzajúcich skúšok, v ktorých sa znížil podiel účastníkov, ktorí pociťovali stratu čuchu a chuti v porovnaní s placebom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930266">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hlavnou témou diskusie je strata chuti a čuchu ako príznaky COVID-19, pričom jednotlivci sa podelili o svoje skúsenosti s anosmiou a možnými spôsobmi liečby, ako sú kapsaicínové nosové spreje a produkty na báze laktoferínu.</li>
<li>Rozhovory sa zameriavajú aj na vplyv týchto príznakov na pôžitok z jedla, metódy na zotavenie a možnosť rôznych variantov COVID zameraných na konkrétne oblasti tela.</li>
<li>Veľká pozornosť sa venuje aj používaniu doplnkov stravy a antivírusových liekov vrátane lieku Paxlovid, ktorý je známy svojou účinnosťou pri inhibícii replikácie vírusu, a nového lieku ensitrelvir, čo odráža ich potenciálny vplyv na zníženie závažnosti a frekvencie príznakov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637">Švédsko hlási poškodenie kábla s Estónskom v Baltskom mori</a></h2>
<ul>
<li>Švédsko oznámilo poškodenie svojho podmorského kábla na spojenie s Estónskom, ktoré sa zhoduje s poškodením fínsko-estónskeho plynovodu a kábla.</li>
<li>Nedávne snahy Švédska a Fínska o vstup do NATO po ruskej invázii na Ukrajinu sú zaujímavým kontextom týchto udalostí.</li>
<li>Hoci príčina škôd zostáva nejasná, začalo sa vyšetrovanie. Táto udalosť poukazuje na rastúce obavy týkajúce sa náchylnosti kritickej infraštruktúry v regióne Baltského mora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927255">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa zdôrazňuje význam miestnych serverov pre finančné inštitúcie po poškodení kábla v Baltskom mori spájajúceho Švédsko a Estónsko.</li>
<li>Uvažuje sa o rôznych alternatívnych metódach získavania časových signálov, ako aj o možnostiach sabotáže podmorských káblov a všeobecných zraniteľných miestach podmorských káblov.</li>
<li>Venuje sa aj obmedzeniam satelitného internetu, konkurencii medzi podmorskými káblami a Starlinkom a historickým incidentom, ktoré sa týkali Ruska, pričom sa poukazuje na rýchlosť svetla vo vesmíre, výhody satelitného internetu a možnosti Starlinku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota">Vedci objavili súvislosti medzi Alzheimerovou chorobou a črevnou mikroflórou</a></h2>
<ul>
<li>Nedávna štúdia odhalila súvislosť medzi črevnými baktériami, zápalom a zmenami v mozgu súvisiacimi s Alzheimerovou chorobou, čo naznačuje, že príznaky sa môžu prenášať prostredníctvom črevných baktérií.</li>
<li>Štúdia, ktorú viedli odborníci z University College Cork a King&#39;s College London, zdôrazňuje význam črevnej mikroflóry ako potenciálneho centra výskumu a intervencie pri Alzheimerovej chorobe.</li>
<li>Zistenia naznačujú, že skúmanie úlohy črevných mikróbov v počiatočných štádiách demencie by mohlo otvoriť cestu k novým terapeutickým postupom pri Alzheimerovej chorobe, ktorá je najčastejšou príčinou demencie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931424">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Vedci zistili predbežnú súvislosť medzi Alzheimerovou chorobou a črevnou mikroflórou, čo naznačuje, že by mohla zohrávať dôležitú úlohu pri ochorení.</li>
<li>Potenciálne preventívne opatrenia zahŕňajú zvýšený príjem omega-3 mastných kyselín a niektorých vitamínov, udržiavanie zdravej črevnej stravy, ako aj možné výhody agonistov GLP-1, pričom je potrebné zachovať opatrnosť vzhľadom na komplexnú povahu Alzheimerovej choroby.</li>
<li>Na úplné pochopenie rozsahu a povahy úlohy, ktorú črevná mikroflóra zohráva pri Alzheimerovej chorobe, je potrebný ďalší výskum. Štúdia sa zaoberala aj možnými spôsobmi liečby, ako sú antibiotiká a transplantácia stolice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Prečo je na stránke HN text sumáre v sivej farbe s nízkym kontrastom?</a></h2>
<ul>
<li>Text, na ktorý sa zameriava, je náročný na čítanie a spôsobuje namáhanie očí, čo vyvoláva otázky o jeho dizajne.</li>
<li>Tento problém vyvolal špekulácie, či išlo o premyslenú konštrukčnú voľbu alebo o nechcenú chybu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Reakcie</a></h3>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/">Podvod s falošnými aktualizáciami prehliadača sa mení</a></h2>
<ul>
<li>Podvod s aktualizáciami prehliadačov, pri ktorom sú používatelia pod zámienkou aktualizácie prehliadača podvedení a stiahnu si škodlivý softvér, sa opäť objavil, pričom hackeri teraz umiestňujú škodlivé súbory na decentralizovaný blockchain kryptomien.</li>
<li>Útočníci využívajú technológiu Binance Smart Chain, ktorá umožňuje ukladať škodlivé súbory ako kryptomenové transakcie, čo bezpečnostným expertom sťažuje vystopovanie a odstránenie škodlivého softvéru.</li>
<li>Spoločnosť Guardio Labs, ktorá sa zaoberá kybernetickou bezpečnosťou, zistila najmenej štyri skupiny aktérov, ktoré využívajú tieto podvodné aktualizácie prehliadača na šírenie škodlivého softvéru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930634">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Nový podvodný malvér využíva technológiu blockchain (Binance Smart Chain) na to, aby sa vyhol snahám služieb ako Cloudflare o odstránenie. BSC sa bráni zaradením zapojených adries na čiernu listinu.</li>
<li>Diskutuje sa o jedinečných obavách týkajúcich sa technológie blockchain vrátane zneužitia hostingových služieb BSC, jej dôsledkov na súkromie a vysledovateľnosť, nežiaduceho obsahu a potreby prevádzkovateľov uzlov zodpovedne riadiť tieto otázky.</li>
<li>Poukazuje sa na nárast podvodov pri prevzatí cez celú obrazovku, ako aj na vplyv JavaScriptu na bezpečnosť webu a používateľský zážitok a na významné zraniteľnosti v rámci populárnych platforiem, ako je WordPress, a centralizované riadenie v blockchainových systémoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/">Celý vyjednávací tím Bandcampu bol prepustený</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Songtradr, ktorá sa zaoberá licencovaním hudby, prepustila celý tím odborárov Bandcampu, keď získala platformu od spoločnosti Epic Games.</li>
<li>Spoločnosť Songtradr tvrdila, že prepúšťanie nesúviselo s aktivitami odborov, pretože nemali prístup k informáciám o členoch odborov, ale odbory tvrdia, že sa stretli s generálnym riaditeľom spoločnosti Songtradr.</li>
<li>Personálne zmeny viedli k zníženiu počtu zamestnancov redakcie Bandcampu o polovicu a k prepusteniu 12 z 13 podporných pracovníkov, ktorí majú nárok na odborové členstvo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938636">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Odborový vyjednávací tím spoločnosti Bandcamp bol prepustený, čo vyvolalo pochybnosti o možnej diskriminácii a spochybnenie zákonnosti a spravodlivosti takéhoto postupu.</li>
<li>Príspevok sa zaoberá širšími dôsledkami prepúšťania - jeho vplyvom na jednotlivcov, hospodárstvo a prínosmi odborov - ako aj úpadkom spoločnosti Bandcamp po jej prevzatí.</li>
<li>Rozhovor sa rozširuje na porovnanie odborov v USA a Európe, pričom sa diskutuje o pojmoch ako individualizmus, prebytok výrobcu a spotrebiteľa, cenová diskriminácia a hodnota práce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">Pilotný projekt bezplatného podávania daňových priznaní vedený IRS bude k dispozícii v 13 štátoch</a></h2>
<ul>
<li>Daňový úrad IRS predstavil pilotný program Direct File na daňovú sezónu 2024, ktorý umožní oprávneným daňovníkom v niektorých štátoch podať federálne daňové priznanie priamo a bezplatne.</li>
<li>Medzi zúčastnené štáty patria Arizona, Kalifornia, Massachusetts a New York. Služba Direct File bude prispôsobená mobilným zariadeniam a štruktúrovaná ako rozhovor, ktorý sa bude týkať určených typov príjmov a daňových úľav.</li>
<li>Cieľom pilotného projektu je vyhodnotiť uskutočniteľnosť a účinnosť programu Direct File pri zhromažďovaní kľúčových údajov pre jeho ďalší rozvoj. IRS predpokladá, že pred oficiálnym spustením programu dôjde k spresneniu podrobností a zmenám.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Daňový úrad (IRS) spustil v 13 štátoch pilotný program s názvom &quot;Direct File&quot;, ktorý ponúka bezplatné podávanie daňových priznaní pre niektorých daňovníkov s jednoduchšími daňovými priznaniami, zvyčajne pre osoby s nižšími príjmami.</li>
<li>Program vyvoláva diskusie o komplikovanom systéme podávania daňových priznaní v USA, o úlohách súkromných spoločností podávajúcich daňové priznania a o pretrvávajúcej požiadavke na jednoduchší daňový zákonník.</li>
<li>Zásah daňového úradu poskytovaním bezplatných online daňových služieb vyvolal dialóg o vplyve na súkromné spoločnosti podávajúce daňové priznania a o potrebe zapojenia vlády do zjednodušenia daňových procesov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Používanie aplikácie Goatse na zastavenie krádeže aplikácií</a></h2>
<ul>
<li>Zistilo sa, že slovná hra v prehliadači s názvom Sqword bola umiestnená na stránkach agregujúcich hry bez súhlasu jej tvorcu, čo viedlo ku krádeži príjmov z reklamy.</li>
<li>V reakcii na to tvorca nahradil hru známym šokujúcim obrázkom na týchto urážlivých webových stránkach.</li>
<li>Tento incident poukazuje na riziko používania rámov iFrame na zobrazovanie obsahu z iných webových lokalít, pretože môže viesť k strate kontroly nad zobrazovaným obsahom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa venuje predovšetkým rôznym témam, najmä hotlinkingu, neslávne známemu internetovému obrázku &quot;Goatse&quot;, krádežiam webových stránok, šokujúcemu obsahu a bezpečnostným zraniteľnostiam webových stránok.</li>
<li>Účastníci si vymenia osobné skúsenosti, názory a prediskutujú možné právne dôsledky spojené s týmito otázkami.</li>
<li>Zapojenie rôznych zainteresovaných strán predstavuje viacrozmerný pohľad na tieto témy, pričom sa zdôrazňuje neustály vývoj internetu a s ním spojené výzvy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">Majitelia malých podnikov tvrdia, že sú nútení zamestnávať policajtov mimo služby na zabezpečenie bezpečnosti</a></h2>
<ul>
<li>Majitelia malých podnikov v Minneapolise uvádzajú, že sú nútení zamestnávať policajtov mimo služby na zabezpečenie bezpečnosti, pričom sa obávajú negatívnych dôsledkov zo strany orgánov činných v trestnom konaní, ak sa im nepodriadia.</li>
<li>Mesto chce napadnúť súdny príkaz z roku 1997, ktorý obmedzuje riadenie vedľajších bezpečnostných úloh policajtov z dôvodu obáv z korupcie a rasových predsudkov v rámci policajného zboru.</li>
<li>Najmä medzi prisťahovalcami a menšinovými vlastníkmi zdôrazňujú obavy z vysokých nákladov a neuspokojivého výkonu najatých úradníkov zložitosť a kontroverznosť tejto problematiky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii sa rozoberá široké spektrum otázok vrátane policajnej práce, korupcie, bezpečnostných služieb, kontroly zbraní a zapojenia podnikov a vlády.</li>
<li>Zaoberá sa nesprávnym postupom polície, zneužitím právomocí, obavami z korupcie a údajným konfliktom záujmov, keď sa na bezpečnostné úlohy najímajú policajti mimo služby.</li>
<li>Témami diskusie sú účinnosť opatrení na kontrolu zbraní, rôzne stratégie verejnej bezpečnosti, spoločenská zodpovednosť podnikov, krádeže v maloobchode a úloha poistenia pri náhrade škôd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">Frasier Fantázia</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; je nová ťahová RPG hra na motívy televízneho seriálu &quot;Frasier&quot;, v ktorej sa hráči vžívajú do úlohy doktora Frasiera Cranea a zúčastňujú sa mnohých dobrodružstiev.</li>
<li>Hra je plná veľkonočných vajíčok a odkazov na televízny seriál a môžete ju hrať pomocou klávesov so šípkami alebo WASD, pričom klávesy J a K fungujú ako A a B.</li>
<li>Hra získala pozitívne ohlasy od hráčov za úspešné kopírovanie atmosféry televízneho seriálu s príjemnými odkazmi a vtipmi a je k dispozícii na stiahnutie s voliteľnou funkciou darovania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V komentároch sa diskutuje o témach súvisiacich so sitcomom Frasier vrátane myšlienky vytvoriť epizódy generované umelou inteligenciou.</li>
<li>Diskutuje sa o novej sezóne, o porovnaní s pôvodným seriálom a o potenciálnych finančných aspektoch seriálu.</li>
<li>Diváci sa vyjadrujú aj k prepojeniu seriálu s Cheers a Park Street Under, k zobrazeniu volajúcich v seriáli Frasier a k ďalším projektom Kelseyho Grammera, pričom vyjadrujú zmes nadšenia, skepsy, radosti a nostalgie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">Šifrovanie súkromných údajov a súkromnej komunikácie je teraz etickou povinnosťou</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa zdôrazňuje kľúčová úloha end-to-end šifrovania pri ochrane súkromia pred možnými zákonmi o masovom sledovaní a upozorňuje sa na riziko, ktoré predstavuje pre informátorov, novinárov a zdravotníckych pracovníkov.</li>
<li>Na ochranu digitálnej komunikácie sa odporúčajú nástroje, ako sú siete VPN, šifrovacie protokoly a bezpečné platformy na zasielanie správ. Na podporu humanistického digitálneho prostredia slúži aj slobodný softvér, otvorené štandardy a technológia blockchain.</li>
<li>Autor vyzýva na kolektívnu akciu a občiansku neposlušnosť v boji proti uplatňovaniu zákonov o invazívnom sledovaní.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá etickou zodpovednosťou šifrovania súkromných údajov a komunikácie, pričom sa zameriava na vzťah medzi etikou, zákonmi a šifrovaním.</li>
<li>Zdôrazňuje úlohu odborníkov v oblasti technológií pri vzdelávaní o nástrojoch na ochranu súkromia, poukazuje na význam ochrany súkromia v súvislosti s rastúcim vládnym dohľadom a na ťažkosti pri vytváraní opatrení na ochranu súkromia, ktoré by boli pre používateľov prijateľné.</li>
<li>Článok obsahuje aj diskusie o politickej situácii v Poľsku, nedemokratických obvineniach a rizikách straty súkromia a možnej manipulácie v digitálnej ére.</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">Ishkurov sprievodca elektronickou hudbou</a></h2>
<ul>
<li>Symbol &quot;+ - H&quot; označuje pridávanie alebo odoberanie vodíka v chemickej reakcii alebo vzorci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusie na Hacker News a v sekciách komentárov sa zameriavajú na používanie modelov umelej inteligencie na klasifikáciu a odporúčanie hudobných žánrov, pričom názory sa rozchádzajú medzi ľudským zásahom a používaním údajov z platforiem, ako je Spotify.</li>
<li>Diskutuje sa o nedostatku nových žánrov a subkultúr v elektronickej hudbe, pričom niektorí to dávajú do súvislosti s nedostatkom štandardov poznateľnosti, zatiaľ čo iní poukazujú na vznik menších online ník.</li>
<li>Rozhovory sa točia aj okolo webovej stránky &quot;Guide to Electronic Music&quot;, jej žánrovej klasifikácie, odporúčaní interpretov a pretrvávajúcej popularity a nostalgie. Preberajú sa aj otázky týkajúce sa legitímnosti hudobných žánrov a návrhy na elektronickú hudbu bez vokálov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">Technický riaditeľ odsúdený na 5 rokov v súvislosti so systémom IP adries</a></h2>
<ul>
<li>Amir Golestan, výkonný riaditeľ spoločnosti Micfo LLC, bol odsúdený na päť rokov odňatia slobody za podvody s falošnými spoločnosťami s cieľom získať viac ako 735 000 IP adries z amerického registra internetových čísel (ARIN).</li>
<li>Golestan sa priznal k 20 bodom obžaloby z podvodu a v rámci trestu musí nahradiť spoločnosti ARIN škodu.</li>
<li>Tento prípad poukazuje na to, ako sa v dôsledku klesajúcej dostupnosti IP adries stali tieto veľmi cenným tovarom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Generálny riaditeľ technologickej spoločnosti bol odsúdený na päť rokov odňatia slobody za podvody s IP adresami.</li>
<li>Diskusia sa dotýka aj zodpovednosti organizácií, ako je Amazon, pri zamedzovaní predaja falšovaného tovaru, ako aj jedinečných aspektov súdneho systému USA.</li>
<li>Skúmajú sa aj témy od orgánov činných v trestnom konaní, dôsledkov trestnej činnosti, trhu s IP adresami, daňových únikov, podvodov, používania pseudonymov a kritiky trestného systému.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">Psytrance Sprievodca</a></h2>
<ul>
<li>Tento sprievodca poskytuje komplexný pohľad na rôzne subžánre psytrance hudby, ako je psychedelický, progresívny psy a minimálny psy, s popisom, slávnymi umelcami a značkami.</li>
<li>Obsahuje zoznamy skladieb Spotify zodpovedajúce jednotlivým subžánrom, ktoré poslucháčom ponúkajú vybrané skladby.</li>
<li>Sprievodca sa venuje aj hudbe chilloutu a podrobne opisuje jej prepojenie s psytrance scénou, pričom upozorňuje na významných umelcov a vydavateľstvá.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Online diskusie sa zameriavajú najmä na charakteristiku, tvorbu a vývoj psytrance hudby a jej subžánrov.</li>
<li>Používatelia sa delia o cenné informácie, ako sú tipy, odporúčania a zdroje na produkciu a počúvanie tohto typu hudby, vrátane aspektov, ako je dôležitosť tempa a techniky mixovania DJ-ov.</li>
<li>Témy sa venujú aj kultúrnemu aspektu, skúmajú vplyvy kultov a kategorizáciu hudobných žánrov, čím poskytujú komplexné pochopenie psytrancu a príbuzných žánrov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">Zefektívnenie CRDT</a></h2>
<ul>
<li>Príspevok na blogu sa zaoberá stratégiami na zvýšenie efektívnosti kolaboratívnych editorov v reálnom čase (CRDT), konkrétne pre editor pixelového umenia s použitím techník, ako sú hexakódy, ukladanie UUID (univerzálnych jedinečných identifikátorov) a farieb do tabuliek a použitie kódovania dĺžky behu.</li>
<li>Okrem toho sa v ňom podrobne rozoberajú prístupy ku kompresii údajov, ako je kódovanie dĺžky behu a binárne kódovanie, s cieľom znížiť veľkosť údajov, a rozoberajú sa jedinečné spôsoby kompresie údajov o stave CRDT pomocou rôznych optimalizačných techník, ktoré vedú k pôsobivému 98 % zníženiu veľkosti.</li>
<li>Ďalej sa zmieňuje o knižniciach CRDT, ktoré integrovali tieto optimalizačné techniky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa navrhuje zvýšiť účinnosť bezkonfliktných replikovaných dátových typov (Conflict-free Replicated Data Types - CRDT) prostredníctvom kompresných schém a alternatívnych metód generovania univerzálnych jedinečných identifikátorov (UUID).</li>
<li>Diskutuje sa v nej o konverzii dátových štruktúr založených na JSON do binárneho formátu, ich ďalšej kompresii pomocou algoritmov, ako sú brotli a LZ4, a o možnostiach použitia kompresie LZ4 na prenos dát po drôte.</li>
<li>Skúmala sa aj možnosť využitia bezstratových algoritmov kompresie obrazu, ako je PNG, v CRDT, pričom sa diskutovalo o problémoch s výkonom pri demonštráciách, ktoré by sa mali zlepšiť.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D: Syntéza 4D pohľadu v reálnom čase s rozlíšením 4K</a></h2>
<ul>
<li>Článok predstavuje metódu s názvom 4K4D určenú na syntézu dynamických 3D scén v reálnom čase v rozlíšení 4K.</li>
<li>Predstavuje 4D reprezentáciu mračna bodov, ktorá podporuje hardvérovú rasterizáciu vedúcu k rýchlemu vykresľovaniu.</li>
<li>Na zvýšenie kvality a naučenie modelu z videí RGB je vyvinutý nový hybridný model vzhľadu a jedinečný diferencovateľný algoritmus hĺbkového peelingu. Tým sa prekonáva rýchlosť a kvalita vykresľovania predchádzajúcich metód.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Výskumníci vyvinuli systém syntézy 4D pohľadu v reálnom čase, ktorý dokáže vykresľovať videá v rozlíšení 4K s potenciálnym využitím v prostrediach virtuálnej reality (VR) a rozšírenej reality (AR).</li>
<li>Tento systém si často vyžaduje výkonný počítač, pričom jeho perspektívne aplikácie siahajú od športu až po koncerty a filmovú tvorbu.</li>
<li>Komentátori vyzdvihujú pôsobivý pokrok v dynamickom vykresľovaní scén pomocou technológie NeRF (Neural Radiance Fields) a dokonca sa objavujú špekulácie o jej možnom využití v hologramoch a holografických displejoch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: Otvorený jazykový model pre matematiku</a></h2>
<ul>
<li>Článok predstavuje Llemmu, vysoko pokročilý jazykový model špeciálne navrhnutý pre matematiku.</li>
<li>Diskutuje sa o vynikajúcom výkone Llemmy, pričom sa zdôrazňuje jej náskok pred ostatnými existujúcimi modelmi v benchmarku MATH, ako aj jej zdatnosť pri používaní nástrojov a formálnom dokazovaní tvrdení.</li>
<li>Všetky artefakty a zdroje spojené s modelom sú zverejnené na otvorené použitie, čo je cenné pre tých, ktorí sa zaujímajú o výpočty a jazyk, umelú inteligenciu a logiku v informatike.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok podrobne opisuje otvorený jazykový model pre matematiku s názvom Llemma a zdôrazňuje jeho silné stránky a vylepšenia oproti iným unikátnym modelom proverov, najmä v oblasti automatického dopĺňania, prekladu a sumarizácie odkazov.</li>
<li>Treba však poznamenať, že Llemma zaostáva v efektívnom dokazovaní tvrdení v porovnaní so špecializovanými modelmi proverov.</li>
<li>Kontextualizácia použitia týchto modelov, článok demonštruje nájdenie determinantu súčinu dvoch matíc, čo viedlo k 24, pridanie praktického použitia k jeho teoretickej diskusii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">Čo sa stalo s blogovaním pre radosť?</a></h2>
<ul>
<li>Autor blogu vyjadruje nespokojnosť so zvýšeným dôrazom na monetizáciu, získavanie sledovateľov a zvyšovanie návštevnosti blogov, čo podľa neho odvádza pozornosť od ich pôvodného účelu ako prostriedku sebavyjadrenia.</li>
<li>Kritizujú rozšírené používanie obchodných podnetov a zoznamov, ktoré sú prispôsobené skôr ziskovosti a produktivite než skutočnej tvorbe obsahu.</li>
<li>Napriek zmene v odvetví sa autor plánuje naďalej sústrediť na vášnivé písanie o témach, ktoré ho zaujímajú. Zdôraznili svoj zámer napísať v budúcnosti príspevok o videohre Baldur&#39;s Gate 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Úpadok tradičného blogovania je spôsobený viacerými faktormi, ako je nasýtenie nekvalitným obsahom, vplyv obsahového marketingu a SEO, nárast sociálnych médií, finančná nestabilita a riziko obťažovania.</li>
<li>Zmeny v oblasti tvorby online obsahu spôsobuje aj posun k platformám videí, ako sú YouTube a TikTok, presadzovanie zákonov EÚ voči americkým spoločnostiam a komercializácia internetu.</li>
<li>Významnú úlohu zohrávajú nevýhody, ako sú obavy o súkromie a autocenzúra pri zdieľaní osobného obsahu online, ako aj diskusie o osobnom vyjadrení v porovnaní s monetizáciou a veľkosťou publika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">Patlabor 2, film: realistické zobrazenie moderného leteckého boja</a></h2>
<ul>
<li>Film &quot;Patlabor 2: The Movie&quot; je oceňovaný za presné zobrazenie moderného leteckého boja, najmä za scénu, ktorá demonštruje zachytenie riadené zo zeme (GCI) s dôrazom na technické detaily.</li>
<li>Scéna zobrazuje kybernetický útok, ktorý vyústi do simulovaného súboja medzi spriatelenými lietadlami a zahŕňa falšovanie GPS, hackerské útoky a rušenie signálu.</li>
<li>Autenticitu scény umocňuje dobovo presná technika, realistické dialógy a taktická správnosť, ktorú vojenskí experti považujú za najvernejšie zobrazenie leteckých operácií v histórii filmu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok analyzuje zobrazenie leteckého boja v anime filme &quot;Patlabor 2&quot; s hypotézou, že kultúrne rozdiely a vplyv americkej armády môžu zvýšiť jeho realistickosť.</li>
<li>Súvisiace diskusné vlákno rozširuje témy o vojenskú sci-fi a realizmus v anime a mange, ktoré sú zatienené všeobecnou nespokojnosťou s nedostatkom inšpiratívnych možností v tomto žánri.</li>
<li>Konverzácia sa rozširuje o odporúčanie ďalších anime a filmov súvisiacich s témami z reálneho sveta a o spoločný záujem o uzemnené techno-thrillery.</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">Superlineárne výnosy</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa skúma koncept superlineárnych výnosov, pri ktorých výsledky prekonávajú očakávania, bežne sa vyskytujúci v oblastiach, ako je podnikanie, energetika a vedomosti, pričom exponenciálny rast a prahové hodnoty sú hlavnými prispievateľmi.</li>
<li>Zdôrazňuje sa význam využívania týchto výnosov pre úspech a odporúča sa, aby jednotlivci uprednostňovali vzdelávanie a zamestnania, ktoré ponúkajú zložený rast, aby dosiahli exponenciálny rast.</li>
<li>Venuje sa možnostiam a faktorom, ktoré uľahčujú výnimočný pracovný výkon, a diskutuje o rastúcom význame cenného objavu v oblasti nerovnosti príjmov. Zaoberá sa aj potenciálnymi hrozbami pre rovnosť a účinkami rodičovského tlaku na kariérne rozhodnutia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V článku sa rozoberá celý rad tém vrátane superlineárnych výnosov, hodnoty esejí Paula Grahama a súvislosti medzi mocou a bohatstvom.</li>
<li>Venuje sa aj úlohe ekonomických faktorov v politike, príjmovej nerovnosti a kontrole úspešných jednotlivcov v spoločnosti.</li>
<li>Ďalej skúma dôsledky a výzvy umelej inteligencie, distribúcie informácií a rozhodovania v spoločnosti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">Láska po živote: Richard Feynman v liste svojej zosnulej manželke (2017)</a></h2>
<ul>
<li>The Marginalian je webová stránka, ktorá ponúka obsah bez reklám na široké témy, ako je umenie, veda, filozofia a poézia, a hľadá dary na svoju existenciu.</li>
<li>Článok opisuje príbeh fyzika Richarda Feynmana a jeho manželky Arline a zdôrazňuje výzvy, ktorým museli čeliť vo svojom manželstve.</li>
<li>Ďalším významným aspektom je Feynmanov postoj k vedeckým dôsledkom mystických javov vrátane srdcervúceho listu, ktorý napísal svojej zosnulej manželke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá obrazom fyzika Richarda Feynmana, skúma jeho úprimný list zosnulej manželke a obvinenia zo zneužívania a nevery v jeho živote.</li>
<li>Vyvoláva otázky o zjednodušovaní verejných činiteľov na &quot;dobré&quot; alebo &quot;zlé&quot; a o vhodnom načasovaní kritiky - v čase ich najväčšej slávy alebo po ich páde.</li>
<li>Diskusie sa rozširujú o zložité témy, ako sú zložitosti ľudskej morálky, vplyv osobných činov na verejnú mienku a širšie témy, ako je sexuálne správanie a verejné vzdelávanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sk/2023/10/26">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Približne polovica zamestnancov Bandcampu bola prepustená</a></h2>
<ul>
<li>Nezávislá hudobná platforma Bandcamp prepustila približne polovicu zamestnancov po tom, čo ju od spoločnosti Epic Games prevzala spoločnosť Songtradr, ktorá sa zaoberá obchodovaním s hudobnými právami.</li>
<li>Prepúšťanie prichádza po tom, čo predchádzajúci vlastník, spoločnosť Epic Games, predtým prepustil 16 % zamestnancov, čo naznačuje pokračujúcu reštrukturalizáciu v rámci spoločností.</li>
<li>Hoci spoločnosť Songtradr ponúkla pracovné miesta 50 % zamestnancov Bandcampu, zatiaľ neobjasnila, či uzná ich odbory. Prepustení zamestnanci majú nárok na odstupné.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Hudobná platforma Bandcamp oznámila výrazné prepúšťanie, ktoré sa dotklo približne polovice jej zamestnancov. Príčina tohto rozhodnutia zostáva nešpecifikovaná, pričom medzi možné faktory patria finančné aspekty, zastarané používateľské rozhranie a nedostatočná propagácia nezávislých umelcov.</li>
<li>Diskutuje sa aj o prevzatí spoločnosti Songtradr a o tom, ako by táto akvizícia mohla ovplyvniť budúcnosť Bandcampu.</li>
<li>Článok sa zaoberá aj výhodami a nevýhodami streamovacích platforiem, ako je Spotify, najmä ich platobnou štruktúrou, ako aj možnosťami alternatívnych platforiem a spôsobmi podpory umelcov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">Spoločnosť LinkedIn prepúšťa takmer 700 zamestnancov</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn, dcérska spoločnosť Microsoftu, prepúšťa takmer 700 zamestnancov v rámci reštrukturalizácie celej spoločnosti.</li>
<li>Toto rozhodnutie nasleduje po predchádzajúcom májovom oznámení o prepustení 716 zamestnancov, a to napriek rastu príjmov a zvýšenému počtu členov.</li>
<li>Spoločnosť pripisuje toto prepúšťanie zmenám v správaní zákazníkov a pomalšiemu rastu tržieb, čo odráža širší trend v technologickom priemysle, keď podobné prepúšťanie prebieha v spoločnostiach Amazon, Google a Meta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn je pod paľbou kritiky používateľov kvôli obavám z nerelevantného obsahu, politického tlaku a nevhodných komentárov, čo vyvoláva sklamanie z jeho smerovania a riešenia týchto problémov.</li>
<li>Používatelia vyjadrili obavy týkajúce sa ochrany súkromia, nadmerného množstva spamu od náborárov a vnímaného zníženia kvality obsahu.</li>
<li>Napriek kritike niektorí jednotlivci stále považujú túto platformu za cennú na profesionálne účely, ako je hľadanie práce a vytváranie sietí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">Zložka herbicídu Roundup súvisí s epidemickým chronickým ochorením obličiek</a></h2>
<ul>
<li>Štúdia vedcov z Duke University spája glyfosát, účinnú zložku prípravku Roundup, so značným počtom chronických ochorení obličiek vo vidieckych komunitách na Srí Lanke.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že glyfosát môže vytvárať komplexy s určitými stopovými kovmi v tvrdej vode, čo mu umožňuje zostať v nej dlhší čas. Okrem toho sa v pitnej vode obcí zistili vyššie hladiny škodlivého fluoridu a vanádu.</li>
<li>Tieto zistenia poukazujú na potenciálne vážne zdravotné riziko glyfosátu a zdôrazňujú potrebu dôkladného preskúmania potenciálnych dôsledkov iných kontaminantov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovory sa týkajú rôznych aspektov vrátane potenciálnych vplyvov glyfosátu (hlavnej zložky herbicídu Roundup) na zdravie, jeho prínosu pre poľnohospodárstvo a diskusií o jeho bezpečnosti a riadení.</li>
<li>Medzi vedľajšie diskutované témy patrí vplyv geneticky modifikovaných plodín, obavy zo znečistenia vody, vplyv záujmov firiem a podozrenia z astroturfingu alebo manipulácie názorov.</li>
<li>Komplexné diskusie zdôrazňujú zložité kompromisy a aspekty spojené s používaním glyfosátu a poukazujú na potrebu intenzívnejšieho výskumu a regulácie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">: Radical (YC W23) - Autonómne výškové solárne lietadlo</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť Radical, ktorú spoluzaložili James a Cyriel, vytvorila autonómne lietadlo poháňané slnečnou energiou, ktoré je schopné nepretržitého letu v stratosfére, pričom jeho prototyp sa už testuje viac ako 24 hodín.</li>
<li>Lietadlo je poháňané batériami, využíva solárne články pripevnené na krídlach a je určené na rôzne úlohy, ako je snímanie, detekcia a telekomunikácie. Operuje vo veľkých výškach, aby sa vyhlo mrakom a leteckej doprave.</li>
<li>Spoločnosť Radical sa snaží ponúkať na trhu nákladovo efektívne riešenia využívaním ľahko dostupných komponentov a rýchlym opakovaním procesu navrhovania. Ich nadchádzajúcim cieľom je otestovať lietadlo v plnom rozsahu budúci rok.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť Radical, ktorej zakladatelia majú skúsenosti s leteckým inžinierstvom a spoločnosťou Amazon Prime Air, pracuje na dróne poháňanom slnečnou energiou na nepretržitý stratosférický let.</li>
<li>Dron, ktorý využíva hotové súčasti na dosiahnutie nákladovej efektívnosti, je určený na zobrazovacie, snímacie a telekomunikačné účely a absolvoval 24-hodinový nepretržitý let.</li>
<li>Spoločnosť teraz smeruje k vývoju lietadla v plnom rozsahu s rozpätím krídel 110 stôp, čo vyvoláva diskusie o jeho technických detailoch, potenciálnych aplikáciách a etických dôsledkoch súvisiacich so sledovaním.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">Detroit chce byť prvým veľkým americkým mestom, ktoré zdaní hodnotu pôdy</a></h2>
<ul>
<li>Detroit sa chce stať prvým veľkým mestom v USA, ktoré zavedie daň z hodnoty pozemkov s cieľom bojovať proti chátraniu a stimulovať rozvoj.</li>
<li>Napriek určitému oživeniu v centre mesta sú veľké časti Detroitu naďalej sužované prázdnymi pozemkami a opustenými stavbami.</li>
<li>Cieľom navrhovanej dane z hodnoty pozemkov je motivovať vlastníkov pozemkov, aby svoje nehnuteľnosti buď rozvíjali, alebo ich predali záujemcom, čím by sa potenciálne znížila zanedbanosť a podporili ďalšie investície v meste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Rozhovor sa zameriava na zavedenie dane z hodnoty pozemkov (LVT) a jej potenciálne účinky, ako je odrádzanie od špekulácií s nehnuteľnosťami a podpora rozvoja v nedostatočne rozvinutých oblastiach.</li>
<li>Skeptici vyjadrujú obavy z problémov pri určovaní hodnoty pôdy a možného zneužitia zo strany štátnych orgánov.</li>
<li>Ďalšími témami diskusie sú dane z nehnuteľností, dostupné bývanie, zahusťovanie miest a potenciálny vplyv na vlastníkov nehnuteľností.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - LLM s vlastnou úpravou pamäte pre neobmedzený kontext</a></h2>
<ul>
<li>MemGPT je chatbot s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý využíva samoregulujúcu pamäť na rozšírenie kontextu, čo mu umožňuje komunikovať s databázami SQL a lokálnymi súbormi.</li>
<li>Využíva pokročilý model GPT-4 a možno ho nastaviť na platformách, ako je Discord, alebo spustiť lokálne, kde môžu používatelia načítavať a vyhľadávať údaje.</li>
<li>Projekt je aktívne podporovaný a podporuje spätnú väzbu a príspevky používateľov, čo naznačuje, že systém reaguje a vyvíja sa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Autori MemGPT prezentujú svoj model implementovaný so samoregulujúcou pamäťou pre neobmedzený kontext, zapájajú sa do diskusie na Hacker News a poskytujú bota Discord a open-source kód na experimentovanie.</li>
<li>Diskusia sa sústreďuje na rekurzívne sumarizovanie v chatbotoch, obmedzenia kontextového okna v jazykových modeloch, techniky na správu pamäte, používanie priemerujúcich vektorov na skrátenie dĺžky a budúce možnosti vytvárania kontinuálnych chatbotov.</li>
<li>Rozhovor sa rozširuje o explicitnú a implicitnú správu pamäte, externý kontext, hierarchické pamäťové systémy, integráciu viacerých agentov, pričom autori aktívne prijímajú spätnú väzbu na prekonanie obmedzení dĺžky kontextu v ich prístupe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Lepšie smerovanie servera HTTP v Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>V nadchádzajúcej verzii Go 1.22 sa zavedú významné vylepšenia predvoleného multiplexora služieb HTTP, ktorý poskytne pokročilé možnosti porovnávania vzorov.</li>
<li>Autor vysvetľuje, ako sa dá tento nový multiplexor použiť, a porovnáva jeho funkcie s knižnicami tretích strán, ako je gorilla/mux, z čoho vyplýva, že ich môže potenciálne nahradiť.</li>
<li>Očakáva sa, že vylepšená funkcia vo verzii Go 1.22 ovplyvní odporúčania pre balíky smerovačov a prinesie pozitívnu zmenu pre komunitu programátorov Go.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia zahŕňa rôzne témy týkajúce sa smerovania servera HTTP v programovacom jazyku Go, ako napríklad použitie paniky pri vynucovaní viacnásobnej zhody smerovania a porovnanie argumentov o chybách kompilácie a panike.</li>
<li>Rozhovor sa venuje konkrétnym projektom, ako je gorilla/mux, potenciálnym zmenám štandardnej knižnice a návrhom kontrolérov a trás vo webových rámcoch.</li>
<li>Širšou témou je prehľadnosť, predvídateľnosť, kompromisy a výhody a nevýhody využívania rôznych metodík a technológií pri vývoji webových stránok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">Odchod z Twitteru nemal vplyv na návštevnosť NPR</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa podrobne rozoberá problematika &quot;enshittifikácie&quot; digitálnych platforiem a poukazuje sa na jej nepriaznivé účinky na používateľov, vydavateľov a inzerentov.</li>
<li>Ako príklad sa skúma konanie Elona Muska na Twitteri a zároveň sa obhajujú regulačné metódy na zvládnutie takýchto výziev.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje potreba regulácie &quot;práva na odchod&quot;, ktorá by posilnila hospodársku súťaž a zabránila platformám získať nadmernú moc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na vplyv Twitteru na návštevnosť webu NPR a následnú hodnotu Twitteru pre novinárov. Zahŕňa aj obavy týkajúce sa komôr ozveny a dezinformácií na tejto platforme.</li>
<li>Uvažuje sa o klesajúcom kultúrnom význame Twitteru, o výhodách a nevýhodách jeho verifikačného systému a o prepojení Elona Muska s Twitterom.</li>
<li>Diskutuje sa aj o označovaní NPR ako média financovaného štátom a o možných predsudkoch, ktoré by mohli vyplývať zo štátneho sponzorstva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Dnes bola prepustená približne polovica spoločnosti Bandcamp&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Spoločnosť nedávno zaznamenala výrazné prepúšťanie, ktoré sa dotklo mnohých zamestnancov.</li>
<li>Prepúšťanie sa dotklo rôznych oddelení vrátane redakcie a podporných pracovníkov.</li>
<li>Medzi prepustenými boli aj dvaja redakční kolegovia a väčšina pomocného personálu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Približne 50 % zamestnancov spoločnosti Bandcamp bolo prepustených.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - Súkromný klient služby YouTube</a></h2>
<ul>
<li>FreeTube je desktopový prehrávač YouTube s otvoreným zdrojovým kódom zameraný na ochranu súkromia, ktorý blokuje reklamy, zabraňuje sledovaniu prostredníctvom súborov cookie a JavaScriptu a ukladá odbery a históriu lokálne vo vašom zariadení.</li>
<li>Obsahuje funkcie, ako sú dve rozhrania API extraktora, správa predplatného, podpora tém, kompatibilita s rozšíreniami prehliadača a klávesové skratky. Je prístupný pre používateľov systémov Windows, Mac a Linux.</li>
<li>FreeTube vyzýva používateľov, aby prispievali, ponúka podporu jazykovej lokalizácie, možnosti darovania a je licencovaný pod GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa zameriava na blokovanie reklám na YouTube a jeho dôsledky pre tvorcov obsahu, pričom sa diskutuje o tom, či ide o formu pirátstva alebo akceptovanú prax.</li>
<li>Konverzácia vyjadruje nespokojnosť s metódami monetizácie YouTube a obmedzeniami služby YouTube Premium. Skúma tiež rušivú povahu reklám, obavy o súkromie a diskutuje o etike blokovania reklám.</li>
<li>Diskutuje sa o všeobecnej výpočtovej technike a jej možnom začlenení do ústavy krajiny. Diskutuje sa o aspektoch, ako je sloboda prejavu, závislosť od platforiem a používanie blokovačov reklám, pričom diskusie zahŕňajú aj monetizáciu a alternatívne zdroje príjmov vrátane potenciálnych problémov s kryptomenami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - aplikácia, ktorú som navrhol, vytvoril a nikdy nespustil</a></h2>
<ul>
<li>Autor sa delí o svoju cestu pri navrhovaní a vytváraní aplikácie Stocketa, nástroja na sledovanie portfólia pre príležitostných investorov, vrátane používania vlastných komponentov používateľského rozhrania a riešenia problémov, ako je sledovanie transakcií s akciami.</li>
<li>Aplikácia bola ocenená za svoju funkčnosť a dizajn, ktorý odráža efektívne využitie autorových kombinovaných schopností ako dizajnéra a programátora.</li>
<li>Nakoniec sa autor rozhodol pre iný projekt, Rewind AI, čo poukazuje na plynulosť a prispôsobivosť potrebnú pri vývoji technológií.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok sa zaoberá ťažkosťami, ktoré sa vyskytli pri vývoji osobných projektov, konkrétne pri tvorbe aplikácií, pričom si všíma problémy, ktoré sa vyskytli pri získavaní klientov, a frustrácie, ktoré tento proces sprevádzajú.</li>
<li>Zdôrazňuje, že autor sa zameriava na kvalitu namiesto kvantity, pričom zdôrazňuje svoje obavy týkajúce sa ochrany súkromia, správy údajov a vysokých nákladov spojených so získavaním presných údajov o akciových trhoch.</li>
<li>Autor prejavuje veľký záujem o riešenie týchto otázok, najmä v sektore stávkového trhu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">Jazyk C nie je nízkoúrovňový jazyk (2018)</a></h2>
<ul>
<li>V článku sa uvádza, že procesy vylepšovania kódu jazyka C pre súčasné procesory poukázali na jeho zložitosť a zraniteľnosť a tvrdia, že jazyk C už nie je nízkoúrovňovým jazykom.</li>
<li>Článok sa zaoberá výzvami pri optimalizácii kódu jazyka C z hľadiska efektívnosti a navrhuje, že rôzne programovacie modely a návrhy procesorov by mohli zrýchliť rýchlosť a zjednodušiť protokoly koherencie vyrovnávacej pamäte.</li>
<li>Uvádza, že paralelné programovanie v jazyku podobnom jazyku C je náročné a nie je dobre zladené s moderným hardvérom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>V diskusii na Hacker News sa skúmajú rôzne aspekty programovacieho jazyka C, napríklad jeho kontrola nad správou pamäte, bezpečnosť práce s celočíselnými aritmetickými operáciami a jeho využitie pri nízkoúrovňovom programovaní systémov.</li>
<li>Účastníci diskutujú o úlohe jazyka C pri návrhu hardvéru, požiadavke na jazyky podporujúce paralelizmus a schopnosti novších jazykov efektívne využívať moderný hardvér.</li>
<li>Navrhujú sa rôzne alternatívne prístupy vrátane použitia jazykov ako Rust, využitia makier Lisp alebo kombinácie jazyka assembleru s abstrakciami vyššej úrovne. Neexistuje však jednomyseľná dohoda o najlepšom jazyku na nízkoúrovňové programovanie systémov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">4D Gaussovo rozstrekovanie na dynamické vykresľovanie scén v reálnom čase</a></h2>
<ul>
<li>Výskumníci predstavili novú metódu s názvom 4D Gaussian Splatting (4D-GS) určenú na vykresľovanie dynamických scén v reálnom čase.</li>
<li>Metóda 4D-GS využíva efektívne deformačné pole na simuláciu Gaussových pohybov a deformácií tvaru, čím podporuje vykresľovanie s vysokým rozlíšením v reálnom čase.</li>
<li>Tím preukázal účinnosť tejto metódy na syntetických súboroch údajov, pričom dosiahol vysokokvalitné výsledky.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Článok pojednáva o použití 4D Gaussovho rozptylu na dynamické vykresľovanie scén v reálnom čase vo virtuálnej realite.</li>
<li>Používatelia diskutujú o praktických dôsledkoch Gaussovho rozstrekovania v rôznych odvetviach vrátane mediálnej produkcie a videohier, ako aj o technikách na zvýšenie kvality vykresľovania.</li>
<li>Napriek tomu, že sa rozhovor odklonil k nesúvisiacim témam, hlavná diskusia sa zameriava na technické aspekty a aplikácie Gaussovho rozstreku v technológii VR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">20 % z nedávno prepustených zamestnancov spoločnosti LinkedIn boli manažéri</a></h2>
<ul>
<li>Približne 20 % prepustených zamestnancov tvorili manažéri, čo môže byť vyšší podiel, ako je obvyklé pri prepúšťaní.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Spoločnosť LinkedIn nedávno znížila počet svojich zamestnancov o 20 %, čo viedlo k zníženiu počtu manažérov o jedného z piatich, a vyvolalo diskusie o vnímaní technologického priemyslu.</li>
<li>V súčasnosti prebieha diskusia o stereotypoch týkajúcich sa pracovnej etiky indických zamestnancov v technologickom priemysle, ktorá sa zameriava na pozitívne a negatívne skúsenosti, komunikáciu a kultúrne problémy.</li>
<li>Okrem toho sa diskutovalo aj o témach, ako je povesť spoločnosti, ťažkosti, ktorým čelia strední manažéri, nedostatok technických znalostí v riadiacich funkciách a frustrácia z nadmerného počtu stretnutí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - Alternatívny front-end pre YouTube s otvoreným zdrojovým kódom</a></h2>
<ul>
<li>Invidious slúži ako alternatíva YouTube s otvoreným zdrojovým kódom, pričom kladie dôraz na súkromie používateľov a zamedzuje sledovaniu údajov.</li>
<li>Ponúka funkcie, ako je prihlasovanie na kanály, vytváranie zoznamov skladieb a sledovanie videí bez reklám.</li>
<li>Invidious podporuje viacero jazykov a ponúka rozhranie API (Application Programming Interface) pre vývojárov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">Reakcie</a></h3>
<ul>
<li>Diskusia sa točí okolo Invidious, alternatívy YouTube s otvoreným zdrojovým kódom, ktorá umožňuje sledovanie videí bez reklám a algoritmov, ale údajne spôsobuje vysoké využitie pamäte RAM a pády systému.</li>
<li>Existujú obavy z dominancie spoločnosti Google nad osobnými počítačovými zariadeniami a zo zákonnosti obchádzania reklám. Účastníci diskutujú aj o alternatívnych modeloch príjmov pre tvorcov a ich podpore bez spoliehania sa na príjmy z reklám.</li>
<li>Decentralizované platformy, ako napríklad PeerTube, sú označované ako alternatívy na obchádzanie reklám na YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sk/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>