<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 10:42:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">Gratis IRS-driven pilot för skattedeklaration kommer att finnas tillgänglig i 13 delstater</a></h2>
<ul>
<li>IRS har presenterat ett pilotprogram för Direct File för skattesäsongen 2024, vilket gör det möjligt för berättigade skattebetalare i vissa stater att skicka in sina federala skattedeklarationer direkt och gratis.</li>
<li>Deltagande stater inkluderar Arizona, Kalifornien, Massachusetts och New York. Direct File-tjänsten kommer att vara mobilvänlig och strukturerad som en intervjubaserad tjänst som täcker specificerade inkomsttyper och skattekrediter.</li>
<li>Pilotprojektets syfte är att utvärdera Direct File-programmets genomförbarhet och effektivitet när det gäller att samla in viktiga data för dess vidare utveckling. IRS förväntar sig mer förfinade detaljer och ändringar före den officiella lanseringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internal Revenue Service (IRS) har inlett ett pilotprogram kallat &quot;Direct File&quot; i 13 delstater för att erbjuda gratis deklaration för vissa skattebetalare med enklare deklarationer, vanligtvis låginkomsttagare.</li>
<li>Programmet ger upphov till diskussioner om det komplicerade deklarationssystemet i USA, de privata deklarationsföretagens roll och det ständiga kravet på en mer okomplicerad skattelagstiftning.</li>
<li>IRS:s ingripande genom att tillhandahålla gratis skattetjänster online har utlöst en dialog om effekterna på privata deklarationsföretag och nödvändigheten av statligt engagemang för att förenkla skatteprocesserna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Använda Goatse för att stoppa appstöld</a></h2>
<ul>
<li>Ett webbläsarbaserat ordspel vid namn Sqword hittades på webbplatser som samlar spel utan upphovsmannens samtycke, vilket ledde till en stöld av annonsintäkter.</li>
<li>Som svar ersatte skaparen spelet med en ökänd chockbild på dessa kränkande webbplatser.</li>
<li>Händelsen belyser risken med att använda iFrames för att visa innehåll från andra webbplatser, eftersom det kan leda till att man förlorar kontrollen över det innehåll som visas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar främst om olika ämnen, särskilt hotlinking, den ökända internetbilden &quot;Goatse&quot;, stöld av webbplatser, chockinnehåll och säkerhetsproblem på webbplatser.</li>
<li>Deltagarna utbyter personliga erfarenheter och synpunkter och diskuterar de potentiella rättsliga konsekvenser som är förknippade med dessa frågor.</li>
<li>Genom att involvera olika intressenter ges ett flerdimensionellt perspektiv på dessa frågor, med betoning på den ständiga utvecklingen av Internet och de utmaningar som är förknippade med detta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">Småföretagare säger att de pressas att anlita poliser som inte är i tjänst för säkerhet</a></h2>
<ul>
<li>Småföretagare i Minneapolis rapporterar att de pressas att anlita poliser som inte är i tjänst för säkerhetsändamål, med hänvisning till rädsla för negativa återverkningar från polisen om de inte följer reglerna.</li>
<li>Staden har för avsikt att bestrida ett föreläggande från 1997 som begränsar deras hantering av polisers säkerhetsroller vid sidan av arbetet på grund av oro för korruption och rasfördomar inom kåren.</li>
<li>Särskilt bland invandrare och minoritetsägare understryker oron för höga kostnader och otillfredsställande resultat från de anställda tjänstemännen frågans komplexitet och kontroversiella karaktär.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen behandlar ett brett spektrum av frågor, bland annat polisarbete, korruption, säkerhetstjänster, vapenkontroll samt företagens och myndigheternas inblandning.</li>
<li>Den tar upp polisens tjänstefel, maktmissbruk, oro för korruption och påstådda intressekonflikter när poliser som inte är i tjänst anlitas för säkerhetsuppgifter.</li>
<li>Bland debattämnena finns effektiviteten hos vapenkontrollåtgärder, olika strategier för allmän säkerhet, företagens samhällsansvar, stölder i detaljhandeln och försäkringarnas roll när det gäller att kompensera för förluster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">Frasier Fantasy</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; är ett nytt turordningsbaserat RPG-spel som hyllar TV-serien &quot;Frasier&quot;, där spelarna ikläder sig rollen som Dr. Frasier Crane och deltar i många äventyr.</li>
<li>Spelet är fyllt med påskägg och referenser till TV-serien och kan spelas med piltangenterna eller WASD för rörelse där &quot;J&quot; och &quot;K&quot; fungerar som A respektive B.</li>
<li>Spelet har fått positiv feedback från spelare för att det lyckas återskapa stämningen i TV-serien med roliga referenser och skämt, och är tillgängligt för nedladdning med en valfri donationsfunktion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I kommentarerna diskuteras ämnen relaterade till sitcomen Frasier, inklusive idén om att skapa AI-genererade avsnitt.</li>
<li>Vi diskuterar den nya säsongen, jämförelsen med originalserien och eventuella finansiella aspekter av programmet.</li>
<li>Tittarna kommenterar också seriens kopplingar till Cheers och Park Street Under, skildringen av uppringare i Frasier och Kelsey Grammers andra projekt och uttrycker en blandning av spänning, skepticism, njutning och nostalgi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">Kryptering av privata data och privat kommunikation är nu en etisk skyldighet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln belyser den kritiska roll som end-to-end-kryptering spelar för att skydda den personliga integriteten mot potentiella lagar om massövervakning, och noterar den risk som visselblåsare, journalister och sjukvårdspersonal utsätts för.</li>
<li>Verktyg som VPN, krypteringsprotokoll och säkra meddelandeplattformar rekommenderas för att skydda digital kommunikation. Dessutom bidrar fri programvara, öppna standarder och blockkedjeteknik till att främja ett humanistiskt digitalt landskap.</li>
<li>Författaren uppmanar till kollektiva åtgärder och civil olydnad för att bekämpa genomförandet av integritetskränkande övervakningslagar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp det etiska ansvaret för kryptering av privat data och kommunikation, med fokus på förhållandet mellan etik, lagar och kryptering.</li>
<li>Den understryker teknikproffsens roll när det gäller att utbilda om integritetsverktyg, lyfter fram betydelsen av integritet mot bakgrund av den ökande statliga övervakningen och svårigheterna med att göra integritetsåtgärder användarvänliga.</li>
<li>Artikeln innehåller också debatter om den politiska situationen i Polen, odemokratiska anklagelser och riskerna för integritetsförlust och möjlig manipulation i den digitala eran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">Ishkur&#39;s guide till elektronisk musik</a></h2>
<ul>
<li>Symbolen &quot;+ - H&quot; indikerar addition eller subtraktion av väte i en kemisk reaktion eller formel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatterna på Hacker News och i kommentarsfält fokuserar på användningen av AI-modeller för att klassificera och rekommendera musikgenrer, med delade meningar mellan mänsklig inblandning och användning av data från plattformar som Spotify.</li>
<li>Det finns en diskussion om bristen på nya genrer och subkulturer inom elektronisk musik, där vissa relaterar det till bristen på notabilitetsstandarder, medan andra pekar på framväxten av mindre nischer på nätet.</li>
<li>Samtalen kretsar också kring webbplatsen &quot;Guide to Electronic Music&quot;, dess genreklassificeringar, artistrekommendationer och den ihållande popularitet och nostalgi som den har. Frågor om musikgenrens legitimitet och förslag på sångfri elektronisk musik tas också upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">Tech VD dömd till 5 år i IP adress bedrägeri</a></h2>
<ul>
<li>Amir Golestan, VD för Micfo LLC, har dömts till fem års fängelse för bedrägeri med hjälp av falska företag för att förvärva över 735 000 IP-adresser från American Registry for Internet Numbers (ARIN).</li>
<li>Golestan erkände sig skyldig till 20 fall av bedrägeri och måste kompensera ARIN som en del av sitt straff.</li>
<li>Detta fall understryker hur den minskande tillgången på IP-adresser har gjort dem till mycket värdefulla handelsvaror.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En VD inom teknikbranschen dömdes till fem års fängelse för bedrägeri med hjälp av IP-adresser.</li>
<li>Diskussionen berör även det ansvar som organisationer som Amazon har för att motverka försäljningen av förfalskade varor, samt unika aspekter av det amerikanska rättssystemet.</li>
<li>Ämnen som brottsbekämpande myndigheter, konsekvenser av brott, IP-adressmarknaden, skatteflykt, bedrägeri, användning av pseudonymer och kritik av straffsystemet behandlas också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">Psytrance-guide</a></h2>
<ul>
<li>Denna guide ger omfattande insikter i olika undergenrer av Psytrance-musik, såsom psykedelisk, progressiv Psy och Minimal Psy, med beskrivningar, kända artister och etiketter.</li>
<li>Den innehåller Spotify-spellistor som motsvarar varje undergenre och erbjuder lyssnarna ett kurerat urval av låtar.</li>
<li>Guiden utforskar också Chillout-musiken och beskriver dess koppling till psytrance-scenen med framhävande av anmärkningsvärda artister och etiketter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna online fokuserar främst på egenskaper, skapande och utveckling av psytrance-musik och dess undergenrer.</li>
<li>Användare delar värdefull information som tips, rekommendationer och resurser för att producera och njuta av den här typen av musik, inklusive aspekter som vikten av tempo och DJ:s mixningstekniker.</li>
<li>Ämnena går också in på den kulturella aspekten, utforskar influenser från kulter och hur musikgenrer kategoriseras, vilket ger en omfattande förståelse för psytrance och relaterade genrer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">Att göra CRDT:er mer effektiva</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget går igenom optimeringsstrategier för konfliktfria replikerade datatyper (CRDT), t.ex. användning av hex-koder, UUID-tabeller, palettabeller och run-length-kodning.</li>
<li>Dessa metoder, särskilt run-length encoding och binary encoding, är effektiva komprimeringstekniker som kan minimera datastorleken avsevärt.</li>
<li>För maximal effektivitet vid dataöverföring rekommenderar författaren att befintliga CRDT-bibliotek används.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D: 4D-vysyntes i realtid med 4K-upplösning</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln introduceras en metod med namnet 4K4D som är avsedd för realtidssyntes av dynamiska 3D-scener med 4K-upplösning.</li>
<li>Den presenterar en 4D-punktmolnsrepresentation, som stöder hårdvarurasterisering vilket leder till snabb rendering.</li>
<li>En ny hybridmodell för utseende och en unik algoritm för differentierbar djupskalning har utvecklats för att öka kvaliteten och lära modellen från RGB-videor. Detta överträffar renderingshastigheten och kvaliteten hos tidigare metoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskare har utvecklat ett system för 4D-vysyntes i realtid som kan rendera 4K-videor, med potentiella användningsområden i Virtual Reality (VR) och Augmented Reality (AR) miljöer.</li>
<li>Systemet kräver ofta en högpresterande dator, och de potentiella användningsområdena sträcker sig från sport till konserter och filmskapande.</li>
<li>Kommentatorerna lyfter fram imponerande framsteg inom dynamisk scenrendering med NeRF-teknik (Neural Radiance Fields) och spekulerar till och med om hur tekniken kan användas i hologram och holografiska bildskärmar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: En öppen språkmodell för matematik</a></h2>
<ul>
<li>I dokumentet presenteras Llemma, en mycket avancerad språkmodell som är särskilt utformad för matematik.</li>
<li>Llemmas överlägsna prestanda diskuteras och belyser dess fördelar jämfört med andra befintliga modeller i MATH-riktmärket samt dess skicklighet i verktygsanvändning och formell teorembevisning.</li>
<li>Alla artefakter och resurser som är kopplade till modellen är tillgängliga för öppen användning, vilket gör den värdefull för dem som är intresserade av beräkningar och språk, artificiell intelligens och logik inom datavetenskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln beskriver en öppen språkmodell för matematik som heter Llemma, och lyfter fram dess styrkor och förbättringar jämfört med andra unika provermodeller, särskilt när det gäller autokomplettering, översättning och referenssammanfattning.</li>
<li>Det noteras dock att Llemma inte är lika effektivt på att bevisa teorem jämfört med specialiserade provermodeller.</li>
<li>Genom att kontextualisera användningen av dessa modeller visar artikeln hur man hittar determinanten för produkten av två matriser, vilket resulterade i 24, vilket tillför praktisk tillämpning till den teoretiska diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">Vad hände med att blogga för att det är kul?</a></h2>
<ul>
<li>Bloggförfattaren uttrycker missnöje med den ökade tonvikten på att tjäna pengar, få följare och driva trafik i bloggar, vilket de anser förringar dess ursprungliga syfte som ett medium för självuttryck.</li>
<li>De kritiserar den utbredda användningen av affärsinriktade uppmaningar och listartiklar som är skräddarsydda för lönsamhet och produktivitet, snarare än genuint innehållsskapande.</li>
<li>Trots branschens förändring planerar författaren att fortsätta fokusera på att skriva passionerat om ämnen som intresserar dem. De betonade sin avsikt att skriva ett framtida inlägg om Baldur&#39;s Gate 3, ett videospel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det traditionella bloggandets tillbakagång beror på en rad olika faktorer, t.ex. överflödet av innehåll av låg kvalitet, påverkan från content marketing och SEO, sociala mediers framväxt, finansiell instabilitet och risken för trakasserier.</li>
<li>Övergången till videoplattformar som YouTube och TikTok, tillämpningen av EU-lagar på amerikanska företag och kommersialiseringen av internet orsakar också förändringar i landskapet för skapande av innehåll online.</li>
<li>Nackdelar som oro för integriteten och självcensur när man delar personligt innehåll online spelar en viktig roll, liksom debatter om personligt uttryck kontra intäktsgenerering och publikstorlek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">Patlabor 2, the Movie: realistisk skildring av modern flygstrid</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Patlabor 2: The Movie&quot; hyllas för sin korrekta återgivning av moderna flygstrider, särskilt för en scen som demonstrerar markkontrollerad avlyssning (GCI) med uppmärksamhet på tekniska detaljer.</li>
<li>Scenen visar en cyberattack som resulterar i en simulerad strid mellan vänligt sinnade flygplan, med GPS-spoofing, hackning och signalstörning.</li>
<li>Scenens autenticitet förstärks av tidsenlig teknik, realistisk dialog och taktisk korrekthet som av militära experter erkänns som den mest genuina skildringen av flygoperationer i filmhistorien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln analyseras skildringen av luftstrider i anime-filmen &quot;Patlabor 2&quot;, med en hypotes om att kulturella skillnader och USA:s militära inflytande kan öka realismen.</li>
<li>Den relaterade diskussionstråden breddar ämnena till att omfatta militär science fiction och realismen i anime och manga, vilket överskuggas av ett allmänt missnöje med bristen på inspirerande alternativ i genren.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till att rekommendera mer anime och filmer med anknytning till verkliga teman och ett gemensamt intresse för mer jordnära techno-thrillers.</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">Superlinjär avkastning</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar begreppet superlinjär avkastning, där resultaten överträffar förväntningarna, som är vanligt förekommande inom områden som affärer, makt och kunskap, med exponentiell tillväxt och tröskelvärden som viktiga bidragande faktorer.</li>
<li>Vikten av att utnyttja denna avkastning för att nå framgång betonas, och individer rekommenderas att prioritera utbildning och jobb som erbjuder sammansatt avkastning för att uppnå exponentiell tillväxt.</li>
<li>Den fördjupar sig i de möjligheter och faktorer som underlättar exceptionella arbetsprestationer och diskuterar den ökande betydelsen av värdefulla upptäckter för inkomstskillnader. Den tar också upp potentiella hot mot jämlikhet och effekterna av föräldrapress på karriärbeslut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras bland annat superlinjär avkastning, värdet av Paul Grahams essäer och sambandet mellan makt och förmögenhet.</li>
<li>Det handlar också om ekonomiska faktorers roll i politiken, inkomstskillnader och den kontroll som framgångsrika individer utövar i samhället.</li>
<li>Vidare undersöks konsekvenserna av och utmaningarna med artificiell intelligens, informationsdistribution och beslutsfattande i samhället.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">Kärlek efter livet: Richard Feynmans brev till sin bortgångna hustru (2017)</a></h2>
<ul>
<li>The Marginalian är en webbplats som erbjuder reklamfritt innehåll inom breda ämnen som konst, vetenskap, filosofi och poesi, och den söker donationer för sin fortlevnad.</li>
<li>I artikeln berättas historien om fysikern Richard Feynman och hans fru Arline, med betoning på de utmaningar de ställdes inför i sitt äktenskap.</li>
<li>En annan framträdande aspekt är Feynmans inställning till vetenskapliga konsekvenser av mystiska fenomen, inklusive ett hjärtskärande brev som han skrev till sin avlidna fru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i fysikern Richard Feynmans porträtt och undersöker både hans innerliga brev till sin avlidna fru och anklagelser om övergrepp och otrohet i hans liv.</li>
<li>Det väcker frågor om förenklingen av offentliga personer till binära &quot;goda&quot; eller &quot;onda&quot; och den lämpliga tidpunkten för att framföra kritik - under deras storhetstid eller efter deras fall.</li>
<li>Diskussionerna omfattar komplexa ämnen som den mänskliga moralens krångligheter, hur personliga handlingar påverkar den allmänna opinionen och bredare teman som sexuell frigörelse och folkbildning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Ungefär hälften av Bandcamps anställda har sagts upp</a></h2>
<ul>
<li>Indiemusikplattformen Bandcamp har sagt upp ungefär hälften av sin personalstyrka efter förvärvet av Songtradr, en marknadsplats för musikrättigheter, från Epic Games.</li>
<li>Uppsägningen kommer efter att Epic Games, den tidigare ägaren, tidigare hade sagt upp 16% av sin personalstyrka, vilket indikerar en kontinuerlig omstrukturering inom företagen.</li>
<li>Songtradr har erbjudit tjänster till 50% av Bandcamps anställda, men har ännu inte klargjort om de kommer att erkänna deras fackförening. Uppsagda anställda är berättigade till avgångsvederlag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Musikplattformen Bandcamp har aviserat omfattande uppsägningar som berör ungefär hälften av personalstyrkan. Orsaken till detta beslut är fortfarande ospecificerad, med potentiella faktorer inklusive finansiella aspekter, ett föråldrat användargränssnitt och otillräcklig marknadsföring för oberoende artister.</li>
<li>Företagets övertagande av Songtradr och hur detta förvärv kan påverka Bandcamps framtid är också under debatt.</li>
<li>I artikeln diskuteras också fördelarna och nackdelarna med streamingplattformar som Spotify, särskilt dess betalningsstruktur, samt alternativ för alternativa plattformar och metoder för att stödja artister.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">LinkedIn säger upp nästan 700 anställda</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn, ett dotterbolag till Microsoft, säger upp nästan 700 medarbetare som en del av en omstrukturering av hela företaget.</li>
<li>Detta beslut kommer efter ett tidigare tillkännagivande i maj om 716 uppsägningar, trots intäktstillväxt och ökat medlemsantal.</li>
<li>Företaget förklarar uppsägningarna med förändrat kundbeteende och långsammare omsättningstillväxt, vilket återspeglar en bredare trend inom teknikbranschen med liknande nedskärningar hos Amazon, Google och Meta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn har fått kritik från användarna för irrelevant innehåll, politiska påtryckningar och olämpliga kommentarer, vilket har lett till besvikelse över företagets inriktning och hantering av dessa frågor.</li>
<li>Användarna uttryckte oro över integritetsfrågor, överdriven spam från rekryterare och en upplevd försämring av innehållskvaliteten.</li>
<li>Trots kritiken finns det fortfarande personer som tycker att plattformen är värdefull för professionella ändamål som jobbsökning och nätverkande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">Ingrediens i herbiciden Roundup kopplad till epidemisk kronisk njursjukdom</a></h2>
<ul>
<li>En studie av forskare vid Duke University kopplar glyfosat, den aktiva ingrediensen i Roundup, till betydande nivåer av kronisk njursjukdom i Sri Lankas landsbygdssamhällen.</li>
<li>Studien tyder på att glyfosat kan bilda komplex med vissa spårmetaller i hårt vatten, vilket gör att det kan finnas kvar under längre perioder. Dessutom fann man högre halter av skadlig fluor och vanadin i samhällenas dricksvatten.</li>
<li>Dessa resultat tyder på en potentiell allvarlig hälsorisk från glyfosat och understryker behovet av en noggrann granskning av de potentiella konsekvenserna av andra föroreningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen rör olika aspekter, bland annat de potentiella hälsoeffekterna av glyfosat (en huvudkomponent i herbiciden Roundup), dess bidrag till jordbruket och debatter om dess säkerhet och hantering.</li>
<li>Andra ämnen som diskuteras är påverkan från genetiskt modifierade grödor, oro för vattenföroreningar, påverkan från företagsintressen och misstankar om astroturfing eller manipulering av synpunkter.</li>
<li>De omfattande diskussionerna understryker de komplicerade avvägningar och aspekter som omgärdar användningen av glyfosat, vilket visar på behovet av intensifierad forskning och reglering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">: Radical (YC W23) - Autonomt solcellsflygplan på hög höjd</a></h2>
<ul>
<li>Radical, som grundades av James och Cyriel, har skapat ett autonomt, soldrivet flygplan som kan flyga kontinuerligt i stratosfären, och dess prototyp har redan testats i över 24 timmar.</li>
<li>Flygplanet är batterielektriskt, använder solceller som fästs på vingarna och är utformat för olika uppgifter som bildbehandling, avkänning och telekommunikation. Det flyger på hög höjd för att undvika moln och flygtrafik.</li>
<li>Radical strävar efter att erbjuda en kostnadseffektiv lösning på marknaden genom att använda lättillgängliga komponenter och snabbt upprepa sin designprocess. Deras kommande mål är att testa ett fullskaligt flygplan nästa år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Radical, ett företag vars grundare har erfarenhet av rymdteknik och Amazon Prime Air, arbetar på en soldriven drönare för kontinuerlig stratosfärisk flygning.</li>
<li>Drönaren, som använder standardkomponenter för kostnadseffektivitet, är utformad för bild-, avkännings- och telekommunikationsändamål och har genomfört en 24 timmar lång non-stop flygning.</li>
<li>Företaget arbetar nu med att utveckla ett fullskaligt flygplan med ett vingspann på 110 fot, vilket har lett till diskussioner om dess tekniska detaljer, potentiella tillämpningar och etiska konsekvenser i samband med övervakning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">Detroit vill bli den första amerikanska storstaden som beskattar markvärde</a></h2>
<ul>
<li>Detroit siktar på att bli den första större amerikanska staden som inför en markvärdesskatt för att bekämpa förfall och stimulera utveckling.</li>
<li>Stora delar av Detroit plågas fortfarande av tomma tomter och förfallna byggnader, trots viss återhämtning i stadskärnan.</li>
<li>Den föreslagna markvärdesskatten syftar till att stimulera markägare att antingen utveckla sina fastigheter eller sälja dem till dem som kommer att göra det, vilket potentiellt kan minska förfallet och främja ytterligare investeringar i staden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet fokuserar på införandet av en markvärdesskatt (LVT) och dess potentiella effekter, såsom att motverka fastighetsspekulation och främja utveckling i underutvecklade områden.</li>
<li>Skeptiker uttrycker oro över svårigheterna med att bedöma markvärdet och myndigheternas potentiella missbruk.</li>
<li>Ytterligare ämnen i diskussionen inkluderar fastighetsskatter, prisvärda bostäder, förtätning av städer och den potentiella effekten på fastighetsägare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - LLM med självredigerande minne för obegränsade sammanhang</a></h2>
<ul>
<li>MemGPT är en chatbot med öppen källkod som använder självredigerande minne för utökad kontext, vilket gör att den kan interagera med SQL-databaser och lokala filer.</li>
<li>Den använder den avancerade GPT-4-modellen och kan ställas in på plattformar som Discord eller köras lokalt, där användarna kan ladda och fråga efter data.</li>
<li>Projektet stöds aktivt och uppmuntrar feedback och bidrag från användarna, vilket tyder på ett lyhört och utvecklande system.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författarna till MemGPT presenterar sin modell, som implementerats med ett självredigerande minne för obegränsat sammanhang, och deltar i en diskussion på Hacker News samt tillhandahåller en Discord-bot och öppen källkod för experiment.</li>
<li>Diskussionen handlar om rekursiv sammanfattning i chatbots, begränsningar med kontextfönster i språkmodeller, tekniker för minneshantering, användning av medelvärdesvektorer för att minska längden och de framtida möjligheterna att skapa kontinuerliga chatbots.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till explicit kontra implicit minneshantering, extern kontext, hierarkiska minnessystem, integration av flera agenter, där författarna aktivt accepterar feedback för att övervinna kontextlängdsbegränsningar i deras tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Bättre routing av HTTP-server i Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>Den kommande Go 1.22-versionen kommer att introducera betydande förbättringar av standard HTTP-multiplexern, vilket ger avancerade mönstermatchningsfunktioner.</li>
<li>Författaren förklarar hur denna nya multiplexer kan användas och jämför dess funktioner med tredjepartsbibliotek, som gorilla/mux, vilket antyder att den potentiellt kan ersätta dem.</li>
<li>Den förbättrade funktionen i Go 1.22 förväntas påverka rekommendationer för routerpaket, vilket innebär en positiv förändring för Go-programmeringsgemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen som rör HTTP-serverroutning i Go-programmeringsspråket, såsom att använda panik för att upprätthålla flera ruttmatchningar, och kontrasterande argument om kompileringsfel kontra panik.</li>
<li>Samtalet kommer in på specifika projekt som gorilla/mux, potentiella ändringar i standardbiblioteket och designval för controllers och routes i webbramverk.</li>
<li>Det bredare temat handlar om tydlighet, förutsägbarhet, avvägningar samt fördelar och nackdelar med att använda olika metoder och tekniker inom webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">Att lämna Twitter hade ingen effekt på NPR:s trafik</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln behandlar frågan om &quot;enshittifiering&quot; på digitala plattformar och pekar på dess negativa effekter på användare, publicister och annonsörer.</li>
<li>Elon Musks agerande på Twitter granskas som ett exempel, samtidigt som man förespråkar regleringsmetoder för att hantera sådana utmaningar.</li>
<li>Artikeln understryker behovet av en &quot;Right To Exit&quot;-reglering för att öka konkurrensen och hindra plattformar från att skaffa sig alltför stor makt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring Twitters inflytande på NPR:s webbtrafik och Twitters värde för journalister. Den omfattar även oro för ekokammare och desinformation på plattformen.</li>
<li>Man diskuterar Twitters minskande kulturella betydelse, för- och nackdelar med dess verifieringssystem och Elon Musks koppling till Twitter.</li>
<li>Det finns också en debatt om att beteckna NPR som statligt finansierad media och de eventuella fördomar som kan uppstå till följd av statlig sponsring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Ungefär hälften av Bandcamp fick sparken idag&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Företaget har nyligen genomfört en omfattande uppsägning som berört ett stort antal anställda.</li>
<li>Uppsägningarna har påverkat olika avdelningar, inklusive redaktionell personal och supportpersonal.</li>
<li>Bland de uppsagda fanns två redaktionella medarbetare och majoriteten av supportpersonalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cirka 50% av arbetsstyrkan på Bandcamp har sagts upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - Den privata YouTube-klienten</a></h2>
<ul>
<li>FreeTube är en sekretessinriktad YouTube-spelare med öppen källkod som blockerar annonser, undviker spårning via cookies och JavaScript och sparar prenumerationer och historik lokalt på din enhet.</li>
<li>Den innehåller funktioner som två extraktions-API:er, prenumerationshantering, temastöd, kompatibilitet med webbläsartillägg och kortkommandon. Det är tillgängligt för Windows-, Mac- och Linux-användare.</li>
<li>FreeTube uppmanar användare att bidra, erbjuder stöd för språklokalisering, donationsalternativ och är licensierat under GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på annonsblockering på YouTube och dess konsekvenser för innehållsskapare, och diskuterar om det är en form av piratkopiering eller en accepterad praxis.</li>
<li>I samtalet uttrycks missnöje med YouTubes metoder för intäktsgenerering och begränsningarna i YouTube Premium. Man utforskar också annonsernas påträngande karaktär, integritetsfrågor och debatterar etiken i annonsblockering.</li>
<li>Ämnet generell databehandling och dess potentiella inkludering i ett lands konstitution diskuteras. Aspekter som yttrandefrihet, plattformsberoende och användning av annonsblockerare debatteras, och diskussionerna omfattar även monetarisering och alternativa intäktskällor, inklusive potentiella problem med kryptovalutor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - En app jag designade, byggde och aldrig lanserade</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin resa med att designa och konstruera Stocketa-appen, en portföljspårare för tillfälliga investerare, inklusive användningen av anpassade UI-komponenter och hantering av problem som spårning av aktietransaktioner.</li>
<li>Appen fick beröm för sin funktionalitet och design, vilket återspeglar en effektiv användning av författarens kombinerade färdigheter som designer och kodare.</li>
<li>I slutändan beslutade författaren att gå över till ett annat projekt, Rewind AI, vilket visar på den flexibilitet och anpassningsförmåga som krävs inom teknikutveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp svårigheterna med personlig projektutveckling, särskilt appskapande, och noterar utmaningarna med att skaffa kunder och frustrationerna som följer med processen.</li>
<li>Den lyfter fram författarnas fokus på kvalitet framför kvantitet och understryker deras oro för integritet, datahantering och de höga kostnader som är förknippade med att samla in korrekta aktiemarknadsdata.</li>
<li>Författaren visar ett stort intresse för att lösa dessa frågor, särskilt inom spelmarknadssektorn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">C är inte ett lågnivåspråk (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln avslöjar att processerna för att förbättra C-kod för moderna processorer har lyft fram dess komplexitet och sårbarheter, och hävdar att C inte längre är ett lågnivåspråk.</li>
<li>Artikeln diskuterar utmaningar med att optimera C-kod för effektivitet och föreslår att olika programmeringsmodeller och processordesign skulle kunna öka hastigheten och förenkla cache coherency-protokoll.</li>
<li>Den menar att parallellprogrammering i ett C-liknande språk är svårt och inte väl anpassat till modern hårdvara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News utforskar olika aspekter av programmeringsspråket C, såsom dess kontroll över minneshantering, säkerhet vid hantering av heltalsaritmetik och dess användning vid systemprogrammering på låg nivå.</li>
<li>Deltagarna diskuterar C:s roll i hårdvarudesign, behovet av språk som främjar parallellism och de nyare språkens förmåga att effektivt använda modern hårdvara.</li>
<li>Olika alternativa tillvägagångssätt har föreslagits, inklusive att använda språk som Rust, använda Lisp-makron eller kombinera monteringsspråk med abstraktioner på högre nivå. Det finns dock ingen enhällig överenskommelse om vilket språk som är bäst för lågnivåprogrammering av system.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">4D Gaussian Splatting för dynamisk realtidsrendering av scener</a></h2>
<ul>
<li>Forskare har introducerat en ny metod vid namn 4D Gaussian Splatting (4D-GS) som är utformad för realtidsrendering av dynamiska scener.</li>
<li>4D-GS-metoden använder ett effektivt deformationsfält för att simulera gaussiska rörelser och formdeformationer, vilket främjar högupplöst rendering i realtid.</li>
<li>Teamet demonstrerade metodens effektivitet med syntetiska dataset och fick resultat av hög kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar användningen av 4D Gaussian Splatting för dynamisk realtidsrendering av scener i virtuell verklighet.</li>
<li>Användarna diskuterar de praktiska konsekvenserna av Gaussian splatting inom olika sektorer, inklusive medieproduktion och videospel, tillsammans med tekniker för att förbättra renderingskvaliteten.</li>
<li>Trots att samtalet går in på orelaterade ämnen fokuserar den centrala diskussionen på de tekniska aspekterna och tillämpningarna av Gaussian splatting inom VR-teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">20% av LinkedIns senaste uppsägningar var chefer</a></h2>
<ul>
<li>Cirka 20% av de uppsagda medarbetarna var chefer, en siffra som kan vara högre än den typiska andelen vid uppsägningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn minskade nyligen sin personalstyrka med 20 %, vilket ledde till att 1 av 5 chefer försvann, vilket utlöste diskussioner om uppfattningar inom teknikbranschen.</li>
<li>Det pågår en debatt om stereotyper relaterade till arbetsmoralen hos indiska medarbetare i teknikbranschen, med fokus på positiva och negativa erfarenheter, kommunikation och kulturella utmaningar.</li>
<li>Utöver detta diskuterades även frågor som företagets rykte, svårigheter för mellanchefer, brist på teknisk expertis i chefsroller och frustrationer över alltför många möten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - En alternativ front-end till YouTube med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Invidious fungerar som ett open source-alternativ till YouTube, med tonvikt på användarnas integritet och undvikande av dataspårning.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som att prenumerera på kanaler, skapa spellistor och titta på videor utan annonser.</li>
<li>Invidious har stöd för flera språk och erbjuder ett API (Application Programming Interface) för utvecklare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring Invidious, ett open source-alternativ till YouTube som tillåter reklamfri och algoritmfri videovisning, men som enligt uppgift orsakar hög RAM-användning och systemkrascher.</li>
<li>Det finns farhågor kring Googles dominans över personliga datorenheter och lagligheten i att kringgå annonser. Deltagarna diskuterar också alternativa intäktsmodeller för upphovsmän och hur man kan stödja dem utan att förlita sig på annonsintäkter.</li>
<li>Decentraliserade plattformar som PeerTube nämns som alternativ för att kringgå annonser på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-16]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-16</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data">Mastercard bör sluta sälja våra uppgifter</a></h2>
<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) har samarbetat med U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) i en kampanj som uppmanar Mastercard att begränsa datainsamlingen och sluta sälja information om kortinnehavare.</li>
<li>Mastercards nuvarande intäktsstrategier, som innefattar analys av transaktionsdata för att kategorisera kortinnehavare, kränker enligt uppgift konsumenternas integritet och förtroende.</li>
<li>EFF pressar Mastercard att ändra dessa datapraxis i ett försök att upprätthålla kortinnehavarnas förtroende och respektera deras integritet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892684">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen betonas oron för dataintegritet och det potentiella missbruket av konsumentuppgifter av stora kreditkortsföretag som Visa och Mastercard.</li>
<li>Alternativ till dessa företag, såsom förbetalda kort och kontanter, undersöks, vilket belyser behovet av varierade betalningssystem för att utmana Visa och Mastercards marknadsdominans.</li>
<li>För- och nackdelar med att använda kreditkort, inklusive specifika kreditkort som Amex Platinum Card, vägs mot varandra, med fokus på oro för den personliga integriteten i samband med företagens insamling och användning av data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta">Finland röstar mot EU:s direktiv om förbud mot massövervakning och kryptering</a></h2>
<ul>
<li>Det finska parlamentets stora utskott reserverade sig mot EU:s förslag att förbjuda stark kryptering och menade att detta skulle kunna äventyra cybersäkerheten från början till slut.</li>
<li>De upprepade sitt stöd för skydd av barn på nätet men argumenterade mot alla kompromisser om kryptering och massövervakning, och förespråkade istället fokus på tydligt identifierade individer.</li>
<li>Ett beslut i denna omtvistade fråga från EU:s medlemsländer väntas inom kort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891886">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Finland har offentligt motsatt sig ett EU-direktiv som syftar till att förbjuda massövervakning och kryptering, och hävdar att det kränker rätten till privatliv och ersätter rättsliga tillstånd med allmän skanning.</li>
<li>Diskussionen tar upp frågor om förbudets verkställighet, potentiellt spionage på vanliga medborgare och debatterar konsekvenserna av att leva i en helt transparent värld.</li>
<li>Det finns diskussioner om krypteringens avgörande roll för att bevara den personliga integriteten, lagens potentiella grundlagsstridiga egenskaper och varierande åsikter från olika länder. Det uppmärksammar också bristen på folklig medvetenhet om EU:s struktur och beslutsprocesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html">Lotus 1-2-3 för Linux</a></h2>
<ul>
<li>Författaren lyckades porta Lotus 1-2-3, en gammal programvara, till Linux genom att återskapa förlorade filer och använda olika knep.</li>
<li>Fokus ligger på kompatibilitetsproblem som rör systemanrop och konvertering av objektfiler, samt på att ta bort symboler från objektfiler och skriva wrappers för inkompatibla funktioner.</li>
<li>Vissa problem med termios och licensiering nämns, men på det hela taget anser författaren att övergången till Linux var en framgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889666">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln tillkännages att kalkylprogrammet Lotus 1-2-3 finns tillgängligt för Linux, och dess betydelse för att bevara data betonas.</li>
<li>Samtalet kretsar också kring nostalgi för den tidigare BBS-scenen (Bulletin Board System) och lyfter fram en återuppståndelse av dess etos och 80/90-talets retrokultur.</li>
<li>Frågor om piratkopiering av programvara, arkivering av manualer till synthesizers, personliga anekdoter, riktad reklam och teknikföretagens eventuella manipulation diskuteras också i artikeln.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl">Signtime.apple: En-till-en teckenspråkstolkning av Apple</a></h2>
<ul>
<li>&quot;SignTime&quot;, en tjänst som tillhandahåller en-till-en teckenspråkstolkning för shopping- och supportmöten, är för närvarande inte tillgänglig.</li>
<li>Användare uppmanas att försöka komma åt tjänsten igen senare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890176">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har lanserat en ny tjänst med namnet Signtime.apple, som erbjuder individuell teckenspråkstolkning för kundsupport, särskilt för kunder som använder amerikanskt teckenspråk (ASL).</li>
<li>Tjänsten gör det möjligt för döva och hörselskadade kunder att interagera med Apple-medarbetare med ASL via videochatt, vilket ersätter behovet av skriftlig kommunikation eller tolkar under telefonsamtal.</li>
<li>Det finns farhågor om potentiella spam-samtal, revisionsspår och missbruk, tillsammans med förvirring kring Apples domännamn och säkerhetsimplikationer. Apples engagemang för kvalitet och kundupplevelse har dock fått positiv uppmärksamhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jtesta/ssh-audit">SSH-audit: Säkerhetsgranskning av SSH-server och klient</a></h2>
<ul>
<li>Förvaret jtesta/ssh-audit har uppdaterats med förbättringar för granskning av SSH-server- och klientkonfigurationer, och stöder nu Python 3.7-3.11.</li>
<li>Uppdateringarna innehåller rekommendationer, säkerhetsinformation, förbyggda paket, en webbfrontend, nya policyer, buggfixar och förbättrad kompatibilitet i Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Den har också utökade värdnycklar, nyckelutbyten, chiffer, MAC, granskning av klientprogramvara och ett JSON-utdataalternativ för mer mångsidighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892028">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet handlar om vikten av att säkra SSH-servrar och klienter och belyser problem med säkerheten i standardinställningarna.</li>
<li>Användningen av olika algoritmer och tillförlitligheten hos Ed25519-nycklar tas upp till diskussion.</li>
<li>Det råder delade meningar om säkerheten hos Trust on First Use (TOFU) i kryptografiska protokoll och huruvida ytterligare verifieringssteg behövs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omnivore.app/">Omnivore - gratis app med öppen källkod som kan läsas senare</a></h2>
<ul>
<li>Login Omnivore är en app med öppen källkod som är avsedd för extensiva läsare och som gör det möjligt att spara olika typer av innehåll för senare, distraktionsfri läsning.</li>
<li>Användarna kan inte bara lägga till anteckningar och markeringar utan även organisera och synkronisera sina läslistor på alla enheter.</li>
<li>Appen har text-till-tal-funktionalitet och integration med populära Personal Knowledge Management-system (PKM), vilket ger användarna fullständig kontroll över sitt läsbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890742">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Omnivore är en gratis app med öppen källkod som länkar till RSS och nyhetsbrev, men användare har uttryckt oro över dess framtida intäktsstrategi och avsaknaden av vissa funktioner.</li>
<li>Applikationen stöder för närvarande endast iOS, men utvecklarna har planer på att lansera en Windows-version. Unika funktioner inkluderar möjligheten att exportera höjdpunkter, använda plugins för Obsidian och Notion, och självhosta servrar.</li>
<li>Omnivore konkurrerar med appar som Pocket, Raindrop.io, Instapaper och Readwise. Även om användarna tycker att instruktionerna för självhosting är komplexa jämfört med rivaler, och dess finansieringsmodell förblir tvetydig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ">Mark Twain på Stormfield (1909) [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890369">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Huvudämnet är användningen av avancerad teknik som AI för att förbättra gamla filmer, särskilt ett uppgraderat klipp av Mark Twain från 1909.</li>
<li>Åsikterna går isär mellan de som är för förbättringar för en bättre tittarupplevelse och de som förespråkar historisk korrekthet och bevarande av den ursprungliga konstnärliga avsikten.</li>
<li>Förutom färgläggning av filmer och tillägg av modern musik omfattar debatten även tillämpningen av AI för att återskapa historiska personer i filmer, vilket väcker frågor om noggrannhet och tillförlitlighet hos AI-genererade bilder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/">Kausal inferens som en blind fläck för datavetare</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln understryker betydelsen av kausal inferens inom datavetenskap och affärsmässigt beslutsfattande.</li>
<li>Datavetenskapssamhället har nyligen prioriterat kausal inferens och implementerat det med hjälp av metoder som kausala grafiska modeller, instrumentella variabler och DoubleML.</li>
<li>Berättelsen betonar vikten av att överväga förvirrande variabler vid kausal slutledning och erbjuder resurser för ytterligare lärande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890685">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen kretsar kring betydelsen, hindren och begränsningarna för kausal slutledning vid beslutsfattande och dataanalys.</li>
<li>Randomiserade kontrollstudier (RCT) anses vara guldstandarden men är kostsamma och tidskrävande. Observationell kausal inferens, ett snabbare och billigare alternativ, är ännu inte allmänt accepterat.</li>
<li>Ansträngningar pågår för att göra kausal inferens mer tillgänglig och replikerbar, men frågor som modellbedömning och skalbarhet kvarstår fortfarande. Det finns också en åsiktsskillnad om nyttan och genomförbarheten av kausal inferens vid datatolkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/why-async-rust/">Varför Async Rust?</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln undersöker tillämpningen och utvecklingen av samtidighetsmekanismer i programmeringsspråket Rust, med särskilt fokus på async/await-syntax.</li>
<li>Den fördjupar sig i utmaningarna med att bygga komplicerade futures, övergången från gröna trådar och hur iteratorer och futures sammanställs till tillståndsmaskiner.</li>
<li>Med beskrivningen av framgångsrik användning av Rust i nätverkstjänster väcker författaren också farhågor om att Rust-ekosystemet är alltför beroende av async/await, och föreslår potentiella förbättringar av det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om fördelarna och komplikationerna med att använda asynkron programmering i Rust, med betoning på dess renare sammansättning, enklare annullering och minskade minneskostnader i förhållande till trådar.</li>
<li>Dialogen tar upp svårigheterna med kontextväxling, valet av HTTP-servrar i Rust och den ökande förekomsten av async/await i språket.</li>
<li>Det pågår en debatt om användningen av Rust inom webbutveckling och säkra system med fokus på minnessäkerhet; diskussionen understryker potentialen för Rust att få ett bredare genomslag inom olika områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cockpit-project.org/">Cockpit: Webbaserat grafiskt gränssnitt för servrar</a></h2>
<ul>
<li>Cockpit är ett användarvänligt, webbaserat grafiskt gränssnitt för servrar som gör det möjligt för användare att hantera sina system via ett GUI, men det stöder fullt ut befintliga arbetsflöden med kommandoradsverktyg.</li>
<li>Den har olika funktioner, t.ex. nätverkskonfiguration, lagringshantering, skapande av virtuella maskiner, felsökning och utökade funktioner med appar och anpassade moduler.</li>
<li>Programvaran använder systemets API:er och kommandon, stöder autentisering med en enda inloggning, körs på begäran för att spara resurser och är kompatibel med alla större distributioner och webbläsare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37895446">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln går igenom användarnas erfarenheter av Cockpit, ett webbaserat gränssnitt för serverhantering, och visar på blandade reaktioner.</li>
<li>Kritiken handlar om den relativt långsamma utvecklingen och de mindre funktionerna jämfört med liknande verktyg, men andra uppskattar det för fjärrhantering av libvirt och KVM.</li>
<li>Dessutom nämns författarens personliga erfarenhet av att använda Cockpit, som är praktiskt på deras Raspberry Pi som kör Fedora, men som önskar stöd från doas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://italianpoetry.it/">&quot;Interaktiv&quot; italiensk poesi för engelsktalande</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett verktyg som syftar till att göra italiensk poesi begriplig för engelsktalande genom att tillhandahålla detaljerade översättningar, användningsanvisningar och extra sammanhang.</li>
<li>Verktyget byggdes med enkel teknik, vilket tyder på potential för användarvänlig navigering och tillgänglighet.</li>
<li>De söker aktivt feedback på sin metodik, vilket visar att de har för avsikt att kontinuerligt förbättra detta verktyg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ItalianPoetry.it är en onlineplattform som gör det möjligt för engelsktalande att utforska och lyssna på italiensk poesi, med planer på att utöka utbudet till att omfatta latin och tyska.</li>
<li>Användarna har gett webbplatsen positiv feedback och de har föreslagit förbättringar, inklusive förbättrade hastighetsalternativ för uppspelning och videor av poeter som reciterar sina verk.</li>
<li>Webbplatsens skapare planerar att göra sitt diktarkiv offentligt, så att användare kan skicka in förfrågningar om specifika verk, vilket indikerar en utveckling mot en mer samarbetsinriktad, användarresponsiv plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skiselev/8088_bios">GPL-3.0-licensierat BIOS för Intel 8088-baserade datorer</a></h2>
<ul>
<li>GitHub-förvaret innehåller ett BIOS med öppen källkod för Micro 8088-, NuXT- och Xi 8088-system, inklusive bidrag, BIOS-bilder, bygginstruktioner och olika versioners versionsanteckningar.</li>
<li>Vi tackar alla som har bidragit till dess utveckling och fortlevnad.</li>
<li>Förvaret beskriver framtida uppdateringar och förbättringar som ska göras, vilket tyder på att det är ett pågående projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37893555">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar en GPL-3.0-licensierad BIOS avsedd för Intel 8088-baserade datorer, och nämner att den saknar ROM BASIC och att det finns potential att göra BIOS ROM-anpassat.</li>
<li>Den jämför 8088- och 8086-processorerna, belyser skillnaderna och utforskar relaterade projekt, inklusive BIOS med öppen källkod.</li>
<li>Här nämns NASA:s användning av IBM PC- och XT-system, en bugg i book8088, överklockningsprocessen och körning av GNU-miljön på en 8088-processor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570">Kritiskt ignorerande som en kärnkompetens för digitala medborgare</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln understryker värdet av &quot;kritisk ignorering&quot;, en digital medborgarfärdighet som syftar till att filtrera bort felaktig och lågkvalitativ information.</li>
<li>Bland de metoder som förespråkas finns self-nudging, lateral reading och att bortse från illvilliga aktörer, med förslag på hur dessa färdigheter kan läras ut på utbildningsinstitutioner och hur policys för innehållsmoderering kan implementeras på virtuella plattformar.</li>
<li>Artikeln betonar vikten av att utveckla nya mentala vanor för att försvara sig mot felaktig information, och ger olika referenser till olika aspekter av felaktig information och strategier för att motverka den.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889844">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna på Hacker News fokuserar på &quot;kritisk ignorering&quot; som en viktig färdighet för digitala medborgare för att undvika icke-produktiva onlinekonversationer.</li>
<li>Behovet av robusta sociala normer, artig kommunikation utan svordomar och sarkasmer samt övertygande diskurs betonas. Begränsningarna med onlineforum erkänns.</li>
<li>Diskussionen lyfter också fram konsekvenserna av uppmärksamhetsekonomin och reklam, betydelsen av mediekunskap, kritisk utvärdering av information, risken för felaktig information på sociala plattformar och behovet av att prioritera innehåll av hög kvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.08560">MemGPT: Mot LLM som operativsystem</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln presenteras MemGPT, ett system som är utformat för att förbättra prestandan hos stora språkmodeller (LLM) genom att tillhandahålla utökad kontext inom deras begränsade kontextfönster.</li>
<li>MemGPT är inspirerat av hierarkiska minnessystem i traditionella operativsystem och använder virtuell kontexthantering för förbättrad prestanda.</li>
<li>Systemet, som utvärderades inom områden som dokumentanalys och chat med flera sessioner, visade överlägsen kapacitet bortom de nuvarande LLM-systemens begränsningar. MemGPT-koden och data är nu tillgängliga för offentliga experiment.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37894403">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MemGPT, ett projekt med öppen källkod, syftar till att lära ut språkmodeller för minneshantering som operativsystem, med en implementerad Discord-chattbot.</li>
<li>Diskussionen fördjupar sig i avvägningen mellan att modellen hanterar sitt eget minne eller att ha en separat agent för denna uppgift, och utforskar olika åsikter om effektiviteten hos språkmodeller.</li>
<li>Samtalet betonar också behovet av tydlig kommunikation inom forskning och introducerar begreppet &quot;virtual context management&quot;, en metod för att övervinna symboliska begränsningar i AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/">&quot;Att stänga av internetuppkoppling på grund av påståenden om piratkopiering är drastiskt och alltför långtgående</a></h2>
<ul>
<li>Internet Service Provider (ISP), Grande Communications, bestrider en stämningsansökan på 47 miljoner dollar från skivbolag avseende piratkopiering och hävdar att ISP inte ska bära ansvaret för upphovsrättsintrång baserat på tredjepartsanspråk.</li>
<li>Grande hänvisar till ett färskt beslut i Högsta domstolen till förmån för Twitter och hävdar att det är alltför omfattande att avsluta internetåtkomst på grund av upphovsrättsanspråk, att det drabbar oskyldiga användare och begränsar investeringar i bredbandsinfrastruktur.</li>
<li>Flera telekomindustrigrupper som stödjer Grande hänvisar också till Högsta domstolens beslut och menar att det kan ha varit ett misstag att åtala Grande för piratkopiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888948">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln belyser hotet om att avsluta internetåtkomst på grund av piratkopieringsanspråk och behovet av nätneutralitet för att upprätthålla en rättvis onlinemiljö.</li>
<li>I betänkandet uppmärksammas Internetleverantörernas kontroversiella roll när det gäller att övervaka dataöverföringar i förhållande till upphovsrättslagar och immateriella rättigheter.</li>
<li>I artikeln efterlyser man en omvärdering av befintliga upphovsrättspolicyer som är lämpliga för den digitala tidsåldern, tillsammans med diskussioner om etiken i piratkopiering och effekterna på innehållsskapare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-15]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-15</a></h1>
<h2><a href="https://grumpy.website/1389">Allt som är längre sedan än igår bör bara ange det faktiska datumet</a></h2>
<ul>
<li>Författaren uttrycker oro över användningen av relativa tidsangivelser som &quot;igår&quot; och &quot;för 2 dagar sedan&quot; på webbplatser och hävdar att de förvränger människans tidsuppfattning.</li>
<li>De belyser hur olika sätt att implementera dessa märkningar kan skapa förvirring och misstro.</li>
<li>För tydlighetens skull föreslås att dessa vaga tidsangivelser ersätts med specifika datum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880818">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fokus för diskussionen är användningen av relativa tidsstämplar på webbplatser och applikationer och behovet av mer exakt information om datum och tid.</li>
<li>Författaren kritiserar standard-JavaScript:s hantering av datetime och rekommenderar att man använder bibliotek som Moment, Luxon eller date-fns för bättre datetime-hantering.</li>
<li>Samtalet omfattar även användningen av verktygstips, användarnas preferenser, skärmutrymme, minimalistisk design och balansering av detta med tillhandahållande av relevant information. Preferensen lutar åt att ha både relativa och absoluta datum för olika användarbehov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance">Undergrävande av demokratin: EU-kommissionens kontroversiella strävan efter övervakning</a></h2>
<ul>
<li>EU-kommissionen föreslår en förordning om automatisk skanning av appar för digital kommunikation för att upptäcka brottslig verksamhet, vilket väcker farhågor om integritetsintrång och felaktig tillämpning.</li>
<li>Det förekommer påståenden om att kommissionen använder sig av manipulativ reklam och felaktig information för att vinna allmänhetens stöd för dessa bestämmelser.</li>
<li>Kraven på ökad digital övervakning har orsakat kontroverser, vilket lett till att EU-rådet skjutit upp omröstningen i frågan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880635">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/linuxperf.html">Linux prestanda</a></h2>
<ul>
<li>Brendan Greggs webbplats är en omfattande källa för analys av systemprestanda och Linuxprestanda, inklusive blogginlägg, böcker och verktyg för prestandaanalys, -justering och -jämförelse.</li>
<li>På webbplatsen finns Greggs föredrag och presentationer om olika ämnen som prestandaanalys av containrar, spårningsverktyg för Linux och prestandachecklistor för Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Förutom sitt eget innehåll föreslår webbplatsen också andra värdefulla resurser för djupare förståelse av Linux prestanda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879706">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i verktyg och tekniker för prestandajustering av Linux och betonar deras viktiga roll för att optimera realtidsapplikationers prestanda på Debian- och Ubuntu Virtual Private Servers (VPS).</li>
<li>Skribenten lyfter fram Brendan Greggs betydande bidrag till området, rekommenderar hans bok som en viktig resurs och understryker vikten av latensoptimering.</li>
<li>Man förespråkar också lärande på arbetsplatsen och välgrundade beslut vid konfigurering och inställning av databasservrar, och lyfter fram komplexiteten i prestandajustering av Linux och vikten av kunskapsdokumentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992">F-Droid-versionen av KDEConnect avinstallerad av PlayProtect</a></h2>
<ul>
<li>PlayProtect, en säkerhetsfunktion på Android-enheter, har felaktigt tagit bort F-Droid-versionen av KDEConnect och kategoriserat den som förfalskad.</li>
<li>Användare av KDEConnect har stött på detta problem och söker för närvarande hjälp från KDE-gemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879935">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684">Anti-Anti-Adblocker uBlock filter för att bli av med det irriterande YouTube-meddelandet</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt filter har integrerats i uBlock Origin, som har funktionen att inaktivera JavaScript anti-adblock-funktionen på YouTube.</li>
<li>Denna innovation ger användarna en lösning genom att eliminera det återkommande problemet med ett irriterande meddelande.</li>
<li>UBlock Origin är ett populärt verktyg som ger Internetanvändare möjlighet att kontrollera det innehåll som visas på deras skärmar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884683">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen berör flera aspekter av YouTube, inklusive användning av annonsblock, värdet av YouTube Premium, användarnas missnöje med YouTubes affärsmodell och tjänster samt alternativ för att kringgå annonser.</li>
<li>Det pågår en debatt om de etiska konsekvenserna av annonsblockering, som balanseras av företagens behov av att tjäna pengar samtidigt som användarna förväntar sig gratis innehåll.</li>
<li>Inställningen till dessa frågor varierar, från frustration över annonsplaceringar och integritetsintrång till förslag om att prenumerera på premiumtjänster eller acceptera annonsnärvaro som ett faktum på plattformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalmanfilter från grunden</a></h2>
<ul>
<li>Denna sammanfattning visar en handledning och en bok om Kalmanfilteralgoritmen, en teknisk jargong för en metod som används för att uppskatta och förutsäga systemtillstånd under osäkra förhållanden.</li>
<li>Utbildningsresurserna syftar till att avmystifiera det komplexa ämnet genom att ge praktiska exempel och tydliga förklaringar, hantera grundläggande begrepp i handledningen och utforska avancerade ämnen som icke-linjära filter i boken.</li>
<li>Materialet är skrivet av en erfaren expert med 20 års erfarenhet och innehåller intuitiva förklaringar och illustrativa exempel som ger en fullständig förståelse av Kalmanfiltret, en viktig algoritm för att uppskatta dolda tillstånd och förutsäga framtida sådana, trots mät- och processosäkerheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879715">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar främst om förvirring och missnöje med tutorials som förbiser viktiga förtydliganden eller förutsätter tidigare kunskap, med fokus på implementeringen av Kalman-filtret.</li>
<li>Deltagarna i diskussionen jämför användningen av Kalmanfilter och maskininlärningsmodeller och är överens om att båda teknikerna har sina fördelar och nackdelar.</li>
<li>I tråden noteras att Kalmanfilter används i stor utsträckning inom många branscher men kräver kunskap om deras begränsningar, och en kommentator berättar om sina svårigheter med att tillämpa dem i en produktionsmiljö.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html">Undersökning av kiselbrickorna i Intel 386-processorn</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget beskriver den historiska bakgrunden och funktionerna hos Intel 386-processorn, och betonar dess roll i övergången till 32-bitarsarkitektur.</li>
<li>Den belyser 386-processorns avgörande roll för att skapa x86-dominans och förändra datorindustrin.</li>
<li>Ytterligare information om aspekter som transistorantal, prestandaförbättring, pipeline, funktionella enheter och IBM:s tvekan att stödja 386:an finns också.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I det här inlägget diskuteras Intel 386-processorn, med fokus på dess historiska betydelse, unika optimeringar och hur den kontrasterar mot moderna processorer.</li>
<li>Den ger en inblick i mikrokodens roll i processorer och fördjupar sig i Intels designprocess.</li>
<li>Den betonar 386-processorns inflytande på 32-bitars databehandling och innehåller personliga anekdoter som en kommentator delat med sig av i samband med chipet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3vr/yt-siphon">Firefox-tillägg för att öppna YouTube-videor i alternativa frontends</a></h2>
<ul>
<li>En användare har utvecklat en Firefox Add-On som svar på att han blockerades av YouTube för att han använde en adblocker.</li>
<li>Detta tillägg gör det möjligt för dem att öppna videor med alternativa frontends, inklusive piped.video.</li>
<li>Användarna kan anpassa standardgränssnittet och använda nyckelbindningar för att öppna videor i det konfigurerade gränssnittet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett Firefox-tillägg har skapats som gör det möjligt för användare att öppna YouTube-videor på alternativa plattformar efter YouTubes blockering av användare med ad-blockerare.</li>
<li>Användare föreslår att man använder tillägg för att omdirigera YouTube-adresser till plattformar som Invidious eller Piped för en mer privat surfupplevelse, men detta väcker oro för effekterna på annonsvisningar och finansiering för webbläsare som Firefox.</li>
<li>Diskussionen handlar om huruvida webbläsare bör ha inbyggda funktioner för att kringgå blockeringsåtgärder, samtidigt som man erkänner vikten av annonser och prenumerationer för att kompensera för lagrings- och bandbreddskostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/">Tumörförstörande ljudvågor får FDA-godkännande för leverbehandling på människor</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska läkemedelsmyndigheten (FDA) har godkänt användningen av ljudvågor, en teknik som kallas histotripsy, för att förstöra levertumörer i mänskliga kroppar.</li>
<li>Denna innovation, som utvecklats av University of Michigan och implementerats av HistoSonics, använder ultraljudsvågor för att generera mikrobubblor i tumörer, vilket leder till att de fragmenteras och elimineras av immunsystemet.</li>
<li>Histotripsi är inte bara ett icke-invasivt alternativ till traditionella cancerbehandlingar som kirurgi, kemoterapi och strålning, utan visar också på potentiella fördelar för immunsystemet och framtida integration med immunterapi eller läkemedelstillförsel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879893">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Food and Drug Administration (FDA) har godkänt användningen av tumörförstörande ljudvågor för behandling av leversjukdomar hos människor.</li>
<li>Denna teknik anses vara en potentiellt viktig livräddningsmetod med låg traumatisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopscanningme.eu/en/index.html">Petition mot EU:s chattkontroll</a></h2>
<ul>
<li>Demonstrationer och fotostunts mot EU:s CSA-förordning, ett förslag om massövervakning, hölls i Stockholm och Berlin för att väcka oro för den personliga integriteten.</li>
<li>De flesta ungdomar från 13 EU-länder skulle känna sig begränsade i sina politiska aktiviteter eller sitt utforskande av sexualitet om deras digitala kommunikation granskades, enligt sammanfattningen.</li>
<li>I sammanfattningen uppmuntras till att ansluta sig till motståndet mot förslaget, som består av över 11 000 enskilda personer och 133 icke-statliga organisationer, och att hålla sig informerad genom kampanjen Stop Scanning Me.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879723">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på en namninsamling mot EU:s föreslagna åtgärder för chattkontroll, och väcker debatt om potentiellt missbruk som kan leda till förtryckande regimer och maktmissbruk.</li>
<li>Vissa deltagare argumenterar för en balans mellan att upprätthålla integriteten och motverka brott på nätet som övergrepp mot barn och terrorism, vilket återspeglar olika synsätt på hur internetkommunikation bör regleras.</li>
<li>Samtalet innehåller förslag på hur man kan utnyttja program- och hårdvarulösningar med öppen källkod för att garantera integriteten och förhindra omotiverad övervakning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive">Snowden Archive - dokument som läckts av Snowden</a></h2>
<ul>
<li>Arkivet består av läckta dokument från Edward Snowden, som avslöjar NSA:s metoder, t.ex. övervakning, underrättelseverksamhet, spionage på utländska regeringar och hackning av datorsystem.</li>
<li>Dokument avslöjar NSA:s roll i riktade mord och dess koppling till flera spionskandaler.</li>
<li>Denna översikt ger en bild av omfattningen och djupet i NSA:s globala övervakning och hemliga verksamhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880033">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett onlineforum är fullt av diskussioner om Edward Snowdens läckta dokument och deras potentiella konsekvenser för personer inom försvarssektorn.</li>
<li>Medlemmarna uttrycker en blandning av oro över uppgifternas känslighet och dess eventuella återverkningar på säkerheten, tillsammans med frustration över icke offentliggjorda delar av dessa dokument.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till aspekter av myndigheters öppenhet, journalistik och etiken kring att läcka konfidentiell information.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/">Google har försatt internet i en &quot;nedåtgående spiral&quot;, hävdar DeepMinds medgrundare</a></h2>
<ul>
<li>Medgrundaren av Googles AI-labb DeepMind hävdar att kvaliteten på internet har försämrats på grund av spridningen av &quot;clickbait&quot; i Googles sökresultat.</li>
<li>Han hävdar att ett fokus på att skapa snabb och omfattande användarmedverkan, ofta genom sensationellt innehåll eller vilseledande titlar, har påverkat användarnas onlineupplevelser negativt.</li>
<li>Denna kritik understryker utmanande frågor om de verkliga konsekvenserna av sökoptimeringsstrategier och deras potentiella skada på Internets trovärdighet och kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887562">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om olika frågor som bidrar till den upplevda försämringen av internetkvaliteten, inklusive konsekvenserna av Googles rankningsalgoritmer, irriterande annonser, integritetsfrågor och rädsla för bedrägerier.</li>
<li>Det väcker frågor om Googles dominans och begränsningarna med AI för sökning och informationshämtning, samt de etiska konsekvenserna av personliga övertygelser i ett kapitalistiskt system.</li>
<li>Lösningar som en hållbar webb och förbättrad sökmotorkurering föreslås, med betoning på komplexiteten och utmaningarna i det föränderliga internetlandskapet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner">Den brittiska Mosquito hade en gång Niels Bohr i sitt bombutrymme</a></h2>
<ul>
<li>Det brittiska Mosquito-flygplanet spelade en avgörande roll under andra världskriget när det gällde att transportera viktiga förnödenheter mellan Skottland och Sverige, vilket störde tyskarnas förmåga att säkra nödvändiga resurser.</li>
<li>Dessa aktiviteter spelade en viktig roll för de allierades seger.</li>
<li>Mosquito-flygplanens mångsidighet och expertis inom olika funktioner gjorde dem till en stark motståndare mot Luftwaffe, det tyska flygvapnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884749">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den huvudsakliga diskussionen kretsar kring historien om Niels Bohr som transporterades i ett brittiskt Mosquito-flygplans bombutrymme.</li>
<li>Samtalet involverar olika element, inklusive fantasifulla bilder, anamorfiska filmstillbilder, stabil spridning med öppen källkod, utmaningar vid tillverkningen av Mosquito och personliga krigsrelaterade anekdoter.</li>
<li>Det finns debatter om berättelsens riktighet och verifierbarhet, där vissa deltagare ifrågasätter de underhållningselement som används i berättelsen och andra citerar källor för att stödja dess historiska trovärdighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf">Minskad självständig aktivitet som orsak till försämrad mental hälsa hos barn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887071">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna betonar de potentiella negativa konsekvenserna för barnens mentala hälsa på grund av deras minskade självständiga aktivitet, och den oproportionerliga inriktningen på fattiga svarta och bruna kvinnor av barnavårdsmyndigheter.</li>
<li>De föreslår ändringar i lagar som rör försummelse och äventyrande, att skapa promenadvänliga stadsdelar, att främja förtroendefulla samhällen och att ompröva farorna med cykelvägar längs huvudvägar i en bilcentrerad kultur.</li>
<li>Diskussionerna tar också upp samhällsfrågor som överbeskydd av barn, överdriven föräldrakontroll, minskad självständighet för barn och effekterna av minskad kyrklig närvaro och fackligt deltagande på atomiseringen av det amerikanska samhället.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency">Tysklands fruktansvärda tåg är inget skämt för en nation som bygger på effektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn, Tysklands nationella järnvägsoperatör, har fått kritik på grund av driftstörningar som kännetecknas av förseningar, inställda tåg och långvariga avstängningar av spåravsnitt för uppgraderingar.</li>
<li>Passagerarnas missnöje eskalerar, med rekordförseningar under 2022. Kritiker tillskriver dessa problem långsiktiga underinvesteringar och Deutsche Bahns unika struktur, som ägs helt av den tyska regeringen.</li>
<li>Även om den tyska staten har åtagit sig att investera ytterligare 40 miljarder euro i järnvägarna, är man skeptisk till om denna investering kommer att lösa de grundläggande problemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881767">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det tyska tågsystemets otillräcklighet orsakar avbrott på internationella rutter, vilket leder till att Schweiz nekar tyska tåg tillträde.</li>
<li>Tyskland släpar efter när det gäller godstransporter med tåg medan Schweiz utvecklar sin transeuropeiska järnvägstunnel, vilket väcker frågor om Tysklands rykte om en effektiv offentlig infrastruktur.</li>
<li>I olika kommentarer identifieras faktorer som otillräckliga investeringar, föråldrad teknik och utmaningar med att uppgradera infrastrukturen, vilket resulterar i långvariga tågförseningar. De tar också upp problem som svårigheter att hitta kvalificerad arbetskraft, inverkan av tysk mentalitet som hindrar infrastrukturförbättringar och omfattande tågsjälvmord som orsakar förseningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-14]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-14</a></h1>
<h2><a href="https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator">Varför du inte bör gå med i Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln ger en kritisk analys av Y Combinator startup accelerator, ifrågasätter framgångsgraden och effektiviteten i dess metoder.</li>
<li>Att fokusera på mindre, pålitliga framgångar och bygga upp flera inkomstkällor kan vara en mer hållbar strategi för långsiktig affärsframgång.</li>
<li>Y Combinator är en välkänd accelerator för nystartade företag, och kritiken mot dess tillvägagångssätt tyder på att det behövs en bredare diskussion om bästa praxis för entreprenörskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869760">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Huvudämnet för diskussionen är de potentiella fördelarna och nackdelarna med att gå med i Y Combinator och skaffa riskkapital för nystartade företag, med olika åsikter som är framträdande i debatten.</li>
<li>Fokus ligger på komplexiteten i att driva en framgångsrik SaaS-verksamhet (Software as a Service), hantera teknisk skuld, uppnå balans mellan arbete och fritid samt nödvändigheten av finansiell planering och strategiskt arbete.</li>
<li>Alternativa vägar till framgång, som att starta eget eller låna, diskuteras också tillsammans med vikten av att identifiera personliga mål för att underlätta beslutsfattandet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like">Varje app som lägger till AI ser ut så här</a></h2>
<ul>
<li>Alex Dobrenko, TV-skådespelare och författare, kritiserar den överdrivna användningen och marknadsföringen av artificiell intelligens (AI) i teknikföretagens applikationer.</li>
<li>Dobrenko ser AI-trenden som att företag härmar varandra och försöker dra nytta av den senaste trenden, och ofta marknadsför sina AI-funktioner som banbrytande men levererar medelmåttiga resultat.</li>
<li>Han förespråkar att AI-hypen ska dämpas och uttrycker en personlig motvilja mot termen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten handlar om överutnyttjandet av och hypen kring artificiell intelligens (AI) i olika sektorer, med oro över avsaknaden av innovativa och funktionella AI-produkter och behovet av att lösa verkliga problem innan AI införlivas.</li>
<li>Deltagarna uttrycker skepsis och frustration över vilseledande marknadsföringsstrategier, medias partiskhet och bristen på etiska överväganden och transparens inom AI-industrin.</li>
<li>Författaren kritiserar företagens försök att implementera generativ AI, pekar på utmaningarna med effektiv AI-implementering och föreslår att man fokuserar på produkternas specifika fördelar och problemlösningsförmåga snarare än att förlita sig på den vaga och överanvända termen &quot;AI&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.03589">TidGPT-1</a></h2>
<ul>
<li>Författarna presenterar TimeGPT, en grundläggande modell för tidsserier som kan ge exakta förutsägelser över olika dataset.</li>
<li>Modellen överträffar andra när det gäller effektivitet, enkel implementering och överlägsen prediktiv prestanda.</li>
<li>Studien tyder på att storskaliga tidsseriemodeller som TimeGPT kan underlätta bredare tillgång till exakta förutsägelser och minimera osäkerheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874891">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren ifrågasätter effektiviteten hos deep learning-modeller för prognoser för tidsserier, vilket tyder på att traditionella modeller kan överträffa dem.</li>
<li>Diskussionen granskar TimeGPT, en utvald modell, kritiserar dess brist på jämförelse med andra modeller och debatterar effektiviteten hos språkmodeller vid förutsägelse av tidsserier.</li>
<li>Avsaknaden av öppna modeller och detaljerad benchmarking understryks, med spekulationer om ekonomiska incitament för att hålla nya tekniker hemliga; nyttan av historiska data och den potentiella effekten av öppna AI-algoritmer på marknaden diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154">CIA erkänner offentligt att 1953 års kupp i Iran som de stödde var odemokratisk</a></h2>
<ul>
<li>CIA medger offentligt att 1953 års kupp i Iran var odemokratisk i en podcast, där man också ger nya insikter om 1979 års beslagtagande av den amerikanska ambassaden i Iran.</li>
<li>Även om CIA:s erkännande är betydelsefullt är en stor del av den officiella historien om kuppen fortfarande hemligstämplad, vilket fortsätter att belasta relationen mellan USA och Iran.</li>
<li>Irans uppdrag vid Förenta nationerna undergräver CIA:s erkännande och insisterar på att det inte har lett till några korrigerande åtgärder eller visat på ett fast löfte om att undvika framtida inblandning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873621">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I texten diskuteras olika geopolitiska frågor som CIA:s operationer, den israelisk-palestinska konflikten, olika konspirationsteorier och USA:s utrikespolitik i Mellanöstern.</li>
<li>Läsarna har motstridiga åsikter, och vissa förespråkar större öppenhet, ansvarighet och etik när det gäller underrättelsetjänster och USA:s utrikespolitik.</li>
<li>Passagen understryker den invecklade historien och kontexten kring dessa ämnen, och belyser potentiella återverkningar av tidigare handlingar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/">Hela Whole Earth-katalogen finns nu online</a></h2>
<ul>
<li>The Whole Earth Catalog, en DIY-guide och recensionspublikation som är inflytelserik i Silicon Valleys startup-kultur, har gjorts tillgänglig online gratis.</li>
<li>Den digitala samlingen är ett samarbete mellan Gray Area, Long Now Foundation och Internet Archive och sammanfattar katalogens historiska arv.</li>
<li>Förhoppningen är att den så småningom ska omfatta alla artefakter från den ursprungliga katalogen, med olika ämnen som sträcker sig från vetenskap till social rättvisa, så att återutgivningens inflytande kan tolkas av dess läsare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872774">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den ikoniska publikationen The Whole Earth Catalog är nu digitalt tillgänglig, vilket skapar både förväntan och minnen bland läsarna.</li>
<li>På nätet pågår diskussioner om katalogens genomslagskraft, dess roll som inspirationskälla för maker-rörelsen och den potentiella tillämpningen av dess innehåll inom utbildning i artificiell intelligens.</li>
<li>Användarna sprider länkar till katalogens onlinearkiv och deltar i samtal om motsvarande publikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/">Hur man lagar köttfärs perfekt utan vision</a></h2>
<ul>
<li>I den här artikeln ges råd om hur man tillagar köttfärs på rätt sätt, särskilt för blinda eller personer med nedsatt syn.</li>
<li>Teknikerna omfattar att tillsätta olja i pannan, bryta köttet i bitar före tillagningen, lyssna på fräsandet och använda lukten för att bedöma när köttet är färdigt.</li>
<li>I artikeln föreslås också att man använder ett långskaftat redskap och en unik silningsmetod som gör att det inte behövs någon extra sil. Artikeln är skriven av kocken Debra Erickson på webbplatsen The Blind Kitchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37876988">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen fokuserar på tekniker och strategier för synskadade personer att tillaga köttfärs med hjälp av sensoriska signaler och specialverktyg.</li>
<li>Det understryker vikten av tillgänglighet i köket för synskadade personer.</li>
<li>Tekniker som att använda vegetabilisk olja, lyssna efter specifika ljud under matlagningen och använda särskilda smarta köksapparater föreslås för att underlätta matlagning utan syn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html">Förorening av CSAM-databasen för skanning på klientsidan</a></h2>
<ul>
<li>Europeiska kommissionens förslag till förordning för att bekämpa sexuella övergrepp mot barn kan vara känsligt för funktionskryptering, där skanningssystemet på klientsidan kan upptäcka innehåll som inte är CSAM (child sexual abuse material).</li>
<li>Det finns potentiella risker för att enheter med tillgång kan förvanska CSAM-databasen med icke-relevanta uppgifter, vilket påverkar kommunikationen och ger upphov till integritetsfrågor.</li>
<li>Det föreslagna systemets framgång beror på abuse centers förmåga att upptäcka och hantera falska positiva resultat och skadliga poster; därför är utformningen och hanteringen av rapporter i det klientbaserade skanningssystemet av avgörande betydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870557">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples föreslagna CSAM-databas (Child Sexual Abuse Material) för skanning på klientsidan är under granskning på grund av oro för potentiellt utnyttjande, risken för falska positiva resultat, automatisk censur och ett behov av att skydda användarnas integritet.</li>
<li>Diskussionen belyser potentiella sårbarheter och eventuellt missbruk av perceptuella hash-skanningssystem som används för CSAM-detektering, vilket påverkar användarnas integritet och eventuellt missbruk av myndigheter.</li>
<li>Diskussionen sträcker sig också till utnyttjandet av YouTubes innehållsskyddssystem, avsaknaden av straff för falska upphovsrättsanspråk och ämnen kring manipulerade hasher, falska anklagelser, AI-genererad CSAM, innehavslagar och effektiviteten hos skanningssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/">Lärdomar från hundratals experiment med finjustering av LLM med LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln introducerar Lit-GPT, en stor språkmodell med öppen källkod som gör det möjligt att anpassa den.</li>
<li>Den granskar tillämpningen av en finjusteringsteknik som kallas LoRA och betonar vikten av korrekta inställningar och hyperparametrar för att träna anpassade språkmodeller.</li>
<li>Författaren experimenterade med flera metoder, inklusive kvantiserad LoRA, för att optimera Lit-GPT:s prestanda och minnesanvändning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870930">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln undersöks användningen av LoRA (Low Rank Adaptation) för finjustering av stora språkmodeller (LLM) för att förbättra prestanda, minska minnesförbrukningen och minska träningstiden.</li>
<li>Viktiga upptäckter belyser effekten av olika optimeringstekniker och hyperparameterval på minnesbesparingar, träningshastighet och modellprestanda.</li>
<li>Den optimerade LoRA-modellen visade framsteg i flera benchmarks jämfört med LLM-basmodellen, och artikeln ger praktiska råd för att ställa in LoRA:s hyperparametrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide">Wiki för identifiering av signaler</a></h2>
<ul>
<li>Den nämnda wikin är en omfattande resurs för identifiering av radiosignaler, med huvudsakligt fokus på signaler som tas emot och registreras via mjukvarudefinierade radioapparater.</li>
<li>Den har ett redigerbart format, främjar interaktivt engagemang genom en diskussionsflik och ger offlineåtkomst till kända referenssignaler via en kompletterande app som kallas Artemis 3.</li>
<li>Wiki upprätthåller en registrerad databas över identifierade, oidentifierade och begärda signaler och tillhandahåller även uppdateringar om nyligen tillagda eller ändrade signaler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen Signal Identification WikiHacker Newspastlogin diskuterar olika aspekter av signalidentifiering och amatörradiokommunikation och fungerar som en gemenskapsplattform för kunskaps- och resursdelning.</li>
<li>Användarna delar med sig av information om kommande evenemang, resurser för signalidentifiering och prisvärd hårdvara för radioentusiaster.</li>
<li>Samtalen handlar också om de potentiella tillämpningarna av maskininlärning och artificiell intelligens inom signalidentifiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/">Borttagning av integrationen av Mazda Connected Services</a></h2>
<ul>
<li>Mazda har skickat ett &quot;cease and desist&quot;-brev till en leverantör av öppen källkod, vilket resulterade i att ett bibliotek som hade gränssnitt mot Mazdas tjänster togs bort.</li>
<li>Borttagningen har påverkat Home Assistants integration med namnet &quot;Mazda Connected Services&quot;, en del av Home Assistants hemautomatiseringssystem som prioriterar lokal kontroll och integritet.</li>
<li>Home Assistant uttrycker sin besvikelse och bjuder in Mazda för en diskussion om potentiella fördelar med denna integration, och jämför med andra biltillverkare som Tesla och Audi, som har accepterat liknande integrationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mazda har krävt att en webbplats ska ta bort sin Mazda Connected Services-integration, med hänvisning till att den överlappar med deras appbutiker, vilket har lett till debatt om lagligheten i detta krav.</li>
<li>Biltillverkaren anklagas för att ha missbrukat en DMCA-anmälan mot en open source-plattform, vilket lett till motreaktioner och anklagelser om att prioritera vinst framför användarfrihet.</li>
<li>Frågan har lett till oro över de potentiella riskerna med att integrera fordon med automationsplattformar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV">iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock för TV-apparater och spelkonsoler</a></h2>
<ul>
<li>Projektet iSponsorBlockTV är ett open source-verktyg som är utformat för att användare ska kunna undvika sponsorsegment och annonser när de tittar på YouTube-videor på olika TV-enheter som Apple TV, Samsung TV och LG TV.</li>
<li>Detta projekt är skrivet i Python och integrerar SponsorBlock API för att automatiskt hoppa över dessa segment, vilket visar på en aktiv strategi för att förbättra tittarupplevelsen.</li>
<li>Projektet underhålls aktivt, uppmuntrar bidrag från andra utvecklare och är licensierat under GPL-3.0-licensen, vilket främjar öppet samarbete och framsteg inom teknik för annonsblockering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873749">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iSponsorBlockTV v2 är ett nytt verktyg som hjälper användare att hoppa över sponsrade segment och annonser i videor, inklusive på YouTube, vilket förbättrar deras upplevelse av mediekonsumtion.</li>
<li>Användarna rapporterar förbättrat fokus och humör genom att undvika reklam, men uttrycker frustration över påminnelser i videor och YouTubes annonsupplevelse.</li>
<li>Diskussionen omfattar även konsekvenserna av att använda sådana verktyg för innehållsskaparnas intäkter och analyser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scalar/scalar">Skalär: Generera interaktiva API-dokumentationer från Swagger-filer</a></h2>
<ul>
<li>Programvaruprojektet &quot;Scalar&quot; skapar interaktiva API-dokumentationer från Swagger-filer och erbjuder funktioner som olika exempel på språkförfrågningar, en integrerad API-klient och möjligheten att redigera Swagger-filer.</li>
<li>Scalar är öppen källkod och anpassningsbar, med stöd för olika teman och avancerad styling. Den är kompatibel med Vue.js och React och erbjuder ytterligare paket.</li>
<li>Projektet välkomnar bidrag från allmänheten och är licensierat enligt MIT-licensen, som främjar kollektiv utveckling och innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37871577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Scalar är ett verktyg som skapar interaktiv API-dokumentation från Swagger-filer; dess anmärkningsvärda egenskaper inkluderar anpassningsalternativ och positiv användarfeedback.</li>
<li>Scalar-UI, ett annat open source-verktyg för API-dokumentation, planerar att införliva stöd för token OAuth-bearer-autentisering för att förbättra sitt erbjudande.</li>
<li>Företaget planerar ytterligare bidrag till Swagger-UI- och OpenAPI-ekosystemet, till exempel en dedikerad REST API-klient och förbättringar av API-dokumentation via JavaScript-användning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/">Vad jag önskar att jag visste när jag fick min ASN</a></h2>
<ul>
<li>Texten ger vägledning om hur man skaffar ett Autonomous System Number (ASN) för nätverksinställningar och betonar behovet av att förstå de regionala Internetregistrens (RIR) policyer, med fokus på RIPE och ARIN.</li>
<li>Den rekommenderar att man skapar ett Org-ID, begär IP-adresser, begär ett ASN och registrerar sig på PeeringDB, en databas för Internetpeeringavtal, och föreslår att man hittar en BGP (Border Gateway Protocol)-kapabel server eller colocation-leverantör.</li>
<li>Den avslutas med råd till RIPE Local Internet Registries (LIR) och BGP-kompatibla hosting-leverantörer, som pekar på de tekniska övervägandena vid upprättandet av ett nätverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869220">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren uttrycker förvirring och missnöje med att använda ULAs (Unique Local Addresses) i IPv6 och hindren för att skaffa stabila adresser utan ett ASN (Autonomous System Number).</li>
<li>De överväger att köra IPv4 lokalt, med RFC1918-adresser, en åtgärd som strider mot målet att främja IPv6.</li>
<li>Alternativa lösningar och råd om hur man skaffar peers för fullbordade bord diskuteras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut">Jesus nöt</a></h2>
<ul>
<li>Med &quot;Jesusmutter&quot; avses huvudrotorns fästmutter i helikoptrar, en komponent vars fel kan leda till katastrofala följder.</li>
<li>Denna slangterm uppstod under Vietnamkriget och kan användas för alla tekniska komponenter som är integrerade i systemets funktion.</li>
<li>Trots sin kritiska funktion är det sällsynt med faktiska fel på Jesusmuttern, men den måste undersökas före varje flygning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det viktigaste ämnet kretsar kring &quot;Jesusmuttern&quot;, en viktig komponent i helikoptrar som ansvarar för att säkra rotorn - och konsekvenserna om rotorhastigheten minskar kraftigt.</li>
<li>I diskussionen extrapoleras denna term metaforiskt i samband med single points of failure inom programvaruteknik, med en parallell som dras mellan den viktiga rollen för &quot;Jesusmuttern&quot; och viktiga element i programvaruutformningen.</li>
<li>Andra ämnen är lösningar för otillräckliga Ethernet-portar, säkerhetsteknik för helikoptrar samt kostnads- och regleringsaspekter inom flygindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/">Blue Frontier och dess energieffektiva AC</a></h2>
<ul>
<li>Blue Frontier, ett nystartat företag, har utvecklat ett energieffektivt luftkonditioneringssystem som drastiskt minskar utsläppen av växthusgaser och som använder alternativa kylmedel och energilagring för att förhindra överbelastning av elnätet.</li>
<li>Jämfört med traditionella enheter är dessa AC-enheter tre gånger mer effektiva, vilket minskar energiförbrukningen med över 60% och potentiellt minskar utsläppen av växthusgaser med över 80%.</li>
<li>Blue Frontier befinner sig fortfarande i ett tidigt utvecklingsskede och möter konkurrens från branschledare, men har säkrat 26 miljoner dollar i finansiering och planerar att påbörja tillverkning för kommersiella byggnader 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870737">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blue Frontier, ett nystartat företag, har skapat ett mer energieffektivt luftkonditioneringssystem som använder ett torkmedel för att eliminera fukt, vilket kan leda till en minskning av elförbrukningen med 90 %.</li>
<li>Företaget befinner sig i ett inledande skede och det krävs fortfarande fälttester för att bekräfta systemets effektivitet, men det finns potential för dess användning inom AC-abonnemangstjänster och säsongsoptimering.</li>
<li>Det har uttryckts oro över underhållskraven, utbytet av torkmedel och den övergripande effektiviteten hos sådana luftkonditioneringssystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-13]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-13</a></h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/firstletters">CS-student upptäckte första ordet i oöppnad skriftrulle från Herculaneum</a></h2>
<ul>
<li>Vesuvius Challenge, som initierades av teknikentreprenörerna Nat Friedman och Daniel Gross, är en tävling som går ut på att tyda antika skriftrullar från ett privat bibliotek nära Pompeji med hjälp av maskininlärningsmodeller.</li>
<li>Luke Farritor, som studerar datavetenskap, blev den första person som lyckades identifiera ett helt ord i en oöppnad skriftrulle från två årtusenden sedan och vann 40 000 USD. Youssef Nader upptäckte samma ord och vann ett pris på 10 000 dollar.</li>
<li>Termen som upptäcktes är &quot;porphyras&quot; som betyder &quot;purpur&quot;, en ovanlig förekomst i gamla manuskript. Tävlingen pågår och det finns fortfarande ett förstapris på 700 000 dollar att vinna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857417">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En student i datavetenskap har använt maskininlärning för att dechiffrera det första ordet i en oöppnad skriftrulle från Herculaneum, vilket har väckt intresse för klassisk litteratur och potentiella konsekvenser för utgrävningar och antika texter.</li>
<li>Dessa framsteg tros ha stor potential inom humaniora och den akademiska världen, där Vesuvius Challenge potentiellt kan avslöja viktiga insikter om forntida civilisationer från primärkällor som föregick Jamnia-rådet.</li>
<li>Metoden visar att den har potential att belysa kristendomens ursprung genom att avslöja historiska dokument, vilket pekar på de djupgående konsekvenser och framsteg som maskininlärning kan medföra för scrollanalys.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html">Scrollbars börjar bli ett problem</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget belyser problemet med minskad storlek på rullningslister, vilket innebär svårigheter för personer med problem med finmotoriken eller felaktiga pekdon.</li>
<li>Författaren ger lösningar för att justera rullningslisternas bredd i olika programvaruplattformar som GTK, Qt, Firefox och Chrome, men understryker utmaningar i Electron-apparnas konfiguration.</li>
<li>Minimaps hyllas som ett användarvänligt alternativ till traditionella scrollbars, eftersom de löser de problem som trenden med krympande scrollbars skapar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37864867">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttrycker missnöje med nuvarande användargränssnitt i programvara och operativsystem på grund av begränsade anpassningsmöjligheter, sämre användbarhet och prioritering av utseende framför funktionalitet.</li>
<li>Deltagarna diskuterar den försämrade kvaliteten på användargränssnitt, preferenser för tidigare versioner och önskan om mer användarvänliga och visuellt tilltalande gränssnitt.</li>
<li>Vikten av att ta hänsyn till användarnas preferenser, tillgänglighet och integritet vid utformningen av användargränssnittet betonas, liksom de utmaningar som olika inmatningsmetoder innebär, särskilt problem med scrollbars.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desmos.com/3d">Desmos 3D grafräknare</a></h2>
<ul>
<li>Desmos 3D (Beta) är ett nytt verktyg som gör det möjligt för användare att skapa och beräkna grafer i tre dimensioner.</li>
<li>Den innehåller en rad funktioner och matematiska symboler, inklusive superscripts och baslinjer för avancerade matematiska beräkningar.</li>
<li>Programvaran innehåller också en blogg där användarna kan rapportera buggar och ge förslag på förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Desmos, den grafritande räknaren online, har blivit allt populärare bland YouTubers tack vare sina fantastiska funktioner för att skapa animationer.</li>
<li>En jämförelse mellan Desmos och en annan grafräknare, GeoGebra, som föredras för sin LaTeX-integration och Tikz-exportfunktioner, visade att användarna föredrog Desmos för ett smidigare användargränssnitt (UI).</li>
<li>Diskussionen berör också GeoGebras licensiering, där det betonas att kommersiella användare måste skaffa en licens, och Desmos team som tillhandahåller lösningar på prestandaproblem och animationsvariabler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynomight.substack.com/p/midwit-home">Midwit hem</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom hur komplicerat det är att skapa ett smart hem och föreslår enklare alternativ för att göra det enklare och bekvämare.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika fjärrstyrda enheter som används för att hantera lampor, uttag och apparater i ett smart hem.</li>
<li>Särskild vikt läggs vid belysningens roll i hemautomation. Den visar på potentialen för att utveckla nya fjärrstyrda enheter, vilket indikerar möjliga framtida trender inom smarta hem-teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna omfattar ämnen kring hemautomation, inklusive smarta lås, strömbrytare, utmaningar och tillämpningen av smarta enheter för att styra hemmets verktyg.</li>
<li>Användare utbyter erfarenheter och tankar om bekvämlighet, säkerhet, tillförlitlighet och kompatibilitet hos olika smarta hem-enheter och system.</li>
<li>Ämnen som integritetsfrågor, betydelsen av backup-alternativ och efterfrågan på enklare och mer användarvänliga lösningar inom hemautomation diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://12factor.net/">Tolvfaktorappen (2011)</a></h2>
<ul>
<li>Twelve-Factor App är ett ramverk för att skapa applikationer med mjukvara som tjänst, med fokus på automatisering, portabilitet, molndriftsättning, kontinuerlig driftsättning och skalbarhet.</li>
<li>Metoden kan användas med vilket programmeringsspråk som helst och vilken blandning av stödtjänster som helst och ger riktlinjer för olika aspekter, bland annat kodbasorganisation, hantering av beroenden, konfiguration, bygg- och körfaser, samtidighet och upprätthållande av paritet mellan utveckling och produktion.</li>
<li>Den har skapats utifrån bidragsgivarnas erfarenheter och observationer och syftar till att lösa systematiska problem inom applikationsutveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet kretsar kring metoden Twelve-Factor App och dess föreslagna metoder för utveckling av mjukvaruapplikationer, och täcker områden som konfigurationslagring, hemlighetshantering, logghantering och användning av event streams.</li>
<li>Deltagarna har olika åsikter om hur effektiva och tillämpbara de tolv faktorprinciperna är, vilket har lett till en debatt om hur praktiska de är och om säkerhetsaspekterna.</li>
<li>Ämnen som containerisering och Kubernetes, tillsammans med utmaningarna med att tillämpa principerna i verkliga scenarier, diskuteras också, vilket visar hur relevanta dessa principer är för modern utvecklingspraxis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/">Kan inte knullas: Underskattad orsak till teknikskulder</a></h2>
<ul>
<li>I blogginlägget hävdas att en upplevd brist på motivation eller lathet ofta kan leda till teknikskulder.</li>
<li>Författaren pekar på kontrasten mellan flitiga utvecklare som ständigt förbättrar sin kod, och sin egen benägenhet att skjuta upp vissa uppgifter.</li>
<li>Författaren betonar vikten av självmedvetenhet och ärlighet när det gäller att hantera motivationsbrister, och föreslår till och med pauser om det behövs för att undvika teknikskulder med ursäkter som &quot;för tidig optimering&quot; eller &quot;aggressivt minskat omfång&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859311">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar &quot;Can&#39;t be fucked&quot; (CBF) som en potentiell orsak till tekniska skulder inom tekniksektorn, och betonar behovet av bättre uppskattning och motivation för att hantera tekniska skulder med hög ränta.</li>
<li>Vikten av att upprätthålla kodhygien, förstå olika typer av teknikskulder och ta itu med problem med äldre system lyfts också fram.</li>
<li>I artikeln diskuteras också hantverkets nyckelroll, kopplingen mellan utvecklare och företag samt organisationskulturens inverkan på prioriteringen av kvalitet inom programvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat">OpenAI är för billigt för att slå</a></h2>
<ul>
<li>Leverantörer av huvudspråkmodeller (LLM) som OpenAI dominerar när det gäller modellernas kvalitet och effektiviteten för att hantera modellerna i stora skalor.</li>
<li>Artikeln förespråkar kostnadseffektivitet genom att använda OpenAI:s plattform framför att finjustera och betjäna modeller på personlig hårdvara.</li>
<li>Samtidigt som man avråder organisationer från att använda sin egen LLM med öppen källkod på grund av kostnader och komplexitet, erkänner man framtiden för modeller med öppen källkod, givet att de blir mer kompakta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37860819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp olika aspekter av OpenAI, t.ex. lågprismodellens hållbarhet, konkurrenskraften inom AI-industrin, språkmodellernas begränsningar och eventuella planer på att expandera till smartphonemarknaden.</li>
<li>I artikeln diskuteras olika företags prisstrategier, inklusive Uber och Google, effektivitet och kostnader i samband med användning av OpenAI:s modeller, hårdvarukrav för att köra AI-modeller och systembegränsningar.</li>
<li>Den lyfter fram farhågor kring tillförlitligheten och säkerheten hos OpenAI:s tjänster och fördelarna med lokal AI-AI som körs på slutanvändarens enhet i stället för på servrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.diceright.com/">Jag byggde ett virtuellt bord för att spela Dungeons and Dragons</a></h2>
<ul>
<li>Diceright är en onlineplattform för att spela Dungeons and Dragons, utvecklad med Ruby on Rails, och använder action cable för att synkronisera kartor och brickor för alla spelare.</li>
<li>Gränssnittet, som bygger på HTML canvas och fabric.js, gör det möjligt för användarna att interagera med kartorna. Webbplatsen är också optimerad för mobil användning.</li>
<li>Skaparen, som också utformade användarupplevelsen, satte ihop den som ett sidoprojekt och är öppen för feedback och förfrågningar om plattformen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857765">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett virtuellt bord för online-spel i Dungeons and Dragons (D&amp;D), särskilt utformat för mobila enheter.</li>
<li>Feedback från användarna har lett till förbättringar som att skärmdumpar och videor har lagts till för mobiler, och plattformen har hyllats för sin innovation inom RPG-spel.</li>
<li>Diskussionen belyser jämförelsen mellan bords- och datorrollspel och betonar den gemensamma berättelseaspekten av D&amp;D. Det understryker också vikten av att ha en kompatibel Dungeon Master (DM) för att kunna njuta av spelet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history">Biltillverkarna uppfann brottet att gå mot rött ljus (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln följer omvandlingen av normerna för väganvändning, som främst påverkades av bilgrupper och tillverkare på 1920-talet för att flytta ansvaret för olyckor från förare till fotgängare.</li>
<li>När bilismen ökade, vilket ledde till en ökning av antalet dödsolyckor bland fotgängare, förespråkade branschorganisationer effektivt lagar som begränsade fotgängare till övergångsställen och använde strategier för att förlöjliga oskyddade trafikanter.</li>
<li>Termen &quot;jaywalking&quot; skapades för att stämpla de som inte lydde de nya lagarna som okunniga och farliga för den allmänna säkerheten, vilket visar hur bilindustrin framgångsrikt förändrade gatornas uppfattning som zoner för fordon och inte fotgängare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859905">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Passagerna fördjupar sig i olika faktorer som påverkar fotgängarnas säkerhet, inklusive lagar om olaga fotgängare och effekterna av bilfokuserad stadsplanering.</li>
<li>Det historiska sammanhanget uppmärksammas, där transport kopplas till rassegregering, tillsammans med potentiella lösningar som att prioritera fotgängare och förespråka alternativa transportmetoder.</li>
<li>Det finns också en diskussion om tillämpningen av lagar om oskyddade trafikanter, beteendemönster hos fotgängare och förare, och uppmaningen till säkrare regler och infrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook">Att inte ställa in Find My fick min MacBook att brinna</a></h2>
<ul>
<li>Författaren berättar om sin erfarenhet av att av misstag byta sin nya MacBook Air med någon vid flygplatsens säkerhetskontroll, och efter att ha hämtat den upptäckte han att ett aktiveringslås var aktiverat på den.</li>
<li>Trots upprepade förfrågningar har Apple inte hjälpt till att inaktivera aktiveringslåset, vilket har fått författaren att kritisera Apples strikta policy och bristfälliga kundsupport.</li>
<li>Som ett råd rekommenderar författaren MacBook-användare att aktivera funktionen &quot;Hitta min&quot; på sina enheter för att förhindra att liknande problem uppstår.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37865941">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna omfattar olika ämnen om Apple-produkter, t.ex. programvarufel med AirPods, för- och nackdelar med Bluetooth-hörlurar och erfarenheter av kundsupport.</li>
<li>Användarna diskuterar också säkerhetsåtgärder som aktiveringslåset, importtullar och skatter för MacBooks, inklusive effektiviteten och besväret med Apples aktiveringslåsfunktion.</li>
<li>Dessa diskussioner är plattformar där användarna kan dela med sig av frustration, personliga erfarenheter och åsikter om dessa frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">Visa mig ditt halvbakade projekt</a></h2>
<ul>
<li>Uttalandet förespråkar att individer ska lansera sina projekt tidigt och ofta, oavsett hur perfekta eller redo de är.</li>
<li>Det understryker betydelsen av &quot;failing fast&quot; och iteration, ett koncept som förespråkar lärande genom snabba misslyckanden och efterföljande förbättringar.</li>
<li>Meddelandet innehåller också stöd och hjälp för projekt, nystartade företag eller idéer, och visar att man stöder innovation och utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Detta inlägg är en samling av digitala engagemang från en forumtråd, där människor utbyter sina programvaruprojekt för feedback och potentiella förbättringar.</li>
<li>De introducerade projekten är många och omfattar bland annat ett digitalt myrodlingsspel, en app för att lära sig ukuleleackord, olika webbaserade verktyg och tillägg, ett användargränssnitt för streamingtjänster och en sökmotor för juridiska dokument.</li>
<li>Samtalen fokuserar på att diskutera funktioner och mål för deras projekt och utforska möjligheter till förfining och potentiella samarbeten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html">Ett spel, av en man, på sex plattformar: Det bra, det dåliga och det fula</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delade med sig av sina erfarenheter av att stödja olika plattformar, inklusive webb, Windows, macOS och Linux, för sitt spel Industry Idle och de distinkta utmaningar som varje plattform medför.</li>
<li>Diskuterar effekterna av Valves beslut att inte längre stödja macOS för Counter-Strike 2, samt tar upp frågor relaterade till fusk och plattformsspecifika problem.</li>
<li>Ger insikt i de kostnader och intäkter som följer av att stödja flera plattformar, de svårigheter som de stötte på som enmansindieutvecklare och deras strävan efter att göra bättre val och balansera arbetsbelastningen i framtida projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37862606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tråden tar upp hinder och begränsningar i plattformsoberoende spelutveckling, med tillämpning av webbläsare, webbläsarbaserad teknik och inbyggda applikationer.</li>
<li>Den diskuterar problem relaterade till lokal lagring för HTML5-spel, felsökning på iOS Safari och utmaningarna med att porta spel till plattformar som Linux och macOS.</li>
<li>Slutligen diskuteras användningen av Steam och Proton för spel på olika plattformar, samt frågor som rör underhåll av spel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/">EU:s &quot;chattkontroll&quot; och obligatorisk skanning på klientsidan</a></h2>
<ul>
<li>Det nederländska parlamentet höll en utfrågning om EU:s &quot;Chatcontrol&quot;-förslag som rör skanning på klientsidan; en omdebatterad teknik som skannar privata meddelanden, vilket potentiellt kan leda till omotiverade utredningar.</li>
<li>Trots parlamentariskt motstånd genom två motioner har den nederländska regeringen beslutat att bortse från dem och därmed fortsätta jakten på denna teknik.</li>
<li>Den oro som uttrycktes vid utfrågningen gällde inte bara intrånget i privata samtal utan också teknikens obevisade effektivitet, med en ytterligare varning mot ett eventuellt samarbete med Kina på detta område.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859402">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>EU överväger ett lagförslag, &quot;Chat Control&quot;, som kräver att enheter skannas efter material om sexuella övergrepp mot barn (CSAM), vilket kan leda till diskussioner om kränkning av den personliga integriteten.</li>
<li>Kritiker oroar sig för att det kan vara en föregångare till eskalerad skanning, vilket väcker frågor om Europols tillgång till dessa uppgifter och dess användning i okontrollerad AI från polisen.</li>
<li>Diskussionerna sträcker sig till effekterna på meddelandeplattformar, branschansvar och kontroll av autonoma fordon, vilket återspeglar breda farhågor om integritet, statliga övergrepp och de olika branschernas respektive roller för att stävja brottslig verksamhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/">Atlassian köper Loom för nästan 1 miljard USD</a></h2>
<ul>
<li>Atlassian, ett mjukvaruföretag, har tillkännagivit sitt förvärv av videomeddelandeplattformen Loom för cirka 975 miljoner dollar, vilket kommer att stärka företagets samarbetsverktyg och möjliggöra videointegration i arbetsflöden.</li>
<li>Loom, med över 25 miljoner globala användare, kommer att integreras i Atlassians programvaror som Jira och Confluence, och förvärvet förväntas slutföras senast i mars 2024.</li>
<li>Även om förvärvet finansieras med befintliga likvida medel förutspår Atlassian att förvärvet kommer att leda till en utspädning av rörelsemarginalen för räkenskapsåren som slutar i juni 2024 och 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37856895">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Atlassian, ett mjukvaruutvecklingsföretag, planerar att köpa Loom, en tjänst för videomeddelanden.</li>
<li>Förvärvet beräknas uppgå till cirka 1 miljard USD.</li>
<li>Denna utveckling innebär att Atlassian expanderar inom området för videomeddelanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/">HTTP/2-attack med snabb återställning påverkar Nginx-produkter</a></h2>
<ul>
<li>En sårbarhet har hittats i HTTP/2-protokollet som kan användas för att starta en denial-of-service-attack på NGINX Open Source, NGINX Plus och relaterade produkter, vilket påverkar NGINX HTTP/2-modulen.</li>
<li>Sårbarheten gör det möjligt för en angripare att snabbt avbryta många HTTP/2-strömmar och därigenom överbelasta servern utan att dess konfigurerade tröskelvärde aktiveras.</li>
<li>NGINX har utfärdat en patch för att hantera denna sårbarhet och förbättra systemstabiliteten genom att införa en gräns för antalet nya strömmar inom en händelseslinga. De rekommenderar användare att uppdatera till de senaste paketen och justera konfigurationsfiler för extra skydd. Begränsning av anslutningar och förfrågningar från enskilda klienter rekommenderas också. Cloudflare, Amazon och Google hjälpte till att mildra denna sårbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37861589">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2-attacken med snabb återställning påverkar Nginx-produkter, men som standard är Nginx utrustat med ett skydd mot den om inte vissa konfigurationer ändras.</li>
<li>Det råder delade meningar om hur denna sårbarhet påverkar NGINX och andra webbservrar: vissa är oroliga för dess konsekvenser, medan andra tror att den främst påverkar icke-standardiserade inställningar.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till HTTP-versioner, serverbegränsningar, användning av annonsblockerare och betydelsen av uppdateringar och korrigeringar i rätt tid, med fokus på den potentiella påverkan av denna sårbarhet i olika konfigurationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-12]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-12</a></h1>
<h2><a href="https://direct.starlink.com/">Starlink direkt till cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink, en division inom SpaceX, lanserar en Direct to Cell-funktion som ger globala LTE-telefoner oavbruten tillgång till text-, röst- och datatjänster.</li>
<li>Den nya tekniken, som fungerar som rymdbaserade mobiltelefontorn, möjliggör uppkoppling på avlägsna platser och tar bort döda zoner, utan att det krävs ändringar av befintlig hårdvara eller appar.</li>
<li>Starlink utnyttjar SpaceX kunnande inom tillverkning och uppskjutning av raketer och har som mål att placera ut dessa satelliter för mobiltjänster i stort antal, så att globala mobiloperatörer kan dela på nättillgången i partnerländerna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848212">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna omfattar allt från fördelarna med satellitkommunikation i avlägsna områden, utmaningar med att använda smartphones i extrema temperaturer och meddelandeappar i situationer med låg bandbredd, till fördelarna med dedikerade enheter framför telefoner för säkerhet i vildmarken.</li>
<li>Huvudfokus ligger på de potentiella fördelarna med Starlink Direct to Cell och Starlink i avlägsna områden, samarbeten med företag som Apple och Google samt pris-, reglerings- och licensfrågor i samband med satellittjänster.</li>
<li>De funderar också på nödkommunikationsutrustning som personliga lokaliseringssändare (PLB) och jämför fördelarna och begränsningarna med olika satellitnätverk. Personliga erfarenheter ger insiktsfulla sammanhang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm">Amerikanska medborgare med permanenta funktionsnedsättningar får gratis livstidspass till nationalparker</a></h2>
<ul>
<li>America the Beautiful - National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, ett gratis pass som är tillgängligt för amerikanska medborgare eller permanenta invånare med bestående funktionshinder, kan erhållas personligen eller online.</li>
<li>För att få passet måste den sökande uppvisa handlingar som styrker att han eller hon har en permanent funktionsnedsättning.</li>
<li>Interagency Access Pass hjälper personer med funktionsnedsättning genom att underlätta tillgången till nationalparker och federala rekreationsområden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850930">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna omfattar en rad olika ämnen, bland annat svårigheter som personer med funktionsnedsättning upplever, omvärderingen av ADHD som en funktionsnedsättning samt den bredare förståelsen och uppfattningen av funktionsnedsättningar i samhället.</li>
<li>Den tar också upp frågor som rör sjukvård, boende och ADHD:s effekter på individers liv.</li>
<li>I samtalen uttrycks en mängd olika åsikter och synsätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openintro-ims2.netlify.app/">Introduktion till modern statistik</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Introduction to Modern Statistics (2nd Ed)&quot; är en lärobok författad av Mine Çetinkaya-Rundel och Johanna Hardin, som bygger på tidigare utgåvor av Diez, Barr och Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Boken finns tillgänglig för gratis nedladdning, vilket ger tillgång till prisvärt utbildningsmaterial för både studenter och entusiaster.</li>
<li>Boken är licensierad enligt Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, som tillåter och uppmuntrar distribution och delning av verket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37854846">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I inlägget diskuteras tillämpningen av modern statistik och programvaran JASP för att jämföra frekventa och Bayesianska metoder, som är statistiska metoder för att tolka data.</li>
<li>Författaren förespråkar en övergång till användning av linjära modeller och Bayesianska tekniker i statistikutbildningen, vilket tyder på ett behov av en förändring av de nuvarande undervisningsmetoderna.</li>
<li>Diskussionen omfattar personliga problem med matematik, eventuella negativa attityder till matematik och bokrekommendationer för att lära sig statistik, särskilt &quot;Statistics&quot; av Carlson &amp; Winquist. Kommentatorerna är intresserade av att lära sig mer om tillämpningen av Bayesianska nätverksramverk och användningen av programmeringsspråket R.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon">Hur du lagligt piratkopierar alla teckensnitt</a></h2>
<ul>
<li>Ämnet kretsar kring upphovsrätten för olicensierade typsnitt på webben, där amerikansk lag inte tillåter upphovsrätt för enskilda glyfer men tillåter upphovsrätt för typsnittsfilen.</li>
<li>Varumärkesskyddade typsnitt är skyddade enligt lag, medan icke varumärkesskyddade glyfer inte är föremål för upphovsrätt.</li>
<li>Författaren överväger att använda offentliga, icke kreativa, icke varumärkesskyddade teckensnitt för att återskapa licensierade teckensnitt, erkänner komplexiteten i en sådan strävan och avslutar med att hävda betydelsen av att stödja teckensnittsskapare genom att köpa teckensnitt lagligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846471">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det centrala temat för denna diskussion är upphovsrättsfrågorna i samband med teckensnitt och den efterföljande piratkopieringen av dem.</li>
<li>Den fördjupar sig i lagligheten i att duplicera teckensnitt och hur upphovsrätten potentiellt påverkar kreativiteten och tillgängligheten till kreativa verk.</li>
<li>Den granskar också komplexiteten i teckensnittslicensiering och omfattningen av det skydd som teckensnitt erbjuds enligt upphovsrättslagar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates">Google Cloud Spanner kostar nu hälften så mycket som Amazon DynamoDB</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud har introducerat stora förbättringar av prestanda och pris för sin Cloud Spanner-databas som inkluderar upp till 50% högre genomströmning och 2,5 gånger mer lagring per nod, utan någon extra kostnad.</li>
<li>Den uppdaterade Cloud Spanner, som är känd för sin höga prestanda, tillgänglighet och skalbarhet, blir nu en ännu mer kostnadsoptimal lösning för organisationer som hanterar stora datavolymer och applikationskrav.</li>
<li>Jämförelsevis är Spanner nu mer kostnadseffektivt än Amazon DynamoDB. Dessa uppdateringar är för närvarande tillgängliga för vissa instanskonfigurationer, med en fullständig utrullning planerad för alla Spanner-kunder inom en snar framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847454">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar främst kring molntjänstleverantörer, där Google Cloud Spanner och Amazon DynamoDB ställs mot varandra när det gäller aspekter som prissättning och användarupplevelse.</li>
<li>Andra teman som diskuteras är support- och tillförlitlighetsfrågor, olika databasers lämplighet för särskilda tillämpningar, användningen av serverlös databehandling och tillämpningen av specialiserade databaser.</li>
<li>Det finns en tydlig oro för leverantörsberoende och prisstabilitet inom molntjänstbranschen, vilket återspeglar användarnas erfarenheter och åsikter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html">Grind - En förstapersonsskjutare för Amiga 500</a></h2>
<ul>
<li>Grind är ett uppdaterat förstapersonsskjutarspel för Amiga 500, utvecklat med Dread-Engine. Det är uppbyggt kring en Steampunk/Lovecraftian-estetik och har högkvalitativa vapendesigner.</li>
<li>Den senaste uppdateringen innehåller en demo och en ny nivå som utspelar sig i en stad, med framtida utvecklingsplaner för ytterligare nivåer och fiendetyper.</li>
<li>Musikstöd, ljudeffekter och fler nivåer är för närvarande under utveckling och stöds av en Patreon. Dessutom är en Mega Drive-version av spelet för närvarande under övervägande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850265">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I centrum för inlägget står spelet &quot;Grind&quot; för Amiga 500, som hyllas för sin omsorgsfulla detaljering och exceptionella 3D-grafik, som påminner om Bitmap Brothers arbete.</li>
<li>Samtalet handlar om Segas strategi för 3D-spel och dess inflytande på spelkonsolerna.</li>
<li>Andra ämnen inkluderar Amiga 500:s begränsningar och potential, utvecklarnas försök till optimering och jämförelser med andra spelplattformar, med många användare som uttrycker sin beundran för spelets prestanda på Amiga 500, trots tidiga tvivel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/">Wordpress.com stöder nu ActivityPub</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.com har lanserat funktionen ActivityPub, som gör det möjligt för användare att länka sina bloggar till federerade plattformar som Mastodon för att nå en bredare publik.</li>
<li>ActivityPub-plugin hjälper till med enkel integration, så att läsarna kan följa blogginlägg och omvandla svar till kommentarer på bloggen.</li>
<li>Användare kan förbättra sina profiler med en anpassad domän och kan aktivera den här funktionen via sina blogginställningar, med avsikt att öka engagemang och räckvidd för WordPress.com bloggar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847782">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.com har integrerat ActivityPub, ett decentraliserat socialt nätverksprotokoll som gör det möjligt för användare att publicera och dela innehåll i fediverse.</li>
<li>Detta ger den omfattande användarbasen tillgång till den decentraliserade sociala medierörelsen, även om vissa användare uttrycker oro över moderering och skillnaderna i användargränssnittet (UI).</li>
<li>Observera skillnaden mellan WordPress.com, som genomförde dessa ändringar, och den öppna källkodsversionen av WordPress.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anderspitman/obligator">Obligator - En OpenID Connect-server för självhanterare</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Obligator&quot; är ett projekt som utvecklar en OpenID Connect Provider (OP)-server, utformad för self-hosting med det specifika målet att validera e-postägande och kommunicera det till den applikation som användaren har åtkomst till.</li>
<li>Detta projekt stöder funktioner som anonyma OAuth2-klienter, autentisering av flera domäner, lösenordsfri e-postinloggning och konfigurerbar runtime via ett API.</li>
<li>För närvarande är projektet i betaversion och lämpar sig inte för produktionsanvändning förrän det har genomgått en säkerhetsgranskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848793">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget handlar om Obligator, en OpenID Connect-server som är skräddarsydd för självhosting.</li>
<li>Diskussionerna utvidgas till att omfatta alternativa autentiseringstjänster som Zitadel, Authentik och Keycloak, och fördjupas i deras utmaningar och begränsningar, inklusive problem med e-post och sociala inloggningsalternativ.</li>
<li>Det finns hänvisningar till Ory stack och andra som Hydra, Kratos och Oathkeeper, med pågående debatter om deras säkerhetsåtgärder och användargränssnitt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera">Rulla ihop din egen Raspberry Pi-kamera med alla skyar</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln beskriver hur man skapar en Do-It-Yourself (DIY) allsky-kamera med Raspberry Pi, en serie små och prisvärda datorer som ofta används i tekniska projekt.</li>
<li>Den hemmagjorda kameran är avsedd att ta bilder av hela natthimlen, särskilt meteorer, och kan bidra till vetenskapliga studier av meteorernas banor.</li>
<li>Den ger en djupgående vägledning om vilka komponenter som behövs och hur man installerar kameran och presenterar även andra liknande projekt där sådana kameror används för meteorstudier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850485">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp erfarenheter och råd från användare som använder Raspberry Pi-kameror för att fotografera hela himlen, och tar upp typiska problem som repor på kamerakupolen, temperaturpåverkan på kameror med manuell fokus och hur man utnyttjar kallt väder för bättre fotografier med lång exponering.</li>
<li>Läsarna uttrycker en längtan efter högkvalitativa kameror från Raspberry Pi och diskuterar detaljer som exponeringstid, sensorstorlek, prestanda i svagt ljus, potentiella solskador och främst begränsningarna och kvaliteten hos Raspberry Pi HQ Camera inom astronomi och liknande projekt.</li>
<li>I samtalet erkänns MIPI-kamerornas begränsningar och optikens avgörande roll för högkvalitativa bilder betonas; vissa användare rekommenderar alternativa kameror med överlägsen kvalitet och ljuskänslighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228">M2 Ultra kan köra 128 strömmar av Llama 2 7B parallellt</a></h2>
<ul>
<li>Koden llama.cpp i ett GitHub-arkiv har uppdaterats och innehåller parallell avkodning med uppmärksamhetsmasker för att förbättra kodens effektivitet.</li>
<li>Modifieringarna inkluderar förbättrad prestanda genom optimering av KV-cache, avkodning av flera sekvenser och uppdateringar av RoPE, sessionssparande/lastning samt parallell bearbetning.</li>
<li>Ändringarna omfattar även inaktivering av samtidighetsoptimering för graftopologimodifieringar och anpassningar i M2 Ultra-modellstorlekstester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846387">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen granskas funktionerna i Apples nya M2 Ultra-chip och fördelarna och nackdelarna med att använda molntjänster i stället för lokal infrastruktur analyseras.</li>
<li>Dessutom diskuteras fördelarna och nackdelarna med att själv hosta tjänster jämfört med att outsourca dem och man undersöker den potentiella användningen av Apple Mac Minis i datacenter.</li>
<li>Diskussionen berör också användningen av stora språkmodeller (LLM) samt affärsmöjligheter och hinder som uppstår i samband med en teknik med öppen källkod som kallas LLAMA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://k3s.io/">K3s - Lättviktiga Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>K3s är en kompakt Kubernetes-version för IoT och edge computing, utformad för att fungera effektivt i avlägsna och resursbegränsade miljöer.</li>
<li>Den är paketerad som en enda binärfil för att minska antalet beroenden och göra installationen enklare, med stöd för både ARM64- och ARMv7-arkitekturer, vilket gör den lämplig för små enheter som Raspberry Pi till större servrar.</li>
<li>K3s är ett sandlådeprojekt från Cloud Native Computing Foundation och användare kan börja använda det genom att ladda ner det och köra det på sin server, och sedan lägga till agentnoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845903">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar författarens positiva erfarenheter av att använda K3s, en lättviktsvariant av Kubernetes, med sqlite för en installation med en enda nod i en homelab-miljö.</li>
<li>Inlägget innehåller också en jämförelse mellan lösningar för delad blocklagring som Longhorn, Ceph och Rook, och plattformar för containerorkestrering, särskilt Kubernetes kontra Nomad.</li>
<li>Hur lämpliga dessa tekniker är diskuteras, med åsikter som sträcker sig från att Kubernetes är potentiellt överdrivet för många företag, till att rekommendera lättviktiga alternativ som K0s och verktyg som Rancher Desktop, beroende på specifika behov och preferenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/">Den djupa länken som sätter likhetstecken mellan matematiska bevis och datorprogram</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln ger en översikt över Curry-Howard-korrespondensen, som kopplar samman matematiska bevis och datorprogram, och föreslår ekvivalens mellan typer och program inom datavetenskap och satser och bevis inom logiska discipliner.</li>
<li>Potentiella tillämpningar och konsekvenser av denna korrespondens berörs, inklusive dess relevans för programvaruverifieringsprocedurer och utvecklingen av bevisassistenter.</li>
<li>Den belyser att denna koppling mellan beräkning och logik inte är begränsad till enbart intuitionistisk logik och nämner dess grundläggande natur, vilket framgår av att den upptäcktes av flera forskare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News kretsar kring korrelationen mellan matematiska bevis och datorprogram, samt matematikens roll i programmering.</li>
<li>Deltagarna uttrycker utmaningar med att uppnå bevisligen korrekt timing, tillgängligheten av abstrakta koncept och behovet av praktiska tillämpningar för inlärning.</li>
<li>Samtalet går också in på Curry-Howard-somorfismen och användningen av teorem-provningsspråk för att verifiera programegenskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metric-time.com/">Metrisk tid</a></h2>
<ul>
<li>Metrisk tid är ett system som delar in dygnet i 10 timmar, varje timme består av 100 minuter och varje minut består av 100 sekunder, vilket förenklar huvudräkning och hantering av olika tidszoner.</li>
<li>I det metriska tidssystemet finns det ingen skillnad mellan AM och PM, utan en dag består helt enkelt av 10 timmar.</li>
<li>Konceptet bakom metrisk tid kan liknas vid monetärt tänkande, där varje metrisk timme motsvarar en 100-dollarsedel och varje metrisk minut motsvarar en 1-dollarsedel, totalt 1.000 minuter och 100.000 sekunder per dag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37853181">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den huvudsakliga debatten handlar om förslaget att tillämpa ett decimalt eller metriskt system för att mäta tid, med förespråkare som hävdar att det skulle effektivisera beräkningar och anpassa sig till det befintliga metriska systemet.</li>
<li>Kritikerna ser dock potentiella problem med precision, implementeringsrelaterade utmaningar och samhälleliga anpassningar som det nya systemet kan komma att kräva.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även alternativa tidmätningssystem och potentiella kalenderreformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">Har någon fått fullständig och permanent lindring av tinnitus?</a></h2>
<ul>
<li>Författaren söker kunskap från personer som har funnit permanent lindring av tinnitus, ett medicinskt tillstånd som orsakar ringningar i öronen.</li>
<li>Författaren är skeptisk till behandlingar som bara lindrar symtomen och vill ta reda på om det går att uppnå fullständig lindring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denna sammanfattning belyser onlinekonversationer om tinnitus, där människor delar personliga erfarenheter och strategier för att hantera tillståndet, inklusive men inte begränsat till ljudterapi och livsstilsförändringar.</li>
<li>Fokus ligger på den viktiga rollen för skräddarsydda tillvägagångssätt, professionell hjälp vid behov och vikten av hörselskydd.</li>
<li>Diskussionerna belyser tinnitus inverkan på den psykiska hälsan och presenterar nya behandlingar, vilket understryker att även om det inte finns något allmänt botemedel mot tinnitus, kan individuella strategier hjälpa till att hantera den.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html">Microsoft SEC 8-K: IRS söker en ytterligare skattebetalning på $29 miljarder</a></h2>
<ul>
<li>Den 11 oktober 2023 meddelade Microsoft Corporation att man mottagit Notices of Proposed Adjustments (NOPAs) från Internal Revenue Service (IRS) avseende beskattningsåren 2004-2013.</li>
<li>IRS har krävt ytterligare 28,9 miljarder USD i skatt utöver straffavgifter och ränta, vilket kretsar kring frågan om internprissättning mellan företag.</li>
<li>Microsoft insisterar på att bestrida NOPA genom administrativa överklaganden och eventuellt rättsliga förfaranden, och förväntar sig uppenbarligen inte en slutlig lösning eller betydande förändringar i sina skatterisker inom de följande 12 månaderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850110">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skatteverket kräver att Microsoft betalar ytterligare 29 miljarder dollar i skatt för att inte ha fördelat sina intäkter och kostnader korrekt mellan 2004 och 2013. Microsoft bestrider dessa föreslagna justeringar och en lösning förväntas ta över ett år.</li>
<li>Även om Microsoft har den finansiella förmågan att täcka skattebetalningen, kan det påverka deras framtida strategier och förvärv, särskilt deras ryktade plan att förvärva ett företag värt 30 miljarder dollar.</li>
<li>Trots att Microsoft kan komma att bli föremål för rättsliga påföljder och granskning har aktiemarknadens reaktion varit ljummen, vilket tyder på att investerarna är skeptiska till att Microsoft ska betala hela skattebeloppet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-11]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-11</a></h1>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Den största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps</a></h2>
<ul>
<li>Google har framgångsrikt försvarat sig mot den största registrerade DDoS-attacken, som nådde en topp på 398 miljoner förfrågningar per sekund, med hjälp av en ny metod som kallas HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Den samordnade responsen från branschen efter attacken har lett till utveckling och implementering av korrigeringar och andra begränsningstekniker. Användare av HTTP/2 uppmanas att tillämpa leverantörens korrigeringar för CVE-2023-44487 för att minska sårbarheten för en sådan attack.</li>
<li>För att skydda sig mot DDoS-attacker rekommenderas Google Cloud-kunder att använda Cloud Armors DDoS-skydd och andra funktioner som proaktiva regler för hastighetsbegränsning och AI-drivet adaptivt skydd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet täcker ett brett spektrum av ämnen relaterade till DDoS-attacker (Distributed Denial of Service), inklusive motiven bakom sådana attacker och möjliga angripare.</li>
<li>Strategier för att stävja dessa angrepp diskuteras, med betoning på molnleverantörernas roll och internetleverantörernas (ISP) ansvar.</li>
<li>Bland de punkter som lyfts fram finns det växande hotet från DDoS-attacker i den digitala världen, ökad oro för internetsäkerhet, svårigheter med att hantera cybersäkerhet och effekterna av vissa säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/applelog">Log är &quot;Pro&quot; i iPhone 15 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget handlar främst om att de senaste iPhone 15 Pro och Pro Max har loggningsfunktion för videoinspelning, ett format som ger ökad flexibilitet vid färggradering och redigering.</li>
<li>Den utforskar fördelarna med att använda stockmaterial, inklusive möjligheten att välja olika visuella tilltal och naturligt graderade färger, samt dess kompatibilitet med olika färgrymder.</li>
<li>Inlägget hänvisar också till lanseringen av Blackmagic Camera-appen för iPhone, som erbjuder förbättrade manuella kontroller och funktioner, vilket ökar de kreativa möjligheterna för videoinspelning och redigering med dessa enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37840503">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskursen handlar om att jämföra smartphonekameror och traditionella kameror när det gäller kvalitet och bekvämlighet.</li>
<li>Samtalet berör smartphones påverkan på kameraindustrin och möjligheten att ta HDR-bilder (high dynamic range) med smartphones.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även tillämpningen av logformat inom videografi, efterbearbetning, fotograferingsalternativ och kamerachipsen i Apples och Sonys flaggskeppsmobiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliot.blog/e-ink-frame">Bygga en 42-tums E-Ink-ram för generativ konst</a></h2>
<ul>
<li>Författaren skapade en 42-tums E Ink-konstram avsedd att visa generativ AI-konst, med hjälp av en Raspberry Pi för skärmkontroll och Blue Noise Dithering för bildförbehandling.</li>
<li>För att hantera problemet med &quot;spökbilder&quot; som är vanligt i E Ink-skärmar implementerade de en lösning som innebär att man växlar mellan helt svarta och helt vita bilder.</li>
<li>Framtida förbättringsplaner inkluderar att göra ramen batteridriven och använda AI för att generera konstuppmaningar. Projektet fick stöd från Charly, Nico och Florian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835995">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Huvudfokus för diskussionerna är de höga kostnaderna och begränsningarna för e-ink-skärmar för generativ konst, vilket beror på tillverkningssvårigheter, låg efterfrågan, avsaknad av fördelar med bulkproduktion och begränsad användbarhet.</li>
<li>Deltagarna diskuterar också e-ink-teknikens styrkor och svagheter, såsom dess låga energiförbrukning och förbättrade synlighet utomhus, samt dess begränsningar i fråga om kostnad och storlek.</li>
<li>Ytterligare ämnen är patentens roll, jämförelser med OLED-displayer (Organic Light Emitting Diodes) och användningen av e-ink-displayer i olika applikationer som digitala fotoramar och DIY-projekt (Do It Yourself).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x">Oljesektorn lobbar för ineffektiva vätgasbilar för att försena elektrifieringen</a></h2>
<ul>
<li>Michael Liebreich, en erkänd analytiker, menar att oljesektorn främjar vätgasdrivna bränslecellsbilar för att försena elektrifieringen av bilar, med argumentet att de är ineffektiva och kostsamma jämfört med elektriska lösningar.</li>
<li>Liebreich har utvecklat en &quot;vätgastrappa&quot;, där bilar och uppvärmning av bostäder placeras längst ner som icke konkurrenskraftiga användningsområden för vätgas, och hävdar att företag kan marknadsföra vätgas för att bromsa övergången till elektrifiering.</li>
<li>Han motsätter sig behovet av vätgasbilar och hävdar att elfordon redan utmärker sig när det gäller effektivitet, prestanda och bekvämlighet, och håller inte med om att vätgas ska användas för uppvärmning av bostäder på grund av ineffektivitet och säkerhetsproblem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37836237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den centrala debatten kretsar kring användningen av och effektiviteten hos vätgas som bränslekälla kontra användbarheten hos elfordon (EV). Vätgasens stöd från oljeindustrin granskas, liksom dess tillämpningar utanför transportsektorn, t.ex. långdistansflygningar.</li>
<li>Bland de övergripande ämnena finns den koldioxidneutrala syntesen av kolväten, utmaningarna med kostnader och effektivitet i förhållande till batterier samt vätgasens potentiella fördelar inom vissa branscher. Japans investeringar i vätgas som ett alternativ till petroleum nämns, tillsammans med lagringsförmågan hos batterier och vätgas.</li>
<li>Detaljerade diskussioner omfattar vätgasens energitäthet för flygresor, elbilarnas vikt och risk för vägskador, elbilsbatteriernas livslängd samt skalbarheten och effektiviteten hos vätgas som ett alternativt bränsle. Begränsningarna och framstegen för elfordon, liksom framtiden för transporter, utforskas också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack">Den nya HTTP/2 DDoS-attacken &quot;Rapid Reset</a></h2>
<ul>
<li>I augusti bekräftade Google att en DDoS-attack utan motstycke, som använde HTTP/2-protokollet, riktats mot dess tjänster och molnkunder, med en attack som nådde 398 miljoner förfrågningar per sekund.</li>
<li>Googles globala infrastruktur för lastbalansering lyckades förhindra alla avbrott i tjänsterna genom att mildra attacken i utkanten av nätverket.</li>
<li>Google har sedan dess implementerat ytterligare skyddsåtgärder och arbetat med branschpartners för att hantera denna nya attackvektor i hela ekosystemet. I artikeln beskrivs angreppsmetoden ytterligare och strategier för att mildra effekterna presenteras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny Rapid Reset DDoS-attack har upptäckts, inriktad på HTTP/2, vilket leder till diskussioner om potentiella alternativ som förbättringar av HTTP/1.1 och den kommande HTTP/3.</li>
<li>Diskussionerna handlar om att förhindra DDoS-attacker, inklusive uppspelnings-/förstärkningsattacker med DNS. Bland förslagen finns att DNS ska använda TCP, att förfrågningar ska fyllas i och att lösningar för begränsningar ska undersökas.</li>
<li>HTTP/2:s sårbarhet för en attackteknik som ökar antalet förfrågningar per anslutning belyses, med jämförelser med möjliga HTTP/3-attacker. Throttling föreslås som en defensiv strategi och erkänner svårigheten med många komprometterade IP-adresser under DDoS-attacker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves">Konstruerat material kan återansluta avskurna nerver</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid Rice University har tagit fram ett magnetoelektriskt material som kan stimulera nervvävnad och reparera skadade nerver.</li>
<li>Det nya materialet utför den magnetisk-elektriska omvandlingen 120 gånger snabbare än sina motsvarigheter, vilket banar väg för exakt fjärrstimulering av neuroner och minimalt invasiva neurostimuleringsmetoder.</li>
<li>Utöver tillämpningar inom neurostimulering har detta banbrytande material ett designramverk som kan användas inom dator- och sensorfält.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835143">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett nytt konstruerat material har tagits fram med ambitionen att återansluta avskurna nerver, vilket skulle kunna bana väg för ryggmärgsreparationer och behandlingar av neuropati.</li>
<li>Det finns tvivel och debatter om nervregenereringens genomförbarhet, kroppens reaktion på sådan teknik och universitetens eventuella överdrivna forskningsanspråk.</li>
<li>Samfundet identifierade också frågor som tillförlitligheten i vetenskaplig replikering och riskerna med hjärnimplantat och neural stimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/">Valve säger att Counter-Strike 2 för macOS inte blir av eftersom det inte finns tillräckligt med spelare</a></h2>
<ul>
<li>Valve har beslutat att inte släppa en macOS-version av Counter-Strike 2 på grund av otillräckligt antal spelare. Spelare av Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) på Mac kan begära en återbetalning om de spelade mellan den 22 mars och den 27 september 2023.</li>
<li>Framtida förbättringar av Apple-produkter kan inkludera OLED-skärmar för iPad mini och iPad Air år 2026. En viktig mjukvaruuppdatering för iPhone 15 Pro-modellerna släpptes för att åtgärda problem med överhettning.</li>
<li>Samsung uppmuntrar Apple att använda meddelandestandarden RCS i en nyligen publicerad annons, efter att Allstate Protection Plans utfört skadliga dropptester på lyxiga smartphones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831263">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/">Postgres: Nästa generation</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln betonar nödvändigheten av en yngre generation av bidragsgivare, committers och underhållare för att stödja den åldrande PostgreSQL-utvecklargemenskapen.</li>
<li>Betydelsen av hållbar öppen källkod understryks, tillsammans med det potentiella inflytandet från företag som Neon som investerar i att förbättra Postgres och kan återlicensiera sina immateriella rättigheter.</li>
<li>För att projekt som Postgres ska fortsätta att vara framgångsrika rekommenderar författaren avsiktlighet, finansiering och upplyst egenintresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832319">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln belyser Postgres-communityts engagemang och entusiasm för open source-databassystemet, samtidigt som man erkänner de utmaningar man står inför.</li>
<li>Man diskuterar de höga inträdeshindren för nya medarbetare, främst på grund av bristen på skickliga C-utvecklare och komplexiteten i att lära sig och använda C.</li>
<li>Dessutom berörs de organisatoriska frågorna i Postgres mailinglista, begränsningar och frånvarande funktioner i Postgres, vilket indikerar förbättringsområden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/">Passkeys är nu aktiverat som standard för Google-användare</a></h2>
<ul>
<li>Google har valt passkeys som standardmetod för inloggning till personliga Google-konton i syfte att förbättra säkerheten och effektivisera inloggningsprocessen.</li>
<li>Passkeys, som använder biometriska data eller en pin-kod, anses vara snabbare och säkrare än traditionella lösenord. Google har meddelat att feedbacken för passkeys har varit övervägande positiv.</li>
<li>Trots övergången till passkeys kommer Google fortfarande att erbjuda användarna möjlighet att använda lösenord för kontoåtkomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832585">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen om att använda lösenord för autentisering av onlinekonton är blandad, med vissa användare som oroar sig för risken för förlorad åtkomst och otillräcklig support.</li>
<li>Vissa hävdar att passkoder erbjuder högre säkerhet än traditionella lösenord, men denna metod väcker farhågor om beroendet av enhetens säkerhet och bristen på export och återställning av passkoder.</li>
<li>Debatten understryker behovet av förbättringar av passersystem och nödvändigheten av användarutbildning och alternativ för säkerhetskopiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/">En student frågade hur jag håller oss innovativa - det gör jag inte</a></h2>
<ul>
<li>Författaren betonar vikten av att använda beprövad teknik på grund av dess robusta dokumentation, förtrogenhet och etablerade ekosystem.</li>
<li>Innovativ teknik bör endast väljas om den dramatiskt ökar möjligheterna till problemlösning. Denna idé utgör en del av författarens ramverk för teknikval, som inkluderar att förstå problem, validera lösningar, förfina komplexitet, utvärdera design och exponera idéer för kritiker.</li>
<li>Författaren rekommenderar dock att man håller sig borta från spjutspetsteknologier för att reservera kapacitet för innovationer. Detta ramverks tillvägagångssätt är främst för arbetsprojekt, eftersom personliga projekt prioriteras baserat på personlig njutning och inlärningspotential.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln understryker behovet av att socialisera designprocessen, engagera olika synsätt och samla in feedback för att uppmuntra innovation inom mjukvaruutveckling.</li>
<li>Den utforskar utmaningarna med att underlätta effektiv teamkommunikation och förespråkar öppen kommunikation och konstruktiv kritik.</li>
<li>I artikeln diskuteras riskerna och fördelarna med att välja innovativ kontra etablerad teknik i utvecklingsprojekt, man argumenterar mot standardisering uppifrån och ner och betonar värdet av tekniska meriter i teknikbeslut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices">USA stämmer eBay för att ha tillåtit försäljning av utrustning för avgasrening</a></h2>
<ul>
<li>Justitiedepartementet (DOJ) stämmer eBay på grund av den påstådda försäljningen av mer än 343 000 utsläppsminskningsanordningar och produkter som strider mot Clean Air Act.</li>
<li>eBay kan komma att få betala miljardbelopp i straffavgifter, med böter på upp till 5 580 USD per överträdelse; företaget har hävdat att denna åtgärd är &quot;helt utan motstycke&quot; och avser att försvara sig med kraft.</li>
<li>DOJ anklagar också eBay för att sälja andra olagliga föremål, som oregistrerade bekämpningsmedel och färgborttagningsprodukter som innehåller en cancerrelaterad kemikalie; federala förföljelser mot överträdelser fortsätter trots antydningar om motsatsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37834946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentarerna täcker en mängd olika ämnen, bland annat: en stämning mot eBay för försäljning av utsläppsminskningsanordningar, den kanadensiska regeringens förbud mot Xiaomi-mobiltelefoner, debatter om utsläppsbestämmelser och kontroverser kring katalysatorer.</li>
<li>Miljöpåverkan från privatjet jämfört med lastbilar, problem med att avaktivera antispinn och använda eftermarknadsdelar i fordon, samt effektiviteten och kraven på avgasreningsutrustning i moderna dieselmotorer, lyfts också fram.</li>
<li>Diskussionen omfattar också problemet med buller från höga fordonsavgaser och införandet av bullerregler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/">Nolldagssårbarhet i HTTP/2 leder till rekordstora DDoS-attacker</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, Google och Amazon AWS har avslöjat en nolldagssårbarhet känd som &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;-attacken, som utnyttjar HTTP/2-protokollet för att genomföra betydande DDoS-attacker.</li>
<li>Cloudflare har framgångsrikt motverkat flera attacker, inklusive en massiv attack som översteg 201 miljoner förfrågningar per sekund, och har skapat teknik för att skydda sig mot denna sårbarhet.</li>
<li>För att skydda sig rekommenderar Cloudflare att man går igenom nätverksanslutningen, installerar nödvändiga korrigeringar och överväger backup från en sekundär molnbaserad DDoS-leverantör.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830998">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nolldagssårbarhet i HTTP/2-protokollet har resulterat i DDoS-attacker (Distributed Denial-of-Service), vilket har fått företag som Cloudflare och Amazon Web Services att ta fram patchar.</li>
<li>HTTP/3, den kommande versionen av protokollet, är immun mot denna sårbarhet. Detta har utlöst en debatt om huruvida sårbarheten förutsågs när protokollet skapades.</li>
<li>Säkerhetsbristen gör det möjligt för angripare att överbelasta servrar med förfrågningar om snabb återställning, vilket leder till att klienter slutar använda HTTP/1.1 pipelining på grund av dess ineffektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html">Scheme i webbläsaren: Ett hoot av en berättelse</a></h2>
<ul>
<li>Spritely Institute har gjort betydande framsteg med sin Guile Hoot-verktygskedja, som är utformad för att kompilera Scheme-program till WebAssembly (WASM).</li>
<li>Hoot är bland annat fristående, innehåller GC-referenstyper (Garbage Collection), genererar kompakta binärfiler och innehåller en omfattande utvecklingsmiljö inom Guile-processen.</li>
<li>Institutet kommer att släppa Hoot 0.1.0 inom en snar framtid, som använder nya WASM-funktioner som GC och tail calls, vilket demonstreras av ett Wireworld cellular automaton-program kodat i Scheme och JavaScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37833278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker de potentiella fördelarna med att använda programmeringsspråket Scheme i webbläsare och föreslår att det kan hjälpa till att undvika komplexiteten i CSS med mer hanterbara styling-exempel.</li>
<li>Schemas inflytande på andra språk, som XSLT, lyfts också fram, vilket understryker språkschemats roll i programmering.</li>
<li>Den diskuterar tillämpningen av Scheme i WebAssembly (WASM) och dess användning i Goblins distribuerade programmeringsmiljö, vilket visar på dess mångsidighet och potential för bredare tillämpning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html">Samsung förväntas rapportera 80% vinstfall på grund av ökande förluster inom chipverksamheten</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronics förväntas få en betydande resultatförsämring, ca 80%, under det tredje kvartalet på grund av problem inom halvledarsektorn.</li>
<li>Halvledarverksamheten förväntas redovisa en förlust på över 3 biljoner won (2,2 miljarder USD), främst till följd av sjunkande priser på minneschip, ett resultat av överutbud och svag efterfrågan på produkter som smartphones och bärbara datorer.</li>
<li>Trots dessa förluster finns det optimism att hämta från Samsungs displayverksamhet och smartphoneenhet, som kan komma att uppvisa en potentiell tillväxt under det kommande fjärde kvartalet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830303">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samsung förväntas få en betydande vinstminskning på grund av svårigheter inom chipverksamheten då halvledarindustrin kämpar med överutbud och stark konkurrens.</li>
<li>Samtalet omfattar CUDA-teknikens inflytande på AI-marknaden och Nvidias framträdande roll bland forskare och utvecklare, tillsammans med osäkerheten kring den framtida lönsamheten för halvledarsektorn.</li>
<li>Spekulationer kring Samsungs rapporterade förluster inom halvledarverksamheten och utforskandet av fabless-tillverkning inom industrin understryker vikten av lönsamhet, intäkter, framtida kassaflöden och återköp av aktier för företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB">Google Kubernetes Engine incident har pågått i 9 dagar</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud står för närvarande inför ett serviceproblem som orsakar Google Kubernetes Engine nodepool uppgraderingsfel, vilket påverkar ett litet antal kunder.</li>
<li>Berörda användare kan se meddelandet &quot;Internt fel&quot; i Google Cloud Console som ett resultat av denna störning.</li>
<li>Google råder berörda kunder att antingen försöka uppgradera igen eller att återskapa nodepoolen till den nya versionen, samtidigt som man försäkrar att åtgärder för att mildra effekterna pågår. Uppdateringar om denna situation kommer därefter att tillhandahållas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Kubernetes Engine (GKE) drabbades av en 9 dagar lång incident som utlöste diskussioner på Hacker News om svårigheterna med att uppgradera Kubernetes och dess komplexa design.</li>
<li>Bland höjdpunkterna i diskussionen fanns nätverksutmaningar, begränsade utvecklingsalternativ, konsekvenserna för anställningen av att sakna kunskap om Kubernetes och förslag på enklare orkestreringsmetoder som AWS ECS.</li>
<li>Deltagarna nämnde ECS Fargate och HashiCorp Nomad som potentiella substitut, och berömde Nomad för dess enkelhet men noterade att den saknade vissa funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-10]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-10</a></h1>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/">John Riccitiello avgår som VD för Unity</a></h2>
<ul>
<li>John Riccitiello har avgått som VD för Unity Technologies i samband med en priskonflikt, och James M. Whitehurst har tillträtt som tillförordnad VD och koncernchef.</li>
<li>Trots ledarskapsförändringar står Unity fast vid sina tidigare finansiella prognoser för det tredje kvartalet. Roelof Botha har tagit över rollen som styrelseordförande.</li>
<li>Unity planerar att påbörja sökandet efter en permanent VD inom kort, medan Riccitiello kommer att fortsätta att ha en rådgivande roll under övergångsperioden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37825292">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>John Riccitiello har avgått som VD för Unity och James M. Whitehurst, special advisor på Silver Lake, en av Unitys största intressenter, är interimistisk efterträdare.</li>
<li>Förändringen har utlöst en dialog om olika förändringar, inklusive företagsstrategier, Unitys kontroversiella prisjusteringar och hur framtida ledarskap skulle kunna påverka dessa aspekter.</li>
<li>Vi diskuterar även Unitys framtid, dess relation till indie-utvecklare och utsikterna för att alternativa spelmotorer ska hamna i rampljuset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624">Firefox verktygstipsfel åtgärdat efter 22 år</a></h2>
<ul>
<li>Firefox har ett pågående problem med verktygstips som kvarstår även när webbläsaren inte används, vilket har rapporterats irritera flera användare.</li>
<li>Trots att felet har varit känt i ungefär två decennier och har rapporterats flera gånger har det ännu inte lösts.</li>
<li>Olika lösningar har övervägts och diskuterats, men felet fortsätter att kvarstå i olika Firefox-versioner och operativsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37827995">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Efter 22 år har en bugg i Firefox som fick verktygstips att kvarstå åtgärdats, vilket understryker svårigheterna med komplexa programvaror och distribuerad buggfixning.</li>
<li>Användarnas diskussioner kring detta problem belyser deras irritation över felet och möjliga lösningar, och de delar även med sig av sina erfarenheter av liknande problem i andra program.</li>
<li>Den lyckade korrigeringen inger optimism när det gäller att rätta till andra långvariga buggar i Firefox och lyfter fram den potentiella framtida effekten av AI för problemlösning av sådana långvariga problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Google motverkade den största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps</a></h2>
<ul>
<li>Google lyckades avvärja den hittills största DDoS-attacken (distributed denial-of-service) med 398 miljoner förfrågningar per sekund (rps) med hjälp av en ny teknik som kallas HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Googles globala infrastruktur för lastbalansering och DDoS-reducering spelade en viktig roll i försvaret och samarbetade dessutom med branschpartner för att få en heltäckande förståelse och utveckling av motåtgärder.</li>
<li>Den identifierade sårbarheten har fått namnet CVE-2023-44487, med råd till organisationer som använder HTTP-baserade arbetsbelastningar att tillämpa patchar eller verifiera sina servrars sårbarhet. Google Cloud erbjuder DDoS-skydd via Cloud Armor och rekommenderar ytterligare säkerhetsåtgärder som anpassade säkerhetspolicyer och regler för hastighetsbegränsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen kretsar kring problemet med DDoS-attacker (Distributed Denial of Service) och behovet av effektiva skyddsåtgärder och ansvarsskyldighet.</li>
<li>Olika strategier som att blockera specifika IP-adresser eller genomdriva robusta autentiseringsåtgärder nämndes, samtidigt som man diskuterade utmaningarna och begränsningarna med nuvarande begränsningstekniker.</li>
<li>ISP:ernas roll, företag som Google och frågor som rör integritet, missbruk och effekter på seriösa användare lyftes fram. Man kom överens om att omarbeta internet och införa bättre säkerhetsmetoder för att motverka DDoS-attacker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/">ECC-RAM på AMD Ryzen 7000 Desktop-processorer</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln undersöker bristen på inbyggt stöd för ECC-RAM (Error Correcting Code) i AMD:s (Advanced Micro Devices) Ryzen 7000 desktop-processorer (Central Processing Units).</li>
<li>Författaren bekräftar att ECC RAM kan användas på ett ASRock-moderkort med ett uppdaterat UEFI (Unified Extensible Firmware Interface), baserat på en användares påstående och deras replikering av processen.</li>
<li>Artikeln innehåller instruktioner för att kontrollera om ECC är aktiverat på ett Linux-system med drivrutinen ryzen_smu, och understryker fördelarna med ECC-RAM för tillförlitlighet och Linux-kärnans inblandning i rapporteringen av ECC-status.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826842">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fokuserar på förekomsten av och prestandan hos ECC-RAM (Error-Correcting Code) på AMD Ryzen-processorer, noterar erfarenheter från specifika moderkort och betonar dess betydelse för tillförlitlig databehandling.</li>
<li>Den tar upp olika nivåer av ECC-stöd på olika hårdvaruplattformar och fördelarna och de praktiska konsekvenserna av att använda ECC DIMM (Dual In-line Memory Module).</li>
<li>Vissa hävdar att ECC är viktigt för dataintegriteten och för att upptäcka och korrigera fel, medan andra ifrågasätter dess relevans och eventuella nackdelar, vilket visar att det finns olika åsikter om behovet av och fördelarna med ECC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/">Medeltida trappor byggdes inte medurs för att ge försvararen fördelar</a></h2>
<ul>
<li>Påståendet att medeltida trappor av försvarsskäl i huvudsak gick medurs är en myt utan stöd i medeltida källor.</li>
<li>Denna missuppfattning skulle kunna härröra från en teori som introducerades av Sir Theodore Andrea Cook på 1800-talet, men den stämmer inte överens med en förståelse av medeltida strid och det praktiska i att strida i spiraltrappor.</li>
<li>Riktningen på dessa trappor påverkades förmodligen av faktorer som arkitektonisk funktionalitet, sedvänjor och platstillgång, snarare än strategiska överväganden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822774">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dialogen kretsar kring den kontroversiella frågan om medurs riktning på medeltida slottstrappor, där vissa stöder det som ett strategiskt försvarsdrag medan andra motsäger det.</li>
<li>Faktorer som att ta hänsyn till högerhänta kämpar och utrymmesbegränsningar kan ha påverkat trappans riktning, men mer forskning krävs för att få en heltäckande förståelse.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till områden som belägringstaktik, slottsarkitektur och historiska händelser. Det finns dock en märkbar brist på obestridliga bevis och olika perspektiv för att stödja den ena eller den andra ståndpunkten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.04153">Fina mynt tenderar att landa på samma sida som de startade</a></h2>
<ul>
<li>Ett forskningsprojekt samlade in data från 350 757 myntkast för att verifiera en fysikalisk modell av mänskligt myntkastande.</li>
<li>Resultaten visar att när en person singlar slant med ett vanligt mynt landar det vanligtvis på samma sida som det började.</li>
<li>Experimentet bekräftade vidare att när ett mynt singlas slumpmässigt med den ursprungliga sidan uppåt, är det lika stor chans att myntet landar på krona eller klave.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829926">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går in på en bias som observerats vid myntflippning, dess bidragande faktorer som handrörelser och olika strategier för att uppnå rättvisa resultat.</li>
<li>Simuleringar för att förstå sannolikheter, användning av myntpar och andra tekniker föreslås för att minimera denna bias. Det föreslås också att man använder datorgenererade slumpfunktioner för att uppnå rättvisa.</li>
<li>En studie som avslöjar en förskjutning mot startsidan av myntet citeras, med påminnelser om dess konsekvenser för andra experiment och hur empiriska studier kan bidra till att få bättre insikter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dslinux.org/">DSLinux - Linux för Nintendo DS</a></h2>
<ul>
<li>DSLinux-projektet har uppnått en milstolpe genom att porta Linux-operativsystemet till Nintendo DS och DS Lite, och det är kompatibelt med vissa NDS-emulatorer.</li>
<li>Det finns inga aktiva utvecklare i dagsläget, men nya bidragsgivare bjuds in att delta, med riklig dokumentation tillgänglig på projektets wiki för vägledning.</li>
<li>Trots att DSLinux inte är aktivt finns forum, e-postlistor och ett SVN-arkiv (Subversion) för ytterligare kommunikation och versionshantering online av kod och resurser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826357">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DSLinux är ett unikt projekt som syftar till att göra det möjligt att använda Linux på den handhållna konsolen Nintendo DS, genom att övervinna enhetens minnesbegränsningar med hjälp av egentillverkade kassetter med ökad RAM-kapacitet.</li>
<li>Projektet krävde innovation, vilket illustreras av utvecklarnas skapande av en patchad kompilator för att effektivt kunna skriva till cartridge-porten.</li>
<li>Initiativet har väckt intresse och debatt inom homebrew-communityn, där entusiaster delar med sig av sina erfarenheter av att köra Linux på olika enheter och funderar över DSLinux vidare konsekvenser och potentiella tillämpningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb">Videostreaming i stor skala med Kubernetes och RabbitMQ</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln tar upp de svårigheter som uppstår vid videostreaming och beskriver hur man strukturerar infrastrukturen för att hantera belastningen på ett effektivt sätt.</li>
<li>Viktiga ämnen som diskuteras är Kubernetes, RabbitMQ och lastbalanserare, med särskilt fokus på uppladdning, bearbetning och uppspelning av video. Begrepp som automatisk skalning av Kubernetes och kostnadsbesparingar med preemptibla noder tas också upp.</li>
<li>Författaren avslutar med att betona vikten av ett Content Delivery Network (CDN) för att förbättra videouppspelning och cachelagring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823160">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp svårigheterna med videostreaming, inklusive hantering av otaliga format och språk, upphovsrättsbegränsningar och komplexiteten med annonsplacering och linjär streaming.</li>
<li>Diskussionen omfattar användning av befintliga lösningar eller verktyg för hantering av tillgångskataloger med öppen källkod, föreslår hårdvara på plats för videokodning över låsning till AWS och undersöker potentiell användning av Kubernetes i ett företags ramverk.</li>
<li>Videooptimering och säkerhetslösningar som Gumlet och Mux nämns under dialogen, även om ingen djupgående undersökning av avancerade skalningsmetoder eller MPEG-DASH ges i huvudtexten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html">Rust i Android med bara metall</a></h2>
<ul>
<li>Googles Android Rust Team har skrivit om den inbyggda programvaran för Android Virtualization Framework i Rust för att förbättra säkerheten på Android-enheter och effektivt minska sårbarheter som ofta är kopplade till minnesosäkra språk som C.</li>
<li>Teamet bidrog aktivt till Rust-samhället genom att åtgärda buggar, förbättra befintliga crates och skapa nya, samtidigt som de avslöjade pågående utmaningar med delat minne, råa pekare och brist på verktyg för inkapsling och abstraktioner för kritiska sektioner.</li>
<li>Trots att Rust resulterar i en större binärstorlek jämfört med C, kan det genom noggrann optimering och undvikande av onödiga beroenden ge jämförbara resultat, men det specifika arkitekturstödet är fortfarande begränsat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823377">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskursen fokuserar på att använda programmeringsspråket Rust i Android-utveckling och kommenterar dess lämplighet för lågnivåprogrammering och kompatibilitet med C.</li>
<li>Rusts potential inom apputveckling diskuteras på grund av dess förmåga att eliminera data races. Det jämförs dock med andra språk som C och Java.</li>
<li>Samtalet omfattar även begränsningar och utmaningar med Rust, t.ex. kompatibilitetsproblem med Androids användargränssnitt och kompromisser mellan minnesförbrukning, räckvidd och körtidsprestanda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/">DNS-posten &quot;hn.algolia.com&quot; var borta</a></h2>
<ul>
<li>DNS för utvecklare modul 3 innehåller 10 lektioner om operativ DNS, där du lär dig att hitta DNS-poster och förstå auktoritativa och lokala DNS-servrar.</li>
<li>De tillhandahållna DNS-posterna för hn.algolia.com innehåller A-poster med IPv4-adresser, men inga AAAA-, CNAME-, TXT-, NS- eller MX-poster hittas.</li>
<li>DNS-sökverktyg som rekommenderas i modulen inkluderar omvänd IP-sökning, DNS-kontroll, webbplats till IP-sökning, CNAME-sökning och TXT-sökning. Modulen innehåller också ytterligare resurser som ett lärcenter, en blogg och kontaktinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821821">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DNS-posten för &quot;hn.algolia.com&quot; togs oavsiktligt bort, vilket ledde till driftstopp för Hacker News sökfunktion.</li>
<li>Algolias team arbetar med att åtgärda problemet och ber om ursäkt för eventuella olägenheter.</li>
<li>Uppdateringen som ledde till denna situation var tänkt att hantera problem med teknikstack och användargränssnitt, och även om vissa användare ifrågasatte dess nödvändighet, klargjordes det att orsakerna kanske inte är uppenbara för slutanvändarna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/">Gör dina egna pyramidformade saltkristaller</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln ger en detaljerad handledning i hur man skapar pyramidsaltkristaller hemma med bordssalt, och illustrerar författarens upptäckt att tillsats av alun i saltlösningen gav en renare saltsmak.</li>
<li>Variabler som temperatur, luftfuktighet och föroreningar visade sig påverka kristallernas storlek och form, medan magnesiumsulfat potentiellt kan påverka kristallstorleken.</li>
<li>Även om experimenten delvis återspeglade en tidigare publicerad studie, dokumenterade författaren dessa resultat och utlovade fler guider om kristalltillväxt för prenumeranter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln förklaras hur man skapar pyramidsaltkristaller, inklusive var man hittar nödvändiga ingredienser.</li>
<li>Den fördjupar sig i relaterade ämnen som t.ex. användning av alun i vatten.</li>
<li>I artikeln undersöks också möjligheten att odla pyramidformade vismutkristaller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxatemyram.com/">Linux åt upp mitt RAM-minne (2009)</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln klargörs att Linux använder oanvänt minne för diskcachelagring, vilket kan ge en falsk indikation på lågt minne men inte hindrar program från att köras.</li>
<li>Diskcachningen förbättrar systemets prestanda och stjäl inte minne från programmen, vilket avfärdar missuppfattningar om minnesanvändning.</li>
<li>Artikeln avråder från att inaktivera diskcachning med tanke på dess fördelar för applikationer och erbjuder sätt att korrekt bedöma tillgängligt minne och identifiera symptom på lågt minne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822927">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet kretsar kring flera delar av minneshanteringen i Linux-system, t.ex. hur tomt minne omvandlas till cacheminne och buffertar, kostnader och hur Out-of-Memory (OOM)-dödaren agerar.</li>
<li>Dessutom betonas avsaknaden av RAM-komprimering, införlivandet av swap- och RAM-komprimering, de efterföljande effekterna på systemets prestanda och korrigering av missuppfattningar om oanvänt RAM-minne.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av personliga erfarenheter, föreslår lösningar och förbättringar och diskuterar de svårigheter och hinder som finns när det gäller Linux minneshantering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopchatcontrol.eu/">Stoppa EU:s chattkontroll</a></h2>
<ul>
<li>Initiativet syftar till att stoppa EU-kommissionens implementering av &quot;chattkontroll&quot;, som syftar till att stävja övergrepp mot barn och grooming, med argumentet att det strider mot grundläggande rättigheter och integritet.</li>
<li>Initiativet hävdar att chattkontroll genererar falska resultat, belastar myndigheter som kan hindra utredningsresultat, bryter mot stadgan om grundläggande rättigheter och skadar krypteringsinfrastruktur.</li>
<li>De föreslår andra sätt att skydda barn, uppmuntrar till att kontakta lokala parlamentsledamöter för att uttrycka oenighet, tillhandahåller AI-genererade e-postmallar för effektiv kommunikation och uppmuntrar till att underteckna en petition för att sätta mer press på lagstiftarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826775">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten fokuserar på reglering och kontroll av teknik inom EU och omfattar ämnen som övervakningsteknikens effektivitet och begränsningar samt regleringens inverkan på datainsamling och integritet.</li>
<li>I inlägget nämns också balkaniseringen av internet och de potentiella återverkningarna av att kulturella och moraliska normer införlivas i kritisk infrastruktur.</li>
<li>Det råder enighet om att det behövs bättre lagstiftning och en djupare förståelse för frågor som rör teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/">Simulering av öar</a></h2>
<ul>
<li>Denna artikel understryker betydelsen av öhantering inom fysikmotorer, med särskilt fokus på Box2D.</li>
<li>I inlägget jämförs olika metoder och fördelarna med att använda persistent islands betonas.</li>
<li>Den utforskar också problemen med att exekvera parallella algoritmer och delar författarens avsikt att förbättra Box2D, vilket understryker vikten av determinism och prestanda i fysiksimuleringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829551">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet kretsar kring Box2D, en allmänt använd fysiksimuleringsmotor inom spelutveckling.</li>
<li>Vissa användare uppskattar skaparens hårda arbete med Box2D och hoppas på ekonomisk vinst för skaparen, och Jolt Physics nämns som ett annat beundransvärt oberoende projekt.</li>
<li>Det finns också diskussioner om en deterministisk parallell algoritm för att hitta unioner och begränsningar av kausalitet genom utbredningshastighet, med betoning på den aktiva utvecklingen och spänningen kring Box2D:s återuppståndelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/">LLM kan inte korrigera sig själv i resonemangsuppgifter, visar DeepMind-studie</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd studie av Google DeepMind och University of Illinois utmanade den nuvarande förståelsen av självkorrigering i stora språkmodeller (LLM) och visade att de ofta kämpar för att förfina sina svar utan extern feedback.</li>
<li>Studien visar att självkorrigering hos LLM är mer effektiv när de kan använda externa källor som mänsklig feedback eller en kunskapsbas; utan sådana minskar deras prestanda avsevärt.</li>
<li>Forskningen betonar också betydelsen av väl utformade inledande uppmaningar för LLM och en försiktig tillämpning av självkorrigering för att förbättra deras noggrannhet och tillförlitlighet, särskilt i uppgifter som att ändra LLM:s stilistiska framställning eller säkerställa säkrare svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823543">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna fokuserar på språkmodellernas (LLM) begränsningar när det gäller att efterlikna mänsklig intelligens och ifrågasätter om de verkligen förstår eller resonerar.</li>
<li>Vikten av att definiera terminologier för att undvika LLM-hajp betonas, vilket understryker klyftan mellan mänsklig kognition och artificiell intelligens.</li>
<li>Kravet på ytterligare forskning och tydligare förståelse ligger till grund för konceptet och antyder AI-systemens komplexitet och de anmärkningsvärda skillnaderna från mänsklig kognition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-09]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/sv/2023/10/18">2023-10-09</a></h1>
<h2><a href="https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/">Flappy Dird: Flappy Bird implementerad i MacOS Finder</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett spel som heter &quot;Flappy Dird&quot;, en kopia av &quot;Flappy Bird&quot; som körs i MacOS Finder-gränssnittet.</li>
<li>Skapandet åstadkoms genom att manipulera fältet &quot;Date Last Opened&quot; i Finder, med AppleScript för att styra displayen, som körs med 4 bilder per sekund, även om den ibland tappar ingångar.</li>
<li>Utvecklingsprocessen diskuterades och uppskattades av författaren, vilket tyder på möjligheten att andra spel byggs med denna metod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Projektet &quot;Flappy Dird&quot; är en implementering av spelet Flappy Bird i MacOS Finder och visar ett unikt tillvägagångssätt för spelutveckling.</li>
<li>Projektet har fått positiva reaktioner för sin originalitet och det sätt på vilket det har genomförts.</li>
<li>Detta har lett till diskussioner om potentiella liknande projekt och om möjligheterna med AppleScript och Finder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users">Varför jag inte längre kan rekommendera en Mac till andra blinda datoranvändare</a></h2>
<ul>
<li>David Goodwin, som förespråkar tillgänglighet, är missnöjd med Mac på grund av ett olöst problem med VoiceOver-funktionen i Safari, särskilt för blinda användare.</li>
<li>Goodwin kritiserar Apples brist på åtgärder för att åtgärda detta fel och vädjar om förbättrad kommunikation med Apples tillgänglighetsteam.</li>
<li>Han uppmuntrar en grupprespons för att uttrycka missnöje och att undvika att köpa eller rekommendera Mac tills problemet är löst, och lyfter fram blandade erfarenheter bland användare där vissa uttrycker frustration och andra rapporterar inga betydande problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37813895">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet fokuserar på tillgänglighetsfunktioner för synskadade användare i olika operativsystem, med varierande användarpreferenser.</li>
<li>Vissa användare lovordar Apples tillgänglighetsarbete, men andra rapporterar om problem med VoiceOver-funktionen i MacOS, vilket har fått dem att byta till alternativ som Windows och Linux.</li>
<li>Debatten understryker att tillgänglighet är en subjektiv fråga och att Apple måste åtgärda buggar och förbättra stabiliteten i sin VoiceOver-funktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenIPC">OpenIPC: Alternativ öppen firmware för din IP-kamera</a></h2>
<ul>
<li>OpenIPC är en firmware med öppen källkod som är utformad för att ersätta osäker och proprietär firmware från IP-kameratillverkare.</li>
<li>Den fasta programvaran, som finns tillgänglig i förkompilerad form för enkel installation, ger också tillgång till källfiler för ytterligare justeringar och utveckling. Den var ursprungligen kompatibel med HiSilicon-processorer men kan nu även användas med chip från andra tillverkare.</li>
<li>Projektet uppmuntrar användarnas bidrag och söker aktivt feedback och förslag, och erbjuder flera lagringsplatser för samarbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812217">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenIPC-projektet tillhandahåller öppen firmware för IP-kameror och hanterar frågor som rör övergången från kinesiska IP-kameror till öppen firmware.</li>
<li>Det finns dock farhågor om att vissa delar av den inbyggda programvaran förblir proprietär och begränsningar för inbyggd Linux, vilket signalerar skepsis när det gäller det fullständiga införandet av öppen källkod i OpenIPC-projektet.</li>
<li>Det finns också kommunikations- och bidragssvårigheter på grund av det huvudsakligen ryska kärnteamet, vid sidan av diskussioner om behovet av fler lösningar med öppen källkod och möjliga strategier som lagstiftning eller antagande av OpenWrt-modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/">Min personliga C-kodningsstil i slutet av 2023</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin personliga kodningsstil för C-språket och lyfter fram förändringar som de har gjort för att förbättra produktiviteten och den övergripande organisationen.</li>
<li>Tekniker som används inkluderar korta namn för primitiva typer, användning av typedefs för ökad tydlighet och särskilda preferenser för makron, parametrar, funktioner och strängar.</li>
<li>Författaren är medveten om att deras inställning till kodning kanske inte tilltalar alla, och de är beredda att anpassa sin stil när de bidrar till andra projekt. Preferenser för strängtyper, strukturreturer och initialiseringsuppdrag delas också med illustrativa exempel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815674">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningarna ger insikter om kodningsstil, konventioner och bästa praxis inom C-programmering, och täcker aspekter som användning av stora/små bokstäver i makro, definition av anpassade typer, inkonsekvent namngivning och förvirring.</li>
<li>De diskuterar användningen av structs som returtyper, bedömer för- och nackdelar med typedefs, diskuterar potentiella risker med const och signed index och betonar behovet av att balansera produktivitet och personliga kodningspreferenser.</li>
<li>Det betonas att åsikter och preferenser i dessa frågor kan variera bland kodningsexperter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/">Varför är Debian som det är?</a></h2>
<ul>
<li>Debian är ett fritt operativsystem med öppen källkod för allmänna ändamål med en demokratisk styrningsstruktur där projektledaren väljs varje år.</li>
<li>Den följer ett socialt kontrakt och riktlinjer som syftar till att upprätthålla engagemanget för fri programvara, kontroll över beroenden och att erbjuda en fristående plattform. Man avstår från att använda paketerade bibliotek för att uppnå detta.</li>
<li>Debian använder en metodisk medlemsprocess för paketuppladdningar på grund av betydelsen och förtroendet som är inblandat. För att förhindra förvirring och underlätta spegling använder man kodnamn för sina utgåvor. På grund av dess komplexitet utvecklas den gradvis, vilket kräver omfattande dialog och samförstånd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809276">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet utforskar olika aspekter av Debian, inklusive dess paketering, strategier för hantering av beroenden och kvaliteten på dess pakethanterares kod.</li>
<li>Deltagarna diskuterar även effekterna av systemd, stöd och finansiering för Debian, framtiden för Linux-distributioner och för- och nackdelar med att använda Debian.</li>
<li>Dialogen innehåller en rad olika åsikter och debatter, som visar på mångfalden av användarperspektiv och de inneboende utmaningar som är förknippade med Debian-användning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538">Homebrew för att föråldra och lägga till varning för HashiCorp</a></h2>
<ul>
<li>I en pull request från GitHub föreslås att vissa programformler ska tas bort från Homebrew, en allmänt använd pakethanterare för macOS.</li>
<li>De mjukvaruformler som övervägs för avskrivning är verktyg från HashiCorp, inklusive Terraform och Consul, som härrör från en nyligen genomförd ändring av deras licens.</li>
<li>Pull-förfrågan föreslår också en potentiell ersättning för Terraform: OpenTofu, och uppmanar aktivt till återkoppling från teammedlemmar i den pågående processen med att uppdatera Homebrew efter licensändringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Konversationen handlar främst om användarnas erfarenheter och synpunkter på HashiCorp och dess produkter, med särskilt fokus på licensiering, prissättning och vissa användare som rapporterar problem med intervjuprocessen.</li>
<li>En negativ erfarenhet delades med HashiCorps VMware-adapter, vilket bidrog till den övergripande kritiken.</li>
<li>Homebrews designval granskas också, särskilt beslutet att inte inkludera HashiCorps Terraform i pakethanteraren på grund av licensrädsla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/">En Raspberry Pi 5 är bättre än två Pi 4S</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 har lanserats med förbättringar som ökad hastighet, förbättrad WiFi och stöd för dubbla skärmar. Det finns dock farhågor om att den genererar mer värme och kräver extra kylning.</li>
<li>Användarna diskuterar enhetens skärmkompatibilitet och användningen av USB-C. Det finns blandade recensioner, med debatter som kretsar kring dess effektivitet, prissättning och borttagandet av vissa funktioner.</li>
<li>Gemenskapen visar upp olika förslag på Raspberry Pi 5:s potentiella användningsområden, som att använda den som en router eller för mjukvarudefinierade radioscenarier, vilket visar på dess mångsidighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809516">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskursen omfattar främst funktionerna hos Raspberry Pi 5, inklusive dess strömbehov, USB-C-standard, prestanda i förhållande till Raspberry Pi 4, kylningskrav och uppdaterade specifikationer.</li>
<li>Det finns en rad olika åsikter om Raspberry Pi 5:s lämplighet för olika projekt, tillgängliga alternativ och farhågor om kostnads- och minnesbegränsningar.</li>
<li>Raspberry Pi är en serie små enkortsdatorer som används för att lära ut grundläggande datavetenskap och för att utföra uppgifter som kräver mer än en enkel mikrokontroller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/40/index.html">Fyrtio år av programverksamhet</a></h2>
<ul>
<li>Den erfarne programmeraren Fabien Sanglard tipsar om ergonomiska arbetsstationer och smärtlindringsstrategier för att minska belastningen vid långvarigt programmerande.</li>
<li>Sanglards rekommendationer inkluderar att använda en vertikal mus, Magic Trackpad och Ergodox EZ-tangentbordet, samt att aktivera VIM-läget i textredigerare för att minska belastningen på handleder och armar.</li>
<li>Han lyfter även fram fördelarna med ett stående skrivbord och föreslår stretchövningar och meditation för att hantera stressnivåer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37814748">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forumdiskussionen kretsar kring programmering och fysisk hälsa, och utforskar de svårigheter som uppstår vid kontinuerligt arbete med tangentbord.</li>
<li>Där betonas vikten av ergonomi och strategier för att förebygga belastningsskador, och kommentatorerna delar med sig av sina egna erfarenheter och rekommendationer när det gäller tangentbordslayouter, övningar och pauser.</li>
<li>I korthet handlar det också om hur programmeringskunskaper och erfarenheter påverkar den professionella utvecklingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera">Blackmagic-kamera för iPhone</a></h2>
<ul>
<li>Blackmagic Camera-appen för iPhone ger professionella kamerakontroller och bildbehandlingsfunktioner som gör det möjligt för användare att producera högkvalitativt filminnehåll.</li>
<li>Användare av appen kan enkelt ändra inställningar, spela in till Blackmagic Cloud för samarbete och använda specialfunktioner som fokusassistans och bildstabilisering.</li>
<li>Appen är integrerad med DaVinci Resolve för redigering och färggradering, vilket ger iPhone-användare avancerade kontroll- och redigeringsfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37817152">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blackmagic har lanserat en gratis kameraapp för iPhones med manuella kontrollfunktioner av professionell kvalitet, värdefulla för filmstudenter.</li>
<li>Appen tillåter manuella justeringar av inställningar som exponering och bildfrekvens för en filmisk effekt, och integreras även med Davinci Resolve, vilket har lett till positiva användarrecensioner.</li>
<li>Dialogerna är för närvarande inriktade på jämförelser mellan professionella kameror och smartphones, och betonar de praktiska och ekonomiska fördelarna med smartphones för filminspelning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale">Den universella dockningsmodulen för Tailscale</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale har lanserat en ny Docker-mod som låter användare integrera Tailscale i valfri Docker-container, vilket gör det möjligt att lägga till appar till deras tailnet och SSH i containrar.</li>
<li>Mod använder s6-overlay för att infoga instruktioner i startfasen av en Docker-container, vilket förbättrar användarupplevelsen och funktionaliteten.</li>
<li>Artikeln ger en inblick i fördelarna med att använda privat infrastruktur med Tailscale, innehåller exempel på användning av Docker mods och diskuterar möjliga supportalternativ och kommande förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812142">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln lyfter fram Tailscale Universal Docker Mod som gör det möjligt för användare att använda Tailscale på Docker-containrar, vilket underlättar kommunikationen mellan containrar, särskilt för containrar som finns på olika servrar.</li>
<li>Diskussionstråden kretsar kring användningen av mods och containers i nätverk, vilket antyder potentiell open-sourcing och integrering av modden i containers.</li>
<li>Nätverksverktyg och tekniker som Wireguard och SOCKS5-proxyer tas också upp i samtalet, vilket understryker det stora intresse och värde som läggs på mods och containers inom nätverksområdet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/">Zen 5:s läckta bilder</a></h2>
<ul>
<li>En YouTuber läckte bilder om AMD:s kommande Zen 5-arkitektur och antydde olika förbättringar, inklusive en förbättrad grenprediktion, grundläggande blockhämtning och minnesundersystem samt en större L1-datacache.</li>
<li>Enligt läckan skulle Zen 5 kunna ha en mer omfattande cache-storlek, DTLB-kapacitet och PWC-storlek för bättre minnesåtkomstprestanda, samt en större, mer enhetlig schemaläggare, utökade op-fusionsmöjligheter, en större strukturstorlek, sex ALU:er och bättre heltalsgenomströmning.</li>
<li>Trots den spännande läckan manar artikeln till försiktighet eftersom den slutliga designen kan variera, och betonar behovet av att jämföra prestandavinster med andra CPU-tillverkare och inte förlita sig på potentiellt snedvridna tidiga prestandasiffror.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812113">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstråden tar upp olika processorrelaterade ämnen, som läckan av Zen 5-bilder, Apples strategiska implementering med SOC och RAM, styrkor och svagheter hos x86 och hur hyperthreading påverkar prestandan.</li>
<li>Den går även in på de begränsningar och kompromisser som krävs för att öka CPU-minnets bandbredd, tillämpningen av optiska sammankopplingar och svårigheterna med att optimera minnesåtkomstmönstren.</li>
<li>Framför allt finns det en jämförelse mellan olika processorer - Apple A17 Pro och AMD Ryzen 9 7950X, uppbackad av diskussioner om strömförbrukning, prestanda, kritiska faktorer vid uppgradering av minne, förståelse för betydelsen av minne för olika användare och potentiella fördelar med on-die-minne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html">Effekter av sömnbrist</a></h2>
<ul>
<li>Sömnbrist har många negativa effekter på hälsan, t.ex. långsammare ämnesomsättning, ökad aptit, ökad risk för sjukdomar som depression, diabetes och demens samt ökat drogmissbruk.</li>
<li>Dessa hälsokonsekvenser av sömnbrist kan leda till viktökning, ökade sjukvårdskostnader, ansträngda relationer och begränsad intellektuell potential.</li>
<li>Studier som genomförts av respekterade institutioner som Harvard och National Institutes of Health bekräftar dessa resultat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815945">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>De viktigaste diskussionsämnena inkluderar konceptet med att skjuta upp sänggåendet, praktiska strategier för att förbättra sömnvanorna och de specifika sömnrelaterade utmaningar som föräldrar ofta ställs inför.</li>
<li>Dialogen behandlar de skadliga effekterna av sömnbrist på både fysisk och psykisk hälsa, samt hur föräldrar kan hantera sådan brist.</li>
<li>Diskussionen handlar också om hur barn påverkar livsstilsförändringar, potentiella lösningar på sömnproblem och hur tillförlitliga smarta klockor är när det gäller sömnmätning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014">Vedeldning inomhus ökar risken för lungcancer hos kvinnor med 43</a></h2>
<ul>
<li>I en nyligen genomförd studie kopplas vedeldning inomhus i kaminer och öppna spisar till en 70-procentig ökning av lungcancerprevalensen bland amerikanska kvinnor, inklusive icke-rökare.</li>
<li>Inte bara regelbunden, utan även tillfällig användning av vedeldade uppvärmningskällor pekas ut som potentiellt skadlig och bidrar till lungcancer på grund av förekomsten av cancerframkallande ämnen i vedrök.</li>
<li>Studien tog inte hänsyn till andra faktorer som radonexponering och undermåliga bostadsförhållanden, vilket ger utrymme för ytterligare forskning i ämnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810052">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vedeldning inomhus, t.ex. i vedspisar och eldstäder, har visat sig öka risken för lungcancer hos kvinnor med 43 % och orsaka andningsbesvär, särskilt hos barn och äldre.</li>
<li>Strängare regler eller ett förbud mot vedeldning övervägs på grund av hälsoriskerna och den potentiella skadan för närboende.</li>
<li>Det pågår en debatt om förbudens effektivitet, alternativa lösningar, deras inverkan på luftkvaliteten och klimatförändringarna samt utmaningarna med att upprätthålla sådana restriktioner, vilket understryker behovet av ytterligare undersökningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/contour-terminal/contour">Contour: Modern och snabb terminalemulator</a></h2>
<ul>
<li>Contour är en avancerad terminalemulator som är tillgänglig på många plattformar och har funktioner som GPU-accelererad rendering och stöd för typsnittsligaturer, Unicode och grafemkluster.</li>
<li>Applikationen har olika anpassningsmöjligheter och ytterligare funktioner som klickbara hyperlänkar, buffertinspelning på terminalsidan och en inbyggd Fira Code-inspirerad förloppsindikator.</li>
<li>Contour kan erhållas via pakethanterare eller konstrueras från källkod och är licensierat under Apache License, Version 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring terminalemulatorer och deras prestanda, funktioner och kompatibilitet.</li>
<li>Användarna uttryckte oro över långsamma starttider, färgproblem och latens, och lyfte fram potentialen hos AI och LLM-funktioner (low-level machine) i terminaler.</li>
<li>Trots många individuella erfarenheter med specifika emulatorer som Contour och WezTerm, finns det ingen enhällig överenskommelse om den bästa emulatorn, vilket tyder på olika preferenser och krav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/">Att skriva ner ofiltrerade tankar ökar självkännedomen</a></h2>
<ul>
<li>Enligt läkaren och författaren Silke Heimes kan dagligt skrivande av ofiltrerade tankar i 5 till 20 minuter förbättra hälsan, minska stress, öka självförtroendet och förbättra fantasin.</li>
<li>Tekniker för att skriva inkluderar automatisk skrivning, halvmeningar och användning av personnamn för att övervinna hämningar. Om de känslor som utlöses av skrivandet är ihållande kan det dock krävas professionell hjälp.</li>
<li>Studier belyser de positiva effekterna av expressivt eller terapeutiskt skrivande. De viktigaste fördelarna sträcker sig från högre självkänsla och förhöjd perception till ökad mindfulness och kognitiv klarhet, vilket gör det till en viktig del av den mentala hygienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812332">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ofiltrerat skrivande fungerar som ett sätt att lära känna sig själv, stimulera kreativiteten, ge terapeutiska fördelar och låta individer fördjupa sig i sina tankar och uppfattningar.</li>
<li>Vissa tycker att skrivandet är begränsande, medan andra njuter av det och använder det som ett effektivt verktyg för att hantera känslor, dämpa ångest och förbättra sömnen.</li>
<li>Att skriva dagbok, som är en undergrupp av skrivande, lyfts fram som en fördelaktig metod för självreflektion och upptäckt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>