<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2023 10:18:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/02&#39;</h2>
<h1>2023-12-02</h1>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/seamless-communication/">Meta introducerar AI-modeller för sömlös kommunikation för uttrycksfull och snabb översättning</a></h2>
<ul>
<li>Meta har skapat en samling AI-forskningsmodeller som kallas Seamless Communication för språköversättning.</li>
<li>Modellerna omfattar SeamlessExpressive, som fokuserar på att bibehålla uttryck och nyanser i talet, SeamlessStreaming för översättningar i nära realtid med låg latens, och SeamlessM4T v2 som en grundmodell för universell översättning.</li>
<li>Meta prioriterar öppen forskning och samarbete och har vidtagit åtgärder för att minska toxiciteten i översättningarna. Användare kan få tillgång till ytterligare resurser och ladda ner modellerna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38487359">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://sqlsync.dev/posts/stop-building-databases/">Frontend-optimerad databasstack: Förenklad datahantering i frontend-applikationer</a></h2>
<ul>
<li>Cachelagring av data från API:er i frontend-utveckling diskuteras som en vanlig metod.</li>
<li>Redux används för att hantera cachning av API-data.</li>
<li>Konceptet med optimistiska mutationer och utmaningarna med att upprätthålla konsistens med servern introduceras.</li>
<li>SQLSync presenteras som en lösning som använder SQLite som lagringsmotor med funktioner som hållbar cache och reaktiva frågor.</li>
<li>SQLSync syftar till att förenkla datahanteringen i frontend-applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38489307">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denna diskussion täcker olika ämnen inom databasprogrammering, frontend-utveckling, synkronisering och datahantering i webbapplikationer.</li>
<li>Den utforskar användningen av WebAssembly och SQLite för frontend-databasförfrågningar och utmaningarna med att implementera synkronisering och konfliktlösning.</li>
<li>Diskussionen belyser också fördelarna och begränsningarna med relationsdatabaser, lämpligheten hos olika webbutvecklingsmetoder och webbläsarens potential att fungera som ett operativsystem. Andra ämnen som diskuteras är cachning, kollaborativa data, triggers, reducers samt för- och nackdelar med olika verktyg och ramverk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38490811">De största teknikföretagen anställer i hela världen: December 2023</a></h2>
<ul>
<li>Posten efterfrågar jobbannonser som uppfyller specifika krav på plats, inklusive distansalternativ, och visumstatus för internationella kandidater.</li>
<li>Endast personer från rekryteringsföretag får publicera jobbannonser.</li>
<li>Arbetssökande uppmanas att söka efter jobbmöjligheter på rekommenderade plattformar och kan hitta ytterligare relaterade trådar om ämnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38490811">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Här hittar du jobbannonser från olika teknikföretag som erbjuder tjänster inom programvaruteknik, AI, maskininlärning, datavetenskap med mera.</li>
<li>Tjänsterna ger fördelar som distansarbete, konkurrenskraftig ersättning och möjlighet att arbeta med spännande projekt.</li>
<li>Företag som Reef Technologies, ML6, Rockstar Games, Socket, GitHub, FusionAuth, Continua och Viator är några av dem som anställer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tedium.co/2023/11/24/weird-html-hacks-history/">Den oväntade kraften hos okonventionella HTML-kodningstekniker</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar en rad okonventionella HTML-kodningstekniker som trotsar förväntningarna och ändå lyckas fungera.</li>
<li>Författaren presenterar tio olika strategier som omfattar olika aspekter av HTML, inklusive HTML-tabeller, webbdesign och responsiv design.</li>
<li>Den här artikeln ger ett unikt och informativt perspektiv på HTML-kodning och belyser okonventionella tekniker som kan vara till hjälp för webbutvecklare och designers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38485295">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker användningen av HTML-hack, särskilt tabeller och floats, i webbutveckling och diskuterar fördelarna och utmaningarna med varje metod.</li>
<li>Den introducerar nyare verktyg som flexbox och grid som har utvecklats för att hantera begränsningarna med tabeller och floats när det gäller att skapa responsiva layouter.</li>
<li>Artikeln tar också upp användningen av floats i e-postmallar, skillnaden mellan W3C och W3Schools, säkerhetsrisker i samband med HTML och webbstandardernas roll för att underlätta innovation inom webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noiselith.com/">Noiselith: Skapa bilder offline med enkelhet</a></h2>
<ul>
<li>Noiselith är ett verktyg utvecklat av VoyagerX, Inc. som gör det möjligt för användare att generera bilder på sina enheter utan att vara beroende av internetuppkoppling.</li>
<li>Verktyget erbjuder sekretess, obegränsad bildgenerering och snabb bearbetningshastighet.</li>
<li>Noiselith har specifika systemkrav, inklusive Windows eller macOS, en kompatibel GPU och tillräckligt med RAM och lagringsutrymme.</li>
<li>Den är enkel att installera och använda, med möjligheter att välja och hantera olika modeller.</li>
<li>Noiselith är för närvarande i betaversion, och det officiella lanseringsdatumet har inte meddelats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38487112">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna samtalar om olika program för generativt bildskapande, t.ex. Easy Stable Diffusion XL, Draw Things, InvokeAI, Auto1111, ComfyUI, Fooocus, Noiselith och Guernika.</li>
<li>De diskuterar för- och nackdelar med dessa applikationer, inklusive funktioner, prestanda, användarupplevelse, licenser och integritetsfrågor.</li>
<li>Samtalet berör också tekniska aspekter som installationsprocesser, hårdvarukompatibilitet (processorer och grafikkort), samt balansen mellan funktionalitet och användarvänlighet. Språkmodeller nämns också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/11/30/return-to-office-is-dead-stanford-economist-says-heres-why.html">Distansarbete blir en permanent del av den amerikanska arbetsmarknaden</a></h2>
<ul>
<li>Distansarbete håller på att bli en permanent del av den amerikanska arbetsmarknaden, och andelen arbetstagare som kallas tillbaka till kontoret har sjunkit till en platå.</li>
<li>Andelen betalda dagar för arbete hemifrån har legat kvar på en hög nivå, omkring 28%, jämfört med 7% före pandemin.</li>
<li>Övergången till distansarbete drivs av arbetstagarnas önskemål om att slippa pendla, flexibla scheman och en bättre balans mellan arbete och fritid, samtidigt som företagen får lägre kostnader och bättre möjligheter att behålla sina medarbetare. Utbredningen av distansarbete förväntas öka ytterligare på grund av tekniska framsteg och preferenser hos yngre VD:ar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38486907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Distansarbete är ett omdiskuterat ämne med varierande åsikter om dess effektivitet och utmaningar.</li>
<li>Produktivitetsfördelarna med distansarbete diskuteras, men effektiv kommunikation framhålls som avgörande.</li>
<li>För- och nackdelarna med distansarbete jämfört med arbete på plats är omdiskuterade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/3944234e-e3b4-46fa-8c2f-cadec780ecb4">Miljardärer ärver mer än de skapar förmögenhet, rapporterar UBS</a></h2>
<ul>
<li>En undersökning från UBS visar att miljardärer nu ackumulerar mer förmögenhet genom arv snarare än genom att skapa förmögenhet.</li>
<li>År 2023 hade selfmade miljardärer samlat på sig 141 miljarder dollar, medan 151 miljarder dollar hade ärvts av arvingar.</li>
<li>Över 1 000 miljardärer förväntas lämna över 5,2 biljoner USD till sina barn under de kommande 20 till 30 åren, vilket tyder på att denna trend kommer att fortsätta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38489313">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samlingen utforskar diskussioner om ojämlikhet i förmögenhet, förmögenhetsfördelning och arv vid ackumulering av förmögenhet.</li>
<li>Olika perspektiv på beskattning av de rika, förmögenhetskoncentrationens inverkan på samhället och definitionen av &quot;self-made&quot; miljardärer debatteras.</li>
<li>Dessutom diskuteras miljardärernas inflytande på politiken, användningen av välgörenhetsstiftelser som skatteluckor och förekomsten av hemliga miljardärer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/tinnitus-linked-to-hidden-undetected-auditory-nerve-damage-a-step-towards-a-cure/">Studie visar samband mellan tinnitus och dold nervskada</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid Massachusetts Eye and Ear har funnit ett samband mellan tinnitus och oupptäckta skador på hörselnerven, vilket utmanar tidigare uppfattningar om tillståndet.</li>
<li>Studien visar att personer med normala hörseltester ändå kan drabbas av förlust av hörselnerven, vilket tyder på att det finns potential för nya behandlingar som är inriktade på nervregenerering.</li>
<li>Tinnitus, som drabbar mer än 10% av alla vuxna i världen, kan ha en betydande inverkan på livskvaliteten och leda till sömnstörningar, social tillbakadragenhet, ångest och depression. Forskarnas mål är att utveckla behandlingar som inriktas på de grundläggande orsakerna till tinnitus för att lindra dess symtom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38495720">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagarna i samtalen diskuterar sina erfarenheter av tinnitus, ett tillstånd som kännetecknas av konstant ringande eller surrande i öronen.</li>
<li>De potentiella orsakerna till tinnitus, inklusive muskelpåverkan, käkledsbesvär och neurologiska skador, undersöks.</li>
<li>Olika metoder för att hantera tinnitus, som att lyssna på vitt brus, bevara hörseln och använda specifika terapier, nämns.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/unslothai/unsloth">LLM-effektivitetsutmaning: 5x snabbare finjustering av Llama med QLoRA</a></h2>
<ul>
<li>Författaren presenterar ett projekt från LLM Efficiency Challenge som möjliggör 5x snabbare finjustering av Llama med hjälp av QLoRA jämfört med Huggingfaces ursprungliga implementering.</li>
<li>Projektet innehåller funktioner som en manuell autogradmotor, snabbare algoritmer, minneseffektivitet, kompatibilitet med GPU-modeller och inga kompromisser när det gäller noggrannhet.</li>
<li>Stöd finns också för Flash Attention och 4bit/16bit finjustering, med ytterligare information om Unsloth Pro och Max för snabbare träning som finns i ett blogginlägg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38487199">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Llama-förvaret på GitHub erbjuder snabbare och mer minneseffektiva maskininlärningsmodeller utan att kompromissa med noggrannheten.</li>
<li>Skaparna planerar att släppa ytterligare AI-produkter i framtiden.</li>
<li>I samtalet utforskas olika ämnen som att tjäna pengar på öppen källkod, potentiella affärsmodeller, benchmarking-projekt, GPU-kompatibilitet och minimikrav för hårdvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehftguy.com/2023/11/21/buggy-animation-in-atlassian-bitbucket-is-wasting-half-a-cpu-core-at-all-times/">Bitbucket&#39;s buggiga animering orsakar hög CPU-användning under byggnationer</a></h2>
<ul>
<li>BitBuckets webbgränssnitt har en glitchig animering som orsakar hög CPU- och GPU-användning under byggnationer.</li>
<li>Animationen, som roterar en statisk SVG-bild, är dåligt optimerad och påverkar systemets prestanda.</li>
<li>Att ta bort animeringen löser problemet, men layouten för hela sidan beräknas på nytt för varje bildruta, vilket leder till ytterligare prestandaproblem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38486259">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttrycker sin frustration över buggiga animationer, hög CPU-användning och prestandaproblem i Atlassian Bitbucket, webbläsare och andra webbplatser.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring hur animationer påverkar CPU- och GPU-användningen, webbläsarnas begränsningar när det gäller att visa vissa former och utmaningarna med optimering.</li>
<li>Användarna undersöker potentiella lösningar och förbättringar för att minska resursanvändningen och förbättra användarupplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ravynos.com/">ravynOS: Blandar macOS-finess med FreeBSD-frihet</a></h2>
<ul>
<li>ravynOS är ett operativsystem med öppen källkod som kombinerar sofistikeringen hos macOS med flexibiliteten hos FreeBSD.</li>
<li>Systemet är kompatibelt med macOS-applikationer och har inga hårdvarubegränsningar.</li>
<li>Syftet är att skapa ett nytt användargränssnitt som ligger i linje med dess mål, samtidigt som det stöder funktioner som ren design, globala menyer och dra-och-släpp-installationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38485596">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar olika operativsystem, inklusive RavynOS, FreeBSD, macOS, Linux och GNOME.</li>
<li>Deltagarna diskuterar design, användbarhet och kompatibilitet för dessa system, och uttrycker preferenser för macOS eller kritiserar dess gränssnitt och begränsningar.</li>
<li>Det talas också om emulatorer och virtuella maskiner för att köra macOS-program på icke-Mac-datorer och potentialen hos GNUStep som ett ramverk för macOS-liknande program.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38492378">Söker hjälp inför semestern: HN Community erbjuder stöd för finansiella behov</a></h2>
<ul>
<li>Postaren startar en tidig tråd för att erbjuda hjälp till Hacker News (HN) community.</li>
<li>Förra året bidrog de med 20 000 USD i stöd och planerar att finansiera verksamheten själva i år.</li>
<li>De frågar efter människors ekonomiska behov och allmänna syfte att hjälpa så många människor som möjligt, inklusive semesterboende, presenter, mat, resehjälp, medicinska kostnader eller underhållning. De garanterar sekretess och uppmuntrar behövande att be om hjälp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38492378">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare i onlineforum deltar i diskussioner om ekonomiskt stöd, delar med sig av personliga utmaningar och söker råd.</li>
<li>Olika ämnen diskuteras, inklusive semesterstöd, insamlingar av medicinsk utrustning, arbetslöshet, hemlöshet, företagskonkurs, att hitta flyttkartonger och avgifter för invandringshantering.</li>
<li>Användarna ger hjälp, förslag och resurser till dem som behöver det.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/12/11/the-inside-story-of-microsofts-partnership-with-openai">Den interna historien om Microsofts partnerskap med OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts partnerskap med OpenAI var i fara när OpenAI:s VD, Ilya Sutskever, oväntat avskedades av företagets styrelse utan Microsofts vetskap eller medverkan.</li>
<li>Avskedandet av VD:n skapade spänningar mellan OpenAI och Microsoft och väckte frågor om riskerna och fördelarna med artificiell intelligens och hur snabbt och säkert utvecklingen av AI-teknik går.</li>
<li>Microsoft undersökte olika alternativ för att stabilisera situationen, inklusive att stödja den tillfälliga VD:n eller återinsätta den sparkade VD:n, men i slutändan återinsattes VD:n på grund av oroligheter och hot om revolt bland de anställda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38486394">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, tidigare VD för OpenAI, är kontroversiell på grund av sin taktik att manipulera styrelseledamöter och konsolidera makten.</li>
<li>I artikeln diskuteras styrelsens dysfunktionella karaktär och Microsofts inblandning i denna fråga.</li>
<li>Det finns farhågor om Altmans intelligens, risken för att han ska få överdriven makt och riskerna med artificiell intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="http://simonwillison.net/2023/Nov/29/llamafile/#atom-everything">Mozilla introducerar Llamafile: Kör LLM lokalt på din dator</a></h2>
<ul>
<li>Mozillas innovationsgrupp och Justine Tunney har skapat llamafile, en ny metod för att köra Large Language Models (LLM) på din egen dator.</li>
<li>En llamafil är en multi-GB-fil som innehåller både modellvikterna för en LLM och den kod som krävs för att köra modellen.</li>
<li>Användare kan köra llamafilen med Cosmopolitan Libc, som kompilerar en enda binärfil som fungerar på flera operativsystem och maskinvaruarkitekturer.</li>
<li>Genom att köra den körbara filen llamafile kan användare starta en webbserver och interagera med modellen i sin webbläsare, vilket möjliggör lokal användning av LLM utan internetanslutning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38489533">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Llamafile är ett nytt verktyg som gör det möjligt för användare att köra en språkmodell (LM) på sin egen dator, vilket ger ett enda system för fildistribution och körning av LLM.</li>
<li>Även om Llamafile är bekvämt för vissa användare kanske det inte är den bästa metoden, särskilt för modeller som kräver GPU-acceleration.</li>
<li>Alternativ som ExLLAmA v2 + elx2-kvantisering och tensorrt-llm föreslås för bättre prestanda.</li>
<li>Användarna diskuterar hårdvarukrav och alternativ för att köra LLM, inklusive användning av Macbook M2 Air och LM Studio.</li>
<li>Åsikterna om det bästa sättet att köra LLM varierar, vissa menar att inbäddning av modellen i den körbara filen endast är lämplig för demos, medan andra föredrar verktyg som LM Studio på grund av deras användarvänlighet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meta introducerar AI-modeller för sömlös kommunikation för uttrycksfull och snabb översättning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meta%20introducerar%20AI-modeller%20f%C3%B6r%20s%C3%B6ml%C3%B6s%20kommunikation%20f%C3%B6r%20uttrycksfull%20och%20snabb%20%C3%B6vers%C3%A4ttning&subheading=l%C3%B6rdag%202%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/01&#39;</h2>
<h1>2023-12-01</h1>
<h2><a href="https://dangeng.github.io/visual_anagrams/">Generering av optiska illusioner med förinställda diffusionsmodeller</a></h2>
<ul>
<li>Författarna föreslår en metod för att generera optiska illusioner med flera vyer med hjälp av förtränade diffusionsmodeller.</li>
<li>Metoden stöder olika transformationer som rotationer, vändningar, färginverteringar, skevheter, pusselarrangemang och slumpmässiga permutationer.</li>
<li>Metoden innebär att brusskattningar från olika vyer eller transformationer av en bild anpassas och beräknas som ett medelvärde för att ta ett diffusionssteg.</li>
<li>Författarna diskuterar de villkor som vyerna måste uppfylla för att metoden ska fungera, inklusive linjäritet och statistisk konsistens.</li>
<li>Med hjälp av ortogonala transformationer, särskilt permutationsmatriser, kan man skapa tolkningsbara och visuellt meningsfulla optiska illusioner.</li>
<li>I dokumentet ges exempel och hänvisningar till relaterade arbeten inom området.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38477259">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar tillämpningen av diffusionsmodeller och generativ AI för att producera visuella anagram, optiska illusioner och bildillusioner.</li>
<li>Det pågår en debatt om användningen av AI-genererade konstverk och potentialen hos generativ AI när det gäller att skapa pussel med flera lösningar.</li>
<li>Kommentarerna berör olika ämnen, inklusive beundran för de exempel som ges, intresse för olika typer av illusioner och en diskussion om kostnaden för att få tillgång till hög RAM- och GPU-körtid. I konversationen nämns också kort att spela videospel och testköra bilar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-hr-performance-improvement-plans-pip-pivot-had-to-quit-2023-11">Amazon HR Insider avslöjar oroande verklighet av PIP-planer, hävdar att företaget fokuserade på att eliminera underpresterande anställda</a></h2>
<ul>
<li>En tidigare HR-medarbetare på Amazon berättar om sin traumatiska upplevelse med företagets prestationsförbättringsplan, Pivot, som ledde till att hen utvecklade PTSD.</li>
<li>Pivots fokus låg på att eliminera medarbetare som inte uppfyllde prestationsmålen, snarare än att förbättra deras prestationer.</li>
<li>Processen hade en negativ inverkan på de anställda, inklusive arbetstagare med visum som tvingades lämna landet.</li>
<li>Amazon bestrider kontot och hävdar att det innehåller felaktigheter och inte återspeglar majoriteten av de anställdas erfarenheter.</li>
<li>Personen sade slutligen upp sig från Amazon men säkrade en aktieinvestering innan han lämnade företaget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38471744">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet omfattar kritik mot Amazons Performance Improvement Plans (PIP), utmaningar för anställda med funktionsnedsättningar, jobbyten, karriärutveckling, FAANG-företagskultur samt militära och civila karriärer inom teknik.</li>
<li>Deltagarna uttrycker frustration över metoder för prestationshantering, intervjuprocesser och ledningsbeslut.</li>
<li>I samtalet diskuteras även uppsägningar, HR:s roll vid uppsägningar och oro kring behandlingen av underpresterande medarbetare, vilket belyser behovet av strategiskt beslutsfattande vid bemanning och alternativa ersättningsstrukturer i teknikbranschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineering.gusto.com/the-weirdest-bug-ive-seen-yet/">Den animerade GIF:en som kraschade Chrome: En utmanande felsökningsresa</a></h2>
<ul>
<li>Ett team stötte på en bugg som fick Chrome att krascha när Gustos interna programvara användes, vilket ledde till en felsökningsresa för att identifiera och åtgärda problemet.</li>
<li>Genom att undersöka olika möjligheter fann teamet att en viss animerad GIF var ansvarig för kraschen när den laddades på webbsidan.</li>
<li>Trots utmaningarna och bristen på expertis ledde teamets beslutsamhet och samarbete i slutändan till en framgångsrik lösning på problemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38477100">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet täcker en rad olika programvarufel, inklusive problem som orsakas av Grammarly-tillägget, problem med regex, utskrifts- och renderingsproblem, översättningsfel, webbläsarkrascher och säkerhetsproblem relaterade till Grammarly.</li>
<li>Utbildningssystem, läskunnighet och utmaningar med självutbildning diskuteras också.</li>
<li>Diskussioner om skrivstilar, användningen av skrivhjälpsverktyg som Grammarly och vikten av säkerhet i mjukvaruapplikationer utforskas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edri.org/our-work/csar-european-parliament-rejects-mass-scanning-of-private-messages/">Europaparlamentet avvisar massskanning av privata meddelanden och skyddar digitala mänskliga rättigheter</a></h2>
<ul>
<li>Europaparlamentet har förkastat förslaget om massskanning av privata meddelanden i utkastet till &quot;förordning om fastställande av regler för att förebygga och bekämpa sexuella övergrepp mot barn&quot; (CSAR).</li>
<li>Detta beslut är en positiv utveckling för de mänskliga rättigheterna och ett avgörande steg i lagstiftningsprocessen.</li>
<li>Förkastandet av massskanning är en viktig milstolpe för att skydda digitala mänskliga rättigheter och säkerställa integriteten för privata meddelanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38472198">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Europaparlamentet har avvisat ett förslag om massskanning av privata meddelanden, vilket tyder på oro för integriteten och potentiellt missbruk av övervakningsåtgärder.</li>
<li>Mindre integritetskränkande metoder kan fortfarande övervägas, vilket väcker frågor om bevarandet av rätten till privatliv.</li>
<li>Diskussionen belyser Europaparlamentets roll och befogenhet att förkasta lagstiftning och berör politiska ideologier, betydelsen av kryptering och vikten av öppenhet och ansvarsskyldighet i regeringens beslutsfattande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thereader.mitpress.mit.edu/stanislaw-lems-prescient-vision-of-artificial-life/">Stanisław Lems &quot;Den oövervinnelige&quot;: Avslöjandet av det artificiella livets profetiska vision</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Invincible&quot; av Stanisław Lem är en science fiction-roman som behandlar begreppet artificiellt liv.</li>
<li>Historien kretsar kring en rymdbesättning som undersöker ett systerrymdskepp som har upphört att kommunicera med jorden.</li>
<li>De upptäcker en planet där självreplikerande maskiner har utvecklats till en unik form av liv, vilket väcker frågor om mänsklig kunskap, livets natur och utmanar antropocentriska antaganden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38475545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring den polske författaren Stanisław Lems verk, särskilt hans utforskning av artificiellt liv och språkmodeller.</li>
<li>Deltagarna diskuterar de framväxande definitionerna av artificiell intelligens (AI) och artificiell allmän intelligens (AGI) och skillnaden mellan de två.</li>
<li>Samtalet fördjupas i ämnen som självreplikerande maskiner, förhållandet mellan intelligens och språk samt idén om att samhället är en levande intelligent organism.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/23/11/30/a-bride-to-be-discovers-a-reality-bending-mistake-in-apples-computational-photography">Apples misstag med beräkningsfotografering leder till missöden med speglade selfies</a></h2>
<ul>
<li>En kvinna i Storbritannien hittade ett fel i kameran på sin iPhone 15 som skapade tre olika poseringar av henne själv i en spegel.</li>
<li>Apples algoritm för beräkningsfotografering kände inte igen spegelreflektionen, vilket resulterade i en sammansatt bild med olika poser i varje spegel.</li>
<li>Felet kan återskapas på andra nyare iPhones och är populärt bland yngre generationer som använder det för skojs skull på sociala medier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38482085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring beräkningsbaserad fotografering, med fokus på Apples iPhone-kameror och användningen av AI inom fotografering.</li>
<li>Användarna delar med sig av sina åsikter om fördelarna och nackdelarna med beräkningsfotografering, samt oro över bildmanipulation och äkthet.</li>
<li>Debatten handlar också om begränsningarna med smartphonekameror, deras inverkan på marknaden för specialkameror och de potentiella konsekvenserna av AI-teknik för kommunikation och rättsfall som rör förändrade bilder som bevismaterial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.burntsushi.net/ripgrep/">Ripgrep: Ett snabbare och effektivare sökverktyg för kod på kommandoraden</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln introducerar ripgrep, ett nytt sökverktyg för kommandoraden som överträffar andra verktyg för kodsökning när det gäller prestanda och användarvänlighet.</li>
<li>Den innehåller installations- och användningsinstruktioner för olika plattformar och utforskar funktioner som stöd för .gitignore och anpassade matchningsregler.</li>
<li>Benchmarks visar att ripgrep konsekvent presterar bra när det gäller hastighet, noggrannhet och relevans för sökresultaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38471822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar olika kommandoradsverktyg för sökning och lyfter fram ripgrep som ett framstående verktyg på grund av dess snabbhet, effektivitet och kompatibilitet med andra verktyg.</li>
<li>Användare jämför olika sökverktyg som grep, ag och ugrep och diskuterar deras för- och nackdelar.</li>
<li>Striden mellan ugrep och ripgrep nämns kortfattat, tillsammans med fördelarna med att använda ripgrep med specifika textredigerare och programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.marcocantu.com/blog/2023-november-turbopascal40.html">Turbo Pascal: 40 år av banbrytande programmering</a></h2>
<ul>
<li>Turbo Pascal, ett programmeringsspråk och en utvecklingsmiljö, firar 40-årsjubileum och uppmärksammar dess betydande inverkan på teknikindustrin och lanseringen av Borland som företag.</li>
<li>Turbo Pascal var den första allmänt använda integrerade utvecklingsmiljön (IDE) och har av många personer ansetts vara deras inkörsport till programmering.</li>
<li>Embarcadero, den nuvarande utvecklaren av Turbo Pascal, släppte nyligen version 36 av kompilatorn, vilket visar på den bestående populariteten hos detta banbrytande språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38477688">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring nostalgin och kärleken till Turbo Pascal, ett programmeringsspråk som var populärt på 1990-talet.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter av Turbo Pascal och lyfter fram dess användarvänlighet, effektivitet och den inverkan den hade på deras programmeringskarriärer.</li>
<li>Diskussionen omfattar också olika ämnen som förlusten och reverse-engineering av källkoden för spelet ZZT, tillgängligheten och det pedagogiska värdet av programmeringsspråk, begränsningarna för Turbo Pascal och dess förhållande till andra programmeringsspråk och verktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/koekeishiya/yabai">Yabai: En fönsterhanterare med kakelplattor för macOS</a></h2>
<ul>
<li>Yabai är ett fönsterhanteringsverktyg för Mac som ger användarna kontroll över fönster, mellanslag och skärmar med ett kommandoradsgränssnitt och anpassningsbara kortkommandon.</li>
<li>Det fokuserar främst på fönsterhantering för att förbättra koncentration och produktivitet.</li>
<li>Yabai har ytterligare funktioner som focus-follows-mouse och möjligheten att skapa utrymmen utöver standardgränsen.</li>
<li>För att använda Yabai krävs specifika operativsystemversioner, tillgänglighets-API och behörigheter för skärminspelning.</li>
<li>Vissa systeminställningar och krav på kodsignering måste uppfyllas för att Yabai ska fungera korrekt.</li>
<li>Yabai släpps under MIT-licensen, och användare uppmanas att använda den på egen risk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38473942">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserade på olika fönsterhanteringsverktyg för macOS, såsom Yabai, Rectangle, Amethyst, Hammerspoon med flera.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter, preferenser och rekommendationer när det gäller fönsterhantering och kakelsättning.</li>
<li>Diskussionen omfattar funktioner som fullskärmsläge, snabbtangenter och stöd för flera bildskärmar, där vissa användare uttrycker tillfredsställelse med specifika verktyg medan andra föreslår alternativ och nämner nackdelar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pytorch.org/blog/accelerating-generative-ai-2/">Accelerera generativ AI med PyTorch: Snabbare textgenerering med GPU-optimering</a></h2>
<ul>
<li>PyTorch-teamet har optimerat generativa AI-modeller för textgenerering med hjälp av GPU-kvantisering och tensorparallellism.</li>
<li>Dessa optimeringar förbättrar prestandan utan att göra avkall på noggrannheten.</li>
<li>Artikeln diskuterar utmaningarna med CPU-overhead i djupinlärningssystem och introducerar torch.compile som en metod för att minska CPU-overhead och optimera GPU-användningen.</li>
<li>Användningen av kompileringsstrategier, int8-kvantisering och spekulativ avkodning förbättrar avsevärt prestandan för textgenereringsuppgifter.</li>
<li>Att köra på flera GPU:er ger fördelar som ökad minnesbandbredd och bättre prestanda.</li>
<li>Koden för implementeringen finns tillgänglig i ett GitHub-arkiv och författaren tackar för stödet från open source-communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38477197">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på ett arkiv med öppen källkod som syftar till att påskynda generativ AI med hjälp av PyTorch.</li>
<li>Ämnen som behandlas inkluderar hårdvarurekommendationer för GPT-utveckling, GPU-val för maskininlärning, optimeringsstrategier för transformatoravkodning och fördelarna med snabb inferens.</li>
<li>Samtalet går också in på olika användningsfall och modeller för textgenerering, samt de potentiella kostnadsbesparingarna i textgenerering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seriouseats.com/how-to-ripen-avocados-7377071">Hur man mognar och lagrar avokado: Tips och tricks</a></h2>
<ul>
<li>Avokadobranschen strävar efter att fördröja mognaden, medan hemmakockar vanligtvis vill påskynda processen.</li>
<li>Mognaden kan påskyndas genom att avokado förvaras i en brun papperspåse tillsammans med en banan, som producerar etylengas.</li>
<li>Att värma avokado i mikrovågsugn är inte att rekommendera, eftersom avokadon då snarare kokas än mognar, och mogen avokado kan förvaras i kylskåp i upp till fem dagar.</li>
<li>Plastfolie är inte särskilt effektivt för att förhindra brunfärgning, men att sänka ner avokadobitarna i vatten eller använda plastfolie direkt på mosad avokado kan hjälpa till att fördröja oxidationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38475926">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar ett brett spektrum av ämnen som rör avokado, inklusive metoder för mognad och lagring, odling av avokadoträd, bestämning av mognad med infraröd teknik, bedömning av avokadokvalitet och förebyggande av brunfärgning.</li>
<li>Den tar också upp olika frågor, som tillgången på olika avokadosorter, miljöpåverkan av att äta avokado och kött, och användningen av ChatGPT-hjälp.</li>
<li>Konversationen erbjuder en värdefull resurs med en mängd information och perspektiv på avokadorelaterade ämnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://humanaigc.github.io/animate-anyone/">Generering av karaktärsvideor från stillbilder: State-of-the-Art-syntes för animering av karaktärer</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet introducerar ett ramverk för att generera karaktärsvideor från stillbilder med hjälp av diffusionsmodeller.</li>
<li>Nya tekniker används för att upprätthålla konsekvens, kontroll och kontinuitet i karaktärsanimationen.</li>
<li>Den föreslagna metoden överträffar befintliga metoder och uppnår toppmoderna resultat inom syntes av modevideo och mänsklig dans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38476482">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Animate Anyone&quot; är en AI-modell som genererar realistiska mänskliga rörelser för karaktärsanimering i videospel och 2D-animering.</li>
<li>Tekniken utgör ett mer effektivt alternativ till traditionella animeringstekniker.</li>
<li>Det finns farhågor om huruvida AI-genererade rörelser är korrekta och redo att användas, samt om effekterna på immateriella rättigheter och kreativa uttryck.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter och åsikter om dessa ämnen och diskuterar framtida tillämpningar och begränsningar för tekniken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/VikParuchuri/marker">Markör: Konvertera PDF effektivt till Markdown med högre noggrannhet</a></h2>
<ul>
<li>Marker är ett verktyg som konverterar PDF-, EPUB- och MOBI-filer till markdown.</li>
<li>Det är snabbare och mer exakt än det tidigare verktyget nougat, med en lägre risk för fel.</li>
<li>Marker har stöd för en rad olika PDF-dokument, tar bort sidhuvud/sidfot/artefakter, konverterar ekvationer till latex och formaterar kodblock och tabeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38482007">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marker är ett verktyg som effektivt konverterar PDF-filer till Markdown-format, vilket förbättrar läsupplevelsen på e-läsare, särskilt för PDF-filer med flerkolumnslayout.</li>
<li>Användare har gett positiv feedback om verktyget och har jämfört det med andra OCR-modeller som Nougat.</li>
<li>Marker är användbart för uppgifter som att transkribera RPG PDF-filer, granska byggdokument och överföra anteckningar från OneNote. Användare har föreslagit ytterligare funktioner som bildutvinning och stöd för andra filformat som docx.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.16093">Stora språkmodeller saknar djupa insikter eller en Theory of Mind</a></h2>
<ul>
<li>Visionsbaserade storspråksmodeller visar att de kan bearbeta och tolka visuella data.</li>
<li>De ligger dock fortfarande efter människans förmåga inom intuitiv fysik, kausalt resonemang och intuitiv psykologi.</li>
<li>Dessa modeller har en grundläggande förståelse för fysiska lagar och orsakssamband men saknar djupare insikter och misslyckas med uppgifter som kräver en intuitiv sinnesteori.</li>
<li>Studien belyser vikten av att integrera mer robusta mekanismer för att förstå orsakssamband, fysisk dynamik och social kognition i språkmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38474696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar olika ämnen kring artificiell allmän intelligens (AGI) och språkmodeller.</li>
<li>Deltagarna diskuterar begränsningarna i nuvarande språkmodeller och behovet av rekursiva uppmaningsmönster och ensemblemodeller för bättre resonemang och förståelse.</li>
<li>Debatten handlar också om utmaningarna med att anpassa AI, skillnaden mellan intelligens och medvetande, riskerna och fördelarna med AGI och förhållandet mellan språklig betydelse och kognitiva processer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Generering av optiska illusioner med förinställda diffusionsmodeller" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Generering%20av%20optiska%20illusioner%20med%20f%C3%B6rinst%C3%A4llda%20diffusionsmodeller&subheading=fredag%201%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/30&#39;</h2>
<h1>2023-11-30</h1>
<h2><a href="https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile">Llamafile: Det enkla sättet att distribuera och köra LLM-filer med en enda fil</a></h2>
<ul>
<li>Llamafile är ett ramverk utformat för AI-utvecklare för att distribuera och exekvera lättviktiga språkmodeller (LLM) med hjälp av en enda fil.</li>
<li>Den är kompatibel med olika CPU-arkitekturer och operativsystem, vilket gör det möjligt att inkludera modellvikter i llamafilen.</li>
<li>Artikeln innehåller instruktioner och tips för användning av llamafile på olika operativsystem, inklusive stöd för GPU:er, och tar även upp skapandet av ett större körbart format som heter llamafile och utmaningar relaterade till GPU-stöd och statisk länkning. Det finns dock ett känt problem med en filstorleksgräns på 64-bitars Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38464057">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare deltar i diskussioner om Llamafile, ett verktyg som används för att distribuera och köra språkmodeller, jämföra det med andra liknande verktyg och analysera dess fördelar.</li>
<li>Diskussionerna rör olika aspekter, t.ex. prissättning, kompatibilitet och prestandaproblem på olika operativsystem.</li>
<li>Användarna diskuterar också ämnen relaterade till Llamafiles implementering, inklusive paketering av körbar kod med modellvikter, optimering av GPU-användning samt de begränsningar och potentiella risker som är förknippade med AI och textfiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board">OpenAI utser Sam Altman till VD och introducerar en ny initial styrelse</a></h2>
<ul>
<li>Sam Altman återvänder som VD för OpenAI, med Mira Murati som CTO och Greg Brockman som President.</li>
<li>Den nya initiala styrelsen kommer att bestå av Bret Taylor som ordförande, Larry Summers och Adam D&#39;Angelo.</li>
<li>OpenAI kommer att fokusera på att förbättra forsknings- och säkerhetsinitiativen, leverera bättre produkter och stärka styrningsstrukturen. De är tacksamma för stödet från sitt team, sina partners och användare och kommer att inrätta en oberoende kommitté för att granska situationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38467850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman har återtagit sin position som VD för OpenAI, vilket har lett till spekulationer om orsakerna bakom hans ursprungliga avgång och efterföljande återkomst.</li>
<li>Diskussionen kretsar kring frågor om styrelsens tillsyn, OpenAI:s lanseringsprocess och etiska konsekvenser, samt farorna med att AI-modeller får självmedvetande.</li>
<li>Andra diskussionspunkter är oron för nya arbetstillfällen och ekonomiska effekter, påståenden om avtalsklausuler och OpenAI:s partnerskap med Microsoft. Det finns också rykten om att Altman skulle ha avskedats utan styrelsens vetskap, en SEC-utredning och ett whistleblower-klagomål.</li>
<li>Dessutom finns det farhågor om OpenAI:s beroende av Altman, tvivel om företagets framtid, missnöje med dess åtgärder, skepticism mot kundåterkoppling och frågor om organisationens stabilitet och pålitlighet. Dessutom finns det tvivel om OpenAI:s uppdrag och potentiella alternativ till företaget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html">Henry Kissinger: Arvet efter och påverkan på USA:s utrikespolitik</a></h2>
<ul>
<li>Henry Kissinger, en framstående forskare som blev diplomat, har avlidit vid 100 års ålder och lämnar efter sig ett komplext arv inom USA:s utrikespolitik under kalla kriget.</li>
<li>Han hyllades för sina betydelsefulla insatser, som att öppna förbindelserna med Kina och förhandla om USA:s tillbakadragande från Vietnam.</li>
<li>Men Kissinger kritiserades också för att prioritera amerikanska intressen och anklagades för att negligera frågor om mänskliga rättigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38468326">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/kmille/freetar">Freetar: Annonsfri och användarvänlig frontend för Ultimate-Guitar.com</a></h2>
<ul>
<li>Freetar är en ren och reklamfri alternativ frontend för ultimate-guitar.com, utformad för att vara lätt att använda utan att behöva ett konto.</li>
<li>Den erbjuder en rad funktioner, inklusive mörkt läge, automatisk scrollning och möjlighet att söka och visa flikar.</li>
<li>Framtida planer för Freetar inkluderar visning av ackord, förbättrad mobil användarupplevelse och möjlighet för användare att dela ackord och spara favoriter på ett säkert sätt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38457556">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttrycker missnöje med intäktsgenerering och funktionalitet hos Ultimate Guitar och föreslår alternativa webbplatser som Songsterr, Chordify och TuxGuitar.</li>
<li>I diskussionen undersöks hur användbara gitarrtabbar är som inlärningsverktyg och vikten av solfege-noter och musikteori.</li>
<li>Det råder enighet om att gitarr/tab-marknaden behöver förbättras och förändras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/01mf02/jaq">Jaq: En snabbare och enklare jq-klon med förbättrade funktioner</a></h2>
<ul>
<li>Denna sammanfattning jämför funktionerna och skillnaderna mellan programmeringsspråken jq och jaq, och lyfter fram de ytterligare filter och funktioner som finns i jaq jämfört med jq.</li>
<li>Här diskuteras skillnaderna i tolkningen av assignments och paths, samt stöd för multipla utgångar i assignments i jaq.</li>
<li>Sammanfattningen täcker också variationer i felhantering, filslurping, beräkning av cartesian product, listuppdatering, inläsning av indata, sammanfogning av matriser, prestanda för minnesallokering och användning av Rust standardbiblioteks Iterator i jaq.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38461249">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring att fråga och manipulera JSON-data med hjälp av verktyg som jq, jaq, gron och yq.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter, utmaningar och föreslår alternativ för dessa verktyg samtidigt som de diskuterar deras fördelar och begränsningar.</li>
<li>Samtalet omfattar även relaterade ämnen som val av programmeringsspråk, preferenser för enkelhet och effektivitet, uttal av vissa namn och nackdelarna med XML jämfört med JSON som dataformat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud">Nextcloud och Roundcube går samman för förbättrade webbmailfunktioner</a></h2>
<ul>
<li>Roundcube, ett webbmailprogram med öppen källkod, har gått samman med Nextcloud, ett program för personliga moln.</li>
<li>Nextcloud planerar att investera i Roundcube för att förbättra sina webbmailfunktioner.</li>
<li>Användarna kan förvänta sig förbättrad integration och snabbare utveckling på kort sikt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38457953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen belyser diskussioner och åsikter kring olika mjukvaruplattformar som Nextcloud, Roundcube, Syncthing och Zimbra.</li>
<li>Användarna delar med sig av sina erfarenheter och ger feedback om ämnen som användargränssnitt, prestanda, uppdateringar, säkerhetsproblem och alternativa lösningar.</li>
<li>Några alternativa plattformar som föreslagits av användare inkluderar Seafile, Rainloop, SnappyMail, Axigen, Pydio och Sandstorm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/cron">Deno introducerar Deno Cron: enkla schemalagda jobb för webbutveckling</a></h2>
<ul>
<li>Deno Cron är en ny funktion i Deno, en runtime för webbutveckling, som gör det möjligt för utvecklare att enkelt skapa schemalagda jobb med hjälp av Unix cron-format.</li>
<li>Till skillnad från traditionella cron-jobb överlappar inte Deno Cron-körningar varandra, vilket hjälper till att förhindra oavsiktliga problem.</li>
<li>Deno Cron upptäcks och hanteras automatiskt på Deno Deploy, en serverlös plattform som gör det möjligt för utvecklare att köra cron-jobb utan behov av en webbserver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38461121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna omfattar en rad olika ämnen, bland annat programvaruutveckling, molninfrastruktur, jobbschemaläggning och felhantering i frontend-utveckling.</li>
<li>Fokus ligger på den ökande komplexiteten i frontend-utveckling och behovet av att utvecklare kontinuerligt lär sig och anpassar sig.</li>
<li>Debatten kretsar också kring användningen av molnleverantörer och de fördelar och utmaningar de medför, liksom effektiviteten hos cron-jobb och möjliga lösningar för schemaläggning och körning av kod. Tillförlitlighet, garantier och felhantering lyfts fram som viktiga faktorer i mjukvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api">Hackig integrering av GPT4 Vision med metaglasögon</a></h2>
<ul>
<li>Projektet genomfördes på ett provisoriskt sätt eftersom det inte fanns någon SDK tillgänglig.</li>
<li>Trots utmaningarna var projektet ändå roligt.</li>
<li>Skaparen av projektet använde ett falskt Facebook-konto med namnet &quot;Mye Food-Log&quot; för att visa upp matloggsdemonstrationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38457815">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet utforskar olika aspekter av smarta glasögon, såsom införlivandet av datorseende, integritetsfrågor, juridiska överväganden, funktioner, begränsningar och samhällelig påverkan.</li>
<li>Användare diskuterar sina personliga erfarenheter av Meta-glasögon och fördjupar sig i ämnen som diskret fotografering, integration med andra plattformar och potentialen för akademisk ohederlighet.</li>
<li>Det finns en blandning av entusiasm och tvivel när det gäller framtiden för smarta glasögon, vilket återspeglar en rad olika åsikter i diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html">Forskare extraherar träningsdata från OpenAI:s ChatGPT och visar på sårbarhet</a></h2>
<ul>
<li>Forskare har upptäckt en sårbarhet i OpenAI:s språkmodell ChatGPT som gör att de kan extrahera en del av de exakta data som den tränades på.</li>
<li>Genom att ställa frågor till modellen kunde flera megabyte med träningsdata extraheras, inklusive riktiga e-postadresser och telefonnummer.</li>
<li>Denna attack är den första på en verklig produkt och visar att det gick att extrahera träningsdata från ChatGPT, vilket belyser behovet av noggranna interna tester och tredjepartstester för företag som släpper stora modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38458683">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/">AI-verktyget GNoME upptäcker 2,2 miljoner kristaller och påskyndar utforskningen av material</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt AI-verktyg kallat GNoME har utvecklats av forskare för att förutsäga stabiliteten hos material och har upptäckt 2,2 miljoner nya kristaller.</li>
<li>Bland de nyupptäckta kristallerna anses 380 000 vara stabila och har potential att användas i framtida teknik som supraledare, batterier och solpaneler.</li>
<li>Forskarna har gjort sina förutsägelser tillgängliga för forskarsamhället i hopp om att stimulera till ytterligare utforskning av oorganiska kristaller och integrering av AI-verktyg i experiment.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38461323">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News diskuterar tillämpningen av grafnätverk i materialutforskning och automatiserade materialvetenskapliga experiment i wetlab.</li>
<li>Åsikter delas om kostnaden och effektiviteten hos automatiserade system jämfört med mänskliga kemister, liksom de potentiella fördelarna med automatisering inom kemiområdet.</li>
<li>Samtalet omfattar också ämnen som automatisering inom läkemedelsindustrin, utmaningar när det gäller att förbättra katalysatorer och batterier, begränsningar i förståelsen av mänsklig biologi och GNoME-projektet för att förutsäga stabila kristallstrukturer. Oro över varumärkesskydd och en humoristisk anmärkning om teknikreglering nämns också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0">Paperless-Ngx v2.0.0: Introduktion av nya funktioner, buggfixar och underhållsförbättringar</a></h2>
<ul>
<li>Paperless-ngx-arkivet har släppt version 2.0.0 med flera viktiga ändringar och förbättringar.</li>
<li>Nya funktioner inkluderar konsumtionsmallar, delningslänkar och verifieringskedja.</li>
<li>Förbättringar har gjorts av instrumentpanelen, omorganisering av inställningar och felmeddelanden. Flera buggfixar har också implementerats, inklusive problem med förhandsvisningar, behörigheter och dokumenttolkning. Dokumentationen har uppdaterats och det har gjorts underhållsrelaterade ändringar, t.ex. uppdateringar av beroenden och förbättringar av installationsskriptet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38458400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare på Hacker News diskuterar Paperless-NGX v2.0.0, ett dokumenthanteringssystem som är känt för sin effektiva dokumentkategoriseringsprocess.</li>
<li>Releaseinformationen för den nya versionen är oklar, men en anmärkningsvärd funktion är införandet av konsumtionsmallar.</li>
<li>Användarna i diskussionen jämför Paperless med andra alternativ som Google Drive och berömmer Paperless för dess sökbara och hållbara skannade dokument med krypterade säkerhetskopior utanför webbplatsen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html">Visualisering av kopplingar mellan Pokémon Röd och Blå: En grafisk utforskning av spelvärlden</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin fascination för Pokémon Red och Blue-spelen och sin utforskning av hur man kan visualisera kopplingar mellan platser i spelen.</li>
<li>De använder programvarupaketet Graphviz och kommandoradsverktyg för att extrahera och rendera anslutningsdata och skapa en graf som representerar relationer mellan städer, rutter, byggnader och andra platser i spelen.</li>
<li>Den resulterande grafen visar intressanta detaljer som Victory Road och Silph Company-byggnaden, vilket ger ett unikt perspektiv på spelen med hjälp av enkla verktyg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38462318">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar en visualisering av kopplingarna i Pokémon Red och Blue-spelen, vilket ger insikter om komplexiteten i spelens design och mekanik.</li>
<li>Läsarna bidrar med sina erfarenheter och åsikter om den populära Pokémon-serien, vilket skapar en känsla av gemenskap och engagemang.</li>
<li>Denna artikel ger ett unikt perspektiv på de invecklade sammankopplingarna i Pokémon-spelen och uppmuntrar till diskussion bland fansen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth">Amazon presenterar Graviton4: 96-kärnig ARM-processor med hög minnesbandbredd</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har presenterat Graviton4, en kraftfull ARM-processor med 96 kärnor och hög minnesbandbredd.</li>
<li>Walmart erbjuder MSI Codex R RTX 4060 gaming desktop för $ 700, och Samsung T9 Portable 2TB SSD är tillgänglig för $ 149 på Amazon.</li>
<li>Asus har introducerat sitt GeForce RTX 4060 Ti grafikkort med en integrerad M.2 SSD-plats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38465736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon har introducerat Graviton4, en 96-kärnig ARM-processor med förbättrad minnesbandbredd, som syftar till att optimera prestanda i olika applikationer.</li>
<li>Vikten av minnesbandbredd i olika tillämpningar diskuteras, tillsammans med en jämförelse med Apples M3-chip, som belyser inverkan på prestanda.</li>
<li>Begränsningarna och fördelarna med olika hårdvarukonfigurationer analyseras, liksom potentialen för timing-attacker. Kraven för Amazons Trainium-chip nämns, och teknikföretagens konkurrenssituation och potentiella antitrustproblem berörs kortfattat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llamafile: Det enkla sättet att distribuera och köra LLM-filer med en enda fil" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llamafile%3A%20Det%20enkla%20s%C3%A4ttet%20att%20distribuera%20och%20k%C3%B6ra%20LLM-filer%20med%20en%20enda%20fil&subheading=torsdag%2030%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/29&#39;</h2>
<h1>2023-11-29</h1>
<h2><a href="https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory">Mitt misstag med 500 miljoner dollar för Mars rover: Lärdomar av misslyckande och innovation</a></h2>
<ul>
<li>Under monterings- och testfasen av NASA:s Spirit Mars Rover 2003 förstörde en elektrisk överspänning motorerna i Rock Abrasion Tool (RAT) som var fäst vid roverns robotarm, vilket ledde till en förlust på 500 miljoner dollar.</li>
<li>Händelsen understryker betydelsen av att lära sig av misslyckanden och vikten av stöd från kollegor, eftersom uppkopplingen så småningom återställdes och testerna fortsatte.</li>
<li>Författaren, Chris Lewicki, uppmuntrar nu andra att dela med sig av sina egna misslyckanden för att skapa kollektiv visdom och främja innovation inom rymdindustrin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38452959">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samlingen av diskussioner och anekdoter utforskar ett brett spektrum av ämnen, inklusive kostsamma misstag i olika branscher, konsekvenserna av driftstopp på onlinetjänster och utmaningarna med databashantering och misstag.</li>
<li>Den betonar betydelsen av att lära sig av misslyckanden och tar upp vikten av ansvar och redovisningsskyldighet i branscher där mycket står på spel.</li>
<li>Andra ämnen som behandlas är utmaningar inom rymdmissioner, användningen av borstmotorer, bemannings- och utmattningsproblem i kritiska jobb samt användningen av doktorander som billig arbetskraft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/">MeshGPT: Generering av verklighetstrogna triangelnät med transformatormodeller</a></h2>
<ul>
<li>MeshGPT är en ny teknik som använder transformatormodeller för att generera triangelmaskor genom att träna på en inlärd geometrisk vokabulär.</li>
<li>Denna metod ger högkvalitativa maskor med skarpa kanter, koherens och kompakthet, och överträffar andra maskgenereringsmetoder när det gäller formtäckning och naturtrogenhet.</li>
<li>MeshGPT har tillämpningar inom shape completion, 3D-tillgångsgenerering för scener och kan generera mesh som sekvenser med hjälp av ett encoder-decoder-nätverk och vektorkvantisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38448653">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen undersöks potentialen hos AI-genererade 3D-modeller och maskor med hjälp av transformatorer som endast använder avkodare och kvantiserade inbäddningar.</li>
<li>Det råder delade meningar om hur innovativa och praktiska dessa tekniker är inom branscher som spel och film/TV-produktion.</li>
<li>Artikeln lyfter också fram oron för konstnärernas anställningstrygghet och behovet av förbättringar inom AI-modellering och generering av 3D-objekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming">Kurs i avancerad C++-programmering: Praktisk och aktuell utbildning för att förbättra kunskaperna</a></h2>
<ul>
<li>Denna öppna kurs är idealisk för personer som har en gedigen förståelse för C och objektorienterad programmering och vill förbättra sina kunskaper i C++.</li>
<li>Kursen erbjuder en omfattande läroplan som omfattar grundläggande C++-programmering samt mer avancerade ämnen och koncept.</li>
<li>Den ger praktisk och aktuell information och innehåller de senaste språkstandarderna, funktionerna och instruktörens erfarenhet av programvaruutveckling i verkligheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38444834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet täcker en rad olika ämnen inom C++-programmering, inklusive läranderesurser, bästa praxis, utmaningar och jämförelser med andra språk som Rust.</li>
<li>Deltagarna diskuterar användningen av specifika språkfunktioner, lämpligheten av C++ för olika branscher och tillämpningar, och vikten av att förstå begrepp som pekare och referenser.</li>
<li>Automatiseringsverktyg, språkkrav och kodkvalitet diskuteras också, tillsammans med Microsofts inställning till säkerhet och deras senaste tillkännagivande om att byta till Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto">Utvecklingen av Half-Life: En titt på skapandet av en spelklassiker</a></h2>
<ul>
<li>Sammanfattningen ger en översikt över utvecklingen av videospel Half-Life.</li>
<li>Den täcker olika aspekter såsom användning av källkoden för Quake, utmaningar med att skapa skriptade sekvenser, betoning på interaktivitet och spelarens handlingar samt implementering av karaktärsmodeller och fiender.</li>
<li>Dessutom diskuteras processen för level building, hur man skapar sammanhängande visuella bilder och hur man involverar ett litet team för level design.</li>
<li>Sammanfattningen berör också ljud- och dialogskapande, användningen av tåg som interaktiva element, vikten av visuell sammanhållning och små detaljer samt olika individers medverkan i spelets produktion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38444719">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare deltar i en diskussionstråd för att fira 25-årsjubileet av videospel Half-Life och delar med sig av sina erfarenheter och minnen av spelet och dess utvecklare.</li>
<li>Tråden går också in på ämnen som spelutveckling, indie-studior och Valves framgångar, samtidigt som man utforskar vikten av roliga spel och diskuterar branschens föränderliga landskap.</li>
<li>Det spekuleras i andra spel och framtida releaser, och problem som rörelsesjuka i spel tas också upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs">IKEA lanserar prisvärda smarta hemsensorer för dörrar, fönster, rörelse och vattenläckage</a></h2>
<ul>
<li>Ikea har lanserat tre prisvärda smarta hemsensorer för att upptäcka öppna dörrar och fönster, rörelse och läckande vatten.</li>
<li>Sensorerna kostar mindre än 10 USD styck och kommer att finnas tillgängliga globalt under första halvåret 2024.</li>
<li>Sensorerna inkluderar Parasoll-sensorn, som kan kopplas ihop med en Ikea-lampa utan en smart hub, Vallhorn-rörelsesensorn för inomhus- och utomhusbruk och Badring-vattensensorn med en inbyggd siren och mobila aviseringsfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38445745">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring smarta hem-enheter som använder Zigbee-teknik, där användare jämför varumärken, delar erfarenheter av batteritid, diskuterar datasäkerhetsfrågor och utvärderar sensor- och hubbfunktionalitet och tillförlitlighet.</li>
<li>Fördelarna med Zigbee för hemautomation nämns, tillsammans med förslag för att förbättra enhetskompatibiliteten.</li>
<li>Andra ämnen är detektering av vattenläckor, dränering av tvättstugor samt kostnader och tillgänglighet för hemautomationsteknik, vilket ger en omfattande inblick i preferenser, problem och erfarenheter hos smarta hem-entusiaster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/">Skriva teknisk dokumentation för ditt hus: En guide för husägare</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar konceptet att skapa teknisk dokumentation för sitt hus, inspirerat av praxis för dokumentation av programvara.</li>
<li>Författaren förespråkar att man använder ett ramverk som heter Diátaxis för att organisera dokumentationen och föreslår att man implementerar det med Material for Mkdocs.</li>
<li>Artikeln innehåller ett exempel på en Mkdocs-konfiguration och en Justfile för lokala förhandsvisningar och betonar fördelarna med att ha dokumentation för huset och föra den vidare till framtida ägare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38444577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på betydelsen av att organisera och dokumentera information om bostäder och fastigheter, inklusive renoveringsdetaljer, apparatmanualer och underhållsregister.</li>
<li>Vissa husägare har positiva erfarenheter av husinspektioner och omfattande rapporter, medan andra uttrycker frustration när nya ägare ignorerar dokumentationen av deras smarta hem.</li>
<li>Olika metoder för dokumentation, såsom fysiska pärmar, digitala verktyg och DIY-programvara, nämns tillsammans med användningen av teknik som QR-koder och augmented reality-glasögon. Kulturella skillnader och generationers anknytning till hem diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/">Microsoft öppnar källorna till ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft har öppnat ThreadX RTOS och Azure RTOS utvecklingssvit under MIT-licensen.</li>
<li>ThreadX är ett populärt RTOS som körs på miljarder enheter, inklusive Raspberry Pis.</li>
<li>Microsoft donerade programvaran till Eclipse Foundation, som nu kommer att heta Eclipse ThreadX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38445020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft har gjort det inbyggda realtidsoperativsystemet (RTOS) ThreadX till öppen källkod, vilket tyder på en förändring jämfört med deras roadmap för Azure RTOS.</li>
<li>Amazons förvärv av FreeRTOS ledde till att Microsoft förvärvade ThreadX, men det verkar som om de nu fokuserar på andra områden.</li>
<li>I artikeln diskuteras betydelsen av säkerhetscertifieringar för RTOS, utmaningarna med att släppa firmware och drivrutiner för GPU samt bristen på anställda inom embedded-utveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug">Banbrytande FDA-godkännande gör att livstidsförlängningen för stora hundar närmar sig</a></h2>
<ul>
<li>Bioteknikföretaget Loyal har fått FDA:s godkännande att utveckla och godkänna sitt läkemedel LOY-001 för att förlänga livslängden hos hundar av stora raser.</li>
<li>LOY-001 verkar genom att minska nivåerna av IGF-1-hormonet, som anses bidra till snabbare åldrande hos större hundar.</li>
<li>Loyal måste fortfarande uppfylla säkerhets- och tillverkningskraven och genomföra en bekräftande studie, men veterinärer kan redan förskriva LOY-001 tack vare FDA:s villkorliga godkännandeprocess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38447491">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser vikten av motion och mental stimulans för stora hundraser.</li>
<li>De potentiella fördelarna och etiska övervägandena med att förlänga livslängden för hundar och människor undersöks.</li>
<li>Olika hundrasers lämplighet för lägenhetsboende och skillnaderna mellan att äga stora hundar och små hundar diskuteras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo">SDXL Turbo: Högkvalitativ text-till-bild-generering i realtid</a></h2>
<ul>
<li>SDXL Turbo är en modell för text-till-bild-generering i realtid som använder en ny destillationsteknik för att generera högkvalitativa bilder.</li>
<li>Med en bildgenereringsprocess i ett enda steg minskar SDXL Turbo de nödvändiga stegen från 50 till endast ett, vilket gör den mer effektiv.</li>
<li>Modellen innehåller Adversarial Diffusion Distillation (ADD), en destillationsteknik som upprätthåller hög samplingstrohet och löser vanliga problem som finns i andra destillationsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38450390">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om SDXL Turbo, en modell för text-till-bild-generering, och väcker frågor om dess icke-kommersiella användning och OpenAI:s undvikande av vissa marknader, t.ex. pornografi.</li>
<li>Den diskuterar användningen av betalda och kostnadsfria AI-textgenereringstjänster och de höga beräkningskraven för finjustering av modellen.</li>
<li>Artikeln tar upp ämnen som potentiell intäktsgenerering från lokalt drivna AI-modeller, OpenAI:s lönsamhet, AI-genererad porr, Googles dominans, juridiska frågor kring AI-genererat innehåll, användningsområden och begränsningar för AI-genererade bilder, upphovsrättsstatus för AI-genererade verk samt AI-ingenjörers och konstnärers roll i den kreativa processen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keras.io/keras_3/">Keras 3.0: Kör Keras-arbetsflöden på flera ramverk med förbättrad prestandaoptimering och kompatibilitet</a></h2>
<ul>
<li>Keras 3.0 är den senaste versionen av maskininlärningsbiblioteket som erbjuder kompatibilitet med flera ramverk som JAX, TensorFlow och PyTorch.</li>
<li>Det ger prestandaoptimering, modellparallellism och stöd för storskalig dataparallellism.</li>
<li>Keras 3 bibehåller bakåtkompatibiliteten med Keras 2 och erbjuder en migreringsguide för nödvändiga kodändringar. Dessutom stöds distributionsstrategier i TensorFlow, PyTorch och JAX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38446353">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring lanseringen av Keras 3.0, dess funktioner och dess konkurrens med PyTorch.</li>
<li>Användarna undersöker fördelarna och övervägandena med att använda Keras, inklusive dess kompatibilitet med andra ramverk och dess position på marknaden.</li>
<li>Samtalet bekräftar också PyTorchs popularitet och styrkor, belyser de utmaningar som utvecklare av öppen källkod står inför och vikten av en respektfull och konstruktiv dialog.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45">Apple avslutar kreditkortssamarbetet med Goldman Sachs</a></h2>
<ul>
<li>Apple avslutar sitt kreditkortssamarbete med Goldman Sachs, vilket markerar slutet på bankens satsning på konsumentkrediter.</li>
<li>Avtalet kommer att sägas upp inom det närmaste året till 15 månader, vilket innebär att Apple inte längre kommer att erbjuda kreditkort och sparkonton.</li>
<li>Detta understryker Apples skifte bort från finansiella tjänster och dess önskan att fokusera på sin kärnverksamhet inom teknik och konsumentelektronik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38452712">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har avslutat sitt kreditkortssamarbete med Goldman Sachs, vilket har lett till diskussioner om potentiella nya partners som American Express.</li>
<li>Att American Express accepteras av handlare, särskilt utanför USA, är omdiskuterat på grund av olika syn på stöd, acceptansgrad och avgifter.</li>
<li>Det finns spekulationer om att Apple skulle byta till en ny bank för sitt Apple Card och utöka sitt finansiella erbjudande, vilket skulle leda till diskussioner om investeringsalternativ, sparkonton, kundservice och kreditkortsavgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/">Hackare med kopplingar till Kina plundrar NXP-chiptillverkare under 2 år och avslöjar potentiella sårbarheter</a></h2>
<ul>
<li>En hackargrupp som tros ha kopplingar till Kina, känd som &quot;Chimera&quot; eller &quot;G0114&quot;, infiltrerade den nederländska chiptillverkaren NXP:s företagsnätverk i över två år.</li>
<li>Gruppen fick tillgång till anställdas brevlådor och nätverksenheter för att stjäla chipdesign och immateriella rättigheter.</li>
<li>NXP informerade inte sina kunder om intrånget, vilket väcker oro för potentiella sårbarheter i deras produkter, eftersom de stulna uppgifterna kan användas för att utnyttja brister i NXP-chip som är inbäddade i olika enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38446027">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hackare lyckades stjäla hemligheter från chiptillverkaren NXP under två år innan de upptäcktes, vilket väckte farhågor om säkerheten för NXP:s produkter och risken för stöld av immateriella rättigheter.</li>
<li>Hackarna använde molnlagring för att undvika upptäckt och det spekuleras i att det kan ha funnits redan existerande bakdörrar i NXP:s chip som gav dem åtkomst.</li>
<li>Artikeln föreslår att ransomware-attacker kunde ha varit en mer effektiv metod för att tvinga NXP att åtgärda sina säkerhetsproblem, och undersöker också möjligheten till inblandning av nationalstater och potentialen för framtida liknande incidenter.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitt misstag med 500 miljoner dollar för Mars rover: Lärdomar av misslyckande och innovation" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mitt%20misstag%20med%20500%20miljoner%20dollar%20f%C3%B6r%20Mars%20rover%3A%20L%C3%A4rdomar%20av%20misslyckande%20och%20innovation&subheading=onsdag%2029%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/28&#39;</h2>
<h1>2023-11-28</h1>
<h2><a href="https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed">Prettier&#39;s $20k Bounty infordras, vilket ökar prestanda och kompatibilitet</a></h2>
<ul>
<li>Prettier, en JavaScript-kodformaterare, har erbjudit en belöning på 20 000 USD för ett Rust-projekt som klarar 95% av sin testsvit, vilket framgångsrikt krävdes och slutfördes av Biome-projektet.</li>
<li>Denna tävling har lett till förbättringar av prestanda och kompatibilitet i Prettier, tack vare buggfixar som stimulerats av belöningen.</li>
<li>Prettier har fått betydande donationer från företag och privatpersoner, vilket möjliggör fortsatt utveckling, medan Open Collective har underlättat finansiella transaktioner och skattehantering för projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38434613">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Prettier-teamet erbjuder en belöning på 20 000 dollar för att uppmuntra utvecklingen av ett nytt kodformateringsprojekt i Rust, eftersom de anser att det finns liten konkurrens på det här området.</li>
<li>Artikeln utforskar de kostnader som frilansare ådrar sig, timpriser för programmerare och faktorer som påverkar faktureringsgraden.</li>
<li>Diskussionen omfattar motivationen hos underhållare av öppen källkod och vikten av olika perspektiv i utvecklingsprojekt, samt debatter kring effektiviteten hos Prettier och alternativa kodformaterare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/">Google Drive-användare upplever dataförlust när filer mystiskt försvinner</a></h2>
<ul>
<li>Användare av Google Drive har drabbats av att filer försvinner från tjänsten, vilket skapar frustration och panik hos dem som har förlorat flera månaders arbete.</li>
<li>Problemet verkar vara kopplat till synkroniseringsproblem, och vissa användare har delvis kunnat återställa sina filer genom att manipulera cachade filer.</li>
<li>Google har ännu inte tagit upp frågan eller erbjudit en lösning, vilket väcker frågor om tillförlitligheten och säkerheten för molnlagring av viktiga data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38431743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttrycker frustration och oro över dataförluster, saknade och duplicerade filer samt tillförlitlighetsproblem med Google Drive och andra molnlagringsplattformar.</li>
<li>Alternativa säkerhetskopieringsalternativ, såsom plattformar med egen värd och externa hårddiskar, föreslås, med diskussioner om deras effektivitet och kostnad.</li>
<li>Integritetsskydd och datasäkerhet diskuteras, med tonvikt på kryptering av data lokalt. Man tar också upp problem med Microsofts produkter OneDrive och SharePoint.</li>
<li>Användarna betonar vikten av att säkerhetskopiera personliga data och rekommenderar olika verktyg och plattformar. Orsaken till dataförlusten kan vara fel i synkroniseringsprogram eller skadlig kod.</li>
<li>Oron för Googles support och behovet av andra lagringsalternativ är utbredd. Olika metoder för säkerhetskopiering av data, inklusive lokala servrar och automatiserade säkerhetskopieringsprocesser, undersöks.</li>
<li>Det pågår debatter om molnlagringstjänsternas tillförlitlighet och säkerhet, riskerna med att förlita sig på en enda leverantör och behovet av personligt ansvar för att upprätthålla säkerhetskopior.</li>
<li>Diskussionen berör Googles anställningsförfaranden, programvarukvalitet och ledningens inflytande. Dessutom diskuteras äganderätt, molnleverantörers ansvar och rättsliga åtgärder vid förlust av egendom.</li>
<li>Begreppet immateriella rättigheter och äganderätt till data undersöks, och skillnader i lagar och Googles användarvillkor lyfts fram.</li>
<li>Sammantaget återspeglar diskussionen oro, frustration och förslag relaterade till tillförlitlighet, säkerhet och äganderätt till data på molnlagringsplattformar som Google Drive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dalle.party/">Skapa en återkopplingsloop med DALLE-3 och GPT4-Vision: Släpp loss vilda resultat</a></h2>
<ul>
<li>Författaren upptäckte en ny återkopplingsteknik med hjälp av DALLE-3 och GPT4-Vision, inspirerad av Translation Party.</li>
<li>Genom att generera en bild med DALLE-3 baserat på en textfråga, omvandla den tillbaka till en textfråga med GPT4-Vision och upprepa processen kan fascinerande och oväntade resultat uppnås.</li>
<li>För att prova denna teknik måste användarna ha sin egen OpenAI API-nyckel, och författaren ger några favoritexempel på denna process.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38432486">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna delade med sig av sina erfarenheter och exempel på hur man använder AI-modeller som DALLE och GPT för att generera bilder baserat på textmeddelanden.</li>
<li>Diskussionerna fokuserade på dessa modellers möjligheter och begränsningar samt förslag till förbättringar.</li>
<li>Ämnen som API-säkerhet, mångfald i genererade bilder och potentialen för kreativitet och kul med AI för bildgenerering undersöktes också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trains.fyi/">Live-karta över persontåg i USA och Kanada</a></h2>
<ul>
<li>En person skapade en karta för att spåra tågpositioner efter att ha drabbats av en försening.</li>
<li>De bestämde sig för att dela kartan med andra.</li>
<li>Denna karta kan hjälpa andra att spåra tågens position och eventuellt undvika förseningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38434574">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen relaterade till tågtransporter i USA och Kanada, inklusive realtidsspårning, höghastighetståg, godstransporter, begränsningar i den nuvarande järnvägsinfrastrukturen och potentiella förbättringar.</li>
<li>Användarna diskuterar fördelarna och nackdelarna med tågresor jämfört med flygresor, samt potentialen för att minska koldioxidutsläppen genom höghastighetståg.</li>
<li>Behovet av förbättrad järnvägstrafik, ökad effektivitet och överkomliga priser lyfts fram under hela diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/community/discussions/77046">GitHub-användare uttrycker frustration över nya sökbegränsningar och hävdar att de undergräver principerna för öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>GitHub har infört en ny policy som innebär att användare måste vara inloggade för att kunna söka efter kod, vilket har lett till frustration bland användarna.</li>
<li>Vissa användare hävdar att denna förändring är onödig och fientlig mot principerna för öppen källkod.</li>
<li>GitHub motiverar inloggningskravet som en säkerhetsåtgärd för att skydda sina servrar från anonym överbelastning, men vissa användare tror att Microsofts inflytande kan vara en faktor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38432261">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub kräver nu att användarna är inloggade för att söka efter kod, med hänvisning till att den nya funktionen för kodsökning är resurskrävande.</li>
<li>Vissa användare spekulerar i att denna förändring kan vara ett strategiskt drag för att driva registrering och öka antalet användare.</li>
<li>Det finns blandade åsikter om förändringen, där vissa avfärdar klagomålen som lathet eller inkompetens, medan andra tar upp potentiella socioekonomiska problem, obehörig åtkomst, säkerhetsrisker, kodskydd, skrapning av AI-företag, värdskap för open source-projekt och Microsofts förvärv av GitHub. Diskussionerna omfattar även alternativa plattformar och sökmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11">Broadcoms uppsägningar drabbar VMware-anställda efter förvärvet</a></h2>
<ul>
<li>Broadcom har slutfört sitt förvärv av VMware, vilket leder till potentiella uppsägningar för vissa VMware-anställda.</li>
<li>Det exakta antalet anställda som berörs är fortfarande osäkert.</li>
<li>VMware hade redan före förvärvet genomfört personalnedskärningar.</li>
<li>Broadcom skickade e-post till anställda vars tjänster skulle avskaffas och erbjöd ett avgångsvederlag och en betald uppsägningstid utan arbetstid.</li>
<li>Bland VMwares medarbetare uppstod spekulationer om att vissa enheter skulle kunna komma att knoppas av från Broadcom.</li>
<li>Farhågor uttrycktes om potentiella konflikter i företagskulturen och effekterna på affärsuppgörelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38436419">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Broadcoms förvärv av VMware har lett till uppsägningar, vilket har väckt frågor om timing och moral bland de anställda.</li>
<li>Diskussionen belyser utmaningar med VMwares vSphere API och preferensen för REST- och JSON-baserade moln-API:er.</li>
<li>Andra ämnen inkluderar användningen av VMware av VPS-värdleverantörer, effekten av uppsägningar på pensionsåldern och vikten av att förstå SQL inom mjukvaruutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they">Förhållandet mellan zlib, gzip och zip förklaras</a></h2>
<ul>
<li>Stack Overflow är en plattform där utvecklare och tekniker kan ställa frågor och dela med sig av sina kunskaper.</li>
<li>Sammanfattningen innehåller information om komprimeringsalgoritmer som används i formaten zlib, gzip och zip.</li>
<li>Den diskuterar för- och nackdelar med att använda gzip-filer och innehåller information om Mark Adler, en framstående person inom datakomprimering och filformat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38432127">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget utforskar användbarheten av olika komprimeringsformat som zlib, gzip, zip, Zstandard och squashfs.</li>
<li>Den diskuterar fördelarna och debatterna kring konkatenering av tar-filer och begränsningarna för vissa komprimeringsmetoder.</li>
<li>Nedgången för Stack Overflow och den potentiella ökningen av AI-verktyg i utvecklarnas arbetsflöden nämns också, tillsammans med utmaningar med att hitta tillförlitlig information och trovärdigheten hos kuraterade källor som Wikipedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity">Fettsyra i nötkött och mejeriprodukter stärker immunförsvaret mot cancer, enligt en studie</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid University of Chicago har upptäckt att en fettsyra som kallas transvaccensyra (TVA) och som finns i nötkött, lammkött och mejeriprodukter kan förbättra immuncellernas förmåga att bekämpa tumörer.</li>
<li>Högre nivåer av TVA i blodet förknippades med bättre respons på immunterapi hos cancerpatienter.</li>
<li>Denna forskning tyder på att TVA skulle kunna användas som ett kosttillskott för att förbättra effekten av cancerbehandlingar, och det kan finnas andra näringsämnen från växter som aktiverar immunceller på ett liknande sätt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38433563">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna handlar om olika aspekter av näring och hälsa, till exempel effekterna av rött kött, mejeriprodukter och tillagningsmetoder, samt sambandet mellan vissa livsmedel och cancer.</li>
<li>Olika perspektiv och synsätt presenteras, vilket understryker komplexiteten och den pågående debatten inom detta område.</li>
<li>Ämnena omfattar också giltigheten av vetenskapliga studier, experternas roll när det gäller att ge hälsoråd och betydelsen av att ta hänsyn till individuella faktorer och sammanhang i forskningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aimoprize.com/">AI-MO-priset på 10 miljoner dollar: Utveckla AI-modeller för att vinna guld i matematiktävling</a></h2>
<ul>
<li>XTX Markets lanserar AI-MO Prize, en utmaningsfond på 10 miljoner dollar för att skapa AI-modeller som kan vinna guldmedaljer i den internationella matematiska olympiaden (IMO).</li>
<li>Det stora priset på 5 miljoner dollar kommer att delas ut till den första offentligt delade AI-modellen som uppnår samma nivå som en guldmedalj i en godkänd tävling.</li>
<li>Progressiva priser kommer också att delas ut för modeller som når specifika milstolpar, och tävlingen kommer att öppnas för deltagare i början av 2024 för att jämföra AI-problemlösningsstrategier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38431482">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen tar upp AI:s potential att vinna en guldmedalj vid den internationella matematikolympiaden och visa upp sin kapacitet inom matematikområdet.</li>
<li>Den utforskar AI:s framsteg och begränsningar inom konst och matematik och belyser de potentiella tillämpningarna av AI-teknik.</li>
<li>AI:s inverkan på olika områden, inklusive matematikutbildning och kognitivt arbete, diskuteras och dess värde och bidrag lyfts fram. Nedläggningen av matematikavdelningar på universitet och intelligensens framtid berörs också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440">Vi introducerar godforsaken.website: Ett decentraliserat socialt nätverk på Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>Webbplatsen godforsaken.website är ett decentraliserat socialt nätverk byggt på Mastodon.</li>
<li>Användare kan skapa konton, logga in och söka med olika alternativ.</li>
<li>På webbplatsen finns information om plattformen, serverstatistik och olika funktioner som att följa profiler, hashtags, favorisera, dela och svara på inlägg. Användare kan också interagera från sina konton på olika servrar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38441710">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna i Hacker News omfattar olika ämnen som problem med Outlook Desktop-appen, frustrationer med Microsoft Teams och oro för integritets- och dataskyddsbestämmelser.</li>
<li>Användare på plattformen uttrycker missnöje med Microsofts policyer och deltar i samtal om för- och nackdelar med olika e-postleverantörer, där integritet och säkerhet prioriteras.</li>
<li>Diskussionerna visar hur viktigt det är att hitta alternativa lösningar för e-posthantering som tar hänsyn till användarnas problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand">Att förstå AI:s monosemanticitet: Att reda ut komplexiteten i neurala nätverk och strävan efter tolkningsbarhet</a></h2>
<ul>
<li>Att förstå artificiell intelligens (AI) är en stor utmaning på grund av komplexiteten i dess neurala nätverk, som innehåller miljarder neuroner.</li>
<li>Forskarna gör framsteg när det gäller att dechiffrera AI:s inre funktioner, men begreppet superposition, där ett fåtal neuroner kan representera flera begrepp, bidrar till svårigheterna.</li>
<li>Artikeln utforskar behovet av transparens och säkerhet inom AI, diskuterar tekniker för tolkningsbarhet, den potentiella utvecklingen av en tolknings-AI och begreppet funktionssynergi i konvolutionella neurala nätverk (CNN).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38438261">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika aspekter av artificiell intelligens (AI) och dess koppling till mänsklig kognition, inklusive den mänskliga hjärnans komplexitet och potentiella framsteg inom neurologi och maskininlärning.</li>
<li>Ämnena omfattar även användningen av gruppteori i neurala nätverk, olika tekniker inom AI och jämförelsen mellan biologiska neuroner och artificiella neurala nätverk.</li>
<li>Samtalet utforskar substratets inverkan på beräkningar, antropomorfiseringen av neurala nätverk, determinism i maskiner och skillnaderna mellan biologiska hjärnor och artificiella neurala nätverk.</li>
<li>Dessutom diskuteras begreppet evolution och utmaningarna med att förstå neurala nätverk, tillsammans med begränsningarna och potentialen för AI och träning av språkmodeller.</li>
<li>Samtalet understryker i slutändan komplexiteten, skillnaderna och de potentiella framstegen inom AI och mänsklig kognition.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/">Lås upp JavaScript Framework Lock-In med webbkomponenter</a></h2>
<ul>
<li>Webbkomponenter ger fördelar när det gäller att undvika inlåsning i JavaScript-ramverk.</li>
<li>Artikeln visar hur man använder webbkomponenter tillsammans med populära ramverk som React, Solid, Svelte och Vue.</li>
<li>Kodexempel och ytterligare resurser tillhandahålls för vidare utforskning av webbkomponenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38434470">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Avsnittet innehåller diskussioner och debatter om webbutveckling, t.ex. webbkomponenter, React, JSX och andra ramverk.</li>
<li>Den täcker begränsningar, fördelar och kritik av dessa tekniker, tillsammans med alternativa tillvägagångssätt och åsikter.</li>
<li>State management, templating, skapande av komponenter och designmönster är några av de ämnen som diskuteras i konversationerna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html">Topp 5 databasskjortor: En fashionabel hyllning till främjande av teknik</a></h2>
<ul>
<li>Författaren uttrycker sin entusiasm för att bära databasskjortor och rangordnar sina fem favoriter och betonar betydelsen av att använda kvalitetsmaterial och design.</li>
<li>De inser vilken roll tröjor har för att marknadsföra ett företags varumärke och diskuterar sin personliga koppling till några av tröjorna.</li>
<li></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38433083">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentartråden täcker en rad ämnen relaterade till t-shirts, såsom favoritdesign, föredragna varumärken, material och stilar.</li>
<li>Kontroverser kring vissa t-shirtnamn och tillgången till större storlekar diskuteras också.</li>
<li>Det talas om teknikföretag som använder t-shirts i marknadsföringssyfte och om utmaningarna med att hitta specifika varumärken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued">Popular Science Magazine slutar med tryckt upplaga efter 151 år</a></h2>
<ul>
<li>Tidskriften Popular Science har efter 151 års utgivning upphört med sin tryckta utgåva och övergått till ett helt digitalt format.</li>
<li>Magasinets ägare, Recurrent Ventures, har uttalat att organisationen behöver expandera bortom magasinet och prioritera andra satsningar som nyheter, handel och videoinnehåll.</li>
<li>Nedläggningen av tidningen har lett till uppsägningar av flera anställda och visar på de svårigheter som vetenskapsjournalistiken står inför i dagens medieindustri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38439817">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tidskriften Popular Science har efter 151 år beslutat att upphöra med sitt tryckta format och enbart fokusera på att publicera artiklar på sin webbplats.</li>
<li>Detta beslut har gett upphov till diskussioner om nedgången för tryckta medier och den växande preferensen för onlineinnehåll.</li>
<li>Människor har olika åsikter om denna förändring, där vissa uttrycker nostalgi för de unika annonser som finns i tidningar, medan andra hävdar att digitala format är mer praktiska.</li>
<li>Det finns en skepsis mot den försämrade kvaliteten på populära publikationer och en oro för framtiden för fysiska böcker.</li>
<li>Medan vissa tror att vinylskivor och fysiska böcker fortfarande kommer att ha ett värde, förutspår andra att dessa format så småningom kommer att bli föråldrade.</li>
<li>Diskussionerna berör också den potentiella omvandlingen av biblioteken och betydelsen av kuraterade plattformar för att navigera i överflödet av onlineinnehåll.</li>
<li>Överlag varierar åsikterna, med en blandning av optimism och tvivel när det gäller den tekniska utvecklingen, framtiden för tryckta medier och den potentiella återupplivningen av vissa tidskrifter.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prettier's $20k Bounty infordras, vilket ökar prestanda och kompatibilitet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prettier's%20%2420k%20Bounty%20infordras%2C%20vilket%20%C3%B6kar%20prestanda%20och%20kompatibilitet&subheading=tisdag%2028%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/27&#39;</h2>
<h1>2023-11-27</h1>
<h2><a href="https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en">Google Drive-användare oroas när filer försvinner och återställs till 2023</a></h2>
<ul>
<li>Användare upplever ett stort problem med Google Drive, eftersom deras filer och mappstruktur har försvunnit och återställts till maj 2023.</li>
<li>Trots att man följt Googles återställningsprocess har man ännu inte hittat någon lösning, vilket har lett till frustration och oro bland användarna.</li>
<li>Googles support är medveten om problemet och arbetar tillsammans med produktingenjörer för att undersöka och lösa problemet, men orsaken och tidsramen för en lösning är fortfarande okänd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38427864">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna klagar på den dåliga kundservice som företag som Google och Microsoft erbjuder.</li>
<li>Samtalet kretsar kring dataförluster på molnlagringsplattformar och behovet av säkerhetskopior.</li>
<li>Användarna diskuterar begränsningarna med att enbart förlita sig på molnlagring och fördelarna med diversifierade säkerhetskopieringsstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tuta.com/blog/best-private-browsers">Byt till Firefox för starkare integritet och skydd mot spårning online</a></h2>
<ul>
<li>Det är viktigt att använda privata webbläsare för att skydda den personliga integriteten och förhindra att reklambyråer spårar dig online.</li>
<li>Firefox rekommenderas som ett alternativ till vanliga webbläsare på grund av dess starka sekretessfunktioner och breda utbud av tillägg.</li>
<li>Andra integritetsorienterade webbläsare som DuckDuckGo och Mullvad nämns också.</li>
<li>Tor Browser anses ge den högsta nivån av integritet och anonymitet, även om den kan vara långsammare på grund av routingprocesser.</li>
<li>I artikeln diskuteras olika funktioner och problem med olika webbläsare, inklusive annonsblockering, VPN-tjänster och tvivelaktiga affärsmetoder.</li>
<li>Samarbete uppmuntras för att förbättra internetsäkerheten.</li>
<li>Artikeln berör också kortfattat ämnen som e-postkryptering och censur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38429370">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Huvudfokus i diskussionen ligger på webbläsare, särskilt Chrome och Firefox, och problemen med att uBlock blockeras i Chrome.</li>
<li>Användare föreslår Firefox som ett alternativ på grund av problem med prestanda, användarupplevelse och reklampraxis.</li>
<li>Andra ämnen är spårningsparametrar, webbläsarprofiler, anpassade startsidor, ekonomiska relationer mellan webbläsare och reklamföretag samt alternativa webbläsare som Edge, Vivaldi och Brave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.darlinghq.org/">Darling: Kör macOS-programvara på Linux med ett översättningslager</a></h2>
<ul>
<li>Darling är ett översättningslager för programvara som gör det möjligt att köra macOS-programvara på Linux utan att behöva en hårdvaruemulator.</li>
<li>Det är ett open source-projekt som utvecklats på GitHub och distribueras under GNU GPL-licensen.</li>
<li>Darling syftar till att integrera macOS-appar i Linux-skrivbordsupplevelsen, på samma sätt som Wine gör det möjligt att köra Windows-program på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423469">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Darling är en programvara som gör det möjligt för användare att köra macOS-applikationer på Linux, men den har begränsningar och kompatibilitetsproblem.</li>
<li>Det råder osäkerhet kring Darlings förmåga att köras på ARM-arkitektur, särskilt mot bakgrund av Apples övergång till Apple Silicon.</li>
<li>Att köra Apples programvara på hårdvara som inte kommer från Apple innebär juridiska problem, och olika metoder och verktyg för att köra macOS-program på icke-macOS-system diskuteras. Att porta hela Cocoa och dess ramverk är dock en utmaning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423167">Reflektioner kring Reddits blackout: En bedömning av resultatet</a></h2>
<ul>
<li>Talaren söker information om resultatet av strömavbrotten på Reddit.</li>
<li>De är intresserade av att veta om Reddit höll med, kompromissade eller om rörelsen tappade fart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423167">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Reddit-blackouten ledde inte till policyförändringar, men den fick många innehållsskapare att lämna, vilket resulterade i en minskad popularitet för stora subreddits.</li>
<li>Trots problem relaterade till begränsad API-användning, spam och minskad kvalitet, upplever Reddit fortfarande tillväxt när det gäller användare och trafik.</li>
<li>Det pågår en debatt om riktigheten i subredditstats.com och spekulationer om förekomsten av falska konton och innehållsmanipulation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://udlbook.github.io/udlbook/">Förståelse för djupinlärning: En omfattande guide till neurala nätverk, utbildningsmodeller och etik</a></h2>
<ul>
<li>Simon J.D. Princes bok, &quot;Understanding Deep Learning&quot;, kommer att ges ut av MIT Press den 5 december 2023.</li>
<li>Boken behandlar ett brett spektrum av ämnen inom djupinlärning, inklusive övervakad och oövervakad inlärning, neurala nätverk, förlustfunktioner, utbildningsmodeller, prestandamätning, regularisering, konvolutionella nätverk, transformatorer, förstärkningsinlärning och etik.</li>
<li>Lärare kan begära ett svarshäfte och en examenskopia av boken, medan studenter har tillgång till utvalda frågesvar och Python-anteckningsböcker för att förbättra det praktiska lärandet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38424939">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på djupinlärning och dess olika aspekter, inklusive skillnaden mellan ML-ingenjörer och ML-forskare.</li>
<li>Den belyser vikten av att förstå djupinlärningstekniker och den pågående debatten om relevansen av äldre algoritmer för maskininlärning.</li>
<li>Samtalet berör även OpenAI:s dominans, värdet av expertis inom specifika algoritmer samt betydelsen av LSTM och transformers inom deep learning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://periodictableoftools.com/index.html">Utvecklingen av datavisning: Från tabeller till listor</a></h2>
<ul>
<li>Olika vyer, t.ex. tabellvy, expanderad tabellvy, gruppvy och listvy, används för att visa data i olika format.</li>
<li>Varje vy har sitt eget unika sätt att presentera information, vilket gör det möjligt för användare att välja det format som passar bäst för deras behov.</li>
<li>Dessa vyer erbjuder flexibilitet och anpassningsmöjligheter, vilket förbättrar användarupplevelsen och gör det lättare att navigera och analysera data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38421044">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fokuserar på &quot;The Periodic Table of Tools&quot;, en webbplats som kategoriserar verktyg på samma sätt som det periodiska systemet för grundämnen.</li>
<li>Skaparen, Theodore Gray, försvarar sitt arrangemang och förklarar svårigheterna med att kategorisera verktyg baserat på deras funktioner och egenskaper.</li>
<li>Debatten kring webbplatsen handlar om alternativa kategoriseringsmetoder och om huruvida strukturen i det periodiska systemet bör tillämpas på andra ämnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vectordb.com/">VectorDB: Effektiv lagring och hämtning av text med Python-paket</a></h2>
<ul>
<li>VectorDB är ett Python-paket som gör det enkelt att lagra och hämta text med hjälp av tekniker som chunking, inbäddning och vektorsökning.</li>
<li>Det erbjuder ett användarvänligt gränssnitt för hantering av textdata med metadata och är optimerat för scenarier med låg latens.</li>
<li>Vektorsökning och inbäddning är avgörande för att arbeta med stora språkmodeller eftersom de möjliggör effektiv hämtning av relevant information från stora datamängder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38420554">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen täcker en rad ämnen, inklusive VectorDB som en vektordatabas, användningen av Kagi för lagring och persistens, och feedback om chunking och vektorkodning.</li>
<li>Det finns debatter som jämför vektordatabaser med frågor-och-svar-databaser, liksom diskussioner om prestanda och effektivitet hos olika databasalternativ.</li>
<li>Diskussionerna berör även Pythons prestanda och typningssystem, och jämför olika databaser som Chroma, LanceDB och wallabag. En kommentator avfärdar dock förslaget att använda wallabag som en självhostad lösning som irrelevant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123">Uppdatering om framsteg i rostskyddshamnen för Fish-Shell</a></h2>
<ul>
<li>Fish-shell public notifications fork närmar sig färdigställandet av rustporten, med det mesta av översättningsarbetet gjort men vissa komponenter behöver fortfarande översättas, såsom läsaren och inmatningssystemet.</li>
<li>C++-koden kommer att tas bort från portningen, och det finns inga planer på en Windows-portering.</li>
<li>Teamet klargör missuppfattningar och erkänner osäkerheten kring den färdiga portningens prestanda, samtidigt som man diskuterar framtida versioner och kompatibilitetsproblem med Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423908">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det förs en diskussion om fiskskalet och dess egenskaper samt potentiella brister.</li>
<li>Fish-skalet skrivs för närvarande om från C++ till Rust, med planer på att släppa en Rust-version i framtiden.</li>
<li>Användare delar med sig av sina positiva erfarenheter av Fish och diskuterar fördelarna och utmaningarna med att gå över till Rust, inklusive kompatibilitetsproblem, prestandahänsyn och fördelarna med att använda Rust istället för C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/">Monzos nya appfunktion verifierar uppringare för att skydda användare från bedrägerier</a></h2>
<ul>
<li>Monzo har lagt till en ny funktion i sin app som gör det möjligt för användare att verifiera om en uppringare som påstår sig vara från Monzo är äkta.</li>
<li>Användare kan kontrollera &quot;Monzo-samtalsstatus&quot; i sekretess- och säkerhetsinställningarna för att bekräfta om en äkta Monzo-teammedlem är med i samtalet.</li>
<li>Denna funktion är utformad för att skydda användare från bedragare som utger sig för att vara Monzo-anställda för att lura dem att skicka pengar.</li>
<li>Kunderna har redan använt denna funktion cirka 100 gånger per dag för att rapportera potentiella bedrägerier sedan den lanserades.</li>
<li>Monzo har för avsikt att förbättra synligheten och tillgängligheten för denna funktion i framtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38420531">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen täcker ett brett spektrum av frågor om banksäkerhet, inklusive erfarenheter av olika banker, oro för telefonbedrägerier och phishing-försök samt frustration över kundtjänsten.</li>
<li>Deltagarna betonar vikten av att vara försiktig och inte dela med sig av personlig information via telefon eller e-post, samt att använda starka autentiseringsmetoder.</li>
<li>Det förekommer diskussioner om de utmaningar och potentiella risker som är förknippade med genomförandet av vissa säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html">Skapa ett personligt typsnitt: Från handskrift till True Type (TTF) för webbpublicering</a></h2>
<ul>
<li>Författaren påbörjade ett projekt för att skapa sitt eget teckensnitt för sin serie, vilket resulterade i två iterationer baserade på digital handskrift och en skannad bild.</li>
<li>De lärde sig om olika komponenter i ett typsnitt, med betoning på stora och små bokstäver, siffror och grundläggande interpunktion.</li>
<li>Verktyg som Gimp och FontForge användes för att rensa bort imperfektioner i bokstäverna, skapa typsnittet och justera teckenavståndet med hjälp av kerning. Typsnittet testades och exportproblem löstes så småningom, och det slutliga valet blev ett True Type-teckensnitt (TTF) för webbpublicering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38421452">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FontForge är en programvara för skapande av teckensnitt med öppen källkod som diskuteras i artikeln.</li>
<li>Artikeln belyser FontForges begränsningar jämfört med kommersiella konkurrenter.</li>
<li>Användare rekommenderar andra alternativ för att skapa teckensnitt, t.ex. Glyphs, RoboFont, fontra.xyz och BirdFont.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0">Ripgrep 14.0.0 Release: Nya funktioner, prestandaförbättringar och buggfixar</a></h2>
<ul>
<li>Ripgrep 14.0.0 innehåller nya funktioner, prestandaförbättringar och buggfixar.</li>
<li>De viktigaste funktionerna är stöd för hyperlänkar, en omskriven regex-motor och en ändring i biblioteket för argumentanalys.</li>
<li>Versionen innehåller också förbättringar av filtreringen av filtyper, ytterligare flaggor och ändringar av publiceringsprocessen för skalkompletteringar och man-sidor, vilket resulterar i förbättrad funktionalitet, prestanda och användarupplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38424633">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ripgrep 14, ett sökverktyg med öppen källkod för projektfiler, har släppts och fått positiv feedback för sin snabbhet och effektivitet.</li>
<li>Användare rekommenderar flera verktyg för sökning och manipulering av kod, inklusive sd, grep-ast och semgrep.</li>
<li>I samtalet diskuteras också Ripgreps funktioner, t.ex. stöd för hyperlänkar, och det framförs farhågor om dess single-core-läge och jämförelser med andra verktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html">Flera vårdgivare: Nyckeln till välbefinnande för mödrar och barn</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd studie av jägar- och samlarsamhällen visar att spädbarn och småbarn gynnas av hög grad av personlig uppmärksamhet och omsorg från flera vårdnadshavare.</li>
<li>Spädbarn från jägare och samlare får ungefär nio timmar per dag av uppmärksam omvårdnad och fysisk kontakt från upp till 15 olika vårdnadshavare.</li>
<li>Studien argumenterar för att västländerna bör prioritera prisvärd och högkvalitativ barnomsorg som går längre än bara tillsyn och betonar både mödrarnas och barnens välbefinnande. Dessutom kan det vara fördelaktigt att involvera äldre barn och ungdomar i omsorgsarbetet.</li>
<li>Forskningen föreslår att stabila uppsättningar av centrala vårdgivare inom större nätverk spelar en avgörande roll för barns känslomässiga och kognitiva utveckling.</li>
<li>Författarna betonar vikten av samarbete mellan samhället, beslutsfattare, arbetsgivare och hälso- och sjukvård för att ge det stöd och den vård som krävs för att mödrar och barn ska må bra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38420892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet behandlar olika ämnen relaterade till föräldraskap, samhällets stöd till föräldrar, kollektivt boende, dynamik på arbetsplatsen, befolkningstillväxt och kapitalismens inverkan.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina personliga erfarenheter, diskuterar teorier och föreslår lösningar, vilket ger olika perspektiv på dessa frågor.</li>
<li>Samtalet belyser den komplexitet och de utmaningar som moderna föräldrar står inför, samt hur samhällsstrukturer påverkar föräldraskapet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0">PipeWire 1.0.0: Vi introducerar &quot;El Presidente&quot; med utökade kontobegränsningar</a></h2>
<ul>
<li>Den aktuella versionen av PipeWire är 1.0.0, med smeknamnet El Presidente.</li>
<li>Sammanfattningen innehåller länkar till GitLab-arkivet för PipeWire och dess olika projektkomponenter.</li>
<li>Det finns begränsningar för skapande av nya konton på grund av ett inflöde av skräppost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423860">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PipeWire, en Linux-audioserver, får allt större uppmärksamhet för sin funktionalitet och sitt användarvänliga gränssnitt.</li>
<li>Användarna uppskattar PipeWires förmåga att hantera uppgifter som MacOS har svårt med och dess kostnadseffektivitet jämfört med att köpa dyra appar.</li>
<li>Vissa användare har rapporterat om tekniska problem och hög CPU-användning, men överlag är många nöjda med PipeWire och dess potential för framtida utveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/">Inga bevis för utbrett fusk i onlineschack</a></h2>
<ul>
<li>Författaren presenterar en metod för att studera fusk i schackturneringar online och motbevisar påståenden om utbrett fusk.</li>
<li>De använder en difference-in-difference-analys för att jämföra fuskfrekvensen i online- och offline-turneringar och föreslår Elo-betyg som ett mått på fusk.</li>
<li>Data från Titled Tuesday-partier på Chess.com visar inga tecken på fusk, och rapporten jämför också noggrannheten i Chess.com:s och FIDE:s bedömningar och drar slutsatsen att anklagelserna om utbrett fusk i onlineschack är grundlösa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38423844">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring anklagelser om fusk i schackturneringen Titled Tuesday, särskilt när det gäller spelaren Hikaru Nakamura.</li>
<li>Ämnena inkluderar möjligheten till oupptäckt fusk på stormästarnivå, avsaknaden av åtgärder för att förhindra fusk och statistiska skillnader i resultat.</li>
<li>Andra samtalsämnen är hur synlig utvärdering påverkar schackprestationen, förbudet mot hörlurar i turneringar och åsikter om fusk i snabbschack.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Drive-användare oroas när filer försvinner och återställs till 2023" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Drive-anv%C3%A4ndare%20oroas%20n%C3%A4r%20filer%20f%C3%B6rsvinner%20och%20%C3%A5terst%C3%A4lls%20till%202023&subheading=m%C3%A5ndag%2027%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/26&#39;</h2>
<h1>2023-11-26</h1>
<h2><a href="https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/">Omvärdering av Dunning-Kruger-effekten: Autokorrelation som en förklaring</a></h2>
<ul>
<li>Dunning-Kruger-effekten, som tyder på att okvalificerade personer överskattar sin kompetens, omvärderas nu som en statistisk artefakt orsakad av autokorrelation.</li>
<li>Replikationsstudier har inte funnit några bevis för effekten, vilket ifrågasätter dess existens som ett psykologiskt fenomen.</li>
<li>Kritiken mot den ursprungliga studien lyfter fram statistiska fel och fördomar, och betonar behovet av bättre vetenskaplig analys och medvetenhet om bristerna i Dunning-Kruger-effekten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38415252">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dunning-Kruger-effekten är ett psykologiskt fenomen där personer med lägre förmågor tenderar att överskatta sin kompetens, medan personer med högre förmågor tenderar att underskatta sig själva.</li>
<li>Det finns debatt och kritik kring noggrannheten och tolkningen av effekten, inklusive diskussioner om metodologiska brister, replikationsstudier, autokorrelation och samhällsfaktorer.</li>
<li>Komplexiteten i självbedömningen och förekomsten av Impostor Syndrome nämns, vilket är relaterat till Dunning-Kruger-effekten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets">Kommunikation av webbläsarfönstrets dimensioner och position med hjälp av Socket-klienter: Ett roligt och delbart experiment</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar hur två webbläsarfönster kan dela skärmdimensioner, fönsterstorlek och position med hjälp av socket-klienter.</li>
<li>Författaren föredrar att använda socketklienter framför localStorage på grund av underhållningsvärdet och att det är enkelt att dela med sig till vänner.</li>
<li>En demo och kodbas finns tillgängliga för referens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38413660">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html">NVIDIA stämda för stöld av affärshemligheter: anställds misstag avslöjar rivalens kod</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA stäms av det franska fordonsföretaget Valeo på grund av anklagelser om stöld av företagshemligheter.</li>
<li>Stämningsansökan lämnades in efter att en NVIDIA-anställd av misstag visat Valeos källkodsfiler i ett skärmdelningsmöte.</li>
<li>NVIDIA tillbakavisar anklagelserna och hävdar att de har vidtagit åtgärder för att skydda sina kunders rättigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38415875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har stämts för att ha stulit affärshemligheter från en konkurrent, vilket har lett till debatter om etiken i AI-baserade verktyg för kodgenerering och om patenterbarhet för programvara och matematiska idéer.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även ämnen som Nvidias drivrutiner och proprietära kod, inverkan på företagets framgångar och vikten av skydd av immateriella rättigheter.</li>
<li>Andra områden som diskuteras är anställning av medarbetare från konkurrerande företag, skillnaden mellan intrång i immateriella rättigheter och inte, äganderätt till kod i anställningsavtal, konsekvenser av kodstöld, rättsliga konsekvenser av att använda personlig kod och debatt om att lära sig av andras projekt utan att reproducera upphovsrättsskyddad kod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://naev.org/">Naev: Ge dig ut på ett rymdäventyr med öppen källkod och handel och strid</a></h2>
<ul>
<li>Naev är ett rymdutforsknings-, handels- och stridsspel med öppen källkod, realtidsspel och en stor galax att utforska.</li>
<li>Spelarna kan tjäna pengar genom att slutföra uppdrag och anpassa sina skepp.</li>
<li>Utvecklarna söker aktivt bidrag inom områden som skapande av berättelser, konst, ljud, spelbalansering och kodning, vilket ger spelare en möjlighet att engagera sig och påverka spelets utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38418262">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Naev är ett rymdutforsknings- och stridsspel med smygmekanik och förbättrad AI, som överträffar Escape Velocity när det gäller spelupplägg och mekanik.</li>
<li>Starsector rekommenderas för sitt underhållande spelupplägg och sin vackra design.</li>
<li>Endless Sky får beröm för sin nyanserade berättelse, och användbara stridstips ges. Space Rangers är mycket uppskattat för sitt varierade spelande och sin berättelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php">Varför 56k är det snabbaste uppringda modemets hastighet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom orsakerna till att &quot;56k&quot; anses vara den snabbaste modemhastigheten för uppringning.</li>
<li>Den ger tekniska insikter om telefonnätens historia, digitaliseringen och teknikens begränsningar.</li>
<li>Termen &quot;56k&quot; syftar på en maximal datahastighet på 56 kilobit per sekund, men de faktiska anslutningshastigheterna är lägre på grund av FCC-bestämmelser och komplexa telefonnät.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38413727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln förklarar orsakerna bakom den maximala hastigheten på 56k i uppringda modem och utforskar begränsningarna i olika modemtekniker.</li>
<li>Den diskuterar också övergången från analoga till digitala kommunikationssystem och utvecklingen av tekniker som T-1-linjer, mikrovågsreläer och DSL.</li>
<li>Artikeln tar upp frågan om ojämlik tillgång till teknik och dess inverkan på livskvaliteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/luke-clifton/shh">Shh: Förenkling av Shell Scripting med Haskell</a></h2>
<ul>
<li>Shh är ett bibliotek i Haskell som möjliggör skalliknande programmering och är tänkt att ersätta skalskript.</li>
<li>Biblioteket innehåller funktioner för att simulera skalmiljön och stöder funktioner som omdirigering, piping, samtidighet och inhämtning av processutdata.</li>
<li>Shh har inget inbyggt stöd för globbing eller stränginterpolering, utan föreslår att man använder externa bibliotek för dessa funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38413064">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Shh är ett skalskriptverktyg skrivet i Haskell som syftar till att ersätta stora bash-skript.</li>
<li>Användare rekommenderar alternativa verktyg som Xonsh, Turtle, Shelly och Rash för att migrera bort från bash-skript.</li>
<li>Diskussionen utforskar alternativ till bash-skript, inklusive Lisps och statiskt typade funktionella språk, samt fördelarna med att använda NixOS för att underlätta användningen av verktyg och bibliotek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/">Darktable: Problem med struktur, hantering och funktioner som orsakar frustration och gaffelbeslut</a></h2>
<ul>
<li>Programvaran Darktable, som riktar sig till amatörfotografer, har haft problem med bristande organisation, projektledning och tekniska överväganden.</li>
<li>De senaste ändringarna av programvaran har lett till en försämring av funktionerna, vilket gör det svårt för användarna att använda programvaran på ett effektivt sätt och ökar risken för fel.</li>
<li>Det finns problem med kodkvaliteten, komplexiteten och bristen på dokumentation, vilket har lett till frustration bland användarna och fått vissa att överväga att forka programvaran eller utforska alternativa alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38412582">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare uttrycker oro över prestanda, fördröjning i gränssnittet och avsaknad av grundläggande funktioner i Darktable, ett program för fotoredigering.</li>
<li>Alternativa programvaror som Ansel, RawTherapee, DxO och Lightroom nämns och jämförs.</li>
<li>Samtalet omfattar ämnen som utveckling och underhåll av Darktable, kvalitet och användargränssnittsdesign inom programvaruutveckling, open source-projekt, prenumerationsmodeller och anpassning till användarnas preferenser inom fotoprogramvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/">New Wave Sci-Fi: 75 bästa romaner 1964-1983</a></h2>
<ul>
<li>Sammanfattningen ger en översikt över science fiction-romaner, inklusive verk från New Wave-eran och andra tidsperioder.</li>
<li>Den nämner framstående författare och deras böcker och ger korta beskrivningar av varje handling och tema.</li>
<li>Sammanfattningen lyfter fram de unika elementen och influenserna i varje verk, vilket ger läsarna en känsla av science fiction-litteraturens mångsidiga utbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38414841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare deltar i en diskussion om science fiction-romaner från 1964-1983, med särskilt fokus på undergenren &quot;New Wave Science Fiction&quot;.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina åsikter och erfarenheter av olika böcker och författare, samt diskuterar utvecklingen av science fiction-genrer och teknikens inverkan på litteraturen.&quot;</li>
<li>Samtalet belyser vikten av att erkänna bortglömda författare, inflytandet från vissa författare som Philip K. Dick samt mångfalden och kreativiteten inom science fiction under denna period. Vissa deltagare uttrycker missnöje med den rekommenderade listan, medan andra försvarar den som en sann återspegling av genren.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html">Frustrationerna med att paketera programvara med Docker i Linux-distributioner</a></h2>
<ul>
<li>Att paketera programvara i Linux-distributioner, särskilt med hjälp av Docker, är både svårt och frustrerande.</li>
<li>Samarbete mellan programutvecklare och distributörer är avgörande för att program ska bli allmänt tillgängliga och kunna användas i stor utsträckning.</li>
<li>Författaren ogillar Docker som ett sätt att distribuera programvara till slutanvändare på grund av olika svårigheter och begränsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38418359">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det råder delade meningar om för- och nackdelarna med att använda Docker för paketering och distribution av programvara.</li>
<li>Anhängare hävdar att Docker förenklar konfiguration och driftsättning av komplex programvara, medan andra uttrycker oro över beroendeproblem och säkerhetsuppdateringar.</li>
<li>Författaren utforskar utmaningarna och fördelarna med Docker-användning, medan vissa användare uttrycker frustration över dess dokumentation och kompatibilitetsproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dotnet/maui/issues/19018">Utvecklare frustrerade över brist på svar från .NET MAUI-teamet</a></h2>
<ul>
<li>MAUI-teamet kritiseras för sin brist på respons på rapporterade problem och buggar, vilket orsakar frustration bland användarna.</li>
<li>Användarna är besvikna över olösta problem, visuella buggar och behovet av plattformsspecifik kod i MAUI jämfört med tidigare tekniker som WPF.</li>
<li>Förslag ges om att anställa fler personer för att systematiskt åtgärda buggar och förbättra implementeringen av MAUI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38412818">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Utvecklarna är missnöjda med Microsofts .NET MAUI-ramverk och bristen på kommunikation från teamet.</li>
<li>Det finns farhågor om Microsofts engagemang för ramverket, liksom frustration över olösta problem och buggar.</li>
<li>Användarna kritiserar Microsofts hantering av utvecklingsverktyg och uttrycker besvikelse över deras övergripande programvarukvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w">FLSHclust-algoritmen avslöjar 188 nya CRISPR-gener och öppnar därmed upp för potentialen för genomredigering</a></h2>
<ul>
<li>Forskare har skapat en algoritm, FLSHclust, som kan identifiera sällsynta typer av CRISPR-system genom att analysera genetiska sekvenser.</li>
<li>Algoritmen upptäckte 188 nya gener kopplade till CRISPR genom att undersöka miljontals genom.</li>
<li>Dessa resultat kan leda till nya tillämpningar inom genomredigering och biologisk teknik, men det krävs mer forskning för att till fullo förstå dessa system och deras användningsområden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38415851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nya CRISPR-system har upptäckts med potential för genomredigering, vilket ger fler alternativ för riktad genredigering och potential för ny bioteknik.</li>
<li>Effektiv analys av stora sekvensdatabaser är nu möjlig med en snabb lokalitetskänslig hashingbaserad klusteralgoritm, vilket gör det möjligt att upptäcka sällsynta biologiska system.</li>
<li>Komplexa regleringsnätverk och utmaningar måste dock hanteras för att man fullt ut ska kunna förstå effekterna av genredigering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flix.dev/">Introduktion till Flix: Ett funktionellt programmeringsspråk med unika egenskaper</a></h2>
<ul>
<li>Flix är ett programmeringsspråk som utvecklats av Aarhus University och University of Waterloo, med hjälp av öppen källkod.</li>
<li>Det är ett funktionellt första språk som hämtar inspiration från OCaml, Haskell, Rust och Scala.</li>
<li>Flix erbjuder en rad funktioner, inklusive algebraiska datatyper, mönstermatchning, utdragbara poster, typklasser, högre typer, polymorfa effekter, regionbaserad lokal mutation, renhetsreflektion och förstklassiga Datalog-restriktioner.</li>
<li>Språket kompileras till JVM-bytecode och har ett Visual Studio Code-plugin för utveckling.</li>
<li>Flix syftar till att tillhandahålla en unik kombination av funktioner som inte finns i andra programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38419263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uppdateringar av Flix programmeringsspråk inkluderar feltolerans, algebraiska effekter och förbättrad pakethantering.</li>
<li>Kontroversiella designval och behovet av balans i funktionell programmering diskuteras.</li>
<li>Användningen av lokal mutation, de funktionella programspråkens historia och fördelarna/utmaningarna med rena funktioner berörs.</li>
<li>Författaren föreslår att kodningsstil och metodik skulle kunna förbättra rent funktionella språk.</li>
<li>Andra språk som Rust och projekt som Crumb nämns också.</li>
<li>Flix kapacitet och dess koppling till Netflix diskuteras.</li>
<li>Begränsningar i användningen av engelska som programmeringsspråk tas upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/">Dilemmat med ocensurerade AI-chatbots: Att hitta en balans mellan kreativitet och säkerhet</a></h2>
<ul>
<li>Det finns en debatt om ocensurerade AI-modeller i chatbots, där vissa förespråkar deras förmåga att öka kreativiteten och den mänskliga intelligensen.</li>
<li>Andra oroar sig för potentiellt missbruk och skadliga konsekvenser, vilket väcker frågor om AI:s säkerhet och behovet av restriktioner.</li>
<li>Att hitta rätt balans mellan säkerhet och generativ AI är en utmaning, och konkurrens mellan modeller är avgörande för att fastställa de bästa avvägningarna för begränsningar samtidigt som man säkerställer att en modell inte vägrar alla uppgifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38416997">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News diskuterar begränsningarna och utmaningarna med chatbots, särskilt när det gäller kontroversiellt och skadligt innehåll.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida företag ska vara ansvariga för sådant innehåll och vilka rättsliga risker och skyldigheter de kan ställas inför.</li>
<li>Samtalet går också in på risken för att chatbotar producerar stötande eller kontroversiella svar, värdet av chatbotar som håller sig borta från kontroversiellt innehåll och missbruk av språkmodeller. Dessutom berörs ämnet censur och vikten av att bevara informationsfriheten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omvärdering av Dunning-Kruger-effekten: Autokorrelation som en förklaring" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omv%C3%A4rdering%20av%20Dunning-Kruger-effekten%3A%20Autokorrelation%20som%20en%20f%C3%B6rklaring&subheading=s%C3%B6ndag%2026%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/25&#39;</h2>
<h1>2023-11-25</h1>
<h2><a href="https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/">Generativ AI: En nybörjarguideGitHub Repo för mer information</a></h2>
<ul>
<li>Ämnet för inlägget är &quot;Generativ AI för nybörjare&quot;.</li>
<li>Inlägget innehåller en länk till ett GitHub-arkiv för ytterligare information om ämnet.</li>
<li>Inga ytterligare detaljer eller innehåll anges i sammanfattningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38405823">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare delar med sig av resurser och rekommendationer för nybörjare som vill lära sig mer om generativ AI, inklusive djupinlärning och språkmodeller.</li>
<li>Diskussionen omfattar utmaningar och farhågor kring snabb injektion, AI-assistenters sårbarhet samt begränsningar och risker med att använda AI-modeller.</li>
<li>AI-ingenjörernas roll och relevansen av en kurs i att använda ML/AI i applikationsutveckling undersöks, vilket ger insikter om inlärningsvägar, verktyg och tillämpningen av AI inom olika områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bfcm.shopify.com/">Shopifys Black Friday- och Cyber Monday-helg: Live-data avslöjade</a></h2>
<ul>
<li>Sammanfattningen ger live-data för Black Friday- och Cyber Monday-helgen på Shopify.</li>
<li>För närvarande finns det ingen försäljning eller order per minut, inga unika kunder och ingen koldioxidavskiljning.</li>
<li>För mer insikt föreslår sammanfattningen att man hänvisar till en specifik tidsstämpel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38403891">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Shopify har lanserat en live dashboard för att tillhandahålla realtidsdata om aktiviteten i onlinebutiker under Black Friday Cyber Monday-perioden.</li>
<li>Bland annat diskuteras orderhanteringens kapacitet, införandet av Black Friday i olika länder och e-handelns miljöpåverkan på koldioxidutsläppen.</li>
<li>Det finns kritik och förslag angående Shopifys program för koldioxidavskiljning, liksom skepticism mot deras påståenden om koldioxidminskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html">Autonom grävmaskin bygger en sex meter hög mur av torra stenar</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid ETH Zürich har skapat en autonom grävmaskin kallad HEAP som kan bygga en sex meter hög stenmur med hjälp av stora stenar och rivningsavfall.</li>
<li>Grävmaskinen använder sensorer och maskinseende för att skanna och plocka upp stenar, bedöma deras vikt och position och placera dem exakt på önskad plats.</li>
<li>Denna utveckling minskar beroendet av manuellt arbete vid byggandet av stenmurar och gör att lokalt tillgängliga material kan användas effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38408920">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet fokuserar på att använda alternativa material som sten i byggandet för att minska koldioxidutsläppen.</li>
<li>Framsteg inom konstruktionsmetoder med hjälp av autonoma robotar och neurala nätverk utforskas.</li>
<li>Vikten av korrekt placering av stenar, väggdesign och stabilitet av stenstrukturer för strukturell integritet betonas.</li>
<li>Användningen av gabioner som ett alternativ till stenmurar för att hålla kvar vatten i trädgårdar diskuteras.</li>
<li>Grävmaskinisternas preferens för äldre utrustning och de potentiella fördelarna och begränsningarna med autonoma byggrobotar berörs.</li>
<li>Den potentiella framtida användningen av AI-robotar inom byggsektorn, särskilt i fattigare regioner, är en teori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/">Fallgroparna med tekniskt arbete som är en handelsvara</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar det misslyckade försöket att göra tekniskt arbete till en handelsvara och betonar betydelsen av mänsklig kontakt, kreativitet och förståelse på arbetsplatsen.</li>
<li>Den kritiserar den överdrivna tilltron till verktyg och programvarulösningar för att lösa problem, och betonar vikten av att ta itu med grundorsakerna och genomföra nödvändiga förändringar.</li>
<li>Författaren diskuterar försäljningen av ineffektiva produkter till beslutsfattare som kanske inte är medvetna om deras ineffektivitet och belyser individens roll för att framgångsrikt driva komplexa system. Artikeln argumenterar slutligen mot en fullständig kommersialisering av arbete och betonar värdet av mänskliga aspekter på arbetsplatsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38402515">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på kommersialiseringen av tekniskt arbete inom teknikindustrin och de utmaningar som detta medför.</li>
<li>Övergången från äldre programmeringsspråk till nyare och dess inverkan på mjukvaruutvecklingen undersöks.</li>
<li>Deltagarna uttrycker nostalgi för tidigare verktyg och lyfter fram framväxten av nya roller och repetitivt arbete i branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail">Vikten av noggrannhet i byggprojekt</a></h2>
<ul>
<li>Författaren betonar komplexiteten i byggprojekt och vikten av att vara uppmärksam på invecklade detaljer.</li>
<li>Till synes enkla uppgifter kan innebära oväntade utmaningar, vilket understryker behovet av kreativitet och problemlösningsförmåga.</li>
<li>Att aktivt söka nya perspektiv är avgörande för att undvika intellektuell stagnation och fullt ut förstå viktiga detaljer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38407851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen behandlar olika ämnen, såsom matematikens komplexitet och användbarhet samt vikten av korrekt konstruktion och säkerhetsåtgärder vid trappbyggen.</li>
<li>Tro spelar en roll för vår förståelse av världen, och det finns en fascination för träbearbetning och deterministiska maskiner.</li>
<li>Parprogrammering och att söka olika perspektiv är bra, liksom att klargöra termer i kommunikationen och att beakta olika synsätt i diskussioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/cicero/">Cicero: AI Diplomacy Player uppnår strategi, kommunikation och alliansbildning på mänsklig nivå</a></h2>
<ul>
<li>Meta har utvecklat en AI vid namn Cicero som är utmärkt på att spela strategispelet Diplomacy med hjälp av strategiskt resonemang och naturlig språkbehandling.</li>
<li>Cicero uppnådde en imponerande prestation, fick dubbelt så många poäng som genomsnittet för mänskliga spelare och rankades bland de 10% bästa.</li>
<li>Denna utveckling belyser framstegen inom AI-teknik, särskilt inom chatbots, spelande AI och språkgenerering. Den betonar också potentialen hos AI-framsteg som Cicero när det gäller att förbättra samarbetsagenter och uppslukande upplevelser i spel och metaverse. Resurser för vidare utforskning av Cicero finns tillgängliga för nedladdning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38407521">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://cssanimotion.pages.dev/">Skapa enkelt CSS-animationer med Animotion</a></h2>
<ul>
<li>No-Code Animotion är ett visuellt verktyg för att skapa CSS-animationer utan kodning.</li>
<li>Användare kan manipulera element för att skapa animationer med hjälp av funktioner som en keyframes editor, färdiga animationer och inbyggda easings.</li>
<li>För bästa prestanda rekommenderas att appen används på större skärmar och i moderna webbläsare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38402776">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Animotion är en CSS-animeringsapp som lovordas för sitt användarvänliga gränssnitt och sin mobilkompatibilitet.</li>
<li>Användare har nämnt avsaknaden av ångra/gör om-funktionalitet som en nackdel.</li>
<li>Animotion anses dock fortfarande vara ett värdefullt och imponerande verktyg för att skapa CSS-animationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ip.guide">IP-guide: En omfattande resurs för information om IP-adresser och ASN</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38409164">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren introducerar sitt projekt kallat IP Guide, som använder Rust och React för att ge information om IP-adresser, nätverk och ASN.</li>
<li>Användarna föreslår förbättringar som att inkludera start- och slutadresser för nätverk och stöd för IPv6.</li>
<li>Konversationen täcker också ämnen som DNS-uppslag, omvända DNS-begränsningar och HTTP API: er, samt nämner en webbplats som heter IPNetDB som erbjuder gratis mmdb-filer för IP: er och ASN: er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481">Att avfärda nonsens: Yann LeCun om att öka tillförlitligheten i LLM</a></h2>
<ul>
<li>Yann LeCun tar upp den felaktiga informationen kring Q* och betonar behovet av att ersätta automatisk regressiv tokenprediktion med planering för att förbättra tillförlitligheten hos språkmodeller (LLM).</li>
<li>Framstående forskningsinstitut som FAIR, DeepMind och OpenAI är aktivt involverade i detta område och har redan delat med sig av sina forskningsresultat.</li>
<li>Fokus ligger på att förbättra prestanda och noggrannhet för språkmodeller, som är avgörande för olika uppgifter inom naturlig språkbehandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38407741">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna kretsar kring olika ämnen, inklusive läckt information som tyder på att Q* AI-genombrottet kan vara en distraktion från dramat vid OpenAI.</li>
<li>Olika perspektiv presenteras, där vissa betraktar dessa påståenden som konspirationsteorier, medan andra spekulerar kring motiv och avsikter.</li>
<li>Det finns debatter om OpenAI:s kompetens, oro över AI-säkerhet och reglering, skepticism mot att förutspå AI:s framtid och diskussioner om riskerna med ekonomisk oro och utvecklingen av farlig teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox">Post i en låda: Konfigurera enkelt din egen säkra e-postserver</a></h2>
<ul>
<li>Mail-in-a-Box är ett open source-projekt som gör det möjligt för privatpersoner att enkelt och säkert sätta upp sin egen e-postserver på en Ubuntu-maskin.</li>
<li>Det främjar decentralisering, innovation och integritet på webben samtidigt som det tillhandahåller automatiserad och granskningsbar konfiguration.</li>
<li>Bland funktionerna finns webbmail, skräppostfiltrering, DNS-hantering, säkerhetskopiering, brandvägg och intrångsskydd. Det har blivit populärt bland hackare och har ett supportforum tillgängligt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38406478">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mail-in-a-Box är en populär e-postserverprogramvara för hosting av personlig e-post, med minimala problem rapporterade i postleveransen.</li>
<li>Vissa användare har haft problem med vissa leverantörer, t.ex. Microsoft Outlook.</li>
<li>Alternativa sätt att hosta SMTP-servrar föreslås, och fördelarna med att själv hosta e-post diskuteras, inklusive sekretess och säkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zeldaret/tp">The Legend of Zelda: Twilight Princess Dekompileringsframsteg och verktyg</a></h2>
<ul>
<li>Detta arkiv är ett pågående försök att dekompilera The Legend of Zelda: Twilight Princess för GameCube (USA-version).</li>
<li>Den innehåller flera mappar som är avsedda för dokumentation, källkod, bibliotek och verktyg.</li>
<li>Projektet är licensierat under CC0-1.0 och innehåller en progress-fil, en README-fil och en länk till ytterligare projektinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38407106">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lagligheten och de upphovsrättsliga konsekvenserna av att dekompilera kod för videospel, särskilt Nintendoprojekt, debatteras.</li>
<li>Vissa hävdar att dekompilering är ett sätt att skapa ny kod och inte ett brott mot upphovsrättslagarna, medan andra ser det som ett derivatverk baserat på den ursprungliga körbara filen.</li>
<li>Diskussionen omfattar även potentialen för skälig användning och hur den tillämpas på dekompilering, med hänsyn till de rättsliga perspektiven i USA och EU. Dessutom råder det förvirring kring nedtagningen av fanspel och den roll som upphovsrättsskyddade konsttillgångar spelar i dessa nedtagningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Generativ AI: En nybörjarguideGitHub Repo för mer information" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Generativ%20AI%3A%20En%20nyb%C3%B6rjarguideGitHub%20Repo%20f%C3%B6r%20mer%20information&subheading=l%C3%B6rdag%2025%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/24&#39;</h2>
<h1>2023-11-24</h1>
<h2><a href="https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0">Apple tar bort utvecklarkontot, vilket leder till rättsliga tvister och förluster</a></h2>
<ul>
<li>Sarafan Mobile Limited, en utvecklare av foto- och videoapplikationer, fick sitt Apple-utvecklarkonto stängt, vilket ledde till ekonomiska förluster och svårigheter för företaget och dess anställda.</li>
<li>Stängningen resulterade i obetalda intäkter på 108 878 USD som Sarafan Mobile Limited försöker återkräva.</li>
<li>Apple angav en överträdelse av licensavtalet för utvecklarprogrammet som skäl för att stänga kontot, men gav inga specifika detaljer eller steg för att lösa problemet. Sarafan Mobile Limiteds överklagande avslogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38394364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denna samling innehåller olika diskussioner om Apples kontroll över sitt ekosystem för appar, inklusive borttagandet av utvecklarkonton och spekulationer om falska recensioner.</li>
<li>Ämnena inkluderar behovet av bättre moderering och transparens, debatten om att tillåta sidladdning och appbutiker från tredje part, oro över förtryckande teknik och övervakning samt de potentiella riskerna med öppna OS-plattformar.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även jämförelser mellan appbutiker och deras policyer, utmaningar som utvecklare ställs inför i App Store, frågan om falska recensioner och värdet av betaltjänster, oro över kontostängningar och brist på transparens samt risker och principer som är förknippade med plattformskontroll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/">YouTube får bakslag när användare hittar nya sätt att blockera annonser</a></h2>
<ul>
<li>Reddit-tråden utforskar metoder och verktyg för att kringgå och blockera annonser på plattformar som YouTube och Twitch, drivet av användarnas frustration över påträngande annonser.</li>
<li>Användarna diskuterar olika sätt att förbättra surfupplevelsen och debatterar hur annonsblockerare påverkar annonsörer och innehållsskapare.</li>
<li>Spänning och positiv feedback uppstår när användarna får höra talas om ett nytt webbläsartillägg som gör det möjligt att titta på YouTube-videor utan reklam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38397817">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen om YouTube omfattar olika ämnen, inklusive annonsblockering, innehållsskapare, alternativa plattformar och etiken i annonsblockering.</li>
<li>Användarna diskuterar strategier för att kringgå annonser, hur annonser påverkar tittarupplevelsen och hur effektiva annonserna på YouTube är.</li>
<li>Andra diskussionspunkter är datainsamling, konkurrens, censur, den potentiella framtiden för AI inom reklam och utmaningarna med att implementera personanpassade annonser på YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/">USA:s regering betalar AT&amp;T för att utan tillstånd söka i telefonregister, väcker oro</a></h2>
<ul>
<li>Senator Ron Wyden har uttryckt oro över Hemisphere Project, ett hemligt övervakningsprogram som gör det möjligt för amerikanska brottsbekämpande myndigheter att söka i biljoner telefonregister utan fullmakt.</li>
<li>Programmet innebär att AT&amp;T ger tillgång till telefonregister som går tillbaka till 1987 och att fyra miljarder samtalsregister läggs till dagligen, och att Vita husets Office of National Drug Control Policy betalar för denna tillgång.</li>
<li>Wyden har efterlyst mer information om programmet och har ifrågasatt dess laglighet, eftersom det betecknas som &quot;Law Enforcement Sensitive&quot; och inte omfattas av en federal konsekvensbedömning av integritetsskyddet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38393237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen väcker farhågor om statlig övervakning och kränkningar av den personliga integriteten, samt bristen på ansvarsskyldighet för brottsbekämpande myndigheter.</li>
<li>Den utforskar frågor som tillgång till telefonlistor utan tillstånd, användning av metadata och potentiellt maktmissbruk.</li>
<li>Samtalet tar också upp ämnen som det fjärde tillägget, krypterade meddelandeappar och balansen mellan individuell integritet och statlig övervakning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5">Utrotning av polio: Förhindra återkomst och potentiella fördelar</a></h2>
<ul>
<li>Den globala kampanjen för att utrota polio är nästan framgångsrik, men det finns farhågor om att viruset finns kvar i laboratorier och hos individer efter utrotningen.</li>
<li>Arbetet med att utrota polio har varit en utmaning på grund av virusets förmåga att infektera människor i det tysta och risken för att viruset återkommer när det orala poliovaccinet (OPV) tas bort.</li>
<li>För att förhindra att polio återkommer efter utrotningen är det viktigt med hög immunitet hos befolkningen, stark övervakning, bättre biosäkerhet på laboratorier och utveckling av alternativa vacciner utan levande virus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38392277">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras framstegen och utmaningarna med att utrota polio, inklusive CIA:s inblandning och kulturella hinder i Pakistan.</li>
<li>Samtalet handlar om olika ämnen som beslutet att patentera poliovaccinet, att hitta ett botemedel mot förlamning orsakad av polio och vikten av att utvecklade länder hjälper till med sanitets- och vatteninfrastruktur.</li>
<li>Det pågår en debatt om hur offentliga utgifter, befolkningstillväxt, vaccinernas effektivitet, konspirationsteorier och etiken i att döda Usama bin Ladin påverkar införandet av vacciner i Pakistan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/">Linux community bidrar med över 38 % av felrapporterna inom spelutveckling (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget diskuterar fördelarna med buggrapportering från Linux-gemenskapen för spelutveckling på Linux.</li>
<li>Den utforskar utmaningarna och fördelarna med att använda Linux för spelutveckling och betonar vikten av att testa på olika hårdvara och arkitekturer.</li>
<li>De potentiella fördelarna med öppen källkod och felrapporter, liksom de positiva erfarenheterna och stödet från Linux-spelvärlden, lyfts också fram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38392931">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Linux-användare bidrar med en högre andel felrapporter jämfört med Windows-användare på grund av deras tekniska förståelse och tillgång till bug trackers.</li>
<li>Olika generationers tekniska kunnande och teknikens bekvämlighet och kontroll diskuteras också.</li>
<li>Utmaningar inom spelutveckling för Linux, betydelsen av feedback från användare och vikten av buggrapporter för att förbättra programvarukvaliteten nämns.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/">Förstå Git-grenar: Intuition vs verklighet</a></h2>
<ul>
<li>Den intuitiva förståelsen av git-grenar stämmer inte helt överens med hur git faktiskt fungerar, men det är nära relaterat till sammanslagningar, rebases och GitHub pull requests.</li>
<li>Git saknar en hierarkisk struktur mellan grenarna, vilket innebär begränsningar och utmaningar.</li>
<li>Användargränssnittet för git, inklusive standardgrenen i GitHub, har sina egenheter som användare bör vara medvetna om.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38393238">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Denna sammanfattning ger en omfattande översikt över Git, med fokus på dess grenar, åtaganden, sammanslagning och fördelar som ett versionskontrollsystem.</li>
<li>Användarna diskuterar utmaningarna med att använda Git och ger tips och strategier för att använda Git-kommandon på ett effektivt sätt.</li>
<li>Det finns en debatt om Gits representation av historik och filflyttar, och behovet av tydligare dokumentation och användarvänliga gränssnitt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://habr.com/en/articles/456476/">Förbättrad Bluetooth-ljudkvalitet i hörlurar: Förbättrad SBC-kod och programvarumodifieringar (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln beskriver hur man förbättrar ljudkvaliteten på hörlurar utan AAC-, aptX- eller LDAC-codecs med Bluetooth-teknik.</li>
<li>Den låga kvaliteten på SBC-codec som används i Bluetooth beror på artificiella begränsningar i nuvarande Bluetooth-stackar och hörlurskonfigurationer, men dessa begränsningar kan kringgås med programvarumodifieringar.</li>
<li>Författaren tillhandahåller patchar för Android 8.1 och 9, som ger stöd för Dual Channel-läge och förbättrar Bluetooth-ljudkvaliteten. Användare av vissa firmwares kan förbättra sin Bluetooth-ljudkvalitet med hjälp av de medföljande korrigeringarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38396658">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen i Hacker News utforskar möjliga modifieringar av Bluetooth-stacken för att förbättra ljudkvaliteten i hörlurar.</li>
<li>Bland de ämnen som behandlas finns kompatibilitet mellan olika codecs, frågor om låg latens, strömkrav för avkodning av specifika codecs och kapitalismens roll i produktutvecklingen.</li>
<li>Samtalet går också in på alternativa lösningar för ljudöverföring med låg latens, variationer i Bluetooth-chipset i Android-enheter och resursfördelning baserat på Wi-Fi- och Bluetooth-användning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shellcheck.net/">ShellCheck: Avslöja buggar i dina Shell-skript</a></h2>
<ul>
<li>ShellCheck är ett verktyg med öppen källkod skrivet i Haskell som hjälper användare att identifiera buggar i sina skalskript.</li>
<li>Verktyget finns tillgängligt för installation på olika plattformar och kan integreras i populära kodredigerare.</li>
<li>Det hjälper användare att hitta och åtgärda problem i skalskript för att förbättra kodkvaliteten och förhindra buggar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38396345">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar skriptspråk och deras tillämpning i olika scenarier, med fokus på kodkvalitet, reproducerbarhet, samarbete och val av lämpligt språk för specifika ändamål.</li>
<li>Ämnena inkluderar Shellcheck, problem som uppstår vid användning av Gitlab CI-skript, alternativ till skalskript som Python, för- och nackdelar med olika programmeringsspråk, skriptanvändning i Linux och inbyggda system samt programmeringsspråkens kapacitet i enheter med begränsade resurser.</li>
<li>Det centrala temat kretsar kring vikten av att använda skriptspråk på ett effektivt sätt för att förbättra utvecklingsprocesser och uppnå önskade resultat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://catern.com/services.html">Prioritera bibliotek framför tjänster: Kostnadseffektiv lösning för utvecklare</a></h2>
<ul>
<li>Författaren rekommenderar utvecklare att prioritera skapandet av bibliotek framför tjänster för att minska administrationskostnaderna.</li>
<li>Biblioteken låter användarna själva köra programvaran och erbjuder samma funktionalitet som tjänster, men till en lägre kostnad.</li>
<li>Genom att flytta över ansvaret till biblioteksanvändarna kan utvecklarna undvika underhålls- och uppgraderingskostnader som ofta är förknippade med tjänster, vilket möjliggör mer funktionalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38393032">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln undersöks fördelar och hinder med att använda bibliotek kontra tjänster vid utveckling av programvara.</li>
<li>Här diskuteras bibliotekens återanvändbarhet och testbarhet, strategier för versionskontroll och uppdatering, säkerhets- och effektivitetsaspekter, hantering av olika versioner och kunddistributionsscenarier samt skydd av proprietär teknik.</li>
<li>Samtalet berör också ämnen som lagringsdatabaser, abstraktioner och intäktsgenerering från programvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium">Titans uppgång och utmaningar: En metall med styrka och potential</a></h2>
<ul>
<li>Titan är en mycket värdefull metall som är känd för sin styrka, lätta vikt och korrosionsbeständighet.</li>
<li>Den amerikanska regeringen har spelat en avgörande roll för att stödja titanindustrin genom finansiering och forskning.</li>
<li>Titan har tack vare sin hållbarhet hittat användningsområden inom flygplanstillverkning och medicinska implantat, men jämfört med andra metaller är det fortfarande ett nischat och dyrt material.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38394635">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Titan diskuteras med avseende på dess egenskaper, användningsområden och för- och nackdelar jämfört med andra material som magnesium och aluminium.</li>
<li>Olika branscher, inklusive konstruktion, cykling, matlagning och teknik, nämns som områden där titan används.</li>
<li>Användare delar med sig av personliga erfarenheter och åsikter om titan, och andra metaller som stål och aluminium nämns också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/">Stärk dig själv: Tillåtna åtgärder för 2020</a></h2>
<ul>
<li>Detta inlägg innehåller en omfattande lista över aktiviteter som individer har rätt att ägna sig åt inom olika områden i livet, inklusive lärande, beslutsfattande, interpersonella interaktioner, romantik, stöd och ansvar, resurshantering och professionella strävanden.</li>
<li>Det föreslås att man anlitar forskare eller konsulter och engagerar sig i byteshandel eller DIY-projekt som sätt att bredda sina kunskaper och färdigheter.</li>
<li>Inlägget innehåller också resurser för att hitta experter, forskning och data som stöd för dessa aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38399740">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln och kommentarerna diskuteras en rad olika ämnen, bland annat att lära sig programmering, söka nya upplevelser, optimera tiden, okonventionella livsstilsval, övervinna begränsningar, anteckna i böcker, fysioterapi, anställa assistenter och frågan om ChatGPT blandar ihop hallucinationer med fakta.</li>
<li>I diskussionerna presenteras olika perspektiv, erfarenheter och åsikter om dessa ämnen, vilket ger värdefulla insikter och möjliga lösningar.</li>
<li>Den här tjänsten erbjuder en unik möjlighet att lära sig av andra inom teknikbranschen och få olika perspektiv på olika ämnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future">Chromes Manifest V3 hotar annonsblockerare och kan driva användare till Firefox</a></h2>
<ul>
<li>Google planerar att övergå från Manifest V2 till Manifest V3, den senaste versionen av specifikationen för Chrome-tillägg, trots kritik för att begränsa annonsblockerare</li>
<li>Manifest V3 inför nya begränsningar för filterregeluppsättningar, vilket minskar möjligheterna för annonsblockerare och integritetsskyddande spårningsblockerare</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) har kritiserat Manifest V3 som bedrägligt och hotfullt, medan Firefox planerar att anta det för kompatibilitet mellan webbläsare, vilket potentiellt gör Firefox till ett bättre val för användare som kräver fullständiga tilläggsfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38394613">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google överväger att begränsa annonsblockerare i sin webbläsare Chrome, vilket har väckt oro bland användare och utvecklare av alternativa webbläsare.</li>
<li>Webbläsare som Brave, Vivaldi och Opera har åtagit sig att stödja den nuvarande funktionen för annonsblockering, medan diskussioner pågår om det potentiella införandet av nya funktioner i Manifest V3.</li>
<li>Användarna överväger att byta till Firefox eller andra integritetsfokuserade webbläsare som alternativ och diskuterar annonsblockerarnas begränsningar, Googles kontroll över Chromium-kodbasen och effekterna på annonsblockeringens kvalitet och webbläsarens prestanda. Frustration över överdrivna annonser, avsaknad av annonsblockerare på vissa enheter och vikten av att förespråka för användarnas intressen uttrycks också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://encore.dev/blog/retries">Optimering av förfrågningsreturer: Exponentiell backoff och jitter</a></h2>
<ul>
<li>Den här artikeln handlar om hur man hanterar misslyckade förfrågningar inom mjukvaruutveckling och ger en inblick i olika strategier för att försöka på nytt.</li>
<li>Den betonar hur retries påverkar serverns prestanda och föreslår att man implementerar exponentiell backoff och jitter för att optimera retry-processen.</li>
<li>Artikeln innehåller ett kodexempel och understryker vikten av att använda säkra retry-beteenden, samtidigt som andra relaterade ämnen nämns kortfattat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38392540">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Request retries och lokala kretsbrytare används för att hantera tillfälliga serverproblem.</li>
<li>Att implementera kretsbrytare kräver både lokalt och globalt beslutsfattande.</li>
<li>Överdrivna försök kan orsaka skada och bör undvikas.</li>
<li>Exponentiell backoff med jitter är en vanligt förekommande strategi för att bestämma retryintervall.</li>
<li>Olika strategier behövs för att hantera maskingenererade förfrågningar.</li>
<li>I artikeln nämns den teknik som används för animationer och tillgången till källkod för visualiseringsposter.</li>
<li>Att ignorera strategier för att hantera misslyckade förfrågningar kan få konsekvenser.</li>
<li>Det finns risk för självförvållade DDoS-attacker (Distributed Denial of Service).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple tar bort utvecklarkontot, vilket leder till rättsliga tvister och förluster" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20tar%20bort%20utvecklarkontot%2C%20vilket%20leder%20till%20r%C3%A4ttsliga%20tvister%20och%20f%C3%B6rluster&subheading=fredag%2024%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/23&#39;</h2>
<h1>2023-11-23</h1>
<h2><a href="https://youtu.be/fHRzHEwn5ac">Rahul Pandey om att lämna Meta för Taro: insikter och överraskningar</a> <sup style="color: #888888;">ad</sup></h2>
<ul>
<li>Rahul Pandey, grundare och VD för Taro, delar med sig av sina erfarenheter av att lämna en lukrativ tjänst på 800 000 USD på Meta för att starta sitt eget företag.</li>
<li>Han diskuterar användningen av YouTube och LinkedIn som viktiga kanaler för att utveckla sin verksamhet, och lyfter fram deras effektivitet när det gäller uppsökande verksamhet och marknadsföring.</li>
<li>Pandey berättar om de överraskande utmaningar han ställdes inför när han gick från ingenjör till startup-grundare, och ger ett unikt perspektiv på entreprenörsresan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&count=1">Reflektion över 18 år på Google: En uppmaning till ledarskapsförändring och återupprättande av värderingar</a></h2>
<ul>
<li>Författaren reflekterar över sina 18 år på Google och hyllar företagets tidiga kultur och värderingar.</li>
<li>Med tiden urholkades Googles kultur, transparensen minskade och beslutsfattandet började prioritera företagets intressen framför användarnas.</li>
<li>Bristen på visionärt ledarskap från nuvarande VD Sundar Pichai ses som en bidragande faktor till dessa problem.</li>
<li>Författaren anser att Google behöver en omskakning i ledarskapet för att styra företaget tillbaka mot dess ursprungliga uppdrag och värderingar.</li>
<li>Det är fortfarande möjligt för Google att läka och uppnå stora saker, men tiden håller på att rinna ut för att vända försämringen av företagskulturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38381573">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/">Sam Altman sparkad och återanställd: Konflikter och kontroverser på OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Sam Altman, tidigare VD för OpenAI, avskedades ursprungligen på grund av konflikter, egennyttigt beteende och oro över makt- och styrelsebalansen.</li>
<li>Altman förhandlade senare om sin återkomst men mötte motstånd från medgrundare och styrelseledamöter, vilket ledde till anklagelser om bedrägeri och manipulation.</li>
<li>Trots kontroversen har Altman både lojala anhängare och kritiker, med anklagelser om manipulation och splittring, men hans strategiska färdigheter och karisma ligger i linje med kulturen i Silicon Valley, och han är fortfarande hängiven OpenAI:s uppdrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38378216">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, tidigare VD för OpenAI, har gett upphov till många diskussioner och debatter kring sin avgång från företaget.</li>
<li>Ämnen som behandlas är bland annat hans tidigare uppsägning från Y Combinator, spekulationer om hans förmågor och motiv, trovärdigheten hos personer inom AI-området och företagsledares inverkan.</li>
<li>Andra diskussioner rör avskedande och återanställning av anställda, utvecklande uttalanden från Y Combinator, tweets från Paul Graham om Altman, Ilya Sutskevers inflytande och förenligheten mellan att vara &quot;trevlig&quot; och att ha kontroll över AI:s framtid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/">OpenAI-forskare varnade styrelsen för AI-genombrott före CEO Ouster</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI-forskare har uttryckt oro över en kraftfull AI-algoritm som kallas Q* och som har potential att bli ett stort genombrott på vägen mot artificiell allmän intelligens (AGI).</li>
<li>Brevet och upptäckten av Q* spelade en roll i avsättningen av VD Sam Altman, eftersom styrelsen var tveksam till att kommersialisera framsteg utan att fullt ut förstå konsekvenserna.</li>
<li>Q*:s kapacitet har inte verifierats oberoende, och som ett resultat av Altmans avskedande har över 700 anställda hotat att lämna företaget och gå över till Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38386487">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet berör en rad olika ämnen som rör AI-utvecklingen och fokuserar främst på de nuvarande språkmodellernas möjligheter och begränsningar när det gäller att lösa matematiska problem.</li>
<li>Integrationen av intuitiv matematisk förståelse i AI-system och utmaningarna med resonemang och problemlösningsförmåga diskuteras.</li>
<li>Vikten av mänsklig expertis vid sidan av datorkraft, de potentiella riskerna med AI-genombrott och den pågående debatten om AI:s förmåga att resonera och förstå komplexa problem undersöks också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.broadcom.com/info/vmware">VMware går samman med Broadcom och erbjuder förbättrad supportportal</a></h2>
<ul>
<li>Broadcom erbjuder en supportportal där användare kan få tillgång till information och hjälp.</li>
<li>Användare har möjlighet att registrera sig på portalen och hämta bortglömda användarnamn/lösenord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38380137">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen relaterade till virtualiseringsmjukvara, inklusive oro över Broadcoms förvärv av VMware och jämförelser mellan olika hypervisors.</li>
<li>Användarna diskuterar prissättning, funktioner och hur förvärv påverkar företag och kunder, och uttrycker sina preferenser för specifika programvarualternativ.</li>
<li>Samtalet utvidgas till att omfatta alternativ till VMware, som Proxmox, KVM och Hyper-V, samt andra ämnen som molnlösningar och företagsprogramvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux">Ubuntu överträffar Windows 11 med 20 % på nya AMD Zen 4 Threadripper</a></h2>
<ul>
<li>Linux, särskilt Ubuntu 23.10, överträffar Microsoft Windows 11 på den nya AMD Zen 4 Threadripper-processorn med en prestandafördel på cirka 20 %.</li>
<li>Benchmark-testerna på HP Z6 G5 A-arbetsstationen inkluderar rendering, bilddenoising, videokodning, schack och andra uppgifter.</li>
<li>Granskningsenheten levererades med Windows 11 förinstallerat, vilket ger ett perspektiv på den prestanda som hårdvaruleverantören har godkänt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38378455">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine">Windmill: Den snabbaste självhanterande arbetsflödesmotorn med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Windmill Labs hävdar att deras självhostande open source-arbetsflödesmotor, Windmill, är den snabbaste jämfört med andra välkända arbetsflödesmotorer som Airflow, Prefect och Temporal.</li>
<li>Windmill har stöd för flera olika programmeringsspråk och erbjuder en integrerad utvecklingsmiljö för snabb konstruktion och testning av arbetsflöden.</li>
<li>Till skillnad från Temporal utmärker sig Windmill genom att utföra godtyckliga jobb på ett internt kluster och förlitar sig på Postgresql och Rust i sin systemdesign, vilket bidrar till dess imponerande prestanda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38383138">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Windmill är en självhostande arbetsflödesmotor med öppen källkod som är utformad för att bygga intern programvara i företag, med prestanda, en aktiv gemenskap och stöd för flera programmeringsspråk.</li>
<li>Godkännande för användning av Windmill i företagsmiljöer och migrering från befintliga lösningar är viktiga frågor som diskuteras i artikeln.</li>
<li>Företaget bakom Windmill anser att öppen källkod är den bästa metoden för programvara på infrastrukturnivå och riktar sig till företag som vill automatisera arbetsflöden. Användarna lyfter fram användarvänligheten, den självhostande karaktären och stödet för olika uppgifter som positiva aspekter av Windmill. Diskussionen omfattar även funktioner som kod och alternativ utan kod samt användningen av Windmill för datapipelines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/">Upptäck AMD:s GPUOpen-ekosystem för blivande grafikprogrammerare</a></h2>
<ul>
<li>Plattformen är utformad för att nybörjare ska kunna upptäcka och få kunskap om AMD:s verktyg, bibliotek och effekter inom GPUOpen-ekosystemet.</li>
<li>Det är en idealisk miljö för personer som vill utforska och lära sig mer om AMD:s teknik och resurser.</li>
<li>Denna plattform erbjuder ett utmärkt tillfälle för nykomlingar att dyka in i GPUOpen-ekosystemet och förstå hur AMD:s produkter och utveckling kan utnyttjas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38384952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vikten av att fokusera på slutmålet att skapa grafik snarare än att fastna i verktyg och lågnivåkod.</li>
<li>Värdet av branscherfarenhet och abstraktionsverktyg som spelmotorer inom grafisk programmering.</li>
<li>Behovet av en bred kunskapsbas och teknisk anpassningsförmåga när det gäller grafisk programmering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html">Förstå kommandona <code>test</code>, <code>[]</code> och <code>[[</code> i Unix-system (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Kommandona <code>test</code> och <code>[]</code> används i Unix-system för att utvärdera uttryck i skalskript.</li>
<li>Dessa kommandon kan implementeras som separata binärfiler eller som inbyggda funktioner i skalet, vilket resulterar i olika beteenden i olika skal.</li>
<li>Kommandot <code>[[</code> är ett Bash-tillägg som garanterar att det är en inbyggd funktion och gör det möjligt att ändra språkets regler i dess uttryck.</li>
<li>Det rekommenderas att använda <code>[</code> för portabla skript och <code>[[</code> för Bash-specifika skript.</li>
<li>I artikeln nämns också möjligheten att kombinera testuttryck och shell-uttryck i en och samma anrop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38387464">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklarna och diskussionerna täcker olika aspekter av bash-skript och användning av skalskript, inklusive tekniker, kommandon och syntaxalternativ.</li>
<li>Vikten av portabilitet, efterlevnad av standarder och begränsningarna och komplexiteten i shell scripting betonas.</li>
<li>Det pågår en debatt om valet av skal, specifika verktyg och språk, samt för- och nackdelar med att använda skalskript för olika uppgifter. Dessa diskussioner belyser de utmaningar och överväganden som krävs för att skriva effektiva och underhållbara skalskript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.10770">UltraFastBERT: Exponentiellt snabbare språkmodellering med minimal neuronpåverkan</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; presenterar en ny BERT-variant kallad UltraFastBERT som uppnår hög prestanda med endast 0,3% av dess neuroner aktiva under inferens.</li>
<li>UltraFastBERT använder snabba feedforward-nätverk (FFF) istället för traditionella feedforward-nätverk, vilket ger en avsevärd hastighetsförbättring.</li>
<li>Författarna erbjuder kod och riktmärken för sin implementering, vilket visar dess överlägsna hastighet jämfört med befintliga metoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38378242">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget diskuterar en artikel med titeln &quot;Ultra Fast BertHacker NewspastloginUltra Fast Bert&quot; som delats på arxiv.org.</li>
<li>Kommentarerna relaterade till inlägget har flyttats till news.ycombinator.com.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/">Firefox nya uppdatering tar sig an Chrome med bättre sekretess och förbättrad mobilupplevelse</a></h2>
<ul>
<li>Firefox, den mobila webbläsaren, får en större uppdatering som syftar till att utmana Chromes dominans inom både PC- och mobilsurfning.</li>
<li>Firefox erbjuder bättre sekretess, säkerhet och en renare surfupplevelse jämfört med Chrome, vilket gör det till ett attraktivt alternativ.</li>
<li>En fördel med Firefox jämfört med Chrome är dess förmåga att stödja tillägg, och Mozilla lanserar 200 nya tillägg för Firefox Mobile, vilket gör att den närmar sig sin desktopversion. Dessa tillägg erbjuder funktioner som annonsblockering, lösenordshantering och förbättrad säkerhet, vilket gör Firefox mer mångsidig och användarvänlig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38381918">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna har positiva erfarenheter av funktioner som översättningar och energiförbrukning när de använder Firefox som webbläsare.</li>
<li>Vissa användare har dock rapporterat om tekniska problem och missnöje med användargränssnittet.</li>
<li>Diskussionerna kretsar också kring Firefox anpassningsbarhet, behovet av förbättrad flikhantering och filsparfunktioner, samt implementeringen av File System API.</li>
<li>Frågor om integritet och DRM tas upp, tillsammans med överväganden om alternativa webbläsare.</li>
<li>Sammantaget föreslås att en övergång till Firefox kan vara ett bra val vid denna tidpunkt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://russbishop.net/github-renamed-me">GitHub byter namn på användarkonton utan förvarning eller förklaring</a></h2>
<ul>
<li>Författarens Github-konto döptes om utan föregående meddelande eller förklaring.</li>
<li>En okänd person laddade upp en SSH-nyckel till kontot, vilket gjorde det möjligt för dem att ändra författarens repositorier.</li>
<li>Författaren uttrycker frustration över bristen på dokumentation från Github om denna policy för att byta namn på konton.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38380344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub tillåter användare att begära ändringar av användarnamn för inaktiva konton utan repositories, men godkännandeprocessen är inkonsekvent.</li>
<li>Vissa användare har lyckats ändra sina användarnamn, medan andra har fått avslag.</li>
<li>GitHubs policy för ändringar av användarnamn har utvecklats och färre förfrågningar har godkänts under de senaste åren.</li>
<li>Det finns farhågor om att konton kan döpas om utan förvarning och potentiella säkerhetsrisker som t.ex. kapning av konton.</li>
<li>Användare har delat med sig av blandade erfarenheter av att göra anspråk på inaktiva användarnamn, med både positiva och negativa resultat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/">Apples M3-chips: Utforska förändringar i CPU-kärnans konfiguration</a></h2>
<ul>
<li>Apples M1- och M3-chip har olika antal CPU-kärnor, vilket kan påverka prestanda och strömförbrukning.</li>
<li>M3-chip har större kluster av CPU-kärnor, vilket kan påverka den totala prestandan.</li>
<li>M3-chipen har E-kärnor med högre maximal frekvens men lägre frekvens för bakgrundsuppgifter, medan P-kärnor erbjuder förbättrad vektorbearbetningsprestanda och högre maximal frekvens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38378992">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring olika aspekter av Apple MacBooks, inklusive modelljämförelser, RAM-kapacitet, batteritid, miljöpåverkan, prestanda och uppgraderingsalternativ.</li>
<li>Användarna delar med sig av sina personliga erfarenheter, frustrationer och preferenser när det gäller olika MacBook-modeller och deras prestanda i uppgifter som videoredigering, musikproduktion och apputveckling.</li>
<li>Ämnen som kostnaden för Apples bärbara datorer, fördelarna med att uppgradera för olika ändamål och begränsningarna med äldre hårdvara tas också upp i diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://teenage.engineering/products/ep-133">Ingenjörskonst för tonåringar: Innovationer med högkvalitativa designprodukter och trådlösa ljudsynthesizers</a></h2>
<ul>
<li>Teenage Engineering är en studio som fokuserar på att skapa innovativa och funktionella designprodukter med hjälp av avancerad ingenjörsteknik.</li>
<li>De är specialiserade på trådlösa audiosynteser och erbjuder en rad tjänster såsom en onlinebutik, kundvagn och nyhetsbrev.</li>
<li>De tillhandahåller supportguider, nedladdningar och en EMS-supportportal för att hjälpa användare. De främjar också en unik stil för att njuta av musik och använder cookies, med mer information i deras sekretesspolicy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38379543">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teenage Engineering har lanserat EP-133, en prisvärd enhet som kostar 299 USD och överraskar kunderna med sin låga prispunkt.</li>
<li>Trots att produkten är tillverkad av plast är kunderna imponerade av produkten, och vissa spekulerar i att prisstrategin är en del av Teenage Engineerings marknadsföringsplan.</li>
<li>Andra diskussioner kretsar kring musikinstrumentet SP404mkII, mindre problem med en nyligen köpt synthesizer, diskussioner om klockfrekvens och sample rate samt beundran för designen hos Teenage Engineering KO II och PO-33.</li>
<li>Det överkomliga priset och det subjektiva värdet av dessa diskuterade artiklar är viktiga faktorer som påverkar potentiella köp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iso.org/standard/82170.html">Fortran 2023: Den senaste internationella standarden för programmeringsspråk främjar industri och innovation</a></h2>
<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 är en internationell standard för programspråket Fortran, publicerad den 17 november 2023, bestående av 674 sidor.</li>
<li>Denna standard ersätter den tidigare versionen, ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>ISO är en global organisation som utvecklar och publicerar internationella standarder för olika sektorer, främjar hållbarhet och stöder industri, innovation och infrastruktur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38379893">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring användningen av programmeringsspråket Fortran och dess jämförelser med andra populära språk som Julia, C++ och Python.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter och åsikter om Fortrans utveckling, funktioner och de utmaningar och fördelar som övergången till andra språk innebär.</li>
<li>Fördelarna med Fortran inom specialiserade områden som fysik och klimatmodellering betonas, tillsammans med diskussioner om prestandaoptimering, bibliotek och vikten av språklig mångfald.</li>
<li>Vissa användare föredrar Fortran för dess snabbhet, medan andra nämner potentiella fördelar med andra språk.</li>
<li>Tillgången till ISO-standarddokument och deras inverkan på utvecklingskostnaderna berörs också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w">ChatGPT:s förmåga att generera falska vetenskapliga data väcker frågor om forskningsintegritet</a></h2>
<ul>
<li>AI-modellen ChatGPT har enligt forskare visat sig kunna generera falska vetenskapliga dataset.</li>
<li>I en nyligen genomförd studie gav de AI-genererade uppgifterna en felaktig bild av effektiviteten hos olika kirurgiska ingrepp för en ögonsjukdom.</li>
<li>Det har uttryckts oro över det potentiella hot mot forskningsintegriteten som AI:s förmåga att producera övertygande men falska datauppsättningar utgör. Forskare och tidskriftsredaktörer överväger behovet av uppdaterade kvalitetskontroller för att identifiera AI-genererade syntetiska data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38386547">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det har uttryckts farhågor om att ChatGPT och andra språkmodeller används för att generera falska data för vetenskaplig forskning.</li>
<li>Det bör noteras att fabricering av data inte är exklusivt för AI och kan göras med enkla metoder som slumptal.</li>
<li>Fokus bör ligga på reproducerbarhet och att ta itu med brister i den akademiska kulturen för att säkerställa forskningens integritet.</li>
<li>Diskussioner pågår om de potentiella konsekvenserna och tillämpningarna av att generera falska data och skepsisen kring språkmodeller.</li>
<li>Kritisk utvärdering och vaksamhet inom vetenskaplig forskning är avgörande, eftersom det finns en potential för missbruk av AI-verktyg.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även språkmodellernas begränsningar, kunskapsöverföring genom utbildning, replikeringskrisen inom den akademiska världen samt utmaningar och brister som finns inom det vetenskapliga samfundet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Reflektion över 18 år på Google: En uppmaning till ledarskapsförändring och återupprättande av värderingar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Reflektion%20%C3%B6ver%2018%20%C3%A5r%20p%C3%A5%20Google%3A%20En%20uppmaning%20till%20ledarskapsf%C3%B6r%C3%A4ndring%20och%20%C3%A5teruppr%C3%A4ttande%20av%20v%C3%A4rderingar&subheading=torsdag%2023%20november%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>