<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 10:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/05&#39;</h2>
<h1>2024-04-05</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/">Avkodning av kreditkortsbonusar och växlingsavgifter</a></h2>
<ul>
<li>Interchange-avgifter är en viktig intäktskälla för kortutgivare, vilket beskrivs i artikeln om belöningsprogram för kreditkort.</li>
<li>Chase och American Express konkurrerar på kreditkortsmarknaden, och Chase lanserade Chase Sapphire Reserve-kortet för att konkurrera med American Express.</li>
<li>Att förstå förmedlingsavgifter och belöningar är viktigt när man utvärderar kreditkortsalternativ, vilket lyfts fram i artikeln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i kreditkortsbonusprogrammens struktur och deras effekter på både handlare och konsumenter.</li>
<li>Den belyser faktorer som påverkar handlarnas engagemang, EU-regler, rättvisa, prissättning och konkurrens, tillsammans med för- och nackdelar med kontanter kontra elektroniska betalningar och komplexiteten i kreditkorts transaktionsavgifter.</li>
<li>Diskussionen omfattar nyanser av skattebedrägeri, bekvämlighetsavgifter och strategier för att maximera kreditkortsförmåner, vilket ger en heltäckande bild av kreditkortstransaktioner och optimering av belöningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto">Strategier för Mario Kart 8: Maximera prestandan med Pareto-effektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom hur man väljer den bästa föraren, karossen, däcken och glidflygplanet i Mario Kart 8 för topprestanda, och introducerar Pareto-effektivitet och Pareto-front för att balansera hastighet och acceleration på ett effektivt sätt.</li>
<li>Spelare kan utnyttja Pareto-fronten för att rensa bort sämre alternativ, men det slutliga valet beror på personliga preferenser och spelstil.</li>
<li>Den tar också upp hur man närmar sig flermålsoptimeringsproblem med Paretofronten, vilket ger ytterligare insikter för läsare som fascineras av författarens forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936246">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om Pareto-effektivitet i beslutsfattandet med hjälp av visualiseringar som skapats med Svelte och Three.js.</li>
<li>Det här konceptet tillämpas på scenarier som val av cyklar, spelkombinationer och förbättring av spelet i Mario Kart.</li>
<li>Användarnas insikter om hur praktiska presentationerna är, onlinespeltaktik, karaktärsbyggen och karaktärsvalets påverkan på fördelningen av föremål ingår också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702">AI-Piano Girl Uppfyller MIT-licensen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring AI-teknik i musikskapande, som omfattar sång, texter och kompletta låtar, och undersöker dess kvalitet, praktiska användningsområden och potentiella inverkan på musikindustrin.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter och åsikter om AI-genererad musik och tar upp AI:s roll i kreativt arbete, dess begränsningar jämfört med mänsklig kreativitet och hur landskapet för konstskapande utvecklas med AI.</li>
<li>Samtalet belyser kombinationen av teknik och musik, och undersöker AI:s ökande inflytande och den pågående omvandlingen av musikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/">Tyska staten övergår till Linux och LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>Delstaten Schleswig-Holstein i Tyskland byter från Microsoft till Linux och LibreOffice för sina 30 000 anställda, med fokus på kostnader, säkerhet och digital suveränitet.</li>
<li>Detta ligger i linje med en växande trend i Europeiska unionen och Kina att införa programvara med öppen källkod, skydda data och främja lokal teknisk konkurrens.</li>
<li>Liknande övergångar har skett i andra europeiska länder, och Kina håller också på att gå över från Windows till Linux för skrivbordskontroll, drivet av kostnadsbesparingar och förbättrade IT-säkerhetsmål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936284">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den tyska staten övergår från Microsoft till Linux och LibreOffice, vilket har lett till diskussioner om programvaruförändringar, molnberoende och återupplivandet av LiMux-projektet.</li>
<li>Användarna diskuterar utmaningarna med att gå över till open source-lösningar som StarOffice, LibreOffice och LaTeX, samtidigt som de uttrycker preferenser för Microsoft Office och frustrationer över påtvingade förändringar.</li>
<li>Samtalen rör jämförelser mellan Microsoft Office och verktyg med öppen källkod, effektiviteten hos programmeringsspråk, konfigurationssystem och Linux överlägsenhet inom programvaruhantering jämfört med Windows, vilket återspeglar den pågående utvecklingen av teknik med öppen källkod inom branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/">Avslöja utvecklingen av datatabeller</a></h2>
<ul>
<li>The Design Philosophy of Great Tables fördjupar sig i den historiska utvecklingen av tabeller och betonar vikten av strukturerade kolumner och rader för effektiv datapresentation.</li>
<li>Boken följer utvecklingen av tabeller från antiken till moderna verktyg som Excel, och främjar en grundlig dataanalys med hjälp av Python.&quot;</li>
<li>Great Tables beskriver ett Python-ramverk för att skapa välorganiserade och visuellt tilltalande tabeller, inklusive anpassningsalternativ och formateringstekniker för att förbättra kvaliteten på statiska sammanfattningstabeller för olika ändamål.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933833">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget fördjupar sig i designkonceptet för Great Tables-projektet, koncentrerar sig på Python/Jupyter-tabeller och skapar en &quot;grammatik för tabeller&quot; för att presentera data effektivt.</li>
<li>En introduktion till Buckaroo tabellbibliotek ges för interaktiv utforskning av datatabeller, där Jupyters print()- och display()-funktioner kritiseras samtidigt som betydelsen av att standardisera en &quot;tabellgrammatik&quot; för dataanalys betonas.</li>
<li>Vi ger insikter om tabellayout, läsbarhet, principer för datavisualisering, historisk tabellproduktion, effektiv rendering med bibliotek som ag-grid och arrow, och verktyg som Mito för förbättrad dataformatering och visuellt tilltalande tabeller i Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html">Avancerad pulskomprimeringsradar för tillämpningar med lång räckvidd</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln jämför FMCW- och pulsradardesign och fokuserar på fördelarna och hindren med pulsradar i långdistansscenarier.</li>
<li>Den beskriver utvecklingen av ett modernt pulskomprimerande radarsystem och omfattar viktiga element som ADC, DAC, filter och FPGA för förbättrade prestanda.</li>
<li>Radarsystemet, som totalt kostar 570 USD, övervinner utmaningar som DC-offset och brusgolv för att möjliggöra måldetektering på avstånd upp till 400 meter, och erbjuder avancerade funktioner som är ovanliga i radarsystem i samma prisklass.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget handlar om att bygga en egen 6 GHz-radar för att upptäcka hjärtslag och andning, använda 10 GHz Doppler-radarenheter och samtidigt ta upp säkerhetsfrågor kring vävnadsuppvärmning och exponeringsgränser, inklusive risker med militär radar.</li>
<li>Ämnen som behandlas inkluderar PCB-design, signalrouting, komponenter som AFE7225 och Zynq, och FPGA-fördröjningar, tillsammans med framsteg inom radarteknik som AESA-radar och SAR, potential i fordonsradarsystem och överskridande LIDAR-funktioner.</li>
<li>Den ursprungliga skaparen konstruerade radarn som en personlig utmaning utan någon specifik tillämpning, och arbetade vidare med tillverkning av kretskort för SAR och användning av programvara med öppen källkod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/">CSS-sårbarhet i HTML-e-postmeddelanden ger upphov till säkerhetsproblem</a></h2>
<ul>
<li>Angripare utnyttjar CSS i HTML-e-postmeddelanden för att manipulera innehållets synlighet, vilket innebär säkerhetsrisker och möjliggör phishing-bedrägerier, vilket påverkar Thunderbird, Outlook på webben och Gmail-användare.</li>
<li>Vissa e-postklienter erbjuder skyddsåtgärder, men användare bör vara försiktiga med HTML-e-post, som att inaktivera HTML eller använda begränsade lägen för att minska risken.</li>
<li>Eftersom det är svårt att implementera starka försvar i e-postklienter är användarnas vaksamhet och förebyggande åtgärder avgörande för att bekämpa dessa sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928558">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstråden fördjupar sig i riskerna med HTML-e-post phishing-attacker och skepticism mot phishing-simuleringstjänsters effektivitet.</li>
<li>Man oroar sig för säkerhetsproblem vid vidarebefordran av e-post, diskuterar användningen av HTML kontra Markdown i e-postmeddelanden och lyfter fram utmaningarna med att koda HTML-e-postmeddelanden.</li>
<li>Ämnena omfattar mobiloptimering, tvetydiga datumformat, ISO 8601-format, teckensnittsalternativ, 2-faktorsgodkännande för faktureringssystem och säkerhetsåtgärder för e-post samtidigt som man tar itu med e-postens kompatibilitet i olika e-postklienter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v8.dev/blog/sandbox">Chromes V8-sandbox: Förbättrad säkerhet och stabilitet</a></h2>
<ul>
<li>V8 Sandbox, en säkerhetsfunktion för V8-motorn, är nu en del av Chromes Vulnerability Reward Program och fokuserar på att hantera problem med minneskorruption som ofta leder till Chrome-utnyttjanden.</li>
<li>Syftet är att begränsa minneskorruption inom V8 för att förhindra systemomfattande påverkan, med låg prestandapåverkan, redan i drift på kompatibla plattformar för testning.</li>
<li>V8 Sandbox är avgörande för att förbättra minnessäkerheten inom V8, vilket innebär ett betydande framsteg när det gäller att skydda motorn mot sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930809">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring sårbarheter i V8-motorn, särskilt när det gäller kompilatorer, garbage collector, interpreter och parser.</li>
<li>Förslag på åtgärder är att inaktivera JIT-kompilatorer, använda minnessäkra språk för specifika komponenter och genomdriva minnessäkra rutiner.</li>
<li>Vikten av minnessäkra språk som Rust, utmaningar med att eliminera minnesfel och logiska problem, och potentiella fördelar med att använda Rust för minnessäkerhet i sandbox-implementeringar betonas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/">HTTP/2 fortsatt översvämning: Sever Sårbarhet och påverkan.</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Flood är en kritisk sårbarhet i HTTP/2-protokollet, som leder till serverkrascher och prestandaproblem på grund av ett överflöd av headers.</li>
<li>Felaktiga skyddsimplementeringar i större HTTP/2-servrar gör att attacker kan förbli obemärkta, vilket kan orsaka CPU- och minneskrascher.</li>
<li>Verkliga exploateringar av Golang och Node.js har orsakat störningar i internettjänster och lett till samarbeten med teknikjättar och projekt med öppen källkod för att mildra de omfattande effekterna av denna sårbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln täcker Continuation Flood-problemet i HTTP/2 och dess effekter på webbservrar och omvända proxyservrar.</li>
<li>Diskussionerna i kommentarerna betonar vikten av att undvika överkonstruktion, problem med skalbarhet och betydelsen av säkra kodningsmetoder för utvecklare.</li>
<li>Användare diskuterar effekterna på servrar som Caddy, skillnaderna mellan HTTP/1.1 och HTTP/2, och komplexiteten och utmaningarna med HTTP/2 när det gäller skalbarhet och resursutnyttjande, tillsammans med lösningar för sårbara servrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.myshell.ai/jetmoe">JetMoE-8B: Kostnadseffektiv AI-modell överträffar LLaMA2</a></h2>
<ul>
<li>JetMoE-8B-modellen, som kostade mindre än 0,1 miljoner USD och tränades med offentliga dataset och GPU:er i konsumentklass, överträffar LLaMA2-7B-modellen från Meta AI som kostade flera miljarder USD.</li>
<li>JetMoE-8B, som är akademivänlig och har öppen källkod, har 2,2 miljarder aktiva parametrar under inferens och tränades på 1,25 biljoner tokens med ett GPU-kluster under två veckor.</li>
<li>Detaljerade tekniska rapporter och benchmarks för JetMoE-8B finns tillgängliga på deras Github- och HuggingFace-sidor, och de välkomnar samarbetsmöjligheter med angiven kontaktinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933076">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JetMoE-modellen, som kostar mindre än 0,1 miljoner USD att träna, överträffar LLaMA2-modellen från Meta AI trots att den använder färre resurser.</li>
<li>JetMoE:s innovativa design med dubbla expertblandningar minskar beräkningskostnaderna samtidigt som den höga noggrannheten bibehålls.</li>
<li>Diskussionen täcker också ämnen som effektiviteten hos &quot;clown car&quot;-modeller, jämförelse av AWS-serverkostnader med anpassad hårdvara, GPU-alternativ för AI, flera GPU-träningsmaskiner och utmaningar med att bygga och träna BigModel-företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/">Var försiktig: Falska AI-advokatbyråer använder DMCA-hot för SEO-boost</a></h2>
<ul>
<li>Falska AI-advokatbyråer utfärdar falska DMCA-hot till webbplatsägare för att öka SEO med bakåtlänkar.</li>
<li>Journalisten Ernie Smith utsattes för detta system och fick ett falskt DMCA-meddelande om ett foto av en nyckelring.</li>
<li>Den påstådda advokatbyrån Commonwealth Legal, som sannolikt är fiktiv, använder AI-genererade advokatbilder och tvivelaktiga bios för att manipulera SEO med bakåtlänkar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39934696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Falska AI-advokatbyråer använder DMCA-hot för att förbättra SEO-ranking och utnyttja komplexiteten i rättssystemet, vilket särskilt drabbar privatpersoner och små/medelstora företag.</li>
<li>Kritiserar det amerikanska rättssystemet för att prioritera kapital framför rättvisa, vilket leder till systematiska rättsliga frågor som påverkas av monetära faktorer.</li>
<li>Diskuterar vikten av att granska advokater, utmaningar med att bedöma advokaters kvalitet i civilrättsliga ärenden och hur rättegångskostnader påverkar tillgången till rättslig prövning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0">FFmpeg 7.0 innehåller nya funktioner och prestandauppgraderingar</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg är ett mångsidigt verktyg för inspelning, konvertering och streaming av ljud och video på olika operativsystem.</li>
<li>Programvaran uppdateras regelbundet med nya funktioner som kodare, avkodare, filter och prestandaoptimeringar, och drar nytta av deltagandet i Google Summer of Code-programmet.</li>
<li>Användare rekommenderas att uppdatera till den senaste versionen för att få tillgång till de senaste förbättringarna och buggfixarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39938703">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar lanseringen av FFmpeg 7.0 och dess beroenden, alternativ och codecs som VVC, och jämför det med AV1 för bitrate-reduktion och kvalitet.</li>
<li>Några nämner användning av Rust-wrappers för FFmpeg, utmaningar med att skriva om det på olika språk, användning av GUI-gränssnitt, frustrationer över komplexiteten och behovet av enklare guider.</li>
<li>Uppdateringar av XMedia Recode, Permute och FFmpeg CLI, diskussioner om stöd för ambisonic, DirectX-förbättringar, kodning med olika bibliotek och sökande efter klargöranden om olika ämnen, med förslag på verktyg som LosslessCut och XMedia Recode för enklare videoredigering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/">Den stora amerikanska järnvägsspåret: En förbindelse på 3 700 mil genom USA</a></h2>
<ul>
<li>Great American Rail-Trail sträcker sig över 3 700 miles från Washington, D.C., till Washington State, och länkar 150+ befintliga järnvägsspår och stigar, främjar icke-motoriserade resor och lokala ekonomier.</li>
<li>Viktiga kriterier garanterar en förstklassig upplevelse av leden, med mer än 52% av rutten redan färdig, som passerar genom olika stater med ikoniska portar.</li>
<li>Intressebevakning, volontärarbete och donationer spelar en avgörande roll för att skydda och underhålla dessa leder, och stöd kan fås genom donationer till RTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930887">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Great American Rail-Trail sträcker sig 3 800 miles, med nyligen färdigställda broar som gör det möjligt att korsa Mississippifloden, med hjälp av railbanking för att återanvända järnvägskorridorer till spår.</li>
<li>Pågående diskussioner handlar om långdistansleder, fördelarna med lätta järnvägssystem, jämförelser mellan amerikanska och europeiska leder och möjligheten att ansluta leder som Pacific Crest Trail och Appalachian Trail.</li>
<li>Samtalen omfattar även utmaningar i Wyoming, potentiella nationella ledsystem, debatter om optimala cykelvägar över hela USA, specifika rutter, erfarenheter av delstater och lättsamma skämt om delstater som Iowa och Indiana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/">USA:s energidepartement stöder pilotprojekt för energilagring i uppvärmd sand</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanska energidepartementet stöder ett pilotprojekt som ska visa att det är möjligt att lagra energi i uppvärmd sand, vilket kan generera 135 MW under fem dagar.</li>
<li>Forskare vid National Renewable Energy Laboratory har skapat ett prototypsystem som använder uppvärmd sand som kan behålla värmen i över fem dagar.</li>
<li>Detta projekt, som finansieras med 4 miljoner dollar, kommer att ha en urladdningskapacitet på 100 kW och en varaktighet på 10 timmar, vilket visar på potentialen för denna teknik. Andra metoder för energilagring med längre varaktighet är också på gång, t.ex. energilagring med tryckluft och vätgas som lagras i saltgrottor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929842">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sand övervägs för energilagring, särskilt för värmeändamål, genom metoder som energilagring med uppvärmd sand och sandbatterier.</li>
<li>I diskussionen undersöks hur effektivt och praktiskt det är att använda sand jämfört med material som litiumbatterier eller vatten för lagring.</li>
<li>Huvudfokus ligger på att hitta ekonomiska och effektiva sätt att lagra och använda värmeenergi i olika tillämpningar och tekniker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/">AI-fel skapar porr av lotterianvändare, Washingtons webbplats dras tillbaka</a></h2>
<ul>
<li>Washingtons Lotterys AI-drivna webbplats genererade olämpligt innehåll med hjälp av en användares foto, vilket ledde till att webbplatsen togs bort.</li>
<li>Användaren, Megan, en mamma, rapporterade händelsen, vilket ledde till att Washingtons Lottery bekräftade problemet.</li>
<li>Man uttryckte oro över AI-systemets gränser och regler, och betonade vikten av att säkerställa att lämpliga parametrar finns på plats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929416">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Washingtons Lottery kritiseras för att ha använt AI för att skapa pornografiskt innehåll med en användares bild, vilket har lett till debatter om etisk reklam, manipulation och ansvarsskyldighet.</li>
<li>Bland orosmomenten finns reklamens inverkan på samhället, ojämlikhet i välstånd och olämplig användning av AI-teknik.</li>
<li>Diskussionerna handlar om de moraliska konsekvenserna av lotterier, AI-censur, utvecklarnas ansvar att skydda mot skadliga verktyg, samhällets syn på teknik samt behovet av samtycke och integritet i AI-genererat innehåll.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avkodning av kreditkortsbonusar och växlingsavgifter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avkodning%20av%20kreditkortsbonusar%20och%20v%C3%A4xlingsavgifter&subheading=fredag%205%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/04&#39;</h2>
<h1>2024-04-04</h1>
<h2><a href="https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/">Lavendel AI väcker etiska frågor i israelisk bombkampanj</a></h2>
<ul>
<li>Den israeliska militären använde AI-programmet &quot;Lavender&quot; för att lokalisera mål i Gaza, vilket ledde till ett stort antal civila dödsoffer, inklusive kvinnor och barn, på grund av systemets höga felfrekvens och avsaknad av mänsklig tillsyn.</li>
<li>Trots etiska betänkligheter fortsatte militären att använda AI för målinriktning, vilket orsakade omfattande förstörelse och förlust av oskyldiga liv, särskilt när man använde &quot;dumma bomber&quot; och övergav bedömningar av bombskador, vilket skapade osäkerhet om civila förluster.</li>
<li>Kritiker hävdar att Israels strategier är kontraproduktiva och riskerar att öka Hamas stöd, eftersom den högerextrema regeringen intensifierar attackerna mot palestinier, tystar oliktänkande och ökar polisinsatserna, vilket leder till stöd för plattformar som +972 Magazine för bevakning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918245">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om att använda AI för att styra Israels attacker i Gaza väcker farhågor om att rikta in sig på individer med kopplingar till terrorister och bryta mot internationell humanitär rätt.</li>
<li>Diskussionerna handlar om USA:s historiska stöd till eugenik och nazistiska idéer, Hamas roll, etiken i att angripa civila i krig, tvister om antalet dödsoffer och utmaningarna med att skilja mellan stridande och civila.</li>
<li>Reflektioner görs kring Israel-Palestina-konflikten, etiken i militära aktioner, båda sidors propagandaanvändning och den komplicerade dynamiken i Gaza, med fokus på internationell rätt, etiska aspekter av AI i krigföring och komplexiteten i konfliktzonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/">Tips och verktyg för att avslöja ägare till skalbolag</a></h2>
<ul>
<li>Undersökande journalister använder verktyg från nätverk som ICIJ och OCCRP för att avslöja skalbolagens kopplingar till sina hemliga ägare genom tekniker som att spåra banköverföringar och använda resurser som OpenCorporates.</li>
<li>Formationsagenter är avgörande för att skapa skalbolag åt förmögna kunder genom att tillhandahålla tjänster som bankkonton och namn på styrelseledamöter mot en avgift, medan journalister avslöjar dolda tillgångar och potentiella kriminella kopplingar med hjälp av databaser som ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>De fördjupar sig i att undersöka penningtvätt, organiserad brottslighet och korruption, särskilt i länder som Ryssland och Vitryssland, genom att följa pengaspåret och använda olika rapporteringsverktyg och tips.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39919401">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på gijn.org tar upp utmaningarna och fördelarna med att använda skalbolag för finansiell integritet, skatteundandragande och juridiskt skydd.</li>
<li>Deltagarna diskuterar ämnen som ägartransparens, skattepolitikens inverkan och etiska konsekvenser av komplexa företagsstrukturer.</li>
<li>Viktiga punkter inkluderar skalbolagens roll i förvärv, efterlevnad av lagar, skattestrategier, förmögenhetsskydd samt effekterna av statlig tillsyn och samhällelig ojämlikhet i finansiella frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch">Lokal Perplexity-klon som körs på spel-GPU visar imponerande prestanda</a></h2>
<ul>
<li>En videodemo visar hur en 7b-modell fungerar på en spel-GPU och levererar utmärkta prestanda trots hårdvarubegränsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39923404">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare utforskar utvecklingen och kapaciteten hos den lokalt drivna metasökmotorn, searxng, på GitHub, med fokus på optimering av hårdvara, hantering av webbplatser och balansering av prestanda och resurser med specialiserade textgenereringsmodeller.</li>
<li>Jämförelser görs mellan searxng och andra AI-plattformar som Perplexity, C.ai och Pi, medan rekommendationer ges för samarbetsinsatser och för att locka till sig riskkapitalinvesteringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler">Förbättrade funktioner för statisk analys i GCC 14</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom förbättringar av statisk analys i GCC 14-kompilatorn, med tonvikt på det statiska analyspasset -fanalyzer, och visar nya funktioner som att identifiera oändliga loopar och hantera säkerhetsbrister genom taint-analys.</li>
<li>Det fokuserar på tekniska förbättringar snarare än att marknadsföra Red Hat-produkter, och nämner Compiler Explorer och kommande GCC-versioner.</li>
<li>Slutsatsen innehåller länkar till Red Hats blogg och butik, som behandlar ämnen som mångfald, rättvisa och inkludering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917509">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En diskussion om förbättrad statisk analys i GCC på redhat.com går igenom jämförelser av felmeddelanden i språk som C, Rust och NixOS, och pekar på utmaningar och förbättringsförslag.</li>
<li>Betydelsen av exakta felmeddelanden, noggrannhet i varningar, verktygsrekommendationer och problem med språkmodeller utforskas i debatten, med betoning på att ta itu med sårbarheter och stärka kodningsstandarder.</li>
<li>Samtalet granskar också nackdelarna med funktioner som strcpy och strlcpy i C, tillsammans med användningen av &quot;goto&quot;-satser och flödeskontroll i äldre programmeringsspråk, och förespråkar att man utnyttjar moderna språkfunktioner för förbättrad kodkvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/">Terraforms genombrott: Koldioxidneutral produktion av naturgas</a></h2>
<ul>
<li>Terraform har skapat ett system som producerar syntetisk naturgas från solljus och luft och gör den koldioxidneutral genom vätgaselektrolys, luftavskiljning och metaniseringsteknik.</li>
<li>Denna utveckling är ett avgörande steg mot att erbjuda kostnadseffektiv, fossilfri naturgas, vilket minskar miljöpåverkan avsevärt.</li>
<li>Tekniken anpassar industriella processer till förnybar energi, vilket möjliggör effektiv produktion av grön vätgas och koldioxidavskiljning, och reservationer av produktionssystem är nu tillgängliga för allmänheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39922006">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Terraform Industries är pionjärer inom koldioxidneutral naturgasproduktion med hjälp av solenergi och löser energilagrings- och transportproblem inom naturgassektorn.</li>
<li>I diskussionerna analyseras avvägningar mellan energikällor som metan och vätgas, teknik som koldioxidavskiljning och övergången till hållbara energialternativ inom olika branscher.</li>
<li>Samtalen handlar om problem med metanläckage, effektiviteten i långsiktig energilagring och deras relation till global uppvärmning och utsläpp av växthusgaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html">Google lanserar Jpegli: ett snabbare och effektivare bibliotek för JPEG-kodning</a></h2>
<ul>
<li>Google har lanserat ett nytt JPEG-kodningsbibliotek med namnet Jpegli, som ger en 35% förbättring av kompressionsförhållandet vid högkvalitativa inställningar.</li>
<li>Jpegli är utvecklad för att vara snabbare, effektivare och mer estetiskt tilltalande jämfört med standard JPEG, med adaptiv kvantiseringsheuristik och förbättrat val av kvantiseringsmatris.</li>
<li>Tester visar att Jpegli kan komprimera högkvalitativa bilder mer effektivt än traditionella JPEG-codecs, vilket kan leda till en snabbare och mer visuellt imponerande internetupplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39920644">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Zürich introducerar Jpegli, ett nytt JPEG-kodningsbibliotek som fokuserar på att förbättra bildkvaliteten och komprimeringseffektiviteten med hjälp av schweizertyska namnkonventioner.</li>
<li>Diskussionerna omfattar att jämföra bildkvalitet med olika codecs, utvärdera format som AVIF och JPEG XL samt debattera Googles val att inte inkludera JPEG XL i Chrome.</li>
<li>Användare överväger att integrera Jpegli med WebAssembly för att bredda dess användning, betona optimering av nuvarande format snarare än att skapa ett nytt, stödja kodning med hög bitdjup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/intel-analytics/ipex-llm">PyTorchs ipex-llm: Intel-kompatibelt LLM-bibliotek</a></h2>
<ul>
<li>bigdl-llm-projektet har övergått till ipex-llm, ett PyTorch-bibliotek som är skräddarsytt för att exekvera LLM på Intel CPU och GPU med minimal latens.</li>
<li>ipex-llm, baserat på Intel Extension for PyTorch, ger sömlös integration med olika verktyg och modeller och erbjuder optimeringar och finjusteringsalternativ för LLM-modeller på Intel-hårdvara.</li>
<li>Över 50 modeller är optimerade på ipex-llm, med stöd för lågbitsinferens, självspekulativ avkodning och kompatibilitet med community-bibliotek, som beskrivs i dokumentationen med riktmärken, kodexempel och installationsguider; prestanda kan variera beroende på användning och konfigurationer, särskilt på enheter som inte är från Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915594">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna på GitHub lyfter fram Intels CPU- och GPU-potential på GPU-marknaden jämfört med AMD och Nvidia, med betoning på högre VRAM-kapacitet till konkurrenskraftiga priser för AI-arbetsbelastningar.</li>
<li>Samtalet tyder på att Intel bör fokusera på att öka VRAM-kapaciteten i sina GPU-lanseringar, optimera minnesprestandan och möta konsumenternas efterfrågan på hög RAM-kapacitet till budgetvänliga priser.</li>
<li>Deltagarna uttrycker optimism när det gäller Intels mjukvarustöd och värdeerbjudande, och ser en lovande framtid för Intels GPU:er jämfört med andra konkurrenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/">Förbättrad utveckling med LiveView och Svelte</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar hur man använder LiveView med Svelte i webbutveckling och visar hur det möjliggör rendering på serversidan med stateful-komponenter som liknar SPA:er utan att behöva en separat frontend-mikrotjänst hos Sequin.</li>
<li>Teamet på Sequin tyckte att LiveView var både effektivt och frustrerande, vilket ledde till att de upptäckte LiveSvelte som ett kompletterande bibliotek för en smidigare utvecklingsprocess.</li>
<li>LiveSvelte kombinerar sömlöst tillstånd och tillståndsövergångar i frontend, vilket ger en tydlig separation mellan frontend och backend, och utnyttjar Sveltes lätta och snabba frontend-ramverk som är idealiskt för LiveView-användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om att använda LiveView och Svelte för multiplayer videospel och täcker förutsägbar klientkod och serversynkroniseringskoncept.</li>
<li>Den utforskar utmaningar, fördelar och förbättringar av speldesign samtidigt som den diskuterar Elixirs prestanda för spellogik och runtime-miljöers inverkan på webbappar.</li>
<li>I samtalet nämns också verktyg och ramverk för state management, vilket visar på potentialen och komplexiteten i att utnyttja LiveView och Svelte i webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go">Projekt för kartläggning av havsbotten: 25 % slutfört, 6 år kvar</a></h2>
<ul>
<li>Seabed 2030 är ett projekt med målet att kartlägga hela havsbotten till 2030, och hittills har bara 25 % av kartläggningen slutförts.</li>
<li>Projektet utnyttjar databidrag och samarbeten för att göra nya upptäckter som stora undervattensberg, med hjälp av satellitdata och spjutspetsteknik.</li>
<li>För att påskynda kartläggningsprocessen införlivar Seabed 2030 autonoma fordon och artificiell intelligens, i syfte att stödja målen för hållbar utveckling och öka medvetenheten om marina utmaningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917547">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar kartläggning av havsbotten, militär användning, historiska aspekter och etiska dilemman i samband med gruvdrift på djuphavsbottnar.</li>
<li>Här undersöks betydelsen av exakt kryptografi, gravitationens inverkan på missilers precision och miljökonsekvenserna av gruvdrift på havsbotten.</li>
<li>Dessutom behandlas den amerikanska flottans kartläggningsförmåga, ubåtars hemlighetsmakeri och utmaningar när det gäller noggrannheten i kartläggningen av havsbotten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plandex-ai/plandex">Plandex: AI-kodningsmotor med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Plandex är en AI-kodningsmotor med öppen källkod för komplexa uppgifter, med sömlös integration med OpenAI API, versionskontroll, sandboxing och diff-granskning.</li>
<li>Programmet är skrivet i Go och förenklar filinläsning, exekvering av uppgifter och promptinlämning i terminalen med ett snabbt installationsalternativ med en rad.</li>
<li>Användare kan engagera sig genom att ge feedback, bidra via Discord eller skicka in pull-förfrågningar för projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Plandex är en AI-kodningsmotor med öppen källkod för komplexa uppgifter, med tonvikt på hantering av edge cases och misslyckanden, skriven i Go som ett CLI-verktyg.</li>
<li>Användare kan köra uppgifter i bakgrunden, hantera pågående uppgifter och ansluta för streaming, med integration med git, versionskontroll, sandboxade uppdateringar och ett diffgranskningsgränssnitt.</li>
<li>Diskussionerna utforskar användningen av Plandex för automatiserad kodredigering och testning, nämner projektet Sweep som en språkmodell som liknar GH Copilot och delar erfarenheter av olika modeller och verktyg för kodningsuppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032">Vita huset föreslår samordnad måntid för månuppdrag</a></h2>
<ul>
<li>Vita huset har gett NASA i uppdrag att utveckla en ny tidszon, Coordinated Lunar Time (LTC), för månen eftersom det annorlunda gravitationsfältet gör att tiden går fortare där.</li>
<li>LTC syftar till att synkronisera rymdfärder till månen, eftersom atomklockorna på jorden går snabbare på månen, vilket innebär en tidsutmaning för rymdfärderna.</li>
<li>Olika länder och organisationer samarbetar för att etablera LTC senast 2026 för USA:s bemannade månfärd, vilket är avgörande för effektiv kommunikation och navigering i rymden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vita huset överväger att införa en unik tidszon, Coordinated Lunar Time (CLT), för månen för att minska beroendet av jordens klockor och eventuellt använda atomur för att registrera händelser på himlavalvet.</li>
<li>Diskussioner pågår om att byta namn på Coordinated Universal Time (UTC) och fastställa en universell tidsstandard, utforska tidsdilatation i speciell och allmän relativitetsteori, vilket påverkar rymdresor och gravitationsinteraktioner.</li>
<li>Utmaningarna med att standardisera tid över olika referensramar, justera fysiska konstanter och nödvändigheten av exakt tidmätning i månaktiviteter är viktiga punkter för att förstå de komplexa begreppen tidsdilatation, gravitation och ljushastighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z">Revolutionerande &quot;minilever&quot; som odlas i lymfkörtel kan ge hopp vid leversvikt</a></h2>
<ul>
<li>LyGenesis har injicerat leverceller i en persons lymfkörtel, i syfte att utveckla en &quot;minilever&quot; för att hjälpa till vid leversvikt och erbjuda en tillfällig lösning för transplantationspatienter.</li>
<li>Den innovativa tekniken, som visat sig framgångsrik i djurförsök, riktar sig till individer som inte är lämpliga för vanliga levertransplantationer, med planer på att expandera till njur- och bukspottkörtelceller i lymfkörtlar, vilket kan eliminera behovet av immunosuppressiva mediciner.</li>
<li>Denna banbrytande metod skulle kunna revolutionera cellterapin genom att producera individanpassade celler som speglar leverns mångfald, och därmed utgöra ett lovande alternativ till konventionell transplantation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917551">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I ett nytt försök injiceras friska leverceller i en persons lymfkörtel för att odla fram en &quot;minilever&quot; för behandling av leversvikt.</li>
<li>Forskning pågår om att använda stamceller för att skapa personliga leverceller för transplantation, och man står inför utmaningar när det gäller att säkerställa rätt celltyp och hantera säkerhetsfrågor.</li>
<li>Intresset för att använda lymfkörtlar för decentraliserade organtransplantationer och skapa mini-organ för reservfunktioner ökar inom det medicinska området.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/">Redis gaffel Redict 7.3.0: Stabilt, gemenskapsdrivet alternativ</a></h2>
<ul>
<li>Redict 7.3.0 har nu släppts och erbjuder en stabil version av en copyleft-fork av Redis® OSS 7.2.4.1, med fokus på stabilitet och community-driven utveckling.</li>
<li>Redict skyddas av den mindre GNU General Public License och syftar till att förhindra exploatering och främja lösningar med fri programvara inom infrastruktur.</li>
<li>Planerade uppdateringar omfattar modernisering av byggsystemet, forking av ekosystemet, förbättrad dokumentation och välkomnande av bidrag från allmänheten för att etablera sig som ett tillförlitligt alternativ till Redis®.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915473">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redict 7.3.0, en copyleft-fork av Redis, har gett upphov till diskussioner om stabilitet och långsiktigt underhåll.</li>
<li>Debatterna handlar om licenspraxis, Redis Labs oro för kommersialisering, LGPL-licenser, varumärken, bidragsgivares rättigheter och balansen mellan principer för öppen källkod och kommersiella intressen.</li>
<li>Jämförelser mellan open source-projekt, licensvillkor och det föränderliga open source-landskapet är en del av diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monster6502.com/">MOnSter 6502: Replik i transistorskala av MOS 6502</a></h2>
<ul>
<li>MOnSter 6502-projektet syftar till att återskapa MOS 6502-mikroprocessorn, känd för sin roll i viktiga datorsystem.</li>
<li>Kopian består av 4769 element, t.ex. 3218 transistorer och 1019 motstånd, och arbetar med en lägre hastighet jämfört med originalchippet och innehåller nya funktioner som t.ex. lysdioder.</li>
<li>Trots att det ännu inte går att köpa är projektet, som pågått i cirka 8 år, redo för en fullständig offentlig debut 2023, med demonstrationer på Evil Mad Scientist Laboratories i Sunnyvale, Kalifornien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39921964">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MOnSter 6502 är en fungerande kopia i transistorskala av mikroprocessorn MOS 6502, som körs långsammare på grund av ökad kapacitans, och belyser äldre datorteknik och transistoranvändning i tidiga processorer.</li>
<li>Samtalen kretsar kring att integrera 6502-chippet i klassiska datorer som Apple ][, med fokus på att övervinna hinder för minne och videoutgång med diskussioner om justering av klockhastigheter, skärmar och emulering av processorn.</li>
<li>Detta projekt betraktas som en blandning av konst och historiska tekniska framsteg, och uppvisar en unik kombination av kreativitet och historisk betydelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lavendel AI väcker etiska frågor i israelisk bombkampanj" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lavendel%20AI%20v%C3%A4cker%20etiska%20fr%C3%A5gor%20i%20israelisk%20bombkampanj&subheading=torsdag%204%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/03&#39;</h2>
<h1>2024-04-03</h1>
<h2><a href="https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116">Amazon går från &quot;Just Walk Out&quot; till Dash-vagnar i livsmedelsbutiker</a></h2>
<ul>
<li>Amazon avvecklar sina kassalösa livsmedelsbutiker med &quot;Just Walk Out&quot;-teknik på grund av noggrannhets- och kostnadsproblem och övergår till Dash Carts och självutcheckningsdiskar.</li>
<li>&quot;Just Walk Out&quot;-tekniken finns kvar i utvalda Fresh-butiker i Storbritannien och i Amazon Go närbutiker.</li>
<li>Amazon vill stärka sitt fotavtryck inom stormarknadssektorn genom att utforska olika tekniker och tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908579">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlade om teknik och automatisering inom dagligvaruhandeln och detaljhandeln, särskilt Amazons kassalösa kassateknik.</li>
<li>Viktiga punkter var för- och nackdelar med självutcheckning, leveransservicens inflytande på arbetare och matställen, vikten av kvalificerad kontra okvalificerad arbetskraft och etiska frågor relaterade till automatisering av jobb.</li>
<li>Man tog också upp frågor om stöldskydd, den mänskliga faktorn i automatiserade processer och kostnadseffektiviteten hos teknik som RFID inom detaljhandeln.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Renderlet: Revolutionerande grafik med Cross-Platform WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>Författaren arbetade tidigare på Adobe med infrastruktur för applikationer som Photoshop och Acrobat och hanterade komplexiteten i kodbaser på olika plattformar.</li>
<li>De lämnade Adobe för att etablera Renderlet, ett portabelt grafikramverk baserat på WebAssembly, med en 2D-vektormotor.</li>
<li>En alfaversion av Renderlet är på väg för feedback, med framtida planer på att förbättra kompilatorn och integrationen på flera plattformar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Renderlet, ett WebAssembly-baserat portabelt grafikramverk, har utvecklats av en tidigare Adobe-anställd och möjliggör högpresterande applikationer på olika plattformar och förenklar skapandet av grafikmoduler.</li>
<li>Integrationen av Rives 2D-vektormotor i 3D API demonstreras, med planer för en kommande offentlig version, vilket banar väg för potentiella webbläsarbaserade AAA-spel med WebGPU.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även begränsningar med WebGPU/WASM för spel, framsteg inom webbutveckling med 3D-grafik, potentiell ersättning av Electron med WebAssembly, Flutter för plattformsoberoende användargränssnitt samt Haxes fördelar och begränsningar som metakompilator vid skapande av plattformsoberoende visuella applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&extent=28.51697,-223.43994">Dödlig 7,4 jordbävning i Taiwan på 34 km djup</a></h2>
<ul>
<li>Under de senaste 24 timmarna har 62 jordbävningar med magnitud 2,5 eller högre inträffat i regioner som Kalifornien, Hawaii, Indonesien, Taiwan, Chile, Peru med flera.</li>
<li>Den senaste jordbävningen, med en magnitud på 2,9, drabbade Washington, medan den kraftigaste jordbävningen, med en magnitud på 7,4, drabbade Taiwan.</li>
<li>I olika delar av världen har seismiska aktiviteter varit anmärkningsvärda, vilket visar den pågående geologiska dynamiken på jorden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39912330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En jordbävning på 7,4 inträffade i Taiwan och orsakade kraftiga skakningar i Taipei med kollapsade byggnader som följd.</li>
<li>Efter evenemanget uppstod diskussioner om jordbävningssäkerhet, tsunamiprognoser och risker för naturkatastrofer.</li>
<li>TSMC:s fabriker drabbades av störningar, vilket utlöste debatter om jordbävningsprognoser, infrastrukturskador, efterskalv, byggnadsintegritet och byggmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dekuliutesla.github.io/citygs/">CityGaussian: Toppmodern rendering av scener med 3D-gaussianer</a></h2>
<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) revolutionerar högkvalitativ rendering av storskaliga scener i realtid genom 3D Gaussian Splatting, Divide-and-Conquer Training och LoD-strategi (Level-of-Detail).</li>
<li>Den integrerar global scenprioritering och adaptivt urval av träningsdata, vilket leder till toppmodern renderingskvalitet och realtidsprestanda i olika skalor.</li>
<li>CityGS överträffar andra metoder och levererar anmärkningsvärda renderingshastigheter i realtid på upp till 36 FPS i experimentella tester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gaussian splatting utforskas i realtidsrendering av storskaliga scener för 3D-rekonstruktionsteknik, vilket visar effektivitetspotential men väcker debatter om begränsningar och optimeringar.</li>
<li>Diskussionerna omfattar jämförelser med fotogrammetri och Unreal Engine, och belyser tillämpningar och framsteg inom realtidsrendering och GPU-teknik.</li>
<li>Skribenterna delar med sig av erfarenheter och perspektiv på realtidsberäkningar och grafikprestanda, och ger en fingervisning om framtida optimeringar, forskningsframsteg och den spännande möjligheten att släppa tekniken under en öppen källkodslicens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/python-workers">Förbättrat Python-stöd i Cloudflare Workers</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare Workers stöder nu Python via Pyodide och WebAssembly, vilket eliminerar behovet av extra byggsteg för att använda Python-paket och möjliggör sömlös interaktion mellan Python och JavaScript.</li>
<li>Populära Python HTTP-klientbibliotek som aiohttp och httpx är kompatibla, och FastAPI kan köras i Workers med ASGI-servrar, i syfte att förbättra prestanda och kompatibilitet.</li>
<li>Cloudflare uppmuntrar Python community feedback för att förbättra Pyodide support, betonar nätverkssäkerhet, webbplatshastighet, och erbjuder ytterligare resurser och lediga jobb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39905441">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare Workers stöder nu Python at the Edge genom Pyodide kompilerat till WebAssembly via Emscripten, vilket möjliggör Python-implementeringar i Edge-miljön.</li>
<li>Nackdelarna inkluderar att man är bunden till en specifik Python-version, problem med paketupplösning och arkitektoniska utmaningar relaterade till JS/V8.</li>
<li>Diskussionerna omfattar effekterna av V8 snapshots, optimering av kallstarter i JS-appar, fördelarna med Wasm för Python, Cloudflare-tjänster som Durable Objects, körning av Jupyter notebooks i WASM och effektiviteten hos V8-isolat i molntjänster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://afterthebeep.tel/">Eklektiska meddelanden: Dyk ner i en kreativ upplevelse av röstbrevlådan</a></h2>
<ul>
<li>Röstbrevlådan innehåller varierat innehåll som slumpmässiga funderingar, skämt, hälsningar och personliga meddelanden om populärkultur, teknik och personliga känslor.</li>
<li>Meddelandena uppvisar en blandning av fånighet och allvar utan ett tydligt tema, vilket återspeglar ett brett spektrum av ämnen.</li>
<li>Besökare är välkomna att engagera sig i open source-webbplatsen genom att kontakta operatören för förfrågningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39910119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagarna i diskussionen minns med glädje hur lätt det var att hacka tekniken på 90-talet och i början av 00-talet och delar med sig av nostalgiska minnen av att manipulera offentliga röstbrevlådor och komma åt datorsystem med minimal säkerhet.</li>
<li>Konversationen kretsar kring resursdelning i moderna tekniska tider och föreslår att FreeSwitch eller Asterisk används för att sätta upp en SIP-trunk och dialplan-backend.</li>
<li>En person modererar manuellt en webbplats för att lämna röstmeddelanden, som drivs av en billig VoIP-leverantör, med användare som lovordar projektets design och överväger innehållsfiltrering genom AI- och TTS-teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/">Canoos VD lyxar till det med privatjet mitt i finansiella svårigheter</a></h2>
<ul>
<li>Canoo, ett nystartat elbilsföretag, spenderade dubbla sin årliga omsättning på VD Tony Aquilas privatjet år 2023, totalt 1,7 miljoner dollar.</li>
<li>Trots att Canoo rapporterade 886 000 USD i intäkter och stod inför betydande förluster, strävar man efter att skala upp produktionen av elfordon för att förhindra konkurs, vilket skiljer sig från kämpande EV-startups.</li>
<li>Canoo siktar på att uppnå en intäktsprognos på mellan 50 miljoner USD och 100 miljoner USD 2024, vilket visar på företagets ambitiösa tillväxtplaner trots finansiella utmaningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906924">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Canoos VD:s användning av sitt privatjet, där han ersatte företaget samtidigt som han investerade privata medel, utlöser kontroverser om överdrivna utgifter och möjliga intressekonflikter.</li>
<li>Debatten sträcker sig till att skapa nya bilar kontra att utnyttja befintliga plattformar, elfordonens inflytande på fordonssektorn och etiken kring VD:s kostnader och finansiella val.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även bredare samhällsfrågor, regeringspolitik och personliga möten om covid-19, invandring och bolagsstyrning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent">Princeton presenterar &quot;SWE-agent&quot; för GitHub med 12 % fixfrekvens</a></h2>
<ul>
<li>SWE-agenten är ett verktyg för programvaruteknik som utnyttjar språkmodeller för att effektivt åtgärda buggar i GitHub-arkiv och visar upp banbrytande prestanda.</li>
<li>Den använder ett ACI-gränssnitt (Agent-Computer Interface) för att förbättra LM-bläddrings- och redigeringsfunktionerna och erbjuder installationsriktlinjer och användningsinstruktioner för att köra SWE-agentpipelinen på GitHub-problem.</li>
<li>Användare kan utvärdera verktyget på SWE-bench-uppsättningen, med möjlighet till bidrag och samhällsengagemang via Discord, även om det finns ett känt problem relaterat till arkitekturkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907468">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-verktyg, som SWE-agenten, diskuteras för felrättning och kodgenerering, med tvivel om deras effektivitet.</li>
<li>Det finns farhågor kring kvaliteten och säkerheten hos AI-genererad kod, tillsammans med ett överdrivet beroende av AI inom mjukvaruutveckling.</li>
<li>Trots AI:s potential att hjälpa till med kodningsuppgifter är mänsklig övervakning och kunskap fortfarande avgörande för att upprätthålla programvarans kvalitet och precision.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/three_body">Visualisering av trekroppsdynamik genom simulering</a></h2>
<ul>
<li>I texten presenteras en enkel simulering av trekroppsproblemet med hjälp av Eulers metod med ett litet tidssteg.</li>
<li>Simuleringen omvandlar kropparnas polära koordinater till RGB-värden, vilket skapar visuellt tilltalande grafik.</li>
<li>Startpositionerna härleds från den periodiska banan F10 i en vetenskaplig artikel, med fel som blir uppenbara efter endast 2 perioder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39909123">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupas i simulering av gravitationsdynamik, kaosteori, orbitalmekanik och n-kroppsproblem, och betonar begränsningarna för analytiska lösningar inom fysiken.</li>
<li>Deltagarna utforskar användningen av integratorer i numeriska lösningar och diskuterar utmaningarna med att korrekt modellera system med flera kroppar, inklusive komplexiteten i trekroppsproblemet.</li>
<li>Samtalet belyser kaosteori, störningsteori och utmaningarna med att förutsäga kaotiska systems beteende, och understryker betydelsen av numeriska simuleringar för korrekta förutsägelser och luckorna i fysikutbildningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kcall.co.uk/ssd/index.html">Avmystifiering av SSD-enheter: NAND Flash-tekniken uppackad</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras Solid State Devices (SSD), med fokus på NAND-flash-tekniken och en jämförelse mellan SSD och traditionella hårddiskar.</li>
<li>Den förklarar de interna komponenterna i SSD-enheter, såsom NAND-flashminne och styrprogramvara, och beskriver processer för att läsa och skriva data.</li>
<li>Texten täcker olika aspekter som olika typer av NAND-flashminnesceller, utmaningar med garbage collection, filradering, TRIM-kommandonas betydelse och deras inverkan på dataåterställning, samtidigt som missuppfattningar om SSD-hållbarhet och prestanda jämfört med hårddiskar avfärdas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908146">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget utforskar ursprunget till termen &quot;flash&quot; i SSD-enheter och EEPROM-teknik, och skingrar missuppfattningen om att fysiskt flasha en blixtlampa över ett chip.</li>
<li>Den jämför EPROM och flashminnen och belyser UV-ljusets roll vid radering av EPROM, och fördjupar sig i SSD-teknik, risker för dataförstöring och strategier för att förbättra SSD-tillförlitligheten.</li>
<li>Användare bidrar med personliga erfarenheter och insikter, och betonar vikten av tillförlitlighet, uthållighet och övervakningsmetoder för SSD-enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abhipray.com/posts/flying_toasters/">Klassikern &quot;Flying Toasters&quot; återupplivad som interaktiv skärmsläckare</a></h2>
<ul>
<li>Författaren skapade en skärmsläckarapp för Apple Vision Pro, som efterliknar den ikoniska skärmsläckaren &quot;Flying Toasters&quot; från 1989, med interaktiva brödrostar och anpassningsbara funktioner.</li>
<li>Appen innehåller gestkontroller, 3D-animationer och har utvecklats med Swift, vilket visar författarens tekniska inlärningsresa och problemlösningsförmåga.</li>
<li>Feedback efterfrågas för att förbättra appens framtida iterationer, vilket betonar författarens öppenhet för att förbättra sin skapelse baserat på användarnas input.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906887">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna är intresserade av nostalgiska skärmsläckare som Flying Toasters för Vision Pro, vilket har lett till en debatt om att inkludera skärmsläckare i App Store.</li>
<li>Farhågor om pris, innehåll och utvecklarstöd lyfts fram när det gäller Apples VR-teknik, och jämförelser görs med tidigare framgångsrika produkter och utvecklingen av VR-teknik.</li>
<li>Bland annat diskuteras fördomar mot Apple, tekniska framsteg, nostalgi för gamla skärmsläckare och hur man kan förbättra upplevelsen av klassiska skärmsläckare på VR-plattformar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/">Tesla höjer priserna på Model Y: Varaktighet osäker</a></h2>
<ul>
<li>Tesla har nyligen höjt priserna på Model Y, men varaktigheten för denna prisökning är fortfarande osäker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906147">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teslas leveranser under Q1 2024 avslöjade kvalitets- och underhållsproblem som orsakade missnöje hos kunderna, vilket fick vissa att begära återbetalning enligt &quot;Lemon Laws&quot;.</li>
<li>Rivian R1S och Mercedes EQS ökar i popularitet som alternativa elfordon, med rekommendationer att utforska Toyota/Lexus eller Jeep Wrangler 4xe för pålitliga alternativ.</li>
<li>Stellantis ökar sina insatser på elfordonsmarknaden, vilket har lett till diskussioner om Teslas kvalitetsutmaningar och Elon Musks agerande, samt konkurrensen från andra elfordonsmodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/">Fysisk aktivitet förbättrar sömnkvalitet och psykisk hälsa: Studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie vid University of Texas i Austin visar ett samband mellan fysisk aktivitet, sömnkvalitet och psykiskt välbefinnande hos 82 unga vuxna med hjälp av bärbar teknik.</li>
<li>Fysisk aktivitet var kopplat till en djupare och mer föryngrande sömn, vilket ledde till bättre humör och lägre stressnivåer.</li>
<li>Forskningen understryker betydelsen av regelbunden motion för att förbättra både sömnkvaliteten och den allmänna psykiska hälsan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908798">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie av bärbara enheter visar att fysisk aktivitet kan förbättra sömnkvaliteten genom att förlänga REM-latenstiden, vilket stöds av anekdotiska bevis.</li>
<li>Användarna har blandade erfarenheter av Apple Watch och Garmins sömnmätning, vissa tycker att den är bra medan andra upplever den som stressande.</li>
<li>Diskussionen omfattar användning av magnesium för att förbättra djupsömnen, stressövervakning och binaurala beats för stresslindring och sömnhjälp, med betoning på betydelsen av fysisk aktivitet för bättre sömn och olika åsikter om verktyg för sömnspårning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon går från 'Just Walk Out' till Dash-vagnar i livsmedelsbutiker" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20g%C3%A5r%20fr%C3%A5n%20%22Just%20Walk%20Out%22%20till%20Dash-vagnar%20i%20livsmedelsbutiker&subheading=onsdag%203%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/02&#39;</h2>
<h1>2024-04-02</h1>
<h2><a href="https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/">Rain avslöjar lösning för Wi-Fi-störningar</a></h2>
<ul>
<li>Författaren berättar att deras Wi-Fi i hemmet bara fungerade när det regnade, och att det var grannens träd som orsakade signalstörningen.</li>
<li>Genom att uppgradera hårdvaran löstes problemet, vilket understryker vikten av att ha rätt utrustning för en tillförlitlig internetanslutning.</li>
<li>Denna anekdot är en del av April Cools Club, som syftar till att visa upp genuina essäer om överraskande ämnen varje 1 april.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896371">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna delar med sig av udda anekdoter som att Wi-Fi bara fungerar när det regnar och att e-postmeddelanden inte når fram över 500 miles, vilket visar hur den fysiska verkligheten och tekniska modeller möts.</li>
<li>Bland annat diskuteras högfrekvenshandel via mikrovågsmaster, teknikrelaterade nyheter och hur miljöfaktorer påverkar nätverkssystem.</li>
<li>Anekdoterna handlar om problem med internetanslutningar, felsökning av udda tekniska problem, vädrets påverkan på nätverk, störningar från elektroniska enheter i delade frekvensband och optimering av Wi-Fi-signalstyrka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/amlweems/xzbot">Xzbot: Exploatering av CVE-2024-3094 bakdörr - Honeypot och Demo</a></h2>
<ul>
<li>Utforskningen av xzbot går ut på att upptäcka och utnyttja xz-bakdörren (CVE-2024-3094) med hjälp av en honeypot, ed448-patch, bakdörrsformat och demonstration.</li>
<li>Den beskriver hur man kör ett kommando på en sårbar SSH-server och redogör för processträdet efter exploateringen, utan att generera loggposter.</li>
<li>Inlägget innehåller hänvisningar till ytterligare resurser för ytterligare förståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Flera fall av exploatering av bakdörrar, sociala ingenjörsattacker och potentiellt statssponsrad hackning i programvaruprojekt med öppen källkod diskuteras, med betoning på utmaningarna med att upptäcka och förhindra dessa attacker.</li>
<li>Vikten av transparens, attribution och proaktiva säkerhetsåtgärder lyfts fram, tillsammans med de juridiska och etiska konsekvenserna av att avsiktligt installera bakdörrar i programvara.</li>
<li>Diskussioner om underrättelsetjänsters, nationalstaters och organiserade brottsgruppers inblandning i cyberattacker, liksom begränsningarna i nuvarande säkerhetsteknik mot avancerade hot, ingår i debatten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M">Att utforska GPT: Transformer&#39;s Text Genereringskraft</a></h2>
<ul>
<li>GPT är en textgenereringsmodell som tränats på stora datamängder med hjälp av ett transformatorneuralt nätverk, som GPT-3 med 175 miljarder parametrar, som utnyttjar djupinlärning för databehandling.</li>
<li>Matriser, ordinbäddningar och softmax-funktioner är avgörande för GPT:s förmåga att generera text, vilket är avgörande för naturlig språkbehandling och konversationssvar.</li>
<li>Diskussionen betonar betydelsen av inbäddningar i högre dimensionella utrymmen, matrismanipulationer vid textbearbetning och softmax roll vid generering av textdistribution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39898221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget undersöker GPT-modeller och nyckelparametrar i generativa modeller som Transformers, som strålsökning, temperatur och top_k, och fördjupar sig i utmaningarna med att förutsäga nästa token i textsekvenser.</li>
<li>Den understryker riskerna med att välja tokens med lägre sannolikhet och föreslår strategier som beam search och top p för att hantera detta problem.</li>
<li>Dessutom kontrasteras undervisningsmetoder i neurala nätverk av framstående utbildare, som rekommenderar en blandning av läromedel, medan användare delar fördelarna med Google Colab och interaktiva visuella hjälpmedel för utbildning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.1">Bun 1.1-uppdatering förbättrar JavaScript- och TypeScript-utveckling</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.1 är en robust verktygslåda för JavaScript- och TypeScript-applikationer, med över 1 700 ändringar som förbättrar stabiliteten och kompatibiliteten med Node.js.</li>
<li>Uppdateringen ger Windows-stöd, en snabbare pakethanterare, optimerade Node.js API:er, stöd för webbstandard-API:er och utvecklarcentrerade förbättringar som syntaxmarkerade fel.</li>
<li>Användare rekommenderas att uppgradera till Bun 1.1 för att dra nytta av snabbare skriptkörning, plattformsförbättringar, förenklade stack traces och nya utvecklarvänliga funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895744">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna diskuterar Bun och Deno som alternativ till Node.js för webbserverutveckling, skript och små kommandoradsgränssnitt, med fokus på TypeScript-stöd, prestanda och utvecklarupplevelse.</li>
<li>Fördelarna med Bun är bland annat snabbare TypeScript-kompatibilitet, snabbare installationer och förbättrat stöd för ES-moduler jämfört med Node.js och Deno, vilket har lett till jämförelser med verktyg som Jest, Node.js och npm.</li>
<li>I samtalen betonas de potentiella fördelarna och utmaningarna med att integrera Bun och Deno i programvaruutvecklingsprojekt, vilket väcker frågor om kompatibilitet, projektens livslängd, insamling av telemetri, kodsignering och odokumenterade Windows API:er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/heyform/heyform">Vi presenterar HeyForm: Formulärbyggare med öppen källkod som stärker användarna</a></h2>
<ul>
<li>HeyForm är en formulärbyggare med öppen källkod som gör det möjligt för användare att utveckla interaktiva samtalsformulär för undersökningar, frågesporter och omröstningar utan kodningskunskaper.</li>
<li>Det ger olika ingångar, smart logik, integrationer, anpassning, analys och dataexportfunktioner.</li>
<li>HeyForm kan användas via en värdplattform eller självhostas på en server, vilket ger användarna flexibilitet att delta i projektet, få support och följa GNU AGPL-3.0-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895960">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar HeyForm, en öppen källkod online-formulärbyggare utformad som ett alternativ till Google Forms.</li>
<li>Samtalet handlar om fördelarna och utmaningarna med open source-verktyg, komplexiteten hos formulärbyggare och ramverk som NestJS för applikationsutveckling.</li>
<li>Det finns också diskussioner om licensiering, samarbetsmöjligheter och farhågor om HeyForms trovärdighet och inverkan på marknaden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tedkim97/adcache">Innovativ DNS-resolver som prioriterar integritet</a></h2>
<ul>
<li>DN$ lanserar en integritetsfokuserad, annonsfinansierad DNS-resolver för att skydda användarnas internetaktivitet från att spåras av företag.</li>
<li>Företaget utlovar transparens och säkerhet samtidigt som de genererar intäkter genom annonser som en del av sin affärsmodell.</li>
<li>Användare kan utvärdera tjänsten genom att rikta sina DNS-frågor till <code>35.223.197.204</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895453">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DN$ är en annonsstödd DNS-resolver i Rust som syftar till att skydda användardata från spårning och försäljning av företag.</li>
<li>Projektet drabbades av juridiska problem som ledde till att det lades ned, vilket väckte frågor om säkerhetsbrister och nödvändigheten av blockkedjor.</li>
<li>Användarnas åsikter om DN$ är delade: vissa uppskattar dess nyhet, medan andra ogillar dess användning av skämt och bedrägeri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Tech Job Board: Vem anställer? (April 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Det finns en jobbsida för företag som söker personal på distans eller på plats, där endast de företag som anställer får publicera inlägg.</li>
<li>Läsarna uppmanas att endast skicka e-post om de är personligt intresserade av ett jobb, med olika resurser för arbetssökande och länkar till relaterade trådar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teknikföretag över hela världen rekryterar till roller som mjukvaruutvecklare, produktchefer och maskininlärningstekniker med lukrativa löner och karriärmöjligheter.</li>
<li>Kunskaper i teknik som Python, React och Vue.js är avgörande, med möjligheter inom områden som säkerhet, AI, blockkedjor och hälsoteknik.</li>
<li>Arbetssökande kan utforska lediga platser för distansarbete, hybridarbete eller arbete på plats på angivna webbplatser, som erbjuder olika och spännande yrkesvägar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing">A16Z:s blogg: Ifrågasättande av transparens i marknadsföring av teknik</a></h2>
<ul>
<li>Skribenten kritiserar a16z:s bloggar för att vara marknadsföringsverktyg för deras portföljbolag, lyfta fram vinklad information och förbise konkurrenter inom teknikindustrin.</li>
<li>De antyder att a16z prioriterar att generera avkastning till sina Limited Partners (LPs), vilket väcker frågor om innehållets rättvisa och objektivitet.</li>
<li>Betydelsen av transparens och ärlighet vid delning av innehåll betonas, enligt författarens slutsats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39901289">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på nyheter från den riskkapitalfinansierade teknikindustrin, vilket kan leda till att mediebevakningen inriktas på marknadsföring snarare än på innehåll.</li>
<li>Ämnen inkluderar etiska konsekvenser av rikedom, VC-inflytande på marknader, statliga ingripanden och teknikens ekonomiska inverkan.</li>
<li>Debatten handlar om riskerna med monopol, balansen mellan allmänna och privata intressen, farorna med totalitarism, förtroendet för onlineinnehåll och främjandet av entreprenörskap genom riskkapitalfinansierade tekniska medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pufferffish/wireproxy">Wireproxy: WireGuard-klient som HTTP/SOCKS5-proxy</a></h2>
<ul>
<li>Wireproxy är ett userspace-program som ansluter till en Wireguard-peer och fungerar som en SOCKS5/HTTP-proxy eller tunnel utan root-behörighet.</li>
<li>Den stöder statisk routning av TCP, UDP, flera peers och specifika routningsuppsättningar, vilket ökar flexibiliteten och kontrollen över proxytrafik.</li>
<li>Användare kan enkelt konfigurera Wireproxy med hjälp av en exempelkonfigurationsfil, vilket gör det till ett mångsidigt verktyg för att utnyttja Wireguard för säker och effektiv nätverkskommunikation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39900329">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wireproxy är en WireGuard-klient som fungerar som en HTTP/SOCKS5-proxy och gör det möjligt att dirigera internettrafik selektivt via WireGuard-anslutningar.</li>
<li>Användare rekommenderar olika verktyg och inställningar för liknande funktioner och diskuterar olika proxy-klienter och VPN-lösningar.</li>
<li>Wireproxy har fått beröm för sin användarvänliga design och effektivitet och är ett utmärkt alternativ för att styra specifik nätverkstrafik via WireGuard-anslutningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot">DIY 250 $ Robotarm för vikning av kläder</a></h2>
<ul>
<li>Ett arkiv finns tillgängligt för konstruktion och drift av en prisvärd robotarm för 250 USD, utformad för en ledararm som styr en följararm, med kapacitet att vika kläder.</li>
<li>Robotarmen använder Dynamixels servomotorer XL430 och XL330 och kan styras via Dynamixels SDK, med montering av flera material, 3D-utskriftskomponenter och servoanslutning till en dator.</li>
<li>Ledararmen är enklare att montera, utrustad med ett handtag och avtryckare för grepp, och testning av armarna kan göras med hjälp av skriptet teleoperation.py.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39902205">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-diskussionen handlar om möjligheten att skapa en billig och användarvänlig robotarm och föreslår enklare robotkonstruktioner utan armar för uppgifter som att bära föremål.</li>
<li>Utmaningar som dyra ställdon, komplex programmering och hinder vid anskaffning av delar lyfts fram i samtalet.</li>
<li>Företag lanserar olika robotarmar, vilket väcker debatt om den nuvarande teknikens tillförlitlighet och kostnadseffektivitet för hushålls- och industriuppgifter, samt begränsningarna för billiga armar för teleoperation när det gäller räckvidd, vridmoment och tillförlitlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/infiniflow/ragflow">RAGFlow: Avancerad RAG-motor med öppen källkod för dokumentförståelse</a></h2>
<ul>
<li>RAGFlow är en open source-motor som utnyttjar djup dokumentförståelse, så kallad RAG (Retrieval-Augmented Generation), för företag som vill ha ett strömlinjeformat arbetsflöde.</li>
<li>Den kombinerar stora språkmodeller för att besvara frågor med grundade citat, och erbjuder funktioner som kunskapsutvinning, mallbaserad chunking och kompatibilitet med olika datakällor.</li>
<li>Systemet är Docker-kompatibelt, kan konfigureras via flera filer, är utformat för enkel affärsintegration och välkomnar bidrag från open source-communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RAGFlow är en RAG-motor med öppen källkod som fokuserar på layoutigenkänning, dokumentparsing och tabellutvinning och är lovande inom dokumentanalys.</li>
<li>Diskussioner uppstår om projektets namn, inkludering av olika perspektiv, användning av proxyservrar, utmaningar med att förstå dokument och fördelar med open source-projekt.</li>
<li>Jämförelsen av prestanda med Amazon, Google och Microsofts verktyg för OCR, layout och tabelldetektering väcker frågor om RAGFlows status som helt öppen källkod på grund av dess beroende av komponenter med sluten källkod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/">Arvet efter Daniel: En resa på 3 400 år</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i den historiska och kulturella betydelsen av namnet Daniel, spårar dess rötter tillbaka till det antika Mesopotamien och dess omnämnanden i olika antika texter.</li>
<li>Den belyser kopplingarna mellan de ugaritiska, kanaanitiska och israelitiska kulturerna och kastar ljus över utvecklingen av etniska identiteter och kungadömen i området.</li>
<li>Författaren betonar den bestående populariteten av namnet Daniel i kristna traditioner och dess kontinuitet under en 3 400-årig historia, möjligen med ursprung omkring 600 f.Kr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895035">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blogginlägget utforskar den religiösa och kulturella betydelsen av namnet Daniel, med utgångspunkt i bibliska berättelser och språkliga ursprung.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av personliga anekdoter, diskuterar relaterade namn som Gabriel och Michael/Miguel och diskuterar kopplingar till gamla texter som Torah och Mahabharata.</li>
<li>Teman som trofasthet, rättfärdighet och religiös förföljelse analyseras, och bibliska berättelser kopplas till nutida erfarenheter och karriärframgångar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/">Stenar från tsunamin: Japans uråldriga varningar</a></h2>
<ul>
<li>Hundraåriga &quot;tsunami-stenar&quot; i Japans kustområden fungerar som varningar för framtida generationer att efter jordbävningar söka sig högt upp för att undvika de förödande vågorna.</li>
<li>Trots kustutvecklingen och byggandet av strandvallar respekterar vissa invånare fortfarande de budskap som dessa gamla stenar förmedlar.</li>
<li>Artikeln belyser betydelsen av att överföra minnena av tidigare katastrofer, särskilt efter tsunamin i Japan 2011, till kommande generationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39892533">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras betydelsen av hundra år gamla tsunami-stenar i Japan, samhällets minne, pandemibekämpning, vaccinutveckling och religiösa trosuppfattningars inflytande på samhället.</li>
<li>Den betonar att bevara historiska lärdomar, göra beteendemässiga och infrastrukturella förändringar för att förhindra sjukdomsskador och debattera kring statliga nödåtgärder.</li>
<li>Dessutom undersöks mRNA-vaccinets effektivitet, politisering av folkhälsoåtgärder, COVID-19-effekter på dödligheten, statliga ingripanden och relevansen av religiösa läror i det samtida samhället.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Rain avslöjar lösning för Wi-Fi-störningar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Rain%20avsl%C3%B6jar%20l%C3%B6sning%20f%C3%B6r%20Wi-Fi-st%C3%B6rningar&subheading=tisdag%202%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/01&#39;</h2>
<h1>2024-04-01</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/matmul/">LLaMA-projektet ökar CPU-prestandan för förbättrad användarupplevelse</a></h2>
<ul>
<li>Projektet llamafile har förbättrats för snabbare prestanda på ARMv8.2+, Intel-processorer och AVX512, och överträffar MKL på specifika matriser.</li>
<li>Mozilla stöder projektet för att förbättra llama.cpp, vilket resulterar i betydande hastighetsökningar på Raspberry Pi-modeller med ARMv8.2-stöd.</li>
<li>Den utforskar installationen av en e-postserver på Raspberry Pi och prestandamätningar över olika hårdvara, belyser fördelarna med Alderlake CPU och rekommenderar Stallmans kompilator för Mac Studio och Asahi Linux för M2 Ultra CPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39890262">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring användningen av lokala språkmodeller (LLM) av integritetsskäl och betonar vikten av att vara skeptisk när man förlitar sig på dem för kodningshjälp.</li>
<li>Det handlar om att köra LLM lokalt, förbättra matematiska CPU-kärnor och finjustera parametrar för förbättrad effektivitet.</li>
<li>Diskussionerna omfattar benchmarking av hårdvara, programvaruförbättringar för LLM och jämförelser av prestanda mellan CPU, GPU och ASIC för beräkningsuppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reddit blockerar VPN-åtkomst via webbläsare, inklusive &quot;gammal&quot; underdomän</a></h2>
<ul>
<li>Användare har problem med att komma åt Reddit via en webbläsare när de använder ett VPN, och får felmeddelanden på både den vanliga och gamla underdomänen.</li>
<li>Tidigare blockerades VPN-åtkomst till huvudwebbplatsen för tre månader sedan, men den gamla subdomänen förblev tillgänglig fram till nyligen.</li>
<li>Användaren, som testar med Safari och NordVPN från EU, undrar om andra stöter på samma problem och skrev om det på Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Reddit-användare kämpar med VPN-blockeringar, minskat engagemang och försämrad innehållskvalitet, vilket leder till att de utforskar andra plattformar.</li>
<li>Utmaningar med moderering på nätet och oro över algoritmstyrda sociala medier utlöser debatter om yttrandefrihet och framtiden för interaktioner på nätet.</li>
<li>Missnöje med Reddits förändringar får användarna att söka alternativa plattformar som garanterar användarvänliga upplevelser och upprätthåller transparens och samhällsintegritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663">Farväl till letsblock.it: Skaparen stänger ner officiell instans</a></h2>
<ul>
<li>Projektet letsblock.it, som hjälper användare att eliminera innehåll av låg kvalitet på webbplatser, kommer att stänga sin officiella instans i juni 2024, och skaparen kommer att fokusera på icke-kommersiella webbprojekt och minska databasöverföringen.</li>
<li>Användare kan migrera sina data innan nedstängningen, med endast begränsat underhåll fram till dess och inga kommande uppdateringar planerade.</li>
<li>Skaparen är villig att hjälpa en användargrupp som är intresserad av att forka projektet, sätta upp en ny server, samtidigt som han uttrycker uppskattning till bidragsgivare och användare, och övergå till nya ansträngningar, vilket föreslår att man följer uppdateringar på Fediverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883328">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nedstängningen av letsblock.it-projektet utlöser en debatt om respekt för användare i mjukvaruutveckling.</li>
<li>Användare diskuterar relevansen av Mastodon- eller Matrix-klienter från tredje part och stödet för befintliga FOSS-projekt.</li>
<li>Tyngdpunkten ligger på de utmaningar som underhållare av open source-projekt står inför, hur effektiva e-postmeddelanden är för försäljning och preferensen för icke-kommersiella verktyg som förbättrar surfupplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and">Avslöjande av XZ-bakdörren: Säkerhetsutmaningar inom webbutveckling</a></h2>
<ul>
<li>Kodavsnittet innehåller CSS-stilar för en webbsida, t.ex. teckensnittsfamiljer, färgscheman för ljusa/mörka lägen och bakgrundsbilder för framgångs- och felmeddelanden.</li>
<li>Dessutom innehåller den JavaScript, cookiehantering och parametrar för besökstid, mallversion och en URL-länk.</li>
<li>Texten är kodad, vilket kan innebära säkerhetsrisker och möjlighet till åtkomst via bakdörrar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39889286">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupas i en potentiell statssponsrad cyberattack med en bakdörr vid namn XZ, med analys av taktik, attackteam och geografiska ledtrådar om var angriparen befinner sig.</li>
<li>Man oroar sig för säkerhetsbrister i programvara med öppen källkod, anonymitet vid handlingar på nätet och följderna av cyberattacker.</li>
<li>Analysen inkluderar tidsstämplar för commit, debatter om potentiella ransomware-aktörer och effekterna av en hypotetisk SSH-sårbarhet, tillsammans med överväganden om VPN-användning, hänsyn till tidszoner och etiska aspekter av online-dataanalys.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/proposal-signals/proposal-signals">JavaScript-signaler: Ett förslag till förbättrad tillståndshantering</a></h2>
<ul>
<li>Standardförslaget JavaScript Signals syftar till att standardisera en modell för signaler i JavaScript-ekosystemet, vilket förbättrar hur utvecklare hanterar komplexa applikationstillstånd i användargränssnitt.</li>
<li>Den diskuterar fördelarna med att använda Signals för abstraktion av databindning i JavaScript-ramverk, i syfte att förbättra prestanda, minneshantering och interoperabilitet mellan ramverk.</li>
<li>Förslaget innehåller riktlinjer för implementering av reaktiva datastrukturer, förhindrar fel och innehåller skrivbara och beräknade signaltyper, som genomgår testning och samarbete för soliditet och kompatibilitet innan ytterligare implementeringssteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886328">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar att lägga till signaler i JavaScript och väger fördelarna med standardisering mot den historiska användningen av signaler i ramverk och komplexiteten i tillståndshanteringen.</li>
<li>Vissa förespråkar standardisering för att minska fragmenteringen, medan andra värdesätter den flexibilitet som separata ramverk ger.</li>
<li>Diskussionerna berör även händelser, löften och effekter på webbutvecklingsverktyg och prestanda, och betonar vikten av grundlig utvärdering av förslag, förebyggande av minnesläckage och möjligheten till community-drivna JavaScript-standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck">Att omfamna obehag: Nyckeln till att bryta sig loss</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar begreppet att känna sig fast och belyser hur våra hjärnor naturligt undviker obehag och längtar efter stabilitet.</li>
<li>Att ta sig an utmanande och obekanta situationer, istället för att stanna i bekvämlighetszonen, betonas som ett sätt att främja tillväxt.</li>
<li>Genom att utmana övertygelser, möta rädslor och aktivt söka obehag kan individer bryta sig loss från känslan av att ha fastnat och skapa en mer tillfredsställande verklighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884004">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras personlig utveckling, hur man övervinner känslan av att ha fastnat och hur man upptäcker sig själv genom vanor, meningsfullt arbete och individuella tillvägagångssätt.</li>
<li>Det handlar om självhjälpsråd, meditation, traumans inverkan och utmaningar med att hitta ett syfte, och betonar vikten av att prova nya erfarenheter och söka feedback för att utvecklas.</li>
<li>Författaren delar med sig av sina reflektioner och belyser beroende, problemlösning och den ständiga resan mot att upptäcka sig själv, och erbjuder insikter, rekommendationer och personliga berättelser för att inspirera läsaren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/">Riktlinjer för e-postleverans 2024: Implementering av säkerhetsstandarder</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar nya riktlinjer för e-postleverans för Gmail och Yahoo, och betonar nödvändigheten av att implementera autentiseringsstandarder som SPF, DKIM och DMARC för att undvika blockerade e-postmeddelanden från 2024.</li>
<li>Den belyser den roll som dessa standarder spelar för att förhindra skräppost, nätfiske och skadlig kod, särskilt för massavsändare, och hur stora e-postleverantörer ser till att de efterlevs.</li>
<li>Korrekta säkerhetsåtgärder för e-post, inklusive DKIM och DMARC, är avgörande för autentisering av e-post, förbättrad leveransförmåga och ökat kundförtroende och varumärkesrykte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går djupare in på komplexiteten i e-postleverans och omfattar skräppostfiltrering, felkonfigurationer och hur vidarebefordran av e-post påverkar autentiseringsprotokoll som SPF, DKIM och DMARC.</li>
<li>Användarna delar med sig av sina erfarenheter och ger förslag på hur man kan förbättra e-postleveransen, och betonar vikten av korrekta inställningar, rykteshantering och strategiska e-postrutiner, särskilt för småföretag.</li>
<li>Samtalen berör de stora e-postleverantörernas inflytande på e-postpolicyer och förespråkar decentralisering av e-postkommunikation, vilket understryker den dynamiska karaktären hos e-postleverans och utbudet av strategier och verktyg för att hantera dessa frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223">Giphy exponerar användardata för 816 partners, avslöjar Tweet</a></h2>
<ul>
<li>När man delar en GIPHY-bild överförs data till 816 partners, enligt en tweet från Ilias Ism den 31 mars 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884009">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Giphy delar användarnas IP-adresser och privata data med partners, vilket ger upphov till debatter om praxis för datadelning, statlig övervakning och etik kring datainsamling.</li>
<li>Deltagarna fruktar politisk manipulation, missbruk av data för riktade annonser, propaganda och övervakning, och betonar vikten av öppenhet när det gäller datainsamling, försiktigt förtroende för företag som hanterar personuppgifter och skydd av privatlivet i den digitala eran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/7900xtx">Detaljer om AMD 7900XTX (Navi31) GPU-arkitektur och installationsguide för drivrutiner</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet fördjupar sig i AMD 7900XTX (Navi31) GPU-arkitektur, belyser viktiga komponenter och ger vägledning om drivrutinsinstallation.</li>
<li>Här finns länkar till tekniska resurser som syftar till felsökning och utveckling på AMD GPU:er, särskilt på Linux-system.</li>
<li>Detaljerad information om firmware-filer, storlekar, laddningsprocedurer för olika firmware-varianter och en översikt över firmware-typer med motsvarande numeriska koder ingår också.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring George Hotz kritik av AMD:s drivrutiner för 7900XTX och rivaliteten mellan AMD och NVIDIA.</li>
<li>Tonvikten ligger på betydelsen av att följa öppna standarder inom programvaruutveckling, med debatter om CUDA och hindren för utveckling av firmware för GPU.</li>
<li>Vikten av en robust mjukvaruplattform för AI-hårdvaruföretag lyfts fram och berör AMD:s organisatoriska utmaningar, mjukvarustöd och framtida GPU-framsteg som Platform Security Processor i RDNA 3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/upscayl/upscayl">Upscayl 2.9.9: Gratis AI-bilduppskalare med stöd för plattformar</a></h2>
<ul>
<li>Upscayl version 2.9.9 är ute och erbjuder ett kostnadsfritt AI-uppskalningsverktyg för att förbättra lågupplösta bilder med hjälp av avancerade algoritmer.</li>
<li>En Vulkan-kompatibel GPU är nödvändig för uppskalning av bilder, och förhandsversioner är tillgängliga för Linux-användare.</li>
<li>Applikationen är plattformsoberoende, med installationsanvisningar för Linux, macOS och Windows, och den innehåller projektinformation som färdplan, utvecklingsinstruktioner, vanliga frågor och svar samt krediteringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39887931">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare jämför den kostnadsfria AI-bilduppskalaren Upscayl med öppen källkod med Real-ESRGAN-ncnn-vulkan och diskuterar deras skillnader och funktioner.</li>
<li>Diskussionerna omfattar bildförbättringens kvalitet, framtida förbättringsplaner och behovet av en bättre tränad modell, med omnämnanden av alternativa uppskalare som Topaz och Magnific AI.</li>
<li>Begränsningar och möjligheter med AI-uppskalning, särskilt när det gäller återställning av bilddetaljer, behandlas tillsammans med framtida planer för videouppskalning med Upscayl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Utforska potentialen hos AI-agenter för specialiserat beslutsfattande</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring skepsisen och det potentiella värdet av AI-agenter i olika arbetsflöden, inklusive farhågor om AI:s inverkan på konst och kreativitet.</li>
<li>Debatterna omfattar utmaningar med att använda AI-teknik, AI-agenters effektivitet i uppgifter som kodning och webbscraping samt framtida utveckling av AI-modeller.</li>
<li>Användare delar med sig av personliga erfarenheter av AI-verktyg för arbetsuppgifter och betonar vikten av smartare AI-modeller och mänsklig övervakning för att öka produktiviteten och mildra potentiella nackdelar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huiwenn.github.io/feynman">Att finna tillfredsställelse i doktorandkarriären</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter av att övervinna utmaningar under sin doktorandtid och hämtar inspiration från Richard Hamming och Richard Feynman.</li>
<li>Hamming och Feynman betonar vikten av att arbeta med praktiska, meningsfulla frågor och att finna glädje i att lösa problem, oavsett hur små de är.</li>
<li>Det centrala budskapet är att hålla ut även i svåra tider, känna tillfredsställelse med forskningsprocessen och bidra till kunskapsutvecklingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883949">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I texten diskuteras utmaningar som doktorander ställs inför, bland annat att anpassa forskningen till trender, den dagliga akademiska vardagen och att balansera genombrott med rutinarbete.</li>
<li>Man utforskar effekterna av ekonomiska begränsningar, fördelar och utmaningar med äktenskap, självmedvetenhet i karriärval och vilken roll relationer spelar för akademisk framgång.</li>
<li>Dessutom belyser den komplexiteten i personliga relationer, värdet av en stödjande make/maka under doktorandtiden och utmaningarna i en akademisk karriär med fokus på forskningskvalitet och ekonomisk hållbarhet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLaMA-projektet ökar CPU-prestandan för förbättrad användarupplevelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLaMA-projektet%20%C3%B6kar%20CPU-prestandan%20f%C3%B6r%20f%C3%B6rb%C3%A4ttrad%20anv%C3%A4ndarupplevelse&subheading=m%C3%A5ndag%201%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/31&#39;</h2>
<h1>2024-03-31</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b">Utöka stilarket för återställning av React-Native-webb: Förbättrad styling av webbappar</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget handlar om att utöka stilmallen react-native-web reset för att styla webbappar och täcker CSS-regler för element, teman, autofyll, datum-/tidsinmatningar, textlänkar och verktygstips.</li>
<li>Den belyser en säkerhetsanalys av en xz-bakdörr och dess risker, och betonar nödvändigheten av JavaScript för interaktiva webbappar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877267">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bakdörrssårbarhet i XZ och OpenSSH möjliggör fjärrexekvering av kod som root via SSH-servrar, med hjälp av kryptering och fördunkling, vilket försvårar upptäckt.</li>
<li>För att minska riskerna föreslås strategier som SELinux, sandboxing och omkonfigurering av sshd-processen.</li>
<li>Samtalet belyser svårigheter med att säkra SSH-inloggningar, hantera potentiella angrepp i leveranskedjan och klyftan i cybersäkerhetskompetens mellan angripare och försvarare, och betonar kontinuerlig övervakning, kodanalys och beteendeskanning för att skydda kritiska säkerhetssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irfanview.com/">IrfanView: Snabb, kompakt och gratis grafikvisningsprogramvara</a></h2>
<ul>
<li>IrfanView är ett mycket använt grafikvisningsprogram som finns i 32- och 64-bitarsutgåvor, känt för sin snabbhet, kompakthet och kostnadsfria tillgänglighet för icke-kommersiella ändamål.</li>
<li>Användarna kan utnyttja många funktioner som bildvisning, konvertering, optimering, batchbehandling m.m., med stöd för flera språk, Unicode och olika Windows-operativsystem.</li>
<li>Programmet, som skapats av Irfan Skiljan, erbjuder plugins, skins och ett supportforum, tillsammans med donationsmöjligheter för dem som är intresserade av att bidra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874931">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen lyfts IrfanView fram för sin snabbhet, enkelhet och mångsidighet när det gäller att hantera fotoredigeringsuppgifter, tillsammans med andra verktyg som Ditto, Everything och SumatraPDF.</li>
<li>Användarna uppskattar IrfanView för dess användarvänlighet vid bildhantering, batchbearbetning och visning av olika filformat, vilket understryker dess popularitet och effektivitet jämfört med annan programvara.</li>
<li>Samtalet omfattar preferenser för olika verktyg på olika plattformar, utveckling av bildvisningsprogram på olika operativsystem, vikten av säkerhetskopiering av data och jämförelse av molnlagring med fysiska säkerhetskopior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover">Byt påslakan utan ansträngning med Roll-Invert-Unroll</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln introducerar metoden &quot;roll-invert-unroll&quot; för enkelt byte av påslakan och tar upp vanliga problem som individer ställs inför.</li>
<li>Författaren beskriver en steg-för-steg-guide för att implementera denna teknik, och lyfter fram dess enkelhet, effektivitet och övergripande tillfredsställelse i processen.</li>
<li>Tyngdpunkten ligger på hur enkelt, effektivt och tillfredsställande det är att använda denna nya metod för att byta påslakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare på danverbraganza.com deltar i diskussioner om byte av påslakan, utforskar metoder som Roll-Invert-Unroll-tekniken och delar med sig av preferenser och erfarenheter.</li>
<li>Samtalet omfattar ett brett spektrum av ämnen, från praktiska råd till kulturella skillnader, frustrationer och humoristiska anekdoter relaterade till sängpreferenser.</li>
<li>Webbplatsen fungerar som en plattform för utbyte av hushållstips och livshacks relaterade till påslakan, och erbjuder en mångsidig resurs för användare som söker insikter i denna process.</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d">Linux Landlock Syscall-kontroll förbättrar Xz.git-förvaret</a></h2>
<ul>
<li>En commit i xz.git-arkivet hanterar Linux Landlock-funktionstestet i Autotools- och CMake-byggnader genom att inkludera en kompileringskontroll för att verifiera tillgängligheten av viktiga syscalls för Linux Landlock-användning.</li>
<li>När de nödvändiga syscalls är tillgängliga konfigureras SANDBOX_COMPILE_DEFINITION som &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot; och SANDBOX_FOUND aktiveras för att stödja kompatibilitet med sandboxing-tekniken Landlock i XZ Utils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874404">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett problem med ett enda tecken i Xz-projektet gjorde att åtkomstkontrollsystemet Linux landlock inte fungerade, vilket ledde till diskussioner om hur liknande attacker med icke-standardiserade tecken i källkoden kan förhindras.</li>
<li>Incidenten understryker vikten av felhantering i funktionsdetekteringssnuttar och belyser utmaningar med blanksteg, tabbar och mellanslag i Python-kodning.</li>
<li>Diskussionerna omfattar avsiktlig manipulering inom programvaruutveckling, komplexiteten i testning och säkerhet, borttagning av landlock-funktionalitet, säkerhetsimplikationer av funktionsdetektering, utmaningar med att skriva portabel programvara och framsteg inom biblioteksversionering och pakethantering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html">Att låsa upp effektiviteten: RCU och Garbage Collection i systemprogrammering</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går djupare in på operativsystemens prestandakänslighet och betonar vikten av concurrency vid optimering av kärnor och drivrutiner.</li>
<li>Introducerar Read, Copy, Update (RCU) som en metod för datadelning mellan trådar utan låsningar, och understryker dess fördelar och möjliga nackdelar.</li>
<li>Utmanar myter om garbage collection och manuell minneshantering, främjar effektiviteten och fördelarna med moderna metoder för garbage collection och förespråkar att de används vid utveckling av programvara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39873692">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten utforskar minneshantering i programmeringsspråk och täcker garbage collection, referensräkning, manuell minneshantering och ägarmodeller.</li>
<li>Den jämför minneshanteringsstrategier i språk som Rust, Nim och C++ och diskuterar avvägningar mellan prestanda, resurseffektivitet och latens.</li>
<li>Betonar vikten av upprensning, exakt kontroll av objektens livslängd och resurshantering vid programmering, och lyfter fram minneshanteringens avgörande roll vid beräkning och optimering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&id=782">Bakdörr i Xz/liblzma: Avslöjande av fördunkling i Bash-stadiet</a></h2>
<ul>
<li>Blogginlägget handlar om en bakdörr som upptäcktes i xz/liblzma och som påverkade OpenSSH-servrar, med fokus på fördunklade binärfiler och fördunklingstekniker i bash-steg.</li>
<li>Den diskuterar skillnaderna mellan versionerna 5.6.0 och 5.6.1, extraheringen av dold bakdörrskod och de potentiella hot som är förknippade med intrånget.</li>
<li>Inlägget täcker analysen av den skadliga koden, angriparnas möjliga motiv och de åtgärder som vidtagits av xz-underhållaren Lasse Collins för att lösa problemet, och betonar vikten av att förbättra systemsäkerheten och skriva om programvaran för att förhindra framtida sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39878681">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bakdörr upptäcktes i XZ/liblzma-projektet, implementerad genom bash-stage obfuscation genom att infoga en punkt i koden för att kringgå sandboxing-metoder.</li>
<li>Bakdörren var kamouflerad i binärfiler som kallades testfiler, vilket gjorde det svårt att upptäcka den och väckte frågor om praxis för kodgranskning och säkerhet i projekt med öppen källkod.</li>
<li>GitHub-arkivet stängdes ner på grund av överträdelser, inklusive brott mot GitHubs villkor och en GPL-överträdelse, vilket betonar vikten av strikt efterlevnad av licensavtal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/">Webbaserat OCR-verktyg bearbetar PDF-filer och bilder direkt</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison tog upp utmaningarna med att extrahera data från PDF-filer och bilder på konferensen Story Discovery At Scale om datajournalistik.</li>
<li>Han skapade en webbapp, tools.simonwillison.net/ocr, som utnyttjar Tesseract OCR i en webbläsare för PDF-filer och bilder, vilket eliminerar behovet av att ladda upp data till en server.</li>
<li>Genom att använda LLM-modeller utvecklade och förbättrade han effektivt verktyget med funktioner som drag-and-drop och OCR för bilder, och säkerställde dess hållbarhet med statiska JavaScript- och WebAssembly-komponenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877391">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet fokuserar på att använda OCR-teknik (Optical Character Recognition), särskilt tesseract.js, för att extrahera text från PDF-filer och bilder direkt i webbläsaren.</li>
<li>Användarna diskuterar sina erfarenheter av olika OCR-verktyg, metoder och hinder, och betonar vikten av exakta modeller och fördelarna med att utnyttja djupinlärning för ökad noggrannhet.</li>
<li>I dialogen undersöks också tillämpningen av stora språkmodeller (LLM) för snabb utveckling av verktyg och skript, tillsammans med potentialen för webbtalsyntes för att hjälpa synskadade personer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307">Avbrott på Tailscale.com: Lärdomar och framtida förberedelser</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale.com drabbades av ett 90 minuter långt avbrott den 7 mars 2024, orsakat av ett utgånget TLS-certifikat, som endast påverkade marknadsföringsmaterial och dokumentation.</li>
<li>Avbrottet berodde på en felkonfiguration som hindrade automatisk certifikatförnyelse, vilket ledde till att webbplatsen inte gick att nå. Manuella certifikatförnyelser, infrastrukturuppdateringar och förbättrat IPv6-stöd krävdes för att undvika framtida avbrott.</li>
<li>Tailscales verksamhet påverkades minimalt av avbrottet, vilket visar på dess motståndskraft när det gäller att underlätta direktanslutning av maskiner till maskiner och tjänster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39875822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om avbrottet på Tailscale.com på grund av certifikat som löpt ut, prisdebatter, utmaningar med self-hosting, IPv6-support, problem med förnyelse av SSL-certifikat och DNS-problem.</li>
<li>Rekommendationerna fokuserar på förbättrade säkerhetsåtgärder, teamkommunikation och automatisering av förnyelseprocesser för bättre effektivitet i nätverkstjänsterna.</li>
<li>Betona betydelsen av lämplig konfiguration, övervakning och kommunikation för att säkerställa nätverkstjänsternas säkerhet och effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/">El Salvadors kamp mot gängvåld och regeringens taktik</a></h2>
<ul>
<li>De höga mordsiffrorna i El Salvador har en historisk bakgrund, och den senaste tidens nedgångar tillskrivs president Nayib Bukeles initiativ för att bekämpa brottsligheten.</li>
<li>Faktorer som deportationer från USA och efterdyningarna av inbördeskriget ledde till framväxten av mäktiga gäng som MS-13 och B-18.</li>
<li>Trots försök att stävja gängvåldet genom tillslag och vapenvilor kvarstår det som en stor utmaning, vilket ger bränsle åt debatter om Bukeles strategier och deras inverkan på demokratiska normer, mitt i pågående problem med fattigdom, instabilitet, korruption och ekonomiska konsekvenser av gängaktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39879432">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen såsom narkotikagängens inverkan, skillnaderna mellan diktaturer och demokratier samt utmaningarna med att upprätta och upprätthålla demokratier.</li>
<li>I programmet undersöks historiska och moderna former av demokrati, ekonomisk tillväxt i olika politiska system och behovet av ansvarsfullt ledarskap i samhällsstyrningen.</li>
<li>Debatten utvidgas till att omfatta jämförelser mellan demokrati, autokrati och monarki, omnämnande av &quot;Deep State&quot;, amerikanskt kulturellt inflytande globalt, säkerhetsfrågor, brottsnivåer i Latinamerika och klimatförändringarnas potentiella inverkan på brottsnivåerna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting">Hur GitHub revolutionerade kodhosting och samarbete</a></h2>
<ul>
<li>GitHub har blivit branschstandard för kodhantering tack vare sin användarvänliga plattform för hosting och samarbete, vilket har revolutionerat sektorn.</li>
<li>Trots utmaningar och konkurrenter är GitHub fortfarande dominerande och utvecklas kontinuerligt med specialiserade funktioner som kan öppna möjligheter för ytterligare branschdiversifiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874583">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SourceForges tillbakagång som den främsta plattformen för kodhosting beror på spridning av skadlig kod och problem med användarupplevelsen, vilket har fått användarna att byta till GitHub, som är känt för sin användarvänlighet, sitt Git-stöd och sitt snygga gränssnitt.</li>
<li>Övergången från plattformar som SourceForge till GitHub har förändrat utvecklingen av och samarbetet kring programvara med öppen källkod, trots farhågor om centralisering och begränsningar.</li>
<li>GitHubs status som den främsta värdplattformen för programmeringsprojekt består och är fortfarande dominerande inom området.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/">Använda Git för felsökning: Att bemästra åtaganden, grenar och mer</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar användningen av Git som ett felsökningsverktyg och betonar Git-grunder som commits, grenar och staging-området.</li>
<li>Den visar hur man använder pathspecs i Git för filurval baserat på särskilda kriterier och hur man utnyttjar git grep för kodsökningar.</li>
<li>Dessutom introduceras användningen av Git log för att analysera commit-historik och Git Bisect för att identifiera buggar i projekt, samtidigt som feedback och förslag välkomnas via GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tydliga commit-meddelanden i Git är avgörande för effektiv felsökning, med betoning på nackdelarna med generiska meddelanden och hur olika commit-strategier påverkar läsbarheten.</li>
<li>Genom att använda Git-kommandon som <code>git commit --amend</code>, <code>git rebase</code> och verktyg som Magit kan man förbättra effektiviteten och spåra ändringar i kodarkiv.</li>
<li>Git-kommandon som rebase, interactive rebase och bisect är värdefulla för att felsöka och spåra ändringar, och Git bisect är särskilt användbart för att hitta roten till problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veloren.net/blog/release-0-16/">Veloren 0.16: Nya funktioner och release-event den 30 mars</a></h2>
<ul>
<li>Veloren 0.16 introducerar ett nytt färdighetsträd för yxor, fängelsehålor, strukturer, biomer och förbättringar av grottor och terräng.</li>
<li>Ett releaseparty och en utvecklarstream är planerade till den 30 mars, med en Discord-omröstning om en ny karta.</li>
<li>I ändringsloggen erkänns alla bidragsgivare, inklusive översättare som använde Weblate, med projektstöd tillgängligt via Open Collective.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876804">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Veloren är ett voxelrollspel för flera spelare skrivet i Rust, inspirerat av Cube World och Minecraft, med en aktiv utvecklingscommunity.</li>
<li>Den nyligen släppta version 0.16 har tagits emot väl av spelarna för sitt välpolerade spel, zoom-out-funktionen och de ständiga förbättringarna.</li>
<li>Det anses vara ett unikt och spännande tillskott till genren, och sticker ut även bland spel som Vintage Story.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/mamba-explained/">Mamba: En State Space-modell som revolutionerar sekvensmodellering</a></h2>
<ul>
<li>Mamba är en State Space Model (SSM) som presenteras som ett kompetent substitut för Transformers vid hantering av långa sekvenser, med kontrollteoretiskt driven dynamik och selektivt minne för förbättrad modellering.</li>
<li>Det ger snabbare inferens, linjär skalbarhet avseende sekvenslängd och datakomprimering i staten, tillsammans med inlärning i kontexten och utökad generering av hämtning för förbättrad informationsåterkallning och -utnyttjande.</li>
<li>Artikeln utforskar Mambas potential inom olika användningsområden och utvecklingen av sekvensmodellering efter Transformers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876114">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Transformers är kända för sin högre noggrannhet men är komplexa och dyra att träna jämfört med SSM, som anses vara mer människoliknande när det gäller språkmodellering.</li>
<li>Debatten kretsar kring framtiden för språkmodellering och berör uppmärksamhetsmekanismer, känslovektorer och effekterna av hårdvarubegränsningar.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även frågor som förvirring mellan programmeringsspråk och AI-modeller, vagt språk i akademiska avhandlingar och tolkning av informationsflödet mellan tokens i algoritmer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/">Toni Morrisons konstruktiva avvisande brev</a></h2>
<ul>
<li>Toni Morrison, tidigare senior editor på Random House, gav under sina 16 år på förlaget detaljerade refuseringsbrev med konstruktiv feedback om skrivande och karaktärsutveckling.</li>
<li>Morrison betonade vikten av att införliva drama, organisation och sensoriska detaljer i skrivandet för att möta utmaningarna med mainstream-publicering och tilltala läsarna.</li>
<li>Trots sin ärliga inställning var Morrisons mål att hjälpa författare att förbättra sina färdigheter och uppfylla publikens preferenser, vilket visar hennes passion för skrivande och engagemang för att vägleda blivande författare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877949">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar Toni Morrisons avslagsbrev och betonar den insiktsfulla feedback de ger.</li>
<li>Debatterna handlar om allt från att tolka ett Morrison-citat till att ifrågasätta kritikernas trovärdighet och betydelsen av litterära priser.</li>
<li>Användarna diskuterar omläsning, genreval och värdet av komplex litteratur, och försvarar Morrisons verk med hänsyn till skolbibliotek och politisk påverkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html">Avtäcka slumpmässighet med Kolmogorov-komplexitet</a></h2>
<ul>
<li>Alice misstänker brott i ett myntkastningsspel mot Bob på grund av en sekvens med alla klave, vilket leder till en debatt om sannolikhet och slumpmässighet i sekvenser.</li>
<li>Kolmogorov-komplexitet introduceras för att mäta slumpmässighet genom att hitta det kortaste programmet för att generera en sträng, hantera språkberoende med ett universellt språk och Turing-maskin.</li>
<li>Normaliserat informationsavstånd och normaliserat kompressionsavstånd beräknas med hjälp av Kolmogorov-komplexitet, vilket hjälper Alice att överlista Bob i spelet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877276">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i Kolmogorov-komplexitet och kompressionsavstånd och lyfter fram en språkagnostisk metod som använder lambdakalkyl för att definiera komplexitet.</li>
<li>Den utforskar utmaningarna med att jämföra optimala beskrivningar mellan olika språk, Turing-maskinernas begränsningar och betydelsen av ett binärt alfabet i komprimeringsmetoder.</li>
<li>Diskussionen omfattar symbolisk uppslagning, slumpmässighet, frögenerering, komprimerbarhet och förhållandet mellan Shannon-entropi och Kolmogorov-komplexitet, vilket ger insikter i hur man mäter komplexitet utöver traditionella metoder som Shannon-entropi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Utöka stilarket för återställning av React-Native-webb: Förbättrad styling av webbappar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ut%C3%B6ka%20stilarket%20f%C3%B6r%20%C3%A5terst%C3%A4llning%20av%20React-Native-webb%3A%20F%C3%B6rb%C3%A4ttrad%20styling%20av%20webbappar&subheading=s%C3%B6ndag%2031%20mars%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/03/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/30&#39;</h2>
<h1>2024-03-30</h1>
<h2><a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4">Kritisk bakdörr upptäckt i xz/liblzma som hotar SSH-servrar</a></h2>
<ul>
<li>Openwall-projektet tillhandahåller gratis produkter med öppen källkod för serversäkerhet, t.ex. ett Linux-operativsystem, lösenordsknäckare och verktyg för hashning av lösenord.</li>
<li>En bakdörr upptäcktes i paketet xz/liblzma, vilket påverkade SSH-servrar på glibc-baserade x86-64 Linux-system och skapade en risk för obehörig åtkomst eller fjärrkörning av kod.</li>
<li>Exploitationskoden är inriktad på specifika bibliotek, vilket har fått distributioner som Debian och Red Hat att ta itu med problemet; sårbara system behöver omedelbara uppgraderingar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39865810">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bakdörr i uppströms xz/liblzma ledde till kompromettering av SSH-servrar, vilket resulterade i avstängning av konton och borttagning av författarens nyckel från repositorier, vilket utlöste diskussioner om kodkomplexitet och potentiell statlig inblandning i projekt med öppen källkod.</li>
<li>Oro för säkerheten för XZ-filformat i Linux-distributioner för företag som saknar omedelbara uppdateringar, vilket understryker vikten av multifaktorautentisering med metoder som YubiKeys och lagring av TOTP-återställningslösenord för nödsituationer.</li>
<li>Debatter om hur effektiv tvåfaktorsautentisering är, begränsningar med MFA, risker med att lagra lösenord och tokens på samma enhet, diskussioner om implementering av Passkeys, hårdvarunycklar för autentisering och öppenhet i kodningspraxis, tillsammans med gemenskapens uppmaning till vaksamhet och snabb hantering av säkerhetssårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html">Filantrop skapar &quot;europeiskt Yellowstone&quot; i Rumänien</a></h2>
<ul>
<li>Hansjörg Wyss filantropiska grupp förvärvar omfattande mark i Rumänien för att etablera ett &quot;europeiskt Yellowstone&quot; i Karpaterna, med målet att bevara naturen, främja ekoturism och stärka regionens ekonomi.</li>
<li>Stiftelsen har köpt 27.027 hektar och siktar på ett 200.000 hektar stort skyddat område, men har stött på motstånd från boende, jaktgrupper och kämpar för att inrätta en nationalpark.</li>
<li>Insatserna omfattar återplantering av skog, bevarande av vilda djur och växter samt samhällsengagemang för att undanröja hinder och skapa en livskraftig ram för bevarande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39864412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen fokuserar på att inrätta en europeisk Yellowstone-nationalpark i Rumänien för att återinföra bisonoxar, belysa vilda djurs beteende, mänsklig närvaro i naturliga livsmiljöer, turism, bevarande, ekonomisk kamp i Rumänien och kapitalismens effekter på naturresurser.</li>
<li>Betonar vikten av att samexistera med vilda djur, agera ansvarsfullt och bevara naturen som centrala teman i diskursen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first">Högpresterande medarbetare kan säga upp sig om nyanställda får högre lön</a></h2>
<ul>
<li>Lönetransparensen ökar i olika branscher, vilket leder till att befintliga medarbetare upptäcker löneskillnader mellan nyanställda och nyanställda.</li>
<li>Forskning visar att om man inte justerar lönerna för befintlig personal efter nyanställningar kan det leda till att de som presterar bäst säger upp sig.</li>
<li>Arbetsgivarna uppmanas att göra konsekventa bedömningar av löneskillnader och omedelbart ändra lönerna för att förhindra potentiell kompetensförlust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867160">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser utmaningar med löneskillnader, särskilt när nyanställda tjänar mer än erfarna medarbetare, vilket leder till att toppresterande medarbetare slutar och befintliga medarbetare känner sig undervärderade.</li>
<li>Vikten av transparens i löner, förhandling om högre lön och marknadsvillkorens påverkan på ersättningen betonas.</li>
<li>Debatten omfattar även strategier för att behålla personal, karriärutveckling, förändringar i arbetskraftens demografi, familjeplanering, kunskapsöverföring, ekonomiska problem för föräldrar i USA och effekterna av generationsklyftor på arbetsplatsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/">Bevarande av Santa Barbaras digitala historia under konkurshot</a></h2>
<ul>
<li>Santa Barbara News-Press, en historisk tidning, har försatts i konkurs, vilket innebär att dess digitala arkiv riskerar att säljas till ett utländskt företag som tidigare har omvandlat välrenommerade webbplatser till &quot;backlink farms&quot; för SEO.</li>
<li>Denna oetiska SEO-metod inkluderar att lägga till betalt innehåll för att manipulera sökmotorrankningar, vilket potentiellt äventyrar den historiska noggrannheten i samhällets register.</li>
<li>Medborgarna uppmanas att delta i budgivningen om arkivet för att skydda dess innehåll och förhindra att det involveras i exploaterande onlineaktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868630">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deadspin såldes till investerare i affiliate-branschen för onlinespel, vilket ledde till risker för samhällets historia.</li>
<li>Arbetstagarna skapade ett kooperativ som heter Defector på grund av utmaningar med facklig representation och lokala nyhetssajter i Santa Barbara.</li>
<li>Artikeln handlar om att skilja tillgångar från skulder i företag, insiderhandel, prisfixering och betydelsen av att bevara kulturarv genom arkiv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guacamole.apache.org/">Apache Guacamole: Få åtkomst till stationära datorer var som helst med Clientless Gateway</a></h2>
<ul>
<li>Apache Guacamole är en klientlös fjärrskrivbordsgateway med stöd för protokoll som VNC, RDP och SSH, tillgänglig via en webbläsare för fjärrskrivbordsåtkomst.</li>
<li>Programvaran är öppen källkod under Apache-licensen och vidareutvecklas kontinuerligt av en grupp utvecklare, med ett dokumenterat API för sömlös integration med olika applikationer.</li>
<li>För Apache Guacamole erbjuds både lokalt och kommersiellt stöd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867702">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apache Guacamole är en klientlös fjärrskrivbordsgateway för åtkomst till fjärrskrivbord via en webbläsare, och har fått beröm för sin funktionalitet och anpassningsbarhet.</li>
<li>Användare har rapporterat problem som input lag och ljudkvalitet när de använder Guacamole men har delat positiva erfarenheter i utbildnings- och arbetsplatsmiljöer.</li>
<li>Alternativa projekt som BrowserBox, xpra och KasmWeb har diskuterats, med vissa användare som söker Java-oberoende lösningar, vilket visar Guacamoles värde för fjärrskrivbordsåtkomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html">Gödselutsläpp i Iowa förstör fisk i 60 mil lång flodsträcka</a></h2>
<ul>
<li>Ett utsläpp av gödselmedel i Iowa ledde till att nästan 800 000 fiskar dog i floderna Iowa och Missouri på grund av att flytande kvävegödselmedel läckte ut från en öppen ventil.</li>
<li>Denna incident, en av Iowas största fiskdöd, kan ta flera år innan ekosystemet återhämtar sig helt, vilket understryker de ihållande problemen med vattenföroreningar.</li>
<li>Utsläppet understryker svårigheterna med att genomdriva strängare regler i jordbruksstater och belyser pågående utmaningar med vattenföroreningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39870402">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett utsläpp av gödselmedel i Iowa utrotade de flesta fiskar längs en 60 mil lång flodsträcka, där ammoniak var den viktigaste skadliga komponenten som påverkade vattenlevande organismer.</li>
<li>Händelsen understryker de miljöskador som är kopplade till jordbruksmetoder och har utlöst debatter om att tillämpa strängare straff för dem som orsakar sådana katastrofer.</li>
<li>Vissa diskussioner övergår till att dra paralleller mellan miljöskador och problem med programvarusäkerhet, vilket visar att det är olika bråttom att ta itu med dessa frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor">Avslöjande av XZ-bakdörren: Risker med enskilda bidragsgivare</a></h2>
<ul>
<li>En bakdörr i Xz-programvaran upptäcktes, och Jia Tan, en misstänkt bidragsgivare, spelade en central roll i att göra skadliga kodändringar och föra ut komprometterade versioner i repositorier.</li>
<li>Inlägget belyser riskerna med att förlita sig starkt på enskilda medarbetare som Jia Tan utan tillräckligt stöd, vilket väcker säkerhetsproblem i hela branschen.</li>
<li>Misstänkta LinkedIn-profiler och potentiella problem med identitetsstöld kopplade till Jia Tan tas också upp i blogginlägget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En potentiell bakdörr i komprimeringsprogrammet xz väcker farhågor om att en underrättelsetjänst riktar in sig på OpenSSH.</li>
<li>Misstankarna tyder på en samordnad insats för att kompromettera programvaran, eventuellt av en statlig myndighet, vilket understryker behovet av robusta säkerhetsåtgärder.</li>
<li>Inlägget understryker vikten av att ha flera underhållare för kritiska open source-projekt för att effektivt minska säkerhetsriskerna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html">Motstå en DDoS-storm med enkel design och högpresterande ramverk</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen tar upp en DDoS-attack mot företagets server och belyser deras val att inte ingripa på grund av systemets förmåga att stå emot attacken.</li>
<li>Deras motståndskraft under attacken tillskrivs deras okomplicerade, monolitiska tjänstestruktur och användning av effektiva ramverk som Golang och Rust.</li>
<li>De betonar vikten av sunda distributionsstrategier och förespråkar att binärer används framför containers och att prestanda förbättras genom att kringgå mellanliggande lager.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39872686">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tableplus.com diskuterar DDoS-attacker, sårbarheter på webbplatser, trafikspikar, applikationsdistribution i containrar och säkerhetsåtgärder som &quot;Under Attack&quot;-läget.</li>
<li>Ämnena inkluderar att bygga monolitiska tjänster med Golang, hantera höga förfrågningsvolymer och debatten om monolitisk kontra mikrotjänstarkitektur.</li>
<li>Åsikter delas om att förbättra säkerheten, förenkla driftsättningen och ta itu med organisatoriska utmaningar när man väljer arkitekturstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html">Maximera Raspberry Pis livslängd: Körning med skrivskyddat rotfilsystem</a></h2>
<ul>
<li>Att köra en Raspberry Pi med ett skrivskyddat rotfilsystem kan förlänga SD-kortets livslängd genom att minska antalet skrivoperationer.</li>
<li>Guiden innehåller detaljerade instruktioner om olika steg, inklusive borttagning av onödig programvara, konfiguration av skrivskyddade filsystem, hantering av program som installerats via snap, användning av tmpfs för RAM-datalagring och begränsning av utrymme som används av journald.</li>
<li>Den täcker även hantering av fel från processer som kanske inte fungerar korrekt på ett skrivskyddat filsystem, vilket ger en heltäckande metod för att optimera Raspberry Pis prestanda och effektivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869614">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar hur man kör en Raspberry Pi med ett skrivskyddat rotfilsystem och föreslår SquashFS och EROFS för filsystem.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter av olika operativsystem och inställningar för skrivskyddad Pi-drift, och rekommenderar verktyg som Alpine Linux.</li>
<li>Rekommendationerna omfattar industriella SD-kort, tillförlitlig strömförsörjning och strategier för SD-kortets livslängd för att undvika datakorruption, tillsammans med användning av overlay-filsystem som overlayfs med tmpfs för bildproduktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pojntfx/weron">Utforska Werons WebRTC Overlay-nätverk</a></h2>
<ul>
<li>Weron är ett WebRTC-baserat overlay-nätverk som möjliggör åtkomst till noder bakom NAT, säkra hemmanätverk och kringgående av censur, och erbjuder ett enkelt API för peer-to-peer-protokoll.</li>
<li>Användare kan installera Weron via containeriserade OCI-avbildningar eller statiska binära filer, och beskriva hur signalservern används för att ansluta peers, hantera communities och genomföra latens- och genomströmningsmätningar i nätverket.</li>
<li>Texten täcker skapandet av Layer 3 och Layer 2 overlay-nätverk med Werons VPN, upprättandet av ett Layer 2 Ethernet overlay-nätverk och skapandet av anpassade protokoll med wrtcconn, tillsammans med vägledning för användning av weron, inklusive kommandoradsargument, miljövariabler och licensinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866325">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på WebRTC för peer-to-peer-kommunikation på internet och nämner tekniker som SimplePeer, GCM, MLS och WebTorrent, tillsammans med utmaningar när det gäller server- och webbläsarstöd.</li>
<li>Det spekuleras i Apples ovilja att stödja webbteknik som WebTransport och WebRTC, eventuellt för att marknadsföra sin appbutik, vilket har lett till diskussioner om att förenkla peer-förhandling och förbättra säkerheten genom WebRTC-videokonferenslösningar med öppen källkod.</li>
<li>Utvecklare bedömer hur effektiva STUN och WebRTC är när det gäller NAT-traversal, vilket väcker frågor om säkerhet och användbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google">Demis Hassabis: Leder Googles satsning på AI</a></h2>
<ul>
<li>Demis Hassabis, DeepMinds grundare, leder Googles AI-forskning för att behålla konkurrenskraften på området.</li>
<li>DeepMinds genombrott som AlphaGo och AlphaFold har etablerat deras AI-expertis, men ett kommunikationsglapp med OpenAI skapade utmaningar i generativa modeller.</li>
<li>Hassabis arbetar med Gemini, en språkmodell som ska konkurrera med OpenAI:s GPT-modeller, samtidigt som han utvecklar autonoma agentsystem, vilket visar att han satsar mer på forskning än på att bli Googles VD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866795">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar utmaningar med att implementera trädsökningsalgoritmer i stora språkmodeller hos Google och betonar vikten av att träna för nyhet.</li>
<li>Den utforskar Googles ledarskap, strävan efter artificiell allmän intelligens (AGI) och oron för företagens inflytande, tillsammans med den potentiella AI-påverkan på olika branscher.</li>
<li>Texten belyser också AI-teknikens begränsningar och genomförbarhet, upplevda misslyckanden av Googles VD och DeepMinds roll inom företaget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27">Avslöjande av xz-utils bakdörr: Brådskande säkerhetsrådgivning</a></h2>
<ul>
<li>En bakdörr hittades i xz-utils den 29 mars 2024, som påverkade system med versionerna 5.6.0 eller 5.6.1 av xz eller liblzma, och utlöstes av fjärrsystem utan privilegier som anslöt till offentliga SSH-portar.</li>
<li>Utnyttjandet använder glibc, systemd och specifika konfigurationer för att rikta in sig på OpenSSH:s autentiseringsprocedurer, vilket kan göra det möjligt att kringgå autentiseringsprocesser.</li>
<li>Upprätthållarna av xz-utils arbetar aktivt med korrigeringar, vilket understryker vikten av att användare med allmänt tillgänglig SSH uppdaterar sina system omgående.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869068">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bakdörr, xz-utils, hittades i xz/liblzma-biblioteket, vilket riskerar att kompromettera SSH-servrar när processnamnet matchar /usr/bin/sshd.</li>
<li>Angriparen planterade exploiten i komprimeringsbibliotekets testmapp, vilket utlöste debatter om säkerhetspraxis för programvara i öppna och slutna källkodsmiljöer.</li>
<li>Pågående samtal fokuserar på konsekvenserna av tidigare commits och betonar det ständiga behovet av vaksamma metoder för utveckling och distribution av programvara för att förhindra sådana kompromisser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness">Att bekämpa bannerblindhet: Förståelse för användarbeteende och annonseffektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Banner blindness, som var det första begreppet 1998, innebär att besökare ignorerar bannerliknande information på webbplatser på grund av faktorer som att de ogillar rörighet och att de är bekanta med webbplatsen.</li>
<li>Användarnas interaktion med bannerannonser påverkas i hög grad av hur väl de känner till webbplatsen, vilket i sin tur påverkar antalet visningar och klick.</li>
<li>Faktorer som kongruens, uppmaningar till handling, animering och personalisering påverkar onlineannonsernas effektivitet, där personaliserade annonser får mer uppmärksamhet medan irrelevanta annonser orsakar frustration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867632">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forumet diskuterar Banner Blindness, där människor ignorerar varningssignaler, särskilt i nödsituationer, på grund av autopilotbeteende eller avsiktligt regelbrott.</li>
<li>Förslagen omfattar att göra skyltarna mer synliga genom att använda fysiska hinder eller att anpassa dörrdesignen för att fånga uppmärksamheten.</li>
<li>Användarna tar också upp könsskillnader, tillrättavisningar för säkerhetsöverträdelser, annonsers inflytande på onlineinnehåll och användningen av annonsblockerare för att skydda sig själv.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kritisk bakdörr upptäckt i xz/liblzma som hotar SSH-servrar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kritisk%20bakd%C3%B6rr%20uppt%C3%A4ckt%20i%20xz%2Fliblzma%20som%20hotar%20SSH-servrar&subheading=l%C3%B6rdag%2030%20mars%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/03/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/29&#39;</h2>
<h1>2024-03-29</h1>
<h2><a href="https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/">Boeings giftiga arbetskultur: Prioritering av vinst framför kvalitet</a></h2>
<ul>
<li>Boeing under VD Jim McNerney främjade en giftig arbetsmiljö och undervärderade erfarna medarbetare för kostnadsbesparande åtgärder, vilket påverkade tillverkningsstandarder och flygplansprojekt.</li>
<li>Fallet med den före detta Boeing-anställde &quot;Swampy&quot;, som påtalade säkerhetsproblem och utsattes för repressalier, kastar ljus över de pågående brottsutredningarna och kräver reformer av ledarskapet inom företaget.</li>
<li>Artikeln tar upp Swampys misstänkta död, en stämningsansökan från en visselblåsare och den bredare skepticismen kring Boeing som en militär entreprenör, vilket ledde till frågor om potentiellt fult spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39856413">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Boeings beslut att ersätta erfarna ingenjörer med yngre personal för att minska kostnaderna leder till säkerhetsproblem för deras flygplan.</li>
<li>Diskussionen omfattar även trender inom teknikbranschen, åldersdiskriminering och bristen på mångfald inom ledarskapet.</li>
<li>Fokus ligger bland annat på börsvärderingar, konkurrens mellan företag, bostäder, finansialiseringens inverkan och vinstprioritering framför kvalitet och säkerhet, vilket framgår av krascherna med Boeing 737 Max.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/">Redis-licenskonflikten och framväxten av KeyDB och Valkey</a></h2>
<ul>
<li>Redis Ltd. övergick till icke-fria licenser för sitt &quot;in-memory data store&quot;-projekt, vilket väckte oro i open source-communityn.</li>
<li>Förändringen ledde till att alternativ som KeyDB och Valkey växte fram, vilket påverkade stora Linux-distributioner och väckte kontroverser.</li>
<li>Nya licensmodeller som SSPL och BSL utforskas, vilket ger en antydan om potentiella förändringar i ekosystemet för öppen källkod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar tvisten om Redis licensändringar, när AWS introducerar Redis-as-a-service, vilket utlöste diskussioner om ersättning till utvecklare, de stora molnleverantörernas roller och påverkan på open source-communityn.</li>
<li>Rovdrift, licensfrågor och alternativ som Garnet nämns, tillsammans med debatter om etik, licensmodeller, företagens livslängd och kampen för open source-företag inom teknik.</li>
<li>Bland orosmomenten finns övergången från öppen källkod för att stärka användarna till att gynna teknikföretag, hinder för integration av molntjänster och återverkningarna av partiska licenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">AnteckningsblockNästa: Plattformsoberoende reimplementering med buggar och halvfungerande funktioner</a></h2>
<ul>
<li>Notepad Next är en plattformsoberoende version av Notepad++ men har buggar och ofullständiga funktioner, vilket gör att den inte är idealisk för kritiska uppgifter.</li>
<li>Det finns tillgängligt för Windows, Linux och macOS och erbjuder installationspaket, där macOS-användare har möjlighet att inaktivera utjämning av teckensnitt för att få ett Windows-liknande utseende.</li>
<li>Koden är utvecklad med Visual Studio 2022 och Qt v6.2+ på Windows och omfattas av GNU General Public License version 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna diskuterar populära textredigerare som Notepad++ och alternativ som Emacs, Sublime Text och VS Code, och delar med sig av preferenser, erfarenheter och åsikter om funktioner, prestanda och användarvänlighet.</li>
<li>NotepadNext lyfts fram som ett plattformsoberoende alternativ med redigering med flera muspekare, automatisk lagring, GUI-anpassning och verktygsfältinställningar, vilket har lett till diskussioner om dess implementering.</li>
<li>Samtalet omfattar jämförelser med andra textredigerare, uppgiftsspecifika rekommendationer och kommande utgåvor av kodredigerare, vilket visar att användarna har olika preferenser baserat på behov och operativsystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/">Meta avslutar streaming för att tillfredsställa Netflix: Domstolar avslöjar DM-åtkomst för användare</a></h2>
<ul>
<li>Meta (tidigare Facebook) har avslutat originalserier på Facebook Watch, vilket leder till slutet för streamingverksamheten.</li>
<li>I en stämningsansökan hävdas att Meta gjorde detta för att tillfredsställa Netflix, en betydande reklamkund, genom att ge tillgång till Facebook-användares privata meddelanden för affärsfördelar.</li>
<li>Situationen understryker oron för den personliga integriteten och storföretagens inverkan på viktiga affärsval.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det finns en oro för användarnas integritet och datatillgång när tredjepartsappar som Netflix får tillgång till privata meddelanden på Facebook, vilket har lett till diskussioner om OAuth-behörigheter och end-to-end-kryptering.</li>
<li>Skepticism kring säkerheten för krypterade meddelanden och anklagelser om att Facebook skulle kunna missbruka användardata av konkurrensskäl, understryker vikten av transparens och skydd av användardata inom tekniksektorn.</li>
<li>Vikten av tydliga behörigheter och att upprätthålla användarnas dataintegritet betonas i samband med de pågående diskussionerna inom teknikbranschen om integritetsfrågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy">Att omfamna integritet: En resa från fakultet till VP för teknik</a></h2>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin övergång från att arbeta inom akademin till att bli VP of Technology på startup-företaget Matter, som fokuserar på att öka användarnas lycka genom lagring av positiva minnen.</li>
<li>Matter prioriterar användarnas integritet genom att avstå från att samla in personuppgifter, använda säkerhetsprotokoll för att skydda användarinformation och undvika att använda användarkonton eller e-postadresser för att koppla samman data.</li>
<li>Säkerhetskopiering av data uppmuntras av appen för att minska risken för dataförlust, och författaren är stolt över att övervaka Matters integritetsinitiativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39857433">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på datasekretess och datasäkerhet, särskilt lagring av användardata, hantering av dataintrång, passkeys för autentisering, GDPR-effekter och strategier för att minska datainsamlingen.</li>
<li>Den lyfter fram problem som datadelning, integritetspolicyer, utmaningar med programvaruuppdateringar och risker från företag som Matter som påverkar datapraxis.</li>
<li>Föreslagna lösningar inkluderar att anställa revisorer, juridiska åtaganden och användarvänliga verktyg för dataexport för att hantera integritetsfrågor på ett effektivt sätt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">AI-chattbots förbättras genom LLM:s enkla kunskapsinhämtning</a></h2>
<ul>
<li>Stora språkmodeller (LLM) använder grundläggande linjära funktioner för att komma åt och tolka lagrad information, vilket gör att forskare kan utforska sin kunskap och korrigera felaktigheter.</li>
<li>Att förstå dessa funktioner skulle kunna förbättra precisionen hos AI-chatbots och ge klarhet i hur LLM lagrar och hämtar data.</li>
<li>En gemensam forskningsinsats från MIT och andra institutioner har lett fram till denna upptäckt, som kommer att presenteras vid International Conference on Learning Representations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln uttrycks oro över den begränsade mångfalden av modeller för artificiella neurala nätverk, med fokus på den överväldigande användningen av transformatormodeller inom AI.</li>
<li>Deltagarna diskuterar terminologi, fördjupar sig i matematiska begrepp, utvärderar AI-framsteg och analyserar komplexiteten i statistiska AI-system.</li>
<li>Diskussionerna omfattar funktionaliteten och effekten av språkmodeller som ChatGPT, transformatormodeller, rollen av linjära relationer i neurala nätverk och hanteringen av data i omfattande språkmodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">Vi introducerar Jamba: AI-modell som utnyttjar Mamba-arkitekturen</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labs introducerade Jamba, den första produktionsfärdiga AI-modellen som använder den innovativa Mamba-arkitekturen, där Mamba Structured State Space och Transformer-element slås samman för förbättrad prestanda.</li>
<li>Jamba har ett brett kontextfönster, vilket ger en 3x ökning av genomströmningen för utökade kontexter jämfört med konventionella Transformer-modeller, och uppvisar positiva resultat i olika benchmarks.</li>
<li>AI-modellen är för närvarande tillgänglig för offentligt bruk under Apache 2.0-licensen, med framtida avsikter att lansera en kommersiell utgåva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupar sig i AI-modeller som Mamba och GPT-4 och belyser deras prestanda, begränsningar och kompromisser när det gäller minnesanvändning, noggrannhet och svarslängd.</li>
<li>Den täcker utmaningar med att hantera långa kontextscenarier och utsikterna för algoritmiska förbättringar i framtiden.</li>
<li>Dessutom debatteras aspekter som att inkludera självuppmärksamhetsskikt, optimera GPU-minneseffektivitet och förbättra problemlösningsförmågan inom AI-system, med hänvisning till modeller som MemGPT, Sparabo och Jamba-modellen som slår samman traditionella transformator- och Mamba-skikt för förbättrad körtidseffektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5: Förnyad kärna, signalbaserat API och förbättrad apputveckling</a></h2>
<ul>
<li>Dioxus 0.5 innehåller en omskrivning av kärnan, ett nytt signalbaserat API, eliminering av livstider, CSS-hotreloading och förbättringar för enklare plattformsoberoende apputveckling.</li>
<li>Uppdateringen effektiviserar skapandet av komponenter, förbättrar prenumerationer på tillståndshantering, förbättrar renderingseffektiviteten och introducerar nya funktioner som sammanslagning av flerradiga attribut och streaming av serverfunktioner.</li>
<li>Dessutom optimerar Dioxus 0.5 prestanda, lägger till utökade element, kortfattad attributinitialisering och lägger grunden för framtida projekt för att förbättra Dioxus ekosystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dioxus 0.5, ett Rust-ramverk, introducerar förbättringar som förenklar komplexiteten och förbättrar funktioner som livstider och kloning för utveckling av webb-, skrivbords- och mobilappar.</li>
<li>Användarna är ivriga att integrera Dioxus med verktyg som Bevy för kommande projekt, vilket har lett till diskussioner om finansiering, styrning och intäktsgenerering i programvara med öppen källkod.</li>
<li>Dioxus omges av entusiasm på grund av dess innovativa egenskaper, snabba utveckling och dess förmåga att förbättra Bevy-ramverket, vilket genererar jämförelser med andra språk som Dart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/">Doom Captcha: avregistrering av e-post med en twist</a></h2>
<ul>
<li>DOOM Captcha är ett lekfullt projekt för avregistrering av e-post, med ett captcha-spel med Doom-tema med anpassningsbara parametrar och fuskkoder för en enklare upplevelse.</li>
<li>Den blev populär på Product Hunt och fick beröm av användarna för sin nyhet.</li>
<li>Utvecklaren, Miquel Camps Orteza, välkomnar bidrag och är öppen för arbetsmöjligheter, vilket visar kreativitet i teknikgemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858750">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar förbättringar av spelet &quot;Doom Captcha&quot;, där vissa prioriterar användargränssnittet framför spelets fördelar, medan andra betonar tydlighet.</li>
<li>Trots utmaningarna med användargränssnittet är spelet fortfarande populärt, med användare som utforskar ett demo-gränssnitt och diskuterar dess begränsningar och potential.</li>
<li>Förslagen inkluderar att använda ASCII-grafik för textkodning, lore-baserade captchas, shareware-versioner för att undvika upphovsrättsproblem, och en 3D Doom-spelintegration för säkerhet, vilket väcker frågor om captchas effektivitet mot robotar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">Insikter från OpenAI:s forum för utvecklare</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI etablerade en officiell utvecklarcommunity på Discourse med 20 000 användare och över 100 000 inlägg sedan mars 2021, vilket ger insikter om utvecklarnas känslor och feedback.</li>
<li>Ett dataset genererades från inlägg i olika kategorier som indikerade trender och insikter om AI-teknik, med många neutrala inlägg och vissa kategorier som uppvisade negativ stämning.</li>
<li>Datasetet omfattar information om inlägg och sentimentanalys och syftar till att förbättra AI-tekniken, där skaparna förespråkar dess användning och bjuder in till feedback och diskussioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:s tekniska chef diskuterar AI-tillämpningar i Discourse, med tonvikt på sentimentanalys, inläggsinbäddningar och etiska överväganden kring dataanalys utan uttryckligt samtycke.</li>
<li>Medlemmar i gemenskapen diskuterar OpenAI:s praxis, forummoderering och Python API:er, och lyfter fram både fördelar och kritik mot Python-paket, inklusive vanliga användarfel och rättigheter för dataanvändning.</li>
<li>Samtalet utforskar också integritetsfrågor, utmaningar med innehållsmoderering och potentiella risker förknippade med automatiserade system i samband med implementering av AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking">UV-K5: Den ultimata hackbara handhållna Ham-radion</a></h2>
<ul>
<li>Den handhållna hamradion UV-K5 är mycket moddbar och hackbar, vilket gör det möjligt för användare att lägga till nya funktioner och anpassa startskärmen utan problem.</li>
<li>Användare kan enkelt modifiera UV-K5-radion, förbättra dess funktionalitet och anpassa startskärmen med minimal ansträngning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850972">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går in på handhållna radioapparater och tar upp hackbarhet, hårdvarukvalitet, FCC-kompatibilitet och krypteringspotential.</li>
<li>Deltagarna uttrycker oro över laglighet, licensiering och användning av radioapparater på olika frekvensband, och betonar säkerhet och korrekt licensiering i nödsituationer.</li>
<li>SDR-teknik, USB-C-laddning och betydelsen av kommunikationssäkerhet i nödsituationer är också viktiga punkter som tas upp i samtalet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html">Att tänka nytt kring Ethereum: Förbättrad skalbarhet genom blobs</a></h2>
<ul>
<li>Ethereums ekosystem utvecklas med proto-danksharding och blob-användning som minskar transaktionsavgifterna och aktiverar en avgiftsmarknad.</li>
<li>Tonvikten ligger nu på stegvisa förbättringar, lager 2-lösningar och sampling av datatillgänglighet för att öka blobkapaciteten för skalbarhet och effektivitet.</li>
<li>Övergången innebär ett steg mot användarvänliga appar, hållbara och skalbara lösningar och avancerad teknik som ZK-SNARKs, vilket visar Ethereums framsteg inom decentraliserad styrning och innovation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852879">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupar sig i Ethereums och Moneros potential inom kryptovalutasfären, där Monero tar itu med verkliga problem och Ethereum visar upp innovativa tillämpningar.</li>
<li>Olika aspekter som decentralisering, styrning, transaktionsavgifter, proof-of-stake och distribution av Ethereums etrar täcks, tillsammans med jämförelser mellan Bitcoin och Ethereum, smarta kontrakt, betalningsmetoder, integritetsfunktioner, USDT, NFT, blockkedjesäkerhet, digitala kontanter och NFT-tillämpning i spel.</li>
<li>Samtalet utforskar olika synsätt på nyttan, effektiviteten och fördelarna med kryptovaluta och blockkedjeteknik inom olika sektorer, inklusive finans, onlinebetalningar och skepticismen mot blockkedjeteknikens tillförlitlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">Intels återköp av aktier för 152 miljarder dollar mot subvention på 8 miljarder dollar</a></h2>
<ul>
<li>Biden-administrationen för samtal om att erbjuda Intel Corp. mer än 10 miljarder dollar i subventioner, vilket väcker oro på grund av företagets historia med 152 miljarder dollar i återköp av aktier under 35 år.</li>
<li>Det finns spekulationer om nödvändigheten av subventionen för Intel och om den kan komma att användas för ytterligare återköp av aktier, vilket väcker frågor bland observatörer.</li>
<li>De omfattande subventionsförhandlingarna med Intel ger upphov till diskussioner om den potentiella användningen av offentliga medel mot bakgrund av företagets omfattande återköpsverksamhet i det förflutna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels återköp av aktier för 152 miljarder dollar och statliga subventioner på 8 miljarder dollar för en amerikansk fabrik väcker debatt om effektiviteten i subventioner, återköp av aktier och statligt engagemang i industrier.</li>
<li>Diskussionerna omfattar olika åsikter om att nationalisera Intel för nationell säkerhet, oro för marknadsmanipulation och betydelsen av halvledartillverkning i USA.</li>
<li>Man diskuterar också tvångsåtgärder för att säkra tillgången till kritisk produktion och den känsliga balansen mellan ekonomiska fördelar och säkerhetsöverväganden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Boeings giftiga arbetskultur: Prioritering av vinst framför kvalitet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Boeings%20giftiga%20arbetskultur%3A%20Prioritering%20av%20vinst%20framf%C3%B6r%20kvalitet&subheading=fredag%2029%20mars%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/03/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/28&#39;</h2>
<h1>2024-03-28</h1>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/">Utveckla GNOME-appar enklare med Swift</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar användningen av Swift för att utveckla GNOME-appar, med tonvikt på paketet Adwaita for Swift.</li>
<li>Fördelarna med Swift inkluderar renare syntax och förbättrad kodläsbarhet jämfört med språk som Python.</li>
<li>Adwaita för Swift effektiviserar utvecklingen av GNOME-appar genom att underlätta datacentrerad design av användargränssnitt, stödja plattformsoberoende utveckling och integrera med Flathub för appdistribution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844936">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget går igenom hindren för att utveckla Gnome-appar med Swift, med betoning på ett SwiftUI-liknande omslag för Gnome-funktioner, och tar upp utmaningar som samtidighet, databindning, stöd för flera plattformar och långsiktigt projektunderhåll.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter av UI-uppdateringar och svårigheter att hantera delade vyer för navigering, särskilt på macOS, och belyser arkitekturmönster som MVVM och betydelsen av att fastställa riktlinjer för UI-utveckling.</li>
<li>Diskussionerna sträcker sig till det potentiella inflytandet av Microsofts teknik på Linux, utforskande av olika språk och ramverk för GUI-utveckling, samtidigt som för- och nackdelar med kodcentrerad UI-programmering beskrivs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">Avslöja ohörda genombrott inom maskininlärning</a></h2>
<ul>
<li>Cynthia Rudins arbete med förklarbar AI leder till en spännande utveckling inom maskininlärning och datavetenskap.</li>
<li>Modeller som GPT, Diffusion och MultiModal är för närvarande populära och överskuggar andra viktiga framsteg inom området.</li>
<li>Trots uppmärksamheten kring vissa modeller finns det andra betydande framsteg inom maskininlärning och datavetenskap som förtjänar att uppmärksammas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I inlägget diskuteras nya framsteg inom maskininlärning och datavetenskap, inklusive 3D-scenrekonstruktion, gaussiska avatarer, text-till-tal-teknik och förklarbar AI, mitt i surret kring modeller som GPT.</li>
<li>Den lyfter fram framstegen inom neural rendering och deep learning, tillsammans med möjliga industriella tillämpningar, samtidigt som den också fördjupar sig i de hinder som finns för att anta och tolka AI-modeller och nämner tekniker som NeRFs och NAS.</li>
<li>Andra områden som utforskas är integrationen av AI i materialvetenskap, kemi och 3D-animering, vilket ger en bred bild av AI:s växande inflytande inom olika områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">NotepadNext: Notepad++ reimplementering för flera plattformar</a></h2>
<ul>
<li>Notepad Next är ett plattformsoberoende alternativ till Notepad++, kompatibelt med Windows, Linux och MacOS.</li>
<li>Den är stabil, men vi avråder från att använda den för viktiga uppgifter på grund av buggar och oavslutade funktioner.</li>
<li>Utvecklingen är aktiv och öppen för bidrag, och erbjuder installationspaket för alla plattformar, med extra komponenter för Windows och möjlighet för MacOS-användare att inaktivera teckensnittsutjämning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar textredigerare som Notepad++, Geany och Kate, och lyfter fram funktioner, användbarhet och kompatibilitet med andra plattformar.</li>
<li>Notepad++ får beröm för sitt snabba och minimalistiska användargränssnitt, vilket står i kontrast till kritiken mot andra redigeringsprogram med röriga gränssnitt.</li>
<li>Det råder delade meningar om vilken textredigerare som är bäst för kodning, men Notepad++ utmärker sig för sin anpassningsförmåga och användarvänlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/">Avmystifiering av säkerhet för digitala plånböcker bortom Apple Pay</a></h2>
<ul>
<li>Matt Birchler slår hål på myten att endast Apple Pay skyddar kreditkortsuppgifter och påpekar att även Google Pay och Samsung Pay skyddar kortnummer.</li>
<li>Han skiljer mellan FPAN och DPAN och understryker säkerhetsfördelarna med DPAN, särskilt vid dataintrång.</li>
<li>Birchler förtydligar att Apple Pay inte döljer viktig personlig information från handlare och betonar att andra digitala plånböcker har jämförbara säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844960">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen i Hacker News fördjupar sig i Apple Pay och Google Pay och betonar deras kompatibilitet med fysiska betalterminaler, säkerhetsåtgärder och begränsningar, inklusive införandet av NFC-teknik.</li>
<li>Den beskriver de utmaningar som banker stöter på i förhandlingarna med Apple, regleringsfrågor kring digitala plånböcker, transaktionsavgifter och de rättsliga konsekvenserna av antitruststämningar mot Apple.</li>
<li>Dialogen omfattar även offline-transaktioner, smartkortsanvändning och hur EU-lagstiftningen påverkar Apples verksamhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5: Nästa generations apputveckling i Rust</a></h2>
<ul>
<li>Dioxus 0.5, som lanserades den 28 mars 2024, innehöll betydande förbättringar, inklusive en omskrivning av signaler, utelämnande av livstider, CSS hot reloading och andra funktioner för att effektivisera apputvecklingen.</li>
<li>Uppdateringen förbättrade komponentutveckling, minneshantering, prestanda och introducerade nya funktioner som CSS hot reloading och ett plattformsoberoende händelsesystem.</li>
<li>Framtida Dioxus-uppdateringar kommer att fokusera på att stabilisera tillgångssystemet, introducera serverkomponenter och integrera LiveView, samtidigt som teamet bjuder in community-bidrag för att ytterligare förbättra plattformen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dioxus 0.5 är ett Rust-ramverk för olika applikationer, som konkurrerar med Leptos och Yew, ofta kombinerat med Bevy för stationära och mobila projekt.</li>
<li>Dioxus Labs arbetar med att förbättra användarupplevelsen med potentiella self-hosted-versioner och licensalternativ, med fokus på företagsanvändning och kommande särdrag.</li>
<li>Diskussionerna omfattar finansiering med öppen källkod, hinder för riskkapitalfinansiering och jämförelser med ramverk som Tauri, och tar upp frågor om osäker Rust-kod, renderingsmetoder och skillnader i applikationsutveckling mellan Dioxus och Tauri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">AI-chatbotars kunskapsinhämtning avslöjas av LLM</a></h2>
<ul>
<li>Stora språkmodeller, som de som ligger bakom AI-chattbots, använder grundläggande linjära funktioner för att komma åt lagrade data om olika ämnen, vilket gör det möjligt för forskare att undersöka modellen och korrigera felaktigheter.</li>
<li>Genom att identifiera dessa funktioner kan forskare korrigera falsk information i modellen, öka förståelsen för kunskapslagring och potentiellt öka noggrannheten och tillförlitligheten hos AI-chatbots.</li>
<li>En grupp forskare från MIT, Northeastern University, Harvard University och Israeli Institute of Technology genomförde forskningen, som kommer att presenteras vid den internationella konferensen om inlärningsrepresentationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagarna fördjupar sig i utmaningar, framsteg och begränsningar för stora språkmodeller (LLM) och transformatorer inom AI-teknik, med fokus på mekanismer för kunskapsinhämtning, beräkningskraft och praktiska implementeringskostnader.</li>
<li>Det finns en debatt om huruvida transformatorer har nått sin topp eller om det finns outnyttjad potential för utveckling, tillsammans med farhågor om LLM-komprimeringens förlustbringande natur och modellernas förmåga att förstå begrepp fullt ut.</li>
<li>Diskussionerna omfattar komplexiteten i språkmodeller, linjära funktioners roll i AI, vikten av träningsdata och optimering av funktioner, samt kunskapsöverföring mellan språk och &quot;fördjupning&quot; i differentialgeometri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/">Amazon får böta 8 miljoner USD i Polen på grund av vilseledande design</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har dömts till böter i Polen för vilseledande praxis i samband med försäljningsavtal på sin onlinemarknadsplats, med en straffavgift på nästan 8 miljoner dollar.</li>
<li>Vilseledande designelement, som skapar en falsk känsla av brådska och vilseleder konsumenterna om produkttillgänglighet och leveransdatum, uppmärksammades av konsumentövervakaren.</li>
<li>Företagets praxis att annullera order efter betalning, att inte betrakta köpet som avtalsslut och att använda &quot;dark pattern design&quot; var viktiga problem som identifierades, vilket gav Amazon möjlighet att överklaga domen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848862">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon har bötfällts i Polen för att ha använt mörka mönsterdesigntekniker, även om företaget inte är lika dominerande i landet som den lokala konkurrenten Allegro.</li>
<li>Användare i Polen har uttryckt oro över Amazons erbjudanden, sökmotor och kundservice, vilket har lett till att vissa föredrar Amazon.de för ett bredare urval, tillförlitlighet och snabbare leverans.</li>
<li>Diskussionerna belyser mörka mönster inom e-handeln, särskilt vilseledande strategier som används av företag som Amazon, medan användarna också kritiserar Zooms gränssnitt och design, vilket tyder på att förbättringar är nödvändiga.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">Intels återköp på 152 miljarder dollar väcker frågor om subvention på 8 miljarder dollar</a></h2>
<ul>
<li>Biden-administrationen är i samtal om att erbjuda mer än 10 miljarder dollar i subventioner till Intel Corp, vilket väcker frågor om behovet av ytterligare finansiering med tanke på företagets historia av 152 miljarder dollar i återköp av aktier under de senaste 35 åren.</li>
<li>Det har framkommit farhågor om att Intel skulle kunna missbruka skattebetalarnas bidrag till ytterligare återköp av aktier, vilket kastar tvivel över syftet med och nyttan av den föreslagna subventionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intel har fått en subvention på 8 miljarder dollar från den amerikanska regeringen för att etablera en fabrik i landet, vilket har lett till diskussioner om konsekvenserna av statligt ägande, nationell säkerhet och aktieägarvärde.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring återköpta aktiers effektivitet, inverkan på aktiekurserna, förhållandet till utdelningar och skapande av aktieägarvärde, samt skatteundandragande, inverkan på aktievärdet, etik och manipulation.</li>
<li>Samtalet går in på statliga subventioner, balans mellan intervention och öppna marknader, utmaningar för amerikansk tillverkning och Biden-administrationens initiativ om lärlingsutbildningar, bekämpning av referenssystem och antimanipulationsbestämmelser, som syftar till socialt acceptabla ekonomiska lösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">Mining av OpenAI:s diskurs avslöjar användarnas känslor och insikter</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI driver en utvecklarcommunity på Discourse med 20 000 användare och över 100 000 inlägg från och med mars 2021.</li>
<li>Ett dataset genererades från foruminläggen för att studera användarupplevelser, känslor och extrahera insikter, som omfattar inlägg, diskussioner, känsloanalys och ämnesmodeller.</li>
<li>Uppgifterna består främst av neutrala inlägg, med vissa kategorier som visar ytterligare negativa eller positiva känslor, tillgängliga offentligt för djupgående utforskning av AI-teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget handlar om att använda AI för sentimentanalys av inlägg i forum på OpenAI:s plattform, och tar upp frågor om samtycke och integritet.</li>
<li>Användare uttrycker oro över databehandling, integritetsfrågor, efterlevnad av lagstiftning och delar åsikter på OpenAI-forum.</li>
<li>Kritik har framförts mot OpenAI:s kommersiella inriktning, bland annat mot deras &quot;öppna&quot; etikett, med förslag om att använda OpenAI API direkt för bättre kontroll och transparens.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php">ST-DOS: Avancerad kärna med MS-DOS-kompatibilitet</a></h2>
<ul>
<li>ST-DOS är en kärna kompilerad med Open Watcom-kompilatorn, som erbjuder funktioner som stöd för stora diskar, dynamisk cachning och MS-DOS-kompatibilitet.</li>
<li>Bootloader letar efter KERNEL.BIN i ett FAT-filsystem för att ladda in i minnet med specifika krav.</li>
<li>Changelog-uppdateringar finns tillgängliga, och kärnans källkod kan nås online.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39847728">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ST-DOS&quot; är en personlig MS-DOS-klon utvecklad av Sami Tikkanen, som kombinerar MS-DOS-koncept med unika element.</li>
<li>Diskussionen handlar om Atari ST, DR-DOS och om gamla tiders datoranvändning med CRT-skärmar och uppringningsestetik.</li>
<li>Den berör MS-DOS källkod och utvecklingen av DOS-operativsystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242">Det decentraliserade sociala nätverket Fandom.ink ger användarna bättre sökmöjligheter och språkfilter</a></h2>
<ul>
<li>Fandom.ink är ett decentraliserat socialt nätverk som körs på Mastodon, med sökfunktioner och språkfilter.</li>
<li>Användarna kan engagera sig i inlägg, följa profiler och navigera genom plattformen, medan administratörerna hanterar serverstatistik och funktioner.</li>
<li>Plattformen möjliggör decentraliserad interaktion och innehållsupptäckt och erbjuder en användarvänlig upplevelse av sociala nätverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google stängde av en romansförfattares konto på grund av sexuellt explicit innehåll, vilket utlöste en debatt om riskerna med att uteslutande förlita sig på molntjänster för datalagring.</li>
<li>Bland förslagen fanns säker säkerhetskopiering av data med kryptering på klientsidan och hantering av krypteringsnycklar för att behålla kontrollen över data och balansera molnbaserade med fysiska säkerhetskopior.</li>
<li>Oron handlade om potentiella kontoavstängningar, censur och dataförluster på plattformar som Google, tillsammans med debatter om samhällets syn på våld och sexualitet och teknikföretagens roll i innehållsmoderering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y">Förståelse av DNA-reparation vid bildandet av långtidsminnen</a></h2>
<ul>
<li>En studie på möss, som publicerats i Nature, visar att långtidsminnen skapas genom ett inflammatoriskt svar som hjälper till att reparera DNA-skador.</li>
<li>Forskningen visar att intensiv elektrisk aktivitet under minnesbildningen orsakar DNA-brott i hjärncellerna, vilket leder till en immunreaktion för reparation, vilket potentiellt kan påverka neurodegenerativa tillstånd som Alzheimers.</li>
<li>Denna studie understryker betydelsen av att förstå mekanismerna bakom skapandet och upprätthållandet av minnen i celler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849126">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Minnen lagras i olika delar av hjärnan och inkluderar epigenetiska förändringar i neuroner, där DNA nära synapser modifieras för att förbättra neurala kopplingar.</li>
<li>Fokus ligger på DNA:s betydelse för skapandet av minnen, att utforska mekanismer bortom naturligt urval och att undersöka hur substanser och mentala tillstånd påverkar minnet.</li>
<li>Diskussionerna betonar den biologiska utvecklingens invecklade natur och antyder potentiella oupptäckta mekanismer och komplexiteter i processen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">AI21 Labs presenterar Jamba: Banbrytande AI-modell baserad på Mamba-arkitekturen</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labs har lanserat Jamba, den första AI-modellen byggd på Mamba-arkitekturen för produktionsbruk.</li>
<li>Jamba kombinerar Mambas Structured State Space-modell med Transformer-arkitekturen, vilket förbättrar prestanda och effektivitet.</li>
<li>Modellen innehåller MoE-lager för utökade kontextfönster och snabbare genomströmning, visar imponerande benchmarkresultat och är tillgänglig under Apache 2.0-licensen för forskning, med planer på en mer kommersiellt lämplig version inom kort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jamba är en AI-modell i produktionsklass som härrör från Mamba, utvecklad av AI21, och blandar transformator- och Mamba-lager för ökad effektivitet och prestanda.</li>
<li>Modellen har ett brett kontextfönster och använder en blandning av experter som använder cirka 12 miljarder parametrar under inferens, men vissa användare stötte på utmaningar när de körde den på Linux med specifika GPU:er.</li>
<li>I diskussionerna betonas avvägningarna mellan transformator- och state space-modellager samt potentialen och begränsningarna med omfattande kontextfönster. Jamba är tillgänglig under Apache 2.0-licensen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shizunge/endlessh-go">Endlessh-go: Golang SSH Tarpit för att fånga bots och visualisera mätvärden</a></h2>
<ul>
<li>Endlessh-go är en Golang-version av Endlessh, som erbjuder Prometheus-mätvärden och visar dem på en Grafana-instrumentpanel samtidigt som SSH-angripare fångas och geolokaliseringsdata presenteras.</li>
<li>Den kan konfigureras genom att bygga den från källkoden eller genom att använda en Docker-image, vilket möjliggör anpassning genom olika CLI-argument.</li>
<li>De exporterade mätvärdena täcker klientanslutningar, dataöverföring och tid som används på Endlessh, medan Grafana-instrumentpanelen kräver version 8.2 och kan integreras med ett specifikt ID, med support tillgänglig via GitHub för förfrågningar eller problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848268">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring användningen av icke-standardiserade SSH-portar, brandväggskonfigurationer och extra säkerhetsåtgärder för att motverka botar och skannrar.</li>
<li>Strategierna omfattar verktyg som Endlessh, implementering av brandväggsregler i iptables och taktiker som CAPTCHA och dolda portar för att motverka automatiserade attacker.</li>
<li>Användare diskuterar sina erfarenheter av att återimplementera verktyg som Endlessh i Golang för att förbättra effektivitet och ändamålsenlighet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Utveckla GNOME-appar enklare med Swift" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Utveckla%20GNOME-appar%20enklare%20med%20Swift&subheading=torsdag%2028%20mars%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/03/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
