<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 19:06:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/02&#39;</h2>
<h1>2024-11-02</h1>
<h2><a href="https://academic.oup.com/sleep/article/47/1/zsad253/7280269">Sömnregularitet är en starkare prediktor för dödlighet än sömnlängd (2023)</a></h2>
<ul>
<li>En studie i tidskriften &quot;Sleep&quot; indikerar att sömnregularitet är en mer betydande prediktor för dödsrisk än sömnlängd. - Analys av data från över 60 000 deltagare i UK Biobank visade att konsekventa sömnmönster minskade risken för död av alla orsaker med 20-48%. - Forskningen utmanar traditionella hälsoriktlinjer som betonar sömnlängd och framhäver vikten av att upprätthålla regelbundna sömn-vakentider för bättre hälsa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie med 60 977 deltagare fann att sömnregularitet är en starkare indikator på dödlighet än sömnlängd, vilket tyder på att oregelbundna sömnmönster kan indikera kroniska sömnproblem.</li>
<li>Den korta datainsamlingsperioden i studien har lett till kritik, där experter efterlyser långsiktigare data för att bättre fastställa sambandet mellan sömnregularitet och dödlighet.</li>
<li>Trots sina begränsningar betonar studien vikten av att upprätthålla ett regelbundet sömnschema för den allmänna hälsan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/01/nvidia-to-join-dow-jones-industrial-average-replacing-intel.html">Nvidia kommer att ansluta sig till Dow Jones Industrial Average och ersätta Intel</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia kommer att ersätta Intel i Dow Jones Industrial Average den 8 november, vilket indikerar en betydande förändring inom halvledarindustrin.</li>
<li>Nvidias marknadsvärde har skjutit i höjden till 3,3 biljoner dollar, drivet av en 170% ökning i aktier i år, främst på grund av hög efterfrågan på dess AI-GPU:er.</li>
<li>Intel upplever utmaningar som minskande aktievärde, personalnedskärningar och ökad konkurrens, i kontrast till Nvidias senaste tillväxt och framgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022282">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ersätter Intel i Dow Jones Industrial Average (DJIA), vilket belyser Nvidias tillväxt inom AI och efterfrågan på GPU samt Intels senaste utmaningar.</li>
<li>Denna förändring har väckt debatter om DJIA:s relevans, eftersom kritiker hävdar att dess prisviktade natur gynnar högt prissatta aktier, vilket gör den mindre representativ för marknaden.</li>
<li>Många anser att S&amp;P 500 är en mer exakt marknadsindikator och ifrågasätter DJIA:s nuvarande praktiska användbarhet trots dess historiska betydelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jondlm.github.io/website/blog/leaving_stripe/">Min tid på Stripe</a></h2>
<ul>
<li>Jon de la Motte delar med sig av sin personliga upplevelse av att lämna sitt jobb på Stripe utan att ha en annan position säkrad, och belyser den blandning av rädsla och spänning som finns i att fatta ett sådant beslut.</li>
<li>Trots en framgångsrik karriär på Stripe ställdes Jon inför utmaningar med depression och motivation, vilket ledde till att han tog ledigt för att fokusera på sin mentala hälsa.</li>
<li>Hans inspiration kommer från en dikt som uppmuntrar till att omfamna förändring, och han hoppas kunna knyta an till andra som kanske känner sig isolerade i sina svårigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42023089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter på Stripe, där de hanterade en utmanande arbetsmiljö och en krävande chef, vilket bidrog till ångest och utbrändhet.</li>
<li>Denna erfarenhet understryker betydelsen av mental hälsa, att sätta gränser och företagskulturens påverkan på personlig välbefinnande.</li>
<li>Författaren förespråkar att prioritera mental hälsa, söka terapi och upprätthålla en balans mellan arbete och fritid för att minska utbrändhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineeringdaily.com/2024/10/15/linux-apple-silicon-alyssa-rosenzweig/">Linux på Apple Silicon med Alyssa Rosenzweig [ljud]</a></h2>
<ul>
<li>SEDaily Podcast har med Alyssa Rosenzweig som diskuterar ansträngningarna att porta Linux till Apples ARM-baserade chip, kända som Apple Silicon, genom Asahi Linux-projektet.</li>
<li>Alyssa Rosenzweig, en grafikutvecklare, ger insikter i omvänd ingenjörskonst av Apple M1 GPU och framsteg inom Linux-spel.</li>
<li>Uppgiften är utmanande på grund av bristen på officiell dokumentation om Apple Silicon, vilket gör projektet anmärkningsvärt för dess tekniska komplexitet och potentiella påverkan på Linux-användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att köra Linux på Apple Silicon är svårt på grund av Apples proprietära hårdvara, som inkluderar unika funktioner som mjukvarureglerad högtalartemperatur.</li>
<li>Teamet bakom Asahi Linux gör framsteg i att bakåtkompilera dessa system, men det finns fortfarande oro för hårdvaruskador och att upprätthålla kompatibilitet med Apples uppdateringar.</li>
<li>Projektet syftar till att förlänga livslängden på Apples hårdvara och erbjuda alternativ till macOS, vilket belyser spänningen mellan Apples slutna ekosystem och den öppna källkodssamhällets mål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/lex/">Konstig lexikalisk syntax</a></h2>
<ul>
<li>En utvecklare lärde sig 42 programmeringsspråk för att skapa en syntaxmarkör för ett projekt kallat llamafile, vilket belyser komplexiteten och mångfalden hos programmeringsspråk.</li>
<li>Syntaxmarkören, optimerad med C++ och GNU gperf, fokuserar på strängar, kommentarer och nyckelord, och använder ändliga tillståndsmaskiner för effektivitet.</li>
<li>Projektet, som sponsras av Mozilla, uppmuntrar till gemenskapsengagemang genom Mozilla AI och Redbean Discord-servrar för vidare diskussion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker de unika syntaxfunktionerna hos olika programmeringsspråk, med särskilt fokus på stränginterpolering och hantering av kommentarer. Den diskuterar utmaningarna med syntaxmarkering, nämner verktyg som Vim, och komplexiteten i att hantera nästlade kommentarer i språk som C och Standard ML. Texten utforskar syntaxens utveckling i språk som Java och C#, Unicodes roll, och den potentiella användningen av stora språkmodeller (LLMs) för syntaxmarkering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dirkjonker.bearblog.dev/rewrite-it-in-rails/">Omskriv det i Rails</a></h2>
<ul>
<li>Utvecklaren experimenterade initialt med flera programmeringsspråk och ramverk, inklusive .NET/F#, Go, Rust och React, innan hen valde Ruby on Rails för dess bekantskap och utvecklingshastighet.</li>
<li>En &quot;version 2&quot; av appen försöktes med Rust och SvelteKit, men det visade sig vara opraktiskt på grund av saknade funktioner och behovet av omfattande inställningar, vilket ledde till en återgång till Rails.</li>
<li>Erfarenheten belyste kompromisserna inom webbutveckling, där Ruby on Rails erbjuder ett moget ekosystem som gör det möjligt för utvecklare att prioritera produktutveckling framför infrastrukturfrågor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024246">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rails, Django och Laravel är högt ansedda för sin effektivitet och omfattande funktioner inom webbapputveckling, vilket gör dem till populära val bland utvecklare.</li>
<li>Trots tillgången till nyare teknologier som Meteor, Remix och Next.js föredrar vissa utvecklare traditionella ramverk på grund av deras användarvänlighet och bekantskap.</li>
<li>Valet av ett webbutvecklingsramverk beror ofta på specifika projektkrav och personlig bekantskap, där alternativ som Spring Boot och Ktor erbjuder olika fördelar såsom integrationsmöjligheter och statisk typning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromestatus.com/feature/6398297361088512">Direkt Sockets API i Chrome 131</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022649">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Direct Sockets API i Chrome 131 introducerar direkta TCP/UDP-anslutningar i webbläsare, vilket förbättrar kompatibiliteten med befintliga applikationer och möjliggör nya nätverksmöjligheter.</li>
<li>Även om det skulle kunna förenkla användningsfall jämfört med WebRTC DataChannel, finns det säkerhetsbekymmer om potentiella sårbarheter i lokala nätverk.</li>
<li>En del av förslaget &quot;isolerade webbappar&quot;, syftar detta API till att ge webbappar möjligheter liknande de hos inbyggda appar, vilket har väckt debatt om säkerhet och betrodd kodexekvering i webbläsare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trust.okta.com/security-advisories/okta-ad-ldap-delegated-authentication-username/">Okta – Säkerhetsrådgivning för användarnamn över 52 tecken</a></h2>
<ul>
<li>En sårbarhet i Oktas AD/LDAP Delegerad Autentisering upptäcktes, vilket möjliggjorde potentiell autentisering med endast ett användarnamn om det var 52 tecken eller längre.</li>
<li>Problemet fanns från den 23 juli 2024 och löstes den 30 oktober 2024 genom att ändra algoritmen från Bcrypt till PBKDF2.</li>
<li>Okta råder kunder att granska sina systemloggar för eventuella relaterade problem under den berörda perioden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42022796">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Okta&#39;s säkerhetsråd avslöjar en sårbarhet där användarnamn som överstiger 52 tecken kan orsaka att lösenord trunkeras på grund av bcrypts 72-bytegräns.</li>
<li>Problemet härrör från att använda bcrypt för generering av cache-nycklar genom att sammanfoga userId, användarnamn och lösenord, vilket inte är dess avsedda användning.</li>
<li>Rådet rekommenderar att separera lösenordslagring från generering av cache-nycklar och föreslår att använda HMAC (Hash-baserad meddelandeautentiseringskod) eller KDF (Nyckelderiveringsfunktion) för cache-nycklar, samtidigt som det kritiserar bcrypts design för att inte hantera inmatningslängdsfel effektivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-portable-device-colorectal-prostate-cancer.html">Billig, bärbar enhet kan upptäcka kolorektal- och prostatacancer på en timme</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42021535">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett nytt prisvärt och portabelt verktyg kan upptäcka kolorektal- och prostatacancer inom en timme, vilket potentiellt kan förbättra screeningfrekvenserna genom att erbjuda ett mer bekvämt alternativ till koloskopier.</li>
<li>Enheten använder mikrofluidikteknologi för att förbättra upptäckten av cancermarkörer, vilket åtgärdar begränsningarna hos hemmatester som ofta ger höga falska positiva resultat och upptäcker cancer i senare skeden.</li>
<li>Trots sina lovande egenskaper kräver enheten oberoende tester för att bekräfta dess effektivitet och tillförlitlighet inom medicinsk diagnostik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgreer.dev/blog/cramming-solitaire-onto-a-nintendo-ereader-card/">Cramma in Solitaire på ett Nintendo E-Reader-kort</a></h2>
<ul>
<li>En utvecklare skapade ett fullfjädrat Solitaire-spel för Nintendo E-Reader, ett tillbehör till Game Boy Advance från 2002 som använder prickkodskort för att ladda spel.</li>
<li>Utvecklingen innebar att använda z80-formatet för dess kompakta storlek och att övervinna utmaningar med E-Readerns begränsade z80-emulator och felsökningssvårigheter.</li>
<li>Utvecklaren använde E-Reader&#39;s ERAPI API och skapade en debugger i Visual Studio Code för att underlätta utvecklingen, och lyckades passa in Solitaire-spelet på ett enda kort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024342">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/2/smollm2/">SmolLM2</a></h2>
<ul>
<li>SmolLM2 är en ny familj av kompakta språkmodeller från Hugging Face, tillgängliga i storlekarna 135M, 360M och 1,7B parametrar, designade för att köras effektivt på enheter.</li>
<li>Dessa modeller tränades på 11 biljoner tokens från olika dataset, och deras vikter släpps under Apache 2-licensen, vilket möjliggör bred användning och modifiering.</li>
<li>Simon Willison delar positiva första intryck och ger instruktioner för att använda modellerna med llm-gguf-plugin, med ett detaljerat blogginlägg om SmolLM2 som förväntas snart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42024661">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det finns flera sätt att köra Hugging Face-modeller i en Docker-container med ett webb-API, inklusive att använda FastAPI-omslag eller Ollamas inbyggda stöd för gguf-modeller med en OpenAI-kompatibel HTTP-endpoint.</li>
<li>Hugging Face TGI stöder ett brett utbud av modeller och API:er, medan SmolLM2, som främst stöder engelska, enligt uppgift överträffar Metas modeller tack vare högkvalitativ träningsdata och kan hantera upp till 8192 tokens.</li>
<li>Det finns ett växande intresse för små modeller för användning i webbläsare och bildinmatning, med diskussioner kring tillförlitligheten av självpublicerade utvärderingar och attraktionskraften hos LLM:er för deras artificiella resonemangsförmågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/britain-s-postwar-sugar-craze-confirms-harms-sweet-diets-early-life">Storbritanniens efterkrigstida sockerhysteri bekräftar skadorna av söta dieter i tidig ålder</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42027564">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Storbritanniens efterkrigstida sockerhysteri understryker de potentiella negativa effekterna av kost med högt sockerinnehåll i tidig ålder, och kopplar dem till hälsoproblem som diabetes och högt blodtryck.</li>
<li>Trots en minskning av sockerkonsumtionen i USA från 2000-2020 har förekomsten av typ 2-diabetes ökat, vilket har väckt debatt om sockerets metaboliska skada jämfört med andra faktorer som livsstil och livsmedelsdesign.</li>
<li>Forskning visar att begränsning av sockerintag tidigt i livet kan minska risken för att utveckla diabetes och högt blodtryck, även om diskussioner fortsätter om påverkan av andra kostkomponenter som omega-fettsyror och totalt kaloriintag.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sömnregularitet är en starkare prediktor för dödlighet än sömnlängd (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%B6mnregularitet%20%C3%A4r%20en%20starkare%20prediktor%20f%C3%B6r%20d%C3%B6dlighet%20%C3%A4n%20s%C3%B6mnl%C3%A4ngd%20(2023)&subheading=l%C3%B6rdag%202%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/01&#39;</h2>
<h1>2024-11-01</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995383/34dc5950cab5e739/">En uppdatering om Apple M1/M2 GPU-drivrutiner</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net rapporterar att Apple M1/M2 GPU-drivrutiner, utvecklade i Rust, har uppnått OpenGL 4.6 och Vulkan 1.3 överensstämmelse, vilket möjliggör avancerade grafikfunktioner på Apple-hårdvara. - Alyssa Rosenzweig, vid X.Org Developers Conference 2024, diskuterade de innovativa lösningarna för drivrutinsutveckling, såsom emulering av tessellationsshaders och utnyttjande av OpenCL för prestanda. - Drivrutinerna stöder nu olika DirectX-versioner, vilket gör det möjligt för spel som Portal och Cyberpunk 2077 att köras på Apple-enheter, med bidrag från Asahi Linux-projektet och virtualiseringstekniker för att hantera hårdvarubegränsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011239">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uppdateringen om Apple M1/M2 GPU-drivrutiner understryker engagemanget för att stödja dessa chip, trots utmaningar på grund av begränsad hårdvarudokumentation.</li>
<li>Det pågår en debatt om reparerbarheten och kostnaden för MacBooks, där vissa användare föredrar ThinkPads för deras hållbarhet och Linux-kompatibilitet.</li>
<li>Alyssa Rosenzweigs bidrag till öppen källkod-drivrutiner uppmärksammas, vilket belyser potentialen hos initiativ med öppen källkod på slutna plattformar som Apples.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pixelmator.com/blog/2024/11/01/a-new-home-for-pixelmator/">Apple förvärvar Pixelmator</a></h2>
<ul>
<li>Pixelmator-teamet är redo att ansluta sig till Apple, motiverade av Apples fokus på design och prestanda, i väntan på godkännande från myndigheterna.</li>
<li>Förvärvet syftar till att bredda Pixelmators inflytande, utan några omedelbara förändringar planerade för Pixelmator Pro, Pixelmator för iOS och Photomator-apparna.</li>
<li>Teamet uttrycker tacksamhet till användarna för deras stöd under 17 år och ser fram emot framtida uppdateringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42018013">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har förvärvat Pixelmator, en bildredigeringsapp som är väl ansedd för sin integration med Apples ekosystem, vilket har väckt blandade reaktioner bland användare. - Oro uppstår från användare som drar paralleller till Apples tidigare förvärv av DarkSky, vilket resulterade i att appen lades ner, och rädslor för att Pixelmator ska bli en prenumerationstjänst. - Detta förvärv kan indikera Apples avsikt att utöka sitt utbud av professionella appar, vilket potentiellt kan positionera företaget som en konkurrent till Adobe på marknaden för kreativa programvaror.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.waituntil8th.org">Vänta till åttonde</a></h2>
<ul>
<li>Initiativet &quot;Vänta till 8:e&quot; uppmuntrar föräldrar att skjuta upp att ge smartphones till barn tills efter åttonde klass, med målet att skydda dem från distraktioner och potentiella faror. Över 82 000 föräldrar har anslutit sig, med samhällen som Fairfield, Connecticut, som ser betydande deltagande, vilket indikerar ett växande momentum för initiativet. Löftet kräver att minst 10 familjer från ett barns årskurs och skola förbinder sig, och erbjuder resurser för att hantera smartphoneanvändning och etablera hälsosamma gränser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011193">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Initiativet &quot;Vänta till 8:e&quot; förespråkar att föräldrar ska skjuta upp att ge smartphones till barn tills de har avslutat 8:e klass, vanligtvis runt 13-14 års ålder. Rörelsen får stöd eftersom föräldrar och skolor erkänner de potentiella negativa effekterna av smartphones, inklusive beroende och sociala utmaningar. För att mildra dessa problem väljer vissa föräldrar alternativ som enkla telefoner eller smartklockor med begränsade funktioner, i syfte att minska grupptryck och främja en hälsosammare användning av teknik bland barn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0?blog">Vår första generalistpolicy</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) har lanserat π0, en generalistisk robotpolicy utformad för att förbättra artificiell fysisk intelligens genom att lära sig från olika datakällor som bilder, text och handlingar. π0 kan styra olika robotar och anpassa sig till nya uppgifter med minimal data, genom att använda en ny arkitektur för skicklig motorisk kommandoutgång, och utmärker sig i komplexa uppgifter som att vika tvätt eller montera lådor. Tränad på den största datasetet för robotinteraktion överträffar π0 befintliga modeller i zero-shot-utvärderingar, vilket indikerar betydande potential för framtida framsteg inom robotgrundmodeller, med företaget som söker samarbeten och anställer för att utöka dessa kapaciteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42011770">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring AI och robotikens framtid, särskilt deras roll i att automatisera hushållssysslor som att vika tvätt, vilket skulle kunna frigöra tid för personliga aktiviteter. Det finns oro över den samhälleliga påverkan av automation, inklusive potentiell jobbförlust och ökad ojämlikhet, vilket väcker frågor om människans roll i en framtid dominerad av maskiner. Samtalet antyder en möjlig kulturell och teknologisk revolution, där automation möter grundläggande behov och låter människor fokusera på kreativitet och fritid, men lyfter också fram rädslan för att förlora mänsklig mening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://technicalwriting.dev/data/embeddings.html">Infogningar är underskattade</a></h2>
<ul>
<li>Infogningar, en maskininlärningsteknik, omvandlar texter till numeriska matriser, vilket möjliggör matematisk jämförelse och avslöjar samband mellan texter i stor skala. Denna teknik kan avsevärt förbättra tekniskt skrivande genom att möjliggöra effektiv upptäckt av relaterat innehåll och förbättra funktioner som rekommendationssystem på dokumentationssidor. När infogningar blir mer tillgängliga och utbredda, kan delning av dem via API:er leda till innovativa tillämpningar, vilket erbjuder ett kostnadseffektivt och kraftfullt verktyg för att förbättra teknisk dokumentation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013762">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Infogjutningar i AI förbättrar sökfunktioner genom att möjliggöra fuzzy search, vilket är mer effektivt än traditionella sökmetoder. De används för uppgifter som att hitta relevanta git-commits och klassificera data, även om åsikterna skiljer sig åt om deras användbarhet och begränsningar i semantisk förståelse. Trots debatter om deras effektivitet har infogjutningar potential att förbättra informationssökning och upptäckt, särskilt när de integreras med andra AI-verktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/more-dentists-are-pulling-healthy-teeth-to-sell-pricy-implants-experts-warn/">En ny tandvårdsbluff är att dra ut friska tänder för att sälja dyra falska tänder till dig.</a></h2>
<ul>
<li>En ny tandvårdsbluff involverar att dra ut friska tänder för att sälja dyra implantat, som kanske inte behövs, vilket väcker etiska frågor inom tandvårdsbranschen.</li>
<li>Experter varnar för att vissa tandläkare prioriterar implantat framför att bevara naturliga tänder, vilket leder till onödiga ingrepp och potentiella komplikationer.</li>
<li>Framväxten av tandvårdskedjor ägda av private equity har ökat oron för överbehandling för vinst, med stämningar som hävdar att kliniker pressar patienter till onödiga tandvårdsbehandlingar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017428">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny tandvårdsbluff har uppstått där friska tänder dras ut för att sälja dyra falska ersättningar, vilket väcker oro över oetiska metoder.</li>
<li>Patienter uppmanas att vara försiktiga med tandläkare som har lyxiga mottagningar, eftersom de kan föreslå onödiga ingrepp för att kompensera höga driftskostnader.</li>
<li>Detta problem är inte unikt för tandvården, eftersom liknande bekymmer om onödiga behandlingar finns i andra hälso- och sjukvårdssektorer, vilket leder till rekommendationen att söka en andra åsikt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00934690.2024.2409503#abstract">Alexander den Stores tunika identifierad i kunglig grav i Vergina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016478">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En tunika som tros tillhöra Alexander den Store har enligt uppgifter identifierats i en kunglig grav i Vergina, vilket har lett till debatter om den akademiska giltigheten av detta påstående.</li>
<li>Identifieringen av kvarlevor som tillhörande historiska figurer som Filip II och Kleopatra ifrågasätts, med vissa som föreslår att sammanträffanden kan påverka slutsatserna.</li>
<li>Denna upptäckt understryker utmaningarna inom arkeologi, där hypoteser ofta presenteras med begränsad bevisning, vilket leder till olika åsikter om säkerheten i sådana påståenden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Vem anställer? (November 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt regelverk kräver att platsannonser endast ska göras om företaget avser att tillsätta tjänsten och kommer att svara alla sökande, inklusive platsinformation som DISTANS eller PÅ PLATS.</li>
<li>Endast anställande företag, inte rekryteringsfirmor eller jobbsajter, får publicera, med en gräns på ett inlägg per företag, och mindre kända företag måste ge en förklaring.</li>
<li>Jobbsökande uppmanas att använda specifika webbplatser för jobbsökningar och att hänvisa till trådar som &quot;Vem vill bli anställd?&quot; och &quot;Frilansare? Söker frilansare?&quot; för möjligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln beskriver en lista över företag som anställer för olika ingenjörsroller i november 2024, med en ny regel som kräver att företag svarar alla sökande och specificerar detaljer om arbetsplatsens läge.</li>
<li>Positioner finns tillgängliga på olika platser, inklusive på plats, distans och hybridalternativ, över hela USA, Europa och andra regioner, och tillgodoser ett brett utbud av ingenjörs- och tekniska roller.</li>
<li>Texten betonar direktanställning av företag, exklusive rekryteringsfirmor eller jobbportaler, och uppmuntrar intresserade individer att ansöka direkt om de hittar en lämplig position.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oasis-model.github.io/">Oasis: Ett universum i en transformator</a></h2>
<ul>
<li>Oasis är det första realtids-, öppenvärlds- och AI-genererade videospel som använder Decarts slutledningsmotor för att bearbeta användarinmatning och skapa spel utan en traditionell spelmotor.</li>
<li>Spelet har en modell med 500 miljoner parametrar, som använder en rumslig autoencoder och en latent diffusionsryggrad, båda baserade på Transformer, för att säkerställa snabb inferens och generera 20 bilder per sekund.</li>
<li>Oasis kod och en live-demo har släppts, vilket visar dess förmåga att hantera komplexa spelmekaniker och olika miljöer, med framtida förbättringar inriktade på videokvalitet och skalbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014650">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Oasis: A Universe in a Transformer&quot; är en teknisk demo som presenterar en AI-genererad spelmiljö liknande Minecraft, och belyser nuvarande begränsningar som brist på objektpermanens och höga inferenskostnader.</li>
<li>Projektets mål är att möjliggöra för skapare att utveckla nya världar med hjälp av AI, vilket förenklar skapandet och interaktionen med dynamiska spelmiljöer.</li>
<li>Demonstrationen har inlett samtal om den etiska användningen av träningsdata och de potentiella tillämpningarna av AI inom spelindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/what-is-the-point-of-an-online-conference/">Vad är poängen med en onlinekonferens?</a></h2>
<ul>
<li>Onlinekonferenser, som den kommande HYTRADBOI, omprövar traditionella format för att bättre passa digitala miljöer, med fokus på samordning, destillation och serendipitet snarare än att efterlikna fysiska evenemang.</li>
<li>HYTRADBOI betonar korta, engagerande föredrag och använder Zulip för fördjupade diskussioner, vilket förbättrar deltagarnas interaktion och engagemang.</li>
<li>Konferensen är utformad för att vara inkluderande och tillgänglig, med gratis biljetter tillgängliga för en global publik, vilket framhäver online-evenemangens överkomlighet och räckvidd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013843">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Onlinekonferenser kritiseras för att sakna det nätverkande och den personliga engagemang som finns vid fysiska evenemang, ofta på grund av tekniska problem och begränsade interaktionsmöjligheter.</li>
<li>Trots dessa nackdelar erbjuder onlinekonferenser större tillgänglighet för en bredare publik och kan fortfarande leverera värdefullt innehåll.</li>
<li>Framgången för onlinekonferenser beror till stor del på deras organisation och de specifika målen hos deltagarna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2024/10/4.html">Apple laddar tyst upp dina lösenord och behåller dem</a></h2>
<ul>
<li>Apple aktiverar automatiskt iCloud-nyckelring vid uppdatering från macOS Ventura till Sonoma, vilket laddar upp lösenord till iCloud även om det tidigare var inaktiverat. - Användare har rapporterat att inaktivering av iCloud-nyckelring inte tar bort data från Apples servrar, vilket väcker integritetsfrågor. - Apples supportdokument saknar vägledning om hur man tar bort nyckelringsdata från iCloud, men att använda en Mobile Device Management (MDM)-profil kan förhindra automatisk aktivering av iCloud-nyckelring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42014588">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användaren uttrycker oro över att Apple laddar upp lösenord till en obehörig enhet, vilket belyser problem med oönskad molnlagring och minskad användarkontroll.</li>
<li>Trenden med fjärrhantering av teknikföretag som Apple och Microsoft ses som att den minskar användarens autonomi, trots påståenden om end-to-end-kryptering.</li>
<li>Användaren förespråkar möjligheten att enkelt kunna inaktivera automatiska synkroniseringsfunktioner för att behålla kontrollen över personlig data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nhigham.com/2017/11/02/org-mode-syntax-cheat-sheet/">Org Mode Syntax Fusklapp (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Org-läge är ett kraftfullt märkspråk som används i Emacs för uppgifter som anteckningar och dokumentgenerering, och erbjuder fler funktioner än Markdown.</li>
<li>Viktiga funktioner i Org-läge inkluderar rubriker, textstilar, länkar, listor, LaTeX-stöd, citat, ordagrann text, källkod, tabeller och bilder.</li>
<li>Exportalternativ för Org-läge inkluderar Emacs och Pandoc, även om Pandoc har vissa begränsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42013683">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Org Mode är ett robust verktyg inom Emacs för att organisera anteckningar och uppgifter, med funktioner som Radio Targets för att länka termer och integration med verktyg som Howm-mode och org-roam. Användare diskuterar fördelarna med Org Mode för att förbättra organisation och produktivitet, samtidigt som de tar upp utmaningar som mobilkompatibilitet och utforskar alternativ som Logseq och Beorg. Diskussionen belyser Org Modes flexibilitet, integrationsmöjligheter och potentialen för stora språkmodeller (LLMs) att förbättra användbarheten, där vissa användare söker mer portabla lösningar och andra värdesätter dess djupa integration med Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makeityourself.org/">Gör det själv</a></h2>
<ul>
<li>‘Gör det själv’ är en digital bok med över 1000 gör-det-själv (DIY) projekt från skapare runt om i världen. Varje projekt innehåller en länk till dess ursprungliga webbplats, som erbjuder omfattande resurser för replikering. Bokens främsta mål är att inspirera läsare att påbörja sina egna kreativa projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42016597">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Make It Yourself är ett open-source-projekt av n-o-d-e, som erbjuder en PDF-katalog med DIY-teknik och modifieringsprojekt, vilken länkar till externa webbplatser för instruktioner.</li>
<li>Användare föreslår att skapa en HTML-version för förbättrad tillgänglighet och enklare uppdateringar, medan vissa uttrycker intresse för en tryckt version för inspiration.</li>
<li>Projektet beröms för sina illustrationer och projektkompilering, men det finns oro över hållbarheten och underhållet av externa länkar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.23168">TokenFormer: Ompröva Transformer-skalning med Tokeniserade Modellparametrar</a></h2>
<ul>
<li>TokenFormer presenterar en ny metod för att skala Transformer-modeller genom att behandla modellparametrar som tokens, vilket möjliggör effektiv skalning utan behov av omträning. Denna metod minskar avsevärt de beräkningsmässiga kostnaderna och kan skala modeller från 124 miljoner till 1,4 miljarder parametrar samtidigt som den bibehåller prestanda jämförbar med traditionella Transformers. Forskningen erbjuder offentligt tillgänglig kod och modeller, vilket ger en tillgänglig resurs för vidare utforskning och tillämpning inom maskininlärning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42017048">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TokenFormer presenterar en innovativ metod för att skala transformatorer genom att faktorisera viktmatriser via en uppmärksamhetsmekanism, vilket möjliggör inkrementella ökningar av modellstorleken. Denna metod är känd för sin enkelhet och effektivitet, och ger en geometrisk tolkning av uppmärksamhet som liknar att fråga en vektordatabas. Metoden kan revolutionera transformatorfunktioner genom att förbättra modularitet och kompatibilitet mellan viktuppsättningar, vilket föreslår nya perspektiv på modellskalning och finjustering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En uppdatering om Apple M1/M2 GPU-drivrutiner" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20uppdatering%20om%20Apple%20M1%2FM2%20GPU-drivrutiner&subheading=fredag%201%20november%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/31&#39;</h2>
<h1>2024-10-31</h1>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/10/steam-games-will-now-need-to-fully-disclose-kernel-level-anti-cheat-on-store-pages/">Steam-spel kommer att behöva avslöja anti-fusk på kärnnivå på butikssidor</a></h2>
<ul>
<li>Valve kräver att utvecklare avslöjar anti-fusk mekanismer på kärnnivå på Steam-butiksidor, vilket ökar transparensen för spelare. - Detta krav är avgörande för användare, särskilt de på Steam Deck/Linux, eftersom anti-fusk på kärnnivå kan förhindra spel från att köras med Proton. - Nyliga Steam-uppdateringar hanterar också problem som spam med utgivarbanderoller och förbättrar stödet för Linux-spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999314">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Steam kräver nu att spel avslöjar användningen av anti-fusk på kärnnivå på sina butikssidor, för att hantera integritets- och systemstabilitetsproblem.</li>
<li>Kärnnivå anti-fusk kan störa orelaterad programvara och utgöra säkerhetsrisker, vilket väcker debatt bland spelare om systemåtkomst och förtroende.</li>
<li>Spelgemenskapen är delad när det gäller att balansera effektiva anti-fuskåtgärder med att upprätthålla användarnas förtroende och systemets integritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://despairlabs.com/blog/posts/2024-10-27-openzfs-dedup-is-good-dont-use-it/">OpenZFS deduplicering är bra nu och du borde inte använda det</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 introducerar &quot;Fast Dedup,&quot; en förbättring av traditionell deduplicering, som hanterar hög minnesanvändning och prestandaproblem.</li>
<li>Trots förbättringar rekommenderas inte deduplicering för allmänna arbetsbelastningar på grund av överbelastning och sällsynta dubblettblock; blockkloning från OpenZFS 2.2 är ett enklare alternativ.</li>
<li>Fast Dedup optimerar minnesanvändning och effektivitet genom att förfina dedupliceringstabellen och lägga till en dedupliceringslogg, men är bäst för specifika arbetsbelastningar med hög dataduplicering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42000784">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenZFS deduplicering har sett förbättringar men förblir olämplig för de flesta användare på grund av dess höga krav på minne och bearbetningskraft. Deduplicering är främst fördelaktigt i specifika scenarier, såsom lagring av virtuella maskiner, där dataduplicering är vanlig. Alternativ som komprimering eller filbaserad blockkloning är generellt mer effektiva, och användare bör utvärdera sina behov och kompromisser innan de väljer deduplicering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.21333">Tankekedjor kan försämra prestationer på uppgifter där tänkande gör människor sämre</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln undersöker hur Chain-of-Thought (CoT) prompting, som vanligtvis är fördelaktigt för stora språkmodeller, faktiskt kan minska prestandan i specifika uppgifter. Den identifierar uppgifter som implicit statistiskt lärande och visuell igenkänning där verbalt tänkande, liknande CoT, negativt påverkar både mänsklig och modellprestanda. Studien kopplar kognitiv psykologi med CoT-utvärderingar och ger insikter om när CoT bör undvikas till förmån för zero-shot-metoder, som inte förlitar sig på tidigare exempel eller resonemangssteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999340">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kedjeförnuft (CoT) resonemang kan negativt påverka prestanda i uppgifter som gynnas av undermedveten bearbetning, såsom implicit statistiskt lärande och visuell igenkänning. Både hos människor och AI kan överdrivet tänkande störa mentala genvägar och sakta ner processer, vilket inte alltid är fördelaktigt. Detta fenomen observeras i AI-utveckling och mänskliga aktiviteter som sport och kreativitet, där intuitiv bearbetning ofta leder till bättre resultat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-chatgpt-search/">Presentera ChatGPT-sökning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42008569">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT Search är en ny funktion från OpenAI som integrerar traditionella sökmotorer med stora språkmodeller (LLMs) för att förbättra onlineinformationssökning. Funktionen syftar till att motverka förekomsten av SEO-optimerat innehåll i nuvarande sökmotorer genom att prioritera innehåll som användarna önskar. Inledningsvis tillgänglig för ChatGPT Plus och Team-användare, finns det planer på bredare tillgänglighet, även om det finns oro för potentiella annonser och filtrering av SEO-spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/remote-development">SSH-fjärrstyrning</a></h2>
<ul>
<li>Zed hanterar prestandaproblem i programmering med stora kodbaser genom att möjliggöra fjärråtkomst till projekt via SSH, vilket gör det möjligt för användargränssnittet att köras lokalt samtidigt som molnhårdvara används för språkservrar och uppgifter.</li>
<li>Användargränssnittet för &quot;Remote Projects&quot; i Zed förenklar inställningen av anslutningar, och plattformen stöder samarbete över SSH, vilket säkerställer sömlös synkronisering över olika system.</li>
<li>Zed är tillgänglig för macOS och Linux, och teamet söker aktivt feedback och anställer nya teammedlemmar, vilket indikerar pågående utveckling och engagemang i communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42004206">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zed, i kombination med SSH Remoting och Orbstack, erbjuder en snabb Linux-utvecklingsmiljö på macOS, vilket ger en strömlinjeformad upplevelse liknande Windows Subsystem for Linux (WSL) och Visual Studio Code (VSCode).</li>
<li>Användare uppskattar Zeds hastighet och inbyggda integration, men vissa saknar funktioner som felsökning och noterar problem som textrendering och brist på vissa integrationer.</li>
<li>Zeds öppen källkod och potential för samarbete är tilltalande, även om oro för dess långsiktiga hållbarhet och intäktsgenerering kvarstår, vilket gör det till ett lovande men osäkert alternativ till traditionella redigerare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://build.shepherd.com/p/hi-google-please-stop-the-bed-a-desperate">Hej Google, sluta bajsa i sängen: en desperat vädjan från det oberoende webben</a></h2>
<ul>
<li>Fristående webbplatser upplever en betydande minskning i synlighet på Googles sökresultat, trots att de följer riktlinjerna, med Shepherd.com som rapporterar en 86% minskning i trafik över 16 månader.</li>
<li>Denna trend påverkar många webbplatser, vilket leder till betydande trafikförluster och ekonomiska svårigheter, medan andra sökmotorer som Bing och DuckDuckGo rankar oberoende innehåll mer fördelaktigt.</li>
<li>Uppmaningen är att Google ska förbättra sina sökmotoralgoritmer och förbättra kommunikationen med webbplatsägare för att skydda det oberoende nätet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42000651">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den oberoende webbcommunityn uttrycker frustration över Googles sökresultat, som tenderar att prioritera aggregatorer av affiliatelänkar framför autentiskt innehåll.</li>
<li>Kritiker hävdar att Googles algoritmer gynnar stora varumärken och annonsintäkter, vilket marginaliserar oberoende webbplatser.</li>
<li>Det finns en uppmaning att överväga alternativa sökmotorer som Kagi eller DuckDuckGo och en bredare övergång bort från Googles dominans, vilket belyser oro över sökkvalitet och dess påverkan på mindre publicister.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/it-might-be-possible-to-detect-gravitons-after-all-20241030/">Det kan vara möjligt att upptäcka gravitoner trots allt</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt experimentellt förslag antyder att det kan vara mer genomförbart att upptäcka gravitoner, de teoretiska partiklarna som är ansvariga för gravitation, än vad man tidigare trott.</li>
<li>Metoden utnyttjar framsteg inom förståelsen av gravitationsvågor och kvantteknologi, vilket potentiellt möjliggör detektering i en blygsam laboratoriemiljö inom några år.</li>
<li>Även om experimentet kanske inte definitivt bevisar existensen av gravitoner, representerar det ett betydande framsteg i studiet av kvantgravitation, liknande hur ljus visades vara kvantiserat i fotoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001642">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om att upptäcka gravitoner kretsar kring huruvida gravitation är kvantiserad, en grundläggande fråga inom fysiken.</li>
<li>Att upptäcka gravitoner skulle ge bevis för kvantiserad gravitation, men att bevisa deras existens är en betydande utmaning som kräver avancerad teknik.</li>
<li>Diskussionen nämner också kortfattat kulturella skillnader i språk, såsom den metaforiska användningen av &quot;krig&quot; i amerikansk engelska.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.topyappers.com/">Databas över TikTok-influencers med analyserat ljud</a></h2>
<ul>
<li>En databas för TikTok-influencers har utvecklats, innehållande 400 000 influencers, deras videor och ljudtexter, vilket möjliggör en detaljerad analys av marknadsförda produkter med hjälp av en stor språkmodell (LLM). Databasen gör det möjligt för användare att söka och identifiera influencers som diskuterar specifika produkter, inklusive konkurrenters, och kategoriserar dem i över 3 000 underkategorier för riktad marknadsföring. Skaparen söker betatestare för att ge feedback och förslag på förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42005516">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En TikTok-influentersdatabas, kallad topyappers.com, har utvecklats och innehåller 400 000 influenters samt analyserar videoaudio för att identifiera marknadsförda produkter. - Databasen gör det möjligt för användare att söka efter influenters som diskuterar specifika produkter och organiserar dem i över 3 000 underkategorier. - Skaparen söker betatestare för feedback och planerar att utöka databasen till att omfatta andra plattformar som Instagram, YouTube, Twitter och LinkedIn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.giantfreakinrobot.com/tech/google-creators-event.html">Jag deltog i Googles skaparsamtal, och det förvandlades till en begravning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42002262">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Besökare på ett Google-evenemang uttryckte oro över att deras webbplatser orättvist nedgraderades, även om Google förnekade alla former av skuggförbud.</li>
<li>Artikeln saknar specifika detaljer om hur Google identifierade webbplatsägarna, vilket har lett till kritik om bristen på bevis och transparens.</li>
<li>Diskussioner belyser skepsis kring Googles affärsmetoder och utmaningarna med att upprätthålla rättvisa sökrankningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microsoft.github.io/genaiscript/">Generativ AI-skriptning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001811">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Generativ AI-skriptning gör det möjligt för användare att skapa uppmaningar för stora språkmodeller (LLMs) med hjälp av JavaScript, med målet att tillgodose både icke-programmerare och webbutvecklare.</li>
<li>Vissa användare tycker att dokumentationen är komplex, möjligen på grund av att den underhålls av en LLM, och föreslår förenkling för bättre tydlighet kring dess syfte och funktionalitet.</li>
<li>Verktyget integrerar LLM:er i skriptning med en förenklad JavaScript-syntax, men dess nödvändighet ifrågasätts eftersom liknande uppgifter kan uppnås med befintliga verktyg; det samlar inte in data, och förfrågningar skickas till en konfigurerad leverantör.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2024/10/sorry-gas-companies-parody-isnt-infringement-even-if-it-creeps-you-out">Förlåt, gasbolag – Parodi är inte intrång (även om det gör er obekväma)</a></h2>
<ul>
<li>Modest Proposals, en aktivistgrupp, använde parodi för att kritisera den miljömässiga och mänskliga påverkan av industrin för flytande naturgas (LNG) genom att skapa ett satiriskt fejkat företag, Repaer. Parodisajten, som inkluderade logotyper från verkliga LNG-företag, mötte juridiska hot från TotalEnergies och Equinor, vilket ledde till dess tillfälliga borttagning. Electronic Frontier Foundation (EFF) försvarade sajten som icke-kommersiell aktivism, vilket resulterade i att sajten flyttades till en ny värd, medan företagen förblev tysta efter motståndet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42006265">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Parodi och satir är skyddade uttrycksformer och utgör inte upphovsrättsintrång, även om de gör företag obekväma.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) var tvungen att genomgå en komplex DMCA-motanmälan med Netlify, trots att problemet inte var ett legitimt DMCA-anspråk, vilket illustrerar den betungande naturen av sådana processer.</li>
<li>Situationen understryker den pågående debatten om yttrandefrihet, värdleverantörers ansvar och det potentiella behovet av ansvarsfriskrivningar för att förhindra förvirring när man använder riktiga företagsnamn och logotyper i aktivism.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deepseek.com/">DeepSeek v2.5 – öppen källkod LLM jämförbar med GPT-4, men 95% billigare</a></h2>
<ul>
<li>DeepSeek-V2.5 är en ny modell som kombinerar allmänna och kodningsförmågor, och erbjuder förbättrade API- och webbfunktioner med en API-kontektslängd på 128K. Den är konkurrenskraftigt prissatt till $0.14-$0.28 per miljon tecken och utmärker sig inom matematik, kodning och resonemang, och överträffar modeller som GPT-4 i riktmärken som AlignBench och MT-Bench. Med 236 miljarder parametrar stöder DeepSeek-V2.5 öppen källkodsutveckling och erbjuder kostnadseffektiv API-åtkomst, kompatibel med OpenAI API för en sömlös användarupplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41999151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DeepSeek v2.5 är en öppen källkodsspråkmodell som erbjuder ett kostnadseffektivt alternativ till GPT-4, och är 95% billigare.</li>
<li>Även om det presterar bra i vissa benchmarktester, når det inte upp till GPT-4o när det gäller att hantera bilder och komplexa uppgifter, och det kräver betydande hårdvara för inferens.</li>
<li>Trots sin politiska neutralitet kvarstår oro över datasekretess och potentiellt kinesiskt regeringsinflytande, och det har svårt med vissa känsliga ämnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://entropicthoughts.com/probability-generating-functions">Funktioner för sannolikhetsgenerering</a></h2>
<ul>
<li>Funktionsgenererande funktioner (PGFs) kodar sekvenser av sannolikheter till en enda polynom, vilket hjälper till att förstå sannolikhetsfördelningar som kortdragningar eller myntkast.</li>
<li>PGF:er möjliggör beräkning av förväntningar och varians genom derivator och kan multipliceras för att hitta fördelningar av summor av oberoende stokastiska variabler.</li>
<li>Artikeln nämner också karakteristiska funktioner, relaterade till PGF:er, som involverar komplexa tal och har tillämpningar inom sannolikhetsteori, även om de kräver avancerad analys för djupare förståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42004976">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Funktionsgenererande funktioner är väsentliga inom sannolikhetsteori och är nära relaterade till Fouriertransformer, vilket underlättar analysen av sannolikhetsfördelningar. Den karakteristiska funktionen, en typ av Fouriertransform, förenklar operationer som konvolution, vilket gör den till ett kraftfullt verktyg inom sannolikhetsteori. Dessa funktioner har tillämpningar utöver sannolikhet, inklusive kombinatorik och fysik, där de relaterar till koncept som Feynmandiagram, vilket förbättrar förståelsen inom olika vetenskapliga områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adsknews.autodesk.com/en/news/autodesk-launches-wonder-animation-video-to-3d-scene-technology/">Wonder Animation – Video till 3D-animation</a></h2>
<ul>
<li>Wonder Dynamics, ett företag inom Autodesk, har introducerat betaversionen av Wonder Animation, ett AI-verktyg designat för animerade filmer. Verktyget använder Video to 3D Scene-teknologi, som omvandlar videosekvenser till 3D-animerade scener samtidigt som konstnärer kan behålla kreativ kontroll. Wonder Animation stöder integration med programvara som Maya, Blender och Unreal, med målet att demokratisera arbete med visuella effekter (VFX) för skapare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42001852">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wonder Animation av Autodesk är ett verktyg som omvandlar video till 3D-animation och kräver förberiggade 3D-modeller.</li>
<li>Användare uppskattar dess användarvänliga gränssnitt och hastighet, men noterar begränsningar i kameraarbete och komposition.</li>
<li>Även om det automatiserar uppgifter som kameraspårning, är det ännu inte tillräckligt avancerat för att ersätta manuell spårning i komplexa scenarier, vilket gör det användbart men inte helt pålitligt för indie-filmskapare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00031305.2019.1583913">Mot en värld bortom &quot;p &lt; 0,05&quot; (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42005635">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den stora tilliten till medelvärden och p-värden, särskilt 0,05-tröskeln, kan vilseleda och bidra till replikeringskrisen inom vetenskapliga områden som psykologi. Verktyg som JASP erbjuder alternativ till traditionella statistiska metoder, vilket uppmuntrar till mer genomtänkt övervägande och kontext i forskning. Institutionella påtryckningar och brist på statistisk förståelse bland forskare kan leda till partiskhet och felaktig tillämpning av den vetenskapliga metoden, vilket påverkar vetenskapliga framsteg.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam-spel kommer att behöva avslöja anti-fusk på kärnnivå på butikssidor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam-spel%20kommer%20att%20beh%C3%B6va%20avsl%C3%B6ja%20anti-fusk%20p%C3%A5%20k%C3%A4rnniv%C3%A5%20p%C3%A5%20butikssidor&subheading=torsdag%2031%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/30&#39;</h2>
<h1>2024-10-30</h1>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/engineering/truths-programmers-timezones/">Australien/Lord_Howe är den konstigaste tidszonen</a></h2>
<ul>
<li>Tidszoner kan vara komplexa, med unika fall som Australien/Lord_Howe&#39;s 30-minuters övergång till sommartid och Asien/Kathmandus 5-timmars och 45-minuters förskjutning från UTC.</li>
<li>IANA Timezone Database hanterar tidszoner med hjälp av hårdkodade övergångar och regler, vilket säkerställer korrekt tidskonvertering trots deras komplexitet.</li>
<li>Även om tidszoner är begränsade och mestadels följer den gregorianska kalendern, ignoreras skottsekunder vanligtvis i programmering, vilket förenklar deras hantering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992314">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien/Lord_Howe är anmärkningsvärt för sin ovanliga halvtimmes sommartidsskillnad, vilket gör det till en av de mest säregna tidszonerna.</li>
<li>Databasen tz, som ansvarar för global tidszonsdata, hanterar unika utmaningar såsom att inte beräkna tid före Big Bang och att hantera skottsekunder.</li>
<li>Tidszoner som Afrika/Addis_Abeba och den palestinska tidszonen medför ytterligare komplexiteter, där lokala praxis och plötsliga förändringar av sommartid utgör programmeringsutmaningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/new-macbook-pro-features-m4-family-of-chips-and-apple-intelligence/">M4 MacBook Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple har introducerat den nya MacBook Pro med M4-chipfamiljen, inklusive M4, M4 Pro och M4 Max, som lovar förbättrad prestanda och kapacitet. MacBook Pro har nu Apple Intelligence, ett personligt intelligenssystem, och finns i rymdsvart och silver, med priser som börjar på 1 599 dollar för 14-tumsmodellen och 2 499 dollar för 16-tumsmodellen. Noterbara funktioner inkluderar en 12MP Center Stage-kamera, Thunderbolt 5-portar, ett nano-texturdisplayalternativ och upp till 24 timmars batteritid, med tillgänglighet för förbeställning och butikslansering den 8 november.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41995701">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>M4 MacBook Pro har fått uppmärksamhet för sin imponerande prestanda, vilket minskar behovet av frekventa uppgraderingar bland användare, även de med M1-modeller. M-seriens chip har förbättrat batteritid och effektivitet, vilket påverkar en förändring på laptopmarknaden och understryker livslängden och värdet av Apples senaste hårdvara. Diskussioner inkluderar potentialen för lokal AI-bearbetning och fördelarna med enhetligt minne i Apples arkitektur, vilket bidrar till den övergripande attraktionskraften hos dessa enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.dropbox.com/topics/company/an-update-from-drew">Drobox meddelar en global personalminskning på 20%</a></h2>
<ul>
<li>Dropbox VD Drew Houston meddelade en 20-procentig minskning av den globala arbetsstyrkan, vilket påverkar 528 anställda, som en del av en övergång för att effektivisera verksamheten och hantera minskande efterfrågan. Företaget planerar att fokusera på nya tillväxtområden, såsom Dash, vilket indikerar en strategisk förändring i dess affärsmodell. Påverkade anställda kommer att få avgångspaket, aktier, sjukvårdsförmåner och stöd för jobbsökning, med fler detaljer om strategin för 2025 som snart kommer att avslöjas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41994640">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dropbox minskar sin globala arbetsstyrka med 20% på grund av finansiella påtryckningar, vilket belyser de utmaningar företag står inför på en konkurrensutsatt talangmarknad.</li>
<li>Uppsägningarna understryker debatten om huruvida sådana personalminskningar gör det möjligt för individer att hitta mer produktiva roller eller om de orsakar betydande störningar, särskilt under ekonomiska nedgångar.</li>
<li>Konversationen inkluderar också vikten av ett skyddsnät och hur livsstilsval kan påverka den ekonomiska stabiliteten under sådana övergångar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/videogame-shadows/">Klassiskt 3D-videospels skuggtekniker</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln av Pekka Väänänen på 30fps.net fördjupar sig i utvecklingen av skuggtekniker i 3D-videospel, med en inledning som refererar till Wim Wenders &quot;Perfect Days.&quot;</li>
<li>Den täcker en rad olika metoder för skuggåtergivning, från traditionella 2D- och blobskuggor till avancerade tekniker som strålspårade skuggor, vilket belyser komplexiteten i skuggskapande.</li>
<li>Texten avslutas med att notera att vissa spel väljer att helt avstå från skuggor, vilket ger en omfattande översikt över ämnet för dem som är intresserade av grafik i videospel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41993012">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten diskuterar klassiska skuggtekniker i 3D-videospel och noterar att utomhusskuggor ofta ser blå ut på grund av himlens belysning, en detalj som bra grafikmotorer replikerar.</li>
<li>Vissa spel, som Valorant, undviker dynamiska skuggor för att förbättra prestandan och förhindra fusk, medan Nintendo använder skuggkartor för bättre spelklarhet.</li>
<li>Strålföljning framhävs för sina realistiska ljuskapaciteter, även om det är beräkningsmässigt krävande, och moderna tekniker som vägspårning nämns för deras effektiva hantering av skuggor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathanbuys.com/Gross_Apple_Marketing/">Brutto Apple Marknadsföring</a></h2>
<ul>
<li>Apples senaste AI-annonser har kritiserats för att framställa AI som ett verktyg för bedrägeri eller ytlig professionalism, vilket vissa finner oattraktivt.</li>
<li>Annonserna har väckt diskussioner om Apples vision för AI, vilket antyder att den kanske inte stämmer överens med konsumenternas förväntningar eller önskemål.</li>
<li>I motsats har Canonicals korta animation hyllats för att effektivt förmedla en mer positiv berättelse om AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41994567">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples senaste AI-annonser har kritiserats för att främja oärlighet och lathet genom att visa användare som förlitar sig på AI för enkla uppgifter, vilket vissa anser vara orelaterbart och vilseledande. Kritiker menar att dessa annonser förmedlar ett negativt budskap genom att antyda att det är acceptabelt att ljuga eller vara lat, vilket har väckt en debatt om AI:s roll i vardagen och marknadsföring. I kontrast har en Ubuntu-annons hyllats för sin berättande approach, även om vissa anser den vara generisk, vilket belyser olika åsikter om effektiva marknadsföringsstrategier för AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmer.io/posts/introducing-wasmer-v5">Wasmer 5.0</a></h2>
<ul>
<li>Wasmer 5.0 har släppts och erbjuder förbättrad prestanda och nya funktioner, inklusive experimentellt stöd för V8, Wasmi och WAMR backends, samt fullt stöd för iOS.</li>
<li>Uppdateringen inkluderar en smidigare kodbas med uppgraderade kompilatorer som använder LLVM 18 och Cranelift, vilket förbättrar WebAssemblys kapacitet för högpresterande applikationer.</li>
<li>Utvecklare drar nytta av snabbare deserialisering av moduler och ett mer effektivt verktyg för att köra WebAssembly-moduler, med resurser tillgängliga för att komma igång och engagera sig i gemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41990326">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wasmer 5.0 har släppts, med V8 som en backend, vilket stöder WebAssembly-undantag och skräpsamling, vilket förbättrar dess funktionalitet.</li>
<li>Wasmer fungerar som en runtime för WebAssembly System Interface (WASI) blobs, vilket möjliggör plattformsoberoende kommandoradsverktyg och applikationer som att köra opålitlig kod och modifiera spelgränssnitt.</li>
<li>Diskussioner belyser förvirring kring Wasmers syfte och den oklara affärsmodellen för företag som arbetar med WebAssembly (WASM) runtime, tillsammans med kritik mot användningen av AI-genererade bilder i lanseringsmeddelanden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://muffinlabs.com/posts/2024/10/29/10-29-rip-botsin-space/">Vila i frid botsin.space</a></h2>
<ul>
<li>Botsin.space, en server för bot-skapare, konstnärer och studenter, kommer att stängas ner, med nya registreringar stängda och sajten övergår till skrivskyddat läge senast den 15 december 2024. Beslutet att stänga beror på ohållbara kostnader och prestandaproblem, trots beroende av donationer via Patreon och PayPal. Användare uppmanas att migrera konton och stödja andra gemenskapsorienterade instanser, med hjälp som tillhandahålls för en smidig övergång fram till åtminstone mars 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41989511">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Botsin.space, en Mastodon-instans dedikerad till botkonton, stänger på grund av prestanda- och skalbarhetsutmaningar, vilket speglar vanliga problem i decentraliserade nätverk.</li>
<li>Fediverse, ett decentraliserat socialt nätverk, stöter ofta på svårigheter med nätverkseffekter och serverunderhåll, vilket leder till nedstängning av instanser som botsin.space.</li>
<li>Stängningen understryker utmaningarna med att upprätthålla federerade nätverk utan betydande resurser, vilket får vissa användare att föredra centraliserade plattformar eller utforska alternativ som Lemmy och Bluesky, som erbjuder unika tillvägagångssätt för decentralisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonbo.io/blog/async-rust-is-not-safe-with-io-uring">Asynkron Rust är inte säkert med io_uring</a></h2>
<ul>
<li>Async Rust står inför säkerhetsproblem när det används med io_uring, eftersom TCP-anslutningar kan läcka, till skillnad från med epoll-drivrutinen. Detta problem påverkar alla asynkrona körmiljöer som använder io_uring eftersom det bryter mot de grundläggande antagandena i asynkron Rust, såsom den asynkrona exekveringen av systemanrop av kärnan. Lösningar som monoios avbrytbara I/O finns, men utmaningar kvarstår på grund av Rusts brist på stöd för linjära typer, vilket kräver ett gemenskapsfokus på att förbättra I/O och stoppsäkerhet med io_uring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992975">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Async Rust är inte i sig osäkert med io_uring; problemet ligger hos vissa io-uring-bibliotek som exponerar bristfälliga API:er. Biblioteket ringbahn är känt för att korrekt hantera avbokningar, till skillnad från andra som kan leda till resursläckor när en framtid avbryts utan synkroniserad avbokning. Detta problem är inte specifikt för Rust utan relaterar till komplexiteten i io-urings asynkrona avbokningsmekanism, vilket betonar behovet av noggrann hantering för att undvika resursläckor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-10-29/ai-flame-graphs.html">AI Flame-diagram</a></h2>
<ul>
<li>Brendan Greggs blogg introducerar AI Flame Graphs, ett verktyg från Intel som är utformat för att visualisera AI-hårdvaru- och mjukvaruprofiler för att optimera prestanda och minska kostnader.- AI Flame Graphs, inspirerade av CPU flame graphs, finns tillgängliga som en förhandsvisning i Intel Tiber AI Cloud, med syftet att hjälpa utvecklare att identifiera prestandaförbättringar.- Bloggen diskuterar också utmaningar inom AI-profilering, potentiella energibesparingar och framtida utvecklingar av AI Flame Graphs, tillsammans med andra ämnen som Linux Crisis Tools och eBPF Documentary.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992419">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen om AI Flame Graphs antyder att förbättring av AI-effektivitet potentiellt skulle kunna minska USA:s energiförbrukning med över 10 % till 2030, även om vissa hävdar att detta istället kan leda till ökad AI-användning. Det finns utmaningar i att få tillgång till detaljerad GPU-profileringsdata, med förhoppningar om att marknadens efterfrågan kommer att uppmuntra till större transparens. Nuvarande GPU-API:er noteras för att konsumera onödig CPU-kraft, med förslag på hur man kan mildra detta problem, vilket speglar komplexiteten i förbättringar av AI:s energieffektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.coredump.cx/gcnc/full/">Hobby-CAD, CNC-bearbetning och gjutning i harts (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Guiden av Michal Zalewski erbjuder en detaljerad handledning om hobby-CAD (Computer-Aided Design), CNC (Computer Numerical Control) bearbetning och gjutning i harts, med betoning på högkvalitativa resultat med bänk-CNC-fräsar och moderna polymerer. Den förklarar hur man ställer in en CNC-fräs, maskinval och skillnaderna mellan CNC-bearbetning och 3D-utskrift, tillsammans med en kostnadsöversikt för att etablera en CNC- och gjutningsverkstad. Guiden är modulär, vilket gör det möjligt för läsare att fokusera på specifika områden som CAD/CAM (Computer-Aided Manufacturing) mjukvaruhandledningar eller gjutningstekniker i harts, och erbjuder praktiska råd för effektiv bearbetning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41989322">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CNC-bearbetning (Computer Numerical Control) och gjutning i harts föredras för att producera precisa delar med överlägsna mekaniska egenskaper jämfört med 3D-utskrift, särskilt FDM (Fused Deposition Modeling) utskrift. CNC-bearbetning är mer komplex och kostsam än 3D-utskrift, med kvalitetsmaskiner som börjar runt $2000, men erbjuder bättre precision (±20μm) och mekaniska egenskaper. För hobbyister kan CNC-projekt bedrivas med öppen källkod och DIY-alternativ, såsom en $600 hobby-CNC-maskin, även om de kräver förståelse för precision och material.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/crmznzkly3go">Doktorand hittar förlorad stad i Mexikos djungel</a></h2>
<ul>
<li>En doktorand, Luke Auld-Thomas, upptäckte en förlorad mayastad vid namn Valeriana i Mexikos djungel med hjälp av Lidar-teknik, som använder laserljus för att kartlägga marken under tät vegetation.</li>
<li>Staden, belägen i Campeche, har pyramider, idrottsplatser och vägar, och var tätt befolkad, vilket utmanar idén att tropiska regioner var olämpliga för stora civilisationer.</li>
<li>Upptäckten belyser Lidars revolutionerande inverkan på arkeologi, genom att avslöja många förlorade städer och antyda att klimatförändringar och den spanska erövringen bidrog till Mayacivilisationens nedgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41988171">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En doktorand från Tulane University upptäckte en förlorad stad i den mexikanska djungeln genom att använda en laserskanning som hittades djupt i Googles sökresultat, vilket belyser potentialen för dolda upptäckter på mindre utforskade söksidor.</li>
<li>Diskussionen tog humoristiskt upp det dunkla i djupa Google-sidor och betonade teknikens roll, såsom Lidar (Light Detection and Ranging), i arkeologiska upptäckter.</li>
<li>Kommentatorer noterade att många &quot;förlorade&quot; städer ofta är kända av lokalbefolkningen men förblir odokumenterade av externa forskare, vilket pekar på klyftan mellan lokal kunskap och akademisk dokumentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/glp-1-everything">GLP-1 för allt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41988285">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GLP-1-läkemedel, såsom Semaglutid, får uppmärksamhet för sina betydande viktminskningsfördelar och potential att hantera andra hälsotillstånd, inklusive beroende och inflammation. Användare rapporterar minskade sug och bättre hantering av hunger, vilket väcker debatt om dessa läkemedel är en genväg eller en nödvändig intervention för viktkontroll. Trots deras löften finns det pågående oro över de långsiktiga effekterna, biverkningarna och vikten av att åtföljas av livsstilsförändringar, vilket understryker behovet av ytterligare forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenewlede.org/2024/10/epa-cancels-pesticide-shown-to-be-harmful-to-unborn-babies/">EPA avbryter bekämpningsmedel som visat sig vara skadligt för ofödda barn</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska miljöskyddsmyndigheten (EPA) förbjöd bekämpningsmedlet DCPA den 22 oktober 2024 på grund av dess skadliga effekter på ofödda barn, inklusive sköldkörteltoxicitet och potentiell irreversibel skada på fostrets hjärnutveckling. Beslutet följer år av bevis och tidigare varningar som belyser de allvarliga hälsorisker DCPA utgjorde, särskilt för lantbruksarbetare. AMVAC Chemical Corporation, den enda tillverkaren, gick med på att avbryta alla DCPA-produkter, och förbudet förbjuder försäljning och användning av befintliga lager både i USA och internationellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41993832">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>EPA har återkallat användningen av bekämpningsmedlet DCPA på grund av dess skadliga effekter på ofödda barn, trots att det klassificerades som ett &quot;sannolikt cancerframkallande ämne&quot; för nästan tre decennier sedan.</li>
<li>Detta beslut understryker den långsamma processen att förbjuda skadliga ämnen och antyder ett behov av mer regelbundna och rigorösa säkerhetsutvärderingar av bekämpningsmedel.</li>
<li>Situationen ger upphov till en diskussion om de kontrasterande regleringsmetoderna mellan USA och Europa, lobbyisternas roll och den bredare påverkan på folkhälsa och miljöpolitik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/10/30/eighteen-years-of-abi-stability/">Ett decennium av ABI-stabilitet</a></h2>
<ul>
<li>cURL och libcurl har upprätthållit stabilitet i applikationsbinärgränssnittet (ABI) i 18 år, sedan version 7.16.0 släpptes den 30 oktober 2006, vilket initialt bröt kompatibiliteten genom att ändra libcurl SONAME från 3 till 4.</li>
<li>Åtagandet till ABI-stabilitet gör det möjligt för användare att uppgradera utan risk, trots att kodbasen har vuxit från 50 000 till 180 000 rader, vilket har uppnåtts genom noggrann kodgranskning och testning.</li>
<li>Projektet syftar till att fortsätta denna stabilitet på obestämd tid, vilket säkerställer att applikationer alltid kan uppgraderas till nyare versioner, även om oförutsedda utmaningar kan kräva förändringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992899">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln &quot;Eighteen Years of ABI Stability&quot; utforskar utmaningarna med att upprätthålla ABI (Application Binary Interface) stabilitet i bibliotek som libcurl, med betoning på effekterna av Hyrums lag, där även mindre förändringar kan störa beroende kod. Den skiljer mellan API (Application Programming Interface) och ABI, och noterar att ABI handlar om kompatibilitet med kompilerad kod, samt delar strategier för att undvika ABI-brott i C-projekt, såsom att hantera strukturer noggrant. Diskussionen tar också upp stabiliteten hos andra språk och plattformar, som Python och JavaScript, och belyser komplexiteten i att upprätthålla långsiktig kompatibilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/15-billion-miles-away-nasas-voyager-1-breaks-its-silence/">NASA återupptog kontakten med Voyager 1 efter en kort paus</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41992394">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NASA återupprättade framgångsrikt kommunikationen med Voyager 1, som för närvarande befinner sig 15 miljarder mil bort, vilket understryker sondens imponerande hållbarhet över 47 år.</li>
<li>Om en liknande sond skulle skjutas upp idag, skulle det krävas överväganden av budget och avancerad teknik, såsom Starship orbital tankning, för att nå Voyager 1:s avstånd.</li>
<li>Diskussioner pågår om att förbättra kommunikationslatens och genomströmning för rymduppdrag, med möjlig användning av teknologier som Starlink-satelliter eller rymdlasrar, samt att utforska framsteg inom radioisotop-termoelektriska generatorer (RTG) för långsiktiga uppdrag.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Australien/Lord_Howe är den konstigaste tidszonen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Australien%2FLord_Howe%20%C3%A4r%20den%20konstigaste%20tidszonen&subheading=onsdag%2030%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/29&#39;</h2>
<h1>2024-10-29</h1>
<h2><a href="https://flutterfoundation.dev/blog/posts/we-are-forking-flutter-this-is-why/">Vi förgrenar Flutter</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt projekt kallat Flock utvecklas genom att forka Flutter för att hantera arbetskraftsbrist och påskynda utvecklingen.</li>
<li>Flock strävar efter att hålla sig uppdaterad med Flutter samtidigt som de lägger till buggfixar och funktioner som det ursprungliga Flutter-teamet inte har implementerat.</li>
<li>Initiativet uppmuntrar till samhällsengagemang i testning, granskning och ledning av områden för att förbättra Flutters kapaciteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975047">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett nytt projekt kallat &quot;Flock&quot; utvecklas genom att forka Flutter, med målet att förbättra utvecklingsprocessen för skrivbords- och webbapplikationer.</li>
<li>Flock strävar efter att hålla sig i fas med Flutter-uppdateringar för att förhindra fragmentering av gemenskapen och bemöta oro över potentiella splittringar.</li>
<li>Initiativet har väckt debatt om plattformsoberoende ramverk, där vissa användare föredrar inhemsk UI-utveckling på grund av upplevda prestanda- och designbegränsningar i Flutter-appar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/a-return-to-hand-written-notes-by-learning-to-read-write/">En återgång till handskrivna anteckningar genom att lära sig läsa och skriva</a></h2>
<ul>
<li>Google Research-ingenjörer har utvecklat en modell som omvandlar handskrivna foton till digitalt bläck, vilket fångar pennstreck utan att behöva specialutrustning, en process känd som derendering.</li>
<li>Denna metod skiljer sig från optisk teckenigenkänning (OCR) genom att bevara stilen och dynamiken i handskriften, vilket möjliggör redigerbara och realistiska digitala representationer av handskrivna anteckningar.</li>
<li>Modellen använder en multi-task träningsinställning, vision-språkmodell och dataförstärkning, vilket gör den robust, skalbar och effektiv utan att kräva parade träningsdata, med prestanda jämförbar med människogenererat digitalt bläck.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976311">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare beskrev hur de använde en kylskåpswhiteboard och en iPhone för att effektivt digitalisera handskrivna anteckningar, och betonade den naturliga känslan av denna metod.</li>
<li>Diskussionen inkluderade tips för att förbättra handstilen, såsom att använda blockbokstäver eller reservoarpennor, och nämnde verktyg som Mathpix för att konvertera handskrivna ekvationer till LaTeX.</li>
<li>Konversationen tog också upp nedgången i handskrivningsfärdigheter på grund av teknologin, där vissa deltagare förespråkade att bevara dessa färdigheter för personliga och utbildningsmässiga fördelar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arguingwithalgorithms.com/posts/cursor-review.html">Så här skriver jag kod med hjälp av Cursor</a></h2>
<ul>
<li>Cursor, en avknoppning av Visual Studio Code, integrerar funktioner från Large Language Model (LLM) och erbjuder både gratis- och prenumerationsnivåer, med nyckelfunktioner som flikkomplettering, inline-redigering, en chatt-sidofält och en kompositör för omstrukturering över kodbaser. - Flikkomplettering hjälper till att automatisera repetitiva uppgifter och omstrukturering, även om det ibland kan föreslå felaktiga kompletteringar; inline-redigering och chattfunktioner förbättrar kodändringar. - Filen .cursorrules kan vägleda LLM med kodningsstandarder, och Cursor har förändrat arbetsflöden genom att minska beroendet av externa bibliotek och uppmuntra användningen av obekanta språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41979203">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring användningen av AI-verktyg, såsom Cursor, i kodning, med delade åsikter om deras fördelar och nackdelar.</li>
<li>Förespråkare hävdar att AI kan automatisera repetitiva uppgifter, öka produktiviteten och hjälpa till att lära sig nya ramverk.</li>
<li>Kritiker varnar för AI:s begränsningar när det gäller att förstå komplexa kodbaser, faran med att förlita sig för mycket på tekniken och risken för att producera felaktig kod, vilket understryker behovet av att balansera effektivitet med bibehållande av färdigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apples-new-mac-mini-is-more-mighty-more-mini-and-built-for-apple-intelligence/">Ny Mac Mini med M4</a></h2>
<ul>
<li>Apple har introducerat den nya Mac mini, utrustad med M4- och M4 Pro-chips, som erbjuder betydande prestandaförbättringar med upp till 1,8 gånger snabbare CPU och 2,2 gånger snabbare GPU jämfört med M1-modellen.</li>
<li>Mac mini är den första koldioxidneutrala Mac-datorn, som minskar utsläppen av växthusgaser med över 80 %, och är tillverkad med över 50 % återvunnet material, med 100 % förnybar energi i tillverkningsprocessen.</li>
<li>Den har Thunderbolt 5 för förbättrad dataöverföring och stöder Apple Intelligence, vilket ökar användarens integritet och produktivitet, med ett startpris på 599 dollar och tillgänglighet för förbeställning, med leverans från den 8 november.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41984519">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den nya Mac Mini med M4-chipet är konkurrenskraftigt prissatt till $500 med utbildningsrabatter, och har 16GB RAM, vilket gör den till ett starkt alternativ till stationära datorer i samma prisklass.</li>
<li>Även om Mac Mini beröms för sin kompakta design och prestanda, bör användare vara försiktiga med potentiella skärmproblem med skärmar under 4K på macOS och det begränsade interna lagringsutrymmet.</li>
<li>Enheten är känd för sin effektivitet och potentiella användning som en hemserver, även om oro över icke-uppgraderbara komponenter, såsom SSD:n, kvarstår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/ballmer/">Steve Ballmer var en underskattad VD</a></h2>
<ul>
<li>Berättelsen att Microsoft misslyckades under Steve Ballmer och räddades av Satya Nadella är alltför förenklad, eftersom Ballmers tid inkluderade starka finanser och strategiska investeringar. Betydande prestationer under Ballmers era, såsom lanseringen av Azure och Office 365, samt uppbyggnaden av en stark försäljningsavdelning för företag, bidrog till Microsofts nuvarande framgång. Även om Ballmer mötte kritik för projekt som Bing och Windows Phone, var dessa en del av en bredare strategi som lade grunden för framtida framgångar under Nadellas ledarskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Steve Ballmer, tidigare VD för Microsoft, mötte kritik för att ha främjat intern konkurrens och obeslutsamhet mellan företagsmoln och konsumentenheter. Trots kritiken lade Ballmer grunden för framgångsrika satsningar som Azure och Office 365, vilka nu är betydande inkomstkällor för Microsoft. Hans ledarskap säkerställde att Microsoft förblev en stor aktör inom teknikindustrin och undvek den nedgång som andra företag upplevde under samma period.</li>
</ul>
<h2><a href="https://expressionstatement.com/html-form-validation-is-heavily-underused">HTML-formulärvalidering är underutnyttjad</a></h2>
<ul>
<li>HTML-formulärvalidering är ofta underutnyttjad, trots att den erbjuder kraftfulla funktioner genom attribut som &quot;required&quot;, &quot;email&quot;, &quot;number&quot; och &quot;pattern&quot;.</li>
<li>Metoden setCustomValidity möjliggör komplex valideringslogik men används mindre ofta på grund av sin besvärliga natur och avsaknaden av en motsvarande attribut.</li>
<li>Ett föreslaget deklarativt tillvägagångssätt med en customValidity-attribut skulle kunna förenkla komplexa valideringar, vilket potentiellt kan påverka framtida uppdateringar av HTML-specifikationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41976529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>HTML-formulärvalidering används ofta för lite eftersom webbläsare som Chrome och Firefox begränsar anpassad stil av valideringsmeddelanden, vilket orsakar designinkonsekvenser. Inbyggd validering saknar flexibilitet, såsom att visa flera fel per fält eller hantera fel för hela formuläret, vilket får utvecklare att använda anpassad validering för konsekvens. Trots sina begränsningar kan inbyggd validering vara fördelaktig om den implementeras noggrant för att förhindra användarförvirring och tillgänglighetsproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-29/microsoft-s-github-unit-cuts-ai-deals-with-google-anthropic">GitHub ingår AI-avtal med Google, Anthropic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41985915">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub har ingått AI-partnerskap med Google och Anthropic, vilket har genererat varierade reaktioner från samhället.</li>
<li>Affärerna uppfattas som Microsofts strategi för att utöka sina AI-samarbeten och potentiellt flytta fokus från OpenAI.</li>
<li>Diskussionerna inkluderar AI-modellers prestanda, där vissa användare föredrar Claude framför OpenAI, samt oro över påverkan på öppen källkod och potentiella konkurrensrättsliga frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://delroth.net/posts/spoofed-mass-scan-abuse/">Så får du hela planeten att skicka klagomål om missbruk till dina bästa vänner</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner skickade en varning om ett potentiellt säkerhetsproblem som involverade skadlig programvara på en servers IP, men undersökningen visade ingen skadlig programvara.</li>
<li>Problemet spårades till TCP-återställningspaket från slumpmässiga maskiner, vilket indikerar IP-spoofing, en taktik som används för att skicka falska anslutningsförfrågningar och utlösa missbruksklagomål.</li>
<li>Attacken riktade sig mot en Tor-relä, vilket understryker de ihållande säkerhetsutmaningarna på internet, såsom ofiltrerad IP-spoofing, och behovet av förbättrad efterlevnad av säkerhetspraxis som BCP38-filtrering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41982698">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare upplevde problem med legitima tjänster som Google och Microsoft efter att ha implementerat en brandväggsregel för att blockera spoofade TCP-paket, vilket understryker det ihållande problemet med IP-spoofing.</li>
<li>Trots riktlinjer som BCP38, som syftar till att förhindra IP-spoofing, misslyckas många nätverk med att implementera de nödvändiga filtren, vilket gör det möjligt för angripare att skicka paket med falska käll-IP-adresser.</li>
<li>Diskussionen belyser också svårigheterna med att hantera flera internetleverantörer och IP-adresser samt utmaningarna med att bevisa oskuld när man står inför klagomål om missbruk, vilket speglar internets flexibilitet och potential för missbruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/matt-levine">Varför så få Matt Levines?</a></h2>
<ul>
<li>Matt Levines nyhetsbrev &quot;Money Stuff&quot; utmärker sig inom finansvärlden tack vare sin blandning av humor och tydliga förklaringar av komplexa ämnen, med hjälp av snabbt lösta exempel från verkligheten.</li>
<li>Att replikera Levines framgång i andra områden är svårt eftersom de flesta områden saknar snabba, tydliga exempel och individer med nödvändig expertis, besatthet och uthållighet.</li>
<li>Den brist på utbildningsnyhetsbrevsskribenter som Levine beror på karaktären hos de flesta områden och sällsyntheten av individer som föredrar att skriva framför att arbeta direkt inom sitt område.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975993">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyser sällsyntheten av skribenter som Matt Levine, som erbjuder insiktsfull och humoristisk kommentar om finans, vilket gör komplexa ämnen mer tillgängliga.</li>
<li>Det noteras att liknande skribenter finns inom andra områden, såsom Derek Lowe inom kemi och Bret Devereaux inom historia, men de lämnar ofta sina ursprungliga yrken för att fokusera på skrivande på grund av tids- och ekonomiska begränsningar.</li>
<li>Levines dragningskraft beror delvis på möjligheten för läsare att få finansiella insikter, en fördel som är mindre vanlig inom andra områden, kombinerat med hans engagerande skrivstil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.toast.cafe/posix2024-xcu">Nyheter i POSIX 2024</a></h2>
<ul>
<li>I 1950-talet saknade datorer interoperabilitet, och kommunikationen skedde främst genom Bell Systems telefonnätverk.</li>
<li>Antitrustmålet mot Bell ledde till skapandet av Unix, som blev ett universellt operativsystem på 1980-talet.</li>
<li>POSIX 2024 introducerar uppdateringar såsom moderna C-standarder, förbättrad makefile-kompatibilitet och nya verktyg som timeout(1p), med målet att förbättra interoperabilitet och modernisera POSIX-specifikationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41978197">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>POSIX 2024 introducerar uppdateringar som att avråda från radbrytningar i sökvägar för att förhindra skriptfel och lägga till <code>set -o pipefail</code> för förbättrad felhantering i pipelines.</li>
<li>Uppdateringen kräver C17-efterlevnad och syftar till att modernisera POSIX samtidigt som bakåtkompatibilitet säkerställs, även om vissa användare är oroade över potentiella förändringar som kan bryta skript.</li>
<li>Förbättringar görs på verktyg som <code>find</code>, <code>xargs</code>, <code>rm</code> och <code>make</code>, vilket återspeglar ansträngningar för att förbättra funktionalitet och användbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yalereview.org/article/chris-ware-richard-scarry">Att skriva i bilder: Richard Scarry och konsten i barnlitteratur</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41983622">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Richard Scarrys barnböcker, såsom &#39;Bilar och lastbilar och saker som går&#39;, är hyllade för sina fantasifulla illustrationer och engagerande berättelser, som erbjuder en idealiserad syn på världen.</li>
<li>Vuxna noterar ofta kontrasten mellan böckernas skildring av meningsfullt arbete och de verkliga utmaningarna med att hitta tillfredsställande, välbetalda jobb.</li>
<li>Trots vissa uppdateringar över tid, inklusive förändringar av könsroller, fortsätter Scarrys böcker att inspirera glädje och kreativitet hos barn och förblir en älskad del av barndomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tesla.com/en_CA/blog/standardizing-automotive-connectivity">Standardisering av fordonsanslutning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41974882">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tesla introducerar en ny 48V-kontakt för intern fordonsledning för att förenkla fordonsanslutning och förbättra effektiviteten.</li>
<li>Det finns oro över användningen av okodade kontakter, vilket kan leda till felaktiga anslutningar vid fordonsreparationer, i kontrast till traditionella unika kontakter.</li>
<li>Initiativet diskuterar också potentialen för Ethernet att ersätta CAN-bussystem i fordon, vilket erbjuder högre datahastigheter och förenklad kablage, även om Teslas 48V-arkitektur ännu inte är en formell standard.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vladzahorodnii.com/2024/10/28/improving-xwayland-window-resizing/">Förbättra Xwayland fönsterstorleksändring</a></h2>
<ul>
<li>Plasma Wayland 6.3 syftar till att förbättra Xwayland-fönsterstorleksändring för att åtgärda visuella fel som orsakas av omedelbar storleksändring av X11-fönster.</li>
<li>X11:s ramsynkroniseringsprotokoll koordinerar ommålning av fönster under storleksändring, men Wayland-kompositörer som KWin använder olika metoder, vilket kan leda till potentiella missanpassningar.</li>
<li>KWin hanterar nu effektivt ramsynkronisering för X11-fönster på Wayland, med bidrag från Xwayland-utvecklare, även om vissa GTK- och Qt-applikationer fortfarande kan uppleva störningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41975741">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Xwayland-fönsterstorleksändring är utmanande på grund av problem med ommålning och hantering av långsamma eller oresponsiva applikationer, där Wayland försöker åtgärda dessa genom att låta kompositorn hantera storleksändring och dekorationer. Wayland introducerar förbättringar jämfört med X11, såsom att eliminera skärmrivning, men presenterar också nya utmaningar som kräver olika implementeringar för funktioner som skärmdumpar och skärminspelningar. Diskussioner kring Wayland inkluderar ämnen som flerspråkig inmatning, fönsterplacering och säkerhet, och trots utmaningar vinner det gradvis stöd och förbättrar Linux-skrivbordsupplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/news/2024/oct/29/acute-psychosis-inner-voices-avatar-therapy-psychiatry">Vad händer när personer med akut psykos möter rösterna i sina huvuden?</a></h2>
<ul>
<li>Avatarterapi, utvecklad av professor Julian Leff, använder digitala avatarer för att hjälpa patienter att interagera med och kontrollera de röster de hör, och visar lovande resultat vid behandling av psykos. Denna terapi har visat sig effektiv för individer som Joe, som inte svarade på traditionella behandlingar som antipsykotika och kognitiv beteendeterapi (KBT). Studier indikerar att avatarterapi är snabbare och mer kostnadseffektiv än befintliga behandlingar, med potential för bredare tillämpning inom NHS och framtida utforskning av AI-drivna avatarer för andra psykiska hälsotillstånd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41980986">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://invinciblethegame.com/?hn">En indie-studio skapade ett spel baserat på Stanislaw Lems roman</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt spel inspirerat av Stanisław Lems klassiska sci-fi-roman är nu tillgängligt på PC och konsoler, med en handling där spelare utforskar en mystisk planet som en forskare vid namn Yasna.</li>
<li>Spelet visar upp en retro-futuristisk, atompunk konststil och inkluderar musik av Brunon Lubas, vilket erbjuder en unik visuell och auditiv upplevelse.</li>
<li>Utvecklat av 11 bit studios S.A., bjuder spelet in spelare att avslöja hemligheter på planeten Regis III, vilket förstärker berättelsen med sin fascinerande miljö och design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41978246">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En indie-studio utvecklade ett spel som en prequel till Stanislaw Lems roman, &quot;The Invincible,&quot; som främst fungerar som en promenadsimulator med narrativa val.</li>
<li>Spelet skildrar effektivt den retrofuturistiska miljön från romanen, även om åsikterna skiljer sig åt när det gäller dess trohet mot Lems originalverk.</li>
<li>Diskussioner har uppstått angående spoilers, systemprestanda och huruvida spelets upprepade inlägg är genuint intresse eller självpromotion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi förgrenar Flutter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20f%C3%B6rgrenar%20Flutter&subheading=tisdag%2029%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/28&#39;</h2>
<h1>2024-10-28</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966114">Vad arbetar du med? (Oktober 2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966114">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Vad arbetar du med?&quot; är en diskussionstråd där användare delar med sig av personliga projekt och idéer, med fokus på icke-kommersiella strävanden som drivs av personligt intresse.</li>
<li>Anmärkningsvärda projekt inkluderar en förälder som utvecklar en målarbokssajt för sitt barn, en användare som skapar en språkinlärningsapp och en annan som arbetar på en personlig digital mentor.</li>
<li>Tråden främjar en gemenskap av kreativitet och innovation, och uppmuntrar användare att dela och diskutera sina unika projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/meta-llama/llama-recipes/tree/main/recipes/quickstart/NotebookLlama">NotebookLlama: En öppen källkodsversion av NotebookLM</a></h2>
<ul>
<li>NotebookLlama är en öppen källkodsguide för att konvertera PDF-filer till podcaster med hjälp av stora språkmodeller (LLM) och text-till-tal-modeller (TTS).</li>
<li>Guiden erbjuder steg-för-steg-handledningar, inklusive förbearbetning av PDF-filer, skriva transkriptioner, lägga till dramatik och generera ljud med hjälp av specifika Llama- och TTS-modeller.</li>
<li>Det uppmuntrar till experimentering med modeller och föreslår potentiella förbättringar, såsom förbättrade TTS-modeller och LLM-debatter, samtidigt som det kräver en GPU-server eller API för Llama-modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41964980">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NotebookLlama presenteras som en öppen källkodsversion av NotebookLM men saknar en licensfil, vilket begränsar dess användning till endast referensändamål.</li>
<li>Projektet fungerar som ett konceptbevis med dokumenterade metoder snarare än ett fullt fungerande verktyg, vilket väcker oro över vilseledande påståenden om öppen källkod.</li>
<li>Googles NotebookLM-podcaster, som spekuleras använda avancerade Text-to-Speech (TTS)-modeller, anses vara innovativa för icke-tekniska användare, även om de höga kostnaderna för TTS-API:er och hårdvarukrav för öppen källkodsmodeller utgör utmaningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apple-introduces-new-imac-supercharged-by-m4-and-apple-intelligence/">Ny iMac med M4</a></h2>
<ul>
<li>Apple har introducerat en ny iMac med M4-chip och Apple Intelligence, som erbjuder förbättrad prestanda och livfulla färgalternativ. - Viktiga funktioner inkluderar en 24-tums 4.5K Retina-skärm, en 12MP Center Stage-kamera och Thunderbolt 4-anslutning, där M4-chipet ger avsevärt snabbare produktivitet och prestanda jämfört med M1. - Apple Intelligence lägger till systemomfattande skrivverktyg och en omdesignad Siri, vilket förbättrar användarupplevelsen och integriteten, med förbeställningar som börjar på $1,299 och tillgänglighet från den 8 november.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41971726">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den nya iMac med M4-funktioner inkluderar USB-C-portar, 16GB bas-RAM och en 24-tums skärm, vilket väcker diskussioner om dess för- och nackdelar. Användare uppskattar dess enkelhet och estetik, vilket gör den idealisk för familjer och företag, men kritiserar dess brist på uppgraderingsmöjligheter och oförmåga att fungera som en monitor när den blir föråldrad. Designen, särskilt hakan, debatteras, där vissa användare önskar en större skärm eller mer RAM för krävande uppgifter, medan andra föredrar anpassningsbara alternativ som Mac Mini eller Mac Studio för professionellt bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programmingisterrible.com/post/139222674273/write-code-that-is-easy-to-delete-not-easy-to">Skapa kod som är lätt att ta bort, inte lätt att utöka (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Texten betonar vikten av att skriva kod som är lätt att ta bort snarare än att utöka, och framhäver betydelsen av engångsprogramvara för att minska underhållskostnaderna. Den föreslår strategier som att undvika beroenden, använda enkla API:er, isolera delar som är benägna att förändras, och använda funktionsflaggor för att underlätta experimentering utan omdistribuering. Tillvägagångssättet inkluderar att initialt kopiera och klistra in kod för att förstå dess användning, sedan refaktorera, och planera att kassera viss kod som en del av utvecklingsprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41968409">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Betona att skriva kod som är lätt att ta bort snarare än att utöka, med fokus på att separera affärslogik från implementering. - Undvik onödiga abstraktioner och för tidig optimering för att bibehålla enkelhet och robusthet i koden. - Prioritera läsbarhet och underhållbarhet, använd tester för att hantera förändringar säkert och effektivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/android_translation_layer/android_translation_layer/-/blob/master/README.md">ATL: Ett lager för att köra Android-appar på Linux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41966785">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ATL är ett nytt kompatibilitetslager utformat för att köra Android-applikationer på Linux, liknande hur Wine/Proton fungerar för Windows-applikationer.</li>
<li>Till skillnad från Waydroid kräver ATL inte specifika kärnmoduler, vilket kan förenkla dess användning på Linux-system.</li>
<li>ATL presenterar en unik metod för att köra Android-appar, vilket potentiellt kan gynna Linux-telefoner genom att undvika behovet av att köra ett komplett Android-system i ett fönster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Status/418">418 Jag är en tekanna</a></h2>
<ul>
<li>HTTP-statuskoden 418 &quot;I&#39;m a teapot&quot; är en humoristisk felkod som indikerar att en server vägrar brygga kaffe eftersom den är en tekanna. Denna statuskod härstammar från ett aprilskämt 1998 och används ibland av webbplatser för att avvisa specifika förfrågningar. En kombinerad kaffe/tekanna som är utan kaffe bör istället returnera en 503-statuskod, vilket indikerar ett fel för otillgänglig tjänst, istället för 418.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41967897">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En utvecklare använder HTTP-statuskoden 418 &quot;I&#39;m a teapot&quot; för att hantera illegitima botförfrågningar, vilket förenklar loggfiltrering. Ursprungligen ett skämt från en April Fools&#39; RFC (Request for Comments), används denna kod humoristiskt i produktion, även om det kan leda till problem om den inte används på rätt sätt. Diskussionen speglar olika åsikter om användningen av humoristiska koder och betonar balansen mellan kreativitet och professionalism inom ingenjörskonst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-10-26-buy-payphones-and-retire.html">Köp telefonautomater och gå i pension</a></h2>
<ul>
<li>Texten beskriver historien om telefonautomater, från att ha hanterats av telefonoperatörer till introduktionen av kundägda mynttelefoner (COCOTs) på 1970-talet.</li>
<li>Det belyser ökningen av telefonbedrägerier på 1990-talet, såsom ETS Payphones Ponzi-schema, som falskt lovade investerare fasta månatliga avkastningar.</li>
<li>Allteftersom mobiltelefoner blev populära minskade telefonkioskindustrin, vilket ledde till kollapsen av många system, och Pantheon Holdings anpassade senare bluffmodellen till internetkiosker på 2000-talet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41973065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen lyfter fram varuautomater och telefonautomater som potentiella källor till passiv inkomst, med hänvisning till Warren Buffetts framgångsrika flipperspelsverksamhet.</li>
<li>Utmaningar inom försäljningsautomatbranschen, såsom territoriella tvister och risker för penningtvätt, utforskas.</li>
<li>Konversationen inkluderar debatter om passiv inkomsts samhälleliga implikationer och personliga anekdoter om misslyckade företag, tillsammans med diskussioner om pensionering och ekonomiskt oberoende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.architecturaldigest.com/story/how-gothic-architecture-became-spooky">Så blev gotisk arkitektur kuslig</a></h2>
<ul>
<li>Gotikarkitektur, ursprungligen utformad för att vara himmelsk, förknippas nu ofta med kuslighet på grund av dess frekventa användning i skräckmedia. Den uppstod på 1100-talet och kännetecknas av spetsiga bågar, strävpelare och höga spiror, som initialt symboliserade det övermänskliga men senare sågs som kaotiska under renässansen. Den gotiska återupplivningen på 1700-talet, påverkad av Horace Walpole och Edmund Burke, befäste dess kusliga rykte, och idag använder filmskapare dess element för att förstärka teman av skräck.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41969753">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gotikens arkitektur är kopplad till kuslighet på grund av dess frekventa användning i gotisk fiktion och skräckfilmer, samt dess utsmyckade, spetsiga stil och religiösa associationer.</li>
<li>I den förgyllda åldern blev neogotiska herrgårdar byggda av rika amerikaner övergivna, vilket förstärkte deras kusliga dragningskraft och bidrog till deras spöklika rykte.</li>
<li>Skildringen av övergivna mentalsjukhus i skräckmedia befäste ytterligare den gotiska stilens koppling till skräck och det övernaturliga.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mill-build.org/">Mill: Ett snabbt JVM-byggverktyg för Java och Scala</a></h2>
<ul>
<li>Mill är ett snabbt och skalbart byggverktyg för Java, Scala och Kotlin, utformat för att överträffa traditionella JVM (Java Virtual Machine) byggverktyg som Maven och Gradle.</li>
<li>Den har ett skrivet konfigurationsspråk och en oföränderlig uppgiftsgraf, vilket bidrar till rena och lättförståeliga byggen, och den cachelagrar och parallelliserar automatiskt uppgifter för förbättrad hastighet.</li>
<li>Mill stöder ett brett spektrum av projekt, från små till stora monorepos, och integreras väl med IDE:er (Integrerade Utvecklingsmiljöer), vilket gör det lämpligt för verkliga applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41967734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mill är ett snabbt byggverktyg för Java och Scala, som erbjuder ett alternativ till populära verktyg som Gradle och Maven, med fokus på hastighet och att minska byggkomplexiteten. Det använder Scala för konfiguration, vilket kan utgöra en utmaning för Java-utvecklare som inte är bekanta med Scala, och vissa användare anser att Java-stödet är otillräckligt. Mill är community-drivet, med pågående utveckling och ett belöningsprogram för att uppmuntra bidrag, även om vissa utvecklare är tveksamma på grund av behovet att lära sig Scala och dess domänspecifika språk (DSL).</li>
</ul>
<h2><a href="https://gcaptain.com/saving-rv-flip-from-the-wreckers-clawsand-its-story-is-mind-blowing/">RP FLIP undkommer bärgarens klor</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska flottans forskningsfartyg, R/P FLIP, känt för sin förmåga att vända vertikalt, var planerat att skrotas i Mexiko i augusti 2023. DEEP, ett undervattensdesignföretag, förvärvade och transporterade FLIP till Frankrike för en 12 till 18 månaders ombyggnad, med målet att använda det för havsforskning och undervattenshabitatprojekt. Fartygets återupplivning har skapat entusiasm inom den vetenskapliga gemenskapen, med potential för nya upptäckter inom havsvetenskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41964882">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskningsfartyget RP FLIP, som är unikt genom att det kan vända 90 grader för vetenskapliga ändamål, har räddats från avveckling av havsforskningsorganisationen DEEP.</li>
<li>DEEP avser att modernisera RP FLIP och integrera den i sin forskningsflotta, med en planerad ombyggnad på 12 till 18 månader i Frankrike.</li>
<li>Texten berör också nedgången för A380-flygplanet, vilket speglar en förändring inom flygindustrin mot mindre, mer effektiva flygplan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20241028-surveillance.html">90-talets synder: Att ifrågasätta ett förbryllande påstående om massövervakning</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen cr.yp.to kritiserar Meredith Whittakers tal på NDSS 2024, som kopplar liberaliseringen av kryptering 1999 till ökad företagsövervakning, genom att granska historiska bevis.</li>
<li>Bloggen hävdar att internethandel och företagsdatabaser expanderade redan före 1999, vilket utmanar påståendet att kryptografiska exportkontroller ensamt var ansvariga för övervakningsproblem.</li>
<li>Det betonar vikten av att aktivt motsätta sig massövervakning och ifrågasätter idén att insatser mot en form av övervakning automatiskt stöder en annan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41972172">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>1990-talet upplevde en avvägning mellan integritet och säkerhet, där metadata från nätverksanslutningar utgjorde ett betydande hot mot integriteten.</li>
<li>Transparent HTTP-cachning, som en gång var fördelaktig för integritet, är nu mindre genomförbart på grund av den utbredda användningen av TLS (Transport Layer Security).</li>
<li>Integritet har inte hållit jämna steg med säkerhetsframsteg, eftersom företag och regeringar prioriterar sina egna intressen, vilket leder till betydande dataläckor och urholkning av integriteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://candost.blog/on-good-software-engineers/">Om bra mjukvaruingenjörer</a></h2>
<ul>
<li>Att ställa förväntningar på mjukvaruingenjörer är komplext på grund av olika företagsbehov, strukturer och kulturer, vilket kräver att chefer anpassar dessa med nya teammedlemmar. Begreppet &quot;10x-ingenjörer&quot; är ofta missvisande, eftersom hög produktion kan påverka teamets moral och kodkvalitet negativt. En bra ingenjör definieras av sin förmåga att konsekvent leverera kvalitativa lösningar, kommunicera effektivt, förstå processer och anpassa sig till organisatoriska normer, samtidigt som de har en tillväxtmentalitet och är en lagspelare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41968892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Programvaruingenjörer ställs ofta inför utmaningar när affärsförändringar leder till dåliga implementationer, vilket resulterar i problem som säkerhetsbrister för vilka de kan bli skuldbelagda.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida ingenjörer lagligt bör äga sin kod för att förhindra sådana problem och vad som definierar en &quot;bra&quot; ingenjör, med olika åsikter om vikten av teamwork kontra individuella färdigheter.</li>
<li>Konceptet med en &quot;10x-ingenjör,&quot; som är avsevärt mer produktiv än sina kollegor, är kontroversiellt, med diskussioner om dess potentiella fördelar och nackdelar, vilket betonar behovet av att balansera tekniska färdigheter med affärsförståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/10/platforms-are-competitions/">Plattformsstrategi och dess missnöje</a></h2>
<ul>
<li>Webben står inför utmaningar på mobila plattformar på grund av ett stort beroende av JavaScript och plattformsstyrning av stora företag som Apple och Google. Trots sin öppna och portabla natur förlorar webben konkurrenskraft på mobila enheter, där de flesta nya användningar sker, på grund av prestandaproblem. För att förbättra webbens framtid bör utvecklare prioritera prestanda, minska JavaScript-överflöd och anta effektiva ramverk, med betoning på samarbete och strategiska förbättringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41965091">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webben kritiseras ofta för att vara en suboptimal plattform för applikationer, där utvecklare föredrar inhemska utvecklingsverktyg som QT och Android Studio framför JavaScript-ramverk som Angular och React.</li>
<li>Även om Software as a Service (SaaS) är populärt, har den traditionella modellen med att sälja eviga licenser historiskt sett varit framgångsrik, vilket belyser en preferens för ägande framför uthyrning.</li>
<li>Debatten fortsätter om huruvida webben bör fortsätta utvecklas som en app-plattform eller återgå till sitt ursprungliga syfte som ett medium för statisk information, med tanke på dess begränsningar i appkapacitet på grund av webbläsarens begränsningar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vad arbetar du med? (Oktober 2024)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vad%20arbetar%20du%20med%3F%20(Oktober%202024)&subheading=m%C3%A5ndag%2028%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/27&#39;</h2>
<h1>2024-10-27</h1>
<h2><a href="https://www.jonathancreamer.com/how-we-shrunk-our-git-repo-size-by-94-percent/">Vi krympte storleken på vårt Javascript-monorepo i git</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft lyckades minska storleken på deras Javascript-monorepo, 1JS, från 178GB till 5GB, en minskning med 94%, genom att åtgärda ineffektivitet i gits hantering av CHANGELOG-filer.</li>
<li>Den lösning som användes innebar att använda en ny git repack-metod och konfiguration, som nu finns tillgänglig i Microsofts git-fork och kommer att integreras i den ursprungliga git.</li>
<li>Denna utveckling är betydelsefull för dem som hanterar stora monorepos, eftersom den erbjuder strategier för att effektivt hantera och minska tillväxten av arkivet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41959428">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts git-fork introducerar ett nytt kommando som avsevärt minskar storleken på Javascript-monorepos genom att åtgärda ineffektivitet i gits hantering av filsökvägar.</li>
<li>Den nya metoden använder fullständiga filsökvägar för deltakomprimering, vilket kan minska lagringsutrymmet för arkiv avsevärt, vilket exemplifieras av Chromiums minskning från 100GB till 22GB.</li>
<li>Även om det finns oro över Microsofts inflytande på open source-projekt, föreslås ändringarna för inkludering i det officiella Git-projektet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/v/30C3_-_5588_-_en_-_saal_g_-_201312281600_-_my_journey_into_fm-rds_-_oona_raisanen">Jag upptäckte mystiska dolda signaler på en offentlig radiokanal (2013) [video]</a></h2>
<ul>
<li>Det inlägget lyfter fram ett podcastarkiv från NewsRSS, som erbjuder innehåll i olika format som MP3, MP4, WebM och Opus, med fokus på händelser från Chaos Computer Clubs 30c3-konferens.</li>
<li>En framträdande föreläsning, &quot;Min resa in i FM-RDS&quot; av Oona Räisänen, utforskar hur man avslöjar dolda signaler på offentlig radio genom hårdvaruhackning och kryptoanalys.</li>
<li>Texten är relevant för entusiaster som är intresserade av ämnen som FPGA (Field-Programmable Gate Array), konsolhackning och DVB-T (Digital Video Broadcasting - Terrestrial).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958766">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare utforskade mystiska signaler på en offentlig FM-radiokanal, genom att använda en spektrumanalysator för att avkoda Radio Data System (RDS) signaler med ett ljudkort.</li>
<li>Presentationen inkluderade lanseringen av ett RDS-avkodningsverktyg och diskuterade utmaningarna med att säkert koda data i bullriga miljöer.</li>
<li>Föredraget hyllas för sin hackeranda, som lyfter fram glädjen i att lösa mysterier och den potentiella användningen av FM RDS i smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/10/27/arts/music/chopin-waltz-discovery.html">En Chopin-vals upptäckt efter nästan 200 år</a></h2>
<ul>
<li>Ett tidigare okänt Chopin-valsin har upptäckts på Morgan Library &amp; Museum i New York, vilket markerar det första sådana fyndet på över 50 år.</li>
<li>Manuskriptet, som tros vara från 1830-talet, autentiserades av experter och framfördes av pianisten Lang Lang, känd för att vara kortare och mer dynamiskt än typiska Chopin-valser.</li>
<li>Upptäckten bidrar till Chopins arv, som komponerade cirka 250 stycken, främst för solopiano, trots viss skepsis inom den klassiska musikgemenskapen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41961866">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nyupptäckt Chopinvals, nästan 200 år gammal, har väckt debatter om dess äkthet och stilistiska egenskaper.</li>
<li>Experter diskuterar huruvida stycket kan identifieras som Chopins enbart genom dess ljud, med tanke på hans unika stil som påverkats av polsk musik och salongskultur.</li>
<li>Även om den inte anses vara ett av hans finaste verk, bidrar valsen till en bredare förståelse av Chopins musikaliska arv och väcker frågor om identifiering av kompositörers verk och möjligheten till moderna imitationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/thetwo-way/2016/09/13/493739074/50-years-ago-sugar-industry-quietly-paid-scientists-to-point-blame-at-fat">För 50 år sedan betalade sockerindustrin forskare för att skylla på fett (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1960-talet finansierade sockerindustrin forskning för att minimera de upplevda hälsoriskerna med socker och framhäva farorna med fett, vilket avslöjades i en artikel i JAMA Internal Medicine.</li>
<li>Stiftelsen för sockerforskning (SRF) sponsrade Harvard-forskare att publicera en översikt 1967, utan att avslöja finansieringen, som främjade fettminskning för att förebygga hjärtsjukdomar.</li>
<li>Artikeln uppmanar till minskat beroende av industrifinansierade studier och förespråkar mer forskning om sockerets hälsoeffekter, med erkännande av sockerindustrins historiska inflytande på vetenskapliga debatter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41962750">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Historiskt sett betalade sockerindustrin forskare för att flytta skulden för hälsoproblem från socker till fett, vilket ledde till utbredda missuppfattningar om kost och hälsa.</li>
<li>Denna manipulation påverkade kosttrender, vilket resulterade i populariteten för fettsnåla men sockerhaltiga produkter, och påverkade allmänhetens uppfattningar om hälsa.</li>
<li>Diskussionen understryker det bredare problemet med företags inflytande på allmänhetens uppfattning och regeringen, och betonar behovet av en kritisk utvärdering av industridrivna berättelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/open-source-by-itself-is-no-alternative-for-big-tech/">Öppen källkod i sig är inget alternativ till Big Tech</a></h2>
<ul>
<li>Öppen källkod är inte en fristående lösning för att motverka Big Techs dominans på grund av bristen på omfattande stöd och infrastruktur. Betydande investeringar i support, utbildning och resurser är nödvändiga för att öppen källkod ska vara effektiv, vilket visades av Europaparlamentets misslyckade försök med Nextcloud. För att konkurrera med Big Tech krävs det att öppen källkod har jämförbara investeringar i tjänster och support, vilket betonar att framgångsrika IT-förändringar behöver noggrann planering och resurser, oavsett programvarans natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960442">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Öppen källkod, även om den är värdefull, saknar ofta det stöd och den tillförlitlighet som företag kräver, vilket gör att den inte är en fullständig ersättning för Big Tech.</li>
<li>Företag som RedHat blomstrar genom att erbjuda tjänster och support tillsammans med sin programvara, vilket understryker vikten av ett robust stödekosystem.</li>
<li>Öppen källkodsprojekt är ofta beroende av bidrag från stora teknikföretag, vilket indikerar en symbiotisk relation snarare än en direkt konkurrens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2024/claude-computer-use-c2-the-zombais-are-coming/">ZombAIs: Från Prompt Injection till C2 med Claude Computer Use</a></h2>
<ul>
<li>Anthropics Claude Computer Use visar hur AI kan kontrollera en dator, vilket väcker oro för potentiell exploatering genom promptinjektion.</li>
<li>Demonstrationen visar hur Claude kan manipuleras för att ladda ner och köra skadlig programvara, vilket förvandlar en dator till en &quot;ZombAI&quot; genom att ansluta till en Command and Control (C2) server.</li>
<li>Detta scenario understryker riskerna med autonoma AI-system som hanterar opålitliga data, och betonar behovet av försiktighet och säkerhetsåtgärder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958550">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på sårbarheterna hos stora språkmodeller (LLMs), såsom Claude, när de används som autonoma AI-agenter, särskilt deras mottaglighet för &quot;prompt injection&quot;-attacker.</li>
<li>&quot;Promptinjektion&quot; innebär att man bäddar in instruktioner i data, som webbsidor, vilka LLM:er kan följa utan att verifiera källan, vilket potentiellt kan leda till oavsiktliga handlingar som att ladda ner skadlig programvara.</li>
<li>Föreslagna lösningar inkluderar att separera kommandon och data kanaler eller att införa mänsklig övervakning, men dessa utmaningar belyser behovet av robusta säkerhetsåtgärder i AI-applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/writes.html">Att skriva och inte skriva</a></h2>
<ul>
<li>Författaren förutspår att skrivfärdigheterna kommer att försämras avsevärt till 2024 på grund av det ökande beroendet av AI för skrivuppgifter, vilket minskar behovet för individer att lära sig och öva på att skriva.</li>
<li>Denna nedgång i skrivfärdigheter kan leda till en samhällelig klyfta mellan de som kan skriva och de som inte kan, vilket potentiellt kan påverka förmågan till kritiskt tänkande, eftersom skrivande är nära kopplat till tydligt och strukturerat tänkande.</li>
<li>Författaren varnar för att, till skillnad från andra färdigheter som blivit föråldrade, är skrivande avgörande för kritiskt tänkande, och dess nedgång kan utgöra en fara för samhället genom att minska individers förmåga att tänka kritiskt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960914">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Paul Grahams essä hävdar att att skriva väl är förknippat med klart tänkande, och att AI:s framväxt kan eliminera genomsnittliga skribenter, vilket lämnar endast skickliga skribenter och de som har svårt att skriva.</li>
<li>Uppsatsen väcker debatt om huruvida skrivande är den enda metoden för klart tänkande, med exempel som Stephen Hawking, och oro över AI:s påverkan på läs- och skrivkunnighet samt kommunikationsförmågor.</li>
<li>Diskussionen utforskar också AI:s roll i skrivande och ifrågasätter om det kommer att förbättra eller hindra utvecklingen av skrivfärdigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2024/10/21/introducing-moonshine-the-new-state-of-the-art-for-speech-to-text/">Moonshine, det nya toppmoderna för tal till text</a></h2>
<ul>
<li>Moonshine är en ny tal-till-text-modell som överträffar OpenAI:s Whisper både i hastighet och effektivitet samtidigt som den bibehåller noggrannheten. Den erbjuder en 1,7 gånger snabbare hastighet och använder ett flexibelt inmatningsfönster, vilket undviker behovet av nollutfyllnad, vilket gör den fem gånger snabbare på tio sekunders ljudklipp. Moonshine stöder nästan omedelbara översättningar, fungerar lokalt för integritet och är kompatibel med inbyggd hårdvara, vilket kräver endast 8 MB RAM, vilket gör den lämplig för enheter som Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41960085">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Moonshine är ett nytt tal-till-text-verktyg som konkurrerar med Whisper-modeller, kräver mindre GPU-minne och presterar bra på längre meningar.</li>
<li>Verktyget är tränat på 200 000 timmar av data från öppna dataset för automatisk taligenkänning (ASR) och interna källor, men användare rapporterar blandade upplevelser med installation och prestanda.</li>
<li>Valet av namnet Moonshine har väckt diskussioner bland användare, med olika åsikter om dess innebörd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/soimort/you-get">You-get: Enkel nedladdare som skrapar webben</a></h2>
<ul>
<li>You-Get är ett kommandoradsverktyg utformat för att ladda ner media från olika webbplatser, inklusive YouTube och Vimeo, och kan installeras via flera plattformar som pip och Homebrew.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som att ladda ner videor, ljud och bilder, strömma till mediespelare, proxy-stöd, återuppta nedladdningar och ställa in anpassade filsökvägar, och kräver Python 3.7.4+ och FFmpeg.</li>
<li>Verktyget är öppen källkod under MIT-licensen, med källkoden tillgänglig för utvecklare att förgrena, och användare är ansvariga för att säkerställa juridisk efterlevnad vid användning av det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41962205">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>You-get är en webbsökare och nedladdare, liknande yt-dlp, men anses vara mindre avancerad, används för att ladda ner ljudströmmar för att spara bandbredd och batteritid.</li>
<li>Användare jämför You-get med andra verktyg som NewPipe och Brave Mobile browser, och lyfter fram dess användbarhet och begränsningar.</li>
<li>Projektet kräver att användare skickar in en pull-begäran med ett misslyckat test för att rapportera problem, vilket vissa tycker är restriktivt, och diskussioner inkluderar utmaningarna med att underhålla open-source-projekt och potentiellt strängare innehållsåtkomstkontroller i framtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/james-webb-telescope-discovers-quasars-where-they-shouldnt-exist/">James Webb-teleskopet upptäcker några kvasarer som verkar existera i isolering</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958593">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>James Webb-teleskopet har identifierat isolerade kvasarer, vilket utmanar befintliga teorier om galaxbildning.</li>
<li>Upptäckten har lett till spekulationer om att dessa kvasarer kan ha stött ut eller absorberat närliggande materia, eller bildats i täta regioner innan de blev isolerade.</li>
<li>Denna upptäckt har lett till diskussioner om begränsningarna hos nuvarande kosmologiska modeller och det potentiella behovet av nya teorier för att förklara dessa avvikelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@danielstone/olivettis-ivrea-how-an-italian-tech-giant-built-the-world-s-most-progressive-company-town-557cb035c383">Olivettis Ivrea</a></h2>
<ul>
<li>I Ivrea, Italien, på 1950-talet blev staden en unik företagsstad under Olivetti-företaget, lett av Adriano Olivetti, med fokus på progressiva levnads- och arbetsförhållanden. Adriano Olivetti integrerade affärer, politik och samhällsvälfärd, vilket gjorde företaget till en modell för företagsansvar med globalt hyllade produkter som skrivmaskinen Lettera 22 och datorn P101. Efter Adrianos död 1960 ställdes företaget inför utmaningar och föll så småningom offer för global konkurrens, men Ivreas arv väcker reflektioner om företagens samhällsroll och balansen mellan arbete och privatliv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957377">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Olivettis fabrik i Ivrea, känd för sin innovativa design och komplexa layout, var en föregångare till moderna teknikföretag som Apple och producerade skrivmaskiner fram till 1980-talet.</li>
<li>Fabriken, som nu är ett världsarv, erbjöd unika förmåner för anställda såsom en social klubb och subventionerat boende, men mycket av det är för närvarande övergivet.</li>
<li>Olivettis nedgång tillskrivs i stor utsträckning dålig ledning efter Adriano Olivettis död, men platsen förblir betydelsefull för sina historiska bidrag till design och teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.optimaloutliers.com/p/adhd-and-managing-your-reputation">ADHD och hantering av ditt professionella rykte</a></h2>
<ul>
<li>Paul Grahams essä &#39;Good and Bad Procrastination&#39; hävdar att prokrastinering kan vara fördelaktig om det innebär att man prioriterar viktiga uppgifter framför mindre viktiga.</li>
<li>Optima &amp; Outliers diskuterar hur individer med ADHD kan hantera försummade uppgifter och deras ryktepåverkan genom att fokusera på högriskuppgifter och göra högvärdesarbete synligt.</li>
<li>Strategier inkluderar att erkänna administrativa svagheter, acceptera vissa ineffektiviteter som driftskostnader och använda tjänster för rutinuppgifter för att mildra konsekvenserna för ryktet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41958221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ADHD diskuteras ofta bland unga yrkesverksamma, där många har fått en diagnos eller självdiagnostiserat sig, vilket understryker behovet av medvetenhet och förståelse.</li>
<li>Texten betonar vikten av att söka rimliga anpassningar för ADHD utan att använda det som en ursäkt för att undvika ansvar, eftersom detta kan leda till minskad prestation.</li>
<li>Det tar också upp utmaningarna med att få en ADHD-diagnos och betydelsen av att införa lämpliga anpassningar på arbetsplatsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.lww.com/co-endocrinology/fulltext/2023/02000/a_short_history_of_saturated_fat__the_making_and.10.aspx">Fett mättat: skapandet och upplösningen av en vetenskaplig konsensus (2022)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nina Teicholz arbete om mättade fetter är omstritt, med kritik från näringsvetenskapssamhället för att påstås ha felaktigt framställt bevis.</li>
<li>Mainstreamforskning, såsom Cochrane-översikten från 2020, stöder uppfattningen att konsumtion av mättat fett är en riskfaktor för hjärt-kärlsjukdomar.</li>
<li>Debatten understryker utmaningarna inom näringsvetenskapen, där långsiktiga effekter är svåra att studera och felaktig information lätt kan spridas, trots personliga anekdoter som visar varierade hälsoeffekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blinry.org/coast-to-coast/">Att korsa USA med tåg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41961034">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att resa med tåg på långa avstånd i Europa kan vara opålitligt på grund av förseningar, vilket leder till missade anslutningar och ekonomiska förluster, trots vissa avtal för att hjälpa till med sådana problem. Japans tågsystem är känt för sin effektivitet, även om naturliga händelser som tyfoner ibland kan orsaka störningar. Tågresa erbjuder unika upplevelser och natursköna vyer, vilket gör det tilltalande för resenärer som kan anpassa sig till potentiella förseningar och ändringar i planerna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bullenweg.com/">Bullenweg.com är inte längre tillgänglig efter hot om rättsliga åtgärder</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41957829">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bullenweg.com, en sajt som kritiserar Matt Mullenwegs hantering av en WordPress-kontrovers, togs ner efter juridiska hot, vilket belyser problem inom WordPress.</li>
<li>Incidenten har väckt debatter om yttrandefrihet, där vissa anklagar Mullenweg för hyckleri, och har dragit betydande uppmärksamhet till hans handlingar.</li>
<li>Trots nedtagningen förblir sajtens innehåll tillgängligt genom arkiv, vilket potentiellt kan leda till en Streisand-effekt, där försök att undertrycka information bara ökar allmänhetens intresse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi krympte storleken på vårt Javascript-monorepo i git" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20krympte%20storleken%20p%C3%A5%20v%C3%A5rt%20Javascript-monorepo%20i%20git&subheading=s%C3%B6ndag%2027%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/26&#39;</h2>
<h1>2024-10-26</h1>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/102368/victory-is-sweet-we-can-now-fix-mcdonalds-ice-cream-machines">Vi kan nu laga McDonald&#39;s glassmaskiner</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har beslutat att det är lagligt att reparera McDonald&#39;s glassmaskiner, vilket markerar en seger för Right to Repair-rörelsen. Detta beslut gör det möjligt för ägare att kringgå digitala lås på kommersiell matutrustning, vilket potentiellt kan minska behovet av dyra servicebesök. Trots denna framgång tillåter inte beslutet delning eller försäljning av reparationsverktyg, och bredare undantag för industriell utrustning nekades, vilket indikerar pågående utmaningar i rörelsen för bredare reparationsrättigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McDonald&#39;s glassmaskiner går ofta sönder på grund av underhållsproblem och komplexa felkoder, vilket kräver kostsamma reparationer av tillverkargodkända tekniker.</li>
<li>Maskinerna är avsiktligt svåra att reparera självständigt, med digitala lås skyddade av DMCA, även om nyliga lagändringar tillåter kringgående för reparationer.</li>
<li>Denna situation understryker bredare oro angående lagar om rätten att reparera och företagskontroll över utrustningsunderhåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/10/25/jeff-bezos-killed-washington-post-endorsement-of-kamala-harris-.html">Jeff Bezos stoppade Washington Posts stöd för Kamala Harris</a></h2>
<ul>
<li>The Washington Post kommer inte att stödja en presidentkandidat för första gången på decennier, ett beslut som enligt uppgift påverkats av ägaren Jeff Bezos.</li>
<li>Detta beslut markerar ett avsteg från tidningens tradition att stödja demokratiska kandidater och har lett till kritik och uppsägningar av prenumerationer.</li>
<li>Postens utgivare, Will Lewis, hävdar att flytten är en återgång till tidningens oberoende rötter, mitt i pågående spänningar mellan Bezos och den tidigare presidenten Trump.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949297">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Bezos påstås ha ingripit för att förhindra att The Washington Post stödde Kamala Harris, vilket väcker oro över potentiella intressekonflikter på grund av hans andra affärsverksamheter, såsom statliga kontrakt.</li>
<li>Kritiker föreslår att Bezos beslut kan vara motiverat av en önskan att undvika motreaktioner från politiska figurer, särskilt Trump, som har en historia av att hota mediekanaler.</li>
<li>Denna händelse understryker den pågående spänningen mellan affärsintressen och journalistisk oberoende, vilket väcker frågor om tidningsrekommendationers påverkan på opartiskhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bryanbraun.com/2024/10/25/before-you-buy-a-domain-name-first-check-to-see-if-its-haunted/">Kontrollera först om domännamnet är hemsökt innan du köper det.</a></h2>
<ul>
<li>Författaren köpte domänen musicbox.fun, som tidigare hade använts för att hysa piratkopierad musik, vilket negativt påverkade dess rykte i sökmotorer.</li>
<li>Ett &#39;hemsökt&#39; domän avser en med ett negativt förflutet som påverkar dess sökrankning; verktyg som Wayback Machine och DMCA-klagomålssökningar kan hjälpa till att identifiera sådana domäner.</li>
<li>För att återställa en hemsökt domän, kontakta sökmotorer, följ SEO-bästa praxis och ha tålamod, eftersom processen kan vara långvarig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951131">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Före köp av en domän är det viktigt att undersöka dess historia för att säkerställa att den inte är &quot;hemsökt&quot; av tidigare problem, såsom att ha blivit blockerad för skräppost eller olämpligt innehåll.</li>
<li>Kunden upplevde varningar i Chrome efter att ha bytt till en domän som liknade en större, vilket ledde till en avbruten migration för att förhindra trafikförlust.</li>
<li>Det finns ett förslag om att registratorer bör förhindra köp av domäner som är för lika befintliga för att undvika potentiella problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Asian_News_International_vs._Wikimedia_Foundation">Wikipedia-artikel blockerad globalt av Delhis högsta domstol</a></h2>
<ul>
<li>Wikimedia Foundation har begränsat åtkomsten till en specifik sida efter en order från Delhi High Court.</li>
<li>De överväger för närvarande juridiska vägar för att hantera situationen, vilket understryker deras engagemang för att upprätthålla fri tillgång till kunskap.</li>
<li>The Foundation lovar att hålla allmänheten informerad med uppdateringar när ny information framkommer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41950392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Delhis högsta domstol har globalt blockerat en Wikipedia-artikel efter en förtalsrättegång av ANI, en nyhetsbyrå anklagad för partiskhet mot regeringen.</li>
<li>Domstolen har begärt att Wikipedia ska avslöja identiteterna på artikelns redaktörer, med ett hot om att blockera sajten i Indien, vilket väcker oro för censur och statlig påverkan.</li>
<li>Denna åtgärd har lett till debatter om Streisand-effekten, där försök att undertrycka information oavsiktligt kan öka allmänhetens intresse och medvetenhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2020/nov/06/companies-house-forces-business-name-change-to-prevent-security-risk">Företaget med namnet &quot;&gt; LTD&quot; tvingades ändra det (2020)</a></h2>
<ul>
<li>En företag var tvungen att byta namn från ““&gt; LTD” efter att det identifierats som en säkerhetsrisk på grund av dess potential att utnyttja cross-site scripting (XSS) sårbarheter.</li>
<li>Namnet, som avsågs vara &quot;roligt och lekfullt&quot; av regissören, en brittisk mjukvaruingenjör, väckte oavsiktligt säkerhetsproblem.</li>
<li>Företagshuset har tagit bort det ursprungliga namnet och infört åtgärder för att förhindra liknande problem, vilket säkerställer fortsatt säkerhet för tjänsterna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41948666">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En företag som ursprungligen hette &quot;&gt; LTD&quot; var tvungen att byta namn 2020 på grund av säkerhetsrisker kopplade till HTML-skript-taggar i dess namn, vilket kunde utnyttjas av osäkra system.</li>
<li>Denna situation understryker det kritiska behovet av robusta datahanteringsmetoder och utmaningarna med att upprätthålla säkerhet över olika system.</li>
<li>Företaget heter nu &quot;DET FÖRETAG SOM TIDIGARE HADE HTML-SKRIPTTAGGAR I NAMNET AB,&quot; vilket återspeglar dess tidigare namngivningsproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investigatemidwest.org/2024/10/11/regenerative-farming-practices-require-unlearning-past-advice/">I USA kräver regenerativa jordbruksmetoder att man avlär sig tidigare råd</a></h2>
<ul>
<li>Jordbrukaren Josh Payne i Concordia, Missouri, övergick sin familjegård från konventionellt till regenerativt jordbruk på grund av en herbicidallergi, och inkluderade metoder som täckgrödor, betande får och plantering av en fruktträdgård.</li>
<li>Regenerativt jordbruk fokuserar på att återställa jordhälsan och anpassa sig till klimatförändringar, vilket representerar ett skifte från traditionella kemikalieberoende odlingsmetoder.</li>
<li>Payne-familjens införande av silvopasture och alley cropping belyser en bredare trend inom jordbruket mot hållbarhet och en hållbar jordbruksekonomi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41949108">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Regenerativt jordbruk i USA står inför utmaningar som böndernas tveksamhet på grund av rädslor för lägre avkastning och brist på medvetenhet, trots dess fördelar som förbättrad jordhälsa och minskad kemikalieanvändning. Övergången till plöjningsfritt jordbruk hindras av faktorer som böndernas ålder, föråldrad utrustning och ekonomiska påtryckningar, vilket gör det mer till en ekonomisk fråga än ett kunskapsproblem. Statliga incitament, politiska förändringar och konsumentstöd för lokala livsmedelssystem skulle kunna påskynda antagandet av regenerativa jordbruksmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SioCwvR_PYY">Hur kan denna 6-axliga robot ha en statisk noggrannhet på 0,05 mm? (2021) [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951408">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 6-axlig robot uppnår hög precision med 0,05 mm statisk noggrannhet genom sensorfusion, som integrerar en tröghetsmätningsenhet (IMU) med GPS och ett Kalman-filter för exakt positionering.</li>
<li>Nyheten ligger i att integrera sensorn inom motorn, vilket förbättrar kompaktheten och effektiviteten, som diskuterats på Hacker News.</li>
<li>Diskussionen täcker även användningen av kontrollalgoritmer, Raspberry Pi Pico 2 för liknande projekt, och sekundära encoders i industrirobotar, tillsammans med patentfrågor och Boeings designfel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beige.party/@possibledog/113367977656537478">Bluesky är inte decentraliserat</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blueskys decentralisering ifrågasätts på grund av dess beroende av centraliserade komponenter som DID PLC-registret, liknande ICANN, och användningen av algoritmer.</li>
<li>Plattformens påståenden om decentralisering granskas noggrant, särskilt när det gäller centraliserad identitetslösning och investerarpåverkan, såsom från Blockchain Capital.</li>
<li>Trots dessa farhågor dras användare till Bluesky som ett alternativ till Twitter, där användarupplevelsen prioriteras över löften om decentralisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-windows-driver-signature-bypass-allows-kernel-rootkit-installs/">Ny Windows-drivrutinssignatur kringgår möjliggör installation av kärnrotkit</a></h2>
<ul>
<li>En ny sårbarhet i Windows gör det möjligt för angripare att kringgå Driver Signature Enforcement, vilket möjliggör installation av kärnrotkit på fullt uppdaterade system genom att nedgradera Windows kärnkomponenter.</li>
<li>Datasäkerhetsforskaren Alon Leviev demonstrerade denna attack, kallad &quot;ItsNotASecurityBoundary,&quot; som utnyttjar en brist i Windows filimmutabilitet för att ladda osignerade drivrutiner och inaktivera säkerhetskontroller.</li>
<li>Microsoft har ännu inte åtgärdat denna sårbarhet, vilket understryker behovet av förbättrad övervakning av nedgraderingsprocedurer för att förhindra sådana säkerhetsintrång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41954825">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett nytt sätt att kringgå signering av Windows-drivrutiner har upptäckts, vilket möjliggör installation av kärnrotkit och väcker betydande säkerhetsproblem.</li>
<li>Microsoft hävdar att denna kringgående inte bryter mot en säkerhetsgräns, eftersom administrativa processer är inom den betrodda databehandlingsbasen, vilket väcker debatt om Windows säkerhetsmodell.</li>
<li>Diskussionen betonar utmaningarna med att balansera säkerhet med användarvänlighet och kompatibilitet, och noterar att liknande problem finns i andra operativsystem och att användarbeteende, såsom att enkelt ge administratörsprivilegier, bidrar till sårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tristanrhodes.com/blog/Adventures-in-Algorithmic-Trading-on-the-Runescape-Grand-Exchange">Äventyr i algoritmisk handel på Runescape Grand Exchange</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen diskuterar utvecklingen av en bot för algoritmisk handel på Runescapes Grand Exchange, där maskininlärning används för att förbättra marknadsskapande strategier. Botten använder ett JavaScript-API för prissättning i realtid, en Java-klient för att utföra åtgärder och ett Python-API för att rangordna erbjudandens lönsamhet, med data som samlas in var 5:e minut och timme. Experimentresultaten visar att maskininlärningsmodeller, särskilt random forest, avsevärt överträffar basmetoden när det gäller vinst per timme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952006">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare beskrev sin erfarenhet av algoritmisk handel på Runescape Grand Exchange, där de använde ett Google-kalkylblad och spelets API, och betonade nöjet trots låga vinster.</li>
<li>Diskussionen utvidgades till att omfatta liknande handelsupplevelser i spel som World of Warcraft och EVE Online, med fokus på marknadsskapande strategier och nöjet med handel.</li>
<li>Deltagarna debatterade etiken och lagligheten kring marknadsmanipulation i verkliga marknader, jämförde det med handel i spel, och diskuterade användningen av maskininlärningsmodeller för att förutsäga lönsamma affärer utifrån historiska data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caseyhandmer.wordpress.com/2024/10/26/we-can-terraform-the-american-west/">Vi kan terraforma den amerikanska västern</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska västern upplever vattenbrist, vilket begränsar dess tillväxtpotential, men solkraftdriven avsaltning erbjuder en lösning genom att tillhandahålla vatten till torra regioner.</li>
<li>Framgångsrika exempel i Kalifornien och Florida visar hur infrastrukturprojekt kan flytta vatten för att skapa blomstrande städer, vilket antyder liknande potential för regioner som Nevada.</li>
<li>Att använda solenergi och avsaltningsteknik kan producera prisvärt vatten, främja ekonomisk tillväxt och öka markvärdet samtidigt som naturlandskap bevaras, med potentiella globala tillämpningar för att omvandla öknar till bördiga marker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951420">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Konceptet att terraforma den amerikanska västern anses vara orealistiskt och ekonomiskt opraktiskt, med betydande energikrav och kostnader kopplade till avsaltning och vattentransport.</li>
<li>Kritiker betonar de ekologiska konsekvenserna och de befintliga utmaningarna inom vattenhantering, och argumenterar mot drastiska ingenjörsprojekt.</li>
<li>Debatten understryker konflikten mellan ambitiösa ingenjörsprojekt och miljöbevarande, och förespråkar hållbara lösningar framför att förändra naturliga landskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/995159/a37fb9817a00ebcb/">OSI förbereder kontroversiell öppen källkodsdefinition för AI</a></h2>
<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) förbereder sig för att slutföra och rösta om Open Source AI Definition (OSAID) den 27 oktober 2024, med publicering dagen därpå, i syfte att definiera vad som kvalificerar som ett öppen källkod AI-system.</li>
<li>Definitionen har väckt debatt inom open source-gemenskapen, där kritiker hävdar att den brister genom att inte kräva offentliggörande av träningsdata, vilket de anser är nödvändigt för att upprätthålla open source-principer.</li>
<li>OSI:s verkställande direktör Stefano Maffulli försvarar definitionen och betonar att dess utveckling involverade input från olika intressenter och syftar till att balansera transparens med praktiska överväganden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951421">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) utvecklar en omstridd definition för öppen källkod AI, vilket leder till debatter om nödvändigheten av att inkludera träningsdata för att AI-modeller ska betraktas som öppen källkod.</li>
<li>Vissa hävdar att utan tillgång till träningsdata är det som att ändra AI-modeller som att ändra kompilerad programvara utan källkod, medan andra ser AI-modellvikter som &quot;källan&quot; för modifieringar.</li>
<li>Debatten understryker olika perspektiv på öppen källkod inom AI, som involverar frågor om immateriella rättigheter och OSI:s roll i att sätta standarder för öppen källkod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abc7chicago.com/post/russia-amplified-hurricane-disinformation-drive-americans-apart-researchers-find/15463309/">Ryssland förstärkte oriktig information om orkaner för att splittra amerikaner</a></h2>
<ul>
<li>Forskning visar att Ryssland sprider desinformation om USA:s orkanrespons för att påverka den politiska diskursen inför presidentvalet. Ryska statliga medier och sociala nätverk använder falska bilder och påståenden för att framställa amerikanska ledare som inkompetenta, med syfte att utnyttja befintliga debatter och undergräva förtroendet för regeringen. Desinformation sprids på svagt modererade plattformar som X (tidigare Twitter), där vissa amerikanska politiker, såsom representant Paul Gosar, ekar dessa ryska narrativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41951773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ryssland anklagas för att sprida desinformation om orkaner för att skapa splittring i USA, vilket väcker oro över utländskt inflytande.</li>
<li>Kritiker hävdar att den amerikanska regeringen och sociala medieplattformar inte tillräckligt hanterar dessa desinformationsinsatser.</li>
<li>Situationen understryker debatten om huruvida USA bör svara med liknande taktiker eller fokusera på att utbilda individer att kritiskt utvärdera den information de stöter på.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/feds-say-you-dont-have-a-right-to-check-out-retro-video-games-like-library-books-2000516767">Federala myndigheter: Du har ingen rätt att låna retro-videospel som biblioteksböcker</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska upphovsrättsmyndigheten har avvisat ett undantag från DMCA som skulle möjliggöra för spelhistoriker att få tillgång till utgångna videospel, vilka till stor del inte finns tillgängliga för köp.</li>
<li>Bevarare siktade på att göra dessa spel tillgängliga på liknande sätt som biblioteksböcker, men beslutet upprätthåller restriktioner, vilket tillåter tillgång endast för en person åt gången, på plats.</li>
<li>Video Game History Foundation kritiserade beslutet och föreslog att det hindrar bevarandearbetet och kan leda till att forskare tvingas ta till piratkopiering, medan branschgrupper hävdar att fri tillgång kan påverka marknaden för klassiska spel negativt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952908">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln tar upp en vilseledande rubrik angående bibliotek som lånar ut retro-tv-spel och klargör att medan fysiskt utlån är tillåtet, är digitala kopior för fjärrutlån begränsade av DMCA.</li>
<li>Debatten belyser utmaningarna med upphovsrättslagar när det gäller att bevara och få tillgång till gamla spel, där vissa förespråkar lagändringar för att tillåta allmän tillgång till verk som inte är kommersiellt tillgängliga.</li>
<li>Diskussionen sträcker sig till den bredare påverkan av upphovsrätt på digitala medier och bevarandet av kulturella artefakter, med betoning på behovet av en balans mellan skydd och tillgänglighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dim0x69/mdx">Mdx – Kör dina Markdown-kodblock, nu i Go</a></h2>
<ul>
<li>Ett nytt projekt kallat mdx, inspirerat av makedown, har utvecklats för att hjälpa till att lära sig programmeringsspråket Go. - Nyckelfunktioner i mdx inkluderar att definiera beroenden mellan kommandon, stöd för shebangs (en skriptexekveringsdirektiv) och att skicka argument till kodblock. - Utvecklaren söker feedback från communityn om detta projekt, som finns tillgängligt på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41952779">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mdx är ett nytt verktyg baserat på Go för att köra kodblock i Markdown, inspirerat av makedown, som möjliggör definition av beroenden, stöd för shebang och argumentöverföring.</li>
<li>Projektet är öppen källkod och inbjuder till feedback, förslag och bidrag, med jämförelser med verktyg som runme.dev, xc och Execute Code för Obsidian.</li>
<li>Det finns en potentiell förvirring med namnet &quot;mdx&quot;, eftersom det redan är associerat med en JavaScript-ramverksteknik.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi kan nu laga McDonald's glassmaskiner" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20kan%20nu%20laga%20McDonald's%20glassmaskiner&subheading=l%C3%B6rdag%2026%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/25&#39;</h2>
<h1>2024-10-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/bitwarden/sdk-internal/commit/db648d7ea85878e9cce03283694d01d878481f6b">Bitwarden SDK har bytt licens från proprietär till GPLv3</a></h2>
<ul>
<li>Bitwarden har uppdaterat sitt interna SDK-förråd för att förbättra licensspråket, och övergår främst till GPL (General Public License) eller Bitwarden SDK License.</li>
<li>Uppdateringen omfattar 28 filer med 2 343 tillägg och 299 borttagningar, inklusive ändringar i <code>Cargo.toml</code> och licensfiler, samt namnbyte på flera filer utan att deras innehåll ändras.</li>
<li>Uppdateringen påverkar JavaScript-, Kotlin- och Swift-språkfiler, med anmärkningsvärda tillägg till licenstexterna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41940580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bitwarden har ändrat sin programvaruutvecklingskit (SDK) licens från proprietär till GPLv3, som svar på oro över dess öppen källkod-status.</li>
<li>Detta beslut följer kritik över en licensfråga som involverade proprietära kodberoenden i vissa delar av dess klient.</li>
<li>Även om åtgärden ses positivt och återställer en del förtroende för Bitwarden som en pålitlig lösenordshanterare, uppmanas användare att vara vaksamma för eventuella framtida förändringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnet.com/tech/mobile/with-apple-intelligence-on-the-horizon-a-quarter-of-smartphone-owners-are-unimpressed-by-ai/">Smarttelefonköpare ointresserade av AI, bryr sig mer om batteritid</a></h2>
<ul>
<li>En undersökning från CNET visar att många smartphoneanvändare är ointresserade av AI-funktioner från stora företag, särskilt om de kräver en prenumerationsavgift.</li>
<li>Viktiga statistik visar att 25% av användarna inte tycker att AI är hjälpsamt, 45% är ovilliga att betala för AI, och 34% har integritetsbekymmer.</li>
<li>De främsta anledningarna till att uppgradera telefoner är längre batteritid, mer lagringsutrymme och bättre kameror, där endast 18% motiveras av AI-funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41946188">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Smarttelefonkonsumenter prioriterar praktiska funktioner som batteritid och kamerakvalitet framför AI-funktioner, som ofta ses som oanvändbara eller inte värda extra kostnader.</li>
<li>Det finns en efterfrågan på mindre telefoner med högklassiga specifikationer, även om dessa modeller vanligtvis inte säljer bra.</li>
<li>Trenden indikerar en preferens för konkreta förbättringar i smartphoneteknik snarare än AI-drivna funktioner som uppfattas som gimmickar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nih.gov/news-events/nih-research-matters/brain-waste-clearance-system-shown-people-first-time">Det hjärnans avfallssanerande lymfatiska systemet visas hos människor för första gången</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd studie bekräftade existensen av det glymfatiska systemet hos människor, vilket är ansvarigt för att rensa bort hjärnans avfall och kan påverka Alzheimers sjukdom.</li>
<li>Studien använde MRI-skanningar under hjärnkirurgi för att observera flödet av cerebrospinalvätska genom specifika kanaler, vilket stödjer ansträngningar att förbättra det glymfatiska systemet.</li>
<li>Att förbättra det glymfatiska systemet kan potentiellt förbättra sömnkvaliteten och minska risken för demens, med uppdateringar tillgängliga genom NIH Research Matters.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41942096">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den hjärnans avfallsrensande lymfatiska system, känt som det glymfatiska systemet, har observerats hos människor för första gången, vilket markerar en betydande vetenskaplig upptäckt.</li>
<li>Obunden forskning antyder att vissa visuella mönster kan inducera glymfatiskt avlägsnande medan man är vaken, vilket potentiellt kan gynna individer med sjukdomar som försämrar denna process, såsom Long Covid och ME/CFS (Myalgisk Encefalomyelit/Kroniskt Trötthetssyndrom).</li>
<li>Konceptet att visuella stimuli kan utlösa avfallshantering i hjärnan är fascinerande, även om de exakta effekterna och mekanismerna fortfarande undersöks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.circle-lang.org/draft-profiles.html">Varför säkerhetsprofiler misslyckades</a></h2>
<ul>
<li>Safety Profiles, som introducerades 2015 för att förbättra minnessäkerheten i C++-kod, misslyckades på grund av felaktiga antaganden om att befintlig kodinformation var tillräcklig för att säkerställa säkerhet. Till skillnad från Rust, som använder livstidsparametrar och lånekontroll, saknar C++ nödvändig information om aliasing, livstid och säkerhet, vilket gör minnessäkerhet vid kompilering omöjlig att uppnå. Misslyckandet med Safety Profiles belyser behovet av att C++ antar explicita aliasing-, livstids- och säkerhetsegenskaper, och potentiellt integrerar Rusts säkerhetsmodell för att förbättra säkerhet och interoperabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939967">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>C++ står inför utmaningar med minnessäkerhet på grund av dess användning av iteratorer, vilket kan leda till aliasproblem, medan D-språket använder arrayer med definierade längder för att mildra dessa problem.</li>
<li>Det diskuteras huruvida säkerhetsprofiler i C++ kanske är mer av en distraktion än en lösning, eftersom de inte fullt ut garanterar minnessäkerhet, till skillnad från Safe C++ som strävar efter fullständig minnessäkerhet som standard.</li>
<li>Komplexiteten i C++ gör det svårt att implementera säkerhet utan större förändringar, och även om Rust erbjuder ett säkrare alternativ, förblir övergången av befintliga C++-kodbaser en betydande utmaning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/151eb482-6415-48a8-bf3f-baed00018c4e">Israel genomförde ett dussin attacker mot FN-trupper i Libanon, enligt läckt rapport</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Israel har enligt uppgift genomfört flera attacker mot FN-trupper i Libanon, enligt en läckt rapport, vilket har lett till debatter om Israels agerande och FN:s roll i regionen.</li>
<li>Situationen har lett till diskussioner om huruvida Israel bör suspenderas från FN, med tanke på de komplexa internationella politiska förhållandena och inflytandet från mäktiga nationer som USA.</li>
<li>Diskursen involverar också historiska och pågående konflikter som involverar Israel, Hezbollah och andra regionala enheter, med olika synpunkter på ansvarsskyldighet och effektiviteten hos internationella organisationer som FN.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alfy.blog/2024/10/19/linking-directly-to-web-page-content.html">Smartare än &#39;Ctrl+F&#39;: Länka direkt till webbsidans innehåll</a></h2>
<ul>
<li>Textfragment möjliggör exakt länkning till specifik text på en webbsida med hjälp av en speciell URL-syntax, vilket tillåter markering och rullning till texten utan att behöva en ankare.</li>
<li>Denna funktion, som ursprungligen sågs i Google Sök, är nu en bredare webbstandard och stöds av de flesta webbläsare, inklusive Chromium-baserade som Chrome, vilka erbjuder en funktion för att &quot;Kopiera länk till markering&quot;.</li>
<li>Textfragment kan förbättra AI-system genom att tillhandahålla direkta, kontextkänsliga länkar och kan avslöja dolt innehåll, även om stöd för styling med ::target-text CSS-pseudo-elementet varierar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41943098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Firefox har introducerat en funktion som tillåter direktlänkning till specifik text på webbsidor, en kapacitet som tidigare fanns i Chrome. Denna funktion ingår i den senaste versionen av Firefox men är ännu inte tillgänglig i Firefox ESR (Extended Support Release). Medan vissa användare uppskattar funktionaliteten, är andra oroade över potentiellt missbruk, såsom att omdirigera uppmärksamhet till oavsiktliga sidsektioner eller störa tangentbordsgenvägar som Ctrl+F.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calnewport.com/quit-social-media/">Sluta med sociala medier (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I ett TEDx-tal förespråkar talaren minskad användning av sociala medier och lyfter fram dess potentiella negativa effekter på välbefinnandet.</li>
<li>Andrew Sullivan, en politisk bloggare, delar med sig av sin personliga erfarenhet av att sluta med sociala medier på grund av dess skadliga effekter på hans hälsa och betonar att sociala mediers krav har blivit utbredda.</li>
<li>Diskussionen får fart med inflytelserika personer som Sullivan, vilket tyder på en växande medvetenhet om sociala mediers kostnader och en potentiell förändring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen ifrågasätter humoristiskt definitionen av att sluta med sociala medier, eftersom användaren fortfarande är aktiv på flera plattformar, inklusive LinkedIn, Reddit och Twitter.</li>
<li>Det pågår en debatt bland deltagarna om huruvida plattformar som Hacker News bör betraktas som sociala medier, med fokus på aspekter som feedbackmetrik, intäktsgenerering och interaktion inom gemenskapen.</li>
<li>Konversationen belyser olika synpunkter på sociala mediers värde, där man tar upp oro över beroende och desinformation, samtidigt som man erkänner dess betydelse för nätverkande och informationsdelning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2020/04/02/boeing_787_power_cycle_51_days_stale_data/">Boeing 787 måste återställas var 51:a dag, annars visas &#39;vilseledande data&#39; (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Den amerikanska federala luftfartsmyndigheten (FAA) kräver att Boeing 787-plan startas om var 51:a dag för att förhindra visning av missvisande data för piloterna. Denna direktiv syftar till att avvärja katastrofala fel, såsom nätverksväxelkrascher och visning av inaktuell data som påverkar kritisk flyginformation som lufthastighet och höjd. Problemet beror på att 787:ans gemensamma kärnsystem misslyckas med att filtrera bort inaktuell data efter 51 dagar, vilket kräver en fullständig avstängning av flygplanet innan denna period nås; liknande problem har noterats i andra flygplan, såsom Airbus A350.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41939318">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Boeing 787-flygplan kräver en omstart var 51:a dag för att förhindra visning av missvisande data, ett känt problem sedan 2020.</li>
<li>Denna situation understryker det kritiska behovet av pålitlig programvara och regelbundet underhåll inom flygindustrin.</li>
<li>Trots sådana mjukvaruproblem fortsätter kommersiell flygtrafik att vara en av de säkraste transportmetoderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/open-feature">OpenFeature – ett leverantörsoberoende, community-drivet API för funktionsflagga</a></h2>
<ul>
<li>OpenFeature är en öppen specifikation som erbjuder ett leverantörsneutralt API för funktionsflagga, vilket kan integreras med vilket funktionsflagg-hanteringsverktyg eller anpassad lösning som helst.</li>
<li>Det är en del av Cloud Native Computing Foundation (CNCF) som ett inkuberande projekt, vilket indikerar dess potential för tillväxt och utveckling inom open source-gemenskapen.</li>
<li>Projektet uppmuntrar till samhällsengagemang genom Slack, e-postlistor och möten, samtidigt som det följer CNCF:s gemenskapsuppförandekod för en säker och inkluderande miljö.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41941493">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenFeature är ett leverantörsneutralt API utformat för feature flagging, vilket hjälper utvecklare att undvika att bli bundna till en specifik leverantör genom att använda ett standardiserat Software Development Kit (SDK). Det underlättar komplexa testkonfigurationer och experiment, och går bortom grundläggande på/av-funktioner för att inkludera tröskelvärden och användarens &quot;mod&quot;-nivåer. Projektet är community-drivet, med stöd från flera bidragsgivare och leverantörer, vilket främjar flexibilitet och standardisering i hanteringen av funktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArthurBrussee/brush">Brush – En ny kompatibel Gaussian splatting-motor</a></h2>
<ul>
<li>Brush är en 3D-rekonstruktionsmotor som använder Gaussian splatting, utformad för portabilitet och flexibilitet över flera plattformar, inklusive macOS, Windows, Linux, Android och webbläsare via WebGPU.</li>
<li>Byggd med Burn-ramverket är Brush ett konceptbevis som stöder dataladdning och träning med liveinteraktion, även om det saknar vissa Gaussiska splatting-tillägg och optimal prestanda.</li>
<li>Brush, som är skrivet i Rust, producerar enkla binärfiler och kräver Rust 1.81+ samt rerun 0.19 för visualiseringar, med en webb-demo tillgänglig för Chrome 129+ på stationära datorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938831">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brush är en ny Gaussian splatting-motor som genererar 3D-modeller från bilder och kameravinklar, kompatibel med flera enheter och operativsystem.</li>
<li>Det fungerar för närvarande på desktop Chrome 129+ men inte på Firefox eller Safari, med pågående prestandaförbättringar och användarförslag för tydligare dokumentation.</li>
<li>Motorn stöder Windows, Mac, Linux och mobila enheter, och kan köras i webbläsare, med målet att förenkla fotogrammetri med potentiella tillämpningar inom robotik och virtuell verklighet (VR).</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-10-plastic-chemical-phthalate-dna-breakage.html">Plastkemikalien ftalat orsakar DNA-brott och kromosomdefekter, enligt studie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41945372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En studie indikerar att ftalater, kemikalier som finns i syntetiska material, kan leda till DNA-skador och kromosomdefekter, vilket väcker hälsobekymmer. - Mikroplaster, särskilt från syntetiska kläder, är ett betydande miljöproblem, vilket har fått vissa länder att införa åtgärder som tvättmaskinsfilter för att minska föroreningar. - Klädindustrin står inför ökande krav på hållbara metoder, inklusive användning av naturfibrer och förbättrade återvinningsinsatser, eftersom den till stor del har undvikit miljögranskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abuseofnotation.github.io/category-theory-illustrated/05_logic/">Kategori Teori Illustrerad: Logik (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Logik är den grundläggande vetenskapen som studerar resonemangsreglerna, vilket utgör grunden för alla vetenskapliga discipliner och har en nära relation till matematik. Olika logiska system, såsom klassisk och intuitionistisk logik, erbjuder olika perspektiv på sanning, där klassisk logik följer binära sanningsvärden och intuitionistisk logik fokuserar på beviskonstruktion. Curry-Howard-isomorfismen och kategorisk logik illustrerar sambandet mellan logik och programmering, där propositioner motsvarar typer och bevis motsvarar värden, vilket belyser de strukturella likheterna mellan logiska system och programmeringsspråk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41945308">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Category Theory Illustrated: Logic (2021)&quot; är en väl ansedd resurs för att lära sig kategoriteori, även om vissa elever föredrar Milewskis bok och blogg för en djupare förståelse.</li>
<li>Diskussioner betonar svårigheten att förstå komplexa begrepp som monader, med vissa som föreslår filosofiska metoder för att underlätta förståelsen.</li>
<li>Även om det inte är avgörande för att lösa problem inom mjukvaruteknik, erbjuder kategoriteori en ram för att förstå strukturer och abstraktioner samt ett gemensamt språk för tvärvetenskapligt samarbete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/cerebras-inference-3x-faster">Cerebras inferens nu 3x snabbare: Llama3.1-70B bryter 2,100 tokens/s</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras Inference har uppdaterats avsevärt och kör nu Llama 3.1-70B-modellen med 2 100 tokens per sekund, vilket tredubblar dess tidigare hastighet.</li>
<li>Denna uppdatering gör det 16 gånger snabbare än de bästa GPU-lösningarna och 8 gånger snabbare än GPU:er som kör den mindre Llama 3.1-3B-modellen, tack vare optimerade kärnor och spekulativ avkodning.</li>
<li>Den förbättrade hastigheten stöder avancerade AI-applikationer, såsom GSK:s läkemedelsupptäckt och LiveKits röst-AI, vilket belyser potentialen hos Wafer Scale Engine med framtida planer för ytterligare optimeringar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41941883">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras Inference har avsevärt förbättrat sin hastighet, med Llama3.1-70B som nu bearbetar över 2 100 token per sekund, vilket markerar en tredubbling.</li>
<li>Ett plugin för LLM CLI-verktyget är tillgängligt, vilket kräver en API-nyckel från Cerebras Cloud, och gör det möjligt för användare att installera och köra snabba kommandon effektivt.</li>
<li>Den hastighetsförbättringen tillskrivs mjukvaru-, hårdvaru- och maskininlärningsoptimeringar, inklusive spekulativ avkodning, vilket positionerar Cerebras som en konkurrent till NVIDIA inom AI-sektorn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cd7n3zyp114o">Engångs-vapes kommer att förbjudas i England och Wales</a></h2>
<ul>
<li>Den brittiska regeringen planerar att förbjuda försäljningen av engångs-vapes i England och Wales från och med den 1 juni 2025, för att skydda barns hälsa och minska miljöavfall.</li>
<li>Förbudet riktar sig specifikt mot engångsvapes, som är svåra att återvinna och bidrar till miljöföroreningar, medan det inte påverkar uppladdningsbara eller påfyllningsbara enheter.</li>
<li>Detta initiativ är i linje med liknande planer i Skottland och Wales, och andra länder som Irland och Belgien överväger jämförbara förbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41946401">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>England och Wales planerar att förbjuda engångs-e-cigaretter för att hantera miljöproblem och ökad nikotinanvändning bland barn. Förbudet riktar sig mot engångs-e-cigaretter, medan uppladdningsbara eller påfyllningsbara enheter förblir opåverkade. Alternativ som beskattning eller återvinningsincitament övervägdes, men regeringen prioriterar att minska miljöpåverkan och begränsa ungdomars tillgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/05/26/a-go-micro-language-framework-for-building-dsls/">Lingo: Ett mikrospråkramverk i Go för att bygga domänspecifika språk</a></h2>
<ul>
<li>GitLab introducerar en AI-driven DevSecOps-plattform, inklusive GitLab Duo, för att förbättra hastighet och effektivitet i mjukvaruutveckling. Plattformen erbjuder funktioner som plattformsingenjörskonst, utvecklarupplevelse, MLOps (Machine Learning Operations), säkerhet och efterlevnad samt CI/CD (kontinuerlig integration/kontinuerlig distribution) automation. GitLab presenterar också Lingo, ett Go-mikrospråksramverk, som syftar till att förbättra programmerarens effektivitet genom att bygga domänspecifika språk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41938819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lingo är ett mikrospråkramverk för Go som är utformat för att underlätta skapandet av domänspecifika språk (DSL) för Go-applikationer.</li>
<li>Det pågår en debatt om vad som utgör ett riktigt DSL, där vissa argumenterar för specialiserad syntax och andra för inbäddade språk inom ett värdspråk.</li>
<li>Lingos mål är att förenkla processen att bygga DSL:er, även om åsikterna skiljer sig åt om dess nödvändighet och effektivitet inom Go-programmeringsgemenskapen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bitwarden SDK har bytt licens från proprietär till GPLv3" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bitwarden%20SDK%20har%20bytt%20licens%20fr%C3%A5n%20propriet%C3%A4r%20till%20GPLv3&subheading=fredag%2025%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/24&#39;</h2>
<h1>2024-10-24</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/">Allt jag byggde med Claude Artifacts den här veckan</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison utforskade Claudes Artifacts-funktion för att skapa 14 interaktiva en-sidiga appar, vilket visar dess potential för snabb prototypframtagning och problemlösning.</li>
<li>Projekten inkluderade en URL till Markdown-omvandlare, SQLite i WebAssembly (WASM) demo och en QR-kodavkodare, vilket framhäver Artifacts mångsidighet.</li>
<li>Trots dess användarvänlighet noterade Willison begränsningar som oförmågan att göra API-anrop och planerar att utveckla sitt eget alternativ, samtidigt som han uppmuntrar andra att utforska Artifacts för projekt baserade på LLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929174">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Att integrera AI-verktyg som Claude Artifacts i befintliga kodbaser är utmanande på grund av behovet av att upprätthålla professionella standarder och konventioner.</li>
<li>Utvecklare föredrar ofta att skriva kod själva för att säkerställa kvalitet och kompatibilitet, även om AI-verktyg i allt högre grad används för uppgifter som kodgenerering, refaktorisering och API-integration.</li>
<li>Tillförlitligheten och korrektheten hos AI-genererad kod är fortfarande bekymmer, särskilt för komplexa eller kritiska applikationer, trots potentiella produktivitetsökningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jetbrains.com/rider/">Rider är nu gratis för icke-kommersiellt bruk</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains Rider är en integrerad utvecklingsmiljö (IDE) anpassad för .NET- och spelutvecklare, som erbjuder omfattande stöd för olika ramverk och spelmotorer.</li>
<li>Det stöder .NET-ramverk som ASP.NET Core och MAUI, samt populära spelmotorer som Unity, Unreal Engine och Godot.</li>
<li>Detta gör JetBrains Rider till ett mångsidigt verktyg för utvecklare som arbetar över olika plattformar och teknologier inom .NET-ekosystemet och spelutveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936001">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rider, en integrerad utvecklingsmiljö (IDE) från JetBrains, är nu gratis för icke-kommersiellt bruk, vilket sammanfaller med att Microsoft avvecklar Visual Studio för Mac.</li>
<li>Rider är väl ansedd för sin integration med spelutvecklingsplattformar som Godot, Unity och Unreal, och är känd för sin snabbhet och sina funktioner jämfört med Visual Studio, även om vissa användare rapporterar problem med intellisense i stora projekt.</li>
<li>Den fria tillgängligheten av Rider, tillsammans med WebStorm och RustRover, syftar till att attrahera studenter och hobbyister, vilket potentiellt kan utöka JetBrains användarbas för framtida kommersiella licenser, trots vissa farhågor om telemetri och datainsamling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benjdd.com/aws/">AWS datacenterlatens, visualiserad</a></h2>
<ul>
<li>AWS datacenterfördröjningar har rapporterats överstiga 200 millisekunder, vilket är en betydande försening för molntjänster.</li>
<li>Denna latensdata tillhandahölls av Ben och hämtades från CloudPing, ett verktyg som används för att mäta latens till AWS-datacenter.</li>
<li>Hög latens kan påverka prestandan hos applikationer och tjänster som förlitar sig på AWS-infrastruktur, vilket gör detta till en kritisk fråga för utvecklare och företag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931572">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Latens i AWS-datacenter kartläggs för att visa datatransporttider mellan regioner, vilket är avgörande för systemarkitektur och molnmigreringar.</li>
<li>Diskussioner inkluderar teoretiska gränser för datatransmission, såsom ljusets hastighet i fiberoptik, och användning av satellitlänkar för att minska latens.</li>
<li>Förslag för att förbättra kartvisualiseringen inkluderar att lägga till ett färgblindläge och ett alternativ för platt karta, samtidigt som man lyfter fram regionala infrastrukturutmaningar för att uppnå låg latens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthieulc.com/posts/pablonet/">Väggmonterad diffusionsspegel som förvandlar reflektioner till målningar</a></h2>
<ul>
<li>Diskussionen om AI:s kreativitet förbiser ofta att konst handlar om att uttrycka sin inre värld, inte bara teknisk skicklighet.</li>
<li>AI-drivna konstformer gör det möjligt för icke-konstnärer att utforska kreativitet, vilket demonstreras av författarens användning av StreamDiffusion för att omvandla webbkameraflöden till konstnärliga visuella uttryck.</li>
<li>Författaren förbättrade sin AI-konstinstallation genom att bygga en LCD-ram för en permanent visning och förbättrade prestandan med hjälp av TensorRT, och delade installationsdetaljerna för andra som är intresserade av liknande projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929804">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett väggmonterat diffusionsspegel omvandlar reflektioner till konstnärliga målningar men står inför utmaningar med låga bildfrekvenser.</li>
<li>Förslag på förbättringar inkluderar att använda Websocket-protokollet för effektiv dataöverföring, eliminera JPEG-komprimering och gruppera inmatningsramar.</li>
<li>Projektet hyllas för sin innovation och väcker diskussioner om konst, teknik och potentiella utvecklingar som delade upplevelser, samtidigt som det också väcker oro kring integritet och hårdvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RamboRogers/rfhunter">RF Hunter – Hitta dolda kameror och andra enheter</a></h2>
<ul>
<li>Projektet innebär att skapa en RF-signalavkännare med hjälp av en ESP32-mikrokontroller och en AD8317 RF-detektor för att upptäcka och mäta radiofrekvenssignaler. Den upptäckta signalstyrkan visas på en OLED-skärm, vilket gör det praktiskt för att lokalisera dolda kameror och avlyssningsutrustning. Detta projekt är anmärkningsvärt för sin tillämpning inom integritet och säkerhet, och erbjuder en gör-det-själv-lösning för att upptäcka obehörig övervakningsutrustning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41930628">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RF Hunter är ett projekt som använder en ESP32-mikrokontroller och en AD8317 RF-detektor för att skanna efter RF-signaler, vilket hjälper till att upptäcka dolda kameror och avlyssningsutrustning.</li>
<li>Projektet har genererat diskussioner om alternativa detektionsmetoder, såsom värmekameror och icke-linjära junctiondetektorer, samt dess effektivitet i elektronikintensiva miljöer.</li>
<li>Det finns intresse för förmonterade versioner och potentiella förbättringar, inklusive applikationer för drönardetektering och användning av fasade antenner för förbättrade detekteringsmöjligheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aartaka/pretty.c">Pretty.c</a></h2>
<ul>
<li>Pretty C är ett nytt skriptspråk utformat för att förbättra C-programmering genom att lägga till dynamisk typning, generisk iteration och resursövervakning, samtidigt som det bibehåller kompatibilitet med C och dess bibliotek.</li>
<li>Inspirerad av språk som Lua, Python, JavaScript och Lisp, introducerar Pretty C funktioner som typinferens, generisk utskrift och förbättrade for-loopar för att förenkla C-programmering.</li>
<li>Språket är lätt att integrera i befintliga C-projekt, det kräver endast en enda headerfil och erbjuder verktyg som typalias, nya operatorer och makron för vanliga operationer och felhantering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931507">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pretty.c är ett GitHub-projekt av aartaka som introducerar syntaktiskt socker till C, vilket gör det mer likt språk som ALGOL, med målet att förenkla C-kod för nybörjare. Projektet inkluderar makron och funktioner för att bibehålla kompatibilitet med befintliga C-bibliotek, vilket har väckt diskussioner om skriptspråk, typning och makroanvändning i C. Medan vissa användare finner projektet intressant, ifrågasätter andra dess praktiska användning för seriösa projekt, eftersom det hämtar inspiration från språk som Lisp för att erbjuda ett roligt, alternativt sätt att skriva C-kod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/playstation-vita/">Playstation Vita-arkitektur (Del 1)</a></h2>
<ul>
<li>PlayStation Vita, som släpptes mellan december 2011 och februari 2012, kombinerar videospel med mobilteknologi och konkurrerar mot multifunktionella enheter.</li>
<li>Sony introducerade tre varianter: den ursprungliga PSVita, en Slim-modell med en LCD-skärm och PlayStation TV, var och en med distinkta funktioner.</li>
<li>PSVita drivs av en ARM Cortex-A9 CPU och en PowerVR SGX543MP4+ GPU, vilket stöder avancerad bearbetning och multimediafunktioner, inklusive bakåtkompatibilitet med PSP- och PS1-spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41928529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PlayStation Vita, trots att den hade avancerade hårdvarufunktioner som en OLED-skärm och dubbla analoga spakar, hindrades av Sonys beslut, inklusive dyra proprietära minneskort och otillräckligt spelstöd.</li>
<li>Spelkonsolen mötte hård konkurrens från smartphones och Nintendos 3DS, vilket ledde till dess kommersiella misslyckande, men den förblir älskad av entusiaster för sin bärbarhet och unika erbjudanden.</li>
<li>Homebrew-gemenskapen fortsätter att blomstra, och erbjuder emulering och anpassad firmware, och många användare ger Vita och dess föregångare, PSP, äran för att ha väckt deras intresse för programmering och homebrew-spel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play2048.co">2048 fyllde 10 år i år, jag byggde en uppdaterad version för att fira.</a></h2>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, skaparen av det virala spelet 2048, har beslutat att fokusera på att uppdatera spelet på heltid och lämnar sitt tidigare jobb. - Nya uppdateringar inkluderar tillägg av powerups i samarbete med Prime Gaming, samtidigt som en klassisk läge bibehålls för traditionella spelare. - Cirulli uttrycker tacksamhet för spelets fortsatta popularitet och söker feedback från communityn om dessa utvecklingar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41934746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, skaparen av det virala spelet 2048, firar dess 10-årsjubileum med en uppdaterad version som lägger till nya funktioner som powerups samtidigt som det klassiska läget behålls.</li>
<li>Ursprungligen utvecklad på bara fem dagar blev 2048 en tröstande sensation för många, trots debatter om dess originalitet jämfört med spelet Threes.</li>
<li>Cirulli uttrycker tacksamhet till communityn för deras stöd och bjuder in till feedback på den nya versionen, och framhäver spelets bestående popularitet och unika identitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://netguard.me/">NetGuard – rotlös Android utgående per-app OSS brandvägg, liknande LittleSnitch</a></h2>
<ul>
<li>NetGuard är en Android-brandväggsapp som låter användare blockera internetåtkomst per applikation utan att behöva root-åtkomst. Appen är öppen källkod, stöder Android 5.1 och senare, och betonar integritet genom att inte spåra användardata. Pro-funktioner, såsom trafikloggar och nätverksfiltrering, kan nås genom köp i appen eller donationer, utan beroende av Googles tjänster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931035">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NetGuard är en rotlös Android-brandvägg som blockerar appanslutningar, vilket belyser den omfattande spårning som utförs av appar och låter användare blockera anslutningar till Googles servrar.</li>
<li>Användare noterar begränsningar såsom kravet på Androids VPN-tjänst, vilket kan påverka batteritiden och skapa konflikter med andra VPN-tjänster, vilket leder till diskussioner om alternativ som RethinkDNS och LineageOS nätverksbehörigheter.</li>
<li>Vissa användare föredrar rotade lösningar som AFWall+, och det finns diskussioner om iOS-alternativ och avsaknaden av inbyggda Android-brandväggs-API:er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/netdev/2m53bmuzemamzc4jzk2bj7tli22ruaaqqe34a2shtdtqrd52hp@alifh66en3rj/T/#u">Adjö från en Linux-communityvolontär</a></h2>
<ul>
<li>Serge Semin, en volontär inom Linux-communityn, meddelade sin avgång efter att ha blivit borttagen från den officiella listan över kärnunderhållare av Greg Kroah-Hartman, med hänvisning till efterlevnadskrav utan detaljerad motivering.</li>
<li>Avsaknaden av förklaring till borttagningen har orsakat frustration och besvikelse bland utvecklare, vilket belyser oro över hanteringen av sådana situationer och dess potentiellt negativa inverkan på gemenskapen.</li>
<li>Trots sin avgång uttryckte Serge tacksamhet till kollegor, delade med sig av sina tidigare bidrag och erbjöd hjälp till dem som behövde information om hans arbete, samtidigt som han nämnde sina framtida planer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41932225">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Linux-gemenskapens volontär från Baikal Electronics, associerad med den ryska militären, togs bort från listan över Linux-kärnans underhållare på grund av efterlevnad av sanktioner.</li>
<li>Denna åtgärd har väckt debatt om de juridiska och etiska konsekvenserna och ifrågasätter överensstämmelsen med open source-principer.</li>
<li>Situationen understryker spänningar mellan juridiska skyldigheter och den öppen källkods-gemenskapens värderingar, vilket väcker oro över påverkan på bidrag från sanktionerade länder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/tsmc-cuts-off-client-after-discovering-chips-diverted-to-huawei">TSMC avbryter klient efter att ha upptäckt att chips skickats till Huawei</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TSMC har avslutat en kundrelation efter att ha upptäckt att chips skickades till Huawei, vilket bryter mot internationella sanktioner.</li>
<li>Denna incident har initierat diskussioner om genomförbarheten av spårningschips och svårigheterna med att genomdriva sanktioner inom den globala marknaden.</li>
<li>Situationen understryker komplexiteten i internationell handel och de geopolitiska spänningarna kring teknologiexport, särskilt mellan USA, Kina och Taiwan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/10/23/ios-18-2-eu-delete-apps/">iOS 18.2 låter EU-användare ta bort App Store, Safari, Meddelanden, Kamera och Foton</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18.2 introducerar en funktion som tillåter EU-användare att helt radera kärnappar som App Store, Safari, Meddelanden, Kamera och Foton, i enlighet med EU:s Digital Markets Act.</li>
<li>Apparna Telefon och Inställningar förblir icke-raderbara, men raderade appar kan installeras om via avsnittet &quot;Appinstallation&quot; i Inställningar.</li>
<li>I motsats till detta kan användare i USA och andra länder endast dölja dessa kärnappar, inte ta bort dem helt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929826">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18.2 introducerar en funktion som tillåter EU-användare att ta bort standardappar som App Store, Safari och Meddelanden, i enlighet med EU-regler.</li>
<li>Uppdateringen väcker debatt om varför liknande regleringar inte tillämpas på spelkonsoler som Xbox och PlayStation, med betoning på den digitala åtkomstens roll och de stora teknikföretagens inflytande.</li>
<li>Åsikterna är delade, där vissa ser EU:s åtgärder som en ökning av ekonomiska möjligheter och konsumentval, medan andra oroar sig för de potentiella negativa effekterna på användarupplevelse och marknadsdynamik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Satoshi9000 analog BTC-nyckelgenerator (mekanisk)</a></h2>
<ul>
<li>En maskin har utvecklats för att generera pålitliga Bitcoin-nycklar med hjälp av analog slumpmässighet, som sedan omvandlas till digital, vilket säkerställer hög säkerhet och tillförlitlighet.</li>
<li>Maskinen är luftgapad, vilket innebär att den är isolerad från nätverk för att förhindra obehörig åtkomst, och är utformad för att vara enkel och mekanisk för att underlätta användningen.</li>
<li>Potentiella tillämpningar inkluderar randomiserade kliniska prövningar, icke-teknisk förvaltning, fastighetsplanering och alla scenarier som kräver en intuitiv förståelse av slumpmässighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Satoshi9000 är en mekanisk Bitcoin-nyckelgenerator designad för att producera säkra nycklar med hjälp av analog slumpmässighet, vilket säkerställer pålitlighet.</li>
<li>Den är luftgapad, vilket innebär att den fungerar utan en direkt anslutning till internet, vilket ökar säkerheten genom att förhindra fjärråtkomst.</li>
<li>Enhetens enkelhet och intuitiva design gör den tillgänglig för olika tillämpningar utöver kryptovaluta, såsom randomiserade kliniska prövningar och fastighetsplanering, vilket tilltalar användare i alla åldrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animalbodyfatmatch.netlify.app/">Vilket djur delar din kroppsfettprocent?</a></h2>
<ul>
<li>Författaren skapade ett projekt där de jämförde sin kroppsfettprocent med olika djur, med data som omvandlades till en JSON-fil. De använde ChatGPT för att utveckla ett användargränssnitt (UI) och lanserade projektet på Netlify, vilket visade hur enkelt det är att bygga projekt med stora språkmodeller (LLM). Projektet belyser de snabba utvecklingsmöjligheter som moderna AI-verktyg möjliggör, även för spontana och personliga projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41935166">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En användare utvecklade ett projekt som jämförde människors kroppsfettprocent med djurs, med hjälp av AI-genererade bilder och värd på Netlify, inspirerad av en YouTube-video. Projektet initierade diskussioner om noggrannheten i kroppsfettsdata och mätmetoder, där vissa användare föreslog användning av riktiga djurfoton för bättre relaterbarhet. Skaparen gjorde projektets GitHub-repository tillgängligt för ytterligare bidrag, och uppmuntrade till gemenskapsengagemang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/Skyvern">Skyvern (YC S23) – öppen källkod AI-agent för webbläsarautomatiseringar</a></h2>
<ul>
<li>Skyvern är ett open-source-verktyg utformat för att automatisera webbläsarbaserade arbetsflöden med hjälp av stora språkmodeller (LLMs), och erbjuder ett alternativ till traditionella lösningar som UI-Path eller Selenium.</li>
<li>Verktyget har förbättrats med funktioner som realtidsvisning av åtgärder, livestreaming av webbläsarinstanser, autentiserade sessioner och cachade arbetsflöden, och har sett en 80% minskning i tokenkostnader.</li>
<li>Skyvern har framgångsrikt onboardat kunder för olika applikationer, inklusive att generera försäkringsofferter, jobbansökningar och automatisera e-handelsköp, och erbjuder $5 i krediter för nya användare att utforska dess kapaciteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936745">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skyvern, en Y Combinator Summer 2023-startup, erbjuder ett öppen källkods AI-verktyg som automatiserar webbläsararbetsflöden med hjälp av stora språkmodeller (LLMs), vilket hjälper till med uppgifter som att generera offerter och hämta fakturor.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar realtidsuppföljning av åtgärder, livestreaming av webbläsarinstanser och arbetsflödeskedjning, med flexibiliteten att välja föredragna modeller tack vare dess öppen källkod-natur.</li>
<li>Trots minskade tokenkostnader förblir Skyvern kostsamt, men nya användare får $5 i krediter för att utforska dess kapaciteter, och ytterligare information finns tillgänglig på GitHub och deras webbplats.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Allt jag byggde med Claude Artifacts den här veckan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Allt%20jag%20byggde%20med%20Claude%20Artifacts%20den%20h%C3%A4r%20veckan&subheading=torsdag%2024%20oktober%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
