<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 10:06:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/13&#39;</h2>
<h1>2024-04-13</h1>
<h2><a href="https://d-shoot.net/kagi.html">Författare ifrågasätter Kagis inställning till transparens och integritet</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har förlorat förtroendet för sökmotorföretaget Kagi, bland annat på grund av bristande transparens, fokus på olika nischprojekt, finansiell instabilitet och motstridiga ståndpunkter när det gäller integritet.</li>
<li>Det finns farhågor om företagets hållbarhet och engagemang för användarnas integritet på grund av dess kontroversiella beslut, stora beroende av AI-verktyg och bristande respekt för integritet och partiskhet.</li>
<li>Författaren rekommenderar läsarna att utvärdera dessa frågor innan de fortsätter att stödja eller använda Kagis tjänster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011314">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar Kagi, med fokus på dess grundare Vlad och uttrycker oro över betoningen på t-shirts i stället för att förbättra sökmotorn.</li>
<li>Oro väcks kring Kagis finansiella stabilitet, kundfeedback och efterlevnad av GDPR-regler.</li>
<li>Debatterna inkluderar effektiviteten av marknadsföringstaktiker, vikten av kundfeedback och företagets integritetspolicy och datahantering, vilket visar olika åsikter om Kagis affärsstrategier och kundcentrerade metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doscher.com/recovery-kit-version-2/">Recovery Kit 2: Ett cyberdeck för teknikentusiaster</a></h2>
<ul>
<li>Recovery Kit 2 är ett mångsidigt cyberdäck som fungerar som dator, backupsystem och praktisk filmrekvisita.</li>
<li>HN-gemenskapen hjälpte till att utveckla detta cyberdeck för hostingbehov och migrera från Squarespace.</li>
<li>Skaparen har en positiv inställning och strävar efter att andra ska dra nytta av Recovery Kit 2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014937">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget utforskar utvecklingen av ett cyberdeck med namnet Recovery Kit 2, influerat av HN-communityn och som liknar Panasonic CF-31 Toughbook.- Olika ämnen debatteras, inklusive att känna igen skruvar, skapa internetanslutna prylar, utnyttja Hacker News fördröjda funktion, Raspberry Pi-uppdrag, hantera offline-data, löda in DIY-uppgifter, återuppliva gamla bärbara datorer och nackdelarna med att bära skrymmande offlineinfoenheter för post-apokalyptiska situationer.- Rekommendationer för ersättningsdelar och lagringsteknik föreslås inom diskursen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Mazelit: Par säger upp sig för att släppa debutspel på Steam</a></h2>
<ul>
<li>En duo lämnade sina positioner på Red Hat för att starta ett spelföretag och fördjupa sig i spelutveckling.</li>
<li>De presenterade sitt debutspel, &quot;Mazelit&quot;, på Steam, som skapats med Godot 4.2 under en tremånadersperiod, med en gratis demo som kan spelas upp till nivå 8 och en fullständig version med 80 nivåer.</li>
<li>De vill ha synpunkter på spelet och tillhandahåller källkoden som nedladdningsbart innehåll (DLC) för entusiaster som vill modifiera eller kompilera spelet för olika plattformar; Steamworks SDK är nödvändigt för vissa funktioner, men spelet fungerar helt utan det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett par i 40-årsåldern sa upp sig från sina jobb på Red Hat för att starta ett spelutvecklingsföretag och presenterade sitt första spel, Mazelit, på Steam.</li>
<li>I dialogen diskuteras prissättningen av Mazelit och för- och nackdelar med lägre respektive högre priser.</li>
<li>De diskuterar hindren och fördelarna med att använda Godot-motorn för att skapa spel, tar upp problem med touchkontroll, buggar och delar med sig av förslag för att arbeta effektivt med Godot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zerosheets.com/">Förvandla Google Sheets till API:er i realtid med Zerosheets</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utformade ett verktyg för att konvertera Google-kalkylblad till &quot;realtids-API:er&quot;, med stöd för metoder som PATCH, GET, POST och DELETE, för att hantera de utmaningar man ställs inför vid gränssnittet mot Googles SDK för datautvinning.</li>
<li>Utvecklare kan få tillgång till detta verktyg på zerosheets.com för att utnyttja dess funktioner och dela feedback om dess prestanda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren skapade zerosheets.com, som omvandlar Google-kalkylblad till API:er i realtid för att övervinna utmaningar med Googles SDK, och erbjuder skalbarhetslösningar för viktiga affärsverksamheter.</li>
<li>Användarna diskuterar användningen av Google Sheets för databaser, backend och frontend, alternativ som Airtable och Notion, samt optimeringstips som cachelagring med Redis för att förbättra prestandan.</li>
<li>Diskussionerna omfattar oro för tillförlitlighet, begränsningar, pristak och API-justeringar, samt problem med SSL-certifikat, datasäkerhetsrutiner och ytterligare verktyg för effektiv datahantering och integration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/xz-backdoor-story-part-1/112354/">Skadlig XZ-bakdörr avslöjad: Analys av CVE-2024-3094</a></h2>
<ul>
<li>En skadlig bakdörr hittades i komprimeringsverktyget XZ på Linux-distributioner, riktad mot OpenSSH-servrar på system som använder systemd, märkt CVE-2024-3094 med en allvarlighetsgrad på 10.</li>
<li>Bakdörren, som implanterades av en angripare vid namn Jia Tan via dolda testfiler i XZ git repository, använder modifierade byggskript för att kompromettera betaversioner och experimentella versioner genom att introducera flerstegsoperationer.</li>
<li>Kaspersky-produkter identifierar relaterade skadliga element som HEUR:Trojan.Script.XZ och Trojan.Shell.XZ, vilket ger indikatorer på kompromisser och grundlig analys i den avslöjade informationen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017310">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En angripare använde en trie-struktur i incidenten med XZ-bakdörren för att dölja skadlig kod och infiltrera SSH-aktiverade system, som löstes av säkerhetsgemenskapen efter en tvåårsperiod.</li>
<li>Händelsen ger upphov till diskussioner om säkerhet och transparens i projekt med öppen källkod, vilket väcker farhågor om potentiella angrepp i leveranskedjan och behovet av förbättrade säkerhetsprotokoll.</li>
<li>Diskussionerna går även in på statlig inblandning, verifiering av utvecklarens identitet och riskerna med felsökare i skarpa system, vilket belyser incidentens bredare konsekvenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128363/google-cjpa-news-removal-california">Googles tvist med Kalifornien om betalning för nyheter</a></h2>
<ul>
<li>Google överväger att blockera nyheter i Kalifornien på grund av den föreslagna California Journalism Preservation Act, som kräver betalning för att länka till nyhetsartiklar.</li>
<li>En liten grupp användare ser redan inte länkar till nyhetssajter i Kalifornien som en del av ett pilotprogram, och Google har pausat sina investeringar i delstatens nyhetssektor.</li>
<li>Oenigheten grundar sig i Googles inflytande på journalistiken, debatter om intäktsdelning och onlineannonsering, vilket återspeglar tidigare ställningstaganden mot betalande medier i Spanien och Australien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google kan komma att straffas på grund av ett lagförslag i Kalifornien som innebär att teknikföretag måste kompensera nyhetsbyråer för att dela deras innehåll, vilket utlöser en debatt om Googles påverkan på nyhetsutgivare.</li>
<li>Diskussionerna omfattar journalistisk kvalitet, intäkter, sociala mediers roll och för- och nackdelar med en länkskatt, samt utmaningar och etiska frågor i samband med skapande och finansiering av nyheter i den digitala eran.</li>
<li>Det råder delade meningar om teknikjättarnas skyldighet att stödja journalistik och möjliga lösningar på nyhetsorganisationernas ekonomiska utmaningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/11/hospital_website_data_sharing/">96 % av sjukhusens webbplatser i USA delar besökaruppgifter med tredje part: Undersökning</a></h2>
<ul>
<li>96 % av sjukhusens webbplatser i USA delar uppgifter om besökare med tredje parter som Meta och Google, vilket innebär att besökarnas integritet äventyras och att sjukhusen riskerar att drabbas av rättsliga konsekvenser.</li>
<li>Forskare från University of Pennsylvania rekommenderar att man använder webbläsarverktyg för att skydda personlig information eftersom det saknas en federal dataskyddslag i USA.</li>
<li>Studien belyser behovet av förbättrade sekretessrutiner inom hälso- och sjukvårdssektorn för att skydda patient- och besöksdata från obehörig delning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40012466">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanska sjukhuswebbplatser delar besökaruppgifter med Meta, Google och dataförmedlare, vilket har lett till oro för den personliga integriteten och klagomål.</li>
<li>Frågorna omfattar potentiella HIPAA-brott, data som delas med annonsörer och spårningsteknikens inverkan på patienternas integritet.</li>
<li>Diskussionen belyser behovet av integritetslagar, etiska problem med att använda patientdata för marknadsföring och de övergripande utmaningarna för dataintegritet i modern tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/japanese-police-arrest-36-year-old-man-on-suspicion-of-tampering-with-pokemon-violet-save-data">Man arresterad i Japan för olaglig försäljning av Pokémon Save-data</a></h2>
<ul>
<li>En 36-årig man i Japan greps för att ha sålt olagligt modifierade Pokemon save-data och därmed brutit mot lagen om förebyggande av illojal konkurrens.</li>
<li>Den misstänkte erkände att han hade ändrat rörelseuppsättningar och erbjudit sällsynta Pokemon online för att tjäna pengar.</li>
<li>Om han befinns skyldig kan han dömas till högst fem års fängelse och/eller böter på upp till 5 miljoner yen, vilket belyser ett återkommande tema för brottsliga handlingar i samband med Pokemon-serien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40019124">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En man i Japan greps för att ha sålt ändrade Pokémon-data och därmed brutit mot lagen om förebyggande av illojal konkurrens, vilket utlöste debatter om fusk i videospel och kulturella influenser på födelsetalen.</li>
<li>Diskussionerna utvidgades till att omfatta lagligheten i att sälja modifierade varor, upphovsrättsregler och etiken i att producera och dela derivatinnehåll.</li>
<li>Händelsen visade på de komplicerade kopplingarna mellan juridiska ramar, moraliska överväganden och kulturella aspekter som påverkar frågor om spel, överkomliga priser på bostäder och immateriella rättigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128640/microsoft-windows-11-start-menu-ads-app-recommendations">Microsoft testar annonser i startmenyn i Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft testar annonser i Start-menyn i Windows 11 och rekommenderar appar från Microsoft Store i avsnittet Rekommenderat.</li>
<li>Användare kan inaktivera dessa annonser i inställningarna, men de kan vara aktiverade som standard.</li>
<li>Feedback från testarna kommer att påverka Microsofts beslut om huruvida dessa annonser ska finnas kvar i den slutliga versionen av Windows 11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018948">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft testar annonser i Start-menyn i Windows 11 och blockerar ersättningar från tredje part, vilket leder till frustration bland användarna.</li>
<li>Användare ifrågasätter Microsofts prioriteringar, och oroar sig för att annonser prioriteras framför anpassning, vilket har fått vissa att utforska alternativ med öppen källkod som Linux Mint och NixOS.</li>
<li>Växande intresse för andra operativsystem än Windows, t.ex. att installera Linux på bärbara datorer och överväga Chrome OS Flex för dess användarvänliga gränssnitt, eftersom användarna uttrycker missnöje med den ökande annonseringen på Apple-enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2024/04/12/use-renovate/">Varför Renovate är det bästa valet för uppdateringar av beroendeställning</a></h2>
<ul>
<li>Renovate rekommenderas starkt av Jamie Tanna som det bästa verktyget för uppdatering av beroenden på grund av dess konfigurerbarhet, delbara förinställningar och användarvänliga gränssnitt.</li>
<li>Tanna har använt Renovate i fem år tillsammans med andra verktyg som Dependabot och Snyk, och lovordar dess användarvänlighet och effektivitet vid uppdatering av beroenden i flera olika repositories.</li>
<li>Renovate har stöd för delbara konfigurationsförinställningar, anpassningsbara distributionsuppsättningar och ett robust system för hantering av paketuppdateringar, vilket gör det till ett idealiskt val för hantering av beroenden i programvaruutveckling samtidigt som det välkomnar bidrag från samhället.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011111">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Renovate rekommenderas framför Dependabot som ett verktyg för uppdatering av beroenden på grund av GitHubs brist på investeringar i Dependabot.</li>
<li>Användarna diskuterar hantering av beroenden i repositorier och betonar användningen av automatiseringsverktyg som Renovate, tillsammans med farhågor om automatiserade uppdateringar, särskilt i mikrotjänstmiljöer.</li>
<li>Vissa berömmer Renovate för effektiviteten, medan andra betonar vikten av att granska och testa uppgraderingar, och nämner personalproblem och den potentiella användningen av AI-agenter för uppdateringar av beroenden.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ascii.textfiles.com/archives/5591">Författarens beslut: Att gå vidare från Vintage Computer Festivals</a></h2>
<ul>
<li>Författaren har upphört att delta i Vintage Computer Festivals på grund av en negativ incident relaterad till bortskaffande av material men har sedan dess löst problemet.</li>
<li>De har bemött kritik, klargjort situationen och hävdat sin frihet att delta i andra evenemang.</li>
<li>Författaren har beslutat att gå vidare och fokusera på sitt arbete och sina projekt efter att ha avslutat ärendet om festivaldeltagandet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018990">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet handlar om vintage-teknik, bevarande av historiska föremål och hantering av möbler i massivt trä.</li>
<li>Den belyser utmaningar med att hantera donationer, upprätthålla donatorernas intentioner och värdera historia i teknik.</li>
<li>Betonar betydelsen av nostalgi, delade erfarenheter och vikten av att bevara historiska artefakter för framtida generationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/04/12/kpmg-study-us-ceos-accept-hybrid-working-employee-return-to-office/">VD:ar anammar hybridarbete som ett permanent inslag</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd KPMG-undersökning visade att endast en tredjedel av VD:arna förväntar sig en fullständig återgång till kontoret inom de närmaste tre åren, vilket understryker acceptansen för hybridarbetsarrangemang.</li>
<li>VD:arna håller på att ändra sin syn på kontorsarbete på grund av medarbetarnas negativa inställning under pandemin, vilket har lett till en betydande ökning av hybrid- och distansarbetslösningar.</li>
<li>Att anamma hybrida arbetsmodeller blir allt viktigare för företag som vill attrahera och behålla topptalanger på den föränderliga arbetsmarknaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018087">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vd:ar och medarbetare inser att hybridarbetsplatser är bestående och nämner fördelar som att man slipper pendla och trånga kontorsutrymmen.</li>
<li>Rekommendationerna omfattar tillfälliga team-retreater för att stärka sammanhållningen i hybrida arbetsmiljöer.</li>
<li>Debatten omfattar balansen mellan önskemål om flexibilitet i arbetet, produktivitetsutmaningar och hur distans- och hybridarbete påverkar samarbete, kommersiella fastigheter och arbetslandskapet efter covid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2024/04/11/tretten-bridge-collapse-norway-timber/">Kollaps av norsk timmerbro kopplad till estetiskt fokus</a></h2>
<ul>
<li>Kollapsen av Trettenbron i Norge i augusti 2022 orsakades av design- och konstruktionsfel till följd av okonventionella val och ett fokus på estetik.</li>
<li>Brobrottet berodde sannolikt på ett blockskjuvningsbrott i en av de diagonala träbalkarna, vilket visar på brister i ledningssystemet och kunskapen om denna typ av brott.</li>
<li>Statens vegvesen i Norge förbättrar brosäkerhetsåtgärderna efter kollapsen, efter en rapport från den norska säkerhetsutredningsmyndigheten som kritiserade bristen på att ta itu med svagheter i konstruktionen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40015851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på brokollapser som orsakats av konstruktionsfel och underhållsproblem, med betoning på att estetik prioriteras framför säkerhet.</li>
<li>Deltagarna lyfter fram betydelsen av korrekt underhåll, tekniska beslut och att hitta en balans mellan funktionalitet och skönhet i arkitekturen.</li>
<li>Samtalet understryker behovet av mer finansiering av broinfrastruktur och betonar vikten av samarbete mellan arkitekter och ingenjörer för att förbättra broarnas säkerhet och livslängd.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Författare ifrågasätter Kagis inställning till transparens och integritet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=F%C3%B6rfattare%20ifr%C3%A5gas%C3%A4tter%20Kagis%20inst%C3%A4llning%20till%20transparens%20och%20integritet&subheading=l%C3%B6rdag%2013%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/12&#39;</h2>
<h1>2024-04-12</h1>
<h2><a href="https://paulbupejr.com/developing-the-optigap-sensor-system/">Skapa en filamentsensor för 3D-skrivare för doktorandprojekt</a></h2>
<ul>
<li>Författaren skapade en sensor under sin doktorsexamen i elektroteknik, med betoning på enkelhet och funktionalitet, med en passion för att utveckla GUI för sensordata med hjälp av pyqtgraph.</li>
<li>De menar att en doktorsexamen kan vara tillfredsställande och hanterbar inom tre år med lämpligt mentorskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003710">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren designade en ny sensor med hjälp av 3D-skrivarfilament i sin doktorandforskning inom elektroteknik och betonade enkelhet och funktionalitet, med fokus på att skapa grafiska användargränssnitt (GUI) för visualisering av sensordata.</li>
<li>Diskussioner om sensorteknik, fiberoptik och andra alternativa tekniker, som delades på HN, fördjupade sig i tillämpningar som robotteknik, proprioception, böjningsdetektering och vågformsdetektering för platsdata.</li>
<li>Deltagarna uppskattade de innovativa sensorprojekten och fördjupade sig i ämnen som utmaningar med att slutföra en doktorsexamen, mätning av golfsvingens rörelser och formavkänningsteknik, tillsammans med diskussioner om flexibla robotar för räddningsuppdrag, användningen av TPU i ny teknik och doktorandprogrammens varaktighet inom olika akademiska områden och länder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/10/apple-warning-mercenary-spyware-attacks/">Apple varnar användare över hela världen för sällsynta hot om spionprogram från legosoldater</a></h2>
<ul>
<li>Apple har utfärdat hotmeddelanden till iPhone-användare i 92 länder om möjliga spionprogramattacker från legosoldater, och liknande varningar skickas till användare i över 150 länder från och med 2021.</li>
<li>Spionprogramvarningarna kommer lägligt, eftersom de sammanfaller med valförberedelserna i olika länder, samtidigt som teknikföretagen varnar för ökade statsstödda försök att påverka valresultatet.</li>
<li>Dessa spionprogramattacker klassificeras som ovanliga och avancerade, vilket har fått Apple att använda intern hotinformation för att identifiera och bekämpa sådana hot och understryka vikten av att användarna inte hjälper angriparna att undvika upptäckt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har varnat användare i 92 länder för potentiella riktade spionprogramattacker baserade på telefonnummer, även potentiellt tillräckligt avancerade för att undgå upptäckt.</li>
<li>Diskussionen omfattar övervakningstaktikens komplexitet, motiven bakom riktad övervakning, potentiella geopolitiska konsekvenser, säkerhetsbrister i mobila operativsystem och kampen mellan säkerhet och bekvämlighet.</li>
<li>Det handlar bland annat om nätfiskeattacker mot teknikproffs, säkerhet i meddelandeappar, etiska dilemman inom global affärsverksamhet och rättsliga frågor kring statliga aktörer som använder spionprogram för att spionera på medborgare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/">Betydelsen av psykisk hälsa inom mjukvaruutveckling</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln belyser betydelsen av psykisk hälsa i ledarroller inom mjukvaruutveckling och tar upp stigmatiseringen kring psykiska problem i branschen.</li>
<li>Den delar med sig av personliga erfarenheter av ångest, utbrändhet och pressade deadlines, och betonar vikten av att sätta gränser, söka hjälp och prioritera egenvård.</li>
<li>Diskussionen omfattar copingmekanismer, råd om stresshantering och konsekvenserna av utbrändhet på privat- och yrkeslivet, där man förespråkar egenvård, att söka hjälp och att inte enbart sätta värde på prestationer i arbetet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001150">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet handlar om de utmaningar som programvaruingenjörer ställs inför i form av godtyckliga deadlines, kvalitetsprioriteringar och psykisk ohälsa i branschen.</li>
<li>Den tar upp stress i samband med deadlines i videospel, stigmatisering av psykisk ohälsa och jämförelser av stressnivåer i olika yrken.</li>
<li>Det handlar bland annat om att hantera motstridiga prioriteringar, bristande respekt för utvecklare, giriga företags inverkan och samhällets fokus på unga grundare inom teknik, vilket belyser behovet av bättre stöd och balans mellan arbete och fritid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xenova/transformers.js">Transformers.js - Förtränade modeller i webbläsaren för AI-uppgifter</a></h2>
<ul>
<li>Transformers.js är ett maskininlärningsbibliotek som gör det möjligt för användare att använda pretrained-modeller direkt i webbläsaren för NLP, datorseende, ljud och multimodala uppgifter utan en server.</li>
<li>Användare kan konvertera PyTorch-, TensorFlow- eller JAX-modeller till ONNX-format, tillgängligt via NPM eller vanilla JS, vilket förbättrar språkförståelsen, bildbehandlingen och den övergripande effektiviteten.</li>
<li>De senaste framstegen inom AI-driven forskning introducerar nya transformatormodeller som Vision Transformers och T5, med fokus på inlärning av text-till-text-överföring, objektdetektering, bildigenkänning och talrepresentation, inklusive den innovativa YOLOS-modellen för objektdetektering i vision från Huazhong University of Science &amp; Technology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001193">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Transformers.js är ett webbläsarbibliotek för att köra transformers i applikationer som detektering av bildobjekt och textgenerering, och tar itu med utmaningar som stora nedladdningar och lagringsanvändning.</li>
<li>Användarna diskuterar effektivisering och återanvändning av buffertar mellan CPU och GPU, tillsammans med potentiell AI-bearbetning på enheten, utforskning av ekonomiskt lönsamma lokala bearbetningsmodeller och träning av små neurala nätverk.</li>
<li>Biblioteket är lovande för olika projekt inom vision, språk och verktygsmodeller, med pågående arbete för att förbättra prestanda och effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/11/vietnamese-property-tycoon-sentenced-to-death-in-27bn-case">Vietnamesisk tycoon får dödsstraff i bedrägeriskandal på 27 miljarder dollar</a></h2>
<ul>
<li>Fastighetsmagnaten Truong My Lan har dömts till döden i Vietnam för att ha förskingrat 27 miljarder dollar från Saigon Commercial Bank, som en del av en omfattande bedrägerihärva.</li>
<li>Rättegången omfattade 86 personer, såsom tidigare bankirer och regeringstjänstemän, som en del av en nationell korruptionsåtgärd i Vietnam.</li>
<li>Lan, som ägde en majoritetsandel i banken, iscensatte bedrägliga låneansökningar för att ta ut pengar under en 11-årsperiod och nekade till anklagelserna mot henne i detta fall som saknar motstycke i Vietnams antikorruptionskampanj.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En vietnamesisk fastighetsmagnat har dömts till döden i en bedrägerihärva på 27 miljarder dollar där penningtvätt och korruption inom banksystemet ingick.</li>
<li>Diskussionen omfattar debatter om användningen av dödsstraff för icke-våldsbrott och korruptionens inverkan på samhället, och berör ekonomiska utmaningar, fastighetsfrågor och politiska maktkamper inom den styrande eliten.</li>
<li>Samtalet sträcker sig till jämförelser mellan länder, politikens roll i kampen mot korruption och komplexiteten i att kategorisera länder som kommunistiska eller kapitalistiska, och tar även upp ekonomisk brottslighet, politisk maktkamp och konsekvenserna av ekonomisk brottslighet i samband med covid-19-pandemin i Vietnam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Using-Clickhouse-to-scale-an-events-engine">Optimering av skalbarhet: ClickHouse för Event Engine</a></h2>
<ul>
<li>Getlago använde en hybriddatabasstack med ClickHouse för strömmande händelser och Postgres för andra datauppgifter för att hantera den höga händelsebelastningen på sin Lago produkt.</li>
<li>ClickHouse är känt för sin analytiska bearbetningseffektivitet, särskilt för att analysera råa fakturerbara händelser, medan Postgres tillgodoser andra databehov.</li>
<li>Hanterade lösningar som ClickHouse Cloud rekommenderas för kostnadseffektivitet och skalbarhet, och open source-projekt övergår till ClickHouse för förbättrad prestanda i händelsestyrda applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40005005">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar hur ClickHouse kan användas för att skala upp eventmotorer och jämför det med BigQuery och PostgreSQL för analys.</li>
<li>Tips delas om datahantering, frågeoptimering och ClickHouse hosting, tillsammans med insikter om konfigurationer, utmaningar och överväganden för att använda olika databaser i specifika scenarier.</li>
<li>Framtida planer för Postgres i OLAP-lösningar och licensavtal med företag som Hydra och Parade berörs i samtalet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oranlooney.com/post/angle-addition/">Lås upp trigonometrin: Geometriska insikter och tillämpningar</a></h2>
<ul>
<li>Geometriska definitioner av trigonometriska funktioner som sinus och cosinus ger en mer grundläggande förståelse än komplexa definitioner eller definitioner av serier, enligt artikeln.</li>
<li>Artikeln presenterar geometriska bevis för formler för vinkeladdition och visar hur dessa grundläggande definitioner hjälper till att beräkna derivata och högre derivata av dessa funktioner.</li>
<li>Den visar också hur dessa geometriska definitioner leder till Maclaurin-serier och ODE-definitionen av sinus- och cosinusfunktioner, vilket understryker den pedagogiska och historiska betydelsen av detta tillvägagångssätt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001597">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget går igenom olika definitioner av trigonometriska funktioner och föredrar att rotera en punkt på enhetscirkeln framför rätvinkliga trianglar för ett mer naturligt tillvägagångssätt.</li>
<li>Den täcker debatter om att definiera vinklar via trianglar eller koordinater, fördelarna med negativa värden i trigonometri och betydelsen av att förstå grundläggande begrepp som geometri för matematisk intuition.</li>
<li>Olika perspektiv på trigonometriundervisning, geometriska tolkningar av sinus- och cosinusfunktioner och utnyttjande av kraftserier för att förstå trigonometri utforskas också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/satellite-constellation-formation-flying-esa">Testning av precisionsformationsflygning i rymden med solförmörkelse studeras</a></h2>
<ul>
<li>ESA:s Proba-3-uppdrag kommer att använda ett par satelliter för att experimentera med exakt formationsflygning i rymden.</li>
<li>Uppdraget syftar till att skapa en solförmörkelse för att undersöka solens korona.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40000443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ESA-satelliter experimenterar med formationsflygning för att autonomt upprätthålla formationsflygning och syftar till att analysera gravitationsfält.</li>
<li>Användningen av radarsystem, kallgasmotorer och mindre manövrer undersöks för satellituppgifter i rymden.</li>
<li>Styrraketer med kall gas är populära för sin noggrannhet, pålitlighet och kostnadseffektivitet vid små manövrar i rymdoperationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ianvisits.co.uk/articles/theres-a-dead-rabbit-in-seven-sisters-tube-station-71502/">En glimt av arvet från Telepoint</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln ger en historisk tillbakablick på mobiltelefontjänsten Rabbit, en tidig version av dagens mobilnät, med en basstation vid tunnelbanestationen Seven Sisters.</li>
<li>Trots sin inledande popularitet lades Rabbit-tjänsten ned 1993, vilket lämnade spår på olika platser.</li>
<li>Den betonar Rabbit-tjänstens betydelse i telekomhistorien och dess inflytande på utvecklingen av mobil teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40009856">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet handlar om historia och terminologi i samband med Rabbit Telepoint-basstationen och de utmaningar som BSB:s satellit-TV-serie står inför.</li>
<li>Den tar också upp bakgrunden till och effekterna av Rabbits mobila nätverkssystem i och utanför Storbritannien, tillsammans med utvecklingen av mobiltelefoner.</li>
<li>Dessutom granskas föråldrad teknik som det nederländska CT2-systemet och Mercury-telefoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.polarsparc.com/xhtml/Containers-1.html">Använda Linux namnrymder för isolering av containrar</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln förklarar hur Linux Containers använder namnrymder för att isolera applikationsprocesser, med fokus på namnrymderna IPC, Network, Mount, PID, User och UTS.</li>
<li>Den visar hur man installerar containrar på ett Ubuntu 18.04 LTS-skrivbord, skapar containrar med golang och isolerar namnrymder för värdnamn, användar-/grupp-ID:n och process-ID:n.</li>
<li>Genom att i detalj beskriva montering av filsystem och lägga på nya namnrymder, visar texten hur Linux-containrar använder olika namnrymder för resursabstraktion och isolering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget förklarar hur man bygger upp en Linux-container med hjälp av namnrymder och hänvisar användare till del 2 för ytterligare information.</li>
<li>Den nämner ytterligare containerresurser och kommenterar användningen av Ubuntu 18.04, med användare som diskuterar ändringar i senare Ubuntu-versioner och innehållets stabilitet.</li>
<li>Användarna diskuterar uppdateringar av Ubuntu och tillförlitligheten hos den information som tillhandahålls.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjanse/dns-over-wikipedia">Wikipedia-drivet verktyg omdirigerar .idk-URL:er för enkel åtkomst</a></h2>
<ul>
<li>DNS over Wikipedia är ett verktyg som omdirigerar webbadresser med .idk till korrekta länkar till populära webbplatser som söks på Wikipedia, och kringgår sökmotorer som kan censurera resultaten.</li>
<li>Användare kan enkelt få tillgång till korrekta webbplatslänkar med Chrome- och Firefox-tillägg eller genom att installera Rust Redirect Script.</li>
<li>Den erbjuder en alternativ metod till traditionella sökmotorer och minskar beroendet av plattformar som kan begränsa tillgången till visst innehåll.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om GitHub och Wikipedia kretsar kring censur, yttrandefrihet och alternativ till Wikipedia, med fokus på kontroversiella länkar, moderering och förtroendenätverk.</li>
<li>Deltagarna diskuterar utmaningarna med Wikipedia, Googles dominans och vikten av tillförlitliga informationskällor på nätet.</li>
<li>En användare bytte till en familjeplan med barnspecifika funktioner för att minska användningen av Google-sökningar, vilket speglar en växande oro över informationens tillförlitlighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/301691/readme-txt-vs-readme-txt">Konvention för versaler i README-filer (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Stack Exchange Network består av 183 Q&amp;A-communities, bland annat Stack Overflow, en känd plattform för utvecklare där de kan söka hjälp, utbyta information och arbeta tillsammans i projekt.</li>
<li>Praxis att använda versaler för README-filer började i Unix-system för att förbättra deras synlighet i kataloglistor, främja konsistens och användarvänlig upplevelse.</li>
<li>Att följa denna konvention är tillrådligt för att säkerställa enhetlighet och underlätta navigering för användarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Betydelsen av README-filer i programvaruprojekt diskuteras och går tillbaka till DOS-eran och open source-rörelsen.</li>
<li>Deltagarna utforskar användningen av versaler i filnamn som &quot;README&quot; för synlighet och sortering, tillsammans med den historiska betydelsen av ASCII- och UTF-8-kodning.</li>
<li>Samtalet belyser de kulturella och praktiska skälen bakom namnkonventioner i datorsystem och understryker betydelsen av bra dokumentation och metadataformat för filorganisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vortex.cc.gatech.edu/">Vortex 2.0: Framsteg inom utveckling av RISC-V GPGPU med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Vortex är ett projekt med öppen källkod som stöder GPGPU med RISC-V ISA-tillägg, kompatibelt med OpenCL, som för närvarande körs på FPGA.</li>
<li>Plattformen erbjuder anpassning och skalbarhet och presenterar en komplett mjukvarustack med öppen källkod för forskning om GPU-arkitektur.</li>
<li>Lanseringen av Vortex 2.0 och de senaste publikationerna visar på betydande framsteg inom utvecklingen av GPU-hårdvara med öppen källkod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003868">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen går igenom komplexiteten och fragmenteringen i modern GPU-datorteknik och omfattar olika API:er som OpenCL, OpenGL, Vulkan, Metal, DirectX, CUDA, HIP, SYCL och WebGPU.</li>
<li>Den jämför utvecklingen av CPU:er och GPU:er och betonar utmaningar och möjligheter när det gäller branschreglering.</li>
<li>Samtalet belyser skillnader i GPU API:er, programmeringsspråk, verktyg och effektiviteten hos OpenCL-verktyg, och tar upp osäkerheten kring OpenCL:s framtid på Apple-plattformar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skapa en filamentsensor för 3D-skrivare för doktorandprojekt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skapa%20en%20filamentsensor%20f%C3%B6r%203D-skrivare%20f%C3%B6r%20doktorandprojekt&subheading=fredag%2012%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/11&#39;</h2>
<h1>2024-04-11</h1>
<h2><a href="https://matheusportela.com/double-entry-bookkeeping-as-a-directed-graph">Visualisera pengaflödet: Bokföring med dubbla ingångar förklaras</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom grunderna i redovisning, bokföring och huvudbokssystem för att visa hur transaktioner registreras korrekt genom dubbel bokföring.</li>
<li>Den förklarar användningen av T-konton och motkonton och belyser visualiseringen av penningflödet mellan konton som en riktad graf för att hjälpa nybörjare att förstå redovisningskoncept.</li>
<li>Artikeln syftar till att förenkla redovisningsprinciperna och erbjuder ytterligare resurser för dem som vill studera redovisning vidare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39988993">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fokus ligger på dubbel bokföring, att belysa balansen mellan debet och kredit, att förstå tillgångar, skulder, eget kapital och att använda redovisningsekvationen.</li>
<li>Den fördjupar sig i betydelsen av noggrannhet i den finansiella rapporteringen, exakt registrering av transaktioner och olika redovisningsmetoder som QuickBooks.</li>
<li>Betonar de historiska rötterna och utvecklingen av redovisningspraxis, tar upp användningen av negativa tal, terminologi och nyckelbegrepp i redovisningsprinciper, och understryker redovisningens viktiga roll för att på ett transparent sätt återspegla företagens finansiella transaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://suno.com/song/da6d4a83-1001-4694-8c28-648a6e8bad0a/">AI-genererad ledsen flicka med piano framför känslosam MIT-licensierad sång</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39998849">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna kretsar kring AI-genererad musiks inverkan på musikindustrin och konsten, med debatter om huruvida AI saknar själ eller är en naturlig utveckling inom musikskapande.</li>
<li>Det finns farhågor om övermättnad, beslutströtthet och framtiden för liveframträdanden i branschen på grund av AI:s ökande inflytande.</li>
<li>Debatterna understryker utmaningen att balansera tekniska framsteg inom musikskapande med att bevara den mänskliga känslan i det konstnärliga uttrycket och de störningar som AI kan medföra för branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/10/24124411/kobo-libra-colour-clara-colour-e-reader-kindle-e-ink">Kobo lanserar färgade e-läsare med Kaledio-teknik</a></h2>
<ul>
<li>Kobo lanserar sina första färgläsare, Kobo Libra Colour och Kobo Clara Colour, med E Inks Kaledio-färgskärmsteknik, fysiska bladvändarknappar, mer lagringsutrymme och förbättrade processorer, med leverans i slutet av april.</li>
<li>Kobo Libra Colour, som kostar 219,99 USD, är kompatibel med Kobo Stylus 2, medan Kobo Clara Colour, som kostar 149,99 USD, har 16 GB lagringsutrymme och en snabbare processor. Dessutom finns en uppdaterad svartvit Kobo Clara BW tillgänglig för 129,99 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991693">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kobo har lanserat e-läsare i färg med lägre kontrast och upplösning än svartvita skärmar, för användare som är intresserade av att läsa dokument, serier och PDF-filer.</li>
<li>Användare delar med sig av positiva erfarenheter av Kobos e-läsare för tekniska dokument och akademiska tidskrifter, och diskuterar jämförelser mellan Kobo, Kindle och andra e-läsarmärken.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även preferenser för större skärmar, kompatibilitet med programvara från tredje part som KOReader, problem med färgåtergivning och användare som byter från Kindle till Kobo för att läsa manga och tekniska böcker på e-läsare med färgskärmar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonauto.ai/">Sonauto: AI-musikskapare med förbättrad kontroll</a></h2>
<ul>
<li>Grundarna har utvecklat en AI-modell för musikgenerering med hjälp av en latent diffusionsmodell, vilket ger bättre kontroll jämfört med andra modeller.</li>
<li>De använder en variational autoencoder bottleneck istället för tokenization, vilket resulterar i förmågan att producera sammanhängande texter och ett rytmkontrollläge.</li>
<li>Plattformens mål är att stärka musiker genom att tillhandahålla gratis och oändliga musikgenereringsfunktioner på deras webbplats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39992817">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet omfattar Sonautos nya AI-musikgenereringsmodell 1.0, med fokus på kontrollerbarhet, rytm och sammanhängande textgenerering, samt debatter kring AI-musikens autenticitet och känslomässiga påverkan.</li>
<li>Användarna uttrycker behovet av avancerade funktioner och iterativa funktioner i AI-musikverktyg för att öka kreativiteten, diskutera AI:s potential att ersätta mänskliga musiker och ta itu med frågor om upphovsrätt och utskriftskvalitet.</li>
<li>Det finns en blandning av skepticism och optimism när det gäller AI i musikskapande, där man nämner fördelar för samhället och musikindustrin, tillsammans med oro för äkthet och känslomässigt djup, vilket påverkar den mänskliga aspekten av musikskapande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/04/twitters-clumsy-pivot-to-x-com-is-a-gift-to-phishers/">Twitters länkomvandling till &quot;x.com&quot; väcker oro för nätfiske</a></h2>
<ul>
<li>Twitter/X har av misstag automatiskt modifierat länkar som hänvisar till &quot;twitter.com&quot; till &quot;x.com&quot;, vilket möjliggör registrering av möjliga phishing-domäner, som kan omdirigera användare till falska webbplatser.</li>
<li>Defensiva registreringar gjordes snabbt efter att felet rättats till för att hindra bedragare från att förvärva dessa domäner.</li>
<li>Incidenten väckte en blandning av humor och oro bland användare och cybersäkerhetsexperter på grund av Twitter/X:s tillsyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991173">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Twitters omprofilering till x.com under Elon Musks ledning har skapat förvirring, säkerhetsproblem och motreaktioner, vilket har lett till debatter om Musks makt och konsekvenserna av enorm rikedom.</li>
<li>Användarna uttrycker oro för tekniska problem, AI i programmering, phishinghot, kodningsfel och programvarans tillförlitlighet efter förvärvet.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även ämnen som personalnedskärningar, testprotokoll och hur länkmanipulation kan påverka plattformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/paul-gauthier/aider">Aider: Samarbeta med AI för parprogrammering</a></h2>
<ul>
<li>Aider är ett AI-verktyg för parprogrammering som möjliggör samarbete med avancerade språkmodeller som GPT-3.5/GPT-4 direkt i terminalen, vilket underlättar kodredigering i lokala git-repositorier.</li>
<li>Det stöder olika programmeringsspråk och erbjuder funktioner som att skapa nya projekt, göra ändringar i befintlig kod, begära ändringar/korrigeringar och automatiskt göra åtaganden med tydliga meddelanden.</li>
<li>Användarna uppskattar Aider för dess produktivitetsökningar, användarvänliga gränssnitt, kommandon i chatten, användbara tips och smidiga integration med textredigerare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39995725">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget utforskar användningen av AI-verktyg som Aider för parprogrammering och automatisering av kodningsuppgifter i terminalen.</li>
<li>Användarna utvärderar verktygets effektivitet för erfarna utvecklare och diskuterar både dess fördelar och nackdelar för kodningsaktiviteter.</li>
<li>Den tar också upp integrationen med IDE:er, jämförelser med andra AI-kompletteringsverktyg och överväganden för Python- och PHP-utveckling inom webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adsb.exposed/">Visualisering av ADS-B-datauppsättningar: Imponerande resultat och insikter i realtid</a></h2>
<ul>
<li>Skaparen byggde en webbapp för att söka efter och visualisera ADS-B-datauppsättningar, med slående bilder och värdefulla insikter.</li>
<li>Appen demonstrerar generering av brickor på pixelnivå, komprimering av rå bitmappsdata och realtidsfunktionalitet.</li>
<li>Intresserade personer kan få tillgång till appens källkod på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39990346">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny webbapplikation med namnet ADS-B visualizer gör det möjligt för användare att söka efter och visualisera ADS-B-datauppsättningar och har fått beröm för sin innovativa metod för att analysera och visualisera flygtrafik.</li>
<li>Diskussioner om militära flygplan, segelflygplan och drönarobservationer understryker komplexiteten och betydelsen av ADS-B-tekniken.</li>
<li>Användarna diskuterar licensiering av öppna data, utmaningar med attribution och potentialen för projekt som använder ADS-B-datainsamling och visualisering, samt delar med sig av tips om hur man exporterar rapporter via ADS-B-systemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awards.acm.org/about/2023-turing">Avi Wigderson tilldelas 2023 ACM Turing Prize för bidrag till beräkningsteori</a></h2>
<ul>
<li>Avi Wigderson tilldelas 2023 ACM A.M. Turing Award för sina banbrytande bidrag till beräkningsteorin, särskilt när det gäller att omdefiniera slumpmässighetens roll.</li>
<li>Wigdersons arbete sträcker sig över fyra decennier och har i hög grad påverkat olika områden som kryptografi, nätverksdesign, maskininlärning och kvantberäkningar.</li>
<li>Turingpriset lyfter fram Wigdersons inverkan på teoretisk datavetenskap och beskriver det som &quot;Nobelpriset i databehandling&quot;, där hans roll i utvecklingen av algoritmernas effektivitet och vår förståelse av beräkningar och naturen lyfts fram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39990004">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Avi Wigderson tilldelades 2023 ACM Turing Prize för sina bidrag till beräkningsteori och slumpmässighet, i samarbete med Noam Nisan.</li>
<li>Hans deterministiska algoritm för PRIMES i P var ett anmärkningsvärt genombrott som betonade betydelsen av slumpmässighet vid problemlösning och beräkningskomplexitet.</li>
<li>Diskussionen belyser effekterna av Wigdersons forskning på beräkningar, algoritmisk slumpmässighet, mångfald inom datavetenskap och samhällsnormer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.val.town/blog/search-notes/">Utmaningar med att optimera kodsökning i Val Town</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln tar upp svårigheterna med att etablera en effektiv funktion för kodsökning i Val Town och betonar bristerna i det befintliga systemet och behovet av förbättrade lösningar.</li>
<li>Fokus ligger på att hitta ett sökverktyg som är skräddarsytt för kod, inte vanligt språk, och som tar hänsyn till skalbarhet, infrastruktur och komplexitet.</li>
<li>Utforska alternativ som Postgres Full Text Search, pg_trgrm för trigramsökning och potentiella ersättare som Meilisearch, ParadeDB och Elasticsearch för att hitta en balans mellan prestanda, skalbarhet och underhåll för Val Town&#39;s lilla team.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993976">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupar sig i utmaningarna och fördelarna med kodsökning och understryker betydelsen av grundläggande kunskaper i kodsökning för utvecklare.</li>
<li>Olika verktyg som ripgrep, git grep, Livegrep, NixOS/nixpkgs, Kythe och Zoekt jämförs och visar hur effektiva de interna verktygen är hos teknikjättar som Google och Amazon.</li>
<li>Rekommendationerna omfattar användning av verktyg som ElasticSearch, Postgres, Lucene och AST för att förbättra sökprestanda och effektivisera arbetsflöden för kodsökning, med förslag på uppskalning av sökfunktioner som Vespa och Hound.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/10/climate/epa-pfas-drinking-water.html">EPA tvingar fram avlägsnande av &quot;Forever Chemicals&quot; från kranvatten</a></h2>
<ul>
<li>EPA utfärdade en ny förordning som ålägger kommunala vattensystem att minska PFAS-kemikalierna i kranvattnet till nästan odetekterbara nivåer på grund av deras koppling till allvarliga hälsorisker.</li>
<li>PFAS-kemikalier, så kallade &quot;forever chemicals&quot;, finns i många vardagliga föremål, kan bioackumuleras och utgör en risk för människor och miljö.</li>
<li>Även om EPA:s regel kan förhindra många dödsfall och hälsoproblem, uttrycker kritiker oro över dess höga implementeringskostnader, särskilt för vattenverk, vilket potentiellt kan påverka underprivilegierade samhällen oproportionerligt mycket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39996433">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>EPA identifierar &quot;evighetskemikalier&quot; i kranvatten och diskuterar filtreringssystem som GAC- och RO-filter för avlägsnande.</li>
<li>Fokus på vatteneffektivitet i filtreringssystem med hänsyn tagen till köksredskapens inverkan på hälsan.</li>
<li>Rekommendationer för tillförlitlig vattenfiltrering, oro för PFAS-kemikalier och debatter om kranvatten kontra flaskvatten ingår, tillsammans med vikten av mineralintag och statliga ingripanden vid vattenföroreningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-deepmind/recurrentgemma">Googles Griffin-arkitektur: RecurrentGemma språkmodeller</a></h2>
<ul>
<li>RecurrentGemma är en serie språkmodeller med öppen källkod som skapats av Google DeepMind och som använder Griffin-arkitekturen för snabb inferens med en blandning av lokal uppmärksamhet och linjära återkomster.</li>
<li>Förvaret erbjuder exempel på implementering, provtagning och finjustering av modeller som är skräddarsydda för användning av Flax, med möjlighet att utnyttja Poetry för installation och Kaggle för att få tillgång till modellkontrollpunkter.</li>
<li>Användarna kan köra koden på CPU, GPU eller TPU och dra nytta av medföljande enhetstester, Colab-anteckningsböcker för vägledning och möjligheten att bidra eller rapportera buggar under Apache-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993626">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har introducerat Griffin Architecture - RNN LLM, en ny modell som slår samman RNN-funktioner för att hantera transformatorrelaterade problem inom naturlig språkbehandling.</li>
<li>Det finns farhågor kring Griffin-arkitekturens skalbarhet och utbildningsstabilitet jämfört med transformatorer, medan RWKV-modellen rapporteras ha brister i specifika uppgifter på grund av dess arkitektoniska begränsningar.</li>
<li>Diskussionerna omfattar parallelliserbarhet av RNN, jämförelse av olika modellstorlekar och användning av anpassade kärnor för träning, vilket formar pågående debatter om effektiviteten och utsikterna för dessa modeller inom NLP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/why-cant-my-mom-email-me/">Utredning av otillåtna krypterade e-postmeddelanden från Proton</a></h2>
<ul>
<li>Författaren undersöker det plötsliga stoppet i mottagandet av e-post från specifika kontakter och avslöjar att Proton-krypterade e-postmeddelanden når dem utan föregående överenskommelse.</li>
<li>Protons krypteringsmetod som involverar WKD (OpenPGP Web Key Directory) diskuteras, tillsammans med steg för att radera deras nyckel från katalogen för att stoppa mottagandet av oönskade krypterade e-postmeddelanden.</li>
<li>Författaren uttrycker förvirring och frustration och frågar Proton om deras krypteringsförfaranden för att få klarhet i frågan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39996314">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om krypterad e-postkommunikation via PGP-nycklar och berör krypteringsförvirring, debatter om nyckelserver, oro för datalagring samt effektivitet och integritetsfrågor hos olika e-postleverantörer.</li>
<li>Den tar också upp krypteringsutmaningar, rädsla för integritet och övervakning samt balansen mellan bekvämlighet och säkerhet i e-postutbyte.</li>
<li>Dessutom omfattar samtalen kryptering i videosamtal, autentisering av telefonnummer i meddelanden och betonar betydelsen av förtroende och äkthet i säker kommunikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/udiomusic/status/1778045322654003448">Skapa musik i alla stilar med Udios funktion för textmeddelanden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993930">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Musikskaparappen Udio väcker debatt bland användarna för att den använder textmeddelanden för att skapa musik, vilket väcker diskussioner om effektiviteten och begränsningarna i detta tillvägagångssätt.</li>
<li>Användarna funderar också över potentialen hos AI-verktyg för musikskapande och berör teman som autenticitet, användarupplevelse och blandningen av teknik och musik.</li>
<li>Bland en blandning av entusiasm, skepticism och etisk oro är användarna splittrade när det gäller plattformens kreativitet, och vissa uttrycker oro över upphovsrättstillstånd och tekniska utmaningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/next-generation-meta-training-inference-accelerator-AI-MTIA/">Meta presenterar förbättrat MTIA v2-chip för AI-arbetsbelastningar</a></h2>
<ul>
<li>Meta har presenterat den senaste versionen av sina Meta Training and Inference Accelerator (MTIA) chips, med betydande prestandaförbättringar jämfört med den tidigare versionen.</li>
<li>Det nya MTIA-chippet är skräddarsytt för Metas AI-uppgifter som ranking- och rekommendationsmodeller, och erbjuder förbättrad beräknings- och minnesbandbredd, tillsammans med framsteg inom arkitektur och nätverk på chipdesign.</li>
<li>Tidiga tester visar en trefaldig förbättring av prestandan jämfört med den första generationens chip, vilket visar ökad genomströmning och effektivitet för modellbetjäning, i linje med Metas strategiska investering i anpassat kisel för effektiv AI-infrastrukturskalning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991675">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta MTIA v2 är utformad för ranking- och rekommendationsmodeller, vilket ger upphov till prestandaproblem jämfört med andra toppchip.</li>
<li>Debatten belyser fördelarna med skräddarsydda chip för särskilda uppgifter, balans mellan bandbredd, kapacitet och energieffektivitet i minnet, och konkurrensen med acceleratorer som Intel Gaudi 3.</li>
<li>Det spekuleras kring de strategiska konsekvenserna av att företag som Meta och Facebook investerar i skräddarsydda chip.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Visualisera pengaflödet: Bokföring med dubbla ingångar förklaras" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Visualisera%20pengafl%C3%B6det%3A%20Bokf%C3%B6ring%20med%20dubbla%20ing%C3%A5ngar%20f%C3%B6rklaras&subheading=torsdag%2011%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/10&#39;</h2>
<h1>2024-04-10</h1>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2024/apr/09/peter-higgs-physicist-who-discovered-higgs-boson-dies-aged-94">Fysikern Peter Higgs, upptäckaren av Higgs Boson, dör vid 94 års ålder</a></h2>
<ul>
<li>Nobelpristagaren i fysik Peter Higgs, känd för att ha föreslagit partikeln Higgs boson, har avlidit 94 år gammal.</li>
<li>Hans teori bekräftades 2012 vid CERN:s Large Hadron Collider, vilket ledde till att han tilldelades Nobelpriset 2013.</li>
<li>Higgs, som främst arbetade vid Edinburgh University, är ihågkommen för sin ödmjuka natur och sitt stora inflytande på partikelfysiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981034">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fysikern Peter Higgs, känd för att ha upptäckt Higgs boson, har avlidit, vilket föranleder reflektioner över hans vetenskapliga bidrag.</li>
<li>Diskursen betonar den avgörande rollen för vetenskapskommunikation och vetenskapskommunikatörer som Carl Sagan och Neil deGrasse Tyson.</li>
<li>Higgsbosonens betydelse för valideringen av partikelfysikens standardmodell, dess potentiella tekniska tillämpningar och debatterna kring det ekonomiska värdet av grundläggande vetenskaplig forskning lyfts fram i diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/2024/04/09/beeper-is-joining-automattic/">Beeper går samman med Automattic för att förbättra chattjänster</a></h2>
<ul>
<li>Beeper har förvärvats av Automattic, kända för att ligga bakom WordPress och WooCommerce, vilket signalerar en ny era i deras jakt på den optimala chattappen.</li>
<li>Fusionen kommer att bevara Beepers oberoende, med fokus på att bevara användarnas integritet genom kryptering och att erbjuda tjänsten till alla utan väntelistor.</li>
<li>Texts.coms användare kan inte förvänta sig några plötsliga förändringar; teamen och produkterna kommer gradvis att integreras samtidigt som de behåller sitt engagemang för lokal databehandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39980268">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automattic förvärvar Beeper och Texts.com för att förbättra meddelandetjänsterna, vilket leder till diskussioner om Beepers framtid med öppen källkod och integration med andra plattformar.</li>
<li>Användarna visar en blandning av optimism och skepsis inför förvärvet, med hänvisning till oro för datasäkerhet, appstabilitet, prisförändringar och funktionsändringar.</li>
<li>Discourse fördjupar sig i enhetliga meddelandeplattformar, integritetsutmaningar och effektiv hantering av flera meddelandeappar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/phone-based-childhood-cause-epidemic">Sociala mediers inverkan på tonåringars psykiska hälsa</a></h2>
<ul>
<li>Debatten om sociala mediers inverkan på tonåringars psykiska hälsa pågår ständigt, och forskarna har delade meningar om huruvida de minimalt skadar eller orsakar psykiska problem.</li>
<li>Det finns belägg för ett potentiellt orsakssamband mellan intensiv användning av sociala medier, särskilt bland flickor, och psykisk ohälsa hos tonåringar.</li>
<li>Lösningsförslagen omfattar bland annat att begränsa tillgången till sociala medier, införa telefonfria skolor och ta itu med bredare samhällsfaktorer för att förbättra tonåringars psykiska hälsa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39983233">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten belyser de sociala mediernas negativa inverkan på den psykiska hälsan, särskilt när det gäller tonåringar och barn.</li>
<li>Det understryker vikten av att föräldrarna är delaktiga i att sätta gränser och främja personligt ansvarstagande vid användning av sociala medier.</li>
<li>Debatten handlar om att balansera yttrandefrihet med reglering, och förespråkar offlineaktiviteter för att mildra de negativa effekterna av överdrivet engagemang på nätet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pricelevel.com/">Prisnivå: Avslöjande av företagens SaaS-kostnader</a></h2>
<ul>
<li>Christine, en projektledare, och Steven, en ingenjör, har utvecklat en plattform som visar de faktiska priser som företag betalar för programvara, med fokus på transparens för köpare.</li>
<li>De ger Talkdesk-åtkomst till Show HN-användare utan behov av inloggning eller uppgraderingar för att samla in feedback.</li>
<li>Användare kan besöka <a href="https://www.pricelevel.com/showhn">https://www.pricelevel.com/showhn</a> för att utforska webbplatsen och dela med sig av sina tankar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39980222">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PriceLevel, som grundades av Christine och Steven, syftar till att erbjuda transparens i SaaS prissättning, hjälpa användare att förstå vad andra företag betalar och hjälpa till i förhandlingar.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring lagligheten och etiken i att dela prisuppgifter, att behandla prissättning som affärshemligheter och konsekvenserna av att hindra kunder från att avslöja prisinformation.</li>
<li>Diskussionerna omfattar integritetsstrategier, skydd av köparens identitet och den fördelaktiga roll som tydlig prissättning har för att effektivisera försäljningsprocessen, trots farhågor om komplexa avtal och korrekta uppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/vision-2024-gaudi-3-ai-accelerator.html">Intel presenterar AI-acceleratorn Gaudi 3 för förbättrad AI-beräkning</a></h2>
<ul>
<li>Intel presenterade AI-acceleratorn Intel Gaudi 3 vid Intel Vision-evenemanget och utlovade 4x AI-beräkning för BF16 med förbättrad minnes- och nätverksbandbredd.</li>
<li>Acceleratorn riktar in sig på luckor i generativ AI inom finans, tillverkning och hälsovård och erbjuder öppen programvara och skalbara system för företag.</li>
<li>Den har AI-specifika beräkningsmotorer, ökat minne för LLM-kapacitet och skalbar design, vilket förbättrar prestandan för GenAI-modeller, med OEM-tillgänglighet under Q2 2024 och allmän lansering under Q3 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981032">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fördjupar sig i Intels Gaudi 3 AI Accelerator och belyser användningen av det öppna gränssnittet för acceleratormoduler och jämförelser med AMD:s produkter.</li>
<li>Den täcker samarbete med andra företag, konkurrens på GPU-marknaden, prissättning, prestanda, stabilitetsproblem och mjukvarusupport för Intels Gaudi 3.</li>
<li>De viktigaste punkterna inkluderar arkitekturen för höghastighetskommunikationsnätverk, stabilitetsproblem relaterade till AMD:s ROCm-arkiv och de potentiella fördelarna och nackdelarna med att utnyttja Intels Gaudi 3 för maskininlärning och AI-tillämpningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stanfordmagnets.com/cow-magnets.html">Magneter för kor: Förebyggande av hårdvarusjukdomar hos nötkreatur</a></h2>
<ul>
<li>Stanford Magnets är en välrenommerad leverantör av neodym-, SmCo-, AlNiCo- och ferritmagneter och erbjuder kundanpassade lösningar och monteringar för olika tillämpningar.</li>
<li>De utmärker sig genom att tillhandahålla ko-magneter som hjälper till att förebygga hårdvarusjukdomar hos nötkreatur genom att dra till sig och avskräcka från metallintag.</li>
<li>Med decennier av erfarenhet sedan 1990-talet levererar Stanford Magnets förstklassiga magnetiska produkter till konkurrenskraftiga priser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39982024">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ko-magneter används för att förhindra att kor får i sig metallföremål och därmed undviker symtom på hårdvarusjukdom.</li>
<li>Diskussionen omfattar personliga berättelser, ekonomiska skillnader mellan veterinär- och humanmedicin samt utmaningar inom veterinärvården.</li>
<li>Ämnena omfattar beslut i livets slutskede för djur, återhämtning och sterilisering av ko-magneter efter slakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shop.fairphone.com/fairbuds">Fairbuds: Hållbar in-ear-teknik med utbytbara batterier</a></h2>
<ul>
<li>Fairbuds är förstklassiga, reparerbara öronsnäckor med utbytbara batterier, aktiv brusreducering och en särskild app för anpassning, utformade för att hålla länge och tillverkade av rättvisa och återvunna material.</li>
<li>De levereras med tre års garanti, är IP54-svett- och vattentåliga, i linje med klimatmedvetna och elektronikavfallsneutrala principer.</li>
<li>Fairphones mål är att skapa en hållbar marknad för konsumentelektronik och utmanar branschens kortsiktiga strategi med Fairbuds.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981550">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fairphone lanserade Fairbuds, in-ear-hörlurar med utbytbara batterier, som ersatte de icke-reparerbara TWS-öronsnäckorna som sålts i tre år.</li>
<li>Användarkonversationerna kretsar kring hållbarhet, hörlursuttagens comeback för förbättrad ljudkvalitet och USB-C-hörlurar med individuell DAC som substitut.</li>
<li>Ämnena omfattar billiga Bluetooth-hörlurar, Sony linkbuds, borttagandet av hörlursuttag i enheter, övergången till USB-C för ljud, trådbundna kontra trådlösa hörlurars tillförlitlighet, miljöpåverkan samt användarkomfort, ljudkvalitet och funktionspreferenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dolthub/go-mysql-server">Go-MySQL-Server: MySQL-kompatibel motor i Go</a></h2>
<ul>
<li>go-mysql-server är en MySQL-kompatibel databasmotor skriven i Go, som gör det möjligt för användare att söka i datakällor med MySQL-dialekten och trådprotokollet, inklusive ett alternativ för minnesdatabaser.</li>
<li>Den huvudsakliga produktionsdatabasen som stöds är Dolt, med Git-liknande versionshantering, som syftar till att sömlöst ersätta MySQL med kompatibilitet för olika aspekter som klientbibliotek och funktioner.</li>
<li>Användare kan konfigurera en testserver i minnet, skapa anpassade backends genom att implementera specifika gränssnitt och få tillgång till teknisk dokumentation, riktlinjer för bidragsgivare och säkerhetspolicy; licensierat under Apache License 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39983490">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dolt är en MySQL-kompatibel databasmotor skriven i Go, som erbjuder funktioner som replikering, versionshantering och prestandaoptimering.</li>
<li>Diskussioner pågår om att utöka Dolts kompatibilitet med Postgres, utveckla ett versionskontrollsystem för vanliga databaser och den potentiella utgåvan av Doltgres, en PostgreSQL-kompatibel version av Dolt.</li>
<li>Biblioteket go-mysql-server, som används av Dolt, ger stöd för triggers och lagrade procedurer, men har samtidighetsbegränsningar. Dolt rekommenderas för att testa interaktioner utan en körande server och kan fungera som en anslutningsproxy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/compute/introducing-googles-new-arm-based-cpu/">Googles Axion-processorer: Googles Arm-baserade processorer för datacenter</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud har lanserat Google Axion-processorer, nya Arm-baserade processorer skräddarsydda för datacenter, med hög prestanda, energieffektivitet och avancerade funktioner.</li>
<li>Dessa processorer, baserade på Arm Neoverse V2 CPU, ger betydande prestandaförbättringar för allmänna arbetsbelastningar samtidigt som de prioriterar energieffektivitet och hållbarhet, i linje med Googles mål om koldioxidfri energi.</li>
<li>Axions processorer säkerställer sömlös applikationskompatibilitet, interoperabilitet och stöds av olika Google Cloud-tjänster, vilket ger positiv feedback från branschpartners och kunder som förväntar sig förbättrad prestanda, effektivitet och hållbarhetsfördelar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39978577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google lanserar Axion-processorer, Arm-baserade processorer för datacenter, och jämför dem med AWS Graviton-instanser, vilket väcker frågor om leverantörsberoende och miljöpåverkan.</li>
<li>Flytten skapar utmaningar för Intel, med TSMC:s centrala roll och Intels satsning på foundry-branschen, vilket potentiellt kan påverka stora köpare som Apple och Nvidia.</li>
<li>Diskussionerna omfattar prestandapåståenden, skepsis mot Googles nya processor, Apples konsekvenser, SQL-databasprodukter, benchmarking av molnleverantörer och Apples potentiella migrering från AWS, med betoning på behovet av förtroende för tekniska produkter och kompatibilitet med anpassad hårdvara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/14903/why-does-part-of-the-windows-98-setup-program-look-older-than-the-rest">Varför Windows 98 Setup ser föråldrat ut: En nostalgisk tillbakablick (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget utforskar installationsprocessen i flera steg för Windows 98 på Stack Overflow, en känd online-community för utvecklare.</li>
<li>Upplägget innebär att den inledande fasen körs i en DOS-miljö, följt av en minimal Windows 3.1-installation, och avslutningsvis i det fullständiga Windows 98-systemet för personalisering.</li>
<li>Denna installation i flera steg var nödvändig på grund av begränsningar i diskutrymme och tekniska begränsningar, vilket visar hur installationsprocesserna för operativsystem har utvecklats över tiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39985630">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Retrocomputing.stackexchange.com diskuterar olika ämnen inklusive installation av äldre operativsystem, Windows Explorer-historik och DOS-filnamngivningskonventioner.</li>
<li>Användarna är nostalgiska över äldre Windows-versioner, beundrar stabiliteten i Windows 2000 och diskuterar hur man kan bevara gamla gränssnittsfunktioner för kompatibilitet i Windows 11.</li>
<li>Forumet tar också upp SQL-kodläsbarhet, utveckling av användargränssnittsdesign och utmaningar som härrör från bristfälliga grafikdrivrutiner i retrodatorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/screenai-a-visual-language-model-for-ui-and-visually-situated-language-understanding/">ScreenAI: Synspråksmodell för användargränssnitt och infografik</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen ScreenAI introducerar ScreenAI, en syn- och språkmodell som utmärker sig inom användargränssnitt och infografik, med stöd av tre nya dataset för utvärdering.</li>
<li>ScreenAI, som använder en PaLI-baserad arkitektur och en pix2struct patching-strategi, uppvisar stark prestanda för olika uppgifter och konkurrerar väl med modeller av liknande storlek.</li>
<li>Modellen genomgår tvåstegsutbildning och finjustering med offentliga dataset för kvalitetssäkring, sammanfattning och navigering, vilket visar förbättrad prestanda med skala och antyder att det finns potential för ytterligare förbättringar genom forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAdapt-forskare har introducerat en ny visuell språkmodell (LLM) vid namn ScreenAI för att förbättra användargränssnitt (UI) och språkförståelse i visuella situationer genom att kombinera SAM med GPT-4.</li>
<li>Potentiella problem som vilseledande användargränssnitt riktade mot AI-agenter, problem med Googles captcha och framväxten av ny teknik för annonsfiltrering diskuteras, tillsammans med jämförelser med GPT-4-turbo och Claude 3 Opus vision.</li>
<li>Samtalet utforskar modellens praktiska användbarhet, användning i mjukvaruautomation, möjliga felscenarier och avslöjandet av nya dataset för bedömning, vilket uttrycker entusiasm och nyfikenhet inför framtida AI- och UI-förbättringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rainforestqa.com/blog/building-reliable-systems-out-of-unreliable-agents">Att skapa tillförlitliga AI-system: Tips och strategier</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen diskuterar hur man bygger tillförlitliga system med AI-agenter trots deras inneboende otillförlitlighet, med fokus på prompt engineering, Retrieval Augmented Generation (RAG), finjustering av modeller och komplementära agenter.</li>
<li>Den betonar begränsningarna i nuvarande språkmodeller, ger tips för att förbättra tillförlitligheten genom snabb konstruktion och utvärdering av svar, och betonar observerbarhet, övervakning och användaråterkoppling.</li>
<li>Framtidsplanerna omfattar kontinuerlig förbättring via kundfeedback, alternativa modeller och optimering av tillförlitlighet, hastighet och kostnad, och nämner kommande ämnen som rekryteringsprocesser för ingenjörer och optimering av schemaläggning av jourer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39984209">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar hur man skapar pålitliga system med opålitliga agenter, särskilt i AI-assisterad QA, med insikter om att använda tekniker som få-shot-prompting och priming för mer konsekventa svar.</li>
<li>Läsarna bidrar med erfarenheter och förslag, som att använda hotfulla eller uppmuntrande uppmaningar för att förbättra noggrannheten, och betonar vikten av experiment och anpassning när man använder olika agenter och modeller i produktionsmiljöer.</li>
<li>Diskussionen understryker den avgörande roll som flexibilitet och testning spelar när man samarbetar med AI-system, och visar hur AI-användningen utvecklas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PretendoNetwork/SSSL">SSSL - Exploit för SSL-bypass av Wii U_PATCH_5.5.5.</a></h2>
<ul>
<li>SSSL-verktyget möjliggör en hackless SSL-bypass på Wii U genom att utnyttja en bugg i SSL-verifieringsprocessen som introducerades i firmware-version 5.5.5.</li>
<li>Denna bugg gör det möjligt att förfalska SSL-certifikat genom att utnyttja ett kryphål i hur Wii U hanterar gemensamma CA-namn.</li>
<li>Användare kan installera och använda verktyget med NodeJS utan att behöva använda homebrew eller anpassad firmware, tack vare den metod som används för att patcha befintliga Nintendo CA-certifikat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39977862">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SSSL-utnyttjandet gör det möjligt för Wii U-användare att ansluta till anpassade servrar efter Nintendos officiella serveravstängning genom att kringgå SSL.</li>
<li>Pretendo arbetar på anpassade servrar för 3DS och Wii U och väntar eventuellt tills efter Nintendos serveravstängning för att förhindra patchning.</li>
<li>Trots Nintendos rykte om att patcha exploateringar är eShop fortfarande i drift för användare att ladda ner sina köpta spel, eftersom samhället föredrar enhetskontroll framför vad som anses vara alltför aggressiv DRM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pikuma.com/courses/ps1-programming-mips-assembly-language">Lär dig PS1-programmering med MIPS Assembly och C</a></h2>
<ul>
<li>Kursen innehåller 25 timmar on-demand videoinnehåll och nedladdningsbara resurser, med livslång åtkomst och kompatibilitet med mobil och stationär dator.</li>
<li>Efter avslutad kurs erhålls ett certifikat, och betalningsalternativen är kreditkort eller PayPal, med en 14-dagars pengarna-tillbaka-garanti.</li>
<li>Kursen uppdaterades senast i april 2024, vilket säkerställer att innehållet är aktuellt och relevant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39982011">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare delar med sig av resurser och tips för en PS1-programmeringskurs med fokus på MIPS Assembly och C, samt kör builds på omodifierade PS1- eller PS2-konsoler med hjälp av egenutvecklade verktyg.</li>
<li>Förslag på framtida kurser om maskininlärning, matematikrelaterade ämnen och retrospelsteknik läggs fram i diskussionen.</li>
<li>Författaren är involverad i ett dekompileringsprojekt för ett spel och stöter på hinder i samband med juridiska frågor, medan samtalen handlar om PS1-utvecklingskit, spelmotorer, onlinekursplattformar och DRM-fria nedladdningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-decoded-async-rust">Utforska Async Rust i Zed Editor på macOS</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar serien Zed Decoded, med fokus på asynkron Rust-användning i Zed-editorn på macOS.</li>
<li>Zed använder Grand Central Dispatch och async_task crate för att schemalägga uppgifter utanför huvudtråden för hög prestanda och snabb respons.</li>
<li>Exempel på detta är effektiva sökningar i projektfiler utan att blockera huvudtråden, och framtida artiklar kommer att behandla datastrukturer i Zed-editorn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981945">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zed-bloggen ger insikter i Rust och lyfter fram ägarskap i GUI-applikationer och utvecklingen av Zed-textredigeraren för gemensam kodning.</li>
<li>Ämnen som behandlas är hastighet, responsivitet, intäktsgenerering, kompatibilitet och utmaningar vid val av plattform för apputveckling.</li>
<li>Diskussionerna omfattar Zeds funktioner, kritik, potentiella förbättringar och konkurrens med VSCode, samt aspekter som fjärrutveckling, intäktsgenerering och plattformsanpassning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fysikern Peter Higgs, upptäckaren av Higgs Boson, dör vid 94 års ålder" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fysikern%20Peter%20Higgs%2C%20uppt%C3%A4ckaren%20av%20Higgs%20Boson%2C%20d%C3%B6r%20vid%2094%20%C3%A5rs%20%C3%A5lder&subheading=onsdag%2010%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/09&#39;</h2>
<h1>2024-04-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/karpathy/llm.c">Llm.c - Träna stora språkmodeller i ren C/CUDA</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet beskriver en enkel C/CUDA-implementering för träning av massiva språkmodeller, såsom GPT-2, utan att förlita sig på omfattande ramverk som PyTorch.</li>
<li>Författaren fokuserar på att förbättra implementeringens hastighet och effektivitet och erbjuder riktlinjer för datainsamling, viktinitialisering och modellträning i C, tillsammans med enhetstester och handledning för noggrannhetssäkring.</li>
<li>Projektet är öppen källkod under MIT-licensen, vilket underlättar tillgänglighet och samarbete inom teknikbranschen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39973467">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Github-diskussionen behandlar olika ämnen som maskininlärning, GPU-minnesdesign, GPT-2 för prognoser, PyTorch-begränsningar och alternativa GPU:er.</li>
<li>Entusiastiska användare beundrar Karpathys input samtidigt som de utbyter insikter om tekniska utmaningar, förbättringar och språkmodellsträning med Googles TPU:er.</li>
<li>Samtalet handlar om minneskapacitet, åtkomstmetoder, optimering av ML-bibliotek, varierande datastrukturer, programmeringsspråk och automatiserad resurshantering vid kodning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://every.to/the-crazy-ones/the-woman-that-tech-history-forgot">Lore Harp McGovern: Uppgång, fall och arv inom teknik</a></h2>
<ul>
<li>Lore Harp McGovern grundade Vector Graphic, ett välmående datorföretag, men ställdes senare inför utmaningar som ledde till konkurs och hamnade i skuggan av manliga pionjärer trots sina bidrag till teknikbranschen och filantropiska insatser.</li>
<li>Nyhetsbrevet innehåller upplyftande berättelser som Gareths och dagliga essäer som behandlar olika ämnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39970915">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kvinnor i teknikbranschen möter utmaningar och diskriminering, särskilt inom mansdominerade områden som teknik.</li>
<li>Framgångssagor som Lore Harp McGoverns mikrodatorimperium överskuggas av könsdiskriminering, vilket är tydligt i jämförelser med manliga personer som Steve Jobs.</li>
<li>Att betona betydelsen av mångfaldsprogram och bekämpa fördomar vid rekrytering och på arbetsplatsen är avgörande för att skapa mer inkluderande teknikmiljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/go">Efter AI-triumf: Go-spelare lyfter beslutsfattande och kreativitet</a></h2>
<ul>
<li>Professionella Go-spelare stod inför en kompetensplatå tills AI, särskilt AlphaGo, visade upp överlägsna förmågor, vilket ledde till förbättrat beslutsfattande och kreativitet bland spelarna.</li>
<li>Trendskiftet inom Go inträffade 18 månader efter AlphaGo och sammanföll med lanseringen av Leela Zero, en Go-motor med öppen källkod, som tillsammans med verktyg som Lizzie gav tillgång till AI-resonemang, främjade input learning och släppte loss den mänskliga kreativiteten.</li>
<li>Relationen mellan människor och AI inom tävlingsområden, som i schack och Go, visar potentialen för AI att höja mänskliga färdigheter och driva utvecklingen bortom befintliga gränser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39972990">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI:s inverkan på spel som Go och schack diskuteras, med fokus på hur datoranalys hjälper spelare att förbättra sitt spel.</li>
<li>Rekommendationer ges för att införa ett upp- och nedflyttningssystem i schack för att främja ett mer aggressivt spel.</li>
<li>Debatten tar också upp AI:s potential inom underhållning, konst och musikskapande, och betonar betydelsen av mänsklig kreativitet och omdöme inom olika områden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notepad-plus-plus.org/news/help-to-take-down-parasite-site/">Bekämpning av skadlig Notepad++-imitatör</a></h2>
<ul>
<li>Webbplatsen <a href="https://notepad.plus/">https://notepad.plus/</a> utger sig för att vara den officiella Notepad++-webbplatsen och innehåller skadliga annonser som hotar användarnas säkerhet.</li>
<li>Syftet är att styra användare från den autentiska webbplatsen, notepad-plus-plus.org, för att dra nytta av vilseledande taktik.</li>
<li>Användare bör rapportera webbplatsen som skadlig för att skydda Notepad++-communityn och säkerställa en säker onlineplats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen notepad-plus-plus.org kritiseras för bedrägliga metoder, som att omdirigera användare till den officiella Notepad++-webbplatsen, vilket väcker farhågor om skumma nedladdningslänkar.</li>
<li>Användarna oroar sig för webbplatsens säkerhetskonsekvenser och annonsdrivna vinstmotiv, vilket har lett till diskussioner om dess potentiella bedrägliga beteende.</li>
<li>Debatter om skadligt uppsåt uppstår och betonar vikten av att endast ladda ner programvara från officiella kanaler för att minska riskerna i samband med vilseledande webbplatser och betona domänkontroll och varumärkesskydd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.allenai.org/hello-olmo-a-truly-open-llm-43f7e7359222?gi=760105621962">OLMo 7B: Öppna språkmodeller för AI-forskning</a></h2>
<ul>
<li>Allen Institute for AI har lanserat OLMo 7B, ett öppet ramverk för stora språkmodeller, som underlättar för forskare och utvecklare att tillsammans utveckla vetenskapen om språkmodeller.</li>
<li>OLMo innehåller förutbildningsdata, utbildningskod och utvärderingssviter för exakt och hållbar AI-forskning, i syfte att främja öppenhet och samarbete.</li>
<li>OLMo finns på Hugging Face och GitHub och uppmuntrar till ansvarsfull utveckling av AI-teknik till förmån för AI-forskarvärlden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39974374">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten kretsar kring licensieringen och öppenheten för språkmodellen OLMo från allenai.org, och betonar behovet av en Derivative Impact Report för avledda verk och lyfter fram Pile-datasetet som ett alternativ.</li>
<li>Juridiska och etiska frågor kring Pile-datasetet, träning av modeller på AMD med Databricks, potentiella risker med slutna AI-system och kravet på mer öppna och transparenta AI-system utforskas.</li>
<li>Samtalet går in på partiskhet, transparens, upphovsrättsskydd och att hitta en balans mellan konstnärlig frihet och etiska överväganden vid modellutveckling, med hänvisning till konkurrenter som Llama och jämförelser med slutna modeller från företag som OpenAI och Anthropic.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vala.dev/">Vala: Objektorienterad programmering för GNOME-teknologier</a></h2>
<ul>
<li>Vala är ett objektorienterat programmeringsspråk som är sömlöst kompatibelt med GNOME-verktyg som GObject och GTK, och som erbjuder högnivåabstraktioner och snabb binär kompilering.</li>
<li>Det underlättar användningen av befintlig C-kod, vilket gör det optimalt för att skapa GUI-appar, kommandoradsverktyg och bibliotek, och har ett livligt stöd från open source-communityn.</li>
<li>Användare kan fördjupa sig i Vala-projekt, delta i diskussioner på plattformar som Discord och Matrix, med den nuvarande versionen på 0.56.13 och kontinuerlig utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39969131">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet går in på programmeringsspråket Vala, dess roll i skapandet av GTK och andra ramverksapplikationer, särskilt i projekt som Frida och Dino, bland debatter om att gå mot mer portabla lösningar som Electron och utmaningar med ramverk som Sciter.</li>
<li>Diskussionerna berör även alternativ som Qt och AvaloniaUI, med fokus på att minska kodstorleken, integrera olika GUI-toolkits och jämföra minneshantering och ABI-kompatibilitet med språk som Swift, C# och Java.</li>
<li>Användarna uttrycker både nostalgi för Valas enkelhet i GTK-apputveckling och intresse för potentiella uppgraderingar, som att GNOME eventuellt anammar modern teknik som Flutter, och lyfter fram Valas unika aspekter, utmaningar och förbättringsområden inom desktop-apputveckling inom GNOME-communityn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0xerr0r.github.io/blocky/">Blocky: DNS Proxy &amp; Ad-Blocker för lokala nätverk</a></h2>
<ul>
<li>Blocky Blocky är en DNS-proxy och annonsblockerare för lokala nätverk, utvecklad i Go, med funktioner som filtrering av DNS-frågor med externa listor, individualiserade svarta och vita listor för varje klientgrupp, avancerade DNS-inställningsalternativ, stöd för flera protokoll, robusta säkerhets- och sekretessåtgärder, integrationsfunktioner och ett användarvänligt gränssnitt.</li>
<li>Plattformen prioriterar enkelhet, prestanda och stöd till samhället, vilket säkerställer att ingen insamling av användardata sker och att kod med öppen källkod tillhandahålls.</li>
<li>Blocky Blocky har ett starkt fokus på användarnas integritet, vilket gör det till ett tillförlitligt val för hantering av DNS-frågor i lokala nätverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968103">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på DNS-blockeringsverktyg som Blocky, Pi-hole, AdGuard Home och dnscrypt-proxy för att öka internetsäkerheten och integriteten.</li>
<li>Användarna berättar om tekniker för att blockera annonser, t.ex. blockerare på nätverksnivå, webbläsartillägg och YouTube-alternativ som aktiverar annonsblockering.</li>
<li>Utmaningar uppstår när vissa webbplatser inte fungerar på grund av annonsblockering, men lösningar som Pi-hole Remote och webbläsartillägg erbjuder tillfälliga inaktiveringsalternativ, vilket visar för- och nackdelarna med att använda olika DNS-blockeringsverktyg för förbättrad internetsurfning och nätverkssäkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/android/android-find-my-device/">Androids Hitta min enhet: Hitta enheter och objekt enkelt</a></h2>
<ul>
<li>Den nya funktionen Hitta min enhet på Android gör det möjligt för användare att hitta borttappade enheter och föremål genom att utnyttja ett stort nätverk med över en miljard Android-enheter.</li>
<li>Den erbjuder flera spårningsalternativ, t.ex. platsspårning offline, stöd för Bluetooth-taggar, närhetsspårning, integration med Nest-enheter och möjlighet att dela tillbehör med kontakter.</li>
<li>Funktionen garanterar säkerhet och integritet och fungerar med enheter som kör Android 9 och senare, med kommande uppdateringar för hörlurar från märken som JBL och Sony för att integreras i Find My Device-nätverket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39971673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forumet diskuterar olika spårningsenheter som Tile och Apple AirTags och jämför deras funktioner, begränsningar och stöldskyddseffektivitet.</li>
<li>Användarna tar upp interoperabilitetsutmaningar bland teknikföretag, integritetsfrågor i samband med platsspårning och behovet av branschstandardisering.</li>
<li>Bland förslagen finns användning av UWB-teknik, inbyggda hårdvaruomkopplare för integritetskontroll och förbättrade system för spårning av enheter, samtidigt som man uttrycker oro över att Apples och Googles marknadsdominans kväver innovation för mindre företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/how-dec-engineers-saved-ethernet">Hur ingenjörerna på Digital Equipment Corp. Ingenjörer räddade Ethernet</a></h2>
<ul>
<li>Ingenjörerna på Digital Equipment Corp. har skapat en revolutionerande teknik för inlärningsbryggor som förbättrar LAN-prestandan och bevarar Ethernet.</li>
<li>Alan Kirby och Mark Kempf spelade nyckelroller i utvecklingen av denna innovativa teknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968382">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet går in på olika nätverksfrågor som Ethernet-teknikens utveckling, uppgraderingar av nätverkshastigheter och debatter om övergången från IPv4 till IPv6 eller till och med IPv7.</li>
<li>Dessutom diskuteras utmaningar som utökat adressutrymme, platslokala adresser i IPv6 och för- och nackdelar med att införa nya nätverksprotokoll.</li>
<li>Sammantaget belyser diskussionen de komplikationer och faktorer som bör beaktas när man förbättrar och finjusterar nätverksinfrastrukturen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/major-data-center-power-failure-again-cloudflare-code-orange-tested">Cloudflare förbättrar motståndskraften efter strömavbrott i datacenter</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare drabbades av ett omfattande strömavbrott i sitt datacenter i Portland, det andra inom fem månader, men tack vare förbättringar kunde de återhämta sig snabbare med minimala avbrott i tjänsterna.</li>
<li>Avbrottet berodde på ett alltför känsligt överströmsskydd i elcentraler, vilket nu är åtgärdat, eftersom teamet prioriterar att slutföra resiliensprogrammet för Analytics-plattformen för att undvika manuella ingrepp och samarbetar med Flexential för driftförbättringar.</li>
<li>Cloudflare fortsätter att leverera robusta tjänster, skapa jobbmöjligheter och sträva efter operativ excellens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39969448">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare drabbades av ett omfattande strömavbrott i datacentret, vilket ledde till diskussioner om att använda UPS-system på racknivå för att förebygga framtida incidenter.</li>
<li>Tonvikten låg på kraftredundans, underhåll av utrustning och säkerhet i datacenter som hanteras av tredje part, efter Cloudflares avbrottshistorik och strategier för att mildra effekterna.</li>
<li>Diskussionerna handlade om säkerhetsrisker, single points of failure och lösningar som Kubernetes-kluster, geografiska avvikelser, toleranser och möjligheten att använda flera kluster över ett enda globalt kluster för förbättrad tillförlitlighet i distribuerade arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flipt-io/reverst">Reverst: Säker exponering av tjänster med omvända tunnlar i Go</a></h2>
<ul>
<li>Reverst är en lastbalanserad reverse-tunnel-server och Go-server-klientbibliotek baserat på QUIC och HTTP/3, vilket underlättar exponering av tjänster på det offentliga Internet från begränsade nätverk.</li>
<li>Den stöder flera serviceinstanser bakom en tunnel, där tunnelbinären placeras på det publika Internet och klientservrar ansluter sig till måltunnelgrupper.</li>
<li>För att använda Reverst kör du tunnelservern och exempelservern och skickar förfrågningar via tunneln med curl.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39970501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget introducerar Reverst, ett projekt som använder omvända tunnlar i Go över HTTP/3 och QUIC, vilket är fördelaktigt för felsökning när man hanterar ofta ändrade IP-adresser och avbrutna långlivade anslutningar.</li>
<li>Alternativa verktyg som Zerotier, wireguard och wstunnel nämns också som alternativ för att uppnå liknande mål.</li>
<li>Den innehåller förslag på förbättringar, referenser till relaterade projekt och ytterligare resurser för vidare utforskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.opensuse.org/2024/04/02/kde6-dbus-polkit.html">Säkra KDE6: Åtgärda sårbarheter i D-Bus och Polkit</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln undersöker säkerhetsimplikationerna av D-Bus och Polkit i KDE6-versionen, med fokus på sårbarheter och förbättringar i dessa komponenter.</li>
<li>Den betonar problem relaterade till osäkra D-Bus-tjänster i äldre paket, behovet av säker autentisering i Polkit-åtgärder och risker förknippade med filsystemoperationer i KDE-komponenter.</li>
<li>Rekommendationerna inkluderar användning av KAuth-ramverket, hantering av säkerhetsrisker från D-Bus-tjänster som körs med root-privilegier, och antagande av säkra metoder som att släppa privilegier och använda filbeskrivare över sökvägar i KDE-operationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>KDE6-versionen ger upphov till diskussioner om säkerhet, med fokus på sårbarheter i D-Bus och Polkit, och användare är bekymrade över PolKit-agenternas sårbarhet och bristen på information i dialogrutorna för eskalering av privilegier.</li>
<li>Jämförelser görs med säkerhetsfunktionerna i Android och Windows, vilket visar hur viktigt det är att utforma robusta säkerhetsåtgärder.</li>
<li>Användarna fördjupar sig också i utvecklingen av KDE, förbättringar i Plasma Mobile och lättviktsnaturen hos Plasma 5, delar med sig av erfarenheter av att byta skrivbordsmiljö och utforskar potentiella förbättringar i Linux-system som alternativa IPC- och kapabilitetsdelegeringsprotokoll för enklare lösningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://savannah.gnu.org/bugs/index.php?65569">Stow-projektet söker huvudansvarig för hållbarhet</a></h2>
<ul>
<li>Stow-projektets nuvarande underhållare letar efter en medunderhållare på grund av hållbarhetsfrågor, vilket kräver kunskaper i Perl, kännedom om Stow, färdigheter i kodgranskning, git och open source-projekt, stark kommunikation och effektiv samordning.</li>
<li>Den nya co-maintainern måste engagera sig på ett effektivt sätt, undvika att erbjuda hjälp utan uppföljning och vara flexibel när det gäller engagemangsnivån.</li>
<li>Intresserade uppmanas att delta genom att granska och skicka in pull requests (PR).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39973296">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar nyttan av GNU Stow för hantering av paket och dotfiler, tillsammans med alternativa verktyg som YADM, Chezmoi och Nix.</li>
<li>Åsikterna går isär om hur effektiv Stow är för pakethantering, vilket har lett till diskussioner om olika sätt att konfigurera programvaruinstallationer på Unix-system.</li>
<li>Samtalet går in på hantering av symlinks, programversioner, användning av Perl-skript och programmeringsspråkens livslängd.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llm.c - Träna stora språkmodeller i ren C/CUDA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llm.c%20-%20Tr%C3%A4na%20stora%20spr%C3%A5kmodeller%20i%20ren%20C%2FCUDA&subheading=tisdag%209%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/08&#39;</h2>
<h1>2024-04-08</h1>
<h2><a href="https://github.com/migueletto/PumpkinOS">PumpkinOS: Modernisering av PalmOS för x86 och ARM</a></h2>
<ul>
<li>PumpkinOS är en modern nyimplementering av PalmOS, som gör det möjligt att använda moderna applikationer på olika arkitekturer som x86 och ARM utan att behöva en PalmOS ROM.</li>
<li>Användare måste bygga PumpkinOS från källan genom att följa plattformsspecifika riktlinjer som är skräddarsydda för Windows- och Linux-system.</li>
<li>Detta experimentella operativsystem, licensierat under GPL v3, innehåller grundläggande PIM-verktyg som AddressBook och MemoPad, med felsökning via gdb på Windows, Linux och WSL, vilket ger en försmak av kommande funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39962023">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare av onlineforum mindes tillbaka till gammal teknik, särskilt PalmOS och enheter som Game Boys och Palm Pilots, och diskuterade utmaningar med minneshantering i äldre operativsystem.</li>
<li>Samtalet handlade också om Palms resa på smartphonemarknaden, utvecklingen av deras operativsystem och missade chanser att konkurrera med Apple och Android, vilket väckte en nostalgisk ton för tidigare innovationer.</li>
<li>Användarna uttryckte en känsla av uppskattning för de tekniska framstegen i det förflutna och betonade det sentimentala värdet av äldre teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/stackframe-projects/pgmock">PostgreSQL Mock Server för testning i minnet: pgmock</a></h2>
<ul>
<li>pgmock är en PostgreSQL mock-server i minnet som är lämplig för enhets- och end-to-end-tester, som fungerar på WebAssembly i Node.js och webbläsare.</li>
<li>Det erbjuder fullständig PostgreSQL-funktionskompatibilitet, perfekt för testscenarier, med avsikter att övergå till inbyggd WebAssembly för bättre prestanda.</li>
<li>Verktyget replikerar en nätverksstack i JavaScript, vilket möjliggör TCP-anslutningar på plattformar som begränsar rå socket-åtkomst; bidrag uppmuntras via deras Discord-server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960537">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Utvecklare utforskar minnesversioner av PostgreSQL för snabbare end-to-end-testning och diskuterar för- och nackdelar med mock-databaser för att förbättra testeffektiviteten och utvecklarens produktivitet.</li>
<li>Alternativa lösningar som testcontainers och miljövariabler övervägs för att hantera känsliga data och ändra databasens URL-adresser.</li>
<li>Diskussionen understryker betydelsen av att efterlikna verkliga miljöer för teständamål och fördelarna med att minska testningens varaktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.02258">Blandning av djup: Effektiv beräkningstilldelning i transformatormodeller</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln introduceras metoden Mixture-of-Depths för dynamisk allokering av beräkningar i transformatorbaserade språkmodeller, vilket optimerar effektiviteten och flexibiliteten i FLOP-allokeringen över modelldjup och tidsdimensioner.</li>
<li>Denna metod begränsar antalet tokens som deltar i självuppmärksamhet och MLP-beräkningar i varje lager med hjälp av en top-k-routningsmekanism, vilket resulterar i modeller som bibehåller baslinjeprestanda samtidigt som de kräver färre FLOP per framåtpass och snabbare sampling efter träning.</li>
<li>Det belyser effektiviteten och effektiviteten hos Mixture-of-Depths-metoden i beräkningsallokering, vilket visar dess potential att förbättra prestandan hos språkmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960717">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forumet diskuterar utbildningsmodeller med rekursiv routing liknande Mixture of Experts (MoE) och föreslår termen &quot;Recursive Neural Networks&quot; för dessa modeller.</li>
<li>Deltagarna utforskar ämnen som Universal Transformers, gles blandning av experter och utmaningarna med att träna modeller med rekursiv bearbetning, i syfte att förbättra beräkningseffektiviteten och kontextlängden för förutsägelser.</li>
<li>Analogier från den mänskliga hjärnan och konceptet Mixture-of-Depths-and-Experts (MoDE) undersöks för MoE, med tanke på höga minneskrav och begränsade innovationsmöjligheter för mindre företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction">Utforska heltals kvadratrotsinstruktioner i processorer</a></h2>
<ul>
<li>Stack Exchange Network är en plattform där utvecklare kan ställa frågor, dela med sig av kunskap och delta i diskussioner om datorprogrammering och retrocomputing.</li>
<li>En ny fråga på plattformen handlar om att implementera heltalsinstruktioner för kvadratroten i processorer och undersöker metoder som Quake-metoden och binär sökning, tillsammans med diskussioner om effektivitet, moderna CPU:er och GPU:er, och avvägningar mellan precision och hastighet.</li>
<li>Samtalen i kommentarerna kretsar kring processorers instruktionsuppsättningar, specifika instruktioner och tekniska frågor om datorsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39959946">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar implementering av kvadratrotsberäkning i AArch64 NEON-processorer, med fokus på URSQRTE-instruktionen för att beräkna den inverterade kvadratroten av heltal med fast precision.</li>
<li>URSQRTE är fördelaktigt för parallella vektoriserade beräkningar i uppgifter som DSP-algoritmer och datorgrafik, som involverar kvadratrotalgoritmer, fastpunktsaritmetik och högerförskjutningar.</li>
<li>Diskussionen inkluderar en debatt om terminologin &quot;reciprok&quot; kontra &quot;invers&quot; i matematiska sammanhang och nämner historiska smarta tekniker i gamla datorer, med godbitar om CUDA-hårdvarans inneboende egenskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams">Spotify får mothugg för att ha demonetiserat lågströmspår</a></h2>
<ul>
<li>Spotify har beslutat att demonetisera låtar som har färre än 1 000 streams, vilket har orsakat missnöje bland vissa yrkesverksamma inom musikbranschen.</li>
<li>Plattformen har som mål att öka sina intäkter genom att höja priserna och lansera nya tjänster, vilket har lett till en uppgång i Spotifys aktievärde.</li>
<li>United Musicians and Allied Workers driver på för en mer rättvis fördelning av intäkterna för artister som svar på denna utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39966743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Spotifys betalningspolicy för artister, särskilt små indiemusiker, väcker frågor om rättvis ersättning inom musikindustrin.</li>
<li>Användarna diskuterar hur streamingtjänster som Spotify påverkar indieartister och föreslår Bandcamp som en mer stödjande alternativ plattform.</li>
<li>Samtalet fördjupas i frågor som rör spellistor på Spotify, Apple Music, musiklicenser, annonsering på sociala medier och appar för musikstreaming, och ger förslag på hur man kan förbättra ersättningen till artister och utforska bättre musiklyssningsupplevelser på alternativa plattformar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/netsecfish/dlink">D-Link NAS-enheter sårbara för kommandoinjektion</a></h2>
<ul>
<li>En sårbarhet i D-Links NAS-enheter gör det möjligt att injicera kommandon och öppna bakdörrar via hårdkodade autentiseringsuppgifter i skriptet nas_sharing.cgi, vilket gör att angripare kan köra obehöriga kommandon och eventuellt kompromettera data eller störa tjänster.</li>
<li>Över 92 000 enheter påverkas av denna säkerhetsbrist.</li>
<li>Tillverkaren har utfärdat patchar för att hantera problemet och tillhandahålla korrigeringar för de berörda enheterna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960107">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-diskussionen belyser säkerhetsproblem i NAS-enheter, t.ex. kommandoinjektion, bakdörrskonton, ARP-poisoning och RCE-attacker.</li>
<li>Rekommendationerna omfattar användning av alternativ firmware, VPN, brandväggar och regelbundna programuppdateringar för att förbättra säkerheten.</li>
<li>Debatten om moln kontra lokal lagring, leverantörernas ansvar för säkra enheter, IoT-säkerhetsrisker och vikten av att uppdatera programvara för optimal säkerhet behandlas också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html">John von Neumanns arv vid Los Alamos</a></h2>
<ul>
<li>John von Neumann, en framstående matematiker och fysiker, gjorde betydande insatser inom flera områden, bland annat ekonomi, datavetenskap och utveckling av kärnvapen.</li>
<li>Hans arbete vid Los Alamos under Manhattanprojektet påverkade i hög grad teknik och försvarsstrategier under det kalla kriget.</li>
<li>Von Neumanns expertis inom chockvågor, implosion och datateknik lämnade ett bestående avtryck och bidrog till framsteg inom artificiell intelligens och datorer för allmänt bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39961910">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på 3quarksdaily.com handlar om John von Neumanns inverkan och briljans vid Los Alamos, hans matematiska färdigheter, bidrag till utvecklingen av atombomber och de etiska konsekvenserna av hans arbete.</li>
<li>Ämnen som utforskas är bland annat verifiering av vetenskaplig forskning, kopplingen mellan fascism och intellektuell distans samt betydelsen av att lära ut kritiskt tänkande inom utbildning.</li>
<li>I debatten diskuteras också balansen mellan medfödd talang och hårt arbete för att utmärka sig inom matematik, inflytandet från personer som Ramanujan och Witten, samt historien om utvecklingen av atombomber under andra världskriget, Von Neumanns privatliv och bredare etiska och geopolitiska teman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/">3M förlikas i mångmiljardstämning om PFAS i dricksvatten</a></h2>
<ul>
<li>3M förlikades i en mångmiljardstämning gällande PFAS-föroreningar i offentliga dricksvattensystem, med betalningar planerade från denna sommar till 2036.</li>
<li>Förlikningen syftar till att kompensera vattenleverantörer för föroreningar orsakade av PFAS, även kända som forever chemicals, som är potentiellt farliga.</li>
<li>Utöver ekonomisk kompensation åtog sig 3M att upphöra med produktion och användning av PFAS före utgången av 2025, hjälpa till att filtrera PFAS från vattensystem och testa föroreningar för att stödja drabbade samhällen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960069">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten handlar om företags och individers ansvar för att orsaka skada, och tar upp miljö- och folkhälsofrågor som PFAS-föroreningar.</li>
<li>Förslagen omfattar kriminalisering av företags försumlighet, stränga straff för ledande befattningshavare och att individer hålls personligt ansvariga för skadliga handlingar.</li>
<li>Viktiga punkter som diskuteras är fördelning av välstånd, reglering av skadliga ämnen, företagsansvar och systemförändringar som är nödvändiga för att undvika framtida skador, vilket understryker kravet på bättre skyddsåtgärder, etiska val och individuellt ansvar inom affärssfären.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breckyunits.com/sleepWriting.html">Författarens sömnstudie: Hur sömn påverkar blogginlägg</a></h2>
<ul>
<li>Författaren analyserar hur deras skrivkvalitet är kopplad till sömn genom att studera 2 500 nätters sömndata och 58 blogginlägg som sträcker sig över 7 år.</li>
<li>Inlägg som skapats med mindre än 7 timmars sömn tenderar att vara mer kortfattade men mindre grundliga enligt resultaten.</li>
<li>Författaren erkänner betydelsen av plattformar som Git för bloggande, peer review för att förbättra innehållets kvalitet och bärbara sensorer för att övervaka sömnmönster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960645">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blogginlägget fördjupar sig i sambandet mellan sömnkvalitet och produktivitet och innehåller personliga berättelser om hur sömnlöshet påverkar arbetsprestationen.</li>
<li>Den belyser sambandet mellan sömnbrist och kognitiva svårigheter, samtidigt som den också nämner de potentiella fördelarna med trötthet för produktiviteten.</li>
<li>Förslag för att extrahera data från Apple-enheter, diskussioner om mentalt välbefinnande, kognitiva funktioner och riskerna med sömnbrist ingår, vilket betonar vikten av tillräcklig vila och att undvika skadliga beteenden för hälsan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html">Googles offentliga DNS ökar säkerheten mot cache-förgiftning</a></h2>
<ul>
<li>Google Public DNS blog belyser betydelsen av säkerhet i Domain Name System (DNS) och deras strategier för att bekämpa cache poisoning-attacker.</li>
<li>Implementerade åtgärder inkluderar DNS Cookies, case randomization och DNS-over-TLS för att förbättra användarskyddet och motverka potentiella attacker.</li>
<li>Målet är att erbjuda en säkrare och mer tillförlitlig DNS-upplösningstjänst för globala användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960125">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Public DNS bekämpar aktivt cache poisoning-attacker med hjälp av TTL-poster och säkerhetsprotokoll i samarbete med Cloudflare.</li>
<li>DNSSEC:s och ADoT:s effektivitet när det gäller att förhindra attacker debatteras, och man diskuterar hur många som använder dem och hur kostnadseffektiva de är jämfört med andra säkerhetslösningar.</li>
<li>Geoff Hustons förändring när det gäller att främja DNSSEC lyfts fram på grund av utmaningar med driftsättning och valideringsfrågor i DNS-säkerhetslandskapet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sbert.net/index.html">Förbättra textanalys med ramverk för meningstransformatorer</a></h2>
<ul>
<li>SentenceTransformers är ett Python-ramverk som skapar avancerade inbäddningar för meningar, text och bilder, vilket underlättar uppgifter som semantisk textlikhet och parafrasutvinning.</li>
<li>Det bygger på PyTorch och Transformers, vilket gör det enkelt att finjustera modeller för olika tillämpningar.</li>
<li>Ramverket innehåller detaljerad dokumentation för installation, användning, utbildning, utvärdering med mera.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39959790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten går igenom hur man använder SentenceTransformers för att skapa inbäddningar och de svårigheter som är förknippade med cosine similarity scores.</li>
<li>Rekommendationerna innebär att man tränar klassificerare på dessa inbäddningar, studerar parvisa avstånd och använder aktiva inlärningsmetoder.</li>
<li>Olika modeller som MiniLM granskas för effektivitet, tar upp problem med brus i inbäddningar och fördelarna med open source-verktyg som SentenceTransformers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/">Groq övergår från hårdvaruförsäljning till molntjänster för AI</a></h2>
<ul>
<li>Groq, som tidigare var en AI-chipstartup för datacenter, erbjuder nu AI-molntjänster genom GroqCloud och har lockat 70 000 användare och 19 000 nya applikationer.</li>
<li>Groq samarbetar med företag som Saudi Aramco och utökar sin räckvidd och förbättrar sina tjänster för storskaliga implementeringar.</li>
<li>Företaget utvecklar nästa generations chip och strävar efter att konkurrera med stora molnleverantörer när det gäller beräkningseffektivitet och effektivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39964590">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Groqs VD flyttar fokus från att sälja hårdvara till att prioritera snabbhet och låg latens i inferensbearbetning, och får beröm av användarna, särskilt inom naturlig språkbearbetning.</li>
<li>Debatten handlar om latensens betydelse, open source-modellernas roll och värdet av specialiserad hårdvara, samtidigt som utmaningar inom cloud computing-försäljning och konkurrens inom superdatorsektorn diskuteras.</li>
<li>Groqs distributionsmetoder med kunder som Saudi Aramco, problem med skalbarhet och tjänsternas tillgänglighet undersöks, med omnämnanden av alternativa lösningar som Tenstorrent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xemu.app/">Xemu: Spela Xbox originalspel på Windows, macOS och Linux</a></h2>
<ul>
<li>xemu-projektet är en gratis emulator med öppen källkod för den ursprungliga Xbox som gör det möjligt för användare att spela Xbox-spel på Windows, macOS och Linux.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som lågnivåemulering, stöd för styrenheter, save states, skalning av renderingar och nätverksfunktioner, med robust kompatibilitet med den ursprungliga Xbox-hårdvaran.</li>
<li>Användare kan bidra till projektet genom att förbättra kompatibilitetsrapporter och delta i den livliga Discord-communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39962184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten handlar om de ursprungliga begränsningarna för Xbox, jämfört med moderna plattformar som Xbox One, och Xbox GamePass inflytande på spelgemenskapen.</li>
<li>Användare kritiserar Xbox för att inte fokusera på uppdateringar av bakåtkompatibilitet, för att överdrivet betona GamePass och för att få problem med ryktet på grund av ledarskapsbeslut.</li>
<li>Diskussionen handlar om Xbox-konsolernas utveckling, svårigheterna med att emulera den ursprungliga Xbox-hårdvaran och favoritspel, vilket väcker nostalgi och tacksamhet bland användarna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html">Hemlagad Vegemite: Ett DIY-äventyr med australiensisk smet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln handlar om Vegemite, ett unikt australiensiskt smörgåspålägg, tillsammans med liknande alternativ som Marmite, Promite, Cenovits och Vitam-R.</li>
<li>Den förklarar hur man skapar en egen Vegemite med ingredienser som jästslam, maltvört och näringsjäst, vilket resulterar i en smak som liknar Marmite men är något bitter.</li>
<li>Variationer som att använda olika ölslurries eller att införliva sellerisalt och lökpulver testades och visade på likheter med Vegemite/Marmite med vissa skillnader i smak och konsistens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960788">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet på daveon.design utforskar likheterna mellan Vegemite, Marmite, misopasta och norsk brunost, och diskuterar smakpreferenser och sätt att njuta av påläggen.</li>
<li>Det råder delade meningar om smaken på Vegemite och Marmite, vissa anser att de är salta medan andra lovordar deras intensiva smakprofil.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av anekdoter, tillagningstips och jämför olika bredbara produkter under den engagerande diskussionen om olika bredbara produkter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rpgp/rpgp">RPGP: Säker implementering av OpenPGP i Rust</a></h2>
<ul>
<li>rPGP är en Rust-baserad OpenPGP-implementering som följer RFC4880 och RFC2440, med stöd för Autocrypt 1.1 och ett minimalt API, som används av Delta Chat efter en säkerhetsrevision.</li>
<li>Den skiljer sig från Sequoia vad gäller licenser, funktioner och exklusiv användning av ren Rust för kryptografiska funktioner, vilket kräver Rust 1.70+ och licensieras under MIT eller Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39961994">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet belyser PGP:s begränsningar när det gäller end-to-end-kryptering, särskilt i e-postsystem, i motsats till modernare plattformar som Signal och WhatsApp.</li>
<li>Frågor om förtroende, kompatibilitet och säkerhet diskuteras, tillsammans med utmaningarna med att integrera integritetsfunktioner i befintliga e-postsystem.</li>
<li>Dialogen utforskar problem med GPG, såsom långsam prestanda och komplexitet, debatter om DIY-kryptografi och säkerhetsproblem, och betonar betydelsen av konstanttidskod för kryptografisk säkerhet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="PumpkinOS: Modernisering av PalmOS för x86 och ARM" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=PumpkinOS%3A%20Modernisering%20av%20PalmOS%20f%C3%B6r%20x86%20och%20ARM&subheading=m%C3%A5ndag%208%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/07&#39;</h2>
<h1>2024-04-07</h1>
<h2><a href="https://zengm.com/facesjs/">Skapa tecknade ansikten med Faces.js</a></h2>
<ul>
<li>&quot;faces.js är ett JavaScript-bibliotek som är utformat för att skapa och visa vektorbaserade tecknade ansikten med en rad olika alternativ för ansiktsdrag.</li>
<li>Användare kan utöka bibliotekets funktionsuppsättning genom att duplicera den på GitHub och integrera nya alternativ.</li>
<li>Faces.js kan installeras via npm eller yarn, vilket gör det möjligt för användare att visa slumpmässigt genererade ansikten i sina webbprojekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39954422">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-tråden fokuserar på Faces.js, ett JavaScript-bibliotek för tecknade ansikten, och undersöker kopplingar till Chernoff Faces och tillämpningar som animering och procedurell generering.</li>
<li>Diskussionerna omfattar Extism-pluginet för användning av Faces.js i olika programmeringsspråk, API-förbättringar för slumpmässig ansiktsgenerering, seed-värden för beständighet, felsökning av HTML-filbibliotek och kritik av ekosystemet i Silicon Valley.</li>
<li>Referenserna i samtalet spänner över digitala ansiktsprojekt, Fernando Boteros konst, Basketball GM och idén om att sälja NFT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562">Utforska djupet av xz SSHD-bakdörren</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39956455">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna på Twitter fokuserar på en komplex bakdörrsattack som hittades i xz sshd, vilket utlöste debatter om hur sofistikerad attacken var och om angriparnas expertis.</li>
<li>Användarna diskuterar statssponsrade grupper, avsiktliga bakdörrar, Apple-hårdvara och säkerhet för programvara med öppen källkod, och lyfter fram utmaningarna med att upptäcka sårbarheter.</li>
<li>Spekulationerna omfattar statliga roller i attacken, mordutredningar, potentiella bakdörrar i pakethanterare och bibliotek, tillsammans med samtal om Elon Musks inverkan på Twitter och plattformens användbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/">Asus återbetalar Zenfone-köpare i Storbritannien för saknade verktyg för upplåsning av bootloader</a></h2>
<ul>
<li>En Zenfone-köpare i Storbritannien stämde ASUS för att inte ha levererat verktygen för att låsa upp bootloader som utlovat, och fick en full återbetalning på 770 pund.</li>
<li>ASUS avaktiverade upplåsningsverktygen, vilket väckte missnöje bland kunderna och kan leda till att andra i liknande situationer söker rättslig prövning.</li>
<li>Trots förfrågningar om kommentarer har ASUS varit tysta i frågan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951649">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Asus kunder uttrycker besvikelse över att det inte finns några verktyg för att låsa upp bootloader för Zenfone, vilket resulterar i brickade enheter och ett minskat förtroende för varumärket.</li>
<li>Användarna diskuterar fördelarna med att låsa upp bootloader, säkerhetsriskerna med anpassade ROM:er, utmaningar med mobila betalningar och oro för banksäkerhet på rotade enheter, samtidigt som de överväger integritetsfokuserade alternativ som GrapheneOS.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även rättsliga åtgärder mot Asus, konsekvenserna av cookie-spårning och fördelarna med enheter som är lätta att roota, t.ex. Pixel-telefoner, tillsammans med preferenser för kompakta, rootbara telefoner och skillnader i kontroll mellan Android och iPhone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.05120">Förbättrad prestanda för språkmodeller genom agentskalbarhet</a></h2>
<ul>
<li>Att öka antalet agenter genom sampling och omröstning förbättrar prestandan hos stora språkmodeller, vilket har visat sig vara effektivt i olika riktmärken och oberoende av komplexa befintliga metoder.</li>
<li>Författarna har genomfört omfattande experiment för att validera sina resultat och har öppet delat med sig av sin kod för replikering.</li>
<li>Studien betonar skalbarheten hos språkmodeller när det gäller antalet agenter och dess effekt på uppgifternas komplexitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39955725">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar användningen av stora språkmodeller (LLM) inom AI och den pågående debatten om deras förmåga att uppnå artificiell allmän intelligens (AGI).</li>
<li>Den diskuterar effektiviteten hos multiagentuppsättningar, LLM:s begränsningar när det gäller att efterlikna intelligens och hindren för att efterlikna mänsklig intelligens i artificiella system.</li>
<li>Potentialen i att använda flera körningar av LLM, ensemblemodeller och specialiserade agenter undersöks, tillsammans med farhågor om tillförlitligheten och potentiellt missbruk av innehåll som genereras av LLM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/btrfs">WinBtrfs v1.9: Btrfs till Windows med RAID och mer</a></h2>
<ul>
<li>WinBtrfs v1.9 är en Windows-drivrutin som ger Btrfs Linux-filsystemfunktioner till Windows XP och senare versioner, inklusive RAID-stöd, ACL, komprimering med mera.</li>
<li>Det ingår i ReactOS och kräver WinMD för MD-programvaru-RAID-verktyg och erbjuder funktioner som defragmentering, Btrfs-kvoter och stöd för transaktionsloggar.</li>
<li>Felsökningstips, buggfixar, nya funktioner och olika konfigurationsalternativ via registerinställningar och stöd för felsökningsloggar är en del av de uppdateringar som tillhandahålls.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39956008">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln täcker WinBtrfs, en btrfs-drivrutin med öppen källkod för Windows, tillsammans med det växande intresset för io-less filsystembibliotek för bättre portabilitet och säkerhet.</li>
<li>Den diskuterar utmaningar i I/O-operationer, problem med RAID5 i Linux BTRFS och användarnas blandade erfarenheter av BTRFS på Windows och dess tillförlitlighet på Linux.</li>
<li>Dessutom jämförs BTRFS och extFS, problem med ReFS belyses, förbättringar i Windows Server 2022 nämns och funktioner för plattformsoberoende filsystem tas upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe">Sällsynt virvel filmad av NASA-sond i solens atmosfär</a></h2>
<ul>
<li>NASA:s Parker Solar Probe spelade in bilder av stora &quot;virvelliknande strukturer&quot; i solens atmosfär till följd av en koronal massutkastning som interagerar med solvinden.</li>
<li>Dessa unika virvlar, som kallas &quot;Kelvin-Helmholtz instabiliteter&quot;, erbjuder värdefulla insikter för att förutsäga och förstå CME:er, som utgör risker för jordens kommunikations- och kraftsystem.</li>
<li>Sonden är utrustad med en värmesköld och kommer att fortsätta att undersöka solens korona för att öka förståelsen för dessa händelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39952111">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NASA:s rymdfarkoster registrerade en virvel i solens atmosfär, vilket bekräftar prognoserna för plasmainstabilitet, som uppskattas vara 3 till 13 gånger så stor som jorden.</li>
<li>Diskussionerna kretsade kring rymdfarkostens hastighet, energiöverföring från solen och navigering vid Venuspassager.</li>
<li>Tvisten om färgkameror i rymduppdrag betonade utmaningarna med beslutsfattande inom rymdforskning och förespråkade monokroma kameror för vetenskaplig noggrannhet och kostnadseffektivitet, vilket visades av James Webb Space Telescope.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification">Loki: Förbättrad faktagranskning med verktyg med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Loki är ett verktyg med öppen källkod som automatiserar faktakontroll genom att analysera text, generera frågor för bevissökning och verifiera påståenden, till nytta för journalister, forskare och informationsverifieringsentusiaster.</li>
<li>Dess komponenter inkluderar Decomposer, Checkworthy, Query Generator, Evidence Crawler och ClaimVerify, vilket möjliggör en omfattande faktagranskningsprocess.</li>
<li>Projektet erbjuder installationsriktlinjer, välkomnar bidragsgivare och tillhandahåller en Supporter Edition med avancerade funktioner. Det är licensierat under MIT, och användare kan prenumerera på nyhetsbrevet för uppdateringar och engagera sig i communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951571">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget introducerar &quot;Loki&quot;, ett verktyg för faktagranskning med öppen källkod, med förslag på förbättringar som att använda olika datakällor och förbättra installationen.</li>
<li>Xudong, skaparen, har för avsikt att införliva dessa rekommendationer baserat på feedback från samhället.</li>
<li>Diskussionerna på GitHub kretsar kring en studie om maskingenererad textdetektering, frågor om språkmodeller för faktagranskning samt betydelsen av noggrannhet och tillförlitlighet i AI-baserade verktyg för faktagranskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/">VPN ökar kraftigt bland porrrestriktioner: Juridisk debatt väntar</a></h2>
<ul>
<li>Lagar som kräver åldersverifiering för porr och sociala medier driver en anmärkningsvärd ökning av VPN-användningen bland användare som vill få tillgång till begränsat innehåll privat.</li>
<li>Plattformar blockerar proaktivt IP-adresser från regioner med dessa regler för att förhindra påföljder och skydda användarinformation.</li>
<li>Den ökande användningen av VPN för att kringgå innehållsbegränsningar kan dra till sig uppmärksamhet från lagstiftare, vilket ökar möjligheten för framtida regler som begränsar VPN-användningen, även om juridiska experter föreslår att sådana åtgärder kan möta konstitutionella utmaningar så småningom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39955148">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VPN-användningen ökar på grund av porrbegränsningar i vissa länder, och tjänster som 1.1.1.1 och Mullvads kostnadsfria DNS används för att komma åt blockerat innehåll.</li>
<li>Krypterade DNS-metoder diskuteras för ökad sekretess, annonsblockering och konfigurering av enheter och webbläsare.</li>
<li>Debatterna omfattar internetcensur, tvång till obligatorisk militärtjänstgöring och oro för onlinesäkerhet och lagar om ID-kontroll, tillsammans med balansen mellan skydd av barn, individuella rättigheter, statlig kontroll och kostnader för VPS-tjänster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0">PiVPN v4.6.0: Projektets slutsats</a></h2>
<ul>
<li>PiVPN har lanserat sin ultimata officiella version, v4.6.0, vilket markerar slutet på underhållet.</li>
<li>Projektet, som drivs av flera bidragsgivare, har uppnått sina mål och kommer inte att fortsätta; repositories kommer att arkiveras och webbplatsen kommer att förbli tillgänglig om kostnaderna täcks.</li>
<li>Efter den slutliga versionen kommer ingen ytterligare utveckling att ske, inklusive nya funktioner och buggfixar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39953207">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PiVPN v4.6.0 kommer snart att avvecklas eftersom underhållaren vägrar att överföra det, vilket uppmanar användare att utforska alternativ som WireGuard och OpenVPN.</li>
<li>Dialogen omfattar hållbarheten i initiativ som bygger på öppen källkod, ersättning till bidragsgivare, engagemang i samhället, förtroende för nya underhållare, forking av projekt och förslag på VPN-plugins för olika routrar och enheter.</li>
<li>Diskussionerna handlar också om att avsluta ett projekt på grund av sviktande intresse och insatser, samt farhågor kring att överföra kontrollen till okända deltagare i samhället.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned">Lärdomar från 503 dagar i ett FOSS-projekt</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln beskriver författarens 503 dagar långa heltidsarbete med ett FOSS-projekt (Free and Open-Source Software), med fokus på lärdomar om att etablera en online-närvaro, engagera användare, välkomna feedback och samordna externa bidragsgivare.</li>
<li>Tonvikten ligger på effektiv kommunikation, upprättande av riktlinjer och skapande av strukturer för att navigera i omfattande kodbaser, med reflektioner som betonar vikten av konsekvent testning och att stödja andra genom utbildning och skrivande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951587">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren reflekterar över 503 dagar av heltidsarbete på ett FOSS-projekt och diskuterar utmaningar med att bidra till andra projekt och otrevliga projektansvariga.</li>
<li>Förtroendefrågor, bidrag till öppen källkod, intäktsgenerering och hantering av bidragsgivares förväntningar betonas i diskussionen.</li>
<li>Författarens resa går från arbetslöshet till att bli grundare/CEO efter att ha säkrat startfinansiering för en molntjänst kopplad till FOSS-projektet, och beskriver motiv och prövningar i open source-communityn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/">Lago: Faktureringsplattform med öppen källkod samlar in 22 miljoner dollar</a></h2>
<ul>
<li>Enterprise Lago, en Paris-baserad startup, övergick från marknadsföringsverktyg till en faktureringsplattform med öppen källkod, säkrade en investering på 22 miljoner dollar och riktade in sig på utvecklarnas behov på marknaden.</li>
<li>Företagets fokus på skräddarsydda faktureringslösningar för utvecklare har lockat betydande investerare och tidiga användare, vilket skapar förutsättningar för expansion i en konkurrensutsatt bransch.</li>
<li>Framtidsplanerna inkluderar satsningar på dataanalys och orkestrering av betalningar, vilket visar Lagos engagemang för innovation inom faktureringssektorn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39957607">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Lago, ett 22 miljoner dollar-finansierat open source Stripe-alternativ, riktar sig till utvecklare som föredrar open source-faktureringslösningar trots kritik för höga priser för småföretag.</li>
<li>Företaget skiljer sig från Stripe med ett mer anpassningsbart faktureringssystem, även om premiumfunktioner anses vara dyra av vissa användare.</li>
<li>Diskussionerna omfattar betalningsfrågor, testning, blockkedjor, stabila kryptovalutor, bedrägeriskydd med USDT och USDC och den okonventionella användningen av memes i teknisk dokumentation, tillsammans med olika teknikrelaterade ämnen som Googles rekursionsskämt och Paris fintech-framgångar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skapa tecknade ansikten med Faces.js" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skapa%20tecknade%20ansikten%20med%20Faces.js&subheading=s%C3%B6ndag%207%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/06&#39;</h2>
<h1>2024-04-06</h1>
<h2><a href="https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself">Att bryta sig loss: Strategier för att övervinna känslan av att sitta fast</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln handlar om att känna sig fast i livet och ger råd om hur man kan övervinna denna vanliga upplevelse.</li>
<li>Författaren delar med sig av personliga insikter och strategier för att bryta sig ur en återvändsgränd, och betonar vikten av att agera och göra förändringar.</li>
<li>Läsarna uppmuntras att känna igen mönster, navigera bland utmaningar och hitta vägar till ett bättre liv baserat på de utmaningar som missuppfattningar och självpåtagna begränsningar medför.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942288">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln lyfter fram strategier för att övervinna övertänkande och självpåtagna hinder genom att avdramatisera sig själv och betonar vikten av att balansera kontemplation och handling.</li>
<li>Den ger praktiska tips för att komma vidare och nå sina mål, och tar upp teman som karaktärsutveckling i en anime-serie, filosofiska tankar om samhällsstrukturer och tolkning av historiska och metaforiska referenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics">Silicon Graphics-sagan: Från innovation till konkurs</a></h2>
<ul>
<li>Silicon Graphics, som grundades 1981 av James Henry Clark, revolutionerade arbetsstationer och grafik under 1980-talet men drabbades av finansiella svårigheter i slutet av 1990-talet.</li>
<li>Efter finansiella utmaningar gick företaget igenom partnerskap och förvärv innan det ansökte om konkurs och förvärvades av Rackable Systems 2009.</li>
<li>Företagets resa och påverkan på datorindustrin beskrivs i boken &quot;Abort Retry Fail&quot; av Bradford Morgan White.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944496">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om Silicon Graphics uppgång och fall, och belyser hur avancerade företag kämpar med billigare konkurrens från disruptiva innovationer.</li>
<li>Den tar upp utmaningar med att anpassa sig till marknadsförändringar, nystartade företags inverkan på etablerade företag och kontrasten mellan traditionella företag och omstörtande företag som Tesla och Apple.</li>
<li>Ämnena inkluderar missade möjligheter för SGI, utvecklingen av teknologiska ekosystem, betydelsen av OpenGL på grafikmarknaden och övergången från specialiserade system till allmänna verktyg som påverkas av mindre företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/">Revolutionerande UEFI-firmware med Rust-baserad grafisk IRC-klient</a></h2>
<ul>
<li>Författaren skapade en grafisk IRC-klient på UEFI firmware med Rust och en GUI-verktygslåda, och diskuterade utmaningar med UEFI:s TCP-protokoll och asynkron buffring.</li>
<li>De fokuserade på att hantera begränsningar med mushändelser, effektiv minnesallokering för grafiskt innehåll i scrollvyer och förallokering av brickor för formritning i projektet UEFIRC.</li>
<li>Att betona det pågående arbetet med att förbättra den grafiska applikationsstacken visar på engagemanget för att förbättra UEFIRC-projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940975">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En utvecklare arbetar på en grafisk IRC-klient för UEFI-miljön och utforskar funktioner som VPN-autentiseringsuppgifter, PXE-nätverksstart och systemåterställningsmetoder.</li>
<li>Diskussionerna rör prisvärd nätverksutrustning, konstruktion av GPS-mottagare, TLS-stöd för IRC-servrar, systemprogramvarans komplexitet, kodningsinspiration, GUI-skapande, tolkning av IRC-meddelanden, animationsramverk och minneseffektivitet.</li>
<li>Idéer om chattgränssnitt och integrering av ChatGPT i UEFI är också en del av samtalet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse">Den israeliska spionchefens identitet avslöjad efter säkerhetsbrist på nätet</a></h2>
<ul>
<li>Yossi Sariel, ledare för Israels Unit 8200 som främjar AI i krigföring, utsattes för granskning på grund av en säkerhetsöverträdelse relaterad till hans bok &quot;The Human Machine Team&quot;.</li>
<li>I boken diskuteras AI:s roll i militära aktioner, som användes av IDF under Gazakonflikten, vilket väckte farhågor om Sariels ledarskap i samband med brister i underrättelseverksamheten, t.ex. attackerna den 7 oktober.</li>
<li>Sariels koncept om samarbete mellan människa och maskin i krigföring skapade en debatt inom underrättelsebranschen, där olika åsikter inom samfundet lyftes fram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942122">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Avsnittet behandlar olika ämnen, bland annat avslöjandet av en israelisk spionchefs identitet på grund av en säkerhetslucka i samband med en bok som publicerats på Amazon, kompetensflykt i länder som Singapore och Sydkorea samt användningen av AI i militärt beslutsfattande.</li>
<li>Man diskuterar etiken i AI i krigföring, konsekvenserna av religiöst laddade namn i militära operationer och ansvarsskyldigheten för personer som deltar i planering och användning av AI-system i krigföring.</li>
<li>Samtalet betonar utmaningarna och de etiska dilemman som uppstår när AI integreras i militära operationer, och lyfter fram risken för civila förluster och AI:s roll för att minimera sådana förluster i konflikter som gerillakrigföring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/searxng/searxng">SearXNG: Metasökmotor som respekterar privatlivet</a></h2>
<ul>
<li>Searx.space är en integritetsfokuserad metasökmotor som tillhandahåller operativa instanser för användare, tillsammans med omfattande handböcker för olika användarroller som finns tillgängliga på hemsidan.</li>
<li>Användare kan kontakta supporten via IRC eller Matrix, och motorn kan enkelt konfigureras med hjälp av Docker-bilder eller installationsskript, med vägledning för anpassning.</li>
<li>Bidragsgivare har möjlighet att hjälpa till att översätta och förbättra SearXNG, med strömlinjeformade bidrag möjliga genom GitHub Codespaces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39948044">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SearXNG är en integritetsfokuserad metasökmotor som gör det möjligt för användare att skapa personliga instanser och prioritera integritet.</li>
<li>Användarna noterar problem med webbläsarkompatibilitet, brist på dokumentation och vikten av digital integritet genom att rekommendera verktyg som uBlacklist och VPN.</li>
<li>Trots att vissa användare har problem med IP-blockering får SearXNG beröm för sin prestanda och tillförlitlighet jämfört med andra sökmotorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zoriya/Kyoo">Kyoo: Nästa generations självhostade mediewebbläsare</a></h2>
<ul>
<li>Individen började utveckla Kyoo för nästan 5 år sedan på grund av frustration över nuvarande lösningar, som de tyckte var otillräckliga.</li>
<li>Från början var Kyoo bara ett projekt för att lära sig, men med tiden förvandlades det till ett mer omfattande projekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941232">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jämförelsen av medieserverprogramvara som Plex, Jellyfin och Kyoo diskuteras och tar upp metadata, filorganisation, användarvänlighet och strategier för intäktsgenerering.</li>
<li>Användarnas erfarenheter och diskussioner omfattar funktioner, tekniska verktyg, programmeringsspråk, mediaspelarappar, upphovsrättsfrågor och containerhantering i en medieinstallation.</li>
<li>Fokus ligger på plattformsoberoende stöd, standardisering och interoperabilitet för en förbättrad hemmabioupplevelse, och användarna visar entusiasm för den nya plattformen Kyoo och dess potentiella framsteg för andra enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gws.phd/posts/fortran_wasm/">Utmaningar och lösningar vid kompilering av Fortran-kod för WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar utmaningarna med att kompilera Fortran-kod för WebAssembly i webbläsare med hjälp av modifierade versioner av LLVM- och Flang-kompilatorer för webR-projektet.</li>
<li>Den belyser vikten av att erfarna kompilatorutvecklare hjälper till eftersom det inte finns någon enkel lösning och utforskar olika metoder och verktygskedjor, med tonvikt på tillförlitliga BLAS- och LAPACK-rutiner.</li>
<li>Den aktiva utvecklingen av LLVM Flang-kompilatorn underlättar kompilering av Fortran-kod till WebAssembly med minimala kodjusteringar och tar itu med problem som symbolmatchningar och inkonsekvenser i funktionssignaturer genom patchar i flang-new-kompilatorn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944275">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>George Stagg arbetar med att köra Fortran på WebAssembly genom att patcha LLVM Flang, vilket tar bort kravet på att konvertera kod till C i förväg.</li>
<li>Diskussionen omfattar användning av LLVM Flang från LLVM 18.1.1, spårning av LFortrans framsteg och begränsningar, hantering av runtime-bibliotekets utmaningar och utforskning av WebAssemblys tillämpningar inom utbildning och olika hårdvara.</li>
<li>WebAssembly är känt för att ge högpresterande webbappar och används flitigt inom olika sektorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit">Cloudflare förbättrar serverlös databehandling med PartyKit-förvärv</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare har förvärvat PartyKit, en open source-plattform för att skapa realtids-, samarbets- och multiplayer-applikationer, vilket förbättrar deras serverlösa databehandlingskapacitet.</li>
<li>Förvärvet gör det möjligt för Cloudflare att erbjuda utvecklare en robust verktygslåda för att bygga dynamiska, interaktiva och stateful applikationer med hjälp av PartyKits integration med Cloudflares Durable Objects.</li>
<li>Detta innebär ett stort steg framåt när det gäller att omdefiniera serverlös databehandling och göra stateful-applikationer mer tillgängliga och effektiva för utvecklare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941859">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare förvärvade PartyKit för att utöka sin plattform med realtidsfunktioner, vilket ledde till debatter om anställningsetik och intressekonflikter.</li>
<li>Förvärvet gav upphov till diskussioner om att integrera realtidssamarbete, AI och standard-API:er inom tekniksektorn, med fokus på WebSockets, SSE, socket.io, Phoenix Channels och faktureringsproblem på Cloudflare Workers.</li>
<li>Användarna är i allmänhet positiva till Cloudflares förvärv av PartyKit och nämner fördelarna med att använda Cloudflare Workers för realtidsservrar och samarbetsinitiativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/">Apple tillåter spelemulatorer och EU-musiklänkar i App Store</a></h2>
<ul>
<li>Apple har reviderat sina App Store-policyer för att anpassa sig till ett beslut från Europeiska kommissionen, vilket gör det möjligt för musikstreamingappar inom Europeiska ekonomiska samarbetsområdet att innehålla länkar till alternativa sätt att köpa musik.</li>
<li>Denna justering kommer efter att Apple straffats med 2 miljarder dollar för konkurrensbegränsande beteende.</li>
<li>Dessutom tillåter Apple nu spelemulatorer, HTML5-miniappar och minispel på App Store globalt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946694">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har uppdaterat sina riktlinjer för App Store för att tillåta licensierade utgivare av retrospelssamlingar att erbjuda dem i en app, med möjlighet att ladda ner ytterligare spel senare.</li>
<li>Emulatorer är nu tillåtna om den emulerade koden är officiellt licensierad och medföljer appen, vilket har lett till debatter om ROM-legalitet för äldre konsolsystem och emulatorer för nyare system som Switch.</li>
<li>Användare söker alternativ till Safari på grund av dess begränsningar och utforskar alternativ som Firefox och annonsblockerare, mitt i pågående diskussioner om Apples strikta kontroll över App Store och dess inverkan på utvecklare och konkurrens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism">En legomodell avslöjar finansiell kapitalism</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln förklaras finanskapitalismen med hjälp av en legomodell, som illustrerar hur pengar byts mot framtida löften om pengar på finansmarknaderna.</li>
<li>Den utforskar dynamiken i att anskaffa eget kapital och lån för byggprojekt och belyser hur hävstångseffekter kan öka vinsten samtidigt som riskerna ökar.</li>
<li>Delkursen introducerar avancerade finansbegrepp som offshore-finansiering, finansteknik och värdepapperisering för att ge en heltäckande bild av finansmarknaderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940959">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagarna diskuterar de finansiella aspekterna av bostadsägande som en investering, inklusive fastighetens värdeökning, underhållskostnader och konkursens inverkan på skuldsättningen.</li>
<li>Diskussionen omfattar även för- och nackdelar med kapitalism, betonar betydelsen av effektivt förvaltade bostadsrättsföreningar (HOA) och undersöker statens engagemang i att stödja investerare under marknadsnedgångar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.03502">AI:s inverkan: Kampen mot kunskapskollaps</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet tar upp riskerna med en utbredd användning av artificiell intelligens (AI) och betonar begreppet &quot;kunskapskollaps&quot; som orsakas av AI-genererat innehåll som leder till felaktig information.</li>
<li>Författarna föreslår en modell som låter användarna välja mellan konventionella metoder och AI-stödda processer för att främja olika kunskapssökning.</li>
<li>Forskningen förespråkar fler studier för att mildra negativa effekter och betonar strategiskt beslutsfattande när AI införlivas i beslutsprocesser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946169">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatter kring AI, språkmodeller och kunskapskollaps understryker de potentiella nackdelarna med att förlita sig för mycket på AI-verktyg för olika uppgifter.</li>
<li>Fokus ligger på att balansera teknikanvändning för effektivitet och bevara kognitiva färdigheter, aktivt engagemang och kritiskt tänkande.</li>
<li>Diskussionerna omfattar farhågor om generalisering av internet, effekter på kreativitet och lärande samt fördomar i sökmotorresultat, vilket understryker behovet av olika perspektiv för att upprätthålla kvaliteten på kunskapsspridningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ">Autonom laddning via kraftledning för avbrottsfri drift av drönare</a></h2>
<ul>
<li>Videon utforskar autonom laddning av drönare via luftledningar, vilket säkerställer kontinuerlig drift utan avbrott.</li>
<li>Ämnet diskuteras som en del av ICRA 2024, där de senaste framstegen inom robotteknik och automatisering lyfts fram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39945733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten handlar om att använda drönare för laddning och funktion i närheten av kraftledningar, och diskuterar frågor som laddning på befintlig infrastruktur, mekanisk belastning, faktureringsproblem och elbolagens möjligheter.</li>
<li>Övervägandena omfattar etiska konsekvenser, möjligheten till induktionsladdning, risker för elstöld, lagligheten i att använda drönare nära kraftledningar, kostnader för att gräva ner kraftledningar, energiförbrukning för inspektioner och möjliga militära användningsområden.</li>
<li>Diskussionen kretsar kring säkerheten, genomförbarheten och konsekvenserna av att använda drönare för kraftledningsarbete.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Att bryta sig loss: Strategier för att övervinna känslan av att sitta fast" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Att%20bryta%20sig%20loss%3A%20Strategier%20f%C3%B6r%20att%20%C3%B6vervinna%20k%C3%A4nslan%20av%20att%20sitta%20fast&subheading=l%C3%B6rdag%206%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/05&#39;</h2>
<h1>2024-04-05</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/">Avkodning av kreditkortsbonusar och växlingsavgifter</a></h2>
<ul>
<li>Interchange-avgifter är en viktig intäktskälla för kortutgivare, vilket beskrivs i artikeln om belöningsprogram för kreditkort.</li>
<li>Chase och American Express konkurrerar på kreditkortsmarknaden, och Chase lanserade Chase Sapphire Reserve-kortet för att konkurrera med American Express.</li>
<li>Att förstå förmedlingsavgifter och belöningar är viktigt när man utvärderar kreditkortsalternativ, vilket lyfts fram i artikeln.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fördjupar sig i kreditkortsbonusprogrammens struktur och deras effekter på både handlare och konsumenter.</li>
<li>Den belyser faktorer som påverkar handlarnas engagemang, EU-regler, rättvisa, prissättning och konkurrens, tillsammans med för- och nackdelar med kontanter kontra elektroniska betalningar och komplexiteten i kreditkorts transaktionsavgifter.</li>
<li>Diskussionen omfattar nyanser av skattebedrägeri, bekvämlighetsavgifter och strategier för att maximera kreditkortsförmåner, vilket ger en heltäckande bild av kreditkortstransaktioner och optimering av belöningar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto">Strategier för Mario Kart 8: Maximera prestandan med Pareto-effektivitet</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom hur man väljer den bästa föraren, karossen, däcken och glidflygplanet i Mario Kart 8 för topprestanda, och introducerar Pareto-effektivitet och Pareto-front för att balansera hastighet och acceleration på ett effektivt sätt.</li>
<li>Spelare kan utnyttja Pareto-fronten för att rensa bort sämre alternativ, men det slutliga valet beror på personliga preferenser och spelstil.</li>
<li>Den tar också upp hur man närmar sig flermålsoptimeringsproblem med Paretofronten, vilket ger ytterligare insikter för läsare som fascineras av författarens forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936246">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om Pareto-effektivitet i beslutsfattandet med hjälp av visualiseringar som skapats med Svelte och Three.js.</li>
<li>Det här konceptet tillämpas på scenarier som val av cyklar, spelkombinationer och förbättring av spelet i Mario Kart.</li>
<li>Användarnas insikter om hur praktiska presentationerna är, onlinespeltaktik, karaktärsbyggen och karaktärsvalets påverkan på fördelningen av föremål ingår också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702">AI-Piano Girl Uppfyller MIT-licensen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring AI-teknik i musikskapande, som omfattar sång, texter och kompletta låtar, och undersöker dess kvalitet, praktiska användningsområden och potentiella inverkan på musikindustrin.</li>
<li>Deltagarna delar med sig av sina erfarenheter och åsikter om AI-genererad musik och tar upp AI:s roll i kreativt arbete, dess begränsningar jämfört med mänsklig kreativitet och hur landskapet för konstskapande utvecklas med AI.</li>
<li>Samtalet belyser kombinationen av teknik och musik, och undersöker AI:s ökande inflytande och den pågående omvandlingen av musikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/">Tyska staten övergår till Linux och LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>Delstaten Schleswig-Holstein i Tyskland byter från Microsoft till Linux och LibreOffice för sina 30 000 anställda, med fokus på kostnader, säkerhet och digital suveränitet.</li>
<li>Detta ligger i linje med en växande trend i Europeiska unionen och Kina att införa programvara med öppen källkod, skydda data och främja lokal teknisk konkurrens.</li>
<li>Liknande övergångar har skett i andra europeiska länder, och Kina håller också på att gå över från Windows till Linux för skrivbordskontroll, drivet av kostnadsbesparingar och förbättrade IT-säkerhetsmål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936284">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den tyska staten övergår från Microsoft till Linux och LibreOffice, vilket har lett till diskussioner om programvaruförändringar, molnberoende och återupplivandet av LiMux-projektet.</li>
<li>Användarna diskuterar utmaningarna med att gå över till open source-lösningar som StarOffice, LibreOffice och LaTeX, samtidigt som de uttrycker preferenser för Microsoft Office och frustrationer över påtvingade förändringar.</li>
<li>Samtalen rör jämförelser mellan Microsoft Office och verktyg med öppen källkod, effektiviteten hos programmeringsspråk, konfigurationssystem och Linux överlägsenhet inom programvaruhantering jämfört med Windows, vilket återspeglar den pågående utvecklingen av teknik med öppen källkod inom branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/">Avslöja utvecklingen av datatabeller</a></h2>
<ul>
<li>The Design Philosophy of Great Tables fördjupar sig i den historiska utvecklingen av tabeller och betonar vikten av strukturerade kolumner och rader för effektiv datapresentation.</li>
<li>Boken följer utvecklingen av tabeller från antiken till moderna verktyg som Excel, och främjar en grundlig dataanalys med hjälp av Python.&quot;</li>
<li>Great Tables beskriver ett Python-ramverk för att skapa välorganiserade och visuellt tilltalande tabeller, inklusive anpassningsalternativ och formateringstekniker för att förbättra kvaliteten på statiska sammanfattningstabeller för olika ändamål.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933833">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget fördjupar sig i designkonceptet för Great Tables-projektet, koncentrerar sig på Python/Jupyter-tabeller och skapar en &quot;grammatik för tabeller&quot; för att presentera data effektivt.</li>
<li>En introduktion till Buckaroo tabellbibliotek ges för interaktiv utforskning av datatabeller, där Jupyters print()- och display()-funktioner kritiseras samtidigt som betydelsen av att standardisera en &quot;tabellgrammatik&quot; för dataanalys betonas.</li>
<li>Vi ger insikter om tabellayout, läsbarhet, principer för datavisualisering, historisk tabellproduktion, effektiv rendering med bibliotek som ag-grid och arrow, och verktyg som Mito för förbättrad dataformatering och visuellt tilltalande tabeller i Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html">Avancerad pulskomprimeringsradar för tillämpningar med lång räckvidd</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln jämför FMCW- och pulsradardesign och fokuserar på fördelarna och hindren med pulsradar i långdistansscenarier.</li>
<li>Den beskriver utvecklingen av ett modernt pulskomprimerande radarsystem och omfattar viktiga element som ADC, DAC, filter och FPGA för förbättrade prestanda.</li>
<li>Radarsystemet, som totalt kostar 570 USD, övervinner utmaningar som DC-offset och brusgolv för att möjliggöra måldetektering på avstånd upp till 400 meter, och erbjuder avancerade funktioner som är ovanliga i radarsystem i samma prisklass.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930195">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget handlar om att bygga en egen 6 GHz-radar för att upptäcka hjärtslag och andning, använda 10 GHz Doppler-radarenheter och samtidigt ta upp säkerhetsfrågor kring vävnadsuppvärmning och exponeringsgränser, inklusive risker med militär radar.</li>
<li>Ämnen som behandlas inkluderar PCB-design, signalrouting, komponenter som AFE7225 och Zynq, och FPGA-fördröjningar, tillsammans med framsteg inom radarteknik som AESA-radar och SAR, potential i fordonsradarsystem och överskridande LIDAR-funktioner.</li>
<li>Den ursprungliga skaparen konstruerade radarn som en personlig utmaning utan någon specifik tillämpning, och arbetade vidare med tillverkning av kretskort för SAR och användning av programvara med öppen källkod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/">CSS-sårbarhet i HTML-e-postmeddelanden ger upphov till säkerhetsproblem</a></h2>
<ul>
<li>Angripare utnyttjar CSS i HTML-e-postmeddelanden för att manipulera innehållets synlighet, vilket innebär säkerhetsrisker och möjliggör phishing-bedrägerier, vilket påverkar Thunderbird, Outlook på webben och Gmail-användare.</li>
<li>Vissa e-postklienter erbjuder skyddsåtgärder, men användare bör vara försiktiga med HTML-e-post, som att inaktivera HTML eller använda begränsade lägen för att minska risken.</li>
<li>Eftersom det är svårt att implementera starka försvar i e-postklienter är användarnas vaksamhet och förebyggande åtgärder avgörande för att bekämpa dessa sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928558">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionstråden fördjupar sig i riskerna med HTML-e-post phishing-attacker och skepticism mot phishing-simuleringstjänsters effektivitet.</li>
<li>Man oroar sig för säkerhetsproblem vid vidarebefordran av e-post, diskuterar användningen av HTML kontra Markdown i e-postmeddelanden och lyfter fram utmaningarna med att koda HTML-e-postmeddelanden.</li>
<li>Ämnena omfattar mobiloptimering, tvetydiga datumformat, ISO 8601-format, teckensnittsalternativ, 2-faktorsgodkännande för faktureringssystem och säkerhetsåtgärder för e-post samtidigt som man tar itu med e-postens kompatibilitet i olika e-postklienter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v8.dev/blog/sandbox">Chromes V8-sandbox: Förbättrad säkerhet och stabilitet</a></h2>
<ul>
<li>V8 Sandbox, en säkerhetsfunktion för V8-motorn, är nu en del av Chromes Vulnerability Reward Program och fokuserar på att hantera problem med minneskorruption som ofta leder till Chrome-utnyttjanden.</li>
<li>Syftet är att begränsa minneskorruption inom V8 för att förhindra systemomfattande påverkan, med låg prestandapåverkan, redan i drift på kompatibla plattformar för testning.</li>
<li>V8 Sandbox är avgörande för att förbättra minnessäkerheten inom V8, vilket innebär ett betydande framsteg när det gäller att skydda motorn mot sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930809">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring sårbarheter i V8-motorn, särskilt när det gäller kompilatorer, garbage collector, interpreter och parser.</li>
<li>Förslag på åtgärder är att inaktivera JIT-kompilatorer, använda minnessäkra språk för specifika komponenter och genomdriva minnessäkra rutiner.</li>
<li>Vikten av minnessäkra språk som Rust, utmaningar med att eliminera minnesfel och logiska problem, och potentiella fördelar med att använda Rust för minnessäkerhet i sandbox-implementeringar betonas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/">HTTP/2 fortsatt översvämning: Sever Sårbarhet och påverkan.</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Flood är en kritisk sårbarhet i HTTP/2-protokollet, som leder till serverkrascher och prestandaproblem på grund av ett överflöd av headers.</li>
<li>Felaktiga skyddsimplementeringar i större HTTP/2-servrar gör att attacker kan förbli obemärkta, vilket kan orsaka CPU- och minneskrascher.</li>
<li>Verkliga exploateringar av Golang och Node.js har orsakat störningar i internettjänster och lett till samarbeten med teknikjättar och projekt med öppen källkod för att mildra de omfattande effekterna av denna sårbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln täcker Continuation Flood-problemet i HTTP/2 och dess effekter på webbservrar och omvända proxyservrar.</li>
<li>Diskussionerna i kommentarerna betonar vikten av att undvika överkonstruktion, problem med skalbarhet och betydelsen av säkra kodningsmetoder för utvecklare.</li>
<li>Användare diskuterar effekterna på servrar som Caddy, skillnaderna mellan HTTP/1.1 och HTTP/2, och komplexiteten och utmaningarna med HTTP/2 när det gäller skalbarhet och resursutnyttjande, tillsammans med lösningar för sårbara servrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.myshell.ai/jetmoe">JetMoE-8B: Kostnadseffektiv AI-modell överträffar LLaMA2</a></h2>
<ul>
<li>JetMoE-8B-modellen, som kostade mindre än 0,1 miljoner USD och tränades med offentliga dataset och GPU:er i konsumentklass, överträffar LLaMA2-7B-modellen från Meta AI som kostade flera miljarder USD.</li>
<li>JetMoE-8B, som är akademivänlig och har öppen källkod, har 2,2 miljarder aktiva parametrar under inferens och tränades på 1,25 biljoner tokens med ett GPU-kluster under två veckor.</li>
<li>Detaljerade tekniska rapporter och benchmarks för JetMoE-8B finns tillgängliga på deras Github- och HuggingFace-sidor, och de välkomnar samarbetsmöjligheter med angiven kontaktinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933076">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JetMoE-modellen, som kostar mindre än 0,1 miljoner USD att träna, överträffar LLaMA2-modellen från Meta AI trots att den använder färre resurser.</li>
<li>JetMoE:s innovativa design med dubbla expertblandningar minskar beräkningskostnaderna samtidigt som den höga noggrannheten bibehålls.</li>
<li>Diskussionen täcker också ämnen som effektiviteten hos &quot;clown car&quot;-modeller, jämförelse av AWS-serverkostnader med anpassad hårdvara, GPU-alternativ för AI, flera GPU-träningsmaskiner och utmaningar med att bygga och träna BigModel-företag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/">Var försiktig: Falska AI-advokatbyråer använder DMCA-hot för SEO-boost</a></h2>
<ul>
<li>Falska AI-advokatbyråer utfärdar falska DMCA-hot till webbplatsägare för att öka SEO med bakåtlänkar.</li>
<li>Journalisten Ernie Smith utsattes för detta system och fick ett falskt DMCA-meddelande om ett foto av en nyckelring.</li>
<li>Den påstådda advokatbyrån Commonwealth Legal, som sannolikt är fiktiv, använder AI-genererade advokatbilder och tvivelaktiga bios för att manipulera SEO med bakåtlänkar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39934696">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Falska AI-advokatbyråer använder DMCA-hot för att förbättra SEO-ranking och utnyttja komplexiteten i rättssystemet, vilket särskilt drabbar privatpersoner och små/medelstora företag.</li>
<li>Kritiserar det amerikanska rättssystemet för att prioritera kapital framför rättvisa, vilket leder till systematiska rättsliga frågor som påverkas av monetära faktorer.</li>
<li>Diskuterar vikten av att granska advokater, utmaningar med att bedöma advokaters kvalitet i civilrättsliga ärenden och hur rättegångskostnader påverkar tillgången till rättslig prövning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0">FFmpeg 7.0 innehåller nya funktioner och prestandauppgraderingar</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg är ett mångsidigt verktyg för inspelning, konvertering och streaming av ljud och video på olika operativsystem.</li>
<li>Programvaran uppdateras regelbundet med nya funktioner som kodare, avkodare, filter och prestandaoptimeringar, och drar nytta av deltagandet i Google Summer of Code-programmet.</li>
<li>Användare rekommenderas att uppdatera till den senaste versionen för att få tillgång till de senaste förbättringarna och buggfixarna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39938703">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar lanseringen av FFmpeg 7.0 och dess beroenden, alternativ och codecs som VVC, och jämför det med AV1 för bitrate-reduktion och kvalitet.</li>
<li>Några nämner användning av Rust-wrappers för FFmpeg, utmaningar med att skriva om det på olika språk, användning av GUI-gränssnitt, frustrationer över komplexiteten och behovet av enklare guider.</li>
<li>Uppdateringar av XMedia Recode, Permute och FFmpeg CLI, diskussioner om stöd för ambisonic, DirectX-förbättringar, kodning med olika bibliotek och sökande efter klargöranden om olika ämnen, med förslag på verktyg som LosslessCut och XMedia Recode för enklare videoredigering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/">Den stora amerikanska järnvägsspåret: En förbindelse på 3 700 mil genom USA</a></h2>
<ul>
<li>Great American Rail-Trail sträcker sig över 3 700 miles från Washington, D.C., till Washington State, och länkar 150+ befintliga järnvägsspår och stigar, främjar icke-motoriserade resor och lokala ekonomier.</li>
<li>Viktiga kriterier garanterar en förstklassig upplevelse av leden, med mer än 52% av rutten redan färdig, som passerar genom olika stater med ikoniska portar.</li>
<li>Intressebevakning, volontärarbete och donationer spelar en avgörande roll för att skydda och underhålla dessa leder, och stöd kan fås genom donationer till RTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930887">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Great American Rail-Trail sträcker sig 3 800 miles, med nyligen färdigställda broar som gör det möjligt att korsa Mississippifloden, med hjälp av railbanking för att återanvända järnvägskorridorer till spår.</li>
<li>Pågående diskussioner handlar om långdistansleder, fördelarna med lätta järnvägssystem, jämförelser mellan amerikanska och europeiska leder och möjligheten att ansluta leder som Pacific Crest Trail och Appalachian Trail.</li>
<li>Samtalen omfattar även utmaningar i Wyoming, potentiella nationella ledsystem, debatter om optimala cykelvägar över hela USA, specifika rutter, erfarenheter av delstater och lättsamma skämt om delstater som Iowa och Indiana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/">USA:s energidepartement stöder pilotprojekt för energilagring i uppvärmd sand</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanska energidepartementet stöder ett pilotprojekt som ska visa att det är möjligt att lagra energi i uppvärmd sand, vilket kan generera 135 MW under fem dagar.</li>
<li>Forskare vid National Renewable Energy Laboratory har skapat ett prototypsystem som använder uppvärmd sand som kan behålla värmen i över fem dagar.</li>
<li>Detta projekt, som finansieras med 4 miljoner dollar, kommer att ha en urladdningskapacitet på 100 kW och en varaktighet på 10 timmar, vilket visar på potentialen för denna teknik. Andra metoder för energilagring med längre varaktighet är också på gång, t.ex. energilagring med tryckluft och vätgas som lagras i saltgrottor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929842">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sand övervägs för energilagring, särskilt för värmeändamål, genom metoder som energilagring med uppvärmd sand och sandbatterier.</li>
<li>I diskussionen undersöks hur effektivt och praktiskt det är att använda sand jämfört med material som litiumbatterier eller vatten för lagring.</li>
<li>Huvudfokus ligger på att hitta ekonomiska och effektiva sätt att lagra och använda värmeenergi i olika tillämpningar och tekniker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/">AI-fel skapar porr av lotterianvändare, Washingtons webbplats dras tillbaka</a></h2>
<ul>
<li>Washingtons Lotterys AI-drivna webbplats genererade olämpligt innehåll med hjälp av en användares foto, vilket ledde till att webbplatsen togs bort.</li>
<li>Användaren, Megan, en mamma, rapporterade händelsen, vilket ledde till att Washingtons Lottery bekräftade problemet.</li>
<li>Man uttryckte oro över AI-systemets gränser och regler, och betonade vikten av att säkerställa att lämpliga parametrar finns på plats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929416">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Washingtons Lottery kritiseras för att ha använt AI för att skapa pornografiskt innehåll med en användares bild, vilket har lett till debatter om etisk reklam, manipulation och ansvarsskyldighet.</li>
<li>Bland orosmomenten finns reklamens inverkan på samhället, ojämlikhet i välstånd och olämplig användning av AI-teknik.</li>
<li>Diskussionerna handlar om de moraliska konsekvenserna av lotterier, AI-censur, utvecklarnas ansvar att skydda mot skadliga verktyg, samhällets syn på teknik samt behovet av samtycke och integritet i AI-genererat innehåll.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avkodning av kreditkortsbonusar och växlingsavgifter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avkodning%20av%20kreditkortsbonusar%20och%20v%C3%A4xlingsavgifter&subheading=fredag%205%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/04&#39;</h2>
<h1>2024-04-04</h1>
<h2><a href="https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/">Lavendel AI väcker etiska frågor i israelisk bombkampanj</a></h2>
<ul>
<li>Den israeliska militären använde AI-programmet &quot;Lavender&quot; för att lokalisera mål i Gaza, vilket ledde till ett stort antal civila dödsoffer, inklusive kvinnor och barn, på grund av systemets höga felfrekvens och avsaknad av mänsklig tillsyn.</li>
<li>Trots etiska betänkligheter fortsatte militären att använda AI för målinriktning, vilket orsakade omfattande förstörelse och förlust av oskyldiga liv, särskilt när man använde &quot;dumma bomber&quot; och övergav bedömningar av bombskador, vilket skapade osäkerhet om civila förluster.</li>
<li>Kritiker hävdar att Israels strategier är kontraproduktiva och riskerar att öka Hamas stöd, eftersom den högerextrema regeringen intensifierar attackerna mot palestinier, tystar oliktänkande och ökar polisinsatserna, vilket leder till stöd för plattformar som +972 Magazine för bevakning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918245">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om att använda AI för att styra Israels attacker i Gaza väcker farhågor om att rikta in sig på individer med kopplingar till terrorister och bryta mot internationell humanitär rätt.</li>
<li>Diskussionerna handlar om USA:s historiska stöd till eugenik och nazistiska idéer, Hamas roll, etiken i att angripa civila i krig, tvister om antalet dödsoffer och utmaningarna med att skilja mellan stridande och civila.</li>
<li>Reflektioner görs kring Israel-Palestina-konflikten, etiken i militära aktioner, båda sidors propagandaanvändning och den komplicerade dynamiken i Gaza, med fokus på internationell rätt, etiska aspekter av AI i krigföring och komplexiteten i konfliktzonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/">Tips och verktyg för att avslöja ägare till skalbolag</a></h2>
<ul>
<li>Undersökande journalister använder verktyg från nätverk som ICIJ och OCCRP för att avslöja skalbolagens kopplingar till sina hemliga ägare genom tekniker som att spåra banköverföringar och använda resurser som OpenCorporates.</li>
<li>Formationsagenter är avgörande för att skapa skalbolag åt förmögna kunder genom att tillhandahålla tjänster som bankkonton och namn på styrelseledamöter mot en avgift, medan journalister avslöjar dolda tillgångar och potentiella kriminella kopplingar med hjälp av databaser som ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>De fördjupar sig i att undersöka penningtvätt, organiserad brottslighet och korruption, särskilt i länder som Ryssland och Vitryssland, genom att följa pengaspåret och använda olika rapporteringsverktyg och tips.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39919401">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på gijn.org tar upp utmaningarna och fördelarna med att använda skalbolag för finansiell integritet, skatteundandragande och juridiskt skydd.</li>
<li>Deltagarna diskuterar ämnen som ägartransparens, skattepolitikens inverkan och etiska konsekvenser av komplexa företagsstrukturer.</li>
<li>Viktiga punkter inkluderar skalbolagens roll i förvärv, efterlevnad av lagar, skattestrategier, förmögenhetsskydd samt effekterna av statlig tillsyn och samhällelig ojämlikhet i finansiella frågor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch">Lokal Perplexity-klon som körs på spel-GPU visar imponerande prestanda</a></h2>
<ul>
<li>En videodemo visar hur en 7b-modell fungerar på en spel-GPU och levererar utmärkta prestanda trots hårdvarubegränsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39923404">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare utforskar utvecklingen och kapaciteten hos den lokalt drivna metasökmotorn, searxng, på GitHub, med fokus på optimering av hårdvara, hantering av webbplatser och balansering av prestanda och resurser med specialiserade textgenereringsmodeller.</li>
<li>Jämförelser görs mellan searxng och andra AI-plattformar som Perplexity, C.ai och Pi, medan rekommendationer ges för samarbetsinsatser och för att locka till sig riskkapitalinvesteringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler">Förbättrade funktioner för statisk analys i GCC 14</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln går igenom förbättringar av statisk analys i GCC 14-kompilatorn, med tonvikt på det statiska analyspasset -fanalyzer, och visar nya funktioner som att identifiera oändliga loopar och hantera säkerhetsbrister genom taint-analys.</li>
<li>Det fokuserar på tekniska förbättringar snarare än att marknadsföra Red Hat-produkter, och nämner Compiler Explorer och kommande GCC-versioner.</li>
<li>Slutsatsen innehåller länkar till Red Hats blogg och butik, som behandlar ämnen som mångfald, rättvisa och inkludering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917509">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En diskussion om förbättrad statisk analys i GCC på redhat.com går igenom jämförelser av felmeddelanden i språk som C, Rust och NixOS, och pekar på utmaningar och förbättringsförslag.</li>
<li>Betydelsen av exakta felmeddelanden, noggrannhet i varningar, verktygsrekommendationer och problem med språkmodeller utforskas i debatten, med betoning på att ta itu med sårbarheter och stärka kodningsstandarder.</li>
<li>Samtalet granskar också nackdelarna med funktioner som strcpy och strlcpy i C, tillsammans med användningen av &quot;goto&quot;-satser och flödeskontroll i äldre programmeringsspråk, och förespråkar att man utnyttjar moderna språkfunktioner för förbättrad kodkvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/">Terraforms genombrott: Koldioxidneutral produktion av naturgas</a></h2>
<ul>
<li>Terraform har skapat ett system som producerar syntetisk naturgas från solljus och luft och gör den koldioxidneutral genom vätgaselektrolys, luftavskiljning och metaniseringsteknik.</li>
<li>Denna utveckling är ett avgörande steg mot att erbjuda kostnadseffektiv, fossilfri naturgas, vilket minskar miljöpåverkan avsevärt.</li>
<li>Tekniken anpassar industriella processer till förnybar energi, vilket möjliggör effektiv produktion av grön vätgas och koldioxidavskiljning, och reservationer av produktionssystem är nu tillgängliga för allmänheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39922006">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Terraform Industries är pionjärer inom koldioxidneutral naturgasproduktion med hjälp av solenergi och löser energilagrings- och transportproblem inom naturgassektorn.</li>
<li>I diskussionerna analyseras avvägningar mellan energikällor som metan och vätgas, teknik som koldioxidavskiljning och övergången till hållbara energialternativ inom olika branscher.</li>
<li>Samtalen handlar om problem med metanläckage, effektiviteten i långsiktig energilagring och deras relation till global uppvärmning och utsläpp av växthusgaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html">Google lanserar Jpegli: ett snabbare och effektivare bibliotek för JPEG-kodning</a></h2>
<ul>
<li>Google har lanserat ett nytt JPEG-kodningsbibliotek med namnet Jpegli, som ger en 35% förbättring av kompressionsförhållandet vid högkvalitativa inställningar.</li>
<li>Jpegli är utvecklad för att vara snabbare, effektivare och mer estetiskt tilltalande jämfört med standard JPEG, med adaptiv kvantiseringsheuristik och förbättrat val av kvantiseringsmatris.</li>
<li>Tester visar att Jpegli kan komprimera högkvalitativa bilder mer effektivt än traditionella JPEG-codecs, vilket kan leda till en snabbare och mer visuellt imponerande internetupplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39920644">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google Zürich introducerar Jpegli, ett nytt JPEG-kodningsbibliotek som fokuserar på att förbättra bildkvaliteten och komprimeringseffektiviteten med hjälp av schweizertyska namnkonventioner.</li>
<li>Diskussionerna omfattar att jämföra bildkvalitet med olika codecs, utvärdera format som AVIF och JPEG XL samt debattera Googles val att inte inkludera JPEG XL i Chrome.</li>
<li>Användare överväger att integrera Jpegli med WebAssembly för att bredda dess användning, betona optimering av nuvarande format snarare än att skapa ett nytt, stödja kodning med hög bitdjup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/intel-analytics/ipex-llm">PyTorchs ipex-llm: Intel-kompatibelt LLM-bibliotek</a></h2>
<ul>
<li>bigdl-llm-projektet har övergått till ipex-llm, ett PyTorch-bibliotek som är skräddarsytt för att exekvera LLM på Intel CPU och GPU med minimal latens.</li>
<li>ipex-llm, baserat på Intel Extension for PyTorch, ger sömlös integration med olika verktyg och modeller och erbjuder optimeringar och finjusteringsalternativ för LLM-modeller på Intel-hårdvara.</li>
<li>Över 50 modeller är optimerade på ipex-llm, med stöd för lågbitsinferens, självspekulativ avkodning och kompatibilitet med community-bibliotek, som beskrivs i dokumentationen med riktmärken, kodexempel och installationsguider; prestanda kan variera beroende på användning och konfigurationer, särskilt på enheter som inte är från Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915594">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna på GitHub lyfter fram Intels CPU- och GPU-potential på GPU-marknaden jämfört med AMD och Nvidia, med betoning på högre VRAM-kapacitet till konkurrenskraftiga priser för AI-arbetsbelastningar.</li>
<li>Samtalet tyder på att Intel bör fokusera på att öka VRAM-kapaciteten i sina GPU-lanseringar, optimera minnesprestandan och möta konsumenternas efterfrågan på hög RAM-kapacitet till budgetvänliga priser.</li>
<li>Deltagarna uttrycker optimism när det gäller Intels mjukvarustöd och värdeerbjudande, och ser en lovande framtid för Intels GPU:er jämfört med andra konkurrenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/">Förbättrad utveckling med LiveView och Svelte</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar hur man använder LiveView med Svelte i webbutveckling och visar hur det möjliggör rendering på serversidan med stateful-komponenter som liknar SPA:er utan att behöva en separat frontend-mikrotjänst hos Sequin.</li>
<li>Teamet på Sequin tyckte att LiveView var både effektivt och frustrerande, vilket ledde till att de upptäckte LiveSvelte som ett kompletterande bibliotek för en smidigare utvecklingsprocess.</li>
<li>LiveSvelte kombinerar sömlöst tillstånd och tillståndsövergångar i frontend, vilket ger en tydlig separation mellan frontend och backend, och utnyttjar Sveltes lätta och snabba frontend-ramverk som är idealiskt för LiveView-användare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om att använda LiveView och Svelte för multiplayer videospel och täcker förutsägbar klientkod och serversynkroniseringskoncept.</li>
<li>Den utforskar utmaningar, fördelar och förbättringar av speldesign samtidigt som den diskuterar Elixirs prestanda för spellogik och runtime-miljöers inverkan på webbappar.</li>
<li>I samtalet nämns också verktyg och ramverk för state management, vilket visar på potentialen och komplexiteten i att utnyttja LiveView och Svelte i webbutveckling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go">Projekt för kartläggning av havsbotten: 25 % slutfört, 6 år kvar</a></h2>
<ul>
<li>Seabed 2030 är ett projekt med målet att kartlägga hela havsbotten till 2030, och hittills har bara 25 % av kartläggningen slutförts.</li>
<li>Projektet utnyttjar databidrag och samarbeten för att göra nya upptäckter som stora undervattensberg, med hjälp av satellitdata och spjutspetsteknik.</li>
<li>För att påskynda kartläggningsprocessen införlivar Seabed 2030 autonoma fordon och artificiell intelligens, i syfte att stödja målen för hållbar utveckling och öka medvetenheten om marina utmaningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917547">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar kartläggning av havsbotten, militär användning, historiska aspekter och etiska dilemman i samband med gruvdrift på djuphavsbottnar.</li>
<li>Här undersöks betydelsen av exakt kryptografi, gravitationens inverkan på missilers precision och miljökonsekvenserna av gruvdrift på havsbotten.</li>
<li>Dessutom behandlas den amerikanska flottans kartläggningsförmåga, ubåtars hemlighetsmakeri och utmaningar när det gäller noggrannheten i kartläggningen av havsbotten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plandex-ai/plandex">Plandex: AI-kodningsmotor med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Plandex är en AI-kodningsmotor med öppen källkod för komplexa uppgifter, med sömlös integration med OpenAI API, versionskontroll, sandboxing och diff-granskning.</li>
<li>Programmet är skrivet i Go och förenklar filinläsning, exekvering av uppgifter och promptinlämning i terminalen med ett snabbt installationsalternativ med en rad.</li>
<li>Användare kan engagera sig genom att ge feedback, bidra via Discord eller skicka in pull-förfrågningar för projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Plandex är en AI-kodningsmotor med öppen källkod för komplexa uppgifter, med tonvikt på hantering av edge cases och misslyckanden, skriven i Go som ett CLI-verktyg.</li>
<li>Användare kan köra uppgifter i bakgrunden, hantera pågående uppgifter och ansluta för streaming, med integration med git, versionskontroll, sandboxade uppdateringar och ett diffgranskningsgränssnitt.</li>
<li>Diskussionerna utforskar användningen av Plandex för automatiserad kodredigering och testning, nämner projektet Sweep som en språkmodell som liknar GH Copilot och delar erfarenheter av olika modeller och verktyg för kodningsuppgifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032">Vita huset föreslår samordnad måntid för månuppdrag</a></h2>
<ul>
<li>Vita huset har gett NASA i uppdrag att utveckla en ny tidszon, Coordinated Lunar Time (LTC), för månen eftersom det annorlunda gravitationsfältet gör att tiden går fortare där.</li>
<li>LTC syftar till att synkronisera rymdfärder till månen, eftersom atomklockorna på jorden går snabbare på månen, vilket innebär en tidsutmaning för rymdfärderna.</li>
<li>Olika länder och organisationer samarbetar för att etablera LTC senast 2026 för USA:s bemannade månfärd, vilket är avgörande för effektiv kommunikation och navigering i rymden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vita huset överväger att införa en unik tidszon, Coordinated Lunar Time (CLT), för månen för att minska beroendet av jordens klockor och eventuellt använda atomur för att registrera händelser på himlavalvet.</li>
<li>Diskussioner pågår om att byta namn på Coordinated Universal Time (UTC) och fastställa en universell tidsstandard, utforska tidsdilatation i speciell och allmän relativitetsteori, vilket påverkar rymdresor och gravitationsinteraktioner.</li>
<li>Utmaningarna med att standardisera tid över olika referensramar, justera fysiska konstanter och nödvändigheten av exakt tidmätning i månaktiviteter är viktiga punkter för att förstå de komplexa begreppen tidsdilatation, gravitation och ljushastighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z">Revolutionerande &quot;minilever&quot; som odlas i lymfkörtel kan ge hopp vid leversvikt</a></h2>
<ul>
<li>LyGenesis har injicerat leverceller i en persons lymfkörtel, i syfte att utveckla en &quot;minilever&quot; för att hjälpa till vid leversvikt och erbjuda en tillfällig lösning för transplantationspatienter.</li>
<li>Den innovativa tekniken, som visat sig framgångsrik i djurförsök, riktar sig till individer som inte är lämpliga för vanliga levertransplantationer, med planer på att expandera till njur- och bukspottkörtelceller i lymfkörtlar, vilket kan eliminera behovet av immunosuppressiva mediciner.</li>
<li>Denna banbrytande metod skulle kunna revolutionera cellterapin genom att producera individanpassade celler som speglar leverns mångfald, och därmed utgöra ett lovande alternativ till konventionell transplantation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917551">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I ett nytt försök injiceras friska leverceller i en persons lymfkörtel för att odla fram en &quot;minilever&quot; för behandling av leversvikt.</li>
<li>Forskning pågår om att använda stamceller för att skapa personliga leverceller för transplantation, och man står inför utmaningar när det gäller att säkerställa rätt celltyp och hantera säkerhetsfrågor.</li>
<li>Intresset för att använda lymfkörtlar för decentraliserade organtransplantationer och skapa mini-organ för reservfunktioner ökar inom det medicinska området.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/">Redis gaffel Redict 7.3.0: Stabilt, gemenskapsdrivet alternativ</a></h2>
<ul>
<li>Redict 7.3.0 har nu släppts och erbjuder en stabil version av en copyleft-fork av Redis® OSS 7.2.4.1, med fokus på stabilitet och community-driven utveckling.</li>
<li>Redict skyddas av den mindre GNU General Public License och syftar till att förhindra exploatering och främja lösningar med fri programvara inom infrastruktur.</li>
<li>Planerade uppdateringar omfattar modernisering av byggsystemet, forking av ekosystemet, förbättrad dokumentation och välkomnande av bidrag från allmänheten för att etablera sig som ett tillförlitligt alternativ till Redis®.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915473">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redict 7.3.0, en copyleft-fork av Redis, har gett upphov till diskussioner om stabilitet och långsiktigt underhåll.</li>
<li>Debatterna handlar om licenspraxis, Redis Labs oro för kommersialisering, LGPL-licenser, varumärken, bidragsgivares rättigheter och balansen mellan principer för öppen källkod och kommersiella intressen.</li>
<li>Jämförelser mellan open source-projekt, licensvillkor och det föränderliga open source-landskapet är en del av diskussionen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monster6502.com/">MOnSter 6502: Replik i transistorskala av MOS 6502</a></h2>
<ul>
<li>MOnSter 6502-projektet syftar till att återskapa MOS 6502-mikroprocessorn, känd för sin roll i viktiga datorsystem.</li>
<li>Kopian består av 4769 element, t.ex. 3218 transistorer och 1019 motstånd, och arbetar med en lägre hastighet jämfört med originalchippet och innehåller nya funktioner som t.ex. lysdioder.</li>
<li>Trots att det ännu inte går att köpa är projektet, som pågått i cirka 8 år, redo för en fullständig offentlig debut 2023, med demonstrationer på Evil Mad Scientist Laboratories i Sunnyvale, Kalifornien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39921964">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MOnSter 6502 är en fungerande kopia i transistorskala av mikroprocessorn MOS 6502, som körs långsammare på grund av ökad kapacitans, och belyser äldre datorteknik och transistoranvändning i tidiga processorer.</li>
<li>Samtalen kretsar kring att integrera 6502-chippet i klassiska datorer som Apple ][, med fokus på att övervinna hinder för minne och videoutgång med diskussioner om justering av klockhastigheter, skärmar och emulering av processorn.</li>
<li>Detta projekt betraktas som en blandning av konst och historiska tekniska framsteg, och uppvisar en unik kombination av kreativitet och historisk betydelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lavendel AI väcker etiska frågor i israelisk bombkampanj" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lavendel%20AI%20v%C3%A4cker%20etiska%20fr%C3%A5gor%20i%20israelisk%20bombkampanj&subheading=torsdag%204%20april%202024%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2024/04/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
