<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 10:08:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/26&#39;</h2>
<h1>2023-12-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF">Stirling-PDF: Ett funktionsspäckat PDF-manipuleringsverktyg för lokalt bruk</a></h2>
<ul>
<li>Stirling-PDF är ett lokalt webbaserat verktyg för hantering av PDF-filer, med funktioner som delning, sammanslagning, konvertering med mera.</li>
<li>Verktyget garanterar säkerhet och sekretess för filer, utan att göra utgående samtal för spårning eller registerhållning.</li>
<li>Den använder tekniker som Spring Boot, Thymeleaf, PDFBox, LibreOffice med mera och kan nås via en hostad instans eller köras lokalt med Docker eller Podman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765627">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna diskuterar olika PDF-redigeringsverktyg, inklusive deras kompatibilitet, begränsningar och alternativ.</li>
<li>Samtalet omfattar automatiseringsprocesser som konvertering av e-postmeddelanden till PDF-filer och organisering av PDF-kolumner.</li>
<li>Användarna nämner specifika programvaror, funktioner, prissättning, användning av AI-teknik, buggar och förslag på alternativa PDF-verktyg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html">Utmanande projekt för programmerare: Textredigerare, spel, kompilator, operativsystem, kalkylblad, emulator</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley föreslår en mängd utmanande programvaruprojekt som programmerare kan prova, t.ex. att bygga en textredigerare, ett 2D-spel som Space Invaders, en Tiny BASIC-kompilator, ett mini-operativsystem, ett kalkylblad och en emulator för videospelkonsoler.</li>
<li>Genom dessa projekt kan programmerare få värdefulla kunskaper och färdigheter i nyckelkoncept.</li>
<li>Henley ger rekommendationer om vidare läsning för varje projekt och inkluderar en lista över ytterligare projektidéer från läsare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38768678">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln och kommentarstrådarna täcker en rad utmanande programmeringsprojekt och vikten av olika färdigheter inom programvaruteknik.</li>
<li>AI:s begränsningar i vissa kodningsuppgifter och värdet av programmeringskunskaper på låg nivå diskuteras.</li>
<li>Diskussionerna handlar om mjukvaruteknik kontra programmering och förslag på inlärningsprojekt inom olika områden, t.ex. spelutveckling, maskininlärning och fluiddynamik. Diskussionen handlar också om att hitta en balans mellan en teknisk karriär och att ägna sig åt andra intressen som inte är datorrelaterade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765176">De bästa blogginläggen om programvara 2023: Skalning av system, optimering av arkitekturer, programmeringsspråk och mycket mer!</a></h2>
<ul>
<li>Personen söker blogginlägg om programvaruteknik som täcker ämnen som systemskalning, arkitekturer, optimering, programmeringsspråk och coola funktioner.</li>
<li>De är öppna för rekommendationer från open source-projekt, företag eller privatpersoner.</li>
<li>De skickar också semesterhälsningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765176">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I foruminlägget diskuteras användarnas favoritblogginlägg om programvaruteknik från 2023, med ämnen som systemskalning, arkitekturer, optimering, programmeringsspråk och coola funktioner.</li>
<li>Diskussionen omfattar debatter om programmering och metoder för mjukvaruutveckling, särskilt integrationstester kontra enhetstester.</li>
<li>Användarna rekommenderar sina föredragna blogginlägg och resurser, vilket ger värdefulla insikter för programvaruingenjörer som söker relevant och aktuell information.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/">Pensionerad ingenjör vinner mål om yttrandefrihet mot statlig nämnd</a></h2>
<ul>
<li>En pensionerad ingenjör i North Carolina, Wayne Nutt, har vunnit ett mål mot delstatens Board of Examiners and Surveyors som rör det amerikanska konstitutionella skyddet.</li>
<li>Nutt uppmanades av styrelsen att sluta dela med sig av sina ingenjörsuppfattningar online utan en statlig licens.</li>
<li>Domstolen dömde till Nutts fördel och slog fast att staten hade kränkt hans rättigheter enligt det första tillägget, vilket utgör ett viktigt prejudikat för andra i liknande situationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38767936">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring domstolsbeslutet om pensionerade ingenjörers rätt att avge expertutlåtanden utan att inneha en ingenjörslicens.</li>
<li>Diskussioner uppstår om expertvittnens kvalifikationer och trovärdighet, liksom om rivaliteter inom blockkedje- och kryptovalutaindustrin.</li>
<li>Licenskrav, expertvittnens roll i rättsfall, värdet av certifieringar i yrken som ingenjör och betydelsen av matematik i ingenjörsyrket diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass">Förbättra autentiseringen av SSH-lösenord med en lösenordshanterare och Zsh Wrapper</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln utforskar icke-interaktiv SSH-lösenordsautentisering och erbjuder en Zsh-wrapper för att hämta lösenord från en lösenordshanterare.</li>
<li>Den presenterar en metod för att få scp att använda den anpassade ssh-funktionen.</li>
<li>Inlägget belyser fördelarna med att använda offentliga nycklar istället för lösenord och diskuterar de utmaningar som är förknippade med certifikatbaserad autentisering och mer detaljerade auktoriseringsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38762214">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar olika aspekter av SSH-lösenordsautentisering, system för hantering av privilegierad åtkomst och autentiseringsmetoder, t.ex. Kerberos och dess begränsningar.</li>
<li>Den täcker också implementeringen av FreeIPA för förenklad installation, utmaningar med SSH-nyckelautentisering och deras lösningar, och användningen av SFTP, rsync och sshpass för filöverföring.</li>
<li>Andra ämnen är problem med skalskript och API:er, dekryptering av SSH-nycklar, problem med permanent lagring av lösenord och hantering av lösenord i storskaliga miljöer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692">Programuppdatering gör fordonet okörbart, ägaren uppmanas att kontakta support</a></h2>
<ul>
<li>Programuppdateringen för ett fordon har misslyckats, vilket gör att fordonet inte kan användas.</li>
<li>Ägaren uppmanas att kontakta kundtjänst för hjälp.</li>
<li>Inlägget innehåller inga ytterligare detaljer om det specifika problemet eller hur det kan lösas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38766178">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen belyste vikten av programuppdateringar och integration i fordon, särskilt för att förbättra funktionerna i smarta bilar.</li>
<li>Utmaningar med att uppdatera flera komponenter och behovet av felsäkra mekanismer identifierades som viktiga problem.</li>
<li>Dessutom diskuterades Teslas mjukvaruutveckling, behovet av strängare regler, problem med mjukvarans tillförlitlighet och efterfrågan på internetanslutning i fordon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA">WiFi-fel på flygplan orsakat av överbelastat nätverk med 55 anslutna enheter</a></h2>
<ul>
<li>Individen stötte på problem med wifi ombord, vilket tillskrevs en brist på DHCP-lease.</li>
<li>Vid tidpunkten för problemet fanns det 55 enheter anslutna till wifi-nätverket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38762065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar en rad olika nätverksämnen, t.ex. problem med WiFi-anslutningar, boktips, installation av hemnätverk och kringgående av captive portals.</li>
<li>Specifika nätverkstekniker och metoder som VLAN-segregering och accesspunktshantering diskuteras också.</li>
<li>Andra ämnen är frustrationer med captive portals, användning av rese-routrar, säkerhetsproblem, begreppet &quot;internet reset&quot;, IT-certifieringar och de juridiska konsekvenserna av att använda hackningsverktyg på flygplan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests">Contest Factory använder breda mjukvarupatent för att stämma arrangörer av tävlingar online, ifrågasatt av EFF</a></h2>
<ul>
<li>Contest Factory har lämnat in flera stämningsansökningar mot företag som anordnar onlinetävlingar och hävdar att deras patent täcker ett brett spektrum av onlinetävlingar.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) hävdar att dessa mjukvarupatent skadar människors rätt att uttrycka sig och delta i onlinekulturen.</li>
<li>EFF anser att sådana patent inte borde ha beviljats och förespråkar en mer lättillgänglig process för att utmana dessa patent.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763566">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) har uttryckt oro över ett patent kallat &quot;Selfie Contests&quot; och hävdar att det inte borde vara möjligt att patentera en vardaglig aktivitet bara genom att lägga till orden &quot;på en dator&quot;.</li>
<li>Diskussionen fokuserar på frågor som prior art, uppenbarhet, patent trolling och processen för att ogiltigförklara patent.</li>
<li>Olika förslag läggs fram, inklusive användning av jurister eller en formell process för att begära ogiltigförklaring, men komplexiteten och kostnaden för detta erkänns. Exempel på tidigare känd teknik och tvivelaktiga patentgodkännanden nämns också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.tillitis.se/intro/">TKey: USB-minnesdator för säkra applikationer</a></h2>
<ul>
<li>Tillitis TKey är ett USB-minne som är särskilt utformat för att köra säkra applikationer som erbjuder olika säkerhetsfunktioner som kryptering och generering av token.</li>
<li>Den har en 32-bitars RISC-V-processor, hårdvaruassisterad adressrandomisering och RAM-scrambling, och inget beständigt lagringsminne.</li>
<li>Enheten säkerställer den inlästa applikationens integritet genom att mäta den med hjälp av en Unique Device Secret (UDS) och en Compound Device Identifier (CDI), och alla dess program- och hårdvarukonstruktioner är open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38764353">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring TKey, en RISC-V-dator i ett USB-C-fodral som kan köra säkerhetsapplikationer.</li>
<li>TKey är statslös och använder en nyckelderivationsfunktion för att generera unikt nyckelmaterial för varje kombination av enhet och applikation.</li>
<li>Den stöder laddning av andra applikationer, verifierade startpolicyer och hanterar kompromettering av nycklar genom transparenta loggar.</li>
<li>Anmärkning: Diskussionen omfattar även</li>
<li>Omnämnande av autentiseringsmetoder som FIDO2, TOTP och GPG.</li>
<li>Utmaningar med kompatibilitet och hårdvarusäkerhet.</li>
<li>Projektet Sigsum för fördelning av förtroendeantaganden.</li>
<li>Användning av FPGA-teknik för att mildra angrepp mot försörjningskedjan.</li>
<li>Jämförelse av TKey med andra enheter som YubiKey och Precursor.</li>
<li>Betydelsen av manipuleringsbevis och manipuleringssvar för hårdvarusäkerhet.</li>
<li>Utmaningar med FIPS-certifiering.</li>
<li>Risker och praktiska fördelar med att använda säkerhetsanordningar utan skärm.</li>
<li>Önskemål om lätta app-specifika HSM:er.</li>
<li>Kostnad för certifiering av nischelektronik.</li>
<li>Ytterligare påslag i samband med kommersialisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/">Uppnå reproducerbarhet i Git-säkerhetskopior genom att tvinga enkel trådad körning</a></h2>
<ul>
<li>Författaren stötte på problem med icke-deterministiskt beteende vid säkerhetskopiering av git-arkiv.</li>
<li>De identifierade paketeringsprocessen som orsaken och löste det genom att tvinga fram enkel trådad drift i git.</li>
<li>Kompromissen i prestanda resulterade i deterministisk utmatning, vilket möjliggjorde reproducerbarhet i säkerhetskopiorna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38764452">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den populära webbplatsen Hacker News har för närvarande problem och kan inte hantera förfrågningar i rätt tid.</li>
<li>Användare kan uppleva fördröjningar eller svårigheter med att få tillgång till innehåll på Hacker News.</li>
<li>De tekniska problem som påverkar webbplatsens prestanda håller för närvarande på att åtgärdas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html">Tyska domstolar bekräftar användarnas frihet: Annonsblockerare och upphovsrättslagar</a></h2>
<ul>
<li>Domstolar i Tyskland har nyligen fastställt att internetanvändare har rätt att använda annonsblockerare för att undvika påträngande reklam.</li>
<li>Enligt domstolsbesluten bryter användningen av adblockers inte mot upphovsrättslagarna, vilket ger användarna rättsligt skydd.</li>
<li>Domstolen slog dock också fast att företag kan välja att utesluta användare med annonsblockerare från att få tillgång till deras innehåll eller införa en modell för betald tillgång.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763165">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar olika ämnen relaterade till användarfrihet och adblockers, inklusive reklamens inverkan på yttrandefriheten och lagligheten och etiken i adblocking.</li>
<li>Den utforskar frågor om skadlig kod, obehörig datoranvändning och alternativa intäktsmetoder för innehållsskapare.</li>
<li>Olika synpunkter och förslag presenteras, till exempel att betala för reklamfria versioner eller att utforska alternativa intäktsmodeller för webbplatser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/">Bygg din egen nattklocka-projektor: Enkel DIY-guide (2018)</a></h2>
<ul>
<li>DIY Night Clock Projector är ett projekt som går ut på att bygga en klockprojektor som kan projicera tiden på ett tak på natten.</li>
<li>Projektet använder en liten negativ LCD-skärm och beräknar bildstorleken baserat på brännvidden.</li>
<li>Den innehåller två kretskort avsedda för elektronikkonstruktion och erbjuder flera olika kapslingsalternativ. Dessutom ingår nedladdningsbara filer för scheman, layout, materialförteckning och 3D STL-filer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765196">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln handlar om ett DIY-projekt med en MicroVision laserprojektor för nattklockor.</li>
<li>Författaren delar med sig av sin personliga erfarenhet av projektorn och tar upp tillgängligheten av VGA-kablar för den.</li>
<li>Användarnas kommentarer rör avvecklingen av små MEMS-projektorer med laser, problem med bildkvaliteten och förslag på alternativ för att lösa eventuella problem med sömnkvaliteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/">Framväxten av prisvärda datorer: Från Mainframes till mikrodatorer</a></h2>
<ul>
<li>Denna artikel utmanar idén om framsteg inom databehandling och belyser utvecklingen av enklare och billigare datormodeller genom historien.</li>
<li>Den utforskar utvecklingen av datorer från mainframes till mikrodatorer på 1980-talet och de avvägningar som gjordes för enkelhet och prisvärdhet.</li>
<li>Den diskuterar utvecklingen, kapaciteten och nedgången för Newton-, Lisp- och Smalltalk-maskinerna, samt olika operativsystem. Den väcker också frågor om användningen av flera programmeringsspråk och fördelarna med dedikerad hårdvara.</li>
<li>I artikeln nämns olika designmetoder inom programvaruutveckling och nedgången för Lisp till förmån för billig och utbytbar programvara.</li>
<li>Avslutningsvis listas olika programvaror, tekniker och ämnen som nämns, t.ex. Microsoft Office, Visual Studio, programvara med öppen källkod, programmeringsspråk och utbildning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763933">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Texten är en sammanställning av kommentarer, diskussioner och åsikter om en rad olika ämnen inom datateknik och programmeringsspråk.</li>
<li>Den täcker användningen av lågkostnadsteknik, programvara med öppen källkod, utmaningar med koddelning, PC-dominans, programmeringsspråkens historia och datorparadigm.</li>
<li>Bland de specifika tekniker och projekt som nämns kan nämnas Lisp Machines, Sk8, Dylan och GNU-projektet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stirling-PDF: Ett funktionsspäckat PDF-manipuleringsverktyg för lokalt bruk" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stirling-PDF%3A%20Ett%20funktionssp%C3%A4ckat%20PDF-manipuleringsverktyg%20f%C3%B6r%20lokalt%20bruk&subheading=tisdag%2026%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/25&#39;</h2>
<h1>2023-12-25</h1>
<h2><a href="https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business">Driva en studioverksamhet för macOS-appar: kostnader, försäljning och vinst</a></h2>
<ul>
<li>Ägaren till en studio för macOS-appar, The low-tech guys, delar med sig av sina insikter om kostnaderna för att driva verksamheten.</li>
<li>Den största kostnaden är den tid som läggs på supportmejl och långa arbetsdagar.</li>
<li>Verksamheten säljer appar på App Store och via Paddle.com, vilket genererar en försäljning på 14,9 k USD respektive 93,5 k USD under 2023.</li>
<li>Efter att ha betalat avgifter och skatter har ägaren en nettovinst på 69,9 tusen USD.</li>
<li>Ägaren diskuterar nackdelarna med den rumänska bolagsskatten och kostnaderna för serverhosting, abonnemang och valutaväxling.</li>
<li>Trots en lägre inkomst jämfört med ett konsultjobb uppskattar ägaren den extra tid och frihet som det innebär att driva ett eget företag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38756029">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet täcker ett brett spektrum av ämnen relaterade till att driva en macOS-appstudio, inklusive utmaningar, kostnader och frustrationer.</li>
<li>Diskussionen berör också frågor som åldersdiskriminering i arbetslivet och skattekonsekvenser för företagare.</li>
<li>Det nämns också utmaningar som individer står inför på bostadsmarknaden, inklusive bostadspriser i Rumänien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759092">Användare sprider julglädje och reflekterar över året som gått</a></h2>
<ul>
<li>Användare på en webbplats utbyter kommentarer för att önska varandra god jul och diskutera sina reflektioner över det gångna året.</li>
<li>Personliga erfarenheter delas, liksom uttryck för tacksamhet gentemot samhället.</li>
<li>Kommentarerna belyser känslan av kamratskap och positiv interaktion inom online-communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759092">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare på Hacker News utbyter meddelanden för att önska varandra en god jul och uttrycka tacksamhet för den gemenskap och det stöd som finns på webbplatsen.</li>
<li>Vissa användare delar med sig av personliga erfarenheter och reflektioner kring det gångna året.</li>
<li>Den övergripande tonen i meddelandena är positiv och festlig.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm">Superdatorn Cray-1 överträffad av Raspberry Pi i benchmarktest: Detaljerade prestandadata</a></h2>
<ul>
<li>I rapporten jämförs prestandan hos superdatorn Cray 1 och olika datorsystem, inklusive Raspberry Pi, med hjälp av benchmarktester.</li>
<li>Resultaten visar på betydande prestandavinster för nyare processorer, där Raspberry Pi överträffar Cray 1.</li>
<li>Författaren, som har erfarenhet av utvärdering och benchmarking av superdatorer, tillhandahåller detaljerade prestandadata och belyser deras roll i universitetens datorupphandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38758355">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen jämförs superdatorn Cray-1 med Raspberry Pi, och deras kapacitet och potentiella tillämpningar i olika beräkningar utforskas.</li>
<li>Den nämner den historiska användningen av superdatorer för väderprognoser och lyfter fram TPU:ernas specialisering för matrismultiplikation.</li>
<li>Samtalet täcker ämnen som miljövänlighet, storlek, begränsningar för Raspberry Pi som webbserver, prestanda för Raspberry Pi Pico, alternativa minidatorer och användning av ESP32 för olika ändamål. Dessutom betonas värdet, prisvärdheten och enkelheten i att programmera med Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around">Hur GDPR påverkar tomtens datainsamling</a></h2>
<ul>
<li>I sammanfattningen undersöks GDPR:s inverkan på jultomten och hans efterlevnad av dataskyddsbestämmelserna.</li>
<li>Den diskuterar motiveringar till att tomten samlar in personuppgifter och det potentiella samarbetet mellan tomten och påskharen.</li>
<li>Ytterligare ämnen är frustration över företagens krav på integritetsskydd, moms och tomten, Square-Cube Law, opt-out-processen för föräldrar och utmaningarna med att tillämpa GDPR mot tomten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755636">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker de utmaningar som jultomten kan stöta på på grund av den allmänna dataskyddsförordningen (GDPR).</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring ämnen som tomtens användning av ett kanadensiskt pass, konsekvenserna av att hans verkstad ligger i Kanada, samtycke och personuppgifter samt konsekvenserna av lögner som berättas för barn.</li>
<li>Andra områden som diskuteras är tomtens övervakningsmetoder, anställningsstatus för hans arbetare, användningen av kakor och synen på tomten i olika kulturer.</li>
<li>Användarna har olika åsikter om hur GDPR kan påverka tomtens verksamhet, där vissa föreslår att det kan minska hans arbetsbörda och andra föreslår undantag eller alternativa tillvägagångssätt för att ge bort julklappar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/">Amerikas förlorade kastanj: Återställande av en kulturell ikon</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanska kastanjeträdet, som en gång i tiden var mycket vanligt i USA, decimerades av en svampsjukdom under 1900-talet.</li>
<li>Återställningsarbetet står inför utmaningar när det gäller att avla fram stammar som är resistenta mot röta, vilket har fått vissa forskare att utforska användningen av transgena träd.</li>
<li>Det finns en motreaktion från ursprungsbefolkningar mot transgena träd, vilket komplicerar återställningsarbetet, som kan ta århundraden på grund av trädets unika egenskaper och kulturella betydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38754581">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I diskussionen behandlas olika ämnen som träd, biologisk mångfald, invasiva arter, handel och människans påverkan på miljön.</li>
<li>Insatser för att återuppliva den amerikanska kastanjen undersöks, tillsammans med förlusten av trädarter på grund av sjukdomar och skadedjur.</li>
<li>Olika perspektiv delas på bevarandet av biologisk mångfald, konsekvenserna av global handel och invasiva arters inverkan på ekosystemen, vilket illustrerar hur sammankopplade mänsklig aktivitet, kultur och miljö är.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68">Sam Altmans stöd i Silicon Valley kontroversiellt</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI:s VD Sam Altman fick sparken av styrelsen för att ha farit med osanning.</li>
<li>Altman utbytte textmeddelanden med Airbnbs VD Brian Chesky om situationen.</li>
<li>Chesky informerade Microsofts VD Satya Nadella om att Altman har stöd från Silicon Valley.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755165">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, tidigare ordförande för Y Combinator och VD för OpenAI, är föremål för diskussioner om hans handlingar, rykte och prestationer.</li>
<li>Ämnen som tas upp är Altmans framgångar inom teknikindustrin, hans kontakter med inflytelserika personer, anklagelser om bedrägeri och oetiskt beteende, kritik av hans ledarskap, jämförelser med andra framstående VD:ar, debatter om betydelsen av tekniska kontra icke-tekniska färdigheter och farhågor om AI-reglering.</li>
<li>Dessa diskussioner ger en inblick i Altmans engagemang i teknikvärlden och de bredare konsekvenserna av AI-utvecklingen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html">Transformers: Framsteg inom språkmodeller och neurala nätverk</a></h2>
<ul>
<li>Texten behandlar olika ämnen relaterade till språkmodeller, neurala nätverk, uppmärksamhetsmekanismer och stora språkmodeller.</li>
<li>Den diskuterar frustrationer med att förstå begrepp, föreslår förbättringar av organisation och sammanhang, och utforskar tillämpningar och begränsningar av olika tekniker och modeller.</li>
<li>Texten betonar vikten av att korrekt förutsäga fördelningen av nästa symbol, nämner farhågor om partiskhet och brist på transparens, och tar upp upphovsrättsfrågor och uppkomsten av AI-gudstro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38756888">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar olika aspekter av uppmärksamhet i språkmodeller för neurala nätverk, inklusive utveckling, terminologi och matematiska modeller.</li>
<li>Kvaliteten och tydligheten i dokument om maskininlärning är omdiskuterad.</li>
<li>Vi utforskar begreppet uppmärksamhet inom maskininlärning och diskuterar värderingar, intuition och tydlighet i förklaringar.</li>
<li>Transformatormodellernas effektivitet och utbildbarhet betonas.</li>
<li>Användningen av GPU:er och den praktiska framgången med stora språkmodeller uppmärksammas.</li>
<li>Förvirringen kring språkmodeller och uppmaningar tas upp, med förslag till förbättringar.</li>
<li>Författaren tränade ChatGPT som en terapi chatbot men är tveksam till att dela resultaten.</li>
<li>Uppmärksamhetens natur och debatten om fri vilja hos datorer och människor diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/">Slutet för amerikanska datortidningar: En klagosång över en förlorad era</a></h2>
<ul>
<li>Författaren reflekterar över de amerikanska datortidningarnas tillbakagång och lyfter fram deras historiska betydelse.</li>
<li>Den brittiska datortidningsindustrin är fortfarande blomstrande, till skillnad från sin amerikanska motsvarighet.</li>
<li>Författaren delar med sig av sin personliga samling av datortidningar och uttrycker sin glädje över att få gå igenom dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38757887">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker nostalgin och betydelsen av amerikanska datortidningar, särskilt Byte magazine, för tidig utbildning och datorintresse.</li>
<li>Den diskuterar uppkomsten och spridningen av datortidningar i slutet av 90-talet, deras slutliga nedgång i tryckt form och övergången till digitalt innehåll.</li>
<li>De utmaningar som digitala tidskrifter står inför undersöks också, med diskussioner som sträcker sig från reminiscenser av äldre teknik till debatter om nedgången för tryckta tidskrifter och kvaliteten på digitala och tryckta publikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report">GTA 5 källkod läckt online, kan påverka lanseringen av GTA 6</a></h2>
<ul>
<li>Källkoden för Grand Theft Auto 5, tillsammans med data relaterade till Bully 2 och nästa Grand Theft Auto-titel, har läckt ut online.</li>
<li>Läckan kan få betydande konsekvenser för Rockstar Games och potentiellt orsaka förseningar för den kommande Grand Theft Auto 6.</li>
<li>Detta bidrar till de utmaningar som utvecklare står inför under semesterperioden, efter en nyligen inträffad dataläcka från Insomniac Games.</li>
<li>Obs: Vikten av detta inlägg ligger i det faktum att källkoden för ett mycket populärt spel har läckt ut, vilket kan få allvarliga konsekvenser för utvecklarna och framtida utgåvor. Nämnandet av en tidigare dataläcka från Insomniac Games belyser de ökande utmaningar som utvecklare står inför när det gäller att skydda sin immateriella egendom. Det här inlägget är speciellt eftersom det handlar om en viktig händelse i spelbranschen som har väckt uppmärksamhet hos teknikintresserade personer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759257">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Källkoden till GTA V har läckt ut på nätet, vilket har lett till diskussioner om de potentiella konsekvenserna för andra företag och möjligheten att avslöja hemligheter i spelet.</li>
<li>Åsikterna om läckan är delade, där vissa tror att den kan hjälpa moddare och spelutveckling, medan andra uttrycker oro för säkerhet och ekonomiska konsekvenser.</li>
<li>Diskussionen går också in på ämnen som hackarnas affärsmodell för ransomware-attacker och hanteringen av servrar för videospel. Dessutom diskuteras funktionerna för annonsblockering och läsarläge på iOS-enheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/">Ruby 3.3.0 lanseras med nya funktioner och prestandaförbättringar</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.3.0 har släppts med nya funktioner som Prism- och Lrama-parsers, förbättrad prestanda med YJIT och uppdateringar av garbage collector.</li>
<li>Ändringar har gjorts i copy-on-write-beteendet, aktivering av YJIT vid körning och förbättringar av IRB-verktyget.</li>
<li>Standard- och medföljande gems har uppdaterats och det finns förbättringar i standardbiblioteket. Ruby 3.3.0 kan laddas ner från Rubys webbplats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38760477">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den populära webbplatsen Hacker News har för närvarande tekniska problem och upplever förseningar i att svara på användarnas förfrågningar.</li>
<li>Användare kan uppleva långsamma laddningstider eller svårigheter att komma åt webbplatsen på grund av dessa problem.</li>
<li>Det är oklart vad som orsakar dessa tekniska problem, men Hacker News-teamet arbetar för att lösa problemet så snabbt som möjligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755180">20 lärdomar från uppstartserfarenhet: Validera idéer, prioritera användare och mycket mer</a></h2>
<ul>
<li>Författarna delar med sig av 20 lärdomar som de har dragit av sina erfarenheter av att starta företag, vilket ger värdefulla insikter och råd till blivande entreprenörer.</li>
<li>Lektionerna behandlar olika aspekter av att bygga upp ett startup-företag, inklusive idévalidering, användarcentrerat fokus, anställningsstrategier, globala marknadsöverväganden, tidiga SEO-insatser och nätverkande på sociala medier.</li>
<li>Andra lärdomar handlar om att undvika distraktioner, vara försiktig med partnerskap, ifrågasätta användbarheten av vissa metoder och överväga bootstrapping som ett finansieringsalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I texten diskuteras viktiga lärdomar om att starta ett startup-företag, såsom att validera idéer, prioritera användarbehov och anställa rätt personer.</li>
<li>Den belyser värdet av marknadsföring och rollen som VD i ett nystartat företag.</li>
<li>Andra punkter inkluderar vikten av produkt-marknadspassning, fördelarna med Scrum och daglig synkronisering och betydelsen av engagemang för framgång. I texten nämns också olika åsikter om att investera i kryptovalutor och kompisars företag.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Driva en studioverksamhet för macOS-appar: kostnader, försäljning och vinst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Driva%20en%20studioverksamhet%20f%C3%B6r%20macOS-appar%3A%20kostnader%2C%20f%C3%B6rs%C3%A4ljning%20och%20vinst&subheading=m%C3%A5ndag%2025%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/24&#39;</h2>
<h1>2023-12-24</h1>
<h2><a href="https://github.com/apple/ml-ferret">Ferret: En multimodal modell för exakt objektreferering och grundning</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln presenteras Ferret-modellen, en end-to-end MLLM som kan referera till och markera objekt i bilder med hög precision.</li>
<li>Den introducerar hybridregionrepresentationen och den rumsmedvetna visuella samplaren som viktiga bidrag.</li>
<li>I dokumentet introduceras även GRIT-datasetet för instruktionstuning och Ferret-Bench, ett multimodalt utvärderingsriktmärke.</li>
<li>Koden och kontrollpunkterna för Ferret-modellen och Ferret-Bench har släppts, men med restriktioner för användning endast i forskningssyfte.</li>
<li>Dokumentet innehåller omfattande instruktioner för installation, utbildning, utvärdering och användning av Ferret-modellen i en demo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745348">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har introducerat Ferret, en multimodal stor språkmodell (LLM) för att förbättra tillgängligheten för synskadade personer.</li>
<li>Avtäckningen belyser Apples framsteg inom AI-teknik och deras pågående utveckling av AI-funktioner i både hårdvara och mjukvara.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring Apples potential att överträffa konkurrenterna inom AI-området, oron kring begränsningarna i Siri och autokompletteringsfunktionerna samt debatter om Apples inställning till ny teknik.</li>
<li>Användarna kan också utforska Apples marknadsföringsstrategier, möjliga affärsmöjligheter, forskningsrapporter och virtuella assistenters prestanda.</li>
<li>Vissa uttrycker missnöje med Apples befintliga produkter och skepticism mot deras framtida lanseringar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report">Meta anklagas för global pro-palestinsk censur, enligt rapport</a></h2>
<ul>
<li>I en rapport från Human Rights Watch hävdas att Meta (tidigare Facebook) har ägnat sig åt &quot;systematisk och global&quot; censur av pro-palestinskt innehåll under kriget mellan Israel och Gaza.</li>
<li>I rapporten identifieras sex censurmönster, inklusive borttagning av innehåll och avstängning av konton.</li>
<li>Meta förnekar anklagelserna och hävdar att man gör misstag men att man inte avsiktligt undertrycker specifika röster.</li>
<li>Detta är andra gången denna månad som Meta har anklagats för att tysta ned pro-palestinskt innehåll.</li>
<li>Metas övervakningsnämnd beslutade nyligen att det var fel att ta bort två videor med anknytning till konflikten.</li>
<li>Användare har rapporterat om teknisk partiskhet som gynnar pro-israeliskt innehåll och missgynnar pro-palestinska inlägg på Metas plattformar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta (tidigare Facebook) anklagas för att censurera pro-palestinskt innehåll, vilket väcker frågor om partiskhet i innehållsmodereringen.</li>
<li>Diskussionen omfattar ämnen som innehållets räckvidd och synlighet, algoritmiskt inflytande och debatter om uttrycket &quot;från floden till havet&quot;.</li>
<li>Det finns olika åsikter om den israelisk-palestinska konflikten, censur av innehåll och sociala medieplattformars roll. Samtalet går också in på historiska sammanhang, behandlingen av judar i arabländerna och vikten av samexistens och att erkänna historiska fakta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://udel.edu/~mm/xmas/">Avkodning av den geniala Xmas.c (1988) - Ett substitutionschiffer komprimerar text i fördunklad C-kod</a></h2>
<ul>
<li>I sammanfattningen diskuteras xmas.c, en C-kod som vann International Obfuscated C Code Contest.</li>
<li>Koden analyserades i november 2008 och dess funktionalitet avkodades.</li>
<li>xmas.c använder textkomprimering, ett substitutionschiffer och rekursion.</li>
<li>Författaren uppskattar kreativiteten i koden och önskar läsarna en god jul.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745668">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker en hackerkod med jultema som heter &quot;Xmas.c&quot; från 1988 och dess likheter med koden &quot;xii.tex&quot;.</li>
<li>Användare delar med sig av sina erfarenheter av att köra koden på moderna system men stöter på fel på grund av ändringar i C-programmeringsspråket.</li>
<li>Genom att flytta main-funktionen åtgärdas felet i koden, vilket visar hur viktigt det är att förstå ändringar i C-språket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artofelectronics.net/">Konsten att använda elektronik (2015): En omfattande guide av Horowitz och Hill för kretsentusiaster och professionella användare</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; av Horowitz och Hill är en mycket respekterad och omfattande bok som behandlar kretsartefakter.</li>
<li>Den har fått positiva omdömen från branschfolk och finns att köpa online.</li>
<li>Köpare bör vara försiktiga med förfalskade kopior och bör endast köpa den auktoriserade e-boksversionen på Kindle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748370">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; är en mycket uppskattad bok om kretsdesign som har haft en betydande inverkan på många läsare, och som har hyllats för sina kapitel om minidatorer och konstruktionstekniker.</li>
<li>Författaren, Horowitz, är känd för att hålla föredrag och effektivt lösa elektronikproblem.</li>
<li>Diskussionen kring boken omfattar åsikter om den bästa utgåvan, förfalskade versioner och alternativa böcker, samt nödvändigheten av att köpa den senaste utgåvan.</li>
<li>Författaren rekommenderar nyare material för analog och digital design, men äldre resurser är fortfarande tillräckliga för att lära sig om kretsdesign och diskreta elektronikprojekt.</li>
<li>Boken anses vara ett bra referensverk med vissa errata och möjlighet att gå en kurs i anslutning till den på Harvard Extension.</li>
<li>Man diskuterar en webbplats som heter &quot;Bad Circuits&quot; och vill ha mer information om varför vissa kretsar anses vara dåliga.</li>
<li>Boken uppskattas för personlig utveckling av vissa kommentatorer, som också delar med sig av sina personliga erfarenheter av elektronik och rekommendationer för att hitta billiga komponenter och utrustning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suno.ai/">Suno AI: Att bryta barriärer inom musikskapande</a></h2>
<ul>
<li>Sound About Suno är ett team av musiker och AI-experter i Cambridge, MA, som syftar till att överbrygga klyftan mellan människor och musik.</li>
<li>De strävar efter en framtid där vem som helst kan skapa exceptionell musik enbart med hjälp av sin fantasi, utan att behöva använda musikinstrument.</li>
<li>Företaget främjar en kultur av musik och ljudexperiment och uppmuntrar personer med olika bakgrund att ansluta sig till dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38743719">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna har delade åsikter om Suno AI-plattformens förmåga att generera musik, där vissa berömmer dess kapacitet och andra lyfter fram dess begränsningar.</li>
<li>Diskussionen fokuserar också på den känslomässiga kopplingen och kontrollen i AI-genererad musik, och diskuterar om den kan matcha det mänskliga elementet.</li>
<li>Fördelarna och begränsningarna med AI inom kreativa områden, jämförelser med AI-flickvänner och terapeuter samt behovet av ett mänskligt inslag i musiken diskuteras. Användarna delar med sig av sina erfarenheter, förslag och farhågor om upphovsrätten och dess inverkan på musikindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill">New Yorks guvernör undertecknar lagförslag om transparens i LLC, ger begränsad tillgång till databas, veto mot förbud mot konkurrensklausuler och krav på återvinningskärl</a></h2>
<ul>
<li>New Yorks guvernör Kathy Hochul har undertecknat ett lagförslag som kräver att aktiebolag (LLC) ska uppge sina &quot;verkliga ägare&quot;.</li>
<li>Hon har dock hindrat allmänheten från att få tillgång till den databas som innehåller denna information, vilket väcker frågor om öppenhet.</li>
<li>Hochul lade också in sitt veto mot ett lagförslag som syftade till att förbjuda konkurrensbegränsande avtal och ett annat som skulle ha krävt att New York City installerar återvinningskärl i vissa områden.</li>
<li>På den positiva sidan godkände hon ett lagförslag som kommer att flytta många val på county- och stadsnivå till jämna årtal.</li>
<li>Kritiker menar att dessa förändringar potentiellt kan gynna demokrater och ha en negativ inverkan på lokala samhällen.</li>
<li>Fem lagförslag väntar fortfarande på att godkännas eller förkastas i slutet av året, vilket bidrar till de pågående förändringarna i New Yorks juridiska landskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentarerna täcker en mängd olika ämnen, inklusive icke-konkurrensavtal, öppenhet i affärsenheter, det politiska landskapet i New York, röstningssystem och politiska ståndpunkter i regeringen.</li>
<li>Det finns debatter om hur effektiva icke-konkurrensavtal är och farhågor om storföretagens inflytande på politiken.</li>
<li>Diskussionerna fokuserar också på valreformer, utmaningar för tredje partier i USA, historiska sammanhang, konstitutionella rättigheter och brister i tvåpartisystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion">StreamDiffusion: Bildgenerering i realtid med förbättrad prestanda</a></h2>
<ul>
<li>StreamDiffusion är en diffusionspipeline som möjliggör interaktiv bildgenerering i realtid.</li>
<li>Den förbättrar prestandan genom optimerad cachelagring, avancerade filtreringstekniker, effektiva batchoperationer och en klassificeringsfri vägledningsmekanism.</li>
<li>Pipelinen kan integreras med PyTorch och stöder både text-till-bild- och bild-till-bild-generering, med valfria funktioner som stokastisk likhetsfiltrering och approximering av beräkningskomplexitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749434">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen täcker ett brett spektrum av ämnen inom AI och maskininlärning, inklusive framsteg, potential för jobbersättning, modelloptimering, GPU-användning, modelljämförelser, ekosystemkrav, Apples framtida planer för NPU och GPU med enhetligt minne samt utmaningar inom området.</li>
<li>Man diskuterar också konferensernas roll i spridningen av forskning och de felriktade incitamenten för forskare.</li>
<li>Omnämnandet av MidJourney som ett lokalt bibliotek för streaming av stabil diffusion ingår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot">Kan Microsoft Flight Simulator förbättra flygfärdigheter och kunskaper?</a></h2>
<ul>
<li>Flygsimulatorer som Microsoft Flight Simulator och Xplane 10 är användbara för att öva procedurer och operationer i en kontrollerad miljö.</li>
<li>De kan dock inte helt återskapa den verkliga flygupplevelsen eller lära ut vissa färdigheter som krävs för att flyga.</li>
<li>Det är viktigt att få vägledning av en flyginstruktör för att komplettera simulatorträningen och få en fullständig förståelse för flygning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38750411">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Flygsimulatorer är ett omdiskuterat ämne när det gäller pilotutbildning, och vissa hävdar att de är bra för att lära sig och öva på specifika aspekter av flygning, särskilt för instrumentflygregler (IFR).</li>
<li>Simulatorer är dock kanske inte lika effektiva för utbildning i visuella flygregler (VFR) och kan leda till att man utvecklar dåliga vanor.</li>
<li>Begränsningarna och kostnaderna för simulatorer diskuteras också, vilket understryker vikten av verklig erfarenhet och praktiska flygtimmar för att utveckla pilotfärdigheter. Simulatorer kan vara ett bra komplement till utbildningen, men bör inte vara det enda fokuset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/">Under 2023 ökar Organic Maps till en miljon användare och förespråkar integritet och öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps, ett alternativ till Google och Apple Maps, har nått en miljon användare under 2023.</li>
<li>Nya funktioner har lagts till, bland annat GPX-import, linjalverktyg, kartstil Outdoors, röststyrning i bakgrunden och Android Auto.</li>
<li>Appen har fått positiva omdömen och har fått betydande bidrag från open source-communityn. Företaget planerar att fortsätta förbättra kartkvaliteten, öka användarnas engagemang för OpenStreetMap och tillhandahålla ett integritetsfokuserat alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38746187">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Organic Maps, en navigationsapp, har nått en miljon användare men saknar synkronisering av bokmärken, vilket är en kritisk funktion för många användare.</li>
<li>Utvecklarna tar hänsyn till användarkrav, kodkvalitet, projektfokus och kostnad när de beslutar om de ska implementera bokmärkessynkronisering.</li>
<li>Förslag har lagts fram om att använda tredjepartsplattformar eller manuell export och synkronisering för bokmärken.</li>
<li>Diskussionen omfattar även ämnen som säkerhetskopiering av data, integritet och öppna plattformar.</li>
<li>OpenStreetMap (OSM) nämns med sina begränsningar, och den användarvänliga appen StreetComplete får beröm för att den lägger till detaljer.</li>
<li>Användarna betonar behovet av fler bidragsgivare och en global OpenPOI-databas.</li>
<li>Organic Maps får beröm för sina vandringsmöjligheter, men vissa användare nämner begränsningar och felaktigheter i POI-data (Points of Interest).</li>
<li>I tråden diskuteras olika navigeringsappar, funktioner och användbarhet.</li>
<li>Användarna rekommenderar Organic Maps, OSM och Apple Maps för navigering.</li>
<li>Organic Maps laddar ner kartor direkt från OSM, men potentiella formatändringar väcker frågor.</li>
<li>Organic Maps hyllas för att vara öppen källkod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness">Blyghet för kronan: Utforska orsakerna, konsekvenserna och betydelsen av detta fascinerande fenomen</a></h2>
<ul>
<li>Kronblyghet är ett fenomen där trädkronor inte rör vid varandra, och detta undersöks i artikeln.</li>
<li>Orsakerna till och konsekvenserna av kronskugga diskuteras, inklusive mekanisk nötning och påverkan från närliggande träd.</li>
<li>Fotoreceptorernas roll när det gäller att upptäcka närliggande växter nämns också, liksom de ekologiska konsekvenserna och vikten av att studera baldakinernas ekologi och bevarande.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749170">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kronblyghet är ett fenomen där kronorna på närliggande träd inte rör vid varandra.</li>
<li>Den senaste utvecklingen tyder på ett positivt samband mellan kronskygghet och trädets slankhet och bladform.</li>
<li>Kronblyghet kan vara en strategi för resurshantering och en anpassning till miljöstress, men dess förekomst och universalitet bland trädarter är svår att fastställa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/">Bayesianska metoder förespråkas för statistisk analys i kliniska prövningar</a></h2>
<ul>
<li>En nyligen genomförd studie tyder på att många kliniska prövningar har lägre statistisk styrka än vad som rapporterats, vilket leder till överskattade behandlingseffekter och potentiella misslyckade replikeringar.</li>
<li>Författarna föreslår att P-värdet omtolkas med hjälp av en referenspopulation av studier för att ge mer insikt och förhindra naiva tolkningar.</li>
<li>De jämför också resultatet för en krympningsestimator med den opartiska estimatorn och konstaterar att krympningsestimatorn ger bättre resultat.</li>
<li>Författarna förespråkar användningen av Bayesianska metoder och införlivandet av förhandsinformation i statistisk analys för att förbättra resultatens noggrannhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744588">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar olika aspekter av Bayesiansk och frekventistisk statistik, inklusive punktskattningar, Bayesianska priors, konfidensintervall med slumpmässig effekt, maskininlärning, p-värden, terminologi och jämförelse mellan de två metoderna.</li>
<li>Den går också in på effekterna av bias, kontroverser, hjärnans komplexitet, replikeringskrisen och Bayesianska metoders roll i A/B-testning.</li>
<li>I debatten betonas vikten av välgrundat beslutsfattande vid statistisk analys och styrkorna och begränsningarna hos både Bayesianska och frekventistiska metoder lyfts fram.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/">Förstå strukturen och innehållet i en WASM-modul</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln ger en omfattande översikt över strukturen och innehållet i en WebAssembly (WASM)-modul.</li>
<li>Här diskuteras hur man förstår och avkodar olika avsnitt i modulen, t.ex. typavsnitt, funktionsavsnitt, minnesavsnitt, globala avsnitt, exportavsnitt, kodavsnitt och anpassade avsnitt.</li>
<li>I artikeln betonas användningen av verktyg som Clang, Zig, xxd och wasm2wat för kompilering, verifiering och visning av innehållet i en WASM-modul.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744168">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar byte-strukturen i WebAssembly-moduler och rekommenderar en bok för att lära sig mer om bytekoder och kompilatorer för programmeringsspråk.</li>
<li>Användare diskuterar sina erfarenheter av att bygga parsers för WebAssembly och debatterar designval.</li>
<li>Diskussionen omfattar kodningssystem, deras lämplighet för specifika ändamål och deras inverkan på prestanda och effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html">Hur B-tree optimerar databasförfrågningar</a></h2>
<ul>
<li>B-trädet är en datastruktur som ofta används i databaser för effektiv sökning i stora datamängder.</li>
<li>Trots att B-trädet uppfanns för över 40 år sedan används det fortfarande i stor utsträckning i moderna databaser.</li>
<li>Strukturen optimerar för sekventiell åtkomst och är självbalanserande, vilket gör den hållbar och effektiv för hantering av de flesta databasförfrågningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748433">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>B-träd används ofta som index i databaser för att förbättra prestanda vid sökningar.</li>
<li>Effektiviteten hos B-trees beror på dataåtkomstmönster och specifika frågor som körs.</li>
<li>Andra datastrukturer som BRIN och sorterade databaser i minnet kan också förbättra åtkomstmönstren.</li>
<li>Prestandaproblem relaterade till B-trees och preferensen för sekventiell åtkomst på SSD-enheter diskuteras.</li>
<li>LSM-träd, arrayer och hårdvaruoptimering övervägs för att förbättra prestandan.</li>
<li>Frågeplanerare och specialiserade representationer av index används i de främsta kommersiella databaserna.</li>
<li>Temporära index, hashtabeller och bitmappar används för bearbetning i minnet.</li>
<li>Effekten av indexering av UUID-kolumner på effektivitet och prestanda diskuteras.</li>
<li>Förslag på effektiv UUID-indexering inkluderar användning av sekventiella UUIDs eller sorteringsscheman.</li>
<li>Att välja rätt nycklar är viktigt för bra prestanda och skalbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maypok86/otter">Otter: en snabb och effektiv cache i minnet med S3-FIFO-algoritm</a></h2>
<ul>
<li>Otter är ett högpresterande cachebibliotek i minnet för Golang som syftar till att tillhandahålla en tävlingsfri och snabb cache med hög träffkvot.</li>
<li>Den använder olika algoritmer och funktioner, inklusive autokonfiguration, TTL-expiration, kostnadsbaserad eviction och S3-FIFO-algoritmen.</li>
<li>Otter har ett enkelt API, stödjer generiska funktioner och innehåller installations- och användningsexempel. Det har jämförts med andra cachebibliotek och uppvisar bra prestanda och träffprocent. Bidrag uppmuntras och projektet är licensierat under Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745070">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen utforskar cachning i Go-programmeringsspråket, med fokus på prestanda, benchmarkresultat och träffkvot för cachningsbibliotek.</li>
<li>S3-FIFO-algoritmen, inverkan av garbage collection och användningen av &quot;unsafe&quot;-paketet diskuteras också i förhållande till cachelagringssystem i Go.</li>
<li>Användare delar med sig av sina åsikter om effektiviteten och tillförlitligheten hos olika cachemetoder och tillhandahåller länkar till relevanta resurser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ferret: En multimodal modell för exakt objektreferering och grundning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ferret%3A%20En%20multimodal%20modell%20f%C3%B6r%20exakt%20objektreferering%20och%20grundning&subheading=s%C3%B6ndag%2024%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/23&#39;</h2>
<h1>2023-12-23</h1>
<h2><a href="https://heynote.com/">Vi presenterar Heynote: Det perfekta klotterblocket för utvecklare</a></h2>
<ul>
<li>Heynote är en anteckningsapp som skapats av dess utvecklare för att uppfylla deras egna behov och preferenser.</li>
<li>Appen har ett enkelt gränssnitt med en huvudsaklig skrivyta och använder konceptet &quot;block&quot; för att skilja och organisera olika idéer utan flikar.</li>
<li>Heynote lanserades med förhoppningen att det även skulle kunna vara till nytta för andra som letar efter en liknande lösning för anteckningar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733968">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Heynote är en anteckningsapp som skapats specifikt för utvecklare, som ger feedback och föreslår nya funktioner, inklusive ytterligare block och förbättringar av användargränssnittet.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida Heynote är en öppen källkodsapplikation eller inte.</li>
<li>Användarna diskuterar appens begränsningar, prestanda och utforskar alternativa plattformar för sina utvecklingsbehov. Heynote får dock i allmänhet beröm för sin enkelhet och användbarhet, särskilt funktionen för separata block.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nand2tetris.org">Nand till Tetris: Bygg ett datorsystem från grunden med gratis material från öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Den officiella webbplatsen för Nand till Tetris-kurser och den tillhörande boken innehåller föreläsningar, projektmaterial och verktyg för att bygga upp ett datorsystem och en programvaruhierarki från grunden.</li>
<li>Materialet är fritt tillgängligt och öppen källkod för icke-vinstdrivande användning i utbildningssyfte.</li>
<li>Kurserna erbjuds online och är anpassade för studenter på olika nivåer, med ytterligare kursmaterial tillgängligt genom att kontakta instruktörerna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38735066">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Passagen täcker flera ämnen inom datorhårdvara, programmering och utbildning.</li>
<li>Den innehåller erfarenheter från projektet &quot;From Nand to Tetris&quot; och rekommendationer för läromedel om transistorer och integrerade kretsar.</li>
<li>I avsnittet diskuteras även kurser och program inom datavetenskap samt debatter om teoretisk datavetenskap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/">Hur stort är YouTube? Utmana gränserna med innovativa forskningsmetoder</a></h2>
<ul>
<li>Författaren undersöker svårigheterna med att fastställa storleken på YouTube och begränsningarna i nuvarande forskningsmetoder.</li>
<li>De introducerar en unik metod som kallas &quot;drunk dialing&quot; för att uppskatta antalet YouTube-videor.</li>
<li>Pågående forskning som använder slumpmässiga videor och behovet av att publicera data på användargenererade medieplattformar lyfts fram.</li>
<li>Författaren tackar finansieringskällor och nämner deras erfarenhet av COVID.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739563">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen täcker diskussioner och ämnen relaterade till YouTube, inklusive dess storlek, uppskattning av antalet videor, begränsningar av studier och oro för felaktig information och falska video-ID.</li>
<li>Google har låst YouTube API, vilket väcker frågor om datatillgång och plattformsändringar.</li>
<li>Diskussioner om värdet av YouTube-videor och samtal om konspirationsteorier och trosuppfattningar är också en del av diskussionerna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/">Sårbarhet i WhatsApp möjliggör nätfiskeattacker genom clickjacking</a></h2>
<ul>
<li>Artikelförfattaren har upptäckt en sårbarhet för clickjacking i WhatsApp som kan utnyttjas för nätfiskeattacker.</li>
<li>De förklarar hur de upptäckte sårbarheten och visar hur en förhandsgranskning av ett meddelande kan lura användare att klicka på en annan webbplats än den förväntade.</li>
<li>Författaren diskuterar också en teknik för att dölja länkar med hjälp av unicode-tecken och uttrycker sin besvikelse över Metas svar på frågan. De tillhandahåller en begränsningsstrategi för att skydda mot 2K2E-phishingattacker på WhatsApp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732770">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet för clickjacking i WhatsApp har upptäckts, vilket väcker oro för potentiella phishing-attacker.</li>
<li>Diskussionen kretsar kring de säkerhetsrisker som är förknippade med förhandsvisade webbadresser i WhatsApp och föreslår olika lösningar, t.ex. att tvinga fram matchande webbadresser eller ta bort förhandsvisningsfunktionen.</li>
<li>Passkeys föreslås som en möjlig lösning för att förhindra nätfiskeattacker, men användbarhet och implementeringsutmaningar diskuteras. Man nämner också säkerhetsproblem i samband med rendering av text från höger till vänster och vilseledande URL-adresser i Meta och Google Search.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/">Biden benådar individer för marijuanabrott för att undanröja hinder</a></h2>
<ul>
<li>President Joe Biden har beviljat benådning för personer som begått eller dömts för enkelt innehav, försök till innehav eller användning av marijuana.</li>
<li>Benådningarna syftar till att undanröja hinder för anställning, boende och utbildning som följer av dessa domar.</li>
<li>Benådningen gäller både federala lagar och lagar i District of Columbia samt särskilda bestämmelser i Code of Federal Regulations. Attorney General kommer att granska ansökningar och utfärda benådningsintyg till berättigade personer. Icke-medborgare som inte var lagligt bosatta i USA vid tidpunkten för brottet är dock inte berättigade till denna benådning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika aspekter av marijuana, inklusive benådningar för marijuanabrott, laglighet, statlig reglering, rasmässiga skillnader och förbudets effektivitet.</li>
<li>Debatterna kretsar kring presidentens benådning, befogenheter i nödsituationer, lagstiftningsåtgärder, socioekonomiska effekter, skademinskning och allmänhetens förståelse av marijuana.</li>
<li>Samtalet tar också upp den ojämlika tillämpningen av narkotikalagarna, det militärindustriella komplexets roll och opioidkrisen, och ger argument för och emot reglering och legalisering. Sammantaget betonas komplexiteten i narkotikapolitiken och dess omfattande konsekvenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/">Google kämpar för att begränsa pågående spamattack</a></h2>
<ul>
<li>Google utsätts för närvarande för en massiv spamattack som har pågått i flera dagar.</li>
<li>Spammare utnyttjar svagheter i Googles algoritmer, särskilt när det gäller lokala sökningar och longtail-nyckelord.</li>
<li>Spammarna använder länknätverk för att hjälpa Google att hitta och indexera deras sidor, och flera domäner rankas för hundratusentals sökord.</li>
<li>Spamsidorna omdirigeras automatiskt till andra domäner om de inte besöks med en IP-adress från Google.</li>
<li>Google har bekräftat problemet och arbetar aktivt för att lösa det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38738619">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring flera ämnen, inklusive Googles ansträngningar att bekämpa en spamattack riktad mot Googlebot, debatter om riktad reklam, oro över kvaliteten på sökresultaten på Google och diskussioner om alternativa sökmotorer.</li>
<li>Deltagarna uttrycker frustration över webbplatser fyllda med annonser och spekulerar i Googles algoritm för att välja ut annonser.</li>
<li>Samtalet belyser frågor som rör skräppost, sökmotoralgoritmer, sökresultatens kvalitet och onlineannonsering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x">Uppdatering av Bluesky-appen: Få tillgång till inlägg, profiler och användarsökning utan inloggning</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget förklarar de ändringar som gjorts i react-native-web reset, tillsammans med CSS-stilar för element som html, body och #root.</li>
<li>Här finns information om färgteman, ProseMirror-styling och verktygstips.</li>
<li>I inlägget nämns också den senaste uppdateringen av Bluesky-appen, som ger användare tillgång till inlägg, profiler och användarsökning utan att logga in, samt ett modereringsalternativ för att kontrollera inläggens synlighet för utloggade användare. Inlägget avslutas med en tidsstämpel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739130">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln undersöker Bluesky, ett potentiellt alternativ till Twitter, och beskriver dess funktioner och utvecklingsprocess.</li>
<li>Bluesky är utformat med fokus på användarupplevelse, varierat innehåll och ett öppet API.</li>
<li>Kommentartrådarna avslöjar blandade åsikter om Bluesky, med diskussioner om innehållskvalitet, inbjudningssystem och behovet av förbättrat signal-brus-förhållande på sociala medieplattformar. Intresset och förväntningarna på Bluesky dämpas av oro och tvivel om dess potentiella framgång.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad">I det långa loppet: Reflektioner kring föräldraskap, genetiska förbättringar och självnavigering</a></h2>
<ul>
<li>Författaren reflekterar över betydelsen av spermiesvinn och de potentiella förmågorna hos avkomman.</li>
<li>Utmaningarna med att vänta tvillingar och vikten av namn diskuteras utifrån författarens personliga erfarenhet på en fertilitetsklinik.</li>
<li>Artikeln övergår plötsligt till en diskussion om surprisal-minimization-motorer, prediktiv noggrannhet, kunskapsjakt och genetiska förbättringar, inklusive de potentiella fördelarna med genetiskt modifierade tandbakterier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733440">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Online-diskussionen täcker olika ämnen som föräldrarnas roll i att lära ut grundläggande färdigheter, effekten av familjebloggning på barns beteende, införlivandet av bibelcitat i artiklar och Scott Alexanders skrivstil.</li>
<li>Andra ämnen som tas upp är utmaningarna med att skriva samtidigt som man tar hand om barn, förlossningsrelaterade ämnen, befolkningstillväxt, skilsmässolagstiftning, skäl till att skaffa barn, minskande födelsetal, mental hälsa och religiositet.</li>
<li>Diskussionen omfattar dessutom en analys av Scott Alexanders blogg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/">WebGPU-testet är nu öppet i Safari Technology Preview</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU, ett nytt API som möjliggör högpresterande 3D-grafik och beräkningar på webben, är nu tillgängligt för testning i Safari Technology Preview.</li>
<li>WebGPU gör det möjligt att använda GPU-funktionalitet i webbinnehåll och är skrivet i JavaScript.</li>
<li>För att aktivera WebGPU måste vissa funktionsflaggor vara aktiverade i Safari-inställningarna.</li>
<li>WebGPU API nås via JavaScript, på samma sätt som WebGL.</li>
<li>Olika komponenter som GPU-enheter, canvas-kontext, renderingspipelines och ritanrop används för att skapa och konfigurera grafikutdata.</li>
<li>WebGPU introducerar också ett nytt skuggningsspråk som kallas WGSL.</li>
<li>Användare uppmanas att testa WebGPU och rapportera eventuella buggar eller problem som de stöter på.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38737028">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar en rad webbtekniska ämnen som implementering av WebGPU i Safari, användning av binära format i WebGPU och integrering av WGSL-stöd i Xcode.</li>
<li>Det innehåller också diskussioner om att köra språkmodeller på telefoner och webbläsare, användarnas erfarenheter av Safari och Chrome samt Safaris prestanda och marknadsandel.</li>
<li>Det finns spekulationer om Apples strategiska drag, potentiella stämningar och antitruståtgärder, och deras investeringar i webb-API:er. Webbläsarna Epiphany och Midori nämns också, tillsammans med deras respektive problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0">NewPipe 0.26.0 Uppdatering: Fixar för YouTube-strömmar, förbättrad åtkomst till innehåll och förbättrade funktioner</a></h2>
<ul>
<li>TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork har släppt version 0.26.0 med flera anmärkningsvärda uppdateringar och buggfixar.</li>
<li>Den nya versionen åtgärdar fel i YouTube-strömmar och förbättrar åtkomsten till innehåll från kanaler.</li>
<li>Förbättringarna inkluderar möjligheten att välja bildkvalitet, förbättrade meddelanden om tomma tillstånd och spelargränssnitt samt bättre val av ljudström. Uppdateringen innehåller även lokaliserings- och dokumentationsuppdateringar, samt korrigeringar för spelarens ljudfokus, nedladdningar och null pointer-undantag. Andra utvecklingsinsatser fokuserade på att förenkla MainActivity, uppdatera bibliotek, förbättra nedladdningshjälpmedel, åtgärda minnesläckor och förbättra kodkvaliteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732781">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe är en alternativ YouTube-klient för Android som erbjuder funktioner som bakgrundsuppspelning, vilket användarna uppskattar mycket.</li>
<li>Vissa användare har problem med autoplay när de använder NewPipe, vilket kan vara en nackdel för vissa.</li>
<li>Tyvärr är NewPipe inte tillgängligt för iOS-användare, eftersom det är fristående från den officiella YouTube-appen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/scaffold">Skapa en industriell LED-piercing: En framgångssaga för DIY</a></h2>
<ul>
<li>Författaren till texten skapade en industriell LED-piercing genom att sätta in lysdioder i en bar över sin väns öra.</li>
<li>De stötte på utmaningar som en död lysdiod och svårigheter med att byta ut batteriet, men de var i allmänhet nöjda med resultatet.</li>
<li>Författaren uppgav att den industriella LED-piercingen inte är kommersiellt tillgänglig, men att intresserade personer kan kontakta dem för mer information.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38734164">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hackerutrymmen med industri- och metallbearbetningsutrustning minskar på olika platser som SF Bay Area och Portland på grund av ekonomiska, kulturella och fastighetsmässiga problem.</li>
<li>Bristande lönsamhet och höga kostnader för precisionsutrustning för metallbearbetning är också bidragande faktorer.</li>
<li>Alternativ som Maker Nexus växer dock fram för att fylla tomrummet efter TechShop, och ger människor möjlighet att lära sig dessa färdigheter genom kurser eller enkla projekt med lättillgängliga verktyg som Arduino eller Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/faster-inference/">Förbättra LLM: Strategier för att öka hastighet och effektivitet</a></h2>
<ul>
<li>I artikeln undersöks olika tekniker och strategier för att optimera hastigheten och effektiviteten vid inferens av autoregressiva språkmodeller (LLM).</li>
<li>Ämnen som behandlas är maskinvaruutnyttjande, kompilatorer, batching, minskning av modellvikt, kvantisering, KV-cache, uppmärksamhet vid flera frågor, spekulativ avkodning och förbättring av generering av strukturerade data.</li>
<li>Målet med dessa optimeringar är att förbättra den övergripande prestandan och tillförlitligheten för LLM-inferens, med potential för icke-Transformer-modeller att konkurrera med Transformers i framtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Transformatorer anses vara mer kraftfulla men mindre minneseffektiva och har svårt att hantera långa inmatningar jämfört med andra arkitekturer som används i språkmodeller (LLM).</li>
<li>Trots sina begränsningar är transformatorer fortfarande dominerande i LLM, och teknikföretag investerar i innovativa chiparkitekturer för att förbättra deras prestanda.</li>
<li>Diskussionen omfattar även jobbmöjligheter, vikten av att optimera transformatorarkitekturer, potentiella kostnadseffektiva modeller i framtiden, höga utbildningskostnader, förbättringar av textgenereringsmodeller och behovet av framsteg inom konsumenthårdvara för att effektivt kunna köra dessa modeller. Det finns en trend mot molnbaserade tjänster och prenumerationer, med oro för censur och AI:s potential att bryta censurinsatser. Ett förslag ges om att utforma konsumentchip kring effekterna av AI.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.symbos.de/">SymbOS: 8-bitars multitasking-OS för Z80-hårdvara och mer</a></h2>
<ul>
<li>SymbOS är ett 8-bitars multitasking-operativsystem som finns tillgängligt för flera retrodatorsystem.</li>
<li>Det erbjuder ett brett utbud av applikationer, verktyg, multimedia, spel och skrivbordswidgets.</li>
<li>De senaste uppdateringarna inkluderar lanseringen av SymbOS NC, som ger stöd för komprimerad data och förbättringar av olika applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736054">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på de tekniska aspekterna och egenskaperna hos Z80-baserade datorer, t.ex. Z80-processorns multitasking-funktioner och eZ80:s effektivitet.</li>
<li>Deltagarna jämför begränsningarna i 65C816-banksystemet och delar nostalgin för äldre datorer med unika funktioner.</li>
<li>Vissa användare påpekar begränsningarna med moderna enheter, inklusive batteritid och bortkastad datorkraft.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi presenterar Heynote: Det perfekta klotterblocket för utvecklare" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20presenterar%20Heynote%3A%20Det%20perfekta%20klotterblocket%20f%C3%B6r%20utvecklare&subheading=l%C3%B6rdag%2023%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/22&#39;</h2>
<h1>2023-12-22</h1>
<h2><a href="https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/">ArXiv förbättrar tillgängligheten med HTML-versioner av forskningsartiklar</a></h2>
<ul>
<li>ArXiv genererar nu HTML-versioner av forskningsartiklar som skickats in i TeX/LaTeX för att förbättra tillgängligheten för användare med funktionshinder.</li>
<li>HTML-formatet är kompatibelt med skärmläsare och andra tekniska hjälpmedel som används av forskare med lässvårigheter.</li>
<li>HTML-konverteringen är fortfarande i experimentfasen och det är inte säkert att alla artiklar konverteras korrekt, men författarna uppmuntras att granska och förbättra konverteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38724665">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv har infört HTML-format för vetenskapliga artiklar, vilket gör dem mer tillgängliga på mobila enheter och har fått positiv feedback för det mörka läget och den behagliga formateringen.</li>
<li>Det finns en debatt om huruvida författare bör tillåtas att ladda upp sina egna HTML-versioner på grund av oro för säkerhet och konsekvens.</li>
<li>Diskussioner förs om behovet av förbättrade tillgänglighetsfunktioner som direkta citatlänkar och diskussionsforum, liksom lösningar för blinda personer och matematisk punktskriftssättning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Supporthjältar: En hyllning till dem som arbetar dygnet runt för att hålla systemen igång</a></h2>
<ul>
<li>Författaren uttrycker sin tacksamhet till alla för deras insatser för att upprätthålla systemens tillgänglighet och säkerhet.</li>
<li>Författaren berättar om en personlig upplevelse där de var tvungna att resa till ett datacenter i New Jersey under en semester för att åtgärda ett akut produktionsfel.</li>
<li>Detta belyser den hängivenhet och det engagemang som krävs för att säkerställa en smidig drift av kritiska system, även under utmanande omständigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar ett brett spektrum av ämnen, till exempel vikten av att erkänna misstag, kulturella skillnader i hur man uttrycker ursäkter och utmaningarna med teknisk support och kundservice.</li>
<li>Man diskuterar också de svårigheter som uppstår under semesterperioden och effekterna av programuppdateringar och lanseringar.</li>
<li>Andra punkter är upplevelsen av att ha jour på jobbet och betydelsen av stabilitet, tacksamhet och problemlösning i olika branscher.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html">Apples HotspotHelper API har möjliggjort platsspårning utan användarens samtycke i nästan ett decennium</a></h2>
<ul>
<li>Apple har i nästan ett decennium låtit appar spåra användarnas platser utan deras samtycke eller vetskap via HotspotHelper API, vilket har lett till oro för den personliga integriteten.</li>
<li>Stora appar som WeChat och Alipay har redan implementerat den här funktionen, vilket ökar effekterna av platsspårning utan samtycke.</li>
<li>Apple rekommenderas att ge användarna möjlighet att inaktivera denna funktion och kräva uttryckligt tillstånd för platsspårning, men frågan kvarstår om Apple kan balansera integritetsskyddet och ta itu med dessa problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen tar upp flera ämnen, bland annat appbehörigheter, mobilanvändning i Asien och frågor om integritet och kontroll i centraliserade superappar.</li>
<li>Användare uttrycker oro över behörigheter för platsspårning i iOS-appar som WeChat och Alipay.</li>
<li>Samtalet utforskar förekomsten av mobila superappar på den kinesiska marknaden, med olika åsikter om anslutningsmöjligheter och konsekvenser för den personliga integriteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward">Beeper utmanar Apples inblandning i deras app</a></h2>
<ul>
<li>Apple stör enligt uppgift Beepers Beeper Mini-funktion och uppmanar Beeper att göra sin programvara för iMessage-anslutning till öppen källkod och fokusera på att bygga den bästa chattappen.</li>
<li>Beeper hävdar att deras app är säker och faktiskt förbättrar säkerheten för chattar mellan iPhone- och Android-användare genom att implementera end-to-end-kryptering.</li>
<li>Beeper kritiserar Apples påståenden och menar att Apple blockerar Beeper Mini till nackdel för sina egna kunder, samtidigt som de ifrågasätter deras planer på att stödja RCS och uttrycker oro över Apples kontroll över iMessage på grund av sin dominerande ställning på marknaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722246">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Beeper har släppt sin iMessage connector som ett open source-projekt, vilket potentiellt kan påverka kostnaden för lösenordstestning.</li>
<li>Samsung och Google kan använda Beepers kod för att utmana Apples slutna ekosystem, vilket leder till debatter om nätverksinteroperabilitet, integritet och säkerhet.</li>
<li>Kontroversen kretsar kring Beepers laglighet, dess potential att provocera fram en stämning från Apple och konsekvenserna av påtvingad interoperabilitet för alternativa meddelandeappar och Apples iMessage-plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/">Skapa autentiska fantasikartor med gratis penseluppsättningar från #NoBadMaps</a></h2>
<ul>
<li>Projektet #NoBadMaps tillhandahåller gratis penslar och verktyg för att skapa fantasikartor med historisk noggrannhet.</li>
<li>Penseluppsättningarna är inspirerade av olika tidsperioder och estetik, och erbjuder unika element och stilar för att skapa distinkta kartor.</li>
<li>Alla penslar är fritt tillgängliga för användning och släpps under en CC0-licens, med stöd som genereras genom köp, donationer och Patreon-bidrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar användningen av penseluppsättningar för att rita fantasikartor och delar olika verktyg och tekniker, inklusive webbplatsen Fantasy Map Brushes.</li>
<li>Skaparen av Here Dragons Abound har en relaterad blogg och ett open source-projekt om kartläggning och världsbyggande.</li>
<li>Det finns en önskan bland användare om ett webbaserat kartritningsverktyg med olika funktioner, och ett verktyg som nämns är Inkarnate, som erbjuder ett användarvänligt gränssnitt och en gratisversion. Användningen av penseluppsättningar i Inkarnate hjälper till att spara tid och upprätthålla en konsekvent estetisk stil när man fyller i repetitiva former på en karta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/">Google OAuth: avslöjande av dess partiella uppdelning</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen tar upp problem med Google OAuth och påpekar att det delvis är trasigt.</li>
<li>Detaljerna kring hur den bryts nämns inte i texten.</li>
<li>Bloggen fungerar som ett sätt att uppmärksamma problemen och de potentiella begränsningarna med Google OAuth.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring de problem och sårbarheter som är förknippade med Google OAuth, OpenID Connect och autentiseringssystem som använder e-postadresser som användaridentifierare.</li>
<li>Det finns farhågor om komplexiteten, säkerheten och verifieringsprocesserna för dessa system.</li>
<li>Förslag ges för att förbättra säkerheten och användarupplevelsen, t.ex. att införa bekräftelsemail, utforska alternativa autentiseringsmetoder (som U2F eller passkeys) och överväga stabila identifierare som GUIDs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html">Tysk domstol fastställer användares rätt att använda adblockers</a></h2>
<ul>
<li>Två nyligen avgjorda rättsfall i Tyskland har fokuserat på kampen för användarkontroll över teknik, särskilt i förhållande till adblockers.</li>
<li>Axel Springer SE, ett stort förlagsföretag, stämde Eyeo GmbH, skaparen av Adblock Plus, för att ha blockerat deras annonser.</li>
<li>Domstolen dömde till Eyeos fördel och bekräftade att användare har rätt att bestämma om de vill använda adblockers eller inte och att det inte bryter mot upphovsrättslagar. Axel Springer fick dock rätt att utesluta användare med adblockers från att få tillgång till deras innehåll och eventuellt införa en betalmodell.</li>
<li>Dessa fall skapar viktiga rättsliga prejudikat när det gäller användarfrihet och rätten att göra individuella val när man använder internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38726389">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på användningen av annonsblockerare och huruvida användare bör ha rätt att blockera annonser och kontrollera sin onlineupplevelse.</li>
<li>Innehållsleverantörer argumenterar för sin rätt att kontrollera tillgången till sitt innehåll och bestämma hur det ska visas.</li>
<li>I samtalet diskuteras också möjligheten till ett annonsfritt internet, konsekvenserna för webbplatser och innehållsskapare samt alternativa affärsmodeller som prenumerationer. Integritet, skadlig kod och internetjättarnas makt är ytterligare frågor som tas upp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/">Farmaceuters forskning avslöjar ineffektivitet hos oralt fenylefrin, vilket föranleder åtgärder från FDA</a></h2>
<ul>
<li>FDA:s regelverk innehöll ett kryphål som gjorde att ineffektiva receptfria avsvällande läkemedel kunde godkännas och säljas till konsumenter.</li>
<li>Det tog mer än tio år för FDA att gå med på slutsatserna från två apotekare som forskat och begärt att produkter som innehöll oralt fenylefrin skulle tas bort från hyllorna.</li>
<li>Detta fall belyser nödvändigheten av att omvärdera regleringsprocessen för receptfria läkemedel som godkänts före 1962 och att anslå ytterligare medel för oberoende forskning om dessa produkter. Konsumenter uppmuntras också att rådgöra med apotekare och förespråka moderna vetenskapliga granskningar av äldre receptfria produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720248">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserar på effektiviteten och kontroverserna kring läkemedel som fenylefrin och pseudoefedrin.</li>
<li>Deltagarna uttrycker frustration över tillgången till och begränsningarna av läkemedel, och betonar vikten av vetenskapliga bevis och individuella erfarenheter.</li>
<li>Samtalet belyser komplexiteten och de olika perspektiven när det gäller läkemedels effektivitet, vilket understryker behovet av ytterligare forskning och reglering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information">ProPublicas verktyg för inspektion av vårdhem avslöjar ägaruppgifter för ansvar för vårdkvalitet</a></h2>
<ul>
<li>ProPublicas verktyg Nursing Home Inspect innehåller nu detaljerad ägarinformation som hjälper till att identifiera de ansvariga för vårdkvaliteten på vårdhem.</li>
<li>Verktyget använder data från Centers for Medicare &amp; Medicaid Services och ger information om ägande, ledningskontroll och resultatuppföljning för anslutna enheter på flera vårdhem.</li>
<li>Användare kan använda avancerade sökfunktioner för att identifiera enheter med tidigare brister eller problem med efterlevnaden.</li>
<li>ProPublica har planer på att ytterligare förbättra verktyget genom att lägga till nya data och funktioner i framtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725264">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår en debatt om hur mycket staten ska engagera sig i vårdhemsbranschen.</li>
<li>Deltagarna uttrycker oro över dålig bemanning, överfakturering, bristande tillsyn och behovet av bättre lagstiftning inom äldreomsorgen.</li>
<li>Diskussionen belyser utmaningarna med att utvärdera vårdhemmens prestanda och hitta tillförlitliga alternativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/">Apotek lämnar ut journaler utan fullmakt, kongressen utreder</a></h2>
<ul>
<li>Stora apotekskedjor i USA, däribland CVS, Rite Aid och Walgreens, förser brottsbekämpande myndigheter med känsliga medicinska uppgifter utan fullmakt eller rättslig prövning.</li>
<li>Lagstiftare uppmanar Department of Health and Human Services (HHS) att revidera lagstiftningen om integritetsskydd för att kräva fullmakt för utlämnande av medicinska journaler.</li>
<li>Kongressens utredning visade att CVS, The Kroger Company och Rite Aid Corporation inte rådfrågar jurister innan de delar medicinska journaler, och lagstiftare uppmanar apotek att anta metoder som liknar teknikföretag, till exempel att kräva teckningsoptioner och publicera årliga insynsrapporter för att skydda kundernas integritet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38719918">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Polisen får tillgång till medicinska journaler utan fullmakt, vilket innebär utmaningar för apotekspersonalen när de ska följa eller motsätta sig dessa förfrågningar.</li>
<li>Sjuksköterskor och farmaceuter utsätts för påtryckningar att utföra procedurer utan korrekt tillstånd, vilket belyser bristen på ansvarsskyldighet för brottsbekämpning.</li>
<li>Vikten av farmaceutens ingripande, integritetsfrågor och behovet av en respektfull dialog om kontroversiella frågor som abort diskuteras. Dessutom diskuteras effektiviteten hos vissa läkemedel, begränsningar i deras tillgänglighet och svårigheter att få recept.</li>
<li>Samtalet understryker vikten av polisens ansvarsskyldighet, lagar om digital integritet samt reformer av hälso- och sjukvårdssystemen och polisväsendet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html">Rust gör framsteg mot att möjliggöra <code>async fn</code> i traits med kommande version 1.75</a></h2>
<ul>
<li>Rust Async Working Group har gjort framsteg när det gäller att möjliggöra användningen av <code>async fn</code> i traits.</li>
<li>Den kommande utgåvan av Rust 1.75 kommer att innehålla stöd för notationen <code>-&gt; impl Trait</code> och <code>async fn</code> i traits.</li>
<li>Begränsningar finns fortfarande när man använder <code>-&gt; impl Trait</code> i offentliga egenskaper, eftersom ytterligare gränser inte kan läggas till i returtypen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38721039">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Programmeringsspråket Rust har gjort betydande framsteg när det gäller att stabilisera funktioner relaterade till asynkron programmering.</li>
<li>Diskussionen understryker behovet av att förenkla användbarheten av dessa funktioner och standardisera IO/time-gränssnitt.</li>
<li>Det har uttryckts farhågor om slöseri, implicita allokeringar, icke-heap-allokering och användning av tredjepartsbibliotek.</li>
<li>Attributet #[async_trait] lyfts fram som ett användbart verktyg för dynamisk dispatch i Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should">Googles &quot;Privacy Sandbox&quot; i Chrome: Så inaktiverar du annonsspårning</a></h2>
<ul>
<li>Google har lanserat &quot;Privacy Sandbox&quot; i Chrome för att ersätta tredjepartscookies med &quot;Topics&quot; för att spåra användarnas internetaktivitet.</li>
<li>Topics genererar reklamkategorier baserat på besökta webbplatser, vilket ger Google kontroll över ekosystemet för reklam.</li>
<li>Google hävdar att detta förbättrar integriteten, men surfvanor spåras fortfarande för riktade annonser. Privacy Sandbox kommer att testas fram till 2024, så cookies från tredje part kommer att samla in och dela data under tiden. I Chromes sekretesskontroller för annonser kan användare inaktivera Privacy Sandbox. Firefox och Safari har fler sekretessalternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38728278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln och diskussionen belyser integritetsproblem med Googles metoder för annonsspårning och rekommenderar alternativa webbläsare som Firefox som en lösning.</li>
<li>Det pågår en debatt om Googles kontroll över webben och de potentiella nackdelarna med att förlita sig på ett enda företag.</li>
<li>Ämnen som hållbarheten i reklam utan spårning, användning av olika webbläsare för personliga och yrkesmässiga ändamål och oro över Googles praxis för datadelning diskuteras också. Fokus ligger på integritet, val av webbläsare och hur riktade annonser påverkar användarupplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/">Apple siktar på att öka AI-effektiviteten på smartphones, potentiell rival till konkurrenter</a></h2>
<ul>
<li>Apple har publicerat ett forskningspapper kallat &quot;LLM in a Flash&quot; som beskriver deras ansträngningar att köra stora språkmodeller (LLM) på smartphones snarare än i molnet.</li>
<li>Detta tillvägagångssätt syftar till att övervinna de begränsningar som smartphones har när det gäller beräkningar och möjliggöra snabbare svar offline från AI-assistenter som Siri.</li>
<li>Genom att prioritera enhetsintern AI kan Apple potentiellt förbättra integriteten och konkurrera med andra teknikjättar inom AI-industrin. Andra smartphonetillverkare, däribland Samsung, utforskar också AI-integration för att blåsa nytt liv i den vikande smartphonemarknaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725167">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har åtagit sig att föra in funktioner för artificiell intelligens (AI) direkt i sin hårdvara för att prioritera användarnas integritet och leverera en personligt anpassad AI-upplevelse.</li>
<li>Användarna är i allmänhet nöjda med bildbeskrivnings- och sökfunktionerna i Apples Fotos-app, men det finns begränsningar när det gäller icke-latinska alfabet.</li>
<li>Diskussionen omfattar bland annat Apples integritetsfokuserade strategi, de potentiella nackdelarna med att AI-språkmodeller ersätter sökning, tekniska utmaningar med att köra maskininlärning på Apple-enheter och begränsningarna med Siri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel">New York stämmer SiriusXM på grund av uppsägningsprocessen</a></h2>
<ul>
<li>SiriusXM har stämts av delstaten New York för att ha gjort det svårt för abonnenter att säga upp sina abonnemang.</li>
<li>I stämningsansökan hävdas att företaget avsiktligt skapar en långdragen och frustrerande process för kunderna.</li>
<li>New Yorks justitieminister kräver skadestånd för drabbade kunder och böter för varje överträdelse.</li>
<li>SiriusXM har svarat och hävdar att anklagelserna ger en felaktig bild av deras praxis, och att de planerar att försvara sig kraftfullt.</li>
<li>Företaget har fokuserat på podcasting och lanserade nyligen en uppdaterad app.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722911">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den sammanfattade texten omfattar diskussioner om olika ämnen, inklusive uppsägningar av abonnemang, svårigheter i uppsägningsprocessen och frustrationer med tjänsteleverantörer.</li>
<li>Specifika företag som SiriusXM och LA Fitness nämns i samband med kundupplevelser.</li>
<li>Bredare ämnen som integritet, lagstiftning och kundkompensation diskuteras också, tillsammans med frågor som rör dubbla grafikkort i bärbara datorer och hur kapitalistiska företags policyer påverkar de anställda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/">SMTP-smuggling: Skicka förfalskade e-postmeddelanden globalt</a></h2>
<ul>
<li>Forskare har upptäckt en attackteknik som kallas SMTP-smuggling som gör det möjligt för hotaktörer att skicka falska e-postmeddelanden från vilken e-postadress som helst med hjälp av sårbara SMTP-servrar.</li>
<li>Sårbarheter i Microsoft och GMX har åtgärdats, men företag som använder Cisco Secure Email rekommenderas att manuellt uppdatera sin standardkonfiguration.</li>
<li>Sårbarheten påverkar flera e-postleverantörer globalt, och forskarna har skapat ett analysverktyg för att kontrollera sårbarheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38727987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SMTP-smuggling är en metod som används av angripare för att manipulera SMTP-servrar och förfalska e-postmeddelanden.</li>
<li>Artikeln kritiserar betoningen på framgångsrika attacker istället för att säkra programvara med öppen källkod och belyser riskerna för e-postsystemens säkerhet.</li>
<li>Det finns farhågor kring standardinställningar i Cisco, och i artikeln föreslås att man använder en restriktiv DMARC-policy och SPF för att minska riskerna.</li>
<li>Sårbarheterna i e-postservern Postfix och kontroversen kring avslöjandet av en e-postförfalskningsattack diskuteras.</li>
<li>CERT/CC har tillåtit publicering av information om SMTP-smuggling och betraktar det som en funktion snarare än en bugg.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ArXiv förbättrar tillgängligheten med HTML-versioner av forskningsartiklar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ArXiv%20f%C3%B6rb%C3%A4ttrar%20tillg%C3%A4ngligheten%20med%20HTML-versioner%20av%20forskningsartiklar&subheading=fredag%2022%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-21]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/21&#39;</h2>
<h1>2023-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug">VW, Porsche och Audi inför Teslas laddningsstandard för elbilar</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche och Audi planerar att införa Teslas laddningsstandard för elfordon (EV), vilket ger VW-kunder tillgång till Teslas Supercharger-nätverk.</li>
<li>Införandet av Teslas laddningskontakt förväntas vara implementerat med adapterlösningar senast 2025.</li>
<li>Teslas Supercharger-nätverk är känt för sin tillförlitlighet och tillgänglighet, vilket gör det överlägset andra laddstationer från tredje part.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38709319">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche och Audi kommer att använda Teslas laddningskontakt för elfordon, trots att det saknas ett standardprotokoll för betalning och kraftledningskommunikation i branschen.</li>
<li>Diskussioner pågår om bekvämligheten och säkerheten för plug-and-charge-system, med förespråkare som kräver en standardiserad betalningsmetod och andra som tar upp säkerhetsfrågor.</li>
<li>Det finns ett behov av standardiserade och användarvänliga betalningssystem för elbilsladdning, med potentiella lösningar som tap-to-pay-teknik, direktbetalning med bil och betalningssystem med QR-koder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/johnma2006/mamba-minimal">Implementering av Mamba-arkitektur i PyTorch för sekvensmodellering</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget diskuterar en förenklad implementering av Mamba, en sekvensmodelleringsteknik, med hjälp av PyTorch.</li>
<li>Det tillhandahållna genomförandet ger samma numeriska resultat som det officiella genomförandet för både framåt- och bakåtpassningar.</li>
<li>Koden är förenklad, läsbar och kommenterad, men den prioriterar inte hastighetsoptimering på samma sätt som den officiella implementeringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare på Hacker News diskuterar implementeringen av Mamba, ett PyTorch-bibliotek, och berömmer dess rena och effektiva kod som ett bra alternativ till Hugging Face.</li>
<li>Samtalet berör användningen av Fortran i vetenskaplig kod och lyfter fram dess fördelar för numeriska uppgifter och parallellism.</li>
<li>Mamba-modellen behandlar state space-modeller med en urvalsmekanism baserad på input, och diskussionen utforskar hårdvarueffektivitet, nya arkitekturer och potentiella tillämpningar. Dessutom nämns kunskapsdestillation och principen om minsta beskrivningslängd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer">PowerInfer: Höghastighetsservering av stora språkmodeller på konsument-GPU:er</a></h2>
<ul>
<li>PowerInfer är en snabb inferensmotor för stora språkmodeller (LLM) som kan köras på konsumentklassade GPU:er.</li>
<li>Den optimerar effektiviteten genom att utnyttja aktiveringslokalitet, använda adaptiva prediktorer och neuronmedvetna glesa operatorer.</li>
<li>PowerInfer uppnår höga genereringshastigheter för token, överträffar befintliga modeller och bibehåller noggrannheten. Den stöder lokal driftsättning och är utformad för inferens med låg latens. Kod och data kommer att släppas gradvis, och citat och erkännande uppmuntras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708585">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News behandlar olika ämnen, inklusive optimeringstekniker för stora språkmodeller och de juridiska konsekvenserna av beräkningsregler.</li>
<li>Skadorna kopplade till annonser och belöningar i mobilspel diskuteras också, liksom användningen av dubbla GPU-enheter för spel och AI.</li>
<li>Andra ämnen inkluderar PowerInfer-projektet för att accelerera deep learning-modeller, llama.cpp-biblioteket för matrisberäkningar, debatter om CPU-only-lösningar och referenser till Microsofts Power-relaterade produkter och förvärvet av PowerPoint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wireflow.co">Wireflow: Skapa användarflödesprototyper enkelt med detta verktyg med öppen källkod</a></h2>
<ul>
<li>Wireflow är ett kostnadsfritt verktyg med öppen källkod som gör det möjligt att skapa prototyper för användarflöden.</li>
<li>Den erbjuder realtidssamarbete, projektbehörigheter och en inbyggd livechatt.</li>
<li>Gränssnittet är användarvänligt och kräver inga kunskaper i Photoshop.</li>
<li>Wireflow har utvecklats för att förenkla projektplanering och brainstorming.</li>
<li>Den bygger på plattformen Meteor.js och teamet består av utvecklare från Serbien, Bangladesh, Finland och Filippinerna.</li>
<li>Verktyget kan ha vissa buggar men är helt open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38710030">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Wireflow är ett kostnadsfritt open source-verktyg för att skapa användarflödesprototyper, men det har inte uppdaterats på GitHub på flera år, vilket har lett till oro för underhållet.</li>
<li>Användarna diskuterar alternativa wireflow-verktyg som Excalidraw, Tldraw och Figma, samt delar med sig av sina erfarenheter och utmaningar med olika wireflow-verktyg i designprocessen.</li>
<li>Vissa användare rekommenderar att Wireflow slås samman med ett annat verktyg, medan andra uttrycker intresse för att bidra till dess utveckling. På det hela taget har Wireflow fått blandad respons och det pågår diskussioner om dess funktioner och användbarhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/">Proteinet ENPP1 upptäcks som nyckelspelare vid metastasering av bröstcancer</a></h2>
<ul>
<li>Forskare har identifierat ett protein vid namn ENPP1 som styr metastasering av bröstcancer.</li>
<li>Höga nivåer av ENPP1 är förknippade med resistens mot immunterapi och en ökad risk för metastasering.</li>
<li>Denna upptäckt kan leda till utveckling av bättre immunterapier och hjälpa till att förutsäga patienternas svar på nuvarande behandlingar. Genom att rikta in sig på ENPP1 kan man dessutom öka effektiviteten hos befintliga behandlingar. ENPP1 kan också vara relevant i andra &quot;kalla&quot; tumörer som lung- och bukspottkörtelcancer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38715230">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskare vid Stanford University och University of California, San Francisco har upptäckt en potentiell &quot;på/av-knapp&quot; för metastasering av bröstcancer hos möss, vilket kan få betydande konsekvenser för behandlingen av bröstcancer.</li>
<li>En annan studie har identifierat ett samband mellan ENPP1-proteinet och resistens mot immunterapi vid metastasering av bröstcancer, vilket ger potential för nya målinriktade terapier.</li>
<li>Det pågår en debatt om relevansen och betydelsen av dessa resultat, med farhågor om potentiella fördomar bland forskarna. Dessutom erkänns begränsningarna med att använda möss som modeller inom cancerforskning, vilket belyser de utmaningar man står inför.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.apple.com/en-gb/HT213465">Förbättra iMessage-säkerheten med nyckelverifiering</a></h2>
<ul>
<li>Verifiering av kontaktnyckel i iMessage är en säkerhetsfunktion som Apple erbjuder för att säkerställa äktheten i iMessage-konversationer.</li>
<li>Användare kan verifiera kontakter manuellt genom att jämföra verifieringskoder eller använda offentliga verifieringskoder som delas av kontakter.</li>
<li>Det är viktigt att ha en kompatibel programvaruversion och nödvändiga inställningar aktiverade för att denna funktion ska fungera. Användare kan kontrollera verifieringsstatusen i Konversationsdetaljer och kan kontakta Apple för hjälp om det uppstår några problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38714674">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har introducerat iMessage Key Verification, som gör det möjligt för användare att verifiera identiteten på sina kontakter.</li>
<li>Det finns farhågor kring användaracceptansen och det potentiella besväret med verifieringsprocessen.</li>
<li>Vikten av att verifiera krypteringsnycklar och riskerna med riktade attacker diskuteras.</li>
<li>Statlig övervakning och dess inverkan på användningen av krypteringsverktyg är omdiskuterade.</li>
<li>Regelbunden uppdatering av operativsystemen är avgörande för att undvika zero-day exploits.</li>
<li>Android-enheter anses vara sårbara, och normaliseringen av övervakning utan tillstånd debatteras.</li>
<li>Vissa användare uttrycker frustration över Apples policy och föreslår tredjepartsalternativ för verifiering av krypteringsnycklar.</li>
<li>Implementeringen av verifieringsmetoden på Apples plattform diskuteras, tillsammans med frågor om användarupplevelse och potentiella nackdelar.</li>
<li>Säkerheten och krypteringen av iMessage och iCloud Keychain berörs.</li>
<li>Överlag finns det ett missnöje med Apples sätt att hantera säkerhet och kontohantering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized">OpenPipes Mistral 7B optimerad för finjustering: Ett kraftfullt alternativ till GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>OpenPipe har utvecklat Mistral 7B Fine-Tune Optimized, en modell som överträffar GPT-4 i kunduppdrag.</li>
<li>Mistral Fine-Tune Optimized är mer kompakt och effektiv eftersom den är specifikt finjusterad för särskilda uppgifter, till skillnad från GPT-4, som är en generell modell.</li>
<li>Sammanslagningen av de mest högpresterande Mistral-varianterna bildar basmodellen, som validerades på ett nytt kunddataset och nu finns tillgänglig gratis på Hugging Face och som standardbasmodell för OpenPipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38712802">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln diskuteras konceptet med sammanslagning av modeller inom djupinlärning och dess fördelar och utmaningar.</li>
<li>Den hänvisar till en studie om gles finjustering och bevarande av parametrar.</li>
<li>Diskussionen omfattar utvecklingen och resultatet av en språkmodell som heter Mistral, samt användningen av och fördelarna med privata språkmodeller.</li>
<li>Potentiella tillämpningar av GPT-modeller i olika branscher undersöks.</li>
<li>Diskussioner om kostnader, kvalitet, förtroende och datadelning med OpenAI lyfts fram.</li>
<li>Behovet av en ny basmodell kallad OpenPipe för finjustering diskuteras.</li>
<li>Finjustering av språkmodeller på stora PDF-dokument nämns.</li>
<li>GPT-4:s potentiella kapacitet och behovet av konkreta bevis och kvalitativa metoder för utvärdering av språkmodeller diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sixdegreesofwikipedia.com/">Hitta de kortaste vägarna: GitHubs strävan efter navigering</a></h2>
<ul>
<li>Bloggen på GitHub är centrerad kring konceptet att hitta de kortaste vägarna mellan två platser.</li>
<li>Fokus ligger på den praktiska tillämpningen av detta koncept och att ge användbar information till läsarna.</li>
<li>Bloggen syftar till att hjälpa individer att navigera effektivt och fatta välgrundade beslut när de bestämmer de mest effektiva rutterna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38713167">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webbplatsen &quot;Six Degrees of Wikipedia&quot; är för närvarande inte tillgänglig på grund av hög trafik och föråldrade data.</li>
<li>Skaparen av webbplatsen nämnde också en ny AI-e-postapp som heter Shortwave, som har fått blandad feedback.</li>
<li>Diskussionen på Hacker News kretsar kring användarnas erfarenheter av Six Degrees of Wikipedia, relaterade projekt och spel, samt utmaningarna och begränsningarna med att navigera på Wikipedia, inklusive det populära spelet &quot;Six Degrees of Kevin Bacon&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma">Återskapa utseendet och känslan i Windows 7 med AeroThemePlasma</a></h2>
<ul>
<li>AeroThemePlasma-projektet är ett KDE Plasma-tema som är utformat för att efterlikna utseendet på Windows 7.</li>
<li>Det har blivit populärt med 6 stjärnor och 73 åtaganden, vilket tyder på aktiv utveckling och intresse från samhället.</li>
<li>Projektlagringen är relativt stor, 125,8 MiB, vilket tyder på att den kan innehålla olika resurser som bilder och ikoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711003">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>KDE Plasma-forumet är en plattform för användare att diskutera och dela med sig av sina tankar om olika teman och estetiska kvaliteter i Windows-versioner och skrivbordsmiljöer.</li>
<li>Vissa användare uttrycker nostalgi för äldre Windows-design, medan andra uppskattar anpassningen och användbarheten hos open source-verktyg som KDE Plasma.</li>
<li>Diskussionen omfattar även ämnen som alternativa filutforskare, flikverktyg och begränsningarna i Linux-tematisering jämfört med klassisk Mac OS-tematisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/tor-in-2023/">Effekterna av Snowdens avslöjanden: Utmaningar och framsteg när det gäller integritet på nätet</a></h2>
<ul>
<li>Edward Snowdens avslöjanden om massövervakning har haft en djupgående inverkan på allmänhetens medvetenhet om integritet på nätet.</li>
<li>Sekretessbrott från myndigheter och företag kan manipulera den allmänna opinionen och påverka viktiga samhälleliga beslut.</li>
<li>Den förändrade synen har lett till en ökad efterfrågan från kunderna på ett starkare integritetsskydd och till lagstiftning som ger konsumenterna större kontroll över sina uppgifter.</li>
<li>Trots att vissa teknikföretag marknadsför integritet som en prioriterad fråga är deras underliggande affärsmodeller fortfarande inriktade på datainsamling.</li>
<li>Tor-projektet lyfts fram som ett exempel på teknik som prioriterar integritet, men det finns fortfarande utmaningar när det gäller att skydda integriteten på nätet och främja mänskliga rättigheter i den digitala världen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711007">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring olika aspekter av integritet på nätet, inklusive populära verktyg som Tor, HTTPS-kryptering, DNSSEC och datakryptering.</li>
<li>Det pågår en debatt om effektiviteten och säkerheten hos olika metoder, som HTTPS-everywhere och Tor, med farhågor om statlig övervakning och potentiella sårbarheter.</li>
<li>Alternativa nätverk som I2P och Freenet nämns som alternativ till Tor, medan den amerikanska regeringens pålitlighet och farhågor om att brottsbekämpande myndigheter inriktar sig på mindre brott också tas upp. CPU:ns roll när det gäller att lagra och överföra information ifrågasätts också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindui.com/templates/catalyst">Vi introducerar Catalyst: Ett UI-kit för CSS-applikationer i medvind</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind UI har släppt Catalyst, ett React UI-kit som tillhandahåller moderna gränssnittskomponenter för applikationer.</li>
<li>Catalyst innehåller mallar och dokumentation som gör det möjligt för utvecklare att enkelt integrera anpassningsbara UI-komponenter i sina projekt.</li>
<li>UI-kitet är byggt med Tailwind CSS, Headless UI och React, i enlighet med branschens bästa praxis och för att säkerställa tillgänglighet. Det kan köpas för livstidsåtkomst och uppdateringar. Tailwind UI erbjuder också webbplatsmallar och komponentexempel separat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716032">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring Tailwind CSS, dess UI-kit och andra liknande UI-bibliotek, med blandade åsikter om prissättning, fullständighet och användbarhet.</li>
<li>Vissa användare finner värde och är nöjda med att betala för dessa bibliotek, medan andra föredrar kostnadsfria alternativ eller vill ha mer flexibilitet.</li>
<li>Samtalet tar upp vikten av att stödja kreatörer och utmaningarna med att integrera olika ramverk, och utforskar också specifika UI-bibliotek som Catalyst och Flowbite, samt alternativa verktyg som Tabler och HTMX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons">Rättslig strid bryter ut om herbiciden paraquat: Arbetstagare hävdar att de drabbats av Parkinsons sjukdom</a></h2>
<ul>
<li>Gary Mund, tidigare anställd vid Eastern Municipal Water District, har stämt Syngenta och hävdar att exponering för herbiciden paraquat orsakade hans Parkinsons sjukdom.</li>
<li>Parakvat är förbjudet i 58 länder men används fortfarande i stor utsträckning i USA, vilket har väckt farhågor om dess potentiella hälsorisker.</li>
<li>Studier har visat att parakvat kan återskapa symtomen på Parkinsons sjukdom hos djur, även om Syngenta bestrider att det skulle finnas något orsakssamband. Intresseorganisationer som Earthjustice och Michael J. Fox Foundation kräver ett förbud mot parakvat på grund av dessa potentiella risker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716390">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vissa amerikanska arbetare kopplar sin utveckling av Parkinsons sjukdom till ett förbjudet ogräsbekämpningsmedel som används i landet, vilket utlöser en debatt om skadliga effekter av kemikalier.</li>
<li>Historiska exempel citeras för att understryka bristen på oro för hälsorisker i samband med vissa ämnen.</li>
<li>Samtalet berör potentiella risker med specifika dieter, journalisters roll när det gäller att presentera objektiv information och säkerheten hos bekämpningsmedlet paraquat, samtidigt som personliga erfarenheter av hälsoproblem i familjen delas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="VW, Porsche och Audi inför Teslas laddningsstandard för elbilar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=VW%2C%20Porsche%20och%20Audi%20inf%C3%B6r%20Teslas%20laddningsstandard%20f%C3%B6r%20elbilar&subheading=torsdag%2021%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-20]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/20&#39;</h2>
<h1>2023-12-20</h1>
<h2><a href="https://andrewkchan.dev/posts/fire.html">Realtidssimulering av vätskor, eld och rök med GPU:er</a></h2>
<ul>
<li>Den här artikeln ger en översikt över hur man simulerar vätskor som eld och rök i realtid med hjälp av GPU:er.</li>
<li>Den utforskar ämnen som advektion, fluiddynamik och Navier-Stokes ekvationer.</li>
<li>Artikeln diskuterar algoritmer för att lösa Poisson-ekvationen för tryck och ger exempel på pseudokod för GPU-implementering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln behandlar användningen av vorticity confinement och curl-noise turbulens i vätskesimuleringar i datorgrafik.</li>
<li>Den belyser spelmotorernas begränsningar när det gäller att simulera ljus och betonar betydelsen av visuellt tilltalande grafik framför strikt fysisk noggrannhet.</li>
<li>Ämnen som beräkningsflödesdynamik, GPU-utnyttjande vid rendering och potentiella framsteg inom GPU-teknik diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Microsoft.com DNS-post avslöjar ny IP-adress: 192.168.1.1</a></h2>
<ul>
<li>Kommandot &quot;nslookup&quot; används för att söka och hämta IP-adresser som är kopplade till en viss domän.</li>
<li>När användaren kör kommandot &quot;nslookup&quot; på domänen &quot;microsoft.com&quot; returneras flera IP-adresser som är associerade med den domänen.</li>
<li>Det innebär att microsoft.com finns på flera servrar, var och en med sin egen unika IP-adress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussioner pågår om Microsoft.com och DNS-relaterade frågor.</li>
<li>Det handlar bland annat om phishing-försök, säkerhetsrisker i samband med privata IP-adresser i DNS-poster och skalbarheten hos exploateringar.</li>
<li>Det finns förslag på motåtgärder, förbättringar av arbetsflödet, felsäkerhetsmekanismer för yngre medarbetare och skydd mot DNS rebinding. Det finns också kritik mot Microsofts kultur och brist på övervakning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/">Volkswagen svarar på kritik genom att återinföra fysiska knappar i nya bilar</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen återinför fysiska knappar i sina nya bilar för att bemöta kritiken mot de komplexa infotainmentfunktionerna och avsaknaden av knappar.</li>
<li>Beslutet baseras på feedback från kunderna och syftar till att förbättra användbarheten och användarupplevelsen.</li>
<li>Det nya tillvägagångssättet inkluderar en rad fysiska knappar under pekskärmen, en manuell volymknapp och ett stort mittvred för att ge enklare och mer intuitiva kontroller i bilens interiör.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694886">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Företrädet för fysiska knappar i bilkontroller framför pekskärmar debatteras på grund av oro för distraktioner och säkerhet under körning.</li>
<li>Deltagarna betonar vikten av taktil återkoppling och användarvänlighet i bilens reglage.</li>
<li>Det finns diskussioner om pekskärmarnas effektivitet, behovet av regleringar och potentialen för att kombinera fysiska knappar och pekskärmar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/">Se upp för USB typ A-adaptrar: En varnande historia från en ägare av en vattenfontän för katter</a></h2>
<ul>
<li>Författaren upptäckte att USB-strömadaptern som medföljde kattvattenfontänen har en högre utgångsspänning än vanliga USB typ A-portar.</li>
<li>Denna högre spänning kan potentiellt orsaka skador på andra enheter, vilket förklarar varför deras powerbanks började strula.</li>
<li>Författaren råder läsarna att vara försiktiga och inte lita på USB typ A-nätadaptrar baserat på deras erfarenhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694549">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användare diskuterar problem med vissa nätadaptrar och föreslår att man kontaktar handelsnormer för ytterligare åtgärder avseende potentiella faror.</li>
<li>För- och nackdelar med olika strömkontakter, t.ex. USB- och fatkontakter, diskuteras.</li>
<li>Vikten av certifieringar och bestämmelser för att säkerställa kompatibilitet och säkerhet, inklusive UL- och CE-certifieringar, betonas. Farorna med att använda ocertifierade enheter och spänningsfluktuationer nämns också. Diskussionen berör specifika enheter som Nintendo Switch och laddarnas kompatibilitet, och betonar vikten av att följa standarder och bestämmelser för att garantera säkerheten och förhindra skador på enheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34">Förbättra MySQL: Analysera replikeringsscheman, lagringsmotorer och isoleringsnivåer</a></h2>
<ul>
<li>Denna analys fördjupar sig i MySQL:s värld och undersöker replikeringsscheman, lagringsmotorer och SQL-isoleringsnivåer, med särskilt fokus på bristerna i ANSI-standarderna.</li>
<li>Den introducerar alternativa definitioner för isoleringsnivåer och utforskar MySQL:s implementering av isoleringsnivån Repeatable Read.</li>
<li>Artikeln diskuterar också testmetoder, avvikelser i MySQL:s beteende och dokumentation, och fall där konsistensmodeller bryts, vilket i slutändan betonar vikten av exakta definitioner och förbättringar i MySQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38695750">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News omfattar ett brett spektrum av ämnen relaterade till databaser och programmeringsspråk.</li>
<li>Ämnen som behandlas inkluderar isoleringsnivåer i databaser, hantering av samtidiga redigeringar, AWS RDS-replikering och valet av MySQL för nya projekt.</li>
<li>Samtalet berör även skapandet av index för JSON-data i MySQL, populariteten och kritiken mot PHP, nedgången för Ruby och den växande populariteten för TypeScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/">Perspektivets kraft: Förbättra spel med parallaxeffekter</a></h2>
<ul>
<li>Författaren undersöker användningen av perspektiv- och parallaxeffekter i videospel, särskilt i spel som Moon Patrol och Diablo 2.</li>
<li>De diskuterar hur dessa effekter uppnåddes i 2D-spel utan egentlig 3D-rendering, vilket gav djup och dimension till spelet.</li>
<li>Författaren nämner också användningen av Mode 7-tekniken i SNES-spel och hur vissa spel, som Don&#39;t Starve, använder platta 2D-tillgångar för att skapa en unik visuell stil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697000">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna fokuserar på videospelens miljöer, grafik och teknik, och jämför gamla och moderna spel.</li>
<li>Som specifika exempel nämns World of Warcraft, Diablo II, DayZ, Final Fantasies IV-VI och Super Mario Kart.</li>
<li>I diskussionerna behandlas ämnen som visuella effekter, spelupplevelse, sprite-rendering och olika teknikers inverkan på spel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/">Det desorienterande och fragmenterade Internet: Att förstå kaoset</a></h2>
<ul>
<li>Internet har blivit desorienterande och fragmenterat, vilket gör det svårt att förstå vad som händer på nätet.</li>
<li>Plattformar som TikTok och Facebook har sett en ökning av obskyrt och orelaterat innehåll som vunnit popularitet.</li>
<li>Detta fragmenterade internet skapar en brist på förståelse för vad som verkligen är populärt och viktigt, vilket leder till att man förlitar sig på teknikjättarna som informationens grindvakter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Personaliserade algoritmer och plattformar leder till fragmentering av kulturella trender och känslor av isolering och frånkoppling i onlinekulturen.</li>
<li>Vinstdrivande företag manipulerar innehållet, vilket påverkar biobesöken och bidrar till nedgången för det &quot;gamla internet&quot; och kommersialiseringen av subkulturer.</li>
<li>Inverkan av algoritmisk innehållskurering debatteras, med olika synpunkter på dess effektivitet och en preferens för självvalt innehåll. Detta väcker frågor om yttrandefrihet, maktdynamik på sociala medieplattformar och påverkan på samhället.</li>
<li>Twitters minskande popularitet, oro för censur och informationskontroll samt sociala mediers effekter på kommunikation och psykisk hälsa diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/">Lufthansa A350:s omdirigering till Oakland väcker debatt och frustration</a></h2>
<ul>
<li>Lufthansas flyg från München till San Francisco omdirigerades till Oakland på grund av flygbolagets policy att förbjuda visuella inflygningar på natten.</li>
<li>Beslutet orsakade förseningar och frustration för både piloter och flygledare och utlöste debatter om flygledarens beslut, flygbolagets policy och förhållandet mellan utländska piloter och den amerikanska flygledningen.</li>
<li>Passagerarna uttrycker missnöje och oro över ersättningen för missade flygningar, vilket kastar ljus över kommunikations- och beslutsfattandeproblem mellan piloter och flygtrafikledning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699343">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ett Lufthansa-flyg omdirigerades till Oakland på grund av landningsträngsel på San Francisco International Airport (SFO), vilket utlöste debatter om bristen på kommunikation mellan flygledningen och flygplanet.</li>
<li>Händelsen väcker frågor om Lufthansas policy mot visuella landningar på natten och prioriteringen av säkerhet kontra ekonomiska faktorer mellan Lufthansa och SFO.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även bristen på flygkontrollanter, pilotkvalifikationer, kongressens roll och de utmaningar som SFO står inför, med fokus på kommunikationsfrågor, säkerhetspolitik och effektiviteten hos luftfartssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor">DIY-sensorer för sängar: Förbättra smarta hemautomatiseringar med tryckmattor</a></h2>
<ul>
<li>Författaren utvecklade sängsensorer för sitt smarta hem med hjälp av tryckmattor under madrassen, och såg det först som en gimmick men fann det senare användbart för automatiseringar och undvikande av onödiga sådana.</li>
<li>Det finns två metoder för att bygga sensorerna: med en Aqara läckagesensor eller en ESP-enhet med ESPHome-firmware.</li>
<li>ESPHomes sängsensor ger ökad noggrannhet och möjlighet att inkludera flera sensorer för olika sängzoner, och författaren berättar också hur de kombinerade två sängsensorer för att passa deras specifika behov.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694880">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar utmaningar och strategier relaterade till fel i hemautomationssystem, med särskilt fokus på sängsensorer, läckagesensorer och dörr-/fönstersensorer.</li>
<li>Olika tekniker och alternativa enheter utforskas, tillsammans med gör-det-själv-alternativ för hemautomation.</li>
<li>Samtalet omfattar erfarenheter av sömnövervakningssystem, spårningsenheter och hemautomationsprojekt, och täcker ämnen som sängöppning, viktdetektering av madrasser, vattenläckagedetektorer och att skilja mellan människor och djur för att utlösa åtgärder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tsdocs.dev">Vi introducerar tsdocs.dev: Bläddra i TypeScript-dokument för alla JavaScript-bibliotek</a></h2>
<ul>
<li>tsdocs.dev är ett dokumentationsverktyg som gör det möjligt för användare att komma åt TypeScript-dokumentation för olika paket och biblioteksversioner, inklusive populära npm-paket som react-router-dom och @testing-library/react.</li>
<li>Verktyget använder typedoc och har utvecklats av @pastelskyStar på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697752">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tsdocs.dev är en webbplats som erbjuder bekväm tillgång till JavaScript-bibliotekets API-dokumentation utan att behöva installera paketet i förväg.</li>
<li>Användare kan bidra till att täcka serverkostnader och ge feedback om förbättringar, t.ex. att lägga till referenser mellan olika paket och organisera API-dokumentation efter kategorier.</li>
<li>Diskussionerna täcker ämnen som buggar, paketorganisation, felhantering och en jämförelse med ett annat dokumentationssystem, samt förslag för att förbättra användbarhet och funktionalitet. Användarna uttrycker uppskattning för verktyget och förespråkar standardiserad biblioteksdokumentation i TypeScript-ekosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/">Hackare stjäl data från 36 miljoner Xfinity-kunder i Comcast Security Breach</a></h2>
<ul>
<li>Hackare utnyttjade ett säkerhetsproblem som kallas &quot;CitrixBleed&quot; för att få tillgång till känslig information från nästan 36 miljoner Xfinity-kunder.</li>
<li>Överträdelsen inträffade mellan den 16 och 19 oktober, men sårbarheten har varit i fokus sedan slutet av augusti.</li>
<li>Kunddata, inklusive användarnamn, hashade lösenord, namn, kontaktinformation, födelsedatum och delvisa personnummer, kan ha äventyrats. Comcast kräver att kunderna återställer sina lösenord och rekommenderar tvåfaktors- eller flerfaktorsautentisering. Det är oklart om någon begärde lösensumma eller om incidenten rapporterades till den amerikanska finansinspektionen, U.S. Securities and Exchange Commission.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698343">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Comcast drabbades av ett dataintrång som påverkade cirka 36 miljoner Xfinity-kunder, vilket kan leda till att kunderna överväger alternativ på grund av Comcasts regionala monopol.</li>
<li>Kommunalt bredband övervägs som en lösning, men det finns farhågor kring andra leverantörers tillförlitlighet och föråldrade teknik.</li>
<li>Bristen på konkurrens på ISP-marknaden leder till höga priser, begränsade valmöjligheter och brist på insyn, och Comcasts lobbyverksamhet bidrar till detta problem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floppy.cafe/">Utforska styrning av 3,5-tums diskettenheter med en Teensy4.0-mikrokontroller</a></h2>
<ul>
<li>Den här artikeln förklarar hur man använder en teensy4.0 mikrokontroller för att bit-banga en 3,5&quot; diskettenhet.</li>
<li>Den täcker grunderna i hur disketter fungerar, inklusive spår, sektorer och datalagring.</li>
<li>Artikeln innehåller en kopplingsguide och instruktioner för att skicka kommandon för att styra diskettenheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln ger en omfattande översikt över diskettenheter och tar upp ämnen som kompatibilitetsproblem, begränsningar och användning av anpassade styrenheter.</li>
<li>Hårdvaruutvecklare ställs inför utmaningar i utvecklingen av diskettenhetsteknologier, särskilt när det gäller klockåterställning och timing.</li>
<li>Diskussionstrådarna täcker olika aspekter, inklusive programmeringsspråk, specifika plattformar som Arduino och begränsningarna för standarddiskettenheter. Potentialen för att öka hastigheten på diskettenheter och den historiska utvecklingen av diskettgränssnitt undersöks också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asahilinux.org/fedora/">Vi introducerar Fedora Asahi Remix: Kraftfull Linux för Apple Silicon Mac-datorer</a></h2>
<ul>
<li>Fedora Asahi Remix är ett samarbete mellan Asahi Linux-projektet och Fedora-projektet, som levererar en polerad version av Linux för Apple Silicon Macs.</li>
<li>Den erbjuder utmärkt 64-bitars ARM-stöd och en högkvalitativ upplevelse, med skrivbordsmiljön KDE Plasma och en sömlös Wayland-upplevelse.</li>
<li>Den stöder olika Apple-enheter, har OpenGL och ljudoptimering och är baserad på den senaste Fedora Linux-versionen, vilket ger den bästa ljudupplevelsen för bärbara Linux-datorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38696612">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux-projektet har lanserat Fedora Asahi Remix, en Linux-distribution som är kompatibel med Apples M1- och M1 Pro-chip.</li>
<li>Användarna är imponerade av avsnittet om enhetsstöd på projektets webbplats och är glada över funktioner som Vulkan-stöd och förbättrat ljud.</li>
<li>Distributionen ger möjlighet att installera den tillsammans med macOS, vilket gör det möjligt för användare att dubbelstarta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Realtidssimulering av vätskor, eld och rök med GPU:er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Realtidssimulering%20av%20v%C3%A4tskor%2C%20eld%20och%20r%C3%B6k%20med%20GPU%3Aer&subheading=onsdag%2020%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-19]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/19&#39;</h2>
<h1>2023-12-19</h1>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/">Figma och Adobe avbryter sammanslagningen efter myndighetsprövning</a></h2>
<ul>
<li>Figma och Adobe har avbrutit sin planerade sammanslagning efter en utdragen granskningsprocess.</li>
<li>Figma kommer att behålla sin oberoende ställning och är öppet för att utforska partnerskapsmöjligheter med Adobe.</li>
<li>Figma har gjort stora framsteg under de senaste 15 månaderna, med ett starkt fokus på att förenkla design och utveckling av digitala produkter. VD Dylan Field uttryckte optimism inför företagets framtid och tacksamhet för samhällets stöd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den potentiella fusionen mellan Figma och Adobe har avbrutits, vilket har lett till diskussioner om orsakerna bakom detta och dess inverkan på Figmas anställda.</li>
<li>Fördelarna och begränsningarna med designverktyg som Figma utforskas i samtalet, liksom den potentiella störningen av AI inom designindustrin.</li>
<li>Diskussionen berör också frågor kring konsolidering och börsintroduktioner i startup-kulturen, tillsyn, långsiktig hållbarhet och antitrustlagstiftningens roll på digitala marknader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wasm3/wasm3">Wasm3 går in i underhållsfas mitt under rysk invasion</a></h2>
<ul>
<li>Utvecklingen av nya funktioner för Wasm3, en WebAssembly-tolk, stoppas tillfälligt eftersom utvecklarens hus förstördes av ryssar som invaderade deras land.</li>
<li>Utvecklaren kommer att fortsätta att underhålla projektet, granska och slå samman Pull Requests.</li>
<li>Wasm3 är en mångsidig tolk som kan användas på olika plattformar och arkitekturer och klarar WebAssembly spec testsuite. Den erbjuder fördelar när det gäller portabilitet, säkerhet, körbar storlek, minnesanvändning och startfördröjning. Det har också potentiella tillämpningar för att köra WebAssembly på inbyggda enheter. Projektet släpps under MIT-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681672">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet fördjupar sig i olika ämnen som rör konflikten mellan Ryssland och Ukraina, såsom ukrainsk historia, nationalism, propaganda, resursutvinning, ekonomiska sanktioner och kärnvapen.</li>
<li>Det inkluderar debatter om huruvida man ska stödja Ukraina, undersöka Rysslands avsikter och diskutera olika programmeringsspråks effektivitet.</li>
<li>Samtalet tar också upp tekniker för att minska resursläckage i kod och visar på ett brett spektrum av åsikter och farhågor kring den pågående konflikten och dess konsekvenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121">&quot;Jag köpte precis en Chevy Tahoe 2024 för 1 dollar&quot; - Twitter-användarens överraskande bilköp</a></h2>
<ul>
<li>Twitter-användaren Chris Bakke påstår att han har köpt en Chevy Tahoe från 2024 för bara 1 dollar.</li>
<li>Påståendet innebär att Bakke kan ha erhållit fordonet på ett mycket okonventionellt eller potentiellt felaktigt sätt.</li>
<li>Det är fortfarande oklart om påståendet är legitimt eller om det bara är ett påhitt i sociala medier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681450">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring frågor och begränsningar med chatbots i kundtjänst, inklusive juridiska frågor, företagsansvar och oro för manipulation och oärlighet.</li>
<li>Synen på chatbotens effektivitet varierar jämfört med mänskliga representanter, och vissa deltagare har negativa erfarenheter av kundsupport.</li>
<li>Ämnen som språkvariation, automatisering i kundtjänst och användning av AI-språkmodeller diskuteras också, och alternativa lösningar föreslås.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook">Författarens MacBook låst, Tim Cook låser upp den</a></h2>
<ul>
<li>Författarens MacBook returnerades till dem med ett aktiveringslås som förhindrade åtkomst till enheten.</li>
<li>Apple vägrade först att låsa upp MacBooken, men författaren kontaktade Tim Cook via e-post och fick den till slut upplåst.</li>
<li>MacBooken hade raderats och rapporterats som förlorad av ett nyskapat iCloud-konto, vilket tyder på att den kan ha tagits till en butik, återställts och rapporterats som förlorad för att pressa fram pengar.</li>
<li>Författaren understryker behovet av att Apple ser över sitt arbetsflöde för att bättre kommunicera konsekvenserna av att inte ställa in FindMy, eftersom skrupelfria butiker kan utnyttja denna situation.</li>
<li>Författaren rapporterade detta problem till Apple Security Research men det avvisades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38691025">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna kretsar kring enhetssäkerhet, ägande och kundsupport, med fokus på Apple-produkter.</li>
<li>Användare uttrycker frustration över Apples kontroll över deras enheter, medan vissa uppskattar stöldskyddsfunktionerna.</li>
<li>Förslag läggs fram för att förbättra säkerhetsåtgärderna och hitta en balans mellan stöldskydd och användarkrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60">Nya Word2Vec-modeller överträffar tidigare metoder</a></h2>
<ul>
<li>I detta dokument presenteras två nya modellarkitekturer för att generera ordrepresentationer i vektorrymd med hjälp av stora datamängder.</li>
<li>Författarna visar på anmärkningsvärda förbättringar av noggrannheten samtidigt som kraven på beräkningsresurser minimeras.</li>
<li>Vektorrepresentationerna uppnådde topprestanda när det gällde att mäta ordlikheter, vilket visar att de är effektiva.</li>
<li>Författarna har för avsikt att göra sin testuppsättning tillgänglig för andra forskare för vidare utforskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sammanfattningen utforskar olika aspekter relaterade till Word2Vec, akademiska konferenser, peer review och standardiserade intervjuer i samband med vetenskaplig forskning.</li>
<li>Den tar upp de utmaningar som finns inom forskningsområdet, inklusive begränsningar i publiceringssystem och kritik mot AI-området.</li>
<li>Sammanfattningen betonar vikten av tydlighet och noggrannhet i forskningen, belyser fördomar i granskningen av artiklar och förespråkar en mer öppen och samarbetsinriktad forskningsmiljö.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough">VW svarar på klagomål med att återinföra fysiska knappar i bilar</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen svarar på klagomål från kunder och kritiker om frustrerande pekskärmskontroller genom att återinföra fysiska knappar i sina bilars interiörer.</li>
<li>Beslutet är baserat på feedback och syftar till att åtgärda de nuvarande touchslidernas krångliga och icke-funktionella karaktär.</li>
<li>Tillägget av fysiska kontroller för HVAC- och fönsterfunktioner förväntas förbättra den övergripande användarupplevelsen, medan pekskärmar fortfarande kommer att finnas kvar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38686967">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten handlar om valet mellan fysiska knappar och pekskärmar i bilar och apparater, där användarna uttrycker preferenser för respektive alternativ.</li>
<li>Användare uppskattar den intuitiva och konsekventa upplevelse som fysiska knappar ger, medan andra värdesätter pekskärmarnas enkelhet och elegans.</li>
<li>Frustration uppstår från dåligt utformade gränssnitt och betonar behovet av en balans mellan estetik och funktionalitet. Specifika bilmodeller som Mazda och Tesla nämns, och användarna efterlyser anpassningsbara och användarvänliga gränssnitt. I slutändan är man överens om att konsumenternas feedback och preferenser bör ligga till grund för designbesluten inom bilindustrin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/">Framsteg mot en Rust-kompilator integrerad med GCC</a></h2>
<ul>
<li>gccrs-projektet arbetar med att skapa en Rust-kompilator som ska inkluderas i GCC 14-versionen, med Rust version 1.49 som mål.</li>
<li>Projektet är för närvarande inriktat på att stödja sammanställningen av core- och alloc-crates, men står inför utmaningar med makroupplösning och dekoratormakron.</li>
<li>Detta projekt syftar till att göra det möjligt att kompilera Rust-kod med GCC, vilket bidrar till utvecklingen av Rust och stöder inbyggda system. Ett annat avancerat projekt, rustc_codegen_gcc, gör det redan möjligt att kompilera Rust för Linux utan patchar, och diskussionen omfattar integrering av Polonius i Rust-kompilatorn och fördelarna med att implementera en GCC-baserad Rust-kompilator, t.ex. exponering av buggar och bootstrapping.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Utvecklingen av gccrs, en GCC-baserad Rust-kompilator, diskuteras i teknikvärlden.</li>
<li>Det finns en debatt om att ha flera Rust-implementeringar, där vissa hävdar att det kan hjälpa till att upptäcka buggar och förbättra språket, medan andra är oroliga för kompatibilitet och duplicering.</li>
<li>Kompilatorer har svårt att hålla jämna steg med språkstandarder, och att använda flera kompilatorer kan bidra till att förbättra kodkvaliteten och upptäcka buggar. Samtalet utforskar också behovet av en formell specifikation för Rust och de potentiella fördelarna och nackdelarna med standardisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/">Jag älskar Ruby: Att omfamna glädje och gemenskap i programmering</a></h2>
<ul>
<li>Författaren lyfter fram sin kärlek till programmeringsspråket Ruby och tar upp den kritik som språket har fått på senare tid.</li>
<li>De betonar Rubys fokus på att främja programmerarglädje och dess uttrycksfullhet.</li>
<li>Författaren berättar också om hur Ruby känns personligt för dem och lyfter fram den starka känslan av gemenskap inom Ruby-communityn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38688453">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deltagarna diskuterar olika aspekter av programmeringsspråket Ruby, inklusive dess uttrycksfullhet, läsbarhet och komplexitet.</li>
<li>Samtalet utforskar användningen av metaprogrammering och abstraktion i Rails-ramverket och jämför Ruby med andra språk som Python och Java.</li>
<li>För- och nackdelar med Ruby undersöks, inklusive skalbarhetsproblem och funktioner för typintryck, samt betydelsen av utvecklarens erfarenhet, språkets popularitet och användningen av domänspecifika språk (DSL).</li>
<li>Det finns olika åsikter om huruvida kommentarer är nödvändiga i Ruby-kod, där vissa argumenterar för deras betydelse för att ge sammanhang och förklaringar, medan andra anser att de är onödiga när koden är tydlig.</li>
<li>Inget meningsfullt innehåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://potato.cheap">Den sparsamma webben: Att omfamna prisvärd och hållbar design</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln lyfter fram begreppet &quot;billig&quot; webb, som främjar prisvärd och hållbar webbdesign.</li>
<li>Den betonar vikten av att stödja kreatörer och ärlig arkitektur i HTML/CSS.</li>
<li>Artikeln tar upp olika utmaningar som webben står inför, bland annat opersonliga plattformar, svårigheter att hitta kvalitetsinnehåll, spam, JavaScript, bilder, tillgänglighet, betalningar och centraliserade plattformar. Den förespråkar en webb som är billig att underhålla, få tillgång till, delta i, utforska och bidra till.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna täcker ett brett spektrum av ämnen relaterade till webb- och internetanvändning, inklusive användarkontroll över bokutseende, komplexitet i webbsurfning, tillgång till medicinska journaler online, frustrationer över webbutveckling och alternativ till populära sociala medieplattformar.</li>
<li>Användarna delar med sig av sina åsikter och förslag om dessa ämnen, vilket skapar en mångfald av perspektiv.</li>
<li>Det finns ett behov av en enklare och mer användarvänlig webbstandard, som belyser utmaningarna och begränsningarna i det nuvarande webbparadigmet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html">Använda PostgREST och htmx för att skapa en HTML-applikation med att-göra-lista</a></h2>
<ul>
<li>Handledningen visar hur man bygger en app för en att-göra-lista med hjälp av PostgREST och htmx-biblioteket med HTML-innehåll.</li>
<li>Den innehåller steg-för-steg-instruktioner för hur du konfigurerar appen, skapar HTML-svar och utför åtgärder som att lista, skapa, redigera och ta bort att-göra-saker.</li>
<li>Handledningen omfattar även funktioner och slutpunkter för att ändra och ta bort to-dos i databasen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687997">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Användarna har delade meningar om PostgREST-ramverket för att skapa HTML-innehåll med Htmx, där vissa anser att det är begränsat och saknar stöd medan andra ser det som en viktig komponent i Supabase-plattformen.</li>
<li>Diskussionen utforskar förenklingen av webbutvecklingsstackar och utmaningarna med att använda open source-databaser och serverlösa lambdas, tillsammans med alternativa tekniker som Astor och HTMX.</li>
<li>Debatten kretsar kring användningen av PostgREST för webbutveckling, validering av indata, säkerhetsmekanismer och användning av SQL-funktioner och bibliotek för att skapa HTML-mallar. Användningen av Postgres för servering av tillgångar och fördelarna med objektlagring diskuteras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/topics/calculus">Visuella introduktioner till beräkningsbegrepp: Derivat, integraler och mer</a></h2>
<ul>
<li>Denna sammanställning ger visuella introduktioner till centrala begrepp inom kalkyl, vilket gör dem mer tillgängliga och intuitiva genom geometriska och intuitiva perspektiv.</li>
<li>Ämnen som behandlas är derivata, integraler, gränsvärden, kedjeregeln, exponentiella funktioner, implicit differentiering, L&#39;Hôpitals regel och mycket mer.</li>
<li>Sammanställningen utforskar också omvända förhållanden mellan derivat och integration, derivat av högre ordning, Taylor-serier och alternativa sätt att visualisera derivat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687809">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Inlägget utforskar olika mattekanaler på YouTube, med tonvikt på den populära och mycket hyllade kanalen 3Blue1Brown.</li>
<li>Den diskuterar effektiviteten och berömmet av 3Blue1Browns förklaringar och undervisningsmetoder.</li>
<li>Andra mattekanaler och resurser rekommenderas, och Golay-koder och deras koppling till matematiska objekt nämns.</li>
<li>Inlägget betonar också vikten av intuition och förståelse inom matematik och nämner effekterna av nedstängningsåtgärderna till följd av covid-19.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fks/">Fly.io presenterar Fly Kubernetes: Ett nytt tillvägagångssätt för Kubernetes-orkestrering</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io, en molninfrastrukturleverantör, har introducerat ett nytt erbjudande kallat Fly Kubernetes (FKS) som stöder Kubernetes (K8s).</li>
<li>FKS är en implementering av Kubernetes som körs ovanpå Fly.ios plattform.</li>
<li>Fly.ios unika strategi för global orkestrering innebär att man använder ett marknadsbaserat system istället för global konsensus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38685393">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen relaterade till Kubernetes, inklusive olika alternativ, fördelar och nackdelar.</li>
<li>Användare diskuterar funktioner och priser för GKE Autopilot och Fly Kubernetes.</li>
<li>Diskussionerna omfattar även implementering, funktionalitet, utmaningar och feedback när det gäller Fly Kubernetes i en molnmiljö.</li>
<li>Ämnen som virtual-kubelet, sidecars och användningen av Kubernetes i olika miljöer utforskas.</li>
<li>Användarna uttrycker oro för dataförlust, stabilitet, skalbarhet och kompatibilitet med andra system.</li>
<li>Vissa användare uppskattar Kubernetes enkelhet och tillförlitlighet, medan andra överväger alternativa lösningar.</li>
<li>Behovet av tydlig kommunikation, standardisering och en enhetlig lösning nämns.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/">Servoprojektet passerar 1000 pull-förfrågningar och sätter ambitiösa mål för 2024</a></h2>
<ul>
<li>Servo-projektet har gjort betydande framsteg under 2023, med en ökning av bidragsgivare, pull requests och commits jämfört med föregående år.</li>
<li>Projektet har presenterats på flera konferenser och har gjort framsteg i sin layoutmotor, inklusive förbättrat stöd för olika funktioner.</li>
<li>Andelen godkända i webbplattformstesterna har också förbättrats.</li>
<li>Framtida planer för projektet inkluderar att underhålla Servo, släppa nightlies på Android och implementera tabeller och bättre stöd för floats och icke-latinsk text.</li>
<li>Potentiella sponsorer bjuds in för att stödja utvecklingen av projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Servo-projektet är en webbläsarmotor som utvecklats av Mozilla för att förbättra mångfalden av webbläsarmotorer, men vidare utveckling har avbrutits av Mozilla.</li>
<li>Användarna diskuterar sitt missnöje med Mozilla och föreslår alternativa webbläsare för att utmana Googles dominans på marknaden.</li>
<li>Diskussionen omfattar Servos funktioner, inbäddningspotential och jämförelser med andra webbläsaralternativ som PWA, Electron, Tauri och neutralino.js.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/">Facebooks översvämning av AI-genererade stulna bilder väcker oro</a></h2>
<ul>
<li>AI-genererat innehåll på Facebook, inklusive stulna bilder, publiceras som äkta, utan lämpliga åtgärder för att identifiera det som AI-genererat.</li>
<li>Populära och engagerande AI-genererade inlägg får spamlänkar i kommentarsfälten.</li>
<li>Facebooks bristfälliga respons och avsaknad av åtgärder gör att användarna inte är förberedda på inflödet av AI-genererat innehåll, vilket väcker oro för bilder utan samtycke och desinformation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684309">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Förekomsten av AI-genererade bilder, bedrägerier och deepfake-videor på plattformar som Facebook är ett stort problem.</li>
<li>Det pågår en debatt om vem som bör ta ansvar för att ta itu med dessa frågor och om regleringens potentiella inverkan på konkurrensen.</li>
<li>Diskussionerna fokuserar också på innehållsmarknadens hållbarhet, annonsernas roll och användarnas vilja att betala för innehåll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/">Apple upphör med försäljningen av Apple Watch Series 9 och Ultra 2 i USA</a></h2>
<ul>
<li>Apple avbryter försäljningen av Apple Watch Series 9 och Apple Watch Ultra 2 i USA.</li>
<li>Orsaken till detta upphörande nämns inte i artikeln.</li>
<li>Det är oklart om Apple planerar att släppa en ny version av Apple Watch inom en snar framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38682631">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple stäms av Masimo för påstådda patentintrång relaterade till biometrisk övervakningsteknik i Apple Watch.</li>
<li>I stämningsansökan hävdas att Apple anställde Masimo-anställda och förvärvade deras teknik utan att bilda ett partnerskap.</li>
<li>Det finns debatter om patentens giltighet och farhågor om patentsystemet, liksom diskussioner om Apples aggressiva användning av patent och rättsliga strider med andra företag.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Figma och Adobe avbryter sammanslagningen efter myndighetsprövning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Figma%20och%20Adobe%20avbryter%20sammanslagningen%20efter%20myndighetspr%C3%B6vning&subheading=tisdag%2019%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/18&#39;</h2>
<h1>2023-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-">Den store diktatorns sista tal: Inspirerar till enighet, fred och frihet</a></h2>
<ul>
<li>Sluttalet från filmen &quot;Den store diktatorn&quot; betonar enighet, fred och jämlikhet mellan alla individer, oavsett ras eller religion.</li>
<li>Den fördömer girighet, hat och förtryck och förespråkar medmänsklighet, vänlighet och frihet.</li>
<li>Talet avråder soldater från att strida för tyranniska ledare och förespråkar folkets makt att åstadkomma positiv förändring.</li>
<li>Trots att talet hölls för flera decennier sedan är budskapet i det fortfarande aktuellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673292">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln analyseras ett tal från filmen &quot;The Great Dictator&quot; som utforskar teman som maktkorruption och anarkism.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika ämnen som tolkningar av en sång, filmer om Hitler, kontroversen kring cancel culture, fascism, eugenik och politiska system.</li>
<li>Andra ämnen är påverkan av körbeteende, återuppbyggnad av internet, Charlie Chaplin, Amazons inflytande, balansen mellan känslor och logik, debatter om rasism, moral, Bill Gates förmögenhet och vetenskapens roll i att rättfärdiga grymheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054">DeWave: Översätter hjärnvågor till ord på skärmen</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid University of Technology Sydney har utvecklat en teknik kallad DeWave som kan översätta hjärnvågor till ord på en skärm.</li>
<li>DeWave använder EEG-inspelningar från en keps som deltagarna bär för att projicera de ord som de tyst läser på en skärm.</li>
<li>Till skillnad från tidigare metoder kräver DeWave inga hjärnimplantat eller tillgång till en MRI-maskin, vilket gör den mer praktisk och bekväm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673854">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen handlar om teknik för tankeläsning, gränssnitt mellan hjärna och dator (BCI) och framsteg inom neurovetenskap.</li>
<li>Deltagarna uttrycker entusiasm över de potentiella fördelarna, inklusive bättre kommunikation och medicinska tillämpningar.</li>
<li>Det finns också farhågor om integritet, övervakning och missbruk av tekniken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/">Musse Pigg och den allmänna domänen: En ny era inleds 2024</a></h2>
<ul>
<li>Musse Pigg blir allmän egendom 2024 och Disneys exklusiva upphovsrättsskydd upphör därmed att gälla.</li>
<li>Disney har dragit nytta av att använda verk i den offentliga domänen samtidigt som man förespråkat förlängd upphovsrätt.</li>
<li>Efter upphovsrättens utgång kommer begränsningar baserade på varumärkeslagstiftning fortfarande att gälla för användningen av Musse Pigg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678021">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar olika aspekter relaterade till Disney, upphovsrättslagar, varumärkestvister och effekterna av upphovsrättsförlängningar.</li>
<li>Den undersöker Disneys användning av public domain-material och kontroversen kring likheterna mellan Lejonkungen och anime Kimba.</li>
<li>Artikeln tar också upp Silicon Valley-företagens roll i kampen mot upphovsrättsförlängningar och lobbyingens inflytande i upphovsrättslagstiftningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/">Qatar Airways får bakslag för att ha bannlyst YouTuber efter negativ recension</a></h2>
<ul>
<li>Qatar Airways har förbjudit och sagt upp YouTubern Josh Cahill efter att han publicerat en negativ recension av en av deras flygningar.</li>
<li>Flygbolaget ska ha erbjudit honom en gratis flygresa i utbyte mot att han raderade videon, vilket han avböjde.</li>
<li>De bad honom sedan att ta bort negativa kommentarer från videon, vilket han också vägrade. Flygbolaget avbokade hans bokning, hindrade honom från att göra framtida bokningar och pressade flygvärdinnorna att tala emot honom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalet handlar om olika ämnen som rör Qatar Airways, inklusive en kontroversiell YouTube-recension, säkerhetsstandarder, PR, VD:s avgång och passagerarnas behandling.</li>
<li>Det diskuteras invasiva kroppsvisitationer på Hamad International Airport, DNA-test för att identifiera mamman till en övergiven nyfödd, erfarenheter av kundservice och Qatars utrikespolitik.</li>
<li>Sammantaget ger kommentarerna uttryck för en rad olika åsikter om Qatar Airways och Qatar som nation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/">AMD:s beräkningsarkitektur CDNA 3: Utmanar Nvidia med avancerade funktioner</a></h2>
<ul>
<li>AMD har presenterat sin CDNA 3 Compute Architecture i ett försök att konkurrera med Nvidia på marknaden för GPU-beräkningar.</li>
<li>Arkitekturen har avancerad kapslingsteknik, en kraftfull minneskonfiguration och betydande förbättringar för att öka genomströmningen och utnyttjandet.</li>
<li>MI300X GPU, som använder chiplets med split compute och en delad cache, övervinner begränsningar från tidigare modeller och införlivar funktioner som &quot;Infinity Cache&quot; för att förbättra minnestrafiken. Arkitekturen prioriterar förbättrad matrismultiplikationsgenomströmning och instruktionscachekapacitet. MI300X erbjuder också ökad bandbredd från chip till chip och inkluderar en APU-komponent, vilket gör att CPU och GPU kan dela samma minnesadressutrymme. Författaren testar ivrigt MI300-serien och ser fram emot framtida produkter från AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675258">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna om AMD:s GPU-arkitektur berör olika ämnen, inklusive utmaningar med att implementera GPU-språk och beräkningsbackends, jämförelser mellan AMD- och Nvidia-grafikkort samt bristen på officiellt stöd för AMD:s GPU:er.</li>
<li>Användningen av VLIW-processorer och specialiserade cachningsstrategier i GPU:er diskuteras också, vilket kastar ljus över komplexiteten och de överväganden som är involverade i GPU-programmering och arkitekturdesign.</li>
<li>Dessa diskussioner ger värdefulla insikter i världen av GPU-teknik och erbjuder en djupare förståelse för de komplicerade aspekterna av AMD:s GPU-arkitektur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious">Avkodning av riskkapitalisternas språk: Insikter och tips för nystartade företag</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln undersöker hur riskkapitalister (VC) kommunicerar med startups och entreprenörer.</li>
<li>Författaren delar med sig av personliga erfarenheter av att få avslag från riskkapitalbolag och ger värdefulla insikter om den dolda innebörden bakom deras ord.</li>
<li>Överlevnadstips ges till grundare som söker finansiering för att hjälpa dem att navigera i riskkapitalbranschen på ett mer effektivt sätt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677251">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Riskkapitalister (VC) i startup-ekosystemet ger ofta vaga svar istället för att direkt säga &quot;nej&quot;, vilket har väckt en debatt om deras språk och beteende.</li>
<li>Vikten av att skilja mellan erfarna VC-bolag och mindre aktörer betonas i diskussionen.</li>
<li>Olika ämnen tas upp, bland annat för- och nackdelar med riskkapitalfinansiering, utmaningar som nystartade företag står inför, fördomar om nystartade företags idéer, kundanskaffning, alternativa finansieringskällor, utmaningar och risker som riskkapitalbolag står inför, rykte och kontakter för att säkra finansiering samt frågor om diskriminering och fördomar i branschen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/promptbase">Förbättring av grundmodeller med Promptbase: Medprompt-metodik och prestandaförbättring</a></h2>
<ul>
<li>Promptbase är en omfattande samling resurser och exempelskript som syftar till att förbättra prestandan hos grundläggande modeller som GPT-4.</li>
<li>Medprompt-metoden, som ingår i Promptbase, använder tre strategier (dynamiska få skott, självgenererad tankekedja och majoritetsomröstning) för att uppnå prestation på specialistnivå.</li>
<li>Promptbase har utökat Medprompt-ramverket för förbättrade resultat på MMLU-riktmärket, och ytterligare fallstudier och intervjuer planeras. Plattformen erbjuder implementeringsdetaljer och instruktioner för att köra skripten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673954">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News kretsar kring prompt engineering i språkmodeller, där användarna diskuterar dess effektivitet och betydelse för att optimera prestandan.</li>
<li>Vissa deltagare argumenterar för nödvändigheten av snabb teknik, medan andra ifrågasätter dess betydelse.</li>
<li>En jämförelse görs mellan prompt engineering och social engineering, och en användare uttrycker frustration över bristen på prompt engineering-funktioner i NLP-modeller som ChatGPT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8">Amerikanskt laboratorium för kärnfusion uppnår &quot;tändning&quot; flera gånger</a></h2>
<ul>
<li>Forskare vid amerikanska National Ignition Facility (NIF) har uppnått &quot;tändning&quot;, en fusionsreaktion som frigör mer energi än den förbrukar, flera gånger om, vilket bekräftar deras första framgång.</li>
<li>NIF har satt världsrekord genom att generera fusionsreaktioner med tryck och temperaturer som är högre än de som finns inuti solen.</li>
<li>Den amerikanska administrationen inrättar tre forskningscentra för att främja fusionsvetenskapen, med fokus på att utveckla effektivare lasersystem och arbetskraft för en framtida laserfusionsindustri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673654">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen omfattar olika aspekter av forskning om fusionsenergi, inklusive de framsteg som gjorts vid National Ignition Facility (NIF).</li>
<li>Effektiviteten hos lasersystem i fusionsreaktorer är en utmaning, men det finns potential för förbättringar.</li>
<li>Debatten handlar om huruvida man ska investera i fusionsteknik eller i befintlig förnybar teknik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html">Utvecklingen av franskan: Afrikaner omdefinierar språk och kultur</a></h2>
<ul>
<li>Det franska språket i Afrika håller på att förändras på grund av påverkan från afrikanska kulturer, med ord och uttryck från afrikanska länder som präglar språket.</li>
<li>Den växande ungdomsbefolkningen i Afrika driver på denna förändring, medan andra delar av världen har åldrande befolkningar.</li>
<li>Motståndet mot Frankrikes koloniala arv och inflytande har lett till åtgärder som riktar sig mot det franska språket, men det talas fortfarande i stor utsträckning som officiellt språk i afrikanska länder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675836">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln undersöks hur accenter, dialekter och brutet språk påverkar kommunikationen, med fokus på de utmaningar som personer som inte har franska eller engelska som modersmål ställs inför.</li>
<li>Kulturella uppfattningar och stereotyper om accenter undersöks, från attityder av överlägsenhet till fall av hån.</li>
<li>Artikeln diskuterar också historiska och politiska faktorer som påverkar språkdominansen och belyser komplexiteten i språkinlärning och vikten av icke-verbal kommunikation i interkulturella interaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cboxdoerfer/fsearch">FSearch: Ett snabbt filsökningsverktyg med avancerade funktioner för Unix-liknande system</a></h2>
<ul>
<li>FSearch är ett snabbt verktyg för filsökning som har hämtat inspiration från sökmotorn Everything Search Engine.</li>
<li>Den ger omedelbara resultat, avancerad söksyntax och stöd för jokertecken och reguljära uttryck.</li>
<li>FSearch har ett anpassningsbart gränssnitt och är tillgängligt för nedladdning på olika plattformar, med en färdplan för framtida utveckling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38676563">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Olika verktyg för filsökning och arbetsflöden för olika operativsystem diskuteras, inklusive Recoll, fd, rg och fzf.</li>
<li>Agent Ransack hyllas som ett kraftfullt sökverktyg för Windows, medan mdfind och FindAnyFile rekommenderas för macOS.</li>
<li>Användare utforskar alternativa sökverktyg på macOS på grund av begränsningarna och den otillförlitliga funktionen hos macOS Spotlight-sökning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack">AMD utmanar Nvidias prestandapåståenden för MI300X GPU och lyfter fram avvikelser i benchmarking och problem med latens</a></h2>
<ul>
<li>AMD har gått ut med ett svar på Nvidias påståenden om prestandaskillnaden mellan deras GPU:er.</li>
<li>AMD hävdar att Nvidia använde en selektiv uppsättning arbetsbelastningar och benchmarkingmetoder, medan AMD använde en allmänt vedertagen metod.</li>
<li>AMD genomförde sina egna tester och fann högre prestanda och minskad latens jämfört med Nvidias H100 GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678066">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring jämförelsen av AMD:s MI300X och Nvidias H100 när det gäller prestanda, främst på marknaderna för server och maskininlärning.</li>
<li>Vissa debatter fokuserar på AMD:s utmaningar med att komma ikapp Nvidias CUDA-ekosystem och begränsningarna i AMD:s ROCm-programvara.</li>
<li>Användarna diskuterar Nvidias dominans inom grafikprestanda, användningen av PyTorch, DLSS och andra optimeringstekniker i spel, samt prestandaskillnaderna mellan olika grafikkort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/finding-a-forge/">Utforska alternativ till GitHub: Utvärdering av nya programvaruforum</a></h2>
<ul>
<li>Författaren undersöker alternativ till GitHub för hosting av programvara med öppen källkod och uttrycker oro över GitHubs &quot;Copilot&quot;-erbjudande och hosting med sluten källkod.</li>
<li>De utforskar alternativ som GitLab, SourceHut och Codeberg och diskuterar funktioner och begränsningar för varje alternativ.</li>
<li>Författaren delar också med sig av sina erfarenheter av att konfigurera och använda självhostade Gitea och Drone CI, och betonar den frihet och kontroll som det ger över deras egen kodsmide. De planerar att fortsätta använda det och kan överväga andra alternativ senare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38672386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionerna kretsar kring utvärderingar och jämförelser av plattformar för mjukvarusmide som SourceHut, GitHub och GitLab.</li>
<li>Ämnen inkluderar debatter om centraliserade kontra decentraliserade plattformar, containerisering och plattformar för kodförfalskning, samt preferenser för självhostade alternativ eller alternativa plattformar.</li>
<li>Andra diskussioner rör frågor om integritet och kontroll, användning av riktiga namn och e-postadresser, användbarheten av GitHub och dess användning av React, värdet av subjektiva åsikter och kompromisser samt &quot;slow code-rörelsen&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/">Piloter döljer psykisk ohälsa för att skydda sina licenser</a></h2>
<ul>
<li>Många piloter inom flygindustrin döljer sina psykiska problem på grund av rädsla för att få flygförbud och utsättas för långa utvärderingar och väntetider innan de kan börja flyga igen.</li>
<li>Branschens inställning till mental hälsa kritiseras för att vara bestraffande och skadlig, vilket leder till att piloterna förnekar sina problem eller självmedicinerar.</li>
<li>FAA har erkänt behovet av förändring och har godkänt ett nytt antidepressivt läkemedel för piloter med depression, men piloterna möter fortfarande utmaningar när de söker hjälp och återanställning.</li>
<li>Förespråkarna kräver förändringar i FAA:s system för psykisk hälsa för att minska stigmatiseringen och förbättra stödet och resurserna för piloter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678779">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen tar upp viktiga ämnen som piloternas psykiska hälsa, radering av brottsregister, fysiska begränsningar och utmaningar med att få medicinskt godkännande för piloter.</li>
<li>Den tar också upp begränsningarna i Americans with Disabilities Act (ADA) och den potentiella användningen av fjärrstyrningsteknik i flygplan.</li>
<li>Samtalet lyfter fram betydelsen av säkerhet inom flygindustrin och förespråkar reformer och förbättringar inom olika områden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den store diktatorns sista tal: Inspirerar till enighet, fred och frihet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20store%20diktatorns%20sista%20tal%3A%20Inspirerar%20till%20enighet%2C%20fred%20och%20frihet&subheading=m%C3%A5ndag%2018%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/17&#39;</h2>
<h1>2023-12-17</h1>
<h2><a href="https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886">&quot;Den nya grundläggande guiden till elektronik i Shenzhen&quot;: Uppdaterad bok avslöjar digital etikett och kulturella förändringar</a></h2>
<ul>
<li>Naomi Wu lanserar en crowdfunding-kampanj för en reviderad utgåva av sin bok &quot;The Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;, kallad &quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;.</li>
<li>Den uppdaterade versionen kommer att innehålla ytterligare innehåll om digital etikett i Kina, uppdaterade kartor och insikter om kulturella och affärsmässiga förändringar.</li>
<li>Intresserade läsare kan reservera ett exemplar av boken genom crowdfunding-kampanjen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666032">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot; ger insikter i hur man navigerar på elektronikmarknaderna i Shenzhen, Kina, inklusive överflödet av elektroniska delar och ekosystemet för återvinning.</li>
<li>Boken belyser de utmaningar som västerländska open source-projekt i Shenzhen ställs inför, såsom juridiska problem och språkbarriärer.</li>
<li>Den diskuterar tillämpningen av GPL-licenser och erfarenheterna hos personer med Shenzhen SEZ Visa.</li>
<li>Samtalet utforskar hinder för att göra affärer i Kina, som språkbarriären och nedgången för utländska företag på den kinesiska bilmarknaden.</li>
<li>Den nämner kortfattat de begränsningar som DIY-elektronikskapare ställs inför och tillväxten och utvecklingen av Shenzhens infrastruktur.</li>
<li>Diskussionen omfattar även ämnen som kollektivtrafik, säkerhetsföreskrifter, resor till Kina och turistattraktioner i olika länder.</li>
<li>Slutligen nämns att ett konto har förbjudits på en webbplats för att ha brutit mot riktlinjer som rör nationalistiska, politiska eller ideologiska strider.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francoismichel/ssh3">Introduktion till SSH3: En snabbare och säkrare Shell-upplevelse med HTTP/3 och QUIC</a></h2>
<ul>
<li>SSH3 är en reviderad version av SSH-protokollet som använder HTTP-mekanismer för att erbjuda en snabbare och säkrare skalupplevelse.</li>
<li>Den använder QUIC+TLS1.3 för säker kanaletablering och HTTP Authorization för användarautentisering.</li>
<li>SSH3 ger snabbare sessionsetablering, förbättrade autentiseringsmetoder (OAuth2.0, OpenID Connect), robusthet mot portskanningsattacker, UDP-portvidarebefordran och funktioner i det moderna QUIC-protokollet.</li>
<li>Den gör det möjligt att dölja SSH-servern och stöder X.509-certifikat för autentisering.</li>
<li>SSH3 är för närvarande experimentellt och kan installeras genom att ladda ner binärfilerna eller kompilera koden från källkoden.</li>
<li>En SSH3-server måste installeras för att SSH3 ska kunna användas, och SSH3-klienten stöder olika autentiseringsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664729">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentartråden täcker en rad ämnen relaterade till SSH, såsom kompatibilitet med protokoll som HTTP/3 och QUIC, användning av certifikat för autentisering, och potentialen för en ny version av SSH.</li>
<li>Alternativa protokoll som Mosh diskuteras också.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika perspektiv och farhågor när det gäller säkerhet, effektivitet, implementering, nätcensur, dolda protokoll och enhetshantering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mongodb.com/alerts">Flera säkerhetsproblem har upptäckts i MongoDB; uppdatering rekommenderas</a></h2>
<ul>
<li>Flera säkerhetsproblem har identifierats i olika versioner av MongoDB och dess tillhörande komponenter.</li>
<li>Sårbarheterna omfattar exponering av data, överbelastningsattacker (denial of service) och upptrappning av behörigheter.</li>
<li>Det rekommenderas starkt att uppdatera till de senaste versionerna för att minimera riskerna i samband med dessa sårbarheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667596">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MongoDB Atlas har varit föremål för diskussioner och debatter, med kritik om dess säkerhetsproblem i SMS tvåfaktorsautentisering och MongoDB:s svar på ett intrång.</li>
<li>Det finns farhågor om dataförluster och kritik mot fördelarna och nackdelarna med att använda MongoDB som databas.</li>
<li>MongoDB:s kompatibilitet med Realm för mobila applikationer, den aktuella statusen för Jepsen och dess analys av databaser samt licensfrågor med MongoDB har också diskuterats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/">Att gå från relationsdata till evenemang: En guide för övergången och vikten av Event Sourcing</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln diskuterar övergången från relationsdata till händelser och ger en guide för att göra detta skifte.</li>
<li>Den belyser fördelarna med event sourcing, lagring av händelser efter varje operation, för att förstå affärsprocesser.</li>
<li>Guiden rekommenderar att man undersöker status- och datumkolumner, samt kolumnalternativ, när man migrerar till händelsekällor, och föreslår att man inför explicita händelser för dataimport.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Författaren fördjupar sig i utmaningarna och fördelarna med event sourcing inom mjukvaruutveckling, inklusive hantering av schemaändringar och konsekvenserna för historiska händelsedata.</li>
<li>De potentiella begränsningarna med att enbart förlita sig på revisionsloggar undersöks också, tillsammans med användningen av system för meddelandeköer som RabbitMQ och SQS.</li>
<li>SQL-databasers lämplighet för modern mjukvaruutveckling diskuteras, liksom olika tekniker och verktyg för händelsestyrd design och datalagringssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional">Det minskande näringsvärdet hos grödor: Orsaker och lösningar</a></h2>
<ul>
<li>Näringsvärdet i grödor som vete och ris har minskat under de senaste sextio åren på grund av faktorer som den gröna revolutionen, klimatförändringar och användningen av hybridgrödor.</li>
<li>Dessa faktorer har resulterat i större grödor med lägre mineralinnehåll, vilket leder till &quot;undernäring av mikronäringsämnen&quot; hos många människor, särskilt i låginkomstländer.</li>
<li>För att kompensera för det minskade näringsvärdet rekommenderas att man följer kostråden och konsumerar en större andel frukt och grönsaker. Men när CO₂-nivåerna stiger kan ännu större mängder av dessa livsmedel vara nödvändiga för att få i sig tillräckligt med mineraler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det finns en oro över det minskande näringsvärdet i grödor och dess potentiella inverkan på människors hälsa.</li>
<li>Bland de potentiella lösningar som diskuteras finns ekologiskt jordbruk, regenerativt jordbruk och användning av mänskligt avfall som gödningsmedel.</li>
<li>Debatten berör också effekterna av monokulturellt jordbruk, förändringar i konsumtionsmönster och vikten av makronäringsämnen och mikronäringsämnen för att upprätthålla en balanserad kost. Ytterligare forskning och livsmedelssystemets komplexitet lyfts fram.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship">Sydney-aktuarien &quot;Annihilator&quot; tar hem världsmästerskapet i Excel</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Ngai, även känd som &quot;Annihilator&quot;, vann världsmästerskapet i Microsoft Excel med en prissumma på 15 000 USD.</li>
<li>Ngai, en aktuarie från Sydney, vann över deltagare från olika länder i en tävling som fokuserade på att bearbeta data med hjälp av Excel-formler och undergrupper inom en angiven tidsram.</li>
<li>Inledningsvis ifrågasattes Ngais seger på grund av ett poängberäkningsfel, men det verifierades senare, vilket stärkte hans mästerskap. Evenemanget ägde rum på HyperX esports arena i Las Vegas och sändes live på ESPN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666340">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En man från Sydney, känd som &quot;Annihilator&quot;, har vunnit världsmästerskapet i kalkylark och visat prov på sina kunskaper i problemlösning och Excel.</li>
<li>Tävlingen erbjuder unika priser och uppmuntrar deltagarna att anmäla sig till framtida tävlingar.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring användningen av verkliga data från ett videospel, medverkan av professionella spelare, kulturella observationer och jämförelser mellan australiensiska och amerikanska attityder.</li>
<li>I kommentarstråden diskuteras legitimiteten i Excel-världsmästerskapet och det ifrågasätts om det är en marknadsföringsreklam för programvaran.</li>
<li>Passagen belyser vikten av att erkänna de värdefulla färdigheter man får genom att delta i olympiaden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tlack/atree">Apter-träd: Förenkling av trädstrukturer med effektiva vektoroperationer</a></h2>
<ul>
<li>Apter Trees är en förenklad representation av träd med hjälp av två vektorer, implementerad i C++17 för snabbare och enklare trädmanipulation.</li>
<li>Implementeringen erbjuder operationer som att lägga till objekt, hitta överordnade noder, hämta nodvärden med mera.</li>
<li>Apter Trees har fördelar som anpassningsförmåga, låg minnesanvändning, linjär åtkomsttid och stöd för GPU-utnyttjande. Andra trädimplementeringar diskuteras också i arkivet, som fortfarande är ett pågående arbete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666287">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln utforskar implementeringen och effektiviteten hos träddatastrukturer, med fokus på Atree, en pekarfri trädimplementering.</li>
<li>Diskussionerna kretsar kring ämnen som lämplighet för GPU-programmering, ordnade traversaler, cache-vänlighet, skalbarhet och prestanda inom programvaruutveckling.</li>
<li>Deltagarna diskuterar fördelar och nackdelar med olika implementeringar och datastrukturer, inklusive att använda index istället för pekare, och belyser vikten av att välja lämpliga datastrukturer och algoritmer för effektiv sökning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc">Intel, Samsung och TSMC visar upp 3D-staplade transistorer vid IEEE-möte</a></h2>
<ul>
<li>Intel, Samsung och TSMC har framgångsrikt utvecklat CFET-transistorer med 3D-stapling, som är avgörande för utvecklingen av CMOS-chip.</li>
<li>Denna prestation är en viktig milstolpe i utvecklingen av Moores lag, som förutspår en exponentiell ökning av transistordensiteten och prestandan i datorchip.</li>
<li>TSMC demonstrerade sin implementering av CFET vid IEEE International Electron Devices Meeting, vilket visar på potentialen för framtida framsteg inom chiptekniken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668713">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Experterna är oeniga om framtiden för Moores lag, där vissa anser att den har nått sina gränser, medan andra föreslår potentiella förbättringar som att lägga lager i 3D-staplade transistorer.</li>
<li>Det pågår en debatt om huruvida man ska prioritera att öka cachestorleken eller använda större CPU-register, med potentiella lösningar som registerfönster eller speciella namnbyten.</li>
<li>Konceptet med 3D-cachechip nämns som ett sätt att öka kapaciteten, medan utmaningar relaterade till att minska utvecklingskostnaderna och betydelsen av transistordensitet och storlek också diskuteras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak">Att tänka nytt kring utbildning: Aktiv läsning, minne och innovativa tillvägagångssätt</a></h2>
<ul>
<li>Artikeln innehåller ett samtal med forskaren och designern Andy Matuschak om utbildning, inlärning, memorering och produktskapande.</li>
<li>Aktivt läsande, minne och praktisk erfarenhet betonas som viktiga inslag i utbildningen.</li>
<li>Samtalet handlar om begränsningarna med traditionell skolgång, behovet av innovativa metoder och effekterna av handledare och lärare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I artikeln och diskussionen undersöks olika inlärningsmetoder, t.ex. självstudier och distanserad repetition, och hur effektiva de är för att lära sig komplexa ämnen som kodning och matematik.</li>
<li>Förståelse, praktik och personligt intresse lyfts fram som viktiga aspekter i inlärningsprocessen.</li>
<li>Samtalet handlar om användningen av verktyg för distanserad repetition som Anki och den potentiella effekten av artificiell intelligens på lärande. En Python-inlärningsplattform som innehåller spaced repetition introduceras också.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chimera-linux.org/">Chimera: Ett nytt Linux-operativsystem som förenklar installation och anpassning</a></h2>
<ul>
<li>Chimera är ett nytt operativsystem utformat som ett alternativ till befintliga Linux-distributioner.</li>
<li>Syftet är att erbjuda ett enkelt och praktiskt system utan behov av omfattande installation och anpassning.</li>
<li>Chimera kombinerar bekvämligheten med komplexa distributioner med konceptuell enkelhet med hjälp av innovativa verktyg och metoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667503">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kretsar kring Chimera Linux, en icke-GNU Linux-distribution, och dess lämplighet för långvariga GNU-användare.</li>
<li>Det finns en debatt om användningen av olika C-bibliotek som musl och glibc, samt de tillhörande prestanda- och kompatibilitetsproblemen.</li>
<li>Användare delar med sig av sina åsikter om Chimera Linux uppbyggnad och prestanda och dess potential som ett alternativ till BSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2307.12108">Studie visar varierande prestanda och användaruppfattningar av moderna CAPTCHAs</a></h2>
<ul>
<li>Studien undersöker effektiviteten och användarupplevelsen av moderna CAPTCHAs, som används för att förhindra botar.</li>
<li>Forskarna utvärderade lösningstiden och användaruppfattningen för populära CAPTCHA:er genom manuell inspektion och användarstudier.</li>
<li>Studien fann betydande skillnader i prestanda och uppfattning av olika typer av CAPTCHAs, samt inverkan av den experimentella kontexten på CAPTCHA-lösningsuppgifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38670465">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CAPTCHA:s effektivitet och utmaningar i olika situationer är föremål för diskussion.</li>
<li>AI-botar blir allt bättre på att lösa CAPTCHA:er, vilket leder till att man söker efter alternativa metoder för användarvalidering.</li>
<li>Det potentiella försvinnandet av CAPTCHAs väcker oro för säkerheten på nätet, med förslag på alternativ som enhetsintyg eller betalningssystem. Integritetsfrågor och frustration över CAPTCHA:er tas också upp, tillsammans med möjligheten att använda personbevis som ett alternativ till arbetsbevis. Andra ämnen inkluderar textigenkänning i bilder, Apples textkopieringsfunktion och besväret med cookie-verifieringsmodaler för internationella användare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518">Samsung och ASML samarbetar för att utveckla 2nm-chips</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronics styrelseordförande Lee Jae-yong är nöjd med sin resa till Nederländerna, där han slutförde ett avtal med ASML om att etablera en forskningsanläggning i Korea för avancerad EUV-teknik.</li>
<li>Partnerskapet syftar till att hjälpa Samsung att förvärva EUV-litografisk scannerutrustning med hög numerisk apertur för produktion av DRAM-minneskretsar och logiska kretsar.</li>
<li>Samarbetet kommer att omfatta gemensam forskning och samarbete mellan Samsungs och ASML:s ingenjörer, med fokus på utvecklingen av 2nm-chip med hjälp av EUV-utrustning med hög NA, som förväntas bli tillgänglig för industrin inom en snar framtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668080">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ASML och Samsung har inlett ett samarbete för att producera 2nm-chip, vilket visar på framsteg och begränsningar inom chiptillverkning.</li>
<li>I diskussionen undersöks potentiella förbättringar genom nya instruktioner, specialiserad hårdvara och processförbättringar, samtidigt som framtiden för chipdesign och det eventuella behovet av alternativa material beaktas.</li>
<li>Samsung har säkrat ett avtal värt 762 miljoner dollar för prioriterad tillgång till 2nm-maskiner, som ger fördelar i energiförbrukning tack vare mindre transistorer. Utmaningarna med att producera chip på en avancerad nod, Intels foundry-tjänster och ASML:s roll utforskas också, tillsammans med debatten om att använda heltal eller ångström för mätning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult">Förberedelser för distansuppdrag: Viktiga tips för utvecklare</a></h2>
<ul>
<li>Inlägget betonar vikten av att vara förberedd och ha säkerhetskopior när man reser till utmanande och avlägsna platser som utvecklare.</li>
<li>Noggrann planering, viktiga artiklar samt offline-programvara och dokumentation lyfts fram som avgörande för att lyckas i dessa miljöer.</li>
<li>Säkerhetskopiering av enheter och information, samt användning av programvara som fungerar offline, betonas som viktigt.</li>
<li>Artikeln avslutas med en uppmaning till läsarna att prenumerera och en länk till ett relaterat inlägg om att förbereda sig för uppdrag på svåra platser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663713">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artikeln fokuserar på författarens erfarenheter av att arbeta på utmanande och avlägsna platser med hjälp av teknik för datainsamling och utbildning.</li>
<li>Den ger råd om registerhållning, säkerhetskopiering, lagring och hårdvarulösningar i dessa miljöer.</li>
<li>I artikeln diskuteras också de utmaningar och möjligheter som finns med att arbeta i nödsituationer och den fysiska och psykiska belastning som humanitärt arbete innebär, med förslag på hur man kan hantera situationen och vad som är nödvändigt att packa med sig.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Den nya grundläggande guiden till elektronik i Shenzhen': Uppdaterad bok avslöjar digital etikett och kulturella förändringar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22Den%20nya%20grundl%C3%A4ggande%20guiden%20till%20elektronik%20i%20Shenzhen%22%3A%20Uppdaterad%20bok%20avsl%C3%B6jar%20digital%20etikett%20och%20kulturella%20f%C3%B6r%C3%A4ndringar&subheading=s%C3%B6ndag%2017%20december%202023%3A%20Sammanfattning%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/sv/2023/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>