<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 10:19:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-09-02</a></h1>
<h2><a href="https://wavacity.com/">Wavacity – வலைக்கு ஆடாசிட்டியின் ஒரு FOSS துறைமுகம்</a></h2>
<ul>
<li>வாவாசிட்டி என்பது ஒரு இலவச, திறந்த மூல ஆன்லைன் ஆடியோ எடிட்டர் ஆகும், இது ஆடாசிட்டியைப் போன்றது, இது வலை உலாவிகளில் நேரடியாகப் பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>ஒற்றுமைகள் இருந்தபோதிலும், வாவாசிட்டி ஆடாசிட்டியுடன் இணைக்கப்படவில்லை அல்லது அங்கீகரிக்கப்படவில்லை.</li>
<li>வெளியிடப்பட்ட வாவாசிட்டி குறியீடு எடிட்டர் செயல்பாடு மற்றும் பயனர் இடைமுகத்திற்கு அவசியமான பல்வேறு செயல்பாடுகள் மற்றும் ஸ்கிரிப்ட்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37356497">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆடியோ எடிட்டிங் மென்பொருளான ஆடாசிட்டியின் வலை அடிப்படையிலான பதிப்பான வாவாசிட்டி, அதன் உயர் செயல்திறன் மற்றும் கச்சிதமான கோப்பு அளவு ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டைப் பெறுகிறது, இது ஒரு உலாவிக்குள் செயல்பட வெப்அசெம்ப்ளியைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயன்பாட்டின் செயல்பாடு குறுக்கு-தள மெய்நிகர் இயந்திரங்களின் சாத்தியமான எதிர்காலம் குறித்த விவாதங்களை எழுப்புகிறது மற்றும் உலாவிக்குள் இயக்க பயன்பாடுகளின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் குறித்த விவாதங்களை எழுப்புகிறது.</li>
<li>உரையாடல்கள் பிளெண்டர் போன்ற பயன்பாடுகள் வலை அடிப்படையிலான பயன்பாடுகளாக செயல்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளைக் கருத்தில் கொள்கின்றன மற்றும் வலை மற்றும் சொந்த மொபைல் பயன்பாடுகளுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகளை வரைகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023">டக் லெனட் இறந்துவிட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகை, இயந்திரங்கள் புரிந்துகொள்வதற்காக பொது அறிவு அறிவை குறியாக்கம் செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு திட்டமான சைக்கில் தனது முன்னோடி பணிக்காக அறியப்பட்ட புகழ்பெற்ற செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சியாளரான டக் லெனாட்டுக்கு அஞ்சலி செலுத்துகிறது.</li>
<li>சைக், வணிக ரீதியாக இலாபகரமானதாக இல்லாவிட்டாலும், செயற்கை பொது நுண்ணறிவை நோக்கிய வளர்ச்சிகளுக்கு முக்கியமான ஒரு புரட்சிகர சோதனையாக கேரி மார்கஸால் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>வளர்ந்து வரும் செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சியாளர்களுக்கான சைக்கின் நோக்கங்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தில் மார்கஸ் கவனம் செலுத்துகிறார், மேலும் அவருடன் இணைந்து எழுதப்பட்ட லெனாட்டின் கடைசி கட்டுரையை ஊக்குவிக்கிறார், இது சைக்கிலிருந்து எடுக்கப்பட்டவை மற்றும் நவீன பெரிய மொழி மாதிரிகளுடன் குறியீட்டு செயற்கை நுண்ணறிவு முறைகளை இணைப்பதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37354000">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவின் (ஏஐ) முன்னோடியும், சைகார்ப் (பொது செயற்கை நுண்ணறிவில் கவனம் செலுத்தும் நிறுவனம்) நிறுவனருமான டக் லெனட் காலமானார், ஆனால் அவரது பார்வைக்கு அர்ப்பணிப்பின் பாரம்பரியத்தை விட்டுச்சென்றார்.</li>
<li>நரம்பியல் மற்றும் குறியீட்டு செயற்கை நுண்ணறிவு இணைப்பது குறித்த விவாதம் தொடர்கிறது, சைக்கின் அணுகுமுறை மற்றும் ஒருங்கிணைந்த செயற்கை நுண்ணறிவு நுட்பங்களுக்கான விருப்பம் போன்ற பழைய வழிமுறைகளின் பொருத்தம் குறித்த வாதங்கள் தொடர்கின்றன.</li>
<li>லீலா கோர் ஏஐ இயந்திரம் வழக்கமான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கு மாறாக அதன் வேகம் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மைக்காக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, இது வெவ்வேறு அணுகுமுறைகளைப் பயன்படுத்தி நரம்பியல் நெட் மாதிரிகளை பரிசோதித்து கற்பிப்பதற்கான திறனைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/">எக்ஸ் / ட்விட்டர் அதன் சேவை விதிமுறைகளைப் புதுப்பித்துள்ளது, இது செயற்கை நுண்ணறிவு பயிற்சிக்கான இடுகைகளைப் பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ட்விட்டர் அதன் சேவை விதிமுறைகளை திருத்தியுள்ளது, இது நிறுவனம் செயற்கை நுண்ணறிவு பயிற்சிக்கு பயனர் இடுகைகளைப் பயன்படுத்த உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த சரிசெய்தல் தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் மிகவும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட ஆனால் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட இணைய அனுபவத்திற்கு வழிவகுக்கும்.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பு செயற்கை நுண்ணறிவு அமைப்புகளுக்கு ட்விட்டர் தரவைப் பயன்படுத்தும் மூன்றாம் தரப்பு நிறுவனங்களுக்கு அறிவுறுத்திய எலான் மஸ்க்கின் முந்தைய கருத்துகளுக்கு முரணாகத் தெரிகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352356">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு (ஏஐ) மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிக்க பயனர் தரவைப் பயன்படுத்த அனுமதிக்கும் வகையில் ட்விட்டர் அதன் சேவை விதிமுறைகளை மாற்றியமைத்தது, இது தரவு தனியுரிமை மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு பயிற்சிக்காக ட்விட்டரில் கிடைக்கும் தகவல்களின் தரம் குறித்து பயனர்களிடையே கவலைகளை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>ட்விட்டரில் எலான் மஸ்க்கின் ஈடுபாட்டிலிருந்து முதலாளித்துவம் மற்றும் திறந்த மூல மாற்றுகள் போன்ற பரந்த விஷயங்கள் வரை நீண்டுள்ள இந்த உரையாடல், தரவு மற்றும் தகவல்களுக்கு இடையிலான வேறுபாட்டை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் பயனர்கள் தங்கள் தரவைப் பயன்படுத்துவதைப் பற்றி விழிப்புடன் இருக்க ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சியாளர்களை அதன் முழு காப்பகத்திற்கு அணுக அனுமதிக்கும் ட்விட்டர் அறிவிப்பைத் தொடர்ந்து, சேவை, சட்டம் மற்றும் தற்போதைய சமூக தளங்களுக்கு மாற்றீடுகள் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் அதிகரித்த வெளிப்படைத்தன்மை குறித்த விவாதங்கள் எழுந்துள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">யார் பணியமர்த்தப்படுகிறார்கள்? (செப்டம்பர் 2023)</a></h2>
<ul>
<li>இருப்பிடம் மற்றும் தொலைதூர வேலை அல்லது விசா ஸ்பான்சர்ஷிப் கிடைப்பது பற்றிய தகவல்கள் உள்ளிட்ட நிறுவனங்களிடமிருந்து வேலை விளம்பரங்களை இந்த இடுகை கோருகிறது.</li>
<li>மேலும் தகவல்களைக் கண்டுபிடிக்க வேலை தேடுபவர்கள் பயன்படுத்தக்கூடிய வளங்கள் மற்றும் இணைப்புகளையும் இது வழங்குகிறது.</li>
<li>வேலை இடுகைகள் குறித்து புகார் செய்ய வேண்டாம் என்று வாசகர்கள் எச்சரிக்கப்படுகிறார்கள், மேலும் தொடர்புடைய நூல்களை மேலும் சூழலுக்குக் குறிப்பிடலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் பொறியாளர்கள், தரவு விஞ்ஞானிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப மேலாளர்கள் போன்ற பதவிகள் உட்பட பல்வேறு துறைகளில் பல நிறுவனங்களில் உள்ள வேலை காலியிடங்களின் விரிவான பட்டியலை இந்த பதவி கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த பதவிகளில் செயற்கை நுண்ணறிவு, இயந்திர கற்றல், மென்பொருள் மேம்பாடு தொடர்பான பணிகள் அடங்கும், மேலும் சில நிறுவனங்கள் தொலைதூர வேலை, விசா ஸ்பான்சர்ஷிப் மற்றும் போட்டி சம்பள தொகுப்புகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>சமீபத்தில் நிதி திரட்டிய ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனங்கள் மென்பொருள் பொறியியல் துறையில் பல்வேறு வாய்ப்புகளைக் குறிக்கும் கிளவுட் பொறியாளர்கள் மற்றும் தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்ட பொறியாளர்கள் போன்ற பணிகளுக்கு தீவிரமாக ஆட்சேர்ப்பு செய்து வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html">பிரியாவிடை EC2-கிளாசிக், அது வீக்கமடைந்துள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ஆகஸ்ட் 15, 2023 அன்று, அமேசான் வலை சேவைகள் (ஏ.டபிள்யூ.எஸ்) தங்கள் கிளவுட் கம்ப்யூட்டிங் சேவையான ஈ.சி 2 இன் ஆரம்ப மாறுபாடான ஈ.சி 2-கிளாசிக்கை முற்றிலுமாக நிறுத்தியது, இது கிட்டத்தட்ட 17 ஆண்டுகளாக செயல்பட்டு வந்தது.</li>
<li>EC2-Classic உள்கட்டமைப்பை எளிமையாக நிர்வகித்தது, பயன்பாடுகளை வடிவமைப்பது மற்றும் உருவாக்குவதை எளிதாக்கியது, மேலும் காலப்போக்கில், எலாஸ்டிக் ஐபிக்கள், ஆட்டோ ஸ்கேலிங், சுமை சமநிலை மற்றும் விபிசி போன்ற புதிய அம்சங்களுடன் உருவானது, இது தனித்தனியாக நிர்வகிக்கப்படும் கிளவுட் பிரிவுகளின் வடிவமைப்பிற்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>ஈசி 2-கிளாசிக்கின் ஓய்வு கிளவுட் கம்ப்யூட்டிங்கின் முன்னேற்றத்தில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க படியைக் குறிக்கிறது; இருப்பினும், வாடிக்கையாளர் பயன்பாட்டிற்கான தகவமைக்கக்கூடிய அமைப்புகளை மேம்படுத்துவதற்கும் உருவாக்குவதற்கும் AWS அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37349633">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை அமேசான் வலை சேவைகள் (ஏ.டபிள்யூ.எஸ்) ஈ.சி 2-கிளாசிக் ஓய்வு மற்றும் மெய்நிகர் தனியார் கிளவுட் (வி.பி.சி) க்கு மாறுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, புதிய தளத்தின் அதிகரித்த சிக்கலான தன்மை குறித்து பயனர்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
<li>AWS OpsWorks இன் மூடல் சந்தை இயக்கவியலில் அதன் சாத்தியமான தாக்கத்துடன் விவாதிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் பயனர்கள் கூகுளின் வருவாய் சார்ந்த கவனம் மற்றும் குறைந்து வரும் தேடல் முடிவு தரம் குறித்து விமர்சனங்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>இந்த உரை பிளாக்கிங் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் கூகிள் ரீடரின் மூடல் மற்றும் கூகிள் + க்கான கூகிளின் அணுகுமுறை மீதான அதிருப்தி ஆகியவற்றின் விளைவுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது பழைய கிளவுட் வழங்கல்களிலிருந்து புதிய கிளவுட் வழங்கல்களுக்கு மாறுவதற்கான பரந்த சவால்களை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf">Lidl Product Recall [pdf]</a></h2>
<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37348808">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் விவாதத்தின் மைய கருப்பொருள் சில்லறை தயாரிப்புகளில் சமரசம் செய்யப்பட்ட அல்லது காலாவதியான க்யூஆர் குறியீடுகளைச் சுற்றி வருகிறது, குறிப்பாக, குழந்தைகளின் சிற்றுண்டி பொருட்கள் மற்றும் தயாரிப்புகள், ஐடி மற்றும் பாதுகாப்பு குழுக்களை படத்தில் கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>சமரசம் செய்யப்பட்ட சப்ளையர் யுஆர்எல் காரணமாக பாவ் பெட்ரோல் பிராண்டட் பொருட்களுக்கு லிடில் ஜிபியால் ஒரு தயாரிப்பு திரும்பப் பெறுதல் தொடங்கப்பட்ட ஒரு வழக்கை இது கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இது அத்தகைய திரும்பப் பெறுதல்களிலிருந்து கழிவுகள் மற்றும் ஒரு முறை பயன்படுத்தும் பிளாஸ்டிக் பிரச்சினை குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>குழந்தைகளின் கார்ட்டூன்களில் சட்ட அமலாக்கம் மற்றும் அந்தந்த சந்தைப்படுத்தல் மூலோபாயம் போன்ற தலைப்புகளில் இந்த இடுகை பயணிக்கிறது, இது விவாதத்தின் பன்முகத்தன்மையை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html">ஆஃப்லைனில் மில்லியன் கணக்கான பக்கங்கள் வழியாக விக்கிப்பீடியா தேடல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த உரை விக்கிப்பீடியாவிற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட உலாவி அடிப்படையிலான தேடுபொறியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர்கள் பொருத்தமான முடிவுகளை ஆஃப்லைனில் கண்டுபிடிக்க உதவுகிறது, வாக்கிய டிரான்ஸ்பார்மர்கள், தயாரிப்பு குவாண்டிசேஷன் மற்றும் டிரான்ஸ்பார்மர்கள் மூலம் தேடல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.js.</li>
<li>முகத் தேடலைக் கொண்டிருக்கும் இந்த இயந்திரம் பயனர்கள் குறிப்பிட்ட துணைப் பிரிவுகளுக்குள் தேட அனுமதிக்கிறது. இது மில்லியன் கணக்கான உட்பொதிப்புகளை ஆதரிக்கும் திறன் கொண்ட ஒரு சிறிய தரவுத்தளத்தைக் கொண்டுள்ளது, தேடல் முடிவுகள் படிப்படியாக புதுப்பிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>கோடிட்டுக் காட்டப்பட்ட செயல்முறையில் விக்கிப்பீடியா முழுவதையும் உட்பொதித்தல், இந்த உட்பொதிப்புகளை சுருக்குதல், பின்னர் திறமையான தரவு சேமிப்பிற்காக ஓ.என்.என்.எக்ஸ் (திறந்த நரம்பியல் நெட்வொர்க் எக்ஸ்சேஞ்ச்) மாதிரிகள் மற்றும் அம்பு வடிவமைப்பைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37355487">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை ஒரு வலை அடிப்படையிலான விக்கிபீடியா தேடுபொறியைப் பற்றியது, இது முடிவுகளைத் தர வாக்கிய உட்பொதிப்புகளைப் பயன்படுத்துகிறது, இருப்பினும் பயனர்கள் முடிவுகளின் துல்லியத்தை கேள்வி எழுப்புகிறார்கள்.</li>
<li>வாக்கியங்களை மட்டுமே வரையறுப்பது மற்றும் அதிக தரவுத்தொகுப்புகளை இணைப்பது போன்ற முன்னேற்றத்திற்கான பரிந்துரைகள் செய்யப்படுகின்றன.</li>
<li>டெவலப்பர் இந்த சிக்கல்களை அங்கீகரிக்கிறார், தரவுத்தளத்தை மேம்படுத்துவதில் ஆர்வம் காட்டுகிறார், சில பயனர்கள் இதேபோன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு தேடல் சேவைகளுடன் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்துகொள்கிறார்கள் மற்றும் சாத்தியமான ஒத்துழைப்புகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electricui.com/blog/spe-sensor-node">ஒற்றை ஜோடி ஈதர்நெட்டில் ஒரு ஆழமான டைவ்</a></h2>
<ul>
<li>அதிக தரவு விகிதங்கள், சக்தி விநியோகம் மற்றும் எளிமைப்படுத்தப்பட்ட வயரிங் ஆகியவற்றிற்கான ஒற்றை ஜோடி ஈதர்நெட் (எஸ்பிஇ) மற்றும் பவர் ஓவர் டேட்டா லைன்ஸ் (பிஓடிஎல்) ஆகியவற்றின் ஆய்வு குறித்து ஆசிரியர் விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>அலை நடத்தை அளவீட்டிற்கான சென்சார் முனை உருவாக்கம் மற்றும் சோதனையும் திட்டத்தின் ஒரு சிறப்பம்சமாகும்.</li>
<li>வாட்டர் ப்ரூஃப் வீட்டுவசதி மற்றும் பிசிபி வடிவமைப்பு, வெவ்வேறு சென்சார்கள் மற்றும் நூலகங்களைப் பயன்படுத்தி ஃபார்ம்வேர் மேம்பாடு மற்றும் எதிர்கொண்ட சவால்களை சமாளிப்பது போன்ற பல நிலைகள் செயல்முறையின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351157">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தன்னாட்சி வாகனங்கள் மற்றும் நீருக்கடியில் சென்சார் வரிசைகளில் சக்தி மற்றும் தரவு பரிமாற்றம் போன்ற பல்வேறு பயன்பாடுகளில் ஒற்றை ஜோடி ஈத்தர்நெட்டின் (எஸ்பிஇ) செயல்திறனை இந்த கட்டுரை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>1 ஜிபி செயல்திறனில் உள்ள பவர் ஓவர் டேட்டா லைன் (பிஓடிஎல்) 100 எம்பியை விட முக்கியமானது, மேலும் இது 1 ஜிபி நெறிமுறையில் முன்னோக்கிய பிழை திருத்தம் (எஃப்இசி) உள்ளடக்கியது.</li>
<li>எஸ்பிஇ வீட்டு பயனர்கள் மற்றும் ஐஓடி பயன்பாடுகளுக்கு நன்மைகளை வழங்குவது மட்டுமல்லாமல், ஜிகாபிட் ஈதர்நெட் தூர வரம்புகளை கடப்பதில் அதன் திறன்கள் காரணமாக நுகர்வோர் சாதனங்களிலும் ஏற்றுக்கொள்ளப்படலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/">அப்பாவி மக்களின் சொத்துக்களை போலீசார் பறிமுதல் செய்து, பல ஆண்டுகளாக வைத்திருந்தனர். ஸ்காட்டஸ் என்ன செய்யும்?</a></h2>
<ul>
<li>சிவில் சொத்து பறிமுதல் தொடர்பான வழக்கை மறுஆய்வு செய்ய உச்ச நீதிமன்றம் தயாராகி வருகிறது, இது சட்ட அமலாக்கத்திற்கு அவர்களின் குற்றத்தை நிரூபிக்காமல் அவர்களின் சொத்துக்களை பறிமுதல் செய்ய உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த நடைமுறை முறையான செயல்முறையை அலட்சியப்படுத்துவதாலும், அப்பாவி சொத்து உரிமையாளர்கள் மீது அது சுமத்தும் நிதி அழுத்தத்திற்காகவும் விமர்சனத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது, அவர்கள் தங்கள் சொத்துக்களை மீட்டெடுக்க போராடக்கூடும்.</li>
<li>சட்ட அமுலாக்க நிறுவனங்கள் இந்த நடைமுறையை அடிக்கடி பண ஆதாயத்திற்காகப் பயன்படுத்துகின்றன என்றும், அரசாங்கம் பொறுப்புக்கூறலை மறுக்கிறது மற்றும் முறையான செயல்முறையை புறக்கணிக்கிறது, இது பெரும்பாலும் தனிநபர்களை அதிக அளவில் பாதிக்கிறது என்றும் வாதிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352486">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட பிரச்சினை அமெரிக்காவில் சிவில் சொத்து பறிமுதல் ஆகும், இது குறிப்பிடத்தக்க தரவு பற்றாக்குறை மற்றும் சீர்திருத்தத்திற்கான கோரிக்கையை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பொலிஸ் ஊழல் மற்றும் உள்ளக அதிகார இயக்கவியல் முதல் சாத்தியமான தீர்வுகள் வரை பரந்த விவாதங்களை ஆராய்கின்றனர், சிவில் பறிமுதல் மற்றும் வாக்களிப்பு வரம்புகளின் அவசியம் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களைக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
<li>உரையாடல் சட்ட, பொருளாதார மற்றும் சமூக கருப்பொருள்களாகவும் மாறுகிறது; மேலும் , கட்டுரையில் முன்வைக்கப்பட்ட விவரிப்புகள் மற்றும் சிவில் சொத்து பறிமுதல் பற்றிய எதிர்மறையான கண்ணோட்டத்திற்கான சாத்தியமான தீர்வுகள் குறித்து அவர்கள் சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர் .</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/">வர்த்தக முத்திரை சிக்கல்களை மேற்கோள் காட்டி சட்டமன்ற மொழி குருவின் டொமைன்களை ஏ.ஆர்.எம் நீக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>சட்டமன்ற மொழி மற்றும் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட நிபுணரான மரியா மார்க்ஸ்டெட்டருக்கு, arm-assembly.com தனது டொமைன் பெயரில் தங்கள் வர்த்தக முத்திரையைப் பயன்படுத்தியதற்காக ஆர்மின் வழக்கறிஞர்களிடமிருந்து இடைநிறுத்த உத்தரவு வழங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஆர்மின் அறிவுறுத்தல் செட் கட்டிடக்கலை (ஐ.எஸ்.ஏ) பற்றிய புத்தகம் உட்பட அவரது விரிவான எழுத்து மூலம் ஆர்மிற்கு அவர் பங்களிப்புகள் இருந்தபோதிலும், அவரது ஹோஸ்டிங் வழங்குநர் இதேபோன்ற நிறுத்தம் மற்றும் நிறுத்த கடிதத்தைப் பெற்ற பின்னர் அவரது வலைத்தளங்கள் அகற்றப்பட்டன.</li>
<li>ஆர்மின் நடவடிக்கைகளுக்கான விமர்சனங்களுக்கு மத்தியில், ஆர்ம் தனது புத்தகத்தை பல்கலைக்கழகங்களுக்கும் அதை வாங்க முடியாத நபர்களுக்கும் நன்கொடையாக வழங்க வேண்டும் என்று மார்க்ஸ்டெட்டர் முன்மொழிந்துள்ளார், இருப்பினும் இந்த பரிந்துரைக்கு இதுவரை எந்த பதிலும் இல்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351628">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செமிகண்டக்டர் தொழில்நுட்பத்தின் முன்னணி வழங்குநரான ஏ.ஆர்.எம், டொமைன் பெயர்களுடன் இணைக்கப்பட்ட வர்த்தக முத்திரை மீறல் தொடர்பாக ஒரு புகழ்பெற்ற டெவலப்பருக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>ஏ.ஆர்.எம் இன் இந்த நடவடிக்கை தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் ஒரு விவாதத்தைத் தூண்டியுள்ளது, சிலர் அவர்களின் அணுகுமுறையை விமர்சிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் தங்கள் அறிவுசார் சொத்துக்களைப் பாதுகாப்பதாகக் கூறுகின்றனர்.</li>
<li>வர்த்தகமுத்திரை அமலாக்கத்திற்கு தானியங்கி அமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்து ஒரு பரந்த விவாதம் உள்ளது, சாத்தியமான பாதகமான விளைவுகள் குறித்த கேள்விகள் மேலும் சர்ச்சையை ஏற்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-09-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee">காபி தயாரிக்கும் உபகரணங்களின் சி.டி ஸ்கேன்</a></h2>
<ul>
<li>ஆழமான கட்டுமான பகுப்பாய்வுக்கு சி.டி ஸ்கேன்களைப் பயன்படுத்தி, மோகா எக்ஸ்பிரஸ் மற்றும் ஏரோபிரஸ் காபி காய்ச்சும் முறைகளின் வரலாறு மற்றும் பரிணாமத்தை கட்டுரை விவரிக்கிறது.</li>
<li>இந்த காய்ச்சும் முறைகளை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கான பயனுள்ள உதவிக்குறிப்புகள் இதில் அடங்கும் மற்றும் கூசெனெக் கெட்டில்கள் மற்றும் போர்லெக்ஸ் பர் கிரைண்டர்கள் பற்றிய சுருக்கமான குறிப்பைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>சிறந்த காபி காய்ச்சும் அனுபவத்தை உருவாக்குவதில் இந்த பாகங்களின் முக்கியத்துவம் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37341799">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் செய்திகளில் விவாத தலைப்புகளில் பியாலெட்டி காபி தயாரிப்பாளர்களின் தரம் குறைதல், ஐரோப்பிய மற்றும் இங்கிலாந்து கெட்டில்களுக்கு இடையிலான சக்தி மதிப்பீடுகளில் உள்ள வேறுபாடுகள் மற்றும் ஏரோபிரஸ் காபி தயாரிப்பாளரைப் பற்றிய எண்ணங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பிளாஸ்டிக் காபி தயாரிப்பாளர்களைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் சோதனைக்கு சி.டி ஸ்கேன் மற்றும் எக்ஸ்ரேகளைப் பயன்படுத்துவது தொடர்பான பாதுகாப்பு கவலைகளும் எழுப்பப்பட்டன.</li>
<li>மற்ற தலைப்புகளில் வழக்கத்திற்கு மாறான வலைத்தள ஸ்க்ரோலிங் அம்சங்களுடன் எரிச்சல் மற்றும் விமான நிலையங்களில் திரவ பறிமுதல் அனுபவங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/">உங்கள் சக ஊழியர் சிறந்த வேலையைச் செய்யும்போது, அவர்களின் மேலாளரிடம் சொல்லுங்கள் (2020)</a></h2>
<ul>
<li>வேலையில் குறைந்த பிரதிநிதித்துவம் கொண்ட குழுக்களைச் சேர்ந்த சக ஊழியர்களை அங்கீகரித்து ஆதரிப்பதன் அவசியத்தை ஆசிரியர் வலியுறுத்துகிறார், இது மிகவும் உள்ளடக்கிய அலுவலக சூழலுக்கு பங்களிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஆதரவுக்கான முறை இந்த சகாக்கள் செய்யும் சிறந்த வேலையைப் பற்றி மேலாளர்களிடம் சொல்வது, அவர்களின் பதவி உயர்வுக்கு உதவுவது ஆகியவை அடங்கும். ஆக்கபூர்வமான கருத்துக்களை வழங்குதல் மற்றும் பொது அங்கீகாரம் ஆகியவை இதில் அடங்கும்.</li>
<li>எவ்வாறாயினும், ஒரு சக ஊழியரின் வேலையை அவர்களின் மேலாளர்களுக்கு பாராட்டுவதற்கு முன்பு அனுமதி கோருவதன் முக்கியத்துவத்தைப் பற்றி ஆசிரியர் எச்சரிக்கிறார், தனிப்பட்ட வசதி நிலைகள் மற்றும் எல்லைகளை மதிக்கிறார். மேலும் வாசிப்பதற்கும் கற்றுக்கொள்வதற்கும் கூடுதல் ஆதாரங்களையும் அவை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340010">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நேரடி, நேர்மையான பின்னூட்டம் மற்றும் மிகவும் இராஜதந்திர, இணக்கமான அணுகுமுறை இரண்டையும் உள்ளடக்கிய தொழில்முறை அமைப்பில் பின்னூட்டம் மற்றும் பாராட்டுகளை வழங்குவதற்கான மாறுபட்ட பாணிகள் மற்றும் உத்திகளைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது.</li>
<li>கலாச்சார வேறுபாடுகள், தனிப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் தெளிவான, மரியாதைக்குரிய உரையாடல்களின் முக்கியத்துவம் ஆகியவை பணியிட தகவல்தொடர்பு பாணிகளை பாதிக்கும் முக்கிய காரணிகளாக அடிக்கோடிட்டுக் காட்டப்படுகின்றன, குழு உறுப்பினர்களை ஆதரிப்பதில் மேலாளர்கள் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறார்கள்.</li>
<li>சமூக திறன்களில் தகவல்தொடர்பு முறைகளின் தாக்கம் மற்றும் பாராட்டுதல் வழங்குவதன் சாத்தியமான குறைபாடுகள், சுய பிரதிபலிப்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துதல் மற்றும் கருத்துக்களை வழங்கும்போது வெவ்வேறு கண்ணோட்டங்களை கருத்தில் கொள்ளுதல் ஆகியவற்றிற்கும் முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghostfol.io">கோஸ்ட்ஃபோலியோ: திறந்த மூல செல்வம் மேலாண்மை மென்பொருள்</a></h2>
<ul>
<li>கோஸ்ட்ஃபோலியோ என்பது தனியுரிமை சார்ந்த, திறந்த மூல தனிப்பட்ட நிதி டாஷ்போர்டு ஆகும், இது பயனர்கள் பல தளங்களில் பங்குகள், இடிஎஃப்கள் மற்றும் கிரிப்டோகரன்சிகளில் தங்கள் முதலீடுகளைக் கண்காணிக்கவும் நிர்வகிக்கவும் உதவுகிறது.</li>
<li>இது போர்ட்ஃபோலியோ கலவை குறித்த நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது மற்றும் தனியுரிமை மற்றும் தரவு உரிமைக்கு வலுவான முக்கியத்துவம் அளிக்கிறது, அதன் பயனர் நட்பு இடைமுகம் மற்றும் பயனுள்ள அம்சங்களுக்கு நேர்மறையான கருத்துக்களைப் பெறுகிறது.</li>
<li>கோஸ்ட்ஃபோலியோ ஒரு சந்தா மாதிரியில் செயல்படுகிறது, அதன் பயனர்களுக்கு பிரீமியம் சேவைகளை வழங்குகிறது, மேலும் பங்களிப்பாளர்களின் வலுவான சமூகத்தால் ஆதரிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37337482">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>முக்கிய தலைப்பு கோஸ்ட்ஃபோலியோ ஆகும், இது ஒரு திறந்த மூல மென்பொருளாகும், இது பயனர்கள் தங்கள் நிகர மதிப்பு மற்றும் சொத்துக்களை சுய ஹோஸ்ட் செய்யவும் கண்காணிக்கவும் உதவுகிறது, இதனால் மூன்றாம் தரப்பினருடன் தரவு பகிர்வு குறைகிறது.</li>
<li>டில்லர் மற்றும் Lunchmoney.app போன்ற பிற மென்பொருட்களுடன் க்னூகாஷ், லெட்ஜர் போன்ற மாற்று வழிகள் மற்றும் விரிதாள்கள் மூலம் கையேடு செல்வ மேலாண்மை ஆகியவையும் வலியுறுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் கோஸ்ட்ஃபோலியோவைத் தாண்டி, நிதி ஆலோசகர்களின் பங்கு, நிதி ஆலோசனைகளை வழங்குவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் சமூக வர்க்கத்துடன் செல்வத்தின் தொடர்பு ஆகியவற்றை விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/">RFC 3339 vs.ISO 8601</a></h2>
<ul>
<li>உரை பல்வேறு தேதி மற்றும் நேர வடிவங்கள் மற்றும் வெவ்வேறு தரநிலைகளுடன் அவற்றின் இணக்கம் ஆகியவற்றை விளக்குகிறது, மேம்பட்ட புரிதலுக்கான எடுத்துக்காட்டுகளுடன் விளக்குகிறது.</li>
<li>இது டைம்ஸ்டாம்ப்கள், நேரம் அல்லது கால மதிப்புகளின் நீளம் மற்றும் மாறுபட்ட வடிவங்களில் வரம்புகளை ஆராய்கிறது, இது நேரம் தொடர்பான கருத்துகளின் எல்லையை விரிவுபடுத்துகிறது.</li>
<li>சரிபார்ப்பு சேவை மற்றும் ஒரு நேர மண்டல சுவிட்ச்சர் இருப்பது குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, அத்துடன் வெவ்வேறு பிராந்தியங்களில் உள்ள நேர மண்டலங்களின் விரிவான பட்டியலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37339535">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நேர மண்டலங்களை துல்லியமாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்துதல், வெவ்வேறு மண்டலங்களில் திட்டமிடுதல் மற்றும் ஐஎஸ்ஓ 8601 மற்றும் ஆர்.எஃப்.சி 3339 போன்ற தற்போதைய தரநிலைகளின் வரம்புகள் ஆகியவற்றில் இந்த சொற்பொழிவு கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பரிந்துரைகளில் தரப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் விரிவான வடிவங்களின் தேவை, ஜி.பி.எஸ் ஆயத்தொலைவுகள், வரலாற்று தரவு மற்றும் நேர மண்டல மாற்றங்களை கணித்து இடமளிப்பதில் உள்ள சிரமங்களை ஒப்புக்கொள்வது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>விமர்சனங்கள் தேவையற்ற வடிவங்கள் மற்றும் தெளிவு இல்லாத தற்போதைய தரநிலைகளை குறிவைக்கின்றன, மேலும் பயனர் நட்பு மற்றும் உலகளவில் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட தரத்திற்கான அழைப்பை வலியுறுத்துகின்றன; மேலும், ஐஎஸ்ஓ 8601 இன் வரம்புகள், குறைவான பொதுவான தேதி சூழ்நிலைகளைக் கையாள்வது மற்றும் காலங்களைக் குறிப்பிடுவது ஆகியவையும் சுட்டிக்காட்டப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/teaching-with-ai">செயற்கை நுண்ணறிவு மூலம் கற்பித்தல்</a></h2>
<ul>
<li>வகுப்பறைகளில் தங்கள் செயற்கை நுண்ணறிவு மொழி மாதிரியான சாட்ஜிபிடியைப் பயன்படுத்துவதற்காக கல்வியாளர்களை நோக்கிய வழிகாட்டியை ஓபன்ஏஐ வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>வழிகாட்டி பரிந்துரைக்கப்பட்ட உரையாடல் தூண்டுதல்களை வழங்குகிறது, சாட்ஜிபிடியின் செயல்பாடுகள் மற்றும் வரம்புகளை விளக்குகிறது, அத்துடன் செயற்கை நுண்ணறிவு கண்டுபிடிப்பாளர்கள் மற்றும் சார்பு பற்றிய தகவல்களை விளக்குகிறது.</li>
<li>ரோல்-பிளேமிங் கடினமான விவாதங்கள், வினாடி வினாக்கள் மற்றும் பாட நிகழ்ச்சி நிரல்களை உருவாக்குதல், ஆங்கிலம் அல்லாத பேச்சாளர்களை ஆதரித்தல், விமர்சன ரீதியான பகுத்தறிவைக் கற்பித்தல் வரை பயன்பாட்டு வழக்கு காட்சிகளை விவரிக்கும் ஆசிரியர் சான்றுகள் உள்ளன. வழிகாட்டியில் கல்வியாளர் பயன்பாட்டிற்கான மாதிரி தூண்டுதல்களும் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340314">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கற்றல், எழுதும் திறன், மொழி கற்றல் மற்றும் கணிதம் போன்ற கல்வியின் பல்வேறு அம்சங்களில் சாட்ஜிபிடி போன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு மொழி மாதிரிகளின் தாக்கம் குறித்து இந்த சொற்பொழிவு கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>மாணவர்கள் செயற்கை நுண்ணறிவை அதிகமாக சார்ந்திருப்பது, பொருள் பற்றிய புரிதல் இல்லாமை, திருட்டு தொடர்பான சிக்கல்கள் மற்றும் வேலையில் அசல்த்தன்மையை இழப்பது குறித்த கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>பரந்த விவாதங்களில் கல்வியின் வளர்ந்து வரும் பங்கு, கற்பித்தலில் தொழில்நுட்ப மாற்றம், வேலை வாய்ப்புகள் மற்றும் செயற்கை பொது நுண்ணறிவு தொடர்பாக பள்ளிக் கல்வியின் எதிர்காலம் ஆகியவற்றில் செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியமான தாக்கங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.animatedknots.com/">அனிமேஷன் முடிச்சுகள்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;அனிமேஷன் முடிச்சுகள் பை க்ரோக்&quot; என்பது படகு சவாரி, மீன்பிடித்தல், ஏறுதல் மற்றும் வீட்டு வேலைகள் போன்ற பல நடவடிக்கைகளுக்கு பொருந்தக்கூடிய பல்வேறு வகையான முடிச்சு கட்டுதலுக்கான விரிவான வழிமுறைகள் மற்றும் அனிமேஷன் செயல்விளக்கங்களை வழங்கும் ஒரு விரிவான ஆன்லைன் வளமாகும்.</li>
<li>இந்த வலைத்தளம் முடிச்சு கலைச்சொற்கள், பாதுகாப்பு தகவல்கள் மற்றும் கயிறு பண்புகள் குறித்த ஆழமான பிரிவுகளை வழங்குகிறது, இது பாதுகாப்பு நோக்கங்களுக்காக முடிச்சு கட்டும் அறிவின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது ஏறுதல், படகு சவாரி, மீன்பிடித்தல் மற்றும் சாரணர் போன்ற குறிப்பிட்ட செயல்பாடுகளை நோக்கமாகக் கொண்ட மொபைல் பயன்பாடுகளை வழங்குகிறது, இது &quot;நாளின் முடிச்சு&quot; மற்றும் வலைப்பதிவைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் ஆர்போரிஸ்ட் மற்றும் குதிரை வளர்ப்பு போன்ற குறிப்பிட்ட படைப்புகளுக்கான முடிச்சு கட்டுதல் பற்றிய விவரங்களையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37346115">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் பல்வேறு வகையான முடிச்சுகளின் முக்கியத்துவம் மற்றும் பயன்பாட்டை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, பயனர்கள் அனிமேஷன் நாட்ஸ் என்ற வலைத்தளத்திலிருந்து தனிப்பட்ட அனுபவங்களையும் பரிந்துரைகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>பவுலின் முடிச்சு மற்றும் மிட்ஷிப்மேனின் அடைப்பு போன்ற முடிச்சுகளுக்கு அவற்றின் தழுவல் காரணமாக குறிப்பிடத்தக்க பாராட்டுகள் அர்ப்பணிக்கப்படுகின்றன. பயன்பாடுகள் மற்றும் வீடியோக்கள் போன்ற பல்வேறு கற்றல் வளங்களும் பரிந்துரைக்கப்பட்டன.</li>
<li>முடிச்சுக் கோட்பாட்டை கணிதம் மற்றும் இயற்பியலில் எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்பது குறித்து சுருக்கமாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, இது நடைமுறை இயற்பியல் பயன்பாடுகளுக்கு அப்பால் ஒரு பரந்த பயன்பாட்டை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/">யூஸ்நெட் மீண்டும் உயருமா?</a></h2>
<ul>
<li>பல சேவையகங்களில் விநியோகிக்கப்பட்ட செய்திக் குழுக்களைக் கொண்ட முதல் உரை-மட்டுமே சமூக வலைப்பின்னலான யூஸ்நெட், அதன் நிர்வாகக் குழு மீண்டும் கூடுவதன் மூலம் புத்துயிர் பெறுகிறது.</li>
<li>செய்திக் குழுக்களின் பட்டியலைச் செம்மைப்படுத்தவும், வலைத்தளத்தைப் புதுப்பிக்கவும், அதன் பல்வேறு வகையான கிளையன்ட் பயன்பாடுகள் மற்றும் இயக்க முறைமைகளுக்கான புதிய அம்சங்களை இணைக்கவும் குழு இந்த பணியை மேற்கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பைரசியுடன் சிக்கல்கள் இருந்தபோதிலும், யுஎஸ்இநெட் ஒரு பிரத்யேக பயனர் தளத்துடன் ஒரு விவாத தளமாக அதன் பிரபலத்தை தொடர்ந்து தக்கவைத்து வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336606">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திருட்டு மற்றும் மோசமான பயனர் அனுபவம் போன்ற சிக்கல்களால் மோசமடைந்த அசல் இணைய விவாத அமைப்பான யூஸ்நெட்டின் சரிவு மற்றும் சாத்தியமான மறுமலர்ச்சி குறித்து விவாதம் மையம் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் சிறந்த மிதப்படுத்தல் மற்றும் குறியாக்கம் போன்ற தீர்வுகளை முன்மொழிகிறார்கள். சமகால இணைய அடிப்படையிலான தளங்கள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களுக்கு எதிராக யூஸ்நெட்டின் நன்மைகளையும் அவர்கள் விவாதிக்கிறார்கள், சிலர் யூஸ்நெட்டின் பன்முகத்தன்மை மற்றும் உரையாடல் தரத்தை ஆதரிக்கிறார்கள், மற்றவர்கள் அம்சங்கள் மற்றும் பயன்பாட்டிற்காக ரெட்டிட் போன்ற தற்போதைய தளங்களை விரும்புகிறார்கள்.</li>
<li>அணுகல், தணிக்கை மற்றும் மாற்று தளங்கள் பற்றிய தலைப்புகளும் உரையாடலில் எழுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/">Microsoft -ஐக் கேளுங்கள்: செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயிற்றுவிக்க எங்கள் தனிப்பட்ட தரவைப் பயன்படுத்துகிறீர்களா?</a></h2>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி பயிற்சிக்கு ஆடியோ, வீடியோ, அரட்டை மற்றும் இணைப்புகள் போன்ற தனிப்பட்ட தரவைப் பயன்படுத்துவதற்கான அதன் நோக்கங்கள் குறித்து மொஸில்லா அறக்கட்டளை மைக்ரோசாப்டிடமிருந்து விளக்கங்களைக் கோருகிறது.</li>
<li>தனியுரிமை வல்லுநர்கள் மற்றும் வழக்கறிஞர்களிடமிருந்து உள்ளீடு இருந்தபோதிலும், இந்த தனிப்பட்ட தரவு வகைகளின் மைக்ரோசாப்டின் பயன்பாட்டின் குறிப்பிட்ட தன்மை நிச்சயமற்றதாகவே உள்ளது.</li>
<li>தனியுரிமை தாக்கங்கள் குறித்து மொஸில்லா கவலை தெரிவித்துள்ளது மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு பயிற்சியில் தனிப்பட்ட தரவைப் பயன்படுத்துவதைச் சுற்றியுள்ள அதன் திட்டத்தை தெளிவுபடுத்துமாறு மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனத்தை வலியுறுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37347528">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு பயிற்சிக்கு மைக்ரோசாப்ட் தனிப்பட்ட தரவைப் பயன்படுத்துவது குறித்த கவலைகளை இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது, நிறுவனம் அதன் சேவை விதிமுறைகளில் தெளிவற்ற மொழியைப் பயன்படுத்துவதாக மொஸில்லாவால் குற்றம் சாட்டப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த கவலைகளை அடுத்து பயனர் தரவைப் பாதுகாக்க அதிகரித்த தெளிவு மற்றும் கடுமையான நடவடிக்கைகளின் தேவைக்கு வலியுறுத்தப்படுகிறது, இது ஜி.டி.பி.ஆர் போன்ற ஒழுங்குமுறைகளின் தற்போதைய பொருத்தத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் சாம்சங்கின் பயனர் தரவை சேகரித்தல் மற்றும் பயன்படுத்துவது குறித்த விவாதம் உட்பட பெரிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் குறித்த பரந்த கவலைகளை உள்ளடக்கியது, இது இந்த நிறுவனங்களின் தரவு நடைமுறைகளில் சிறந்த வெளிப்படைத்தன்மையின் அவசியத்தை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions">கார்பன் டை ஆக்சைடு வெளியேற்றத்தை ஈடுசெய்யும் திட்டத்தை கைவிட்டது ஷெல்</a></h2>
<ul>
<li>ஷெல் பிஎல்சி தனது கார்பன் தடத்தை குறைக்கும் முயற்சியில் கார்பன் ஆஃப்செட் திட்டங்களை செயல்படுத்தும் திட்டத்தைக் கைவிட்டது.</li>
<li>நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, வால் சவான், ஜூன் மாதம் நடந்த ஒரு முதலீட்டாளர் நிகழ்வில் இந்த உறுதிமொழியைக் குறிப்பிடவில்லை, இது ஒரு மூலோபாய மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த புதிய திசை செலவு குறைப்பு மற்றும் எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு வளர்ச்சியில் கவனம் செலுத்துவதை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336299">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் எண்ணெய் நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களின் பொறுப்புகள் முதல் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி மற்றும் மின்சார வாகனங்களை நோக்கிய மாற்றம் வரை காலநிலை மாற்றத்தின் பல பரிமாணங்களைப் பற்றியது.</li>
<li>எண்ணெய் தொழில்துறையின் எதிர்காலம், கார்ப்பரேட் பொறுப்புடைமை, காலநிலை மாற்றத்தின் எதிர்பார்க்கப்படும் விளைவுகள் மற்றும் நிலையான நடைமுறைகளுக்கு மாறுவதில் உள்ள சிரமங்கள் ஆகியவையும் விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>காலநிலை மாற்றத்தை திறம்பட எதிர்கொள்ள கூட்டு நடவடிக்கை மற்றும் அரசாங்க ஒழுங்குமுறையின் தேவைக்கு ஒரு கூட்டு ஒப்பந்தம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4">நவீன மரபணு தரவுகள் மனிதர்களுக்கு முந்தையவை 1,280 நபர்களை மட்டுமே கொண்ட குழுவாக இருந்தன என்று கூறுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>900,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இனப்பெருக்க எண்ணிக்கை வெறும் 1,280 ஆகக் குறைந்து, விரிவடைய மேலும் 117,000 ஆண்டுகள் ஆனபோது மனித மூதாதையர்கள் கிட்டத்தட்ட அழிவை எதிர்கொண்டனர் என்று சமீபத்திய மரபணு ஆய்வு முன்மொழிகிறது.</li>
<li>இந்த மக்கள்தொகை நெருக்கடியின் போது மூன்றில் இரண்டு பங்கு மரபணு பன்முகத்தன்மை இழக்கப்பட்டது, இது நவீன மனிதர்களின் பரிணாம வளர்ச்சியை கடுமையாக பாதித்திருக்கலாம்.</li>
<li>இந்த ஆய்வு இந்த சகாப்தத்தில் காலநிலை மாற்றத்தின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, ஆனால் கண்டுபிடிப்புகளை உறுதிப்படுத்த கூடுதல் தொல்பொருள் மற்றும் புதைபடிவ சான்றுகள் தேவை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37343711">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் முதன்மையாக மனித வரலாற்றில் மக்கள்தொகை தடை என்ற கோட்பாட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது, சுமார் 1,280 நபர்களைக் கொண்ட ஒரு சிறிய குழுவை அனைத்து நவீன மனிதர்களின் மூதாதையர்களாக பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>பலதார மணம், ஆண் சார்பு மற்றும் கலப்பு இனப்பெருக்கம் போன்ற தலைப்புகள் விவாதிக்கப்படுவதால், இந்த கண்டுபிடிப்புகளின் உறுதித்தன்மை மற்றும் செல்லுபடியாகும் தன்மை குறித்து விவாதமும் விமர்சனமும் உள்ளது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் நீர்வாழ் குரங்கு கருதுகோள், டிஜிட்டல் திரைகளின் விளைவுகள், ஃபெர்மி முரண்பாடு - இது பிரபஞ்சத்தின் பரந்த தன்மையைக் கருத்தில் கொண்டு வேற்றுகிரகவாசிகளின் இருப்பை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது - மற்றும் பண்டைய மக்கள்தொகை மற்றும் புதைபடிவ ஆய்வை மதிப்பிடுவதில் உள்ள சிரமங்கள் ஆகியவற்றையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-31</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/eschluntz/compress">எனது தட்டச்சு பாதியை தானியங்கி செய்தேன்</a></h2>
<ul>
<li>பயனர் தங்கள் ஸ்லாக் செய்திகளை பகுப்பாய்வு செய்யும் மற்றும் கடந்த ஆண்டில் பொதுவாகப் பயன்படுத்தப்படும் சொற்றொடர்களுக்கு விசைப்பலகை குறுக்குவழிகளை உருவாக்கும் கருவியைப் பயன்படுத்தி வருகிறார்.</li>
<li>அடிக்கடி திரும்பத் திரும்பச் சொல்லப்படும் சொற்றொடர்களை அடையாளம் காண ஸ்லாக் செய்திகளைப் பார்சிங் செய்வதன் மூலம் கருவி செயல்படுகிறது.</li>
<li>இந்த கருவி வழக்கமான சொற்றொடர்களை எளிதில் அணுகக்கூடிய விசைப்பலகை குறுக்குவழிகளாக மாற்றுவதன் மூலம் பயனர்களுக்கு செயல்திறன் மற்றும் வசதியை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326870">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆட்டோமேஷன் கருவிகள், குறுக்குவழிகள் மற்றும் சுருக்கங்கள் மூலம் தட்டச்சு திறன் மற்றும் உற்பத்தித்திறனை அதிகரிப்பதில் உரையின் முதன்மை கவனம் உள்ளது.</li>
<li>குறியீட்டு உற்பத்தித்திறனில் தட்டச்சு வேகத்தின் முக்கியத்துவம் மற்றும் வேலை மற்றும் வாழ்க்கை இரண்டிலும் செயல்திறன் மற்றும் தளர்வு ஆகியவற்றுக்கு இடையே ஒரு சமநிலையை ஏற்படுத்துவது குறித்து ஒரு விவாதம் நடந்து வருகிறது.</li>
<li>விசைப்பலகை குறுக்குவழிகள், மாற்று விசைப்பலகை அமைப்புகள், உரை விரிவாக்க கருவிகள் மற்றும் டிக்டேஷன் அமைப்புகள் போன்ற பல்வேறு முறைகள் ஆராயப்படுகின்றன, அவற்றின் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் குறித்த விவாதத்துடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html">என் சாதி</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகையின் ஆசிரியர் இந்தியாவில் சமூக-பொருளாதார ரீதியாக பின்தங்கிய குழுவான பிற பிற்படுத்தப்பட்ட வகுப்பினரின் (ஓபிசி) உறுப்பினராக அடையாளம் காட்டுகிறார்.</li>
<li>கல்வியில் குறைவான பிரதிநிதித்துவம் குறித்த பிரச்சினையை அவை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன, குறிப்பாக உயர்மட்ட இந்திய நிறுவனங்களில் ஓபிசி ஆசிரியர்களின் பற்றாக்குறையை சுட்டிக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>உயர் கல்வியில் முன்னேற அல்லது ஆசிரியர் பதவிகளைப் பெற விரும்பும் ஓபிசி நபர்களுக்கு விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துவதும் ஊக்கமளிப்பதும் இந்த பதவியின் ஒட்டுமொத்த நோக்கமாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323760">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த தொடர் இந்தியாவில் சாதி அமைப்பு மற்றும் சாதி பாகுபாடு பற்றி விவாதிக்கிறது, சமூகங்களில் அதன் செல்வாக்கு மற்றும் கல்வி மற்றும் வேலைவாய்ப்பு போன்ற சமூகத் துறைகளில் அதன் பரவலை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் உறுதியான நடவடிக்கை, கலாச்சார தாக்கங்கள் போன்ற சிக்கலான விஷயங்களில் விரிவடைகிறது, மேலும் ஒரு ஆழமான முன்னோக்கை வழங்க இனவாதத்துடன் ஒப்பீடுகளை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>இது தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் சாத்தியமான பாரபட்சமான நடைமுறைகள் மற்றும் டேட்டிங் மற்றும் திருமண தளங்களில் சாதி தரவைப் பயன்படுத்துவதை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது சாதி பாகுபாட்டின் பரவலான தாக்கங்களைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9">ஒரு DIY &#39;பயோனிக் கணையம்&#39; நீரிழிவு பராமரிப்பை மாற்றுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>டைப் 1 நீரிழிவு நோயை நிர்வகிக்கும் நபர்களின் சமூகம் இரத்த குளுக்கோஸ் அளவு நிர்வாகத்தை தானியக்கமாக்க டிஐஒய் திறந்த மூல மென்பொருளை உருவாக்கியுள்ளது, இது வணிக அமைப்புகளை விட தனிப்பயனாக்கலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த DIY சாதனங்களுக்கான அணுகலை அதிகரிக்க திறந்த மூல வழிமுறைக்கு எஃப்.டி.ஏ அனுமதியை வழக்கறிஞர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர், ஆனால் சாதன உற்பத்தியாளர்களிடையே ஒத்துழைப்பு ஒருவருக்கொருவர் செயல்படுவதற்கு அவசியம்.</li>
<li>நீரிழிவு நோயை நிர்வகிப்பதில் இந்த திறந்த மூல செயற்கை நுண்ணறிவு வழிமுறைகளின் அறிவிக்கப்பட்ட நன்மைகள் பயனர் தேர்வின் மதிப்பையும் திறந்த மூல சமூகத்தில் முன்னேற்றத்தையும் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321028">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நீரிழிவு மேலாண்மையின் பல அம்சங்களான டூ-இட்-யுவர்செல்ஃப் (DIY) தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துதல், மூடிய-லூப் அமைப்புகள், இன்சுலின் பம்ப் பயன்பாடு சம்பந்தப்பட்ட சவால்கள், மேம்பட்ட கண்காணிப்பு சாதனங்களின் அவசியம், உணவுப் பழக்கவழக்கங்களின் தாக்கம் மற்றும் முன்னேற்றங்களை முன்னெடுப்பதில் DIY சமூகத்தின் செல்வாக்கு ஆகியவை இந்த விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>நீரிழிவு நோயாளிகளுக்கு தொடர்ச்சியான ஆராய்ச்சி மற்றும் ஆதரவின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தும் பல்வேறு மேலாண்மை உத்திகளின் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் குறித்து சிந்தனை உள்ளது.</li>
<li>இரத்த சர்க்கரை அளவைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கும் நீரிழிவு நோயுடன் தொடர்புடைய அபாயங்களைக் குறைப்பதற்கும் மேம்பட்ட தீர்வுகளைக் கண்டுபிடிப்பதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware">மைக்ரோசாப்ட் வின் 11 இல் தீம்பொருள் போன்ற பாப்-அப்களைப் பயன்படுத்துகிறது, இது மக்களை குரோம் அகற்றச் செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட் விண்டோஸ் 11 பயனர்களை பாப்-அப் செய்திகளுடன் தூண்டுகிறது, அவர்கள் குரோம் பயன்படுத்தும் போது கூட, தங்கள் இயல்புநிலை தேடுபொறியை கூகிளிலிருந்து பிங்கிற்கு மாற்ற பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இந்த தந்திரோபாயங்கள் பயனர் விரக்தியை ஏற்படுத்துகின்றன, ஏனெனில் அவர்கள் இதுபோன்ற பாப்-அப்களை ஊடுருவுவதாகக் கருதுகிறார்கள் மற்றும் அவர்கள் வாங்கிய இயக்க முறைமைக்குள் விளம்பரங்களுக்கு உட்படுத்தப்படக்கூடாது என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட் பின்னடைவை அங்கீகரித்து, சிக்கலைத் தீர்க்க முயற்சிக்கும்போது இந்த அறிவிப்புகளை தற்காலிகமாக நிறுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321002">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதங்கள் விண்டோஸுடன், குறிப்பாக விண்டோஸ் 11 உடனான பயனர் விரக்திகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளன, பாப்-அப்கள், பயனர் கணக்குகள் மற்றும் நிரல் பார்வை ஆகியவற்றில் உள்ள சிக்கல்கள் காரணமாக மேக் அல்லது லினக்ஸ் போன்ற மாற்றுகளை பரிசீலிக்க சிலரைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>கணினி தேர்வுகளில், லினக்ஸ் பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் செயல்பாட்டிற்காக பாராட்டப்படுகிறது, ஆனால் குறிப்பிட்ட விளையாட்டுகளை இயக்குவதற்கான குறைபாடுகளைக் குறிப்பிட்டுள்ளது. வன்பொருள் விருப்பத்தேர்வுகள், மென்பொருள் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் லினக்ஸிற்கான விண்டோஸ் துணை அமைப்பின் வரம்புகள் (டபிள்யூ.எஸ்.எல்) ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட பிற பகுதிகளில் அடங்கும்.</li>
<li>தொழில்நுட்ப தயாரிப்புகளில் குறுக்கீடுகள் மற்றும் விளம்பரங்கள், இயங்குதளக் கட்டுப்பாடுகள், விண்டோஸின் எதிர்காலம், மைக்ரோசாப்டின் நடத்தை மற்றும் சாத்தியமான சட்ட அல்லது ஒழுங்குமுறை நடவடிக்கைகள் பற்றிய விவாதங்களுடன் ஒரு பரவலான அதிருப்தி உணர்வு உள்ளது. ஜிமெயில் மற்றும் கூகிள் மேப்ஸிற்கான ஐபோன் பயன்பாடுகளுடன் சில ஏமாற்றங்களும் கூகிள் தயாரிப்புகள் மீதான சாத்தியமான அதிருப்தியைக் குறிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/">விண்டோஸ் 11 கணினி கூறுகள் ஐரோப்பாவில் இணைப்புகளைத் திறக்க இயல்புநிலை உலாவியைப் பயன்படுத்துகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட் விண்டோஸ் 11 க்கான இன்சைடர் முன்னோட்டம் பில்ட் 23531 ஐ தேவ் சேனலுக்கு அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது பாதுகாப்பான பயன்முறைக்கான திருத்தங்கள், கோப்பு எக்ஸ்ப்ளோரர், எச்டிஆர் பின்னணிகள் மற்றும் பணி மேலாளர் போன்ற புதுப்பிப்புகளால் நிரம்பியுள்ளது.</li>
<li>அறியப்பட்ட சில சிக்கல்கள் பணிப்பட்டியில் தொடக்க மெனு மற்றும் தேடல் செயல்பாடுகளில் தொடர்ந்து நீடிக்கின்றன. புதுப்பித்த நிலையில் வைத்திருக்க டெவலப்பர்கள் சமீபத்திய விண்டோஸ் இன்சைடர் எஸ்.டி.கே மற்றும் நியூஜெட் தொகுப்புகளைப் பதிவிறக்க ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
<li>மறுதொடக்கம் செய்த பிறகு, தேவ் சேனல் இப்போது 23000 தொடர் கட்டமைப்பைப் பெறுகிறது, எனவே டெஸ்க்டாப் வாட்டர்மார்க், வெளியீட்டுக்கு முந்தைய கட்டமைப்பிற்கான வழக்கமான அம்சமாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320786">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய பொருளாதார பகுதியில் (ஈஇஏ) மைக்ரோசாப்டின் விண்டோஸ் 11 இன் விமர்சனங்கள் எட்ஜ் உலாவிக்கு எதிரான அதன் சார்பு, பயனர் விருப்பத்தை புறக்கணிக்கின்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் ஆப்பிள் போன்ற பிற தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் நடத்தை குறித்தும் விவாதிக்கிறார்கள், பயனர் தேர்வு மற்றும் தனியுரிமையைக் கட்டுப்படுத்தும் ஏகபோக நடைமுறைகளைத் தடுக்க கடுமையான விதிமுறைகளின் பரந்த தேவையை சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்.</li>
<li>எட்ஜில் குரோம் பதிவிறக்குவதில் உள்ள விரக்திகள், மைக்ரோசாப்ட் அதன் பயனர்களுக்கு மரியாதை இல்லாதது மற்றும் லினக்ஸ் புதினா போன்ற மாற்று விருப்பங்களுடன் நேர்மறையான அனுபவங்கள் ஆகியவை பிற தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report">எஸ்.இ. ஆசியாவில் ஆன்லைன் மோசடியாளர்களாக வேலை செய்ய நூறாயிரக்கணக்கானோர் கடத்தப்பட்டுள்ளனர்: ஐ.நா.</a></h2>
<ul>
<li>ஐ.நா மனித உரிமைகள் அலுவலகத்தின் ஒரு அறிக்கை, ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட கிரிமினல் கும்பல்கள் நூறாயிரக்கணக்கான தென்கிழக்கு ஆசியர்களை காதல்-முதலீட்டு மோசடிகள், கிரிப்டோ மோசடி மற்றும் சட்டவிரோத சூதாட்டம் போன்ற ஆன்லைன் குற்ற நடவடிக்கைகளில் கட்டாயப்படுத்துகின்றன என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த குற்றவியல் அமைப்புகள் அச்சுறுத்தல்கள், சித்திரவதைகள், பாலியல் வன்முறைகள், கட்டாய உழைப்பு மற்றும் தன்னிச்சையான தடுப்புக்காவல் போன்ற மனித உரிமை மீறல்களுக்கு தங்கள் பாதிக்கப்பட்டவர்களை உட்படுத்துகின்றன. இந்த ஆன்லைன் மோசடி கடத்தலின் அளவு அதன் ரகசிய தன்மை காரணமாக மதிப்பிடுவது சவாலானது.</li>
<li>கோவிட் -19 தொற்றுநோயின் போது அதிகரித்துள்ள இந்த மோசடிகளுக்கு பதிலளிப்பதன் ஒரு பகுதியாக பாதிக்கப்பட்ட நாடுகள் மனித உரிமைகளை வலுப்படுத்தவும், நிர்வாகத்தை மேம்படுத்தவும், சட்டத்தின் ஆட்சியை அமல்படுத்தவும், ஊழலை சமாளிக்கவும் இந்த அறிக்கை அழைப்பு விடுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320975">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த ஆன்லைன் உரையாடலில் தென்கிழக்கு ஆசியாவில் ஆட்கடத்தல் பற்றிய அறிக்கைகள் அடங்கும், அங்கு பாதிக்கப்பட்டவர்கள் ஆன்லைன் மோசடி நடவடிக்கைகளுக்கு கட்டாயப்படுத்தப்படுகிறார்கள், இது உள்ளூர் சட்ட அமலாக்கம் மற்றும் அரசியல் நெட்வொர்க்குகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த விவாதம் தற்போதுள்ள குற்றவியல் நீதி நடைமுறைகளுக்கு விரிவடைகிறது, குற்றங்களைத் தடுப்பதற்கும், குற்றவாளிகளுக்கு மறுவாழ்வு அளிப்பதற்கும், அமெரிக்காவில் கைதிகளை நடத்துவதற்கும் அமைப்பு ரீதியான மேம்பாடுகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>மோசடிகளில் செயற்கை நுண்ணறிவின் பங்கு ஆராயப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் இந்த மோசடி நடவடிக்கைகளைத் தணிக்க டிண்டர் மற்றும் லிங்க்ட்இன் போன்ற சமூக ஊடக தளங்களின் பொறுப்பு குறித்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/">ஒவ்வொரு மாதாந்திர கட்டணத்தையும் ஐஎஸ்பிக்கள் பட்டியலிட வேண்டும் என்ற விதியை ரத்து செய்ய எஃப்.சி.சி மறுப்பு</a></h2>
<ul>
<li>பெடரல் கம்யூனிகேஷன்ஸ் கமிஷன் (எஃப்.சி.சி) காம்காஸ்ட் மற்றும் பிற ஐ.எஸ்.பி.க்கள் அனைத்து மாதாந்திர கட்டணங்களையும் வெளியிட வேண்டும் என்ற விதியை நீக்குமாறு விடுத்த வேண்டுகோளை நிராகரித்துள்ளது.</li>
<li>இந்த தேவை நிர்வாக சவால்களையும் தேவையற்ற சிக்கலையும் ஏற்படுத்துகிறது என்று ஐ.எஸ்.பி.க்கள் வாதிட்டனர், ஆனால் எஃப்.சி.சி நுகர்வோர் தங்கள் இணைய சேவையைத் தேர்ந்தெடுக்கும்போது வெளிப்படைத்தன்மையின் அவசியத்தை வலியுறுத்தியது.</li>
<li>சட்டத்தின் மூலம், எஃப்.சி.சி இந்த விதிகளை செயல்படுத்தும், ஐ.எஸ்.பி.க்கள் பிராட்பேண்ட் லேபிளில் அரசாங்கத்தால் விதிக்கப்பட்ட அனைத்து கட்டணங்களையும் சேர்க்க வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326806">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபெடரல் கம்யூனிகேஷன்ஸ் கமிஷன் (எஃப்.சி.சி) வெளிப்படைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கும் வழங்குநர்களிடையே ஒப்பிடுவதை எளிதாக்குவதற்கும் இணைய சேவை வழங்குநர்கள் (ஐ.எஸ்.பி) அனைத்து மாதாந்திர கட்டணங்களையும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வெளிப்படுத்த வேண்டும் என்ற விதியை உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>இந்த விதி மறைக்கப்பட்ட குற்றச்சாட்டுகளை அம்பலப்படுத்தும், ஐ.எஸ்.பி.க்களிடையே போட்டியைத் தூண்டும், மேலும் அவர்களை பொறுப்பேற்க வைக்கும் என்று ஆதரவாளர்கள் வாதிடுகின்றனர். உள்ளூர் அரசாங்கங்களால் விதிக்கப்படும் பாஸ்-த்ரூ கட்டணங்கள் வரிகளாகக் கருதப்பட வேண்டுமா, ஐ.எஸ்.பி.க்கள் அவற்றை வாடிக்கையாளர்களுக்கு அனுப்ப வேண்டுமா என்ற கேள்வியையும் இந்த விவாதம் எழுப்புகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, ஐ.எஸ்.பி.க்கள் மேலும் வெளிப்படைத்தன்மையை வழங்க தங்கள் விளம்பரங்களில் அனைத்து கட்டணங்களையும் கட்டணங்களையும் வெளிப்படையாக வெளிப்படுத்த வேண்டும் என்று எஃப்.சி.சி தீர்ப்பளித்தது, இது விலை நிர்ணயத்தில் நேர்மை மற்றும் மறைக்கப்பட்ட கட்டணங்களுக்கு எதிராக பொதுமக்களின் உணர்வை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/">வாழ்க &#39;ஜிபியு ஏழைகள்&#39; - திறந்த மூல செயற்கை நுண்ணறிவு மானியங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவில் திறந்த மூல திட்டங்கள் அதிகரித்து வருகின்றன, ஆனால் டெவலப்பர்கள் பெரும்பாலும் தங்கள் வேலையை நீண்ட காலத்திற்கு தக்கவைக்க வளங்கள் இல்லை.</li>
<li>இந்த டெவலப்பர்களுக்கு நிதி ஆதரவை வழங்குவதற்காக ஏஹெச் கேபிடல் மேனேஜ்மென்ட் ஏ 16 இசட் ஓபன் சோர்ஸ் ஏஐ கிராண்ட் திட்டத்தைத் தொடங்குகிறது, இது இலாபங்களை உருவாக்குவதற்கான அழுத்தத்தைக் குறைக்கிறது.</li>
<li>மானிய பயனாளிகள் மற்றும் நிதியளிக்கப்பட்ட திட்டங்களின் ஆரம்ப குழு வெளியிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37324683">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எதார்த்தமான செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாடுகளை ஊக்குவிக்கும் மற்றும் மொழி மாதிரி தணிக்கையை அகற்றும் நோக்கத்துடன், திறந்த மூல செயற்கை நுண்ணறிவு திட்டங்களுக்கு உதவி வழங்க வென்ச்சர் கேபிடல் நிறுவனமான ஏ 16 இசட் 100 மில்லியன் டாலர் நிதியைத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>சந்தேகத்தில் மூழ்கியுள்ள இந்த நிதி, இந்த முன்முயற்சியின் பின்னணியில் உள்ள உண்மையான நோக்கங்கள் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டியுள்ளது; a16z மானியங்களுக்கு எந்த சமநிலையும் தேவையில்லை என்பதை தெளிவுபடுத்துகிறது மற்றும் திறந்த மூல டெவலப்பர்களை ஆதரிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது ஒரு செழிப்பான சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மேம்பாட்டிற்கான ஜிபியுக்களில் (கிராபிக்ஸ் செயலாக்க அலகுகள்) முதலீடு செய்வதால் டெவலப்பர்களுக்கு ஏற்படும் நிதிக் கட்டுப்பாடுகளையும் இந்த உரையாடல் மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இது அதன் கற்பனையான தெளிவற்ற தன்மை காரணமாக நிதி தீர்க்கப்பட வேண்டும் என்று சிலர் நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/">அபத்தமான வெற்றி</a></h2>
<ul>
<li>ரேம் தேவைகளைக் குறைத்தல், மேம்படுத்தல்களின் போது வேலையின்மையின் தேவையை நீக்குதல் மற்றும் ஆவண குறியீட்டு திறனை அதிகரித்தல் போன்ற தேடுபொறியை மேம்படுத்துவதில் அவர்களின் சமீபத்திய முன்னேற்றங்களை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>URL தரவுத்தளம் மற்றும் தலைகீழ் குறியீட்டு கட்டுமானம், ஏற்கனவே குறைக்கப்பட்ட ரேம் பயன்பாடு, எளிமைப்படுத்தப்பட்ட காப்புப்பிரதிகள் மற்றும் விரைவான குறியீட்டு கட்டுமானம் ஆகியவற்றை மேம்படுத்த ஒரு திட்டம் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஆசிரியரின் கதையாடல் நிகழ்த்தப்பட்ட மாற்றங்களில் தங்கள் திருப்தியை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் தொடர்ச்சியான முன்னேற்றத்திற்கு நன்கொடைகளைக் கேட்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37331778">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸில் உரையாடல் ஒரு உயர் செயல்திறன் தேடுபொறி திட்டமான மார்ஜினியாவைப் பற்றிய வலைப்பதிவு இடுகையில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது உகந்ததாக்குதல் நன்மைகள், படைப்பாற்றலை ஊக்குவிக்கும் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் பல்வேறு சாதனங்கள் மற்றும் பயனர் அனுபவங்களுக்கான பரிசீலனை போன்ற பகுதிகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>சிறந்த வாடிக்கையாளர் அனுபவங்களை வழங்கும் சிறிய நிறுவனங்களின் திறன், புதுமையைத் தூண்டுவதில் கட்டுப்பாடுகளின் முக்கியத்துவம் மற்றும் பல்வேறு துறைகளில் தனிப்பட்ட திட்டங்களின் நோக்கம் ஆகியவற்றை பங்கேற்பாளர்கள் முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதத்தின் போது பரபரப்பாக விவாதிக்கப்பட்ட தலைப்பு தரமான படைப்புகளை உருவாக்குவதில் சிறிய குழுக்களுக்கு எதிராக பெரிய குழுக்களின் செயல்திறனையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb">எல்ஜி மானிட்டரின் ஈடிஐடியை ஹேக்கிங் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>லினக்ஸ் இயக்க முறைமையில் எல்ஜி அல்ட்ராஜியர் மானிட்டர் சரியாக செயல்படாத சிக்கலை கட்டுரை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>நீட்டிக்கப்பட்ட காட்சி அடையாளத் தரவு (ஈ.டி.ஐ.டி) கோப்பை ஆராய்வதன் மூலமும், ஹெக்ஸ் எடிட்டரைப் பயன்படுத்தி அதை மாற்றியமைப்பதன் மூலமும் சிக்கல் ஆராயப்படுகிறது.</li>
<li>சிக்கல் மானிட்டரை விட லினக்ஸில் உள்ள கிராபிக்ஸ் அட்டை இயக்கிகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிகிறது, இது இதேபோன்ற சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதற்கான சாத்தியமான வழியைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323604">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லினக்ஸ், மேகோஸ் மற்றும் விண்டோஸ் போன்ற இயக்க முறைமைகளில் நீட்டிக்கப்பட்ட காட்சி அடையாளத் தரவின் (ஈ.டி.ஐ.டி) பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் கையாளுதல் தொடர்பான சவால்கள் மற்றும் சிக்கல்களை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது ஈ.டி.ஐ.டி மீறல்கள், குறைந்த தாமத டால்பி விஷன், பிரகாசமான மாற்றங்கள், பிக்சல் கடிகார பிழைகள் மற்றும் இடுகையிடாத இயந்திரங்கள் தொடர்பான பயனர் அனுபவங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, மேலும் ஈ.டி.ஐ.டி தரவைக் கையாள்வதில் உள்ள சிக்கலான மற்றும் வரம்புகளை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் லினக்ஸில் வன்பொருள் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள் மற்றும் தளத்தில் சரிசெய்தலின் நுணுக்கங்களையும் வெளிச்சத்திற்கு கொண்டு வருகிறது. இது குறிப்பாக எல்ஜி மானிட்டர்களின் ஈ.டி.ஐ.டி.களில் உள்ள சிக்கல்கள் மற்றும் ஒரே சாதனத்தில் வெவ்வேறு தரநிலைகளின் சகவாழ்வு ஆகியவற்றை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it">ஐ.எஸ்.பி.க்கள் ஆன்லைன் பேச்சு எவ்வளவு மோசமானதாக இருந்தாலும் அதை போலீஸ் செய்யக்கூடாது</a></h2>
<ul>
<li>இணைய சேவை வழங்குநர்கள் (ஐ.எஸ்.பி) குறிப்பாக அடுக்கு 1, உள்ளடக்க கட்டுப்பாட்டாளர்களாக செயல்படக்கூடாது என்று மின்னணு எல்லைப்புற அறக்கட்டளை (எஃப்.எஃப்) வாதிடுகிறது, இது சாத்தியமான அதிகார துஷ்பிரயோகம் மற்றும் தணிக்கைக்கு வழிவகுக்கும் என்று எச்சரிக்கிறது.</li>
<li>சர்ச்சை நிறைந்த மன்றத்திற்கான போக்குவரத்தை சீர்குலைக்க சேவையை ஓரளவு மறுத்த டயர் 1 ஐஎஸ்பியான சூறாவளி எலக்ட்ரிக்கை எஃப்எஃப் குறிப்பிட்டது, இது சட்ட பேச்சைத் தடுக்கக்கூடிய எதிர்கால தணிக்கை நடவடிக்கைகளுக்கு ஒரு முன்னுதாரணம் என்று விவரித்தது.</li>
<li>ஐ.எஸ்.பி.யின் பொலிஸ் உள்ளடக்கத்திற்கு பதிலாக, சட்ட அமலாக்கம் மற்றும் நீதிமன்றங்களால் சட்டங்கள் மற்றும் தனியுரிமை நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்துவதற்கு ஈ.எஃப்.எஃப் வாதிடுகிறது, மனித உரிமைகளைப் பாதுகாப்பது பேச்சு காவல்துறையாக செயல்படும் பெருநிறுவனங்களைச் சார்ந்திருக்கக்கூடாது என்று வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313349">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆன்லைன் பேச்சை ஒழுங்குபடுத்துதல், உரையாடலைக் கட்டுப்படுத்துவதில் தனியார் நிறுவனங்களின் பங்கு மற்றும் பேச்சு ஒழுங்குமுறையில் அரசாங்கத்தின் தலையீடு உள்ளிட்ட பல தலைப்புகளைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>குறிப்பிட்ட வலைத்தளங்களுக்கான அணுகலைத் தடுப்பதன் சாத்தியமான விளைவுகள் மற்றும் பேச்சு சுதந்திர பாதுகாப்பின் முதன்மை ஆகியவையும் தொடப்படுகின்றன.</li>
<li>பிற தொடர்புடைய பாடங்களில் தீவிரவாத உள்ளடக்கம், இணைய சுதந்திரம் மற்றும் ஹோஸ்டிங் வழங்குநர்கள் மற்றும் இணைய சேவை வழங்குநர்களின் (ஐஎஸ்பி) கடமைகள் ஆகியவை அடங்கும், பங்கேற்பாளர்கள் மாறுபட்ட கண்ணோட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் இந்த சிக்கல்களின் நன்மைகளை விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257">கீஸ்ட்ரோக் டைமிங் குழப்பம் எஸ்.எஸ்.எச் உடன் சேர்க்கப்பட்டது (1)</a></h2>
<ul>
<li>டேமியன் மில்லர் எஸ்.எஸ்.எச் (1) க்கு கீஸ்ட்ரோக் டைமிங் குழப்பத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளார், இது குறிப்பிட்ட இடைவெளியில் ஊடாடும் போக்குவரத்தை அனுப்புவதன் மூலமும் தவறான கீஸ்ட்ரோக்குகளை அனுப்புவதன் மூலமும் கீஸ்ட்ரோக்குகளுக்கு இடையிலான நேரத்தை மறைப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த புதிய அம்சம் எஸ்.எஸ்.எச் (செக்யூர் ஷெல்) நெறிமுறையின் மேம்பாடுகள் மூலம் இணைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் விரைவில் மற்ற அமைப்புகளில் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>முக்கியமாக ஒரு பாதுகாப்பு புதுப்பிப்பாகப் பார்க்கப்படும் இது அடுத்த ஓபன்பிஎஸ்டி வெளியீட்டில் சேர்க்கப்படும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது, இது பாதுகாப்பு அம்சங்களில் கவனம் செலுத்துவதற்கு அறியப்பட்ட இலவச மற்றும் திறந்த மூல இயக்க முறைமையாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307708">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை எஸ்.எஸ்.எச் கடவுச்சொல் பாதுகாப்பின் பல்வேறு அம்சங்களை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, பாதுகாப்பை அதிகரிப்பதற்கான ஒரு புதிய மூலோபாயமாக கீஸ்ட்ரோக் டைமிங் குழப்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது கடவுச்சொற்களை மறைக்கவும், பாதுகாப்பிற்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்தாமல் பயனர் கருத்துக்களை வழங்கவும் பல்வேறு வழிகளை விளக்குகிறது, கடவுச்சொல் முகமூடி, மேலாளர்கள் மற்றும் கடவுச்சொல் உள்ளீட்டின் போது திரை பகிர்வை நிறுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது SSH விசைகள், சில சாதனங்களின் வரம்புகள், ஹோஸ்டிங் சேவைகள் போன்ற மாற்று அங்கீகார முறைகளையும் உள்ளடக்கியது மற்றும் குறியாக்கம் மற்றும் பிணைய கண்காணிப்பு தொடர்பான தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">பைத்தான் ஏன் வென்றது?</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் 2013 ஆம் ஆண்டில் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மூலம் தங்கள் நிரலாக்க பயணத்தைத் தொடங்கினார், பின்னர் பைத்தான் போன்ற பிற மொழிகளுக்கு மாறுவதற்கு முன்பு, இறுதியில் ரூபியை அவர்களின் விருப்பமான மொழியாக குடியேறினார்.</li>
<li>ஒரு காலத்தில் பைத்தானுக்கு இணையாக இருந்த ரூபி, பயன்பாட்டில் சரிவைக் கண்டிருப்பதைக் கவனித்த ஆசிரியர், மொழிப் பிரபலத்தில் ஒரு மாற்றத்தைக் கவனித்துள்ளார்.</li>
<li>ஆர்வத்தைத் தூண்டும் வகையில், ஆசிரியர் இந்த கவனிக்கப்பட்ட போக்குக்குப் பின்னால் காரணங்களைத் தேடுகிறார், இது ரூபியின் குறைவான பயன்பாடு மற்றும் பிரபலத்திற்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கடந்த தசாப்தத்தில் பைத்தானின் அதிகரித்து வரும் பிரபலத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இது ரூபி மற்றும் பெர்ல் போன்ற பிற மொழிகளை மிஞ்சுகிறது, முதன்மையாக கல்வி, எளிமை மற்றும் கற்றல் எளிமை ஆகியவற்றின் மீதான அதன் ஈர்ப்பு காரணமாக.</li>
<li>பைத்தானின் நிபுணத்துவ பகுதிகள், குறிப்பாக தரவு சூழல்களில், அதன் வளர்ப்பு சமூகத்துடன், அதன் நிலைக்கு பங்களிக்கும் பிற காரணிகளாகும்.</li>
<li>தவிர, வகை சரிபார்ப்பு, மொழி ஒப்பீடுகள், பைத்தானின் வெளிப்படையான மற்றும் மறைமுக நடத்தைகள் மற்றும் பேக்கேஜிங் / சார்பு மேலாண்மை சவால்கள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகள் விவாதிக்கப்பட்டுள்ளன, இது பைத்தானின் பன்முகத்தன்மை, வளமான நூலகங்கள் மற்றும் குறுக்கு-தொழில் ஒருங்கிணைப்பு ஆகியவற்றை அதன் பிரபலத்திற்கான முக்கிய பண்புகளாகக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/">கிரிஃபின் - க்ளோஜூர் உடன் முழுமையாக ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட, ஏபிஐ-இயக்கப்பட்ட வங்கி</a></h2>
<ul>
<li>கிரிஃபின் என்பது ஏபிஐ அடிப்படையிலான தீர்வுகளை வழங்கும் ஒரு ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட வங்கி சேவை வணிகமாகும், மேலும் மாற்ற முடியாத தன்மை மற்றும் தணிக்கை பதிவு போன்ற தகுதிகளை மேற்கோள் காட்டி தங்கள் தளத்திற்கு க்ளோஜூரைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஃபவுண்டேஷன்டிபியை அதன் தரவுத்தளமாகக் கொண்டு ஏ.டபிள்யூ.எஸ்ஸில் உள்ள குபர்நெட்ஸில் அவர்களின் தளம் செயல்படுகிறது. அவர்கள் ஒரு நிகழ்வு ஆதார மாதிரியைப் பயன்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் கட்டண பதில்களைக் கையாள நெட்டி என்ற அசின்க்ரோனஸ் http கையாளுபவரைப் பயன்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>இன நிலைமைகள் மற்றும் பிழைகளைத் தவிர்ப்பதற்காக தொலைதூர க்ளோஜூர் குறியீட்டாளர்களை பணியமர்த்துதல் மற்றும் விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகளின் கடுமையான சோதனை ஆகியவற்றை நிறுவனம் வலியுறுத்துகிறது. சிறந்த பிழைக் கட்டுப்பாட்டுக்கு உற்பத்தி சோதனையைப் போன்ற ஒரு சோதனை அணுகுமுறையை அவர்கள் பயன்படுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் வங்கித் துறையில் க்ளோஜூர் நிரலாக்க மொழியின் பயன்பாடு மற்றும் இங்கிலாந்தில் ஏபிஐ வங்கியின் விரிவாக்கம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>கிரிப்டோகரன்சியின் நன்மை தீமைகளுடன் கிரிஃபின் என்ற புதிய தொழில்நுட்ப தளத்தைப் பற்றிய சந்தேகங்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் நிதி சேவைகளில் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவத்தை நிவர்த்தி செய்கிறது, மேலும் நிரலாக்க மொழிகளில் வகை அமைப்புகளின் செயல்திறனை மதிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/">இன்டெல் சிலிக்கான் ஃபோட்டானிக்ஸ் கொண்ட 8 கோர் 528 நூல் செயலியைக் காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஹாட் சிப்ஸ் 2023 நிகழ்வில் சிலிகான் ஃபோட்டானிக்ஸ் கொண்ட 8 கோர், 528-நூல் செயலியை இன்டெல் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. இந்த செயலி ஒரு நேரடி மெஷ்-டு-மெஷ் ஆப்டிகல் துணியை உள்ளடக்கியது மற்றும் ஹைப்பர்-ஸ்லே தரவு பணிச்சுமைகளைக் கையாள வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>செயலி அதன் எளிமை மற்றும் ஆற்றல் செயல்திறனை மேம்படுத்தும் வகையில் குறைக்கப்பட்ட அறிவுறுத்தல் செட் கணினி (ஆர்.ஐ.எஸ்.சி) அறிவுறுத்தல் செட் கட்டமைப்பு (ஐ.எஸ்.ஏ) உடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த தயாரிப்பு உட்பொதிக்கப்பட்ட மல்டி-டை இன்டர்கனெக்ட் பிரிட்ஜ் (ஈ.எம்.ஐ.பி) உடன் மல்டி-சிப் தொகுப்பில் அசெம்பிள் செய்யப்படுகிறது. இது இன்னும் வளர்ச்சியில் உள்ளது மற்றும் இப்போதைக்கு வணிகப் பெயர் இல்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37315802">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இன்டெல் சிலிக்கான் ஃபோட்டானிக்ஸ் பயன்படுத்தி, கணக்கீட்டு செயல்திறனை அதிகரிக்கும், சோனியின் செல் செயலியைப் போலவே ஆனால் மாறுபட்ட வடிவமைப்பு விவரக்குறிப்புகளுடன் ஒரு புதிய 8-கோர், 528-நூல் செயலியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>உள்ளக சிப்களை உருவாக்கும் முடிவைத் தொடர்ந்து, ஆப்பிள் அதிக கட்டுப்பாட்டைப் பெறுவதற்கும் அதன் தளங்களை ஒருங்கிணைப்பதற்கும் இன்டெல் செயலிகளிலிருந்து விலகியுள்ளது.</li>
<li>எஸ்எம்டி (ஒரே நேரத்தில் மல்டித்ரீடிங்) வடிவமைப்புகளின் செயல்திறன் மற்றும் பாதுகாப்பைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன, இன்டெல் மற்றும் ஏஎம்டியிலிருந்து ஜென் எஸ்எம்டி தொழில்நுட்பத்தில் ஒரு குறிப்பிட்ட கவனம் செலுத்துகிறது, மேலும் எஸ்எம்டியை முடக்க வேண்டிய அவசியம் உள்ளதா.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems">அணுகக்கூடிய தட்டு: வண்ண அமைப்புகளுக்கு எச்.எஸ்.எல் பயன்படுத்துவதை நிறுத்துங்கள் (2021)</a></h2>
<ul>
<li>போஸ்ட்மார்க் அதன் முந்தைய வண்ண அமைப்பில் இலகுத்தன்மை மற்றும் முரண்பாடு விகிதங்களில் உள்ள முரண்பாடுகளைச் சமாளிக்க அணுகக்கூடிய தட்டு என்ற புதிய கருவியை உருவாக்கியுள்ளது.</li>
<li>கருவி சி.ஐ.எல்.ஏ.பி மற்றும் எல்.சி.எச் வண்ண இடங்களைப் பயன்படுத்துகிறது, இது மனிதர்கள் வண்ணத்தை எவ்வாறு உணர்கிறார்கள் என்பதற்கான மிகவும் துல்லியமான பிரதிநிதித்துவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>சீரான ஒளி மற்றும் கணிக்கக்கூடிய மாறுபாட்டுடன் வண்ணத் தட்டுகளை உருவாக்க பயனர்கள் அணுகக்கூடிய தட்டுகளைப் பயன்படுத்தலாம்; இருப்பினும், ஃபிக்மா, ஸ்கெட்ச் மற்றும் அடோப் எக்ஸ்டி போன்ற பிரபலமான வடிவமைப்பு கருவிகள் தற்போது இந்த வண்ண இடங்களை ஆதரிக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307473">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தலைப்புகள் வண்ண அமைப்புகள், வண்ண பிரதிநிதித்துவம், அணுகல் மற்றும் வடிவமைப்பு பரிசீலனைகளில் கவனம் செலுத்துகின்றன, பார்வைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய மற்றும் அணுகக்கூடிய வடிவமைப்புகளை உருவாக்குவதன் வரம்புகள் மற்றும் சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>விவாதங்களில் வெவ்வேறு வண்ண இடைவெளிகள், வழிமுறைகள் மற்றும் வளங்களின் செயல்திறன் மற்றும் அணுகல் வழிகாட்டுதல்களுக்கு அவற்றின் இணக்கம் பற்றிய விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>ஒளிபரப்பு மற்றும் ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளில் வண்ண தரம் தொடர்பான சிக்கல்கள் மற்றும் பல்வேறு ஊடகங்களில் வண்ணங்களை துல்லியமாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதில் உள்ள தடைகள் ஆகியவை கூடுதல் தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/">மெக்டொனால்ட்ஸ் ஐஸ்கிரீம் மெஷினை ஹேக் செய்யும் உரிமை கோரி அரசுக்கு ஐஃபிக்சிட் மனு</a></h2>
<ul>
<li>பழுதுபார்க்கும் நோக்கங்களுக்காக மெக்டொனால்டின் மெக்ஃப்ளூரி இயந்திரங்களை ஹேக்கிங் செய்ய அனுமதிக்குமாறு ஐஃபிக்ஸிட் மற்றும் பொது அறிவு காங்கிரஸின் நூலகரைக் கோருகின்றன, இந்த இயந்திரங்கள் பெரும்பாலும் நம்பகத்தன்மையற்றவை என்றும், டிஜிட்டல் பூட்டு உடைப்பை அனுமதிப்பது நோயறிதல் மற்றும் பழுதுபார்ப்புகளை எளிதாக்கும் என்றும் வாதிடுகின்றன.</li>
<li>தற்போது, டெய்லர் மெக்டொனால்ட் உரிமையாளர்களுடன் பிரத்யேக சேவை ஒப்பந்தங்களைக் கொண்டுள்ளார், ஆனால் டிஜிட்டல் மில்லினியம் பதிப்புரிமைச் சட்டத்திற்கு (டி.எம்.சி.ஏ) முன்மொழியப்பட்ட விலக்கு உரிமையாளர்கள் தங்கள் சொந்த பழுதுபார்ப்புகளை மேற்கொள்ள அனுமதிக்கும்.</li>
<li>இயந்திரங்களின் பிழைக் குறியீடுகளை டிகோட் செய்யும் சாதனத்தை உருவாக்கிய டெய்லர் மற்றும் கைட்ச் நிறுவனத்திற்கு இடையிலான வழக்குக்கு மத்தியில் இந்த இயக்கம் வருகிறது, மேலும் வணிக தொழில்துறை உபகரணங்களைச் சேர்க்க பழுதுபார்ப்பு விலக்கை விரிவுபடுத்தக் கோருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37311239">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் பெரும்பாலும் மெக்டொனால்டின் ஐஸ்கிரீம் இயந்திரங்களின் நம்பகத்தன்மை பிரச்சினைகள், தொழில்நுட்பத் துறையில் நெறிமுறை தாக்கங்கள் மற்றும் இயந்திர சப்ளையரான டெய்லருடன் மெக்டொனால்டின் பிரத்யேக ஒப்பந்தத்தின் பின்னால் சாத்தியமான நிதி ஆதாயங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>சில பாகங்கள் மற்றும் விற்பனையாளர்களின் பயன்பாடு, பாதுகாப்பு அபாயங்கள் மற்றும் உணவகத் தொழிலில் குறைந்த ஊதியம் பெறும் தொழிலாளர்கள் எவ்வாறு நடத்தப்படுகிறார்கள் என்பது குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பயனர்கள் டெய்லரின் தயாரிப்புகள் மற்றும் அதன் ஏகபோக நிலைப்பாடு குறித்து அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தினர், கார்பிஜியானியிலிருந்து இயந்திரங்கள் போன்ற மாற்று வழிகளை பரிந்துரைத்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water">மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸ் உடலின் அனைத்து அமைப்புகளிலும் ஊடுருவி, நடத்தையை மாற்றுவதாக புதிய ஆய்வு கண்டறிந்துள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ரோட் தீவு பல்கலைக்கழகத்தைச் சேர்ந்த பேராசிரியர் ஜெய்ம் ரோஸ் ஒரு ஆய்வை மேற்கொண்டார், மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸ் உடலின் அனைத்து அமைப்புகளிலும், மூளை உட்பட ஊடுருவக்கூடும், இது பாலூட்டிகளில் நடத்தையில் மாற்றங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>எலிகளை சோதனைப் பொருளாகக் கொண்ட ஆராய்ச்சி, மைக்ரோபிளாஸ்டிக்குகளின் வெளிப்பாடு நடத்தையில் மாற்றங்கள் மற்றும் கல்லீரல் மற்றும் மூளை திசுக்களில் நோயெதிர்ப்பு குறிப்பான்களில் மாற்றம் ஆகிய இரண்டையும் ஏற்படுத்தியது என்பதைக் கண்டறிந்தது.</li>
<li>மைக்ரோபிளாஸ்டிக் வெளிப்பாட்டுடன் தொடர்புடைய சுகாதார தாக்கங்கள் குறித்து, குறிப்பாக பாலூட்டிகளில் கூடுதல் விசாரணைகளின் அவசர தேவையை இந்த ஆய்வு விளக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37306427">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் மனித உடலில் மைக்ரோபிளாஸ்டிக்களின் இருப்பு, உடல் பருமன், ஐ.க்யூ அளவு குறைதல் மற்றும் கருவுறுதல் விகிதங்களைக் குறைத்தல் போன்ற உடல்நலப் பிரச்சினைகளில் அவற்றின் சாத்தியமான தாக்கம் மற்றும் மேலும் ஆராய்ச்சியின் தேவை ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் உடல் பருமனுக்கு பங்களிக்கும் பல மாறிகள், சாத்தியமான தீர்வுகள் மற்றும் உணவின் பங்கு பற்றி விவாதிக்கிறது. பிளாஸ்டிக்கிற்கும் உடல் பருமனுக்கும் இடையே ஒரு சாத்தியமான தொடர்பு பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. உணவு பேக்கேஜிங்கில் பயன்படுத்தப்படும் பிளாஸ்டிக்கின் தாக்கங்கள் குறித்தும் விவாதம் விரிவடைகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் ஒரு முறை பயன்படுத்தும் பிளாஸ்டிக்கின் சுற்றுச்சூழல் விளைவுகள், அவற்றை அகற்றுவதில் உள்ள சிரமங்கள் மற்றும் தனிப்பட்ட தேர்வுகள், கலாச்சார பார்வைகள் மற்றும் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார தாக்கங்களின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது. மைக்ரோபிளாஸ்டிக்ஸின் தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் நிலையான மாற்று வழிகளைத் தேடுவதற்கும் அவசரம் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling">BGP பிழை கையாளுதலில் கடுமையான குறைபாடுகள்</a></h2>
<ul>
<li>இணையத்தில் நெட்வொர்க் போக்குவரத்தை வழிநடத்துவதற்கு முக்கியமான பார்டர் கேட்வே நெறிமுறை (பிஜிபி), அதன் பிழை கையாளுதலில் குறிப்பிடத்தக்க குறைபாடுகளைக் கொண்டிருப்பது கண்டறியப்பட்டுள்ளது, இது நெட்வொர்க் இடையூறுகள் மற்றும் இணைய செயலிழப்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>ஒரு தொழில்முறை பிஜிபி பாதிப்பு சோதனையாளரான ஆசிரியர், பல விற்பனையாளர்களின் பிஜிபி அமைப்புகளில் இந்த சிக்கல்களைக் கண்டறிந்து அவற்றின் பாதுகாப்பு பதில்கள் குறித்து அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தியுள்ளார்.</li>
<li>பிழை சலுகைகளை வழங்குவது போன்ற பாதுகாப்பு சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதற்கு விற்பனையாளர்கள் அதிக பொறுப்புடன் இருக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை ஆசிரியர் ஆதரிக்கிறார், மேலும் பாதுகாப்பு குறைபாடுகளை விற்பனையாளர்களுக்கு நேரடியாக புகாரளிப்பதன் பயனற்ற தன்மையை விமர்சிக்கிறார், இதற்கு மாற்றாக வாடிக்கையாளர் அறிவிப்பை பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37305800">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை பிஜிபியின் (பார்டர் கேட்வே நெறிமுறை) குறைபாடுள்ள பிழை கையாளுதலை விமர்சிக்கிறது மற்றும் இந்த குறைபாடுகளைக் கண்டறிந்த ஆராய்ச்சியாளர்கள் குறித்த சர்ச்சையை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது நெட்வொர்க் பாதுகாப்பில் log4j பாதிப்பின் தாக்கத்தை மதிப்பாய்வு செய்கிறது மற்றும் நெட்வொர்க் ஆபரேட்டர்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர்களின் பொறுப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பிஜிபியின் பிழை கையாளுதல் செயல்பாட்டில் உள்ளது, ஆனால் இணைய அளவிலான செயலிழப்புகளைத் தூண்டிய சமீபத்திய பாதிப்பைத் தொடர்ந்து மேம்பாடுகள் தேவைப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Ruddle/Fomos">ஃபோமோஸ்: ரஸ்ட் உடன் கட்டப்பட்ட சோதனை ஓஎஸ்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபோமோஸ் என்பது ரஸ்ட்டைப் பயன்படுத்தி கட்டப்பட்ட ஒரு சோதனை இயக்க முறைமை (ஓஎஸ்) ஆகும், இது ஒரு பயன்பாட்டிற்கும் ஓஎஸ்ஸுக்கும் இடையிலான உறவை ஒழுங்குபடுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. ஃபோமோஸில், ஒரு பயன்பாடு வெறுமனே ஒரு செயல்பாடாகக் கருதப்படுகிறது மற்றும் சூழல் கட்டமைப்பு வழியாக ஓஎஸ் உடன் தொடர்பு கொள்கிறது.</li>
<li>ஃபோமோஸ் ஓஎஸ் சாண்ட் பாக்ஸிங், இன்ஸ்ட்ருமென்டேஷன், பிழைத்திருத்தம் மற்றும் பயன்பாடுகளின் வெளிப்படையான மறுதொடக்கம் போன்ற பண்புகளை உள்ளடக்கியது. பயன்பாடுகளின் பழைய பதிப்புகளைக் கையாள, ஓஎஸ் சூழலில் புதிய செயல்பாடுகளை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு மற்றும் திட்டமிடல் முறைகள் உள்ளிட்ட சவால்கள் இன்னும் நீடிக்கின்றன. எதிர்கால திட்டங்கள் நிரந்தர சேமிப்பு, ஜிபியு ஆதரவு, நெட்வொர்க் இணைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டு தகவல்தொடர்புக்கான சுருக்க கட்டமைப்பு போன்ற செயல்பாடுகளை விரிவுபடுத்துவதை உள்ளடக்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37316309">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உட்பொதிக்கப்பட்ட கணினிகள் மற்றும் ஏ.டபிள்யூ.எஸ் (அமேசான் வலை சேவைகள்) லாம்ப்டா இயக்க நேரம் ஆகியவற்றில் எதிர்கால பயன்பாடுகளுடன் பயன்பாடுகளை செயல்பாடுகளாகக் கையாளும் ஒரு சோதனை இயக்க முறைமையான ஃபோமோஸில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் ஃபோமோஸில் பாதுகாப்பு / பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்; நிலையான பகுப்பாய்வு - அதை செயல்படுத்தாமல் நிரல் குறியீட்டை ஆராய்தல் - மற்றும் கண்காணிப்பு டைமர்கள் - ஏதேனும் தோல்வியுற்றால் செயல்களைச் செய்யும் கணினி மேற்பார்வையாளர்கள் போன்ற சாத்தியமான தீர்வுகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>சாண்ட் பாக்ஸிங் என்ற தலைப்பு, இயக்க முறைமைகளுக்குள், அதன் செயல்பாடுகளின் எல்லையைக் கட்டுப்படுத்த ஒரு நிரலை உள்ளடக்கியது, தொடர்புடைய சவால்கள் மற்றும் பல்வேறு செயல்படுத்தக்கூடிய வடிவங்களின் நன்மைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-29</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise">ChatGPT நிறுவனம்</a></h2>
<ul>
<li>மேம்பட்ட பாதுகாப்பு, தனியுரிமை, விரைவான செயலாக்கம், நீண்ட சூழல் சாளரங்கள் மற்றும் தரவு பகுப்பாய்வு திறன்களை வழங்கும் புதிய தளமான ChatGPT Enterprise ஐ OpenAI அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>ஃபார்ச்சூன் 500 நிறுவனங்களில் 80% க்கும் அதிகமானவர்களால் சாதகமாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட இந்த தளம், ஜிபிடி -4 க்கு (மேம்பட்ட செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி) முழு அணுகலை வழங்குகிறது மற்றும் தரவு தனியுரிமையை சமரசம் செய்யாமல் தனிப்பயன் செயற்கை நுண்ணறிவு உதவியாளர்களை நிலைநிறுத்தும் திறனை நிறுவனங்களுக்கு வழங்குகிறது.</li>
<li>OpenAI தரவு தனியுரிமையை மதிப்பிடுகிறது, ChatGPT எண்டர்பிரைஸ் SOC 2 இணக்கமானது மற்றும் மறைகுறியாக்கப்பட்ட உரையாடல்களை வழங்குகிறது, எதிர்காலத்தில் கூடுதல் அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297304">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தரவு தனியுரிமை, அறிவுசார் சொத்துரிமை மீறல் மற்றும் கருவியின் செயல்திறன் குறித்து குறிப்பிடத்தக்க கவலைகளுடன், வணிக அமைப்புகளில் ஓபன்ஏஐயின் சாட்ஜிபிடியைப் பயன்படுத்துவதைச் சுற்றி தற்போதைய உரையாடல் சுழல்கிறது.</li>
<li>சில சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்ய ஓபன்ஏஐ சாட்ஜிபிடியின் நிறுவன பதிப்பை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, ஆனால் சந்தேகம் நீடிக்கிறது, மேலும் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் சட்ட விளைவுகள் மற்றும் சாத்தியமான வணிக பயன்பாடுகள் போன்ற சவால்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>வணிகங்களுக்கான செயற்கை நுண்ணறிவு கருவிகளை வழங்கும் ஓபன்ஏஐ மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் இடையேயான உறவு குறித்து ஊகங்கள் அதிகரித்து வருகின்றன, மேலும் இயந்திர கற்றல் உருவாக்கிய வெளியீட்டின் பதிப்புரிமை பற்றிய கேள்வியும் சாட்ஜிபிடி போன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளைச் சுற்றியுள்ள தெளிவற்ற தன்மைக்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/">உங்கள் வகுப்புத் தோழர்கள் உங்களைக் கடுமையான குற்றச்சாட்டுக்களைக் கொண்டு அச்சுறுத்தும்போது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபிஸ் என்ற சமூக ஊடக பயன்பாட்டில் ஒரு பாதுகாப்பு குறைபாட்டை ஆசிரியர் கண்டுபிடித்து, அதை பொறுப்புடன் வெளிப்படுத்தினார், சட்ட அச்சுறுத்தலை எதிர்கொள்ள மட்டுமே.</li>
<li>சட்டரீதியான பிரதிநிதித்துவத்தைக் கோருவதன் மூலம் அவர்களால் நிலைமையை திருப்திகரமாக தீர்க்க முடிந்தது.</li>
<li>ஒப்பிடத்தக்க நிகழ்வுகளுக்கு ஆசிரியர் மூன்று அத்தியாவசிய பாடங்களை வழங்குகிறார்: ஆராய்ச்சியை முழுமையாக ஆவணப்படுத்துதல், அச்சுறுத்தல்களின் கீழ் இருப்பது மற்றும் தேவைப்படும்போது சட்ட உதவியைப் பெறுவது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297823">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அங்கீகரிக்கப்படாத பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சி, ஊடுருவல் சோதனை, வேலைவாய்ப்பு ஒப்பந்தங்கள் மற்றும் சட்ட அச்சுறுத்தல்களின் சட்டப்பூர்வத்தன்மை மற்றும் நெறிமுறைகள் தொடர்பான சர்ச்சைகள் மற்றும் விவாதங்களை இந்த பத்தி ஆராய்கிறது.</li>
<li>கணினி மோசடி மற்றும் துஷ்பிரயோக சட்டம் (சி.எஃப்.ஏ.ஏ), நோக்கம், நன்மை பயக்கும் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சி, மின்னணு எல்லைப்புற அறக்கட்டளையின் (எஃப்.எஃப்) பங்களிப்பு மற்றும் இந்த பகுதியில் தெளிவான சட்ட கட்டமைப்புகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறையின் அவசியம் ஆகியவற்றில் கணிசமான கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த பிரச்சினைகள் குறித்த கலவையான பார்வைகள் மற்றும் நெறிமுறை நடத்தை மற்றும் அங்கீகரிக்கப்படாத நடைமுறைகளுக்கு இடையிலான பிரிக்க முடியாத எல்லை ஆகியவை முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html">சமூகக் குறிப்புகள் பற்றி நான் என்ன நினைக்கிறேன்?</a></h2>
<ul>
<li>ட்விட்டரின் சமூக குறிப்புகள் அம்சம் என்பது ஒரு உண்மை சரிபார்ப்பு கருவியாகும், இது தவறான தகவல்களை எதிர்த்துப் போராட ட்வீட்டுகளுடன் சூழல் குறிப்புகளை இணைக்கிறது, இது இந்த கட்டுரையில் விரிவாக விவாதிக்கப்படும் திறந்த மூல வழிமுறை வழியாக செயல்படுகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை இந்த வழிமுறையின் இயக்கவியலை ஆராய்கிறது, இது பல்வேறு பயனர் கண்ணோட்டங்களிலிருந்து நேர்மறையான மதிப்பீடுகளைக் கொண்ட குறிப்புகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது, குறிப்பு பயன்பாட்டைத் தீர்மானிப்பதில் &quot;துருவத்தன்மை&quot; மதிப்புகளின் கருத்தைச் சுற்றி வருகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை மையப்படுத்தப்பட்ட கையாளுதல் பற்றிய கவலைகளையும் நிவர்த்தி செய்கிறது, சமூக குறிப்புகளின் கல்வி மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் அதன் முழு பரவலாக்கல் இல்லாததை ஒப்புக்கொண்ட போதிலும், அதன் சாத்தியமான வளர்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டிற்காக வாதிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292041">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ட்விட்டரின் சமூக குறிப்புகள் அமைப்பு, ஆன்லைன் வாக்களிப்பு வழிமுறைகள், அரசியல் துருவமுனைப்பு, நிபுணத்துவம் மற்றும் நம்பிக்கை, சமூக ஊடக தளங்களில் தணிக்கை மற்றும் தீங்கு விளைவிக்கும் ஆன்லைன் உள்ளடக்கம் ஆகியவை கருத்துகளின் முதன்மை கவனம்.</li>
<li>இந்த விவாதங்கள் பெரிதும் மாறுபட்ட கருத்துக்களைப் பிரதிபலிக்கின்றன மற்றும் பல கவலைகளை முன்வைக்கின்றன, இந்த தலைப்புகளின் பன்முக மற்றும் சவாலான தன்மையை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>இந்த அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிப்பதன் மூலம், வர்ணனையாளர்கள் சமகால ஆன்லைன் சிக்கல்களைப் புரிந்துகொள்ளவும் தீர்க்கவும் முயற்சிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws">அமேசான் நிறுவனம் அத்திப்பழத்தை வாங்கியது</a></h2>
<ul>
<li>டெவலப்பர்களுக்கான கருவிகளை உருவாக்கும் நிறுவனமான ஃபிக், கிளவுட் கம்ப்யூட்டிங் சேவைகளை வழங்கும் அமேசானின் துணை நிறுவனமான அமேசான் வெப் சர்வீசஸ் (ஏ.டபிள்யூ.எஸ்) நிறுவனத்தால் வாங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>Fig இன் தற்போதைய பயனர்கள் தொடர்ந்து ஆதரவைப் பெறுவார்கள், மேலும் கட்டண குழு அம்சங்கள் இலவசமாகக் கிடைக்கும்.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தலின் உடனடி விளைவாக, ஃபிக்கின் தயாரிப்புகளுக்கான புதிய பயனர் பதிவுகள் இடைநிறுத்தப்படுகின்றன, ஏனெனில் நிறுவனம் தற்போதைய வாடிக்கையாளர்களுக்கு அதன் தயாரிப்புகளை மேம்படுத்துவதையும் ஏ.டபிள்யூ.எஸ் உடன் அதன் ஒருங்கிணைப்பை மேற்கொள்வதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37296401">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமேசான் கட்டளை வரி இடைமுகத்திற்கான தானியங்கி நிறைவை வழங்கும் கருவியான ஃபிக்கை வாங்கியுள்ளது, இது தயாரிப்பின் எதிர்காலம் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>கையகப்படுத்தப்பட்டதிலிருந்து பயனர்கள் ஃபிக்கின் சந்தா மாதிரி மற்றும் தரவு தனியுரிமை குறித்து கேள்வி எழுப்புகின்றனர், மேலும் திறந்த மூல மாற்றுகளின் தேவை குறித்து கவனத்தை ஈர்க்கிறார்கள்.</li>
<li>கையகப்படுத்தல் குறித்து சமூகம் பிளவுபட்டுள்ளது, சிலர் சாத்தியமான முன்னேற்றங்களை எதிர்பார்க்கிறார்கள், மற்றவர்கள் ஃபிக்கின் எதிர்காலம் குறித்த சந்தேகத்தையும் கவலையையும் வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023">2023 இல் திறந்த டெலிமெட்ரி</a></h2>
<ul>
<li>ஓப்பன் டெலிமெட்ரி (ஓ.டி.இ.எல்) இரண்டு திறந்த மூல தடமறிதல் திட்டங்களின் இணைப்பாக 2019 இல் நிறுவப்பட்டது, இது நிறுவனங்களுக்கு உயர்தர டெலிமெட்ரியை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>கிளவுட் நேட்டிவ் கம்ப்யூட்டிங் ஃபவுண்டேஷனில் (சி.என்.சி.எஃப்) இரண்டாவது மிகவும் செயலில் உள்ள ஓ.டி.இ.எல், அவதானிப்பு வழங்குநர்களிடையே பரவலான அங்கீகாரத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் அளவீடுகள், பதிவுகள், தடயங்கள் மற்றும் முகவர் மேலாண்மைக்கான விவரக்குறிப்புகள் மற்றும் செயல்படுத்தல்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>விரிவான மற்றும் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படும், இது பிரபலமான மொழிகளில் கருவி குறியீட்டைப் பெறுவதற்கான எஸ்.டி.கே மற்றும் எதிர்கால விரிவாக்கம் மற்றும் மேம்பாட்டுத் திட்டங்களுடன் டெலிமெட்ரியைப் பெறவும் ஏற்றுமதி செய்யவும் ஒரு சேகரிப்பாளரை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37295097">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயன்பாடுகளின் அவதானிப்புத்திறனை மேம்படுத்துவதற்கான மென்பொருள் கருவியான ஓபன் டெலிமெட்ரி, செலவு-செயல்திறன் மற்றும் பெரிய தரவு கையாளுதல் போன்ற அதன் நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, மேலும் சிக்கல் மற்றும் தெளிவற்ற வரையறை போன்ற தீமைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சுவடு பார்வை, ரூட் ஸ்பான்கள், மாதிரி எடுத்தல், பிழை தடமறிதல், கணினி ஓவர்லோட், எஸ்.கியூ.எல் பயன்பாடு மற்றும் சுய ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட தீர்வுகள் ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட முக்கிய விஷயங்களில் அடங்கும், இது கருவியின் பயன்பாடு மற்றும் செயல்திறன் குறித்த பல்வேறு கண்ணோட்டங்களை விளக்குகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் ஓபன்டெலிமெட்ரிக்கான மாற்று வழிகளையும் ஆராய்கிறார்கள், நிகழ்வு தடமறிதல், பதிவுகள் மற்றும் பல்வேறு கருவிகள் மற்றும் தொழில்நுட்பங்களின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html">புதிய படங்கள் மற்றும் வீடியோ ஆஸ்டின் தயாரிப்பு டெஸ்லா மாடல் ஒய் முன்பக்க காஸ்ட்டிங்கில் விரிசல் இருப்பதை உறுதிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்டின் தயாரித்த டெஸ்லா மாடல் ஒய் காரின் உரிமையாளர் ஒருவர் டெலிவரி செய்யப்பட்ட இரண்டு மாதங்களுக்குப் பிறகு விரிசல் ஏற்பட்ட முன்பக்க காஸ்டிங் சிக்கலைக் கண்டறிந்தார், இது தரக் கட்டுப்பாட்டு சிக்கல்களில் கவனத்தை ஈர்த்தது.</li>
<li>அதே உரிமையாளர் தங்கள் வாகனத்தில் காணாமல் போன பிரேக் திரவ நீர்த்தேக்க மூடியைக் கண்டறிந்தார், இது குறிப்பிடத்தக்க பாதுகாப்பு கவலையாக இருக்கலாம்.</li>
<li>சிக்கல்கள் குறித்து டெஸ்லாவிடமிருந்து சரியான பதிலைப் பெறாத உரிமையாளர், மற்ற மாடல் ஒய் உரிமையாளர்களை தங்கள் வாகனங்களை ஆய்வு செய்யுமாறு வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் தீர்வு ஆவணங்களை வழங்குமாறு டெஸ்லாவிடம் கோருகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292321">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்டினில் தயாரிக்கப்பட்ட டெஸ்லா மாடல் ஒய் வாகனங்களின் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகள் உள்ளன, படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள் உடைந்த முன்பக்க காஸ்டிங்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் டெஸ்லாவின் வாடிக்கையாளர் சேவை, குறைபாடுகளுக்கு நிறுவனத்தின் பதில் மற்றும் அமெரிக்க மற்றும் ஐரோப்பிய கார் உற்பத்தியாளர்களிடையே கட்டுமான தரத்தில் உணரப்பட்ட வேறுபாடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த சிக்கல்களைச் சுற்றியுள்ள பரந்த தாக்கங்கள் டெஸ்லாவின் பிராண்ட் நற்பெயருக்கு தடையாக உள்ளன, அவற்றின் தரக் கட்டுப்பாடு, உற்பத்தி நடைமுறைகள் மற்றும் பிற ஆடம்பர வாகன பிராண்டுகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதிக குறைபாடு விகிதம் குறித்த கவலைகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size">பயன்படுத்தப்படாத 20 ஜிபி குறியீட்டு இடத்தை விடுவித்த எதிர்பாராத கண்டுபிடிப்பு (2021)</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை போஸ்ட்கிரெஸ்க்யூஎல் தரவுத்தள தேர்வுமுறை நுட்பங்களான குறியீட்டு வடிவமைப்பு, அட்டவணை மறுகட்டமைப்பு, பகுதி குறியீட்டெண்களைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் வெளிநாட்டு விசைகளில் தேவையற்ற குறியீட்டு உருவாக்கத்தைத் தடுப்பது ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் தனிப்பட்ட அனுபவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார், இதில் இந்த முறைகள் சுமார் 70 ஜிபி கூடுதல் இடத்தை விடுவிக்க உதவின.</li>
<li>செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்கான திறனுக்காக மட்டுமல்லாமல், சேமிப்பு இடத்தை சேமிப்பதில் அவற்றின் பங்கிற்கும் பகுதி குறியீட்டெண்களுக்கு சிறப்பு கவனம் செலுத்தப்படுகிறது; ஜாங்கோ ஓ.ஆர்.எம் பயன்படுத்தி செயல்படுத்தும் செயல்முறையும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37294793">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை போஸ்ட்கிரெஸ்க்யூஎல் இல் பயன்படுத்தப்படாத குறியீட்டு இடத்தின் சிக்கலை ஆராய்கிறது, கூடுதல் சேமிப்பிடத்தை வாங்குவதன் நன்மை தீமைகளை விவாதிக்கிறது அல்லது தற்போதைய குறியீட்டு அளவை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>வன்பொருள் முதலீடு மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான வர்த்தகத்தை நிவர்த்தி செய்யும் போது, செலவு சேமிப்பு மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறன் உள்ளிட்ட குறியீட்டு மற்றும் உகந்ததாக்கலின் சாத்தியமான நன்மைகள் குறித்த நுண்ணறிவுகளை தொழில் வல்லுநர்கள் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>மேலே மற்றும் வட்டு ஐ / ஓ காத்திருப்பு நேரங்களை பூட்டுவது போன்ற குறியீட்டு செயல்திறனை பாதிக்கும் காரணிகள் மற்றும் தேவையற்ற குறியீடுகளை அடையாளம் கண்டு குறைப்பதற்கான பல்வேறு கருவிகள் மற்றும் முறைகள் ஆகியவை முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">என் அம்மாவுக்கு மெல்ல கண் பார்வை குறைந்து வருகிறது, எப்படி தயார் செய்வது?</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு பயனர் சீரழிந்த கண் நோயால் பாதிக்கப்பட்டாலும் தீவிர வாசகராக இருக்கும் தங்கள் மூத்த தாயாருக்கு மிகவும் வசதியாக படிக்க உதவ பயனர் நட்பு மற்றும் தொழில்நுட்பம் அல்லாத முறைகளை நாடுகிறார்.</li>
<li>பயனர் தனது மின்-ரீடரில் எழுத்துரு அளவை உயர்த்துவதற்கான வழிகளில் ஆர்வமாக இருக்கிறார், இது அவர் படிப்பதை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>பார்வைக் குறைபாடு இருந்தபோதிலும் ஆன்லைன் இலக்கிய வினாடி வினாக்களை தொடர்ந்து அனுபவிப்பதற்கான வழிகளையும் பயனர் தேடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆடியோ தீர்வுகள், குரல் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட சாதனங்கள், தொடுதிறன் பின்னூட்டம் மற்றும் என்.எஃப்.சி / ஆர்.எஃப்.ஐ.டி ஸ்டிக்கர்கள் மற்றும் பூதக்கண்ணாடிகள் போன்ற உதவி தொழில்நுட்பங்கள் போன்ற பார்வையற்ற நபர்களுக்கான பல்வேறு உதவிகள் மற்றும் தீர்வுகள் குறித்து விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பிரெய்லி மொழியைக் கற்றுக்கொள்வது, ஆடியோபுக்குகளைப் பயன்படுத்துவது, மறுவாழ்வு மையங்களை ஆராய்வது, பார்வையற்றோருக்கான அமெரிக்க கவுன்சில் போன்ற அமைப்புகளின் ஆதரவைப் பெறுவது மற்றும் நேர்மறையான அணுகுமுறையையும் பொறுமையையும் பராமரிப்பது ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவம் எடுத்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த இடுகை குறிப்பிட்ட கண் நிலைமைகள் மற்றும் சிகிச்சைகள், புதிய சாதனங்களுக்கு மாறுவதில் உள்ள சவால்கள், அணுகல் அமைப்புகளின் சிக்கலான தன்மை ஆகியவற்றையும் தொடுகிறது, மேலும் தனிப்பட்ட பயிற்சி, மாற்று சாதனங்கள், உணவு மற்றும் தனிப்பயன் பயிற்சிகளை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/">Serial adapter/reboot controller for Apple M1/M2</a></h2>
<ul>
<li>சென்ட்ரல் அப்ளூசிலைசர் என்பது ஆப்பிள் எம் 1 / எம் 2 இயந்திரங்களுக்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு தொடர் அடாப்டர் மற்றும் மறுதொடக்கம் கட்டுப்பாட்டாளர் ஆகும், இது டெவலப்பர்களுக்கு குறைந்த அளவிலான பிழைத்திருத்த போர்ட் வழங்குகிறது.</li>
<li>எம் 1 என் 1 பூட்லோடரைப் பயன்படுத்தி துவக்குவதற்கான யூ.எஸ்.பி 2.0 பாஸ்-த்ரூவும் இதில் அடங்கும், மேலும் செயல்பட சோல்டர்-ஆன் ராஸ்பெர்ரி-பை பிகோ தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த சாதனத்திற்கான வன்பொருள் மற்றும் மென்பொருள் திறந்த மூலமாகும், மேலும் இது பல்வேறு ஷிப்பிங் விருப்பங்களுடன் வேண்டுகோளின் பேரில் ஒரு பைகோவுடன் அசெம்பிள் செய்யப்படலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37298506">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஆப்பிள் எம் 1 / எம் 2 சாதனங்களுக்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு புதிய தொடர் அடாப்டர் / மறுதொடக்கம் கட்டுப்பாட்டாளரைப் பற்றி விவரிக்கிறது.</li>
<li>$ 20 விலையுள்ள இந்த அடாப்டர், யூ.எஸ்.பி-சி இணைப்பில் பொதுவாக தொலைபேசி-பிரத்யேக தொடர் போர்ட்டை அணுக அனுமதிக்கிறது, இது குறைந்த அளவிலான பூட்லோடர் வேலை மற்றும் ஆப்பிள் எம்-சிப் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பின் மேலும் வளர்ச்சிக்கு ஒரு சக்திவாய்ந்த கருவியாக அமைகிறது.</li>
<li>அடாப்டரின் சாத்தியமான பயன்பாடுகளில் குறிப்பிட்ட நாடுகளில் கப்பல் தொடர்பான சவால்கள் குறிப்பிடப்பட்ட போதிலும், முடக்கு சாதனங்களின் சக்தியை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085">குறைபாடுள்ள போர் காதுகுழாய்கள் குறித்த 300,000 வழக்குகளைத் தீர்க்க 3எம் $ 5.5 பி செலுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>புகழ்பெற்ற உபகரண உற்பத்தியாளரான 3எம், குறைபாடுள்ள போர் காதுகுழாய்களை அமெரிக்க இராணுவத்திற்கு விற்றதாகக் குற்றம் சாட்டப்பட்ட சுமார் 300,000 வழக்குகளைத் தீர்க்க 5.5 பில்லியன் டாலருக்கும் அதிகமான தொகையை செலுத்தவுள்ளது.</li>
<li>3எம் தனது காதுகுழாய்கள் போதுமான பாதுகாப்பை வழங்க மிகவும் குறுகியவை என்பதை அறிந்திருந்தது, ஆனால் அதைப் பற்றி அரசாங்கத்திற்கோ அல்லது பயனர்களுக்கோ தெரிவிக்கவில்லை என்று வழக்குகள் குற்றம் சாட்டின.</li>
<li>தீர்வு இல்லாமல், 3எம் இன் சாத்தியமான பொறுப்பு 9.5 பில்லியன் டாலரைத் தாண்டியிருக்கும். &quot;என்றென்றும் இரசாயனங்கள்&quot; மீதான உரிமைகோரல்களைத் தீர்ப்பதற்காக ஜூன் மாதத்தில் 3எம் நிறுவனம் 10.3 பில்லியன் டாலர் செலுத்தியதைத் தொடர்ந்து இது நிகழ்ந்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297751">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தீங்கு விளைவிக்கும் இரைச்சலுக்கு எதிராக போதுமான பாதுகாப்பை வழங்குவதாகக் கூறப்படும் CAEv2 எனப்படும் குறைபாடுள்ள போர் காதுகுழாய்கள் தொடர்பான 300,000 வழக்குகளுக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் 5.5 பில்லியன் டாலர் தீர்வுக்கு 3எம் ஒப்புக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>எழுத்துப்பூர்வ ஒப்பந்தம் இல்லாததால் அரசாங்க-ஒப்பந்ததாரர் பாதுகாப்பு குறித்த நிறுவனத்தின் கூற்று நிராகரிக்கப்பட்டது, இருப்பினும், குறைபாடு மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் பற்றிய விவரங்கள் தெளிவற்றதாகவே உள்ளன.</li>
<li>இந்த இடுகை பல்வேறு சூழ்நிலைகளில் காது பாதுகாப்பின் செயல்திறனைப் பற்றிய விவாதங்களையும், 3 எம் க்கு எதிரான வழக்குகள் பற்றிய விவாதங்களையும் தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக செட்டில்மென்ட் தொகை மற்றும் நிறுவனத்தின் நிதி ஆரோக்கியத்தில் அதன் விளைவு ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell">கருவின் ஸ்டெம் செல்களை சிறப்பாக பிரதிபலிக்க மனித செல்களை மறுதொடக்கம் செய்ய ஒரு புதிய முறை</a></h2>
<ul>
<li>மனித செல்கள் கரு ஸ்டெம் செல்கள் போல செயல்பட டி.என்.டி ரீ-புரோகிராமிங் என்ற புதிய முறையை ஆஸ்திரேலிய விஞ்ஞானிகள் உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>இந்த முறை உயிரணுவின் நினைவகத்தை அழிப்பதையும், தூண்டப்பட்ட ப்ளூரிபோடென்ட் ஸ்டெம் (ஐ.பி.எஸ்) செல்கள் மற்றும் கரு ஸ்டெம் (ஈ.எஸ்) உயிரணுக்களுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகளைக் குறைப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம் உயிரணு சிகிச்சைகள் மற்றும் உயிர்மருத்துவ ஆராய்ச்சியை மேம்படுத்தக்கூடும் என்று ஆராய்ச்சியாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37286860">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் மனித உயிரணுக்களை மறுதொடக்கம் செய்ய ஒரு புதிய முறையை உருவாக்கியுள்ளனர், அவை கரு ஸ்டெம் செல்களுடன் மிகவும் ஒத்தவை மற்றும் ஆராய்ச்சி நோக்கங்களுக்காக தூண்டப்பட்ட ப்ளூரிபோடென்ட் ஸ்டெம் செல்களை (ஐ.பி.எஸ்.சி) மேம்படுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஆரோக்கியமற்ற வாழ்க்கை முறைகளால் ஏற்படும் உடல்நலப் பிரச்சினைகளை நிவர்த்தி செய்ய மருந்துகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியத்தையும், புற்றுநோய் விகிதங்களில் உடல் பருமனின் தாக்கத்தையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>மருத்துவ தலையீடுகளுக்கு ஸ்டெம் செல்களைப் பாதுகாப்பது, மனித ஆயுளை நீட்டிப்பது மற்றும் வயதானதைத் தடுப்பது மற்றும் அதன் விளைவுகளை மாற்றியமைப்பது குறித்து தொடர்ந்து ஆராய்ச்சி செய்வது குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/">எழுத்துருக்கள் எங்கிருந்து வருகின்றன? மோனோடைப், பெரும்பாலும்</a></h2>
<ul>
<li>எழுத்துருத் துறையில் ஆதிக்கம் செலுத்தும் மோனோடைப், போட்டியிடவும் வாழ்க்கை நடத்தவும் போராடும் சுயாதீன எழுத்துரு வடிவமைப்பாளர்களுக்கு சவால்களை முன்வைக்கிறது.</li>
<li>மோனோடைப்பின் சந்தை ஆதிக்கம் மற்றும் கையகப்படுத்தல்கள் சுயாதீன வடிவமைப்பாளர்களுக்கு வளர்வதை கடினமாக்குகின்றன, ஏனெனில் அவர்கள் தங்கள் வருமானத்தின் கணிசமான பகுதியை எடுத்துக்கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>சுயாதீன வடிவமைப்பாளர்கள் தங்கள் எழுத்துருக்களை பெரிய நிறுவனங்களால் அங்கீகரிக்கப்படாத முறையில் பயன்படுத்துவதில் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>மோனோடைப் அதன் மைஃபாண்ட்ஸ் சந்தைக்கான சந்தா மாதிரியை அறிமுகப்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, இது முதன்மையாக மோனோடைப்பிற்கு பயனளிக்கும் என்ற கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>எழுத்துரு கண்டுபிடிப்புக்கு செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்துவதை மோனோடைப் ஆராய்கிறது, ஆனால் எழுத்துரு வடிவமைப்பாளர்கள் எழுத்துருக்களுக்குப் பின்னால் உள்ள மனித கதையையும் அர்த்தத்தையும் செயற்கை நுண்ணறிவு பிரதிபலிக்க முடியாது என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283860">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் எழுத்துருக்களின் தோற்றம், பதிப்புரிமை கவலைகள் மற்றும் சுயாதீன வடிவமைப்பாளர்களுக்கான ஆதரவு போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் வெவ்வேறு இயக்க முறைமைகளில் எழுத்துரு வரைதல் மற்றும் வடிவமைப்பு நோக்கங்களுக்காக எழுத்துருக்களின் தேர்வு மற்றும் சேர்க்கை பற்றிய உரையாடல்களில் ஈடுபடுகிறார்கள்.</li>
<li>திறந்த மூல மற்றும் வணிக எழுத்துருக்களின் கிடைக்கும் தன்மை, தரம் மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துவதன் மூலம் எழுத்துருத் துறையில் உள்ள ஏகபோகங்கள் மற்றும் தனியார் பங்கு நிறுவனங்களின் செல்வாக்கு ஆகியவை ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599">111,111.1 மீட்டர் என்பது நம்பத்தகுந்த 1 டிகிரி அட்சரேகை</a></h2>
<ul>
<li>புவியியல் தகவல் அமைப்புகள் (ஜி.ஐ.எஸ்) ஸ்டாக் எக்ஸ்சேஞ்ச் என்பது வரைபடவியலாளர்கள், புவியியலாளர்கள் மற்றும் ஜி.ஐ.எஸ் நிபுணர்களுக்கு கேள்விகளைக் கேட்கவும் பதிலளிக்கவும் ஒரு தளமாகும்.</li>
<li>ஒரு பயனர் உட்பொதிக்கப்பட்ட கணினியில் தங்கள் பணிக்காக அட்சரேகை மற்றும் தீர்க்கரேகை ஆயக்கட்டுகளை மீட்டரில் ஒரு குறிப்பிட்ட தூரத்தால் ஈடுசெய்ய ஒரு வழிமுறையை நாடுகிறார்.</li>
<li>வின்சென்டியின் நேரடி சூத்திரம் இந்த நோக்கத்திற்காக பயனுள்ள வழிமுறையாக பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, ஏனெனில் இது அதன் வேகம் மற்றும் துல்லியத்திற்கு பெயர் பெற்றது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37284487">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் அளவீட்டின் அலகாக 1 டிகிரி அட்சரேகையின் நம்பகத்தன்மையையும் அட்சரேகை மற்றும் தீர்க்கரேகை ஒருங்கிணைப்புகளின் வரம்புகளையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது மீட்டரின் வரலாறு மற்றும் மறுவரையறைகளை ஆராய்கிறது, மெட்ரிக் மற்றும் இம்பீரியல் போன்ற வெவ்வேறு அளவீட்டு முறைகளின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது அமெரிக்காவில் அளவீட்டுக்கான எதிர்ப்பையும் ஏகாதிபத்திய அமைப்பால் ஏற்பட்ட குழப்பத்தையும் நிவர்த்தி செய்கிறது, அதே நேரத்தில் கடல் மைல்களின் உண்மைத்தன்மை மற்றும் பயனையும் விவாதிக்கிறது. கூடுதலாக, இது அலகு மாற்றங்கள் மற்றும் வெவ்வேறு சூழல்களில் அளவீடுகளின் சிக்கல்களைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overthewire.org/wargames/">Overthewire.org</a></h2>
<ul>
<li>ஓவர் திவைர் சமூகம் பாதுகாப்பு கருத்துக்களைக் கற்றுக்கொள்ளவும் பயிற்சி செய்யவும் தனிநபர்களுக்கு உதவ போர் விளையாட்டுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த விளையாட்டுகளை பல்வேறு துறைமுகங்களில் எஸ்.எஸ்.எச் மூலம் அணுகலாம்.</li>
<li>பயனர்கள் உதவியைப் பெறவும், கேள்விகளைக் கேட்கவும் அல்லது பரிந்துரைகளை வழங்கவும் சமூகம் ஒரு அரட்டை தளத்தை வழங்குகிறது. கூடுதலாக, சமூகத்தை ஆதரிக்க ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு நன்கொடை கோரிக்கை கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281745">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Overthewire.org என்பது கணினி பாதுகாப்பு மற்றும் ஹேக்கிங் பற்றி அறிய போர் விளையாட்டுகளை வழங்கும் ஒரு வலைத்தளமாகும்.</li>
<li>விவாதத்தில் பங்கேற்பாளர்கள் சவால்களுடன் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்துகொள்கிறார்கள் மற்றும் இதேபோன்ற பிற ஆதாரங்களை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>ஏ.எஸ்.எல்.ஆர் மற்றும் சிறந்த கம்பைலர் எச்சரிக்கைகள் போன்ற பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளில் முன்னேற்றங்கள் காரணமாக இந்த வகையான சவால்கள் குறைவாக பொருந்துகின்றன என்று சில பங்கேற்பாளர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html">ஆப்பிளின் எம்பிடபிள்யூ சி கம்பைலர் உருவாக்கிய சில பிழை செய்திகள் (2006)</a></h2>
<ul>
<li>சுருக்கம் ஆப்பிளின் எம்பிடபிள்யூ சி கம்பைலரிலிருந்து பிழை செய்திகளைக் கொண்டுள்ளது, இது சரம் வளங்களிலிருந்து நீக்கப்பட்டது.</li>
<li>பிழை செய்திகளில் நிரலாக்க பிழைகள் மற்றும் தொகுப்பாளரின் வரம்புகள் பற்றிய நகைச்சுவை மற்றும் கேலியான கருத்துக்கள் அடங்கும்.</li>
<li>பதிப்புரிமை கவலைகளும் சுருக்கத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283375">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் செய்திகளில் விவாதம் மென்பொருள் மேம்பாடு தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது, இதில் 2006 ஆம் ஆண்டில் ஆப்பிளின் எம்பிடபிள்யூ சி கம்பைலரிலிருந்து பிழை செய்திகள் மற்றும் பழைய குறியீட்டைத் தொகுப்பதில் உள்ள சவால்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் பழைய நிரல்களுக்கான ஏக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் மென்பொருள் வீக்கம், கம்பைலர் வரம்புகள் மற்றும் ஆப்பிளின் விலையுயர்ந்த ரேம் விலைகள் போன்ற சிக்கல்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>ஆப்பிள் சிலிக்கான் மேக்குகளில் நினைவக மேலாண்மை, பல்வேறு நிரலாக்க மொழிகளின் கருத்து வரையறைகள், எஸ்.எஸ்.டி உடை, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் பேட்டரி ஒழுங்குமுறைகள், சி நிரலாக்கத்தில் வெற்றிட சுட்டிகள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளில் நெஸ்ட் செய்யப்பட்ட தொகுதி கருத்துகளுக்கான விருப்பம் ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட பிற தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass">நான் கண்ணாடி சாப்பிட முடியும்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ஐ கேன் ஈட் கிளாஸ்&quot; என்பது இணையத்தின் ஆரம்ப நாட்களில் ஈத்தன் மோலிக் என்பவரால் தொடங்கப்பட்ட ஒரு மொழியியல் திட்டமாகும்.</li>
<li>இந்த சொற்றொடரை பல்வேறு மொழிகளில் மொழிபெயர்ப்பதை இந்த திட்டம் நோக்கமாகக் கொண்டது, இதன் விளைவாக 150 க்கும் மேற்பட்ட மொழிபெயர்ப்புகள் கிடைத்தன.</li>
<li>அசல் வலைப்பக்கம் இனி கிடைக்கவில்லை என்றாலும், இந்த திட்டம் பிரபலமடைந்து இணைய மீம்ஸாக மாறியது, சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு நகைச்சுவையான மொழிபெயர்ப்புகளை வழங்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283636">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பல்வேறு மொழிகளில் இந்த சொற்றொடரின் பல்வேறு மொழிபெயர்ப்புகளை ஆராயும் &quot;ஐ கேன் ஈட் கிளாஸ்&quot; என்ற மொழிபெயர்ப்புத் திட்டத்தில் இந்த கட்டுரை கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>உரையாடல் நிகழ்வுகள், வரலாற்றுப் பின்னணி மற்றும் மொழிபெயர்ப்புகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, இது ஒரு பொழுதுபோக்கு மற்றும் மென்மையான தொனியை வழங்குகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இந்த கட்டுரை இணைய நாஸ்டால்ஜியா, மீம் காப்பகங்கள் மற்றும் சாப்பிடும் கண்ணாடியின் பாதுகாப்பு போன்ற தலைப்புகளைத் தொட்டு, விவாதத்திற்கு ஆழத்தை சேர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/satwikkansal/wtfpython">WTFPython: ஆச்சரியமான துணுக்குகள் மூலம் பைத்தானை ஆராய்ந்து புரிந்துகொள்வது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; என்பது புதிரான குறியீடு துணுக்குகளைப் பயன்படுத்தி பைத்தானின் மறைக்கப்பட்ட அம்சங்கள் மற்றும் குறைவாக அறியப்பட்ட அம்சங்களை ஆராயும் ஒரு திட்டமாகும்.</li>
<li>இது பைத்தான் கருத்துக்கள், தேர்வுமுறைகள், எதிர்பாராத நடத்தைகள், பொதுவான தவறான கருத்துக்கள் மற்றும் நிரலாக்க உதவிக்குறிப்புகள் போன்ற பரந்த அளவிலான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த திட்டம் &quot;wtfpython&quot; எனப்படும் ஒரு வளத்தை வழங்குகிறது, இது விரிவான விளக்கங்களையும் எடுத்துக்காட்டுகளையும் வழங்குகிறது, மேலும் பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281692">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பைத்தானில் உள்ள &quot;is&quot; ஆபரேட்டர் &quot;=&quot; ஆபரேட்டரை விட நன்மைகளைக் கொண்டிருப்பதாக விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மற்றும் பைத்தானின் விசித்திரங்கள் மற்றும் விமர்சனங்கள் ஆராயப்படுகின்றன, இதில் ஆச்சரியமான காரணிகள் பற்றிய விவாதங்கள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளில் ஆபாசங்களைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>குறிப்பிட்ட புதிய அல்லது அற்புதமான வளர்ச்சிகள் அல்லது வெளியீடுகள் எதுவும் குறிப்பிடப்படவில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/">பைத்தான் வகை குறிப்புகள் - *ஆர்க்ஸ் மற்றும் **க்வார்க்ஸ் (2021)</a></h2>
<ul>
<li>வலைப்பதிவு இடுகை பைத்தானின் மாறும் வாத ஆபரேட்டர்கள், *ஆர்க்ஸ் மற்றும் **க்வார்க்ஸ் ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை வகை குறிப்புகளுடன் இணைந்து ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஆர்க்ஸ் மற்றும் க்வார்க்களுக்கான வகைகளை அறிவிக்கும் தவறான முறை விவாதிக்கப்படுகிறது, இதில் உள்ள வாதங்களின் வகைகளை வரையறுக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>பைத்தான் மேம்பாடு முன்மொழிவு (பிஇபி) 484 சரியான அணுகுமுறைக்கான அடிப்படையாக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது தனிப்பட்ட வாதங்களின் வகைகளைக் குறிப்பிடுவதை உள்ளடக்குகிறது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட முறையின் செயல்திறனைக் காட்டி, வகை சோதனைகளை வெற்றிகரமாக கடக்கும் ஒரு எடுத்துக்காட்டுடன் இடுகை முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37282385">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வகை குறிப்புகள், செயல்பாட்டு கையொப்பங்கள், பரம்பரை, பண்புகள், முக்கிய வாதங்கள், ஸ்லைசிங், வெரியாடிக் செயல்பாடுகள், குடும்பப் பெயர்கள் மற்றும் ஆவணப்படுத்தல் போன்ற பல பைத்தான் தலைப்புகளைச் சுற்றி சுழல்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் இந்த சவால்களைக் கையாள்வதற்கான தங்கள் தனிப்பட்ட அனுபவங்கள், ஏமாற்றங்கள் மற்றும் பரிந்துரைகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>பைத்தான் டெவலப்பர்களுக்கு மதிப்புமிக்க நுண்ணறிவுகளை வழங்கும் பல்வேறு வகையான தலைப்புகள் மற்றும் முன்னோக்குகள் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777">ஸ்க்ரம் ஒரு புற்றுநோய்</a></h2>
<ul>
<li>ட்வீட்டின் ஆசிரியர் ஸ்க்ராமை கடுமையாக விமர்சிக்கிறார், இது மென்பொருள் குழுக்களை பயனற்றதாக ஆக்குகிறது என்று வாதிடுகிறார்.</li>
<li>எதிர்மறையான கருத்தை ஆதரிக்க இரண்டு நிகழ்வுகள் வழங்கப்படுகின்றன, ஒன்று போக்கரை ஒரு திட்டமிடல் கருவியாகப் பயன்படுத்துவது மற்றும் மற்றொன்று செயல்முறையைச் சேர்ப்பது செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது என்ற நம்பிக்கையைப் பற்றியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37289151">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டுக் குழுக்களில் ஸ்க்ரம் மற்றும் சுறுசுறுப்பான முறைகளின் செயல்படுத்தல் மற்றும் செயல்திறன் குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>சிலர் குழு உற்பத்தித்திறனுக்கு ஸ்க்ரம் உதவியாக இருப்பதைக் காண்கிறார்கள், மற்றவர்கள் அதன் அதிகாரத்துவ இயல்பை விமர்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட சவால்களில் திறமையான புரோகிராமர்களைக் கண்டுபிடிப்பது மற்றும் தக்கவைப்பது, அத்துடன் ஸ்க்ரம் கட்டமைப்பிற்குள் பணிச்சுமை மற்றும் அழுத்தம் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392">ஆன்லைனில் அரசாங்கத்தை விமர்சித்த அமெரிக்காவில் மகன்: பங்களாதேஷில் தாய் கைது</a></h2>
<ul>
<li>பங்களாதேஷில் அரசாங்கத்தை விமர்சித்து மகனின் முகநூல் பதிவிற்காக தாய் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.</li>
<li>அமெரிக்காவில் பிஎச்.டி படிக்கும் மகன், தனது தாயின் தடுப்புக்காவல் குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்தினார், இது அவரது பதவியின் விளைவாகும் என்று அவர் நம்புகிறார்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பேசும் பங்களாதேஷ் புலம்பெயர்ந்த மக்கள் மீதான தணிக்கை மற்றும் துன்புறுத்தல் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283128">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பங்களாதேஷில் தனது மகன் ஆன்லைனில் அரசாங்கத்தை விமர்சித்ததற்காக ஒரு தாய் கைது செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>ஆன்லைன் விமர்சனத்திற்காக தனிநபர்களை கைது செய்யும் பிரச்சினை பங்களாதேஷுடன் மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை மற்றும் புவிசார் அரசியல் தாக்கங்களைக் கொண்டிருக்கலாம்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஆன்லைன் அடையாளம் தெரியாத தன்மை, அகிம்சை எதிர்ப்பு மற்றும் பங்களாதேஷின் அரசியல் நிலைமை போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-27</a></h1>
<h2><a href="https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/">மின்-மை மிகவும் ரெட்ரோபங்க்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மின்-மை சாதனங்கள் மீதான ஆசிரியரின் ஈர்ப்பை ஆராய்கிறது மற்றும் அவற்றை 80 மற்றும் 90 களில் கணினிகளின் எளிமை மற்றும் மாயாஜாலத்துடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>மின்-மை சாதனங்களின் நன்மைகள் அவற்றின் குறைந்த சக்தி நுகர்வு, எளிய கட்டமைப்பு மற்றும் தேவையற்ற மென்பொருள் மற்றும் அம்சங்கள் இல்லாமை உள்ளிட்டவை முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>மின்-மை சாதனங்களைச் சுற்றியுள்ள தனித்துவமான மென்பொருள் சுற்றுச்சூழல் விவாதிக்கப்படுகிறது, மேலும் வாசகர்கள் இந்த சாதனங்களுக்கான ஹேக்கிங் மற்றும் உருவாக்கத்தில் பங்கேற்க ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள். ரீமார்க்கபிள் 2 இன் தனியுரிம காட்சி இயக்கி மற்றும் கோபோவில் வலுவான தொகுப்பு மேலாண்மை இல்லாதது போன்ற சில வரம்புகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272652">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் தனிப்பயனாக்க விருப்பங்கள், வரம்புகள் மற்றும் மின்-மை சாதனங்களுடன் தொடர்புடைய அதிக செலவுகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இ-மை தொழில்நுட்பம் தொடர்பாக பயனர்கள் தங்கள் அனுபவங்கள், ஏமாற்றங்கள் மற்றும் ஆசைகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>போட்டியில் காப்புரிமைகளின் தாக்கம் மற்றும் சில சொற்களின் வரையறை குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/">Profobuf இலிருந்து விளம்பரங்களை மறைகுறியாக்கம் செய்வதன் மூலமும் நீக்குவதன் மூலமும் AppleTV இல் YouTube விளம்பரங்களைத் தடுக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள் டிவியில் யூடியூப் விளம்பரங்களைத் தடுப்பதற்கான பல்வேறு முறைகள் மற்றும் கருவிகளை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார், இதில் நெறிமுறை இடையக தரவை மறைகுறியாக்கம் செய்வது மற்றும் கையாளுவது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>அவை தனியுரிமையின் முக்கியத்துவம் மற்றும் விளம்பரங்கள் மற்றும் கண்காணிப்பின் எதிர்மறையான விளைவுகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றன.</li>
<li>ஆசிரியர் ஒரு pfSense திசைவி மற்றும் பல அணுகல் புள்ளிகளை அமைக்கிறார், பிணைய உள்ளமைவுகள், சிக்கல்களைச் சரிசெய்தல் மற்றும் அவர்களின் யூடியூப் இருப்பிடத்தை மாற்றவும் விளம்பரங்களைத் தவிர்க்கவும் VPN ஐப் பயன்படுத்துவதற்கான சோதனைகள் ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37279109">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள்டிவியில் யூடியூப் விளம்பரங்களைத் தடுப்பதற்கான முறைகள் மற்றும் படைப்பாளிகள் மற்றும் கூகிளின் விளம்பர வருவாயில் விளம்பரத் தடுப்பான்களின் தாக்கம் குறித்து விவாதம் பேசுகிறது.</li>
<li>இது யூடியூபில் படைப்பாளிகளை ஆதரிப்பதற்கான மாற்று வழிகளை ஆராய்கிறது, அதாவது பேட்ரியன் போன்ற தளங்கள்.</li>
<li>தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பு கவலைகள், திரைப்படங்களில் ஆடியோவைக் குறைப்பதில் உள்ள சிக்கல்கள், அத்துடன் யூடியூப்பின் அம்சங்கள் மற்றும் அதிகப்படியான விளம்பரங்கள் மீதான விரக்திகள் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/">செல்லுலார் கட்டமைப்பிற்கு ஸ்லாக்கின் இடம்பெயர்வு</a></h2>
<ul>
<li>பணிநீக்கத்தை அதிகரிக்கவும், தள தோல்விகளின் தாக்கத்தை குறைக்கவும் ஸ்லாக் ஒரு ஒற்றைக்கல் கட்டமைப்பிலிருந்து செல் அடிப்படையிலான கட்டமைப்பிற்கு மாறியுள்ளது.</li>
<li>ஒரு கிடைக்கக்கூடிய மண்டலத்தில் நெட்வொர்க் இடையூறு ஸ்லாக் பயனர்களுக்கு பிழைகளை ஏற்படுத்திய ஒரு சம்பவத்தால் இந்த இடம்பெயர்வு தூண்டப்பட்டது.</li>
<li>ஸ்லாக்கின் புதிய செல்லுலார் கட்டமைப்பு ஒரு கிடைக்கும் மண்டலத்திற்குள் தோல்விகளைத் தனிமைப்படுத்த உதவுகிறது மற்றும் தொடர்ச்சியான சேவை கிடைப்பதை உறுதிப்படுத்த பயனர் கோரிக்கைகளை திசை திருப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274871">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்லாக் ஒரு செல்லுலார் கட்டமைப்பை ஒரு சைலோயிங் மூலோபாயத்துடன் செயல்படுத்தியுள்ளது, இது சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் அளவிடலை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>நிறுவனம் தங்கள் சேவையின் அதிக கிடைக்கும் தன்மையை உறுதிப்படுத்த பல கிடைக்கும் மண்டலங்களைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஸ்லாக்கின் மைக்ரோ சர்வீசஸ் கட்டமைப்பில் ஒரு பெரிய சவால் வெவ்வேறு நிரலாக்க மொழிகளைப் பயன்படுத்துவதாகும், இது பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்களுக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
<li>குறிப்பாக மைக்ரோசாப்ட் டீம்ஸுடன் ஒப்பிடும்போது, ஸ்லாக்கின் செயல்திறன் குறித்து பயனர்கள் அதிருப்தி தெரிவித்துள்ளனர்.</li>
<li>சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை வழங்கக்கூடிய ஐ.ஆர்.சி போன்ற மாற்றுகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்து பரிசீலிக்க பரிந்துரைகள் செய்யப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055">நீங்கள் கண் கண்காணிப்பில் ஆர்வமாக இருந்தால், நான் உங்களுக்கு நிதியளிக்க ஆர்வமாக இருக்கிறேன்</a></h2>
<ul>
<li>புகழ்பெற்ற முதலீட்டாளரும் ஒய் கம்பைனேட்டரின் இணை நிறுவனருமான பால் கிரஹாம், ஏ.எல்.எஸ் உள்ளவர்களுக்கு கண் கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு ஸ்டார்ட்அப்பிற்கு நிதியளிக்க தீவிரமாக முயன்று வருகிறார்.</li>
<li>ஸ்டார்ட்அப்பின் முதன்மை குறிக்கோள் மேம்பட்ட கண் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட விசைப்பலகையை உருவாக்குவதாகும், இது தகவல்தொடர்பு மற்றும் அன்றாட பணிகளில் ஏ.எல்.எஸ்ஸால் பாதிக்கப்பட்ட நபர்களுக்கு பெரிதும் உதவும்.</li>
<li>இந்த துறையில் கிரஹாமின் ஆர்வம் ஏ.எல்.எஸ் உள்ளவர்களின் வாழ்க்கையை கணிசமாக மேம்படுத்துவதற்கான தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களுக்கான திறனைக் காட்டுகிறது, இது உதவி தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளின் அற்புதமான சாத்தியக்கூறுகளைப் பற்றிய ஒரு பார்வையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37278345">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸில் உள்ள இடுகை கண் கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் மற்றும் ஏ.எல்.எஸ் போன்ற வரையறுக்கப்பட்ட உடல் இயக்கம் கொண்ட நபர்களுக்கு பயன்பாடு மற்றும் அணுகலில் அதன் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது.</li>
<li>மாற்று தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் தீர்வுகளுடன் கண் கண்காணிப்பின் வரம்புகள் மற்றும் சவால்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த இடுகை பல்வேறு நிறுவனங்கள், தயாரிப்புகள் மற்றும் துறையில் முன்னேற்றங்களைக் குறிப்பிடுகிறது, இது மாற்றுத்திறனாளிகளின் வாழ்க்கைத் தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கான நேர்மறையான திறனை எடுத்துக்காட்டுகிறது. கூடுதலாக, லித்தியம் பிரித்தெடுத்தலின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் மற்றும் தொழில்நுட்ப வளர்ச்சியின் நெறிமுறை தாக்கங்கள் குறித்து ஒரு சுருக்கமான விவாதம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/">&quot;சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த&quot; காகித வைக்கோல்களில் 90% நச்சு நிரந்தர இரசாயனங்களின் தடயங்களைக் கொண்டுள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>ஆண்ட்வெர்ப் பல்கலைக்கழகத்தின் ஒரு ஆய்வில், சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த காகித வைக்கோல்களில் 90% பி.எஃப்.ஏ.எஸ் எனப்படும் தீங்கு விளைவிக்கும் &quot;எப்போதும் இரசாயனங்கள்&quot; உள்ளன என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பி.எஃப்.ஏ.எஸ் அதிக கொழுப்பு, குறைந்த நோயெதிர்ப்பு பதில், தைராய்டு நோய் மற்றும் அதிகரித்த புற்றுநோய் ஆபத்து போன்ற பல்வேறு உடல்நலப் பிரச்சினைகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சோதனை செய்யப்பட்ட 39 வைக்கோல் பிராண்டுகளில் 69% இல் பி.எஃப்.ஏ.எஸ் இருப்பதை ஆய்வு கண்டறிந்தது, காகித வைக்கோல்களில் இந்த இரசாயனங்கள் அதிக அளவில் உள்ளன. காகித வைக்கோல்களில் நீர் எதிர்ப்பு பூச்சு பி.எஃப்.ஏ.எஸ் பயன்பாட்டிற்கு பங்களிக்கிறது.</li>
<li>பிளாஸ்டிக் மாற்றுகளை விட காகித வைக்கோல்கள் தானாகவே ஆரோக்கியமானவை மற்றும் நிலையானவை என்ற அனுமானத்தை இது சவால் செய்கிறது, வழக்கமான பயன்பாட்டின் போது காகித வைக்கோல்களிலிருந்து பி.எஃப்.ஏ.எஸ் வெளியேறுகிறதா என்பதை தீர்மானிக்க கூடுதல் ஆராய்ச்சிக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37275856">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வைக்கோல்களின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் மற்றும் ஸ்டெயின்லெஸ் ஸ்டீல் அல்லது மறுபயன்பாட்டு பிளாஸ்டிக் ஸ்ட்ராக்கள் போன்ற மாற்று வழிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த காகித வைக்கோல்களில் தீங்கு விளைவிக்கும் இரசாயனங்கள் இருப்பது குறித்தும், அவற்றின் நீர் எதிர்ப்பு பூச்சு காரணமாக அவற்றை மறுசுழற்சி செய்வதில் உள்ள சவால்கள் குறித்தும் கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டின் பரந்த பிரச்சினைகள், பல்வேறு வைக்கோல் வகைகளின் ஆற்றல் நுகர்வு மற்றும் இந்த சிக்கலை நிவர்த்தி செய்வதற்கான விரிவான தீர்வுகளின் அவசியத்தையும் இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fish-shell/fish-shell">மீன் - ஒரு நட்பு ஊடாடும் ஷெல்</a></h2>
<ul>
<li>மீன் ஷெல் என்பது மேகோஸ், லினக்ஸ் மற்றும் பல்வேறு தளங்களுக்கான கிட்ஹப்பில் கிடைக்கும் ஒரு கட்டளை வரி ஷெல் ஆகும்.</li>
<li>மீன் ஷெல்லின் அம்சங்களில் சொற்றொடர் சிறப்பியல்பு, ஆட்டோசெக்ஸ்ட்-அஸ்-யூ-டைப் மற்றும் தாவல் நிறைவுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>மேகோஸ், லினக்ஸ் மற்றும் விண்டோஸிற்கான நிறுவல் வழிமுறைகள் வழங்கப்படுகின்றன, இதில் மூலத்திலிருந்து கட்டுமானம் மற்றும் சார்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்திற்கு எவ்வாறு பங்களிப்பது மற்றும் ஆதரவு மற்றும் வளங்களை எங்கே கண்டுபிடிப்பது என்பதையும் சுருக்கம் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272611">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபிஷ் ஷெல் அதன் பயனர் நட்பு இடைமுகம், ஸ்கிரிப்டிங்கிற்கான எளிமை மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட அம்சங்களுக்காக பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் zsh போன்ற பிற ஷெல்களுடன் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் உள்ளமைவு சிக்கல்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>சில வரம்புகள் இருந்தாலும், ஒட்டுமொத்தமாக, பயனர்கள் மீன் ஷெல்லின் திறன்களைப் பற்றி நேர்மறையான பார்வையைக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/">கணித வட்டாரங்களில் என்ன வேலை செய்தது என்பது பற்றிய எண்ணங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>7-8 வயதினருக்கான கணித வட்டத்தை வழிநடத்துவது அவர்களின் கவனத்தை ஈர்க்க வெவ்வேறு தலைப்புகளில் சோதனை செய்வதை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>முன்மொழிவு தர்க்க புதிர்கள் மற்றும் விளையாட்டு கோட்பாடு விளையாட்டுகள் வெற்றிகரமாக இருந்தன, அதே நேரத்தில் வடிவியல் மற்றும் மடிப்பு மற்றும் வெட்டு நடவடிக்கைகள் குழந்தைகளுக்கு ஈர்க்கவில்லை.</li>
<li>இளம் கற்போரை ஈர்ப்பதில் கதைசொல்லல் ஒரு முக்கிய பங்கு வகித்தது, இது கணிதத்தை அதன் சொந்த நலனுக்காக பாராட்ட வழிவகுத்தது, ஆனால் ஒரு புதிய குழு குழந்தைகளுடன் அதிக ஈடுபாடு கொண்ட கதைகளின் தேவையை ஆசிரியர் ஒப்புக்கொள்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37276502">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணித வட்டங்கள் இளம் மாணவர்களுக்கு மதிப்புமிக்க மற்றும் அரிய வாய்ப்புகளாகும், இது கணித வாழ்க்கைக்கு அவர்களை தயார் செய்வதில் நன்மைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>யூக்ளிடின் கூறுகள் அணுகுமுறை மற்றும் கணித விளையாட்டுகள் மாணவர்களை ஈடுபடுத்துவதற்கான வளங்கள் மற்றும் செயல்பாடுகளாக குறிப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ஆட்டிசம் ஸ்பெக்ட்ரமில் உள்ள குழந்தைகள் உட்பட கணித கருத்துக்களை அறிமுகப்படுத்துவதன் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, மேலும் கணித கல்விக்கான புதுமையான மற்றும் ஊடாடும் கற்பித்தல் முறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/">80-க்கும் மேற்பட்ட அம்மா-பாப் கடைகளை சத்தமில்லாமல் வாங்கியுள்ள ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனம்</a></h2>
<ul>
<li>நியூயார்க்கை தளமாகக் கொண்ட ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனமான டீம்ஷேர்ஸ், வாரிசுத் திட்டங்கள் இல்லாத சிறு வணிகங்களைக் கையகப்படுத்துவதிலும், ஊழியர் உரிமையை வழங்குவதிலும் நிபுணத்துவம் பெற்றது.</li>
<li>இந்நிறுவனம் வெற்றிகரமாக 84 வணிகங்களை வாங்கியுள்ளது மற்றும் ஃபின்டெக் தயாரிப்புகளை விற்பனை செய்வதன் மூலம் வருவாயை ஈட்டுகிறது.</li>
<li>டீம்ஷேர்ஸ் நிறுவனம் 245 மில்லியன் டாலரை வென்ச்சர் கேப்பிட்டலாக திரட்டியுள்ளது, மேலும் அதன் தயாரிப்பு சலுகைகளை விரிவுபடுத்தும் போது ஏற்கனவே உள்ள விற்பனையாளர்களை மாற்ற விரும்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272298">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்டார்ட் அப் டீம்ஷேர்ஸ் நிறுவனம் 80-க்கும் மேற்பட்ட சிறு தொழில்களை கையகப்படுத்தி, அவற்றை தொழிலாளர்களுக்கே சொந்தமான கூட்டுறவு நிறுவனங்களாக மாற்றியுள்ளது.</li>
<li>இந்த தனித்துவமான வணிக மாதிரியின் நோக்கம் ஊழியர்களுக்கு நிதி பாதுகாப்பையும் உரிமைக்கான பாதையையும் வழங்குவதாகும்.</li>
<li>இருப்பினும், இந்த வணிகங்களின் நீண்டகால நம்பகத்தன்மை குறித்த கவலைகள் மற்றும் வணிக இலாபத்தை மேம்படுத்துவதை விட ஃபின்டெக் தயாரிப்புகளை விற்பனை செய்வதில் டீம்ஷேர்ஸ் கவனம் செலுத்துவது குறித்த சந்தேகங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://n8n.io">n8n.io - ஒரு சக்திவாய்ந்த பணிப்பாய்வு ஆட்டோமேஷன் கருவி</a></h2>
<ul>
<li>n8n என்பது ஒரு பணிப்பாய்வு ஆட்டோமேஷன் கருவியாகும், இது தொழில்நுட்ப நபர்களுக்கு சிக்கலான ஆட்டோமேஷன்களை திறமையாக உருவாக்குவதை எளிதாக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது பயனர் நட்பு இடைமுகம் மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்தி ஆட்டோமேஷனைத் தனிப்பயனாக்குவதற்கான விருப்பத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>350 க்கும் மேற்பட்ட சொந்த ஒருங்கிணைப்புகள் மற்றும் தனிப்பயன் காட்சிகளை உருவாக்கும் திறனுடன், வாடிக்கையாளர் ஒருங்கிணைப்புகள், சிஆர்எம் தனிப்பயனாக்கம் மற்றும் சாஸ் பேக்எண்ட் புரோட்டோடைப்பிங் போன்ற பல்வேறு பயன்பாட்டு நிகழ்வுகளில் என் 8 என் பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>இது அளவிடக்கூடிய மற்றும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய பிழை கையாளுதலுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் இலவசமாக சுய ஹோஸ்ட் செய்யப்படலாம் அல்லது மலிவு விலை விருப்பங்களுடன் மேகக்கணியில் பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>N8n சமூகம் அதன் பயனர்களுக்கு ஆதரவு மற்றும் வளங்களை வழங்குகிறது, மேலும் தளம் அதன் திறன்கள் மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மைக்காக மிகவும் பாராட்டப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274052">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>n8n.io ஒரு பிரபலமான பணிப்பாய்வு ஆட்டோமேஷன் கருவியாகும், இது விரிவான நிரலாக்க அறிவு இல்லாமல் சிக்கலான பின்னணிகளை உருவாக்கும் திறனுக்காக பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஆங்காங்கே பிழைகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட பயனர் மேலாண்மை மற்றும் ஒருங்கிணைப்புகளை n8n.io குறைபாடுகளாகக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>ஹுகின், காற்றாலை மற்றும் இன்ஜெஸ்ட் போன்ற பிற கருவிகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, அவற்றின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>n8n.io ஜாபியருக்கு மலிவான திறந்த மூல மாற்றாக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகிறது, மேலும் திறந்த மூல மென்பொருள் இலவசமாகக் கிடைக்க வேண்டுமா அல்லது கட்டணம் தேவையா என்பது குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>மென்பொருள் கருவிகளின் உரிமம் மற்றும் வணிக மாதிரிகளைப் புரிந்துகொள்வது முக்கியம் என்று வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>n8n.io ஒருங்கிணைப்பு திறன்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, பயனர்கள் மற்ற தளங்களுடன் சிறந்த ஒருங்கிணைப்புக்கான மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>நூலில் &quot;n8n&quot; இன் உச்சரிப்பு, பிற கருவிகளுடனான ஒப்பீடுகள் மற்றும் பணிப்பாய்வு ஆட்டோமேஷனுக்கான இந்த கருவிகளின் செயல்பாடு மற்றும் நம்பகத்தன்மை பற்றிய விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onnokort/semu-c64">லினக்ஸ் ஆன் எ கொமடோர் 64</a></h2>
<ul>
<li>செமு-சி 64 என்பது செமு எமுலேட்டரின் முட்கரண்டியைப் பயன்படுத்தி கொமடோர் சி 64 இல் லினக்ஸை இயக்க அனுமதிக்கும் ஒரு திட்டமாகும்.</li>
<li>இதற்கு ரேம் விரிவாக்க அலகு தேவைப்படுகிறது மற்றும் மிக மெதுவாக இயங்குகிறது, உண்மையான சி 64 இல் லினக்ஸை துவக்க ஒரு வாரம் ஆகும் என்று மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>மேக் மற்றும் மோஸ்-சி 64-கிளாங்கைப் பயன்படுத்தி குறியீட்டை உருவாக்கலாம், மேலும் .d64 கோப்பை உருவாக்கி செமு செயல்படுத்தக்கூடியதை ஏற்றுவதன் மூலம் முன்மாதிரியை வைஸ் ஈமுவில் இயக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37277907">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு டெவலப்பர் ஆர்.ஐ.எஸ்.சி-வி எமுலேட்டர் மற்றும் எல்.எல்.வி.எம் போர்ட்டைப் பயன்படுத்தி கொமடோர் 64 இல் லினக்ஸை வெற்றிகரமாக இயக்கியுள்ளார்.</li>
<li>கம்பைலரின் செயல்திறன் மற்றும் கொமடோர் 64 இன் செயலியின் வரம்புகள் குறித்து விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
<li>சிலர் உண்மையான வன்பொருளில் திட்டத்தை இயக்க ஆர்வமாக உள்ளனர், ஆனால் இதற்கு அரிதான மற்றும் கண்டுபிடிக்க கடினமாக இருக்கும் ரேம் விரிவாக்க அலகு தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-26</a></h1>
<h2><a href="https://opentf.org/announcement">ஓபன்டிஎஃப் டெர்ராஃபார்ம் ஃபோர்க்கை அறிவிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஓபன்டிஎஃப் என்பது ஓபன்டிஎஃப் முன்முயற்சியால் உருவாக்கப்பட்ட டெர்ராஃபார்மின் முட்கரண்டி ஆகும்.</li>
<li>இந்த முன்முயற்சி டெர்ராஃபார்மை திறந்த மூலமாக வைத்திருப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் சமூகத்திலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க ஆதரவைப் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>OpenTF நன்கு அறியப்பட்ட உரிமத்தின் கீழ் உருவாக்கப்படுகிறது, இது சமூகத்தால் இயக்கப்படும், பக்கச்சார்பற்ற, அடுக்கு மற்றும் மாடுலர் ஆகும், மேலும் இது பின்னோக்கி இணக்கமாக இருக்கும்.</li>
<li>ஓபன்டிஎஃப் லினக்ஸ் அறக்கட்டளை மற்றும் கிளவுட் நேட்டிவ் கம்ப்யூட்டிங் அறக்கட்டளையின் ஒரு பகுதியாக மாற திட்டமிட்டுள்ளது, இது திறந்த மூல மற்றும் விற்பனையாளர் நடுநிலையாக இருப்பதை உறுதி செய்கிறது.</li>
<li>களஞ்சிய அளவிலான மறுபெயரிடல், வழிநடத்தல் குழு உறுப்பினர்களைத் தேர்வு செய்தல் மற்றும் ஏற்கனவே முடிக்கப்பட்ட சமூக ஆவணங்களில் சரிசெய்தல் ஆகியவற்றுடன் திட்டம் நிறைவடையும் தருவாயில் உள்ளது.</li>
<li>OpenTF இன் வேலை வெளியீடு எதிர்காலத்தில் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>ஓபன்டிஎஃப் ஏற்கனவே பல நிறுவனங்களிடமிருந்து ஆதரவைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் வளரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>OpenTF தற்போதுள்ள டெர்ராஃபார்ம் வழங்குநர்கள் மற்றும் தொகுதிகளுடன் இணக்கமாக இருக்கும்.</li>
<li>அதன் உரிம மாதிரி அறக்கட்டளை மற்றும் சமூகத்தால் நிர்வகிக்கப்படும்.</li>
<li>OpenTF க்கான பங்களிப்புகள் வள உறுதிமொழிகள், வார்த்தையைப் பரப்புதல் மற்றும் இறுதியில் குறியீட்டு பங்களிப்புகள் மூலம் செய்யப்படலாம்.</li>
<li>சமூக உள்ளீட்டிற்கான பொது வரைபடம் மற்றும் RFC செயல்முறையை நிறுவுவதை இத்திட்டம் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262440">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமூகத்தால் இயக்கப்படும் முயற்சியான ஓபன்டிஎஃப், திட்டத்தின் உரிமத்தில் ஏற்பட்ட மாற்றம் காரணமாக ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்திடமிருந்து டெர்ராஃபார்ம் திட்டத்தை முட்புதர் செய்துள்ளது.</li>
<li>ஹாஷிகார்ப்பின் முடிவுக்குப் பின்னால் உள்ள உந்துதல்கள் மற்றும் திறந்த மூல சமூகத்திற்கான தாக்கங்கள் குறித்து விவாதிக்கும் போது நேர்மறையான அம்சங்களில் கவனம் செலுத்துவதையும் நிறுவனங்களிடமிருந்து ஆதரவைப் பெறுவதையும் ஓபன்டிஎஃப் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>சி.என்.சி.எஃப் ஓபன்டிஎஃப்-க்கான உரிமக் கொள்கைக்கு விதிவிலக்கு அளிக்க வேண்டியிருக்கலாம், மேலும் வெவ்வேறு திறந்த மூல அறக்கட்டளைகளின் பங்கு குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-373">காரணி: விண்வெளி வயது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ஃபேக்டரியோ&quot; விளையாட்டு &quot;ஃபேக்டரியோ: ஸ்பேஸ் ஏஜ்&quot; என்ற புதிய விரிவாக்கத்தைப் பெறுகிறது, இது விண்வெளியை அடைந்த பிறகு வீரரின் பயணத்தைத் தொடர்கிறது.</li>
<li>இந்த விரிவாக்கம் புதிய உலகங்கள், கிரகங்களுக்கு இடையிலான விண்வெளி தளங்கள் மற்றும் தளவாடங்களை அறிமுகப்படுத்தும், தனித்துவமான சவால்கள் மற்றும் வளங்களை வழங்கும்.</li>
<li>விரிவாக்கத்திற்கான வெளியீட்டு தேதி இப்போதிலிருந்து சுமார் ஒரு வருடத்திற்கு திட்டமிடப்பட்டுள்ளது மற்றும் சிறந்த ரயில் கட்டுப்பாடு மற்றும் புளூபிரிண்ட் உருவாக்கம் போன்ற ஒட்டுமொத்த விளையாட்டின் மேம்பாடுகளை உள்ளடக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260637">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மோட்கள், கேம்ப்ளே மெக்கானிக்ஸ், ரயில் சமிக்ஞை, செயல்திறன் மேம்படுத்தல்கள் மற்றும் வரவிருக்கும் விரிவாக்கம் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை உள்ளடக்கிய பிரபலமான கேம் ஃபேக்டரியோவைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது.</li>
<li>விளையாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான தங்கள் அனுபவங்கள், கருத்துகள் மற்றும் பரிந்துரைகளை வீரர்கள் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், அதன் போதை இயல்பு மற்றும் நேர அர்ப்பணிப்பு குறித்த கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>ஃபேக்டரியோ அதன் விளையாட்டு மற்றும் அடிக்கடி புதுப்பிப்புகளுக்காக பாராட்டப்பட்டாலும், ஆழம் மற்றும் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளும் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4">நன்கு வடிவமைக்கப்பட்ட கோட்லாமா -34 பி மூலம் ஹ்யூமன் ஈவலில் ஜிபிடி -4 ஐ தோற்கடிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபிண்ட் குழு கோட்லாமா மாதிரிகளுக்கு ஒரு தரவுத்தொகுப்பில் பயிற்சி அளித்துள்ளது மற்றும் ஹ்யூமன் ஈவலில் ஈர்க்கக்கூடிய செயல்திறன் முடிவுகளை அடைந்துள்ளது.</li>
<li>சரிபார்ப்பு மற்றும் திறந்த மூல சமூகத்தை ஆதரிப்பதற்காக அவர்கள் மாதிரிகளை ஹக்கிங்ஃபேஸில் வெளியிட்டுள்ளனர்.</li>
<li>மாடல்களின் pass@1 மதிப்பெண்கள் குறிப்பிடப்பட்டன, அத்துடன் ஜிபிடி -4 இன் செயல்திறனுடன் ஒப்பிடப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37267597">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை ஒரு மொழி மாதிரியான ஜிபிடி -4 இன் செயல்திறன் மற்றும் வரம்புகளை ஆராய்கிறது, மேலும் கோட்லாமா -34 பி மாதிரியின் நடைமுறை பயன்பாடுகள் மற்றும் சாத்தியமான மேம்பாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>தரவு மாசுபாடு மற்றும் பகிர்வு குறியீட்டின் நெறிமுறை பரிசீலனைகளைச் சுற்றி ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>மொழி மாதிரிகளின் திறந்த வெளியீடுகளின் நன்மைகள் மற்றும் தொழில்துறைக்கான தாக்கங்கள், கோட்லாமா -34 பி மாதிரியின் திறன்கள் மற்றும் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் மற்றும் குறியீட்டுத் துறையில் செயற்கை நுண்ணறிவின் தாக்கம் ஆகியவை ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm">வலை ஸ்கிராப்பிங் எனக்காக, ஆனால் உங்களுக்காக அல்ல</a></h2>
<ul>
<li>மெட்டா மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற நிறுவனங்கள் தங்கள் சொந்த சொத்துக்களில் வலை ஸ்கிராப்பிங் செய்வதைத் தடை செய்கின்றன, அதே நேரத்தில் பிற நிறுவனங்களின் சொத்துக்களிலிருந்து தரவை சுதந்திரமாக ஸ்கிராப்பிங் செய்கின்றன, இது ஒரு பாசாங்குத்தனமான நிலைப்பாட்டை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>வலை ஸ்கிராப்பிங் என்பது இணையத்திலிருந்து தரவைப் பெறுவதை உள்ளடக்குகிறது, ஆனால் அந்த தரவை யார் அணுகலாம் மற்றும் பயன்படுத்தலாம் என்ற சட்ட கேள்வி சிக்கலானது.</li>
<li>சமூக ஊடக நிறுவனங்கள் பயனர் உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தைப் பாதுகாக்க வலை ஸ்கிராப்பிங் வழக்குகளை தீவிரமாகப் பின்பற்றுகின்றன, தரவுகளில் சொத்து உரிமைகள் இல்லாவிட்டாலும் கூட, சாட்டெல்களில் அத்துமீறல் அல்லது ஒப்பந்தத்தை மீறுதல் போன்ற சட்டக் கோட்பாடுகளைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>ஆன்லைன் பயன்பாட்டு ஒப்பந்தங்கள் மூலம் நிறுவனங்கள் தங்கள் சொந்த அறிவுசார் சொத்துரிமைகளை உருவாக்க அனுமதிக்கும் சட்ட ஆட்சியை ஆசிரியர் விமர்சிக்கிறார்.</li>
<li>அறிவுசார் நேர்மை அல்லது ஒப்பந்த-சொத்துரிமை சட்ட நடைமுறையில் நிலைத்தன்மைக்கான சட்டத் தேவை இல்லாதது வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த பாசாங்குத்தனத்திற்கு நீதிமன்றங்கள் தான் காரணம் என்று குற்றம் சாட்டும் ஆசிரியர், ஆன்லைன் ஒப்பந்தங்கள் மூலம் அறிவுசார் சொத்துரிமைகளை தனியார் நிறுவனங்கள் கண்டுபிடிப்பதைத் தடுக்க ஒரு தீர்வைக் கோருகிறார்.</li>
<li>வலை ஸ்கிராப்பிங்கின் சட்ட நிலை நிலையற்றதாக பார்க்கப்படுகிறது மற்றும் எதிர்காலத்தில் சவால்களை எதிர்கொள்ள வாய்ப்புள்ளது, குறிப்பாக உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு வழக்குகளில்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37264676">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை வலை ஸ்கிராப்பிங்கின் சட்ட தாக்கங்கள் மற்றும் விளைவுகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, ஹைக்யூ வெர்சஸ் லிங்க்ட்இன் வழக்கை ஒரு எடுத்துக்காட்டாகப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது சேவை விதிமுறைகள் மற்றும் இறுதி பயனர் உரிம ஒப்பந்தங்களின் மீறல்கள், வலை ஸ்கிராப்பிங்கின் பரந்த தாக்கங்கள் மற்றும் நியாயமான விதிகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகளின் தேவை போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை பெருநிறுவன நடத்தை, சட்ட தெளிவு, காப்பீட்டு பாதுகாப்பு மற்றும் வழக்குகள், பதிப்புரிமை பாதுகாப்பு, தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் டிஜிட்டல் இடத்தில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாட்டுக்கு இடையிலான சமநிலை ஆகியவற்றையும் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/">ஐபாட் மட்டுமே பயண கனவை கைவிடுதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஐபாட்டை தங்கள் முதன்மை பயண சாதனமாகப் பயன்படுத்திய அனுபவத்தையும், மேக்புக் ஏர்-க்கு மாறுவதற்கான அவர்களின் முடிவுக்குப் பின்னால் உள்ள காரணங்களையும் ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>மேக்புக் ஏர் உடன் ஒப்பிடும்போது நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் செயல்பாடு இல்லாதது அவர்களின் முடிவில் ஒரு முக்கிய காரணியாக அவர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>சில பயன்பாடுகள் மற்றும் பாகங்களைப் பயன்படுத்த இயலாமை போன்ற குறிப்பிட்ட வரம்புகள் தொழில்முறை வேலைக்கு ஐபாட்டைப் பயன்படுத்துவதன் வெறுப்பூட்டும் அம்சங்களாக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37266957">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயணம், குறிப்பு எடுத்தல் மற்றும் ஊடக நுகர்வு போன்ற நடவடிக்கைகளுக்கு ஐபாட்கள் மற்றும் பிற சாதனங்களைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மை தீமைகளை கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>மடிக்கணினிகள் மற்றும் பிற டேப்லெட்டுகளுடன் ஒப்பிடும்போது ஐபாட்களின் வசதி மற்றும் பெயர்வுத்திறன் குறித்து பயனர்கள் வெவ்வேறு கருத்துக்களைக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
<li>மென்பொருள் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, சாதனக் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் மாற்றக்கூடிய சாதனங்களுக்கான விருப்பம் போன்ற தலைப்புகளை விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising">நடத்தை விளம்பரம் மீதான ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் போர்</a></h2>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் பயன்பாட்டு நடத்தை விளம்பரத்திற்கான தேர்வு இயல்புநிலைகளை முடிவுக்குக் கொண்டுவர மெட்டா (முன்னர் பேஸ்புக்) ஒப்புக்கொண்டதால், நடத்தை விளம்பரங்களைக் கட்டுப்படுத்துவதில் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் ஒரு வெற்றியைப் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>ஆப்பிளின் பயன்பாட்டு கண்காணிப்பு வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் மூன்றாம் தரப்பு குக்கீகளை கூகிள் படிப்படியாக வெளியேற்றுவது போன்ற தனியுரிமைக் கொள்கைகள் மற்றும் சட்டங்களில் ஏற்படும் மாற்றங்கள் இந்த முடிவை பாதித்துள்ளன.</li>
<li>தனியுரிமை விதிமுறைகள் நடத்தை விளம்பரத்தின் அணுகல் மற்றும் செயல்திறனில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளன, இது தனிப்பயனாக்கப்படாத தயாரிப்பு பதிப்புகளின் எழுச்சிக்கு வழிவகுக்கிறது மற்றும் தளங்களால் ஐரோப்பிய ஒன்றிய சந்தைகளின் முன்னுரிமை நீக்கம். எவ்வாறாயினும், சமூக ஊடக தளங்களின் பணமாக்கல் திறனில் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் கடுமையான ஒழுங்குமுறை அணுகுமுறையின் சாத்தியமான விளைவுகள் குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263322">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் நடத்தை விளம்பரத்தை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கான ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் அணுகுமுறையை மையமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் சிக்கலான மற்றும் செலவு குறித்த விமர்சனங்களை ஆராய்கிறது, அத்துடன் டிராக் செய்யாதே தலைப்பிற்கான மரியாதையின்மையையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயனர் தனியுரிமையைப் பாதுகாப்பதில் அதன் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களைக் கொண்ட ஜி.டி.பி.ஆரின் அமலாக்கம் மற்றும் தாக்கம் ஒரு முக்கிய மையமாகும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஆன்லைன் விளம்பரம், தனியுரிமை விதிகள், பயனர் தரவை அணுகுவதற்கான ஒப்புதல், ஜிடிபிஆர் இணக்கம் மற்றும் செய்திகளுக்கு பணம் செலுத்துவது தொடர்பாக பேஸ்புக் மற்றும் கனேடிய அரசாங்கத்திற்கு இடையிலான சர்ச்சை போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கிறது. இது தனியுரிமை இயக்கங்கள், விளம்பர உத்திகள், வழிமுறை ஊட்டங்கள், தனிப்பயனாக்கப்பட்ட டிஜிட்டல் விளம்பரங்கள் மற்றும் சமூகம் மற்றும் பொருளாதாரத்தில் விளம்பரத்தின் மதிப்பு மற்றும் தாக்கம் ஆகியவற்றின் செல்வாக்கையும் நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/">கசிந்த துடைப்பு மூலக் குறியீடு கிட்டத்தட்ட மொத்த மாற்றி எழுதுவதற்கும் மீண்டும் எழுதுவதற்கும் வழிவகுக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>அசல் துடைப்பு விளையாட்டிற்கான மூலக் குறியீடு கசிந்துள்ளது, இது ஒரு சுயாதீன டெவலப்பர் விளையாட்டை மாற்றி எழுதுவதற்கும் மீண்டும் எழுதுவதற்கும் வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>டெவலப்பர் டொமினிக் ஸ்ஸபிள்வ்ஸ்கி ரெண்டரிங், இயற்பியல், ஒலி மற்றும் விளையாட்டின் பிற கூறுகளை மீண்டும் எழுதுவதன் மூலம் செயல்திறன் மற்றும் விளையாட்டு விளையாட்டை மேம்படுத்தினார்.</li>
<li>ஸ்ஸபிள்வ்ஸ்கி இந்த குறியீட்டை கிட்ஹப்பில் கிடைக்கச் செய்துள்ளார், இது பல தளங்களுக்கு தொகுக்க அனுமதிக்கிறது. வைப்அவுட் உரிமையின் உரிமையாளரான சோனி, ரீமாஸ்டரைத் தொடர அனுமதிக்கும் அல்லது மறுமாஸ்டு பதிப்பை அதிகாரப்பூர்வமாக வெளியிடும் என்று அவர் நம்புகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262258">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வைப்அவுட்டின் கசிந்த மூலக் குறியீடு விளையாட்டின் முழுமையான மறுவடிவமைப்பு மற்றும் மறுவடிவமைப்பைத் தூண்டியுள்ளது, இதன் விளைவாக வினாடிக்கு 6,000 பிரேம்கள் ஈர்க்கக்கூடிய பிரேம் விகிதம் உள்ளது.</li>
<li>விவாதங்கள் கேம் ரெண்டரிங் மற்றும் ஃபிரேம் விகிதங்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளன, கேமிங் குறியீட்டுடன் வேலை செய்வதன் சவால்களை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன மற்றும் &quot;மோசமான&quot; மற்றும் &quot;நல்ல&quot; குறியீட்டை வேறுபடுத்துகின்றன.</li>
<li>குறியீடு சுத்தம் மற்றும் மறுஉற்பத்தியின் முக்கியத்துவம், அத்துடன் மென் திறன்கள் மற்றும் நேரடி அனுபவத்தின் மதிப்பு வலியுறுத்தப்படுகிறது. விமர்சனம் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் / நோட் நிரலாக்கத்தில் என்பிஎம் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை நோக்கி இயக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மூலக் குறியீட்டின் கசிவு மற்றும் துடைப்பு விளையாட்டு பற்றிய உரையாடல்களும் தொடப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellosystem.github.io/docs/">ஹலோசிஸ்டம்: FreeBSD இல் கட்டமைக்கப்பட்ட வரைகலை ஓஎஸ்</a></h2>
<ul>
<li>ஹலோசிஸ்டம் என்பது ஃப்ரீபிஎஸ்டியை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு பயனர் நட்பு டெஸ்க்டாப் அமைப்பாகும், இது படைப்பாளிகளுக்கான எளிமை மற்றும் பயன்பாட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது வேறு இயக்க முறைமைக்கு மாற விரும்பும் மேக் பயனர்களை வரவேற்கும் வகையில் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஹலோ சிஸ்டம் பற்றிய கூடுதல் விவரங்கள் மற்றும் தகவலுக்கு, அவர்களின் கிட்ஹப் பக்கத்தைப் பார்வையிடவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262857">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹலோசிஸ்டம் என்பது ஃப்ரீபிஎஸ்டியில் கட்டப்பட்ட வரைகலை இயக்க முறைமையாகும், இது மேகோஸ் மற்றும் ஃப்ரீபிஎஸ்டி பயன்பாடுகளுடன் இணக்கமாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த விவாதம் நிலைத்தன்மை, வடிவமைப்பு, பயனர் அனுபவம் மற்றும் வெவ்வேறு இயக்க முறைமைகளின் நன்மைகள் குறித்த வெவ்வேறு கண்ணோட்டங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது ஹலோசிஸ்டம் மற்றும் ஆர்.ஐ.எஸ்.சி ஓ.எஸ் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான ஒற்றுமைகளையும், இயக்க முறைமையின் பெயர் தொடர்பான சாத்தியமான வர்த்தக முத்திரை கவலைகளையும் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077">கல்லூரி வாரிய வலைத்தளம் டிக்டாக் மற்றும் பேஸ்புக்குடன் ஜிபிஏக்கள், எஸ்ஏடி மதிப்பெண்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>எஸ்ஏடி மற்றும் அட்வான்ஸ்டு பிளேஸ்மென்ட் தேர்வுகளை நிர்வகிக்கும் கல்லூரி வாரியம், பேஸ்புக் மற்றும் டிக்டாக் போன்ற பெரிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுடன் மாணவர்களின் தரவைப் பகிர்வது கண்டறியப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இலக்கு விளம்பரத்திற்காகப் பயன்படுத்தப்படும் &quot;பிக்சல்கள்&quot; கண்ணுக்குத் தெரியாத கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பம் மூலம் இந்த தரவு பகிர்வு எளிதாக்கப்படுகிறது.</li>
<li>தனிப்பட்ட முறையில் அடையாளம் காணக்கூடிய தகவல்கள் பகிரப்படவில்லை என்று கல்லூரி வாரியம் கூறிய போதிலும், கிஸ்மோடோ நடத்திய சோதனைகள் வேறுவிதமாகக் காட்டின, இது தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>அமெரிக்க கல்வி முறையில் கல்லூரி வாரியத்தின் சேவைகளின் கட்டாய தன்மை இந்த தனியுரிமை கவலைகளை அதிகரிக்கிறது.</li>
<li>கல்லூரி வாரியம் கடந்த காலத்தில் மாணவர் தரவை விற்றது உட்பட தனியுரிமை சிக்கல்களின் வரலாற்றைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>மாணவர் தனியுரிமை உறுதிமொழியில் இனி கையெழுத்திடாததால் நிறுவனம் இன்னும் மாணவர் தனியுரிமைக்கு உறுதிபூண்டுள்ளதா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.</li>
<li>கல்லூரி வாரியம் அதன் தரவு பயன்பாட்டை பாதுகாக்கிறது, இது மாணவர்கள் கல்லூரியில் அணுகவும் வெற்றிபெறவும் உதவுகிறது என்று கூறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260553">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கல்லூரி வாரியம் கண்காணிப்பு பிக்சல்களைப் பயன்படுத்தி டிக்டாக் மற்றும் பேஸ்புக்குடன் ஜிபிஏக்கள் மற்றும் எஸ்ஏடி மதிப்பெண்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது, இது தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>கல்லூரி வாரியத்தின் கூற்றுக்கள் இருந்தபோதிலும், தேடல் வரலாற்றைப் பகிர்வது கூட தனியுரிமை மீறல் என்று விமர்சகர்கள் வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த நிலைமை நீதிமன்ற ஒப்புதல் இல்லாமல் தனிப்பட்ட தரவை அரசாங்கம் அணுகுவது குறித்த கவலைகளையும் எழுப்புகிறது மற்றும் அரசு மற்றும் தனியார் துறை இரண்டிற்கும் தனியுரிமை சட்டங்களின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide">மின்னஞ்சல் அங்கீகாரம்: ஒரு டெவலப்பர் கையேடு</a></h2>
<ul>
<li>வெற்றிகரமான மின்னஞ்சல் விநியோகத்திற்கும், மின்னஞ்சல்கள் ஸ்பேம் கோப்புறைகளில் முடிவடைவதைத் தடுப்பதற்கும் மின்னஞ்சல் அங்கீகாரம் முக்கியமானது.</li>
<li>SPF, DKIM, DMARC மற்றும் BIMI ஆகியவை மின்னஞ்சல் அனுப்புநர்களின் சட்டபூர்வமான தன்மையை நிறுவும் மற்றும் டொமைன் நற்பெயரை மேம்படுத்தும் முக்கிய அங்கீகார நெறிமுறைகள்.</li>
<li>மேம்பட்ட மின்னஞ்சல் விநியோகத்திற்காக எஸ்பிஎஃப் மற்றும் டி.கே.ஐ.எம் அங்கீகாரத்தை தானியங்கி முறையில் கையாளுவதை மறுசேர்க்கை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263708">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மின்னஞ்சல் அங்கீகாரத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் முறையான மின்னஞ்சல் அனுப்புதலை சரிபார்க்க எஸ்பிஎஃப், டி.கே.ஐ.எம் மற்றும் டி.எம்.ஏ.ஆர்.சி ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>சில வாசகர்கள் கட்டுரை அசல்த்தன்மை இல்லாததாகவும், தொடக்க ஒப்புமைகளைப் பயன்படுத்துவதாகவும் விமர்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>பிராண்டுகள் தங்கள் லோகோ மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மின்னஞ்சல்களில் காண்பிப்பதற்கான ஒரு வழியாக பிமி குறிப்பிடப்படுகிறது, ஆனால் அதன் செலவு, செயல்திறன் மற்றும் மைக்ரோசாஃப்ட் அவுட்லுக்கிலிருந்து ஆதரவு இல்லாதது குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன. சில வல்லுநர்கள் பிமி நேரத்தையும் பணத்தையும் வீணடிப்பதாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-25</a></h1>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">கோட் லாமா, குறியீட்டுக்கான அதிநவீன பெரிய மொழி மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>கோட் லாமா என்பது குறியீட்டு பணிகளுக்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு புதிய பெரிய மொழி மாதிரி (எல்.எல்.எம்) ஆகும்.</li>
<li>இது குறியீடு அல்லது இயற்கை மொழி தூண்டுதல்களிலிருந்து குறியீட்டைப் பற்றிய குறியீடு மற்றும் இயற்கை மொழியை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது.</li>
<li>கோட் லாமா மூன்று மாடல்களில் கிடைக்கிறது: கோட் லாமா, கோடெல் லாமா - பைத்தான், மற்றும் கோட் லாமா - இன்ஸ்ட்ரக்ட்.</li>
<li>குறியீட்டு பணிகளில் பொதுவில் கிடைக்கும் பிற எல்.எல்.எம்களை விட இது சிறப்பாக உள்ளது.</li>
<li>மாடல்கள் லாமா 2 இன் மேல் கட்டப்பட்டுள்ளன மற்றும் ஆராய்ச்சி மற்றும் வணிக பயன்பாட்டிற்கு இலவசம்.</li>
<li>கோட் லாமா டெவலப்பர் பணிப்பாய்வுகளை மேம்படுத்தவும், குறியீட்டை மிகவும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றவும் திறனைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது பிரபலமான நிரலாக்க மொழிகளை ஆதரிக்கிறது மற்றும் குறியீடு நிறைவு மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்கு பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>கோட் லாமாவின் பாதுகாப்பான மற்றும் பொறுப்பான பயன்பாடு வலியுறுத்தப்படுகிறது, மேலும் மாதிரிகள் பாதுகாப்பு மதிப்பீடுகளுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>கோட் லாமா வெளியீடு செயற்கை நுண்ணறிவு சமூகத்தில் புதுமை மற்றும் ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248494">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கோட் லாமா என்பது குறியீட்டுக்கான மிகவும் மேம்பட்ட மொழி மாதிரியாகும், இது உகந்த குறியீட்டை உருவாக்க முடியும், இது அதன் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் மற்றும் குறியீடு தேர்வுமுறை மற்றும் ஈர்ப்பு கோரிக்கைகளை உருவாக்குவதற்கான தாக்கங்கள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>மென்பொருள் பொறியியல் வேலைகளில் முதன்மை எண்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவம் விவாதிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் கோட் லாமாவின் பயிற்சி முறைகள் மற்றும் சூழல் அளவு குறித்து ஊகங்கள் எழுகின்றன.</li>
<li>உள்நாட்டில் கோட் லாமாவை இயக்க ஜிபியூக்களைப் பயன்படுத்துவது, வன்பொருள் தேவைகள், கருவிகள் மற்றும் குறியீட்டை மேம்படுத்துவதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் மாதிரிகள் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும். திறந்த மூல மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துவதற்கும் ரெஸ்ட் ஏபிஐ மூலம் அதிநவீன மாதிரிகளை அணுகுவதற்கும் இடையே ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>&quot;இயற்கைக்கு மாறான கோட் லாமா&quot; என்று அழைக்கப்படும் ஒரு மாதிரியின் செயல்திறன் மற்றும் உரிமம், வேலை பாதுகாப்பு மற்றும் மனித கட்டுப்பாடு போன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு முன்னேற்றங்களின் சாத்தியமான தாக்கங்களுடன் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தொழில்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் மொழி மாதிரிகளைப் பற்றி உற்சாகத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், ஆனால் பயிற்சி தரவு மூலம் செயல்திறனை அதிகரிப்பது குறித்த கவலைகள் உட்பட வரம்புகளை ஒப்புக்கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">கோட் லாமா, குறியீட்டுக்கான அதிநவீன பெரிய மொழி மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>கோட் லாமா என்பது குறியீட்டு பணிகளுக்காக குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட அதிநவீன பெரிய மொழி மாதிரி (எல்.எல்.எம்) ஆகும்.</li>
<li>இது தூண்டுதல்களின் அடிப்படையில் குறியீட்டைப் பற்றிய குறியீடு மற்றும் இயற்கை மொழியை உருவாக்க முடியும்.</li>
<li>கோட் லாமா மூன்று மாதிரிகளைக் கொண்டுள்ளது: கோட் லாமா (அடிப்படை குறியீட்டு மாதிரி), கோட் லாமா - பைத்தான் (பைத்தானுக்கு சிறப்பு), மற்றும் கோட் லாமா - அறிவுறுத்தல் (இயற்கை மொழி அறிவுறுத்தல்களுக்கு நன்கு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது).</li>
<li>பெஞ்ச்மார்க் சோதனையில், கோட் லாமா குறியீடு பணிகளில் பொதுவில் கிடைக்கும் பிற எல்.எல்.எம்களை விட சிறந்தது.</li>
<li>இது பிரபலமான நிரலாக்க மொழிகளை ஆதரிக்கிறது மற்றும் குறியீடு நிறைவு மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்கு பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>கோட் லாமா குறிப்பிட்ட தாமத தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்ய வெவ்வேறு மாதிரி அளவுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது குறியீட்டு பணிப்பாய்வுகளை மேம்படுத்தவும், தொடக்கக்காரர்களுக்கு குறியீட்டை மிகவும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றவும் திறனைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>கோட் லாமா ஒரு சமூக உரிமத்தின் கீழ் வெளியிடப்படுகிறது, மேலும் பயனர்கள் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய பயன்பாட்டுக் கொள்கையைக் கடைப்பிடிக்க வேண்டும்.</li>
<li>இந்த மாதிரி பாதுகாப்பு மதிப்பீடுகளுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது மற்றும் அபாயங்களைக் குறைக்க முன்னெச்சரிக்கைகள் எடுக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் குறியீடு-குறிப்பிட்ட மதிப்பீட்டு அளவுகோல்களைப் பயன்படுத்தி மாதிரியை மதிப்பீடு செய்ய ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆய்வுகளைச் செய்கிறார்கள்.</li>
<li>லாமா 2 ஐப் பயன்படுத்துவதன் மூலமும், புதுமையான கருவிகளை உருவாக்க மற்றவர்களை ஊக்குவிப்பதன் மூலமும் குறியீட்டுக்கான உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவைத் தொடர்ந்து உருவாக்குவதே குறிக்கோள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248844">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கோட் லாமா என்பது குறியீட்டுக்கான முன்னணி மொழி மாதிரியாகும், இது அதன் மேம்பட்ட திறன்களுக்கு பெயர் பெற்றது.</li>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் மன்றம் தற்போது போலி இடுகைகளை நீக்குவது குறித்து விவாதித்து வருகிறது.</li>
<li>டூப்ளிகேட் பதிவுகளின் பின்னணி மற்றும் அவற்றை நீக்குவது குறித்த கூடுதல் விவரங்கள் கிடைக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/newsguidelines.html">ஹேக்கர் செய்தி வழிகாட்டுதல்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் வழிகாட்டுதல்கள் அரசியல், குற்றம், விளையாட்டு மற்றும் பிரபலங்களைத் தவிர்த்து ஹேக்கர்களுக்கு ஆர்வமுள்ள தலைப்புகளைக் குறிப்பிடுகின்றன.</li>
<li>தலைப்புகளை மாற்றக்கூடாது, சுய விளம்பரம் இல்லாமல் அசல் ஆதாரத்தை சமர்ப்பிக்க வேண்டும்.</li>
<li>கருத்துகள் பிரிவில், பயனர்கள் பணிவாக இருக்க வேண்டும், கூச்சப்படுவதைத் தவிர்க்க வேண்டும், பெயர் அழைப்பை நாடுவதற்குப் பதிலாக வாதங்களுக்கு பதிலளிக்க வேண்டும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. அழுத்தத்திற்காக மேல் கேஸைப் பயன்படுத்துவதும், ஆஸ்ட்ரோடர்ஃபிங் தூண்டுதல்களைச் செய்வதும் தவிர்க்கப்பட வேண்டும். பொருத்தமற்ற சமர்ப்பிப்புகள் பற்றிய புகார்களை கருத்துகளில் விவாதிக்காமல் சுட்டிக்காட்ட வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37250834">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் (எச்.என்) என்பது கருத்து வழிகாட்டுதல்கள், ரெட்டிட் மற்றும் எச்.என் பற்றிய வெற்று கருத்துகள், மிதமான நடைமுறைகள் மற்றும் சமூக நடத்தை உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கும் ஒரு தளமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் எச்.என் மீது கொடியிடுதல் மற்றும் விகித வரம்பு, அத்துடன் விகிதக் கட்டுப்பாடு மற்றும் நிழல் குறைப்பு ஆகியவற்றின் நெறிமுறைகள் குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>எச்.என் பற்றிய பிற விவாதங்களில் நகைச்சுவையின் பங்கு, சமர்ப்பிப்பு வழிகாட்டுதல்களை இணைப்பதற்கான சாத்தியமான புதுப்பிப்புகள், அரசியல் கதைகளின் மிதப்படுத்தல் மற்றும் &quot;வணிக செய்திகள்&quot; கதைகளின் சரிவு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/hugging-face-raises-235m-from-investors-including-salesforce-and-nvidia/">சேல்ஸ்ஃபோர்ஸ் மற்றும் என்விடியா உள்ளிட்ட முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து ஹக்கிங் ஃபேஸ் 235 மில்லியன் டாலர் திரட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>சேல்ஸ்ஃபோர்ஸ் மற்றும் என்விடியா போன்ற குறிப்பிடத்தக்க முதலீட்டாளர்கள் பங்கேற்கும் ஏ.ஐ ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனமான ஹக்கிங் ஃபேஸ் 235 மில்லியன் டாலர் சீரிஸ் டி நிதியைப் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>நிதிச் சுற்று மே 2022 முதல் ஹக்கிங் ஃபேஸின் மதிப்பை 4.5 பில்லியன் டாலராக இரட்டிப்பாக்கியுள்ளது.</li>
<li>ஹக்கிங் ஃபேஸ் தரவு அறிவியல் ஹோஸ்டிங் மற்றும் மேம்பாட்டு கருவிகளை வழங்குகிறது, இதில் செயற்கை நுண்ணறிவு குறியீடு களஞ்சிய மையம், மாதிரிகள் மற்றும் தரவுத்தொகுப்புகள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு இயங்கும் பயன்பாடுகளுக்கான வலை பயன்பாடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>நிறுவனம் நூலகங்கள் மற்றும் ஆட்டோடிரெயின், ஏபிஐ மற்றும் இன்ஃபினிட்டி போன்ற கட்டண செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>திரட்டப்படும் நிதியை ஆராய்ச்சி, தொழில்முனைவு மற்றும் ஸ்டார்ட்அப்களில் தனது ஆதரவை விரிவுபடுத்த ஹக்கிங் ஃபேஸ் பயன்படுத்தும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248895">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஏஐ மாடல் ஹோஸ்டிங் தளமான ஹக்கிங் ஃபேஸ் சமீபத்தில் சேல்ஸ்ஃபோர்ஸ் மற்றும் என்விடியா உள்ளிட்ட முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து 235 மில்லியன் டாலர் நிதியை திரட்டியுள்ளது.</li>
<li>நிறுவனத்தின் எதிர்கால திட்டங்களில் அதன் சேவைகளை பணமாக்குவதும் அடங்கும், இது செயற்கை நுண்ணறிவு சுற்றுச்சூழல் அமைப்புக்கு ஏற்படும் அபாயங்கள் மற்றும் ஹக்கிங் ஃபேஸைச் சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்க வேண்டியதன் அவசியம் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>சாத்தியமான பணமாக்கல் உத்திகள், பிற தளங்களுடனான ஒப்பீடுகள் மற்றும் இலவச வளங்களின் நிலைத்தன்மை குறித்து விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
<li>ஏ.ஐ / எம்.எல் விற்பனையின் வணிக மாதிரியைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்கள் மற்றும் ஹக்கிங் ஃபேஸ் வழங்கிய சலுகைகள் குறித்த குழப்பங்கள் உள்ளன.</li>
<li>நிறுவனம் தனது குழுவை விரிவுபடுத்துவதற்கும் அதன் தளத்தை மேலும் மேம்படுத்துவதற்கும் நிதியைப் பயன்படுத்த விரும்புகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.errno.fr/BypassingBitlocker.html">லெனோவா மடிக்கணினியில் மலிவான லாஜிக் அனலைசரைப் பயன்படுத்தி பிட்லாக்கரைத் தவிர்ப்பது</a></h2>
<ul>
<li>குறைந்த விலை லாஜிக் அனலைசரைப் பயன்படுத்தி லெனோவா மடிக்கணினியில் பிட்லாக்கர் குறியாக்கத்தைத் தவிர்ப்பதற்கான ஒரு முறையை ஆசிரியர் முன்வைக்கிறார்.</li>
<li>பிட்லாக்கரின் கட்டமைப்பு மற்றும் டிபிஎம்மில் குறியாக்க விசையின் சேமிப்பு விளக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>குறியாக்க விசையை மீட்டெடுக்க டிபிஎம் பரிமாற்றத்தை கைப்பற்றுதல் மற்றும் டிகோட் செய்யும் செயல்முறை விரிவானது, அத்துடன் முறையின் வரம்புகள் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்புக்கான பரிந்துரைகள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37249623">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லெனோவா மடிக்கணினிகளில் மைக்ரோசாப்டின் பிட்லாக்கர் குறியாக்கத்தின் பாதிப்புகள் மற்றும் வரம்புகள் குறித்து விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் டிபிஎம்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் தாக்குதல்களுக்கான சாத்தியம் குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>தலைப்புகளில் பிட்லாக்கரின் இயல்புநிலை அமைப்புகள், காப்புப்பிரதி மீட்பு விசைகளின் முக்கியத்துவம் மற்றும் குறியாக்க விசைகளை இடைமறிப்பதற்கான சாத்தியக்கூறு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>எஃப்.டி.பி.எம் மற்றும் எல்.யு.கே.எஸ் போன்ற பிற குறியாக்க அமைப்புகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>விவாதங்கள் சமிக்ஞை செயலாக்கம் மற்றும் டிகோடிங் முறைகள், அத்துடன் தனித்துவமான டிபிஎம் பயன்படுத்துவதன் வரம்புகள் ஆகியவற்றைத் தொடுகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் விண்டோஸ் 11 போன்ற இயக்க முறைமைகளில் எஸ்எஸ்டி ஃபார்ம்வேர் அடிப்படையிலான குறியாக்கம், வன்பொருள் சான்றிதழ்கள் மற்றும் டிபிஎம் தேவைகளையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-023-06457-y">மனித ஒய் குரோமோசோம் முற்றிலும் வரிசைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>டெலோமியர்-டு-டெலோமியர் கூட்டமைப்பு ஒரு மனித ஒய் குரோமோசோமின் முழு வரிசையையும் வெற்றிகரமாக வரிசைப்படுத்தி ஒன்றிணைத்துள்ளது, புதிய வரிசையைச் சேர்க்கிறது மற்றும் பிழைகளை சரிசெய்துள்ளது.</li>
<li>இந்த சாதனை அனைத்து 24 மனித குரோமோசோம்களுக்கும் ஒரு விரிவான குறிப்பு வரிசையை வழங்குகிறது, இது மரபணு ஆராய்ச்சி மற்றும் மனித மரபணு மாறுபாடு மற்றும் பரிணாமம் குறித்த நுண்ணறிவுகளுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>மேற்கோள் மரபணுக்களில் பாலின குரோமோசோம் நிரப்பியின் துல்லியமான பிரதிநிதித்துவத்தின் முக்கியத்துவத்தை இந்த ஆய்வு எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் தனிநபர்களிடையே மரபணு வேறுபாடுகள் மற்றும் வேறுபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது மனித ஒய் குரோமோசோம் மற்றும் மரபணு பன்முகத்தன்மை பற்றிய நமது புரிதலுக்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37256817">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விஞ்ஞானிகள் மனித ஒய் குரோமோசோமை வரிசைப்படுத்தும் மைல்கல்லை எட்டியுள்ளனர், மனித மரபியல் பற்றிய நமது புரிதலை மேம்படுத்தி, எதிர்கால ஆராய்ச்சிக்கான கதவுகளைத் திறந்துள்ளனர்.</li>
<li>ஒய் குரோமோசோம் உட்பட அனைத்து 24 குரோமோசோம்களின் வரிசைப்படுத்தல் மரபணு மாறுபாடுகள், நோய்கள் மற்றும் பண்புகளுடன் அவற்றின் உறவைப் படிக்க உதவும்.</li>
<li>இந்த சாதனை இருந்தபோதிலும், பண்புகளை பாதிக்கும் பல காரணிகள் மற்றும் இயந்திர கற்றலைப் பயன்படுத்தி குறிப்பிட்ட பண்புகளுக்கு மரபணு வேறுபாடுகளை வரைபடமாக்குவது தொடர்பான சவால்கள் காரணமாக மனித மரபியலைப் புரிந்துகொள்வது சிக்கலாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">திறந்த மூல obsidian.md ஒத்திசைவு சேவையகம்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு உயர்நிலைப் பள்ளி பட்டதாரி Obsidian.md ஒரு ஒத்திசைவு சேவையை உருவாக்கியுள்ளார், இது அதிகாரப்பூர்வ கட்டண சேவைக்கு மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>சேவை இன்னும் வளர்ச்சியில் உள்ளது மற்றும் சில அம்சங்கள் இல்லை என்றாலும், இது அடிப்படை ஒத்திசைவு செயல்பாட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>சேவை விதிமுறைகளின் சாத்தியமான மீறல்களைப் பற்றி படைப்பாளி அறிந்திருக்கிறார் மற்றும் தேவைப்பட்டால் களஞ்சியத்தை அகற்ற தயாராக இருக்கிறார். இந்த சேவை அதிகாரப்பூர்வ சலுகையுடன் போட்டியிடுவதை நோக்கமாகக் கொண்டிருக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒத்திசைவு சேவை, விலை நிர்ணயம், பயனர் இடைமுகம் மற்றும் மாற்று விருப்பங்கள் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கும் குறிப்பு எடுக்கும் பயன்பாட்டான ஒப்சிடியனுக்கு பயனர்கள் திருப்தியையும் ஆதரவையும் வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>அப்சிடியனின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பயனர் கருத்துகளுக்கு பதிலளிக்கிறார் மற்றும் பயன்பாட்டில் வரவிருக்கும் மேம்பாடுகளை அறிவிக்கிறார்.</li>
<li>சில பயனர்கள் திறந்த-சோர்சிங் அப்சிடியனை பரிந்துரைக்கின்றனர் மற்றும் மாற்று ஒத்திசைவு விருப்பங்களைக் குறிப்பிடுகிறார்கள், மற்றவர்கள் பயன்பாட்டின் அம்சங்களின் வெவ்வேறு அம்சங்கள் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களைக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usenix.org/publications/loginonline/freebsd-firecracker">பட்டாசு மீதான இலவச பி.எஸ்.டி</a></h2>
<ul>
<li>பட்டாசு மெய்நிகர் இயந்திர மானிட்டரில் இயங்க ஃப்ரீபிஎஸ்டியை வெற்றிகரமாக போர்ட் செய்த தங்கள் அனுபவத்தை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>சவால்களை எதிர்கொண்ட போதிலும், அவர்கள் அவற்றை சமாளித்து, பட்டாசு மீதான அதன் துவக்க நேரத்தை மேம்படுத்த ஃப்ரீபிஎஸ்டியை மேம்படுத்துவதில் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் அடைந்தனர்.</li>
<li>Xen ஆதரவைப் பிரிப்பது மற்றும் ஃப்ரீபிஎஸ்டியில் இயங்க பட்டாசுகளை போர்ட்டுவது உள்ளிட்ட எதிர்கால திட்டங்களையும் ஆசிரியர் குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37253035">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃப்ரீபிஎஸ்டி பட்டாசு மைக்ரோ-விஎம் இயங்குதளத்தில் திறமையாகவும் விரைவாகவும் செயல்படுகிறது.</li>
<li>பட்டாசு ஒரு முழுமையான இயந்திரம் மற்றும் திறமையான வளர்ச்சி சூழலின் நன்மைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ஜிவிசர் மற்றும் ஹைப்பர்விசர்களின் பயன்பாடு, குறுகிய கால விஎம் வாழ்க்கை சுழற்சிகளுக்கு லினக்ஸ் கர்னலை மேம்படுத்துதல் மற்றும் பாரம்பரிய முறைகளுடன் ஒப்பிடும்போது லாம்ப்டா மற்றும் பட்டாசு போன்ற தொழில்நுட்பங்களின் நன்மைகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobin.org/">ஜாகோபின்: கோ இல் எழுதப்பட்ட குறைந்தபட்ச ஜே.வி.எம்</a></h2>
<ul>
<li>ஜாகோபின் என்பது கோ அடிப்படையிலான ஜே.வி.எம் செயல்படுத்தலாகும், இது ஜாவா 17 வகுப்புகளை செயல்படுத்த முடியும், இது தெளிவான மற்றும் ஒருங்கிணைந்த குறியீட்டுடன் மிகவும் விரிவான ஜே.வி.எம் செயலாக்கத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>மற்ற ஜே.வி.எம் அமலாக்கங்களைப் போலல்லாமல், ஜாகோபின் கோவின் உள்ளமைக்கப்பட்ட நினைவக மேலாண்மையைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் குப்பை சேகரிப்பு குறியீட்டை உள்ளடக்கவில்லை.</li>
<li>இந்த திட்டம் விரிவாக சோதிக்கப்படுகிறது, மேலும் மேம்பாட்டு குழு எதிர்காலத்தில் ஓபன்ஜேடிகே சோதனை தொகுப்புகளை இயக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247394">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜாகோபின் என்பது கோ இல் எழுதப்பட்ட ஒரு ஜே.வி.எம் ஆகும், இது ஹாட்ஸ்பாட் ஜே.வி.எம் இன் அதே செயல்பாட்டைக் கொண்டிருப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது தற்போது விளக்கப்பட்ட குறியீட்டைக் கொண்ட ஹாட்ஸ்பாட்டுடன் ஒப்பிடும்போது 15-25% செயல்திறனைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் அம்ச சமநிலையை அடைந்தவுடன் மேலும் அளவுகோல்களை நடத்த திட்டமிட்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/introducing-proof-of-work-defense-for-onion-services/">வெங்காய சேவைகளுக்கான வேலை பாதுகாப்பு சான்று</a></h2>
<ul>
<li>சேவை மறுப்பு (டிஓஎஸ்) தாக்குதல்களைத் தடுக்க வெங்காய சேவைகளுக்கான ஆதார-வேலை (பிஓடபிள்யூ) பாதுகாப்பை டோர் செயல்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>ஒரு புதிரைத் தீர்க்கவும், அவற்றின் நம்பகத்தன்மையை நிரூபிக்கவும், தாக்குபவர்களை ஊக்கப்படுத்தவும் உள்வரும் வாடிக்கையாளர் இணைப்புகள் தேவை.</li>
<li>POW பொறிமுறை உண்மையான போக்குவரத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் பெரிய அளவிலான தாக்குதல்களை நடைமுறைக்கு சாத்தியமற்றதாக்குகிறது, டோர் நெட்வொர்க்கின் பாதுகாப்பு மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37255079">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தாக்குதல்களிலிருந்து வெங்காய சேவைகளைப் பாதுகாக்க டோர் நெட்வொர்க்கில் வேலை சான்று (பிஓடபிள்யூ) பயன்படுத்துவதில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>சுற்றுச்சூழல் கவலைகள், அடையாளம் தெரியாத தன்மை மற்றும் சிபியு அடையாளத்துடன் இணைக்கப்பட்ட வேலை சான்றுகள் போன்ற சாத்தியமான தீர்வுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>டோரை உள்ளடக்க விநியோக நெட்வொர்க்காகப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியத்தை ஆராய்தல் மற்றும் வலைத்தளங்களைப் பாதுகாக்க பிஓடபிள்யூ வழிமுறைகளைப் பயன்படுத்துதல்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ta/2023/09/02">2023-08-24</a></h1>
<h2><a href="https://generated.photos/human-generator/">செயற்கை நுண்ணறிவு நிகழ்நேர மனித முழு உடல் புகைப்பட ஜெனரேட்டர்</a></h2>
<ul>
<li>மனித ஜெனரேட்டர் என்பது ஒரு ஏபிஐ கருவியாகும், இது மேம்பட்ட செயற்கை நுண்ணறிவு வழிமுறைகளைப் பயன்படுத்தி நிகழ்நேரத்தில் மக்களின் ஹைப்பர் ரியலிஸ்டிக் முழு உடல் புகைப்படங்களை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>கருவி இனம், வயது மற்றும் உடல் வகை ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் அதிகபட்ச பன்முகத்தன்மையை வழங்குகிறது, மேலும் வெவ்வேறு போஸ்கள் மற்றும் ஆடை விருப்பங்களை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>இது வணிகம் அல்லாத பயன்பாட்டிற்கு இலவசம் மற்றும் மாறுபாடுகள் மற்றும் அனிமேஷன்களை உருவாக்குவது போன்ற கூடுதல் அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>மனித ஜெனரேட்டர் என்பது ஃபேஸ் ஜெனரேட்டர், ஃபேஸ் கேலரி, அனோனிமைசர் மற்றும் டேட்டாசெட்ஸ் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய தயாரிப்புகளின் தொகுப்பின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
<li>உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தின் பயன்பாடு, பாதுகாப்பு மற்றும் சேமிப்பு தொடர்பான ஏதேனும் கேள்விகள் அல்லது கவலைகளை நிவர்த்தி செய்ய பயனர்கள் நிறுவனத்தைத் தொடர்பு கொள்ளலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237583">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை யதார்த்தமான மனித உடல் படங்களை உருவாக்குவதற்கு உற்பத்தி நெட்வொர்க்குகளின் (ஜிஏஎன்) பயன்பாடு மற்றும் அளவிடுதல் மற்றும் படத் தரத்தின் அடிப்படையில் பரவல் மாதிரிகள் மற்றும் ஜிஏஎன்களின் ஒப்பீடு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>டீப்ஃபேக் தொழில்நுட்பத்தைச் சுற்றியுள்ள நெறிமுறை கவலைகள் மற்றும் தவறாகப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள், தீய நோக்கங்களுக்காக மனிதனைப் போன்ற படங்களை உருவாக்க செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்தும் வலைத்தளங்கள் பற்றிய கவலைகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய கலைக்கான பதிப்புரிமையின் சட்ட தாக்கங்கள், செயற்கை நுண்ணறிவு பட உருவாக்க கருவிகளுடன் பயனர்களின் அனுபவங்கள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய தரவு தொடர்பான சாத்தியமான சிக்கல்கள், சார்புகள் மற்றும் கவலைகள் ஆகியவையும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start">சம்பள பேச்சுவார்த்தையில் பொதுவான தவறுகள்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை சம்பள பேச்சுவார்த்தை குறித்த ஆலோசனையை வழங்குகிறது, வேலை தேடலின் ஆரம்ப கட்டங்களில் அதிகப்படியான தகவல்களை நிறுத்தி வைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>பேச்சுவார்த்தைகளில் சரியான தயாரிப்பு மற்றும் கட்டுப்பாட்டின் முக்கியத்துவத்தை இது வலியுறுத்துகிறது, மேலும் சம்பள விவரங்களை மிக விரைவாகப் பகிர்வதற்கு எதிராக எச்சரிக்கிறது.</li>
<li>பேச்சுவார்த்தைக்கான தகவல்தொடர்பு கருவியாக மின்னஞ்சலைப் பயன்படுத்த கட்டுரை பரிந்துரைக்கிறது, ஏனெனில் இது அதிக சிந்தனை மற்றும் மூலோபாய பதில்களை அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37239747">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை சம்பள பேச்சுவார்த்தையில் பொதுவான தவறுகள் மற்றும் உத்திகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>வேலை வாய்ப்பை விட்டு விலகிச் செல்லத் தயாராக இருப்பது மற்றும் வேலையில் இருக்கும்போது புதிய வாய்ப்புகளைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவை முக்கிய அம்சங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>வருடாந்திர சம்பள உயர்வு, பல வேலை வாய்ப்புகளை நிர்வகித்தல் மற்றும் சந்தை தகவல்களுக்கான நேர்காணலின் மதிப்பு போன்ற தலைப்புகளையும் இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/">SSH க்கான விரிவான வழிகாட்டி (ஆனால் நான் பயனுள்ளதாகக் கருதும் விஷயங்கள் மட்டுமே)</a></h2>
<ul>
<li>இந்த வலைப்பதிவு இடுகை எஸ்.எஸ்.எச் க்கு ஒரு முழுமையான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது, போர்ட் ஃபார்வர்டிங், முகவர் அனுப்புதல் மற்றும் ப்ராக்ஸியிங் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை விளக்குகிறது.</li>
<li>இது டி.டி.ஒய் கட்டளை ஒதுக்கீடு மற்றும் எஸ்.எஸ்.எச் கான்ஃபிக் கோப்பு போன்ற எஸ்.எஸ்.எச் அம்சங்களை ஆராய்கிறது, அதே நேரத்தில் பாதுகாப்பு அபாயங்களையும் விவாதிக்கிறது.</li>
<li>வழிகாட்டியில் எஸ்.எஸ்.எச் சுரங்கங்களை அமைப்பதற்கும் சேவையகங்களை அணுகுவதற்கும் நடைமுறை எடுத்துக்காட்டுகள், கட்டளைகள் மற்றும் பரிந்துரைகள் உள்ளன, மேலும் தகவலுக்கான கூடுதல் குறிப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37240187">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை எஸ்.எஸ்.எச் பயன்படுத்துவதற்கான ஒரு விரிவான வழிகாட்டியாகும், இது எஸ்.எஸ்.எச் உள்ளமைவு கோப்பில் காணாமல் போன உத்தரவு மற்றும் ஹோஸ்ட் உள்ளமைவுகளை ஒழுங்கமைத்தல் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது வெவ்வேறு குறியாக்க வழிமுறைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் எஸ்.எஸ்.எச் விசைகளின் பாதுகாப்பான சேமிப்பிடத்தை ஆராய்கிறது.</li>
<li>மைக்ரோசாஃப்ட் மற்றும் ஆப்பிள் .local டொமைனை ஒன்றுடன் ஒன்று பயன்படுத்துவது தொடர்பான சிக்கல்களையும், அத்துடன் இளைய தலைமுறையினரிடையே டார்க் பயன்முறைக்கான விருப்பம் மற்றும் வாசிப்புத்திறனில் அதன் தாக்கத்தைச் சுற்றியுள்ள விவாதத்தையும் கட்டுரை தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld">நெதர்லாந்தில் 3000 யூரோவுக்கு மேற்பட்ட ரொக்க கொடுப்பனவுகள் தடை</a></h2>
<ul>
<li>நெதர்லாந்தில் ரொக்க கொடுப்பனவுகளுக்கு தற்போது அதிகபட்ச வரம்பு எதுவும் இல்லை.</li>
<li>விற்பனையாளர்கள் 10,000 யூரோக்களுக்கு மேல் ரொக்கமாக வாங்குவதற்கு வாடிக்கையாளர் விசாரணையை நடத்த வேண்டும்.</li>
<li>பணமோசடி மற்றும் பயங்கரவாத நிதியுதவியைத் தடுக்க 3,000 யூரோக்களுக்கு மேல் ரொக்க கொடுப்பனவுகளைத் தடைசெய்யும் திட்டத்தை அரசாங்கம் செயல்படுத்தி வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37235770">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமீபத்திய டச்சு சட்டம் பணமோசடி மற்றும் பயங்கரவாத நிதியுதவியை எதிர்த்துப் போராட 3000 யூரோக்களுக்கு மேல் ரொக்க கொடுப்பனவுகளைத் தடை செய்கிறது.</li>
<li>வெவ்வேறு நாடுகளில் முகவரிச் சான்றுக்கான வெவ்வேறு தேவைகள் காரணமாக நிலையான முகவரிகள் இல்லாத தனிநபர்களுக்கு சவால்கள் எழுகின்றன.</li>
<li>ரொக்கம் மற்றும் டிஜிட்டல் கொடுப்பனவுகளின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள், பெரிய பண பரிவர்த்தனைகளின் சாத்தியமான அபாயங்கள் மற்றும் தாக்கங்கள் குறித்து விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024">2024ஆம் நிதியாண்டின் இரண்டாவது காலாண்டு நிதி முடிவுகளை வெளியிட்டது என்விடியா</a></h2>
<ul>
<li>2024 நிதியாண்டின் இரண்டாவது காலாண்டில் என்விடியா முந்தைய ஆண்டை விட 101% அதிகரித்து சாதனை வருவாயை எட்டியுள்ளது.</li>
<li>நிறுவனத்தின் டேட்டா சென்டர் வருவாயும் 171% உயர்ந்துள்ளது.</li>
<li>என்விடியாவின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி விரைவான கணினி மற்றும் உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவை நோக்கிய மாற்றத்தை எடுத்துரைத்தார் மற்றும் பங்கு மறு கொள்முதல் மற்றும் ரொக்க ஈவுத்தொகைக்கான திட்டங்களை அறிவித்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37241487">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சம்பளக் குறைப்பு மற்றும் இன்டெல் நிறுவனத்தின் போட்டி போன்ற சவால்கள் இருந்தபோதிலும், 2024 நிதியாண்டின் இரண்டாவது காலாண்டில் என்விடியா வலுவான நிதி வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்துள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் கணினி அளவுகோல்கள், சிபியு செயல்திறன் மற்றும் ஏஎம்டி மற்றும் இன்டெல் செயலிகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு சந்தையில் என்விடியாவின் ஆதிக்கம், ஏஎம்டி போன்ற பிற நிறுவனங்களின் போட்டி மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் இயற்கையான ஏகபோகத்திற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0">பன் v0.8</a></h2>
<ul>
<li>Bun v0.8.0 புதிய அம்சங்கள், பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மைக்கான மேம்பாடுகளைக் கொண்டுவருகிறது.</li>
<li>பன் 1.0 செப்டம்பர் 7 ஆம் தேதி வெளியிடப்பட உள்ளது, இது கூடுதல் மேம்பாடுகள் மற்றும் பிழை திருத்தங்களை உறுதியளிக்கிறது.</li>
<li>புதுப்பிப்புகள் பற்றிய மேலும் விரிவான தகவலுக்கு, வழங்கப்பட்ட இணைப்பைப் பார்க்கவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244012">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டைப்ஸ்கிரிப்ட்டுக்கான பன் மற்றும் டெனோ இயக்க நேரங்களுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகள் மற்றும் பயனர் விருப்பத்தேர்வுகளை கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>தலைப்புகளில் பாதுகாப்பு பாதிப்புகள், செயல்திறன் நன்மைகள் மற்றும் பன் திட்டத்தின் எதிர்கால முன்னேற்றங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>கூடுதல் புள்ளிகளில் குறியீடு வாசிப்பு மற்றும் தேர்வுமுறை, பன் கட்டமைப்பில் எல்எஸ்பியின் ஒருங்கிணைப்பு, விளிம்பு சேவையகங்களின் பயன்பாடு, விண்டோஸ் ஆதரவு, சேவையக கூறுகள், பிற மொழிகளுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் பன் எதிர்கால பதிப்புகளுக்கான திட்டங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/welcome-to-404-media/">மதர்போர்டு மக்கள் குழு ஒன்று தங்கள் சொந்த புதிய சுயாதீன கடையை உருவாக்கியது</a></h2>
<ul>
<li>404 மீடியா என்பது விசியின் மதர்போர்டைச் சேர்ந்த முன்னாள் பத்திரிகையாளர்களால் நிறுவப்பட்ட ஒரு புதிய டிஜிட்டல் ஊடக நிறுவனமாகும்.</li>
<li>நிறுவனம் குறிப்பிடத்தக்க சமூக தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் தொழில்நுட்ப இதழியலை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் ஒரு நிலையான, வாசகர் ஆதரவு வணிகமாக செயல்படுகிறது.</li>
<li>அவர்கள் தனித்துவமான கதைகளைப் புகாரளிக்கவும், தவறுகளை அம்பலப்படுத்தவும், தீவிரமான மற்றும் மரியாதையற்ற உள்ளடக்கத்தை வழங்கவும் திட்டமிட்டுள்ளனர்.</li>
<li>இந்த தளம் ஆரம்பத்தில் கட்டுரைகளுக்கு இலவச அணுகலை வழங்கும், ஆனால் சில உள்ளடக்கத்திற்கான கட்டணச்சுவர் எதிர்காலத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்படும்.</li>
<li>சந்தாதாரர்கள் பிரத்யேக கட்டுரைகள், கருத்துரிமைகள் மற்றும் போனஸ் போட்காஸ்ட் அத்தியாயங்கள் போன்ற நன்மைகளைப் பெறுவார்கள்.</li>
<li>புத்தகங்கள், ஆவணப்படங்கள் மற்றும் திரைப்படங்கள் போன்ற பிற ஊடக வடிவங்களுக்கு விரிவுபடுத்துவது நிறுவனத்தின் நீண்டகால குறிக்கோள்களில் அடங்கும்.</li>
<li>ஹேக்கிங், சைபர் செக்யூரிட்டி, செக்ஸ், செயற்கை நுண்ணறிவு, நுகர்வோர் உரிமைகள், கண்காணிப்பு மற்றும் தனியுரிமை போன்ற தலைப்புகளில் கவனம் செலுத்தி, வெளிப்படைத்தன்மை, கள அறிக்கை மற்றும் புலனாய்வு இதழியலுக்கு அவர்கள் முன்னுரிமை அளிக்கின்றனர்.</li>
<li>தரமான இதழியலுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் மூலமும், செலவு குறைந்த முடிவுகளை எடுப்பதன் மூலமும், தங்கள் பார்வையாளர்களின் ஆதரவைப் பெறுவதன் மூலமும் ஒரு இலாபகரமான ஊடக நிறுவனத்தை உருவாக்குவதை நிறுவனர்கள் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237246">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மதர்போர்டு ஊழியர்கள் 404 மீடியா என்ற சுயாதீன வெளியீட்டைத் தொடங்கியுள்ளனர், இது இதழியலை ஆதரிப்பதற்கும், புதிய ஊடக நிறுவனங்களின் குறைபாடுள்ள வணிக மாதிரியைத் தவிர்ப்பதற்கும்.</li>
<li>404 ஊடகம் ஊடகவியலாளர்களுக்கு பணம் கொடுப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் குறுகிய நுண்ணறிவு கட்டுரைகள் மற்றும் நீண்ட விசாரணைகளில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது மாஸ்டோடனை ஒரு தளமாகப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>சந்தா விலை நிர்ணயம், உள்ளடக்க தளத்தை இயக்குவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் நம்பகத்தன்மை மற்றும் சார்புகள் பற்றிய கவலைகள் பற்றிய விவாதங்கள் உள்ளன. இதற்கிடையில், மதர்போர்டு பொறுப்பு இதழியலை வழங்குவதற்கும் வழக்கத்திற்கு மாறான தலைப்புகளை உள்ளடக்குவதற்கும் சந்தா சேவையையும் தொடங்குகிறது. நிறுவனம் அதன் சந்தா சேவையின் வெற்றியில் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது மற்றும் தொழில்நுட்ப இதழியலில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க வெளியீடாக மாறுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust">ரஸ்ட் கற்றுக்கொள்ள அரை மணி நேரம் (2020)</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ரஸ்ட் நிரலாக்க மொழிக்கான விரிவான அறிமுகத்தை வழங்குகிறது, இது சொற்றொடர், கருத்துக்கள், அம்சங்கள் மற்றும் குறியீடு எடுத்துக்காட்டுகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது வடிவ பொருத்தம், மாறும் பிணைப்புகள் மற்றும் குறிப்புகள், பொதுவானவை, வாழ்நாள், கடன் வாங்குதல் மற்றும் பிழை கையாளுதல் போன்ற முக்கியமான தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ரஸ்ட் கம்பைலரின் பயனை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் மேலும் கற்றலுக்கு கூடுதல் ஆதாரங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37236916">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>30 நிமிடங்களில் ரஸ்ட்டைக் கற்பிப்பதாகக் கூறும் ஒரு ஆதாரம் விவாதிக்கப்படுகிறது, பயனர்கள் ரஸ்டின் கடன் மற்றும் உரிமையாளர் அமைப்புடன் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>ரஸ்டின் சிக்கலான தன்மை விவாதிக்கப்படுகிறது, எளிமைப்படுத்துவதற்கான வாதங்கள் மற்றும் வெளிப்படையான மொழிகளில் சிக்கலின் அவசியத்தை ஒப்புக்கொள்கிறது.</li>
<li>தொகுக்கப்பட்ட நேர நினைவக பாதுகாப்புடன் எளிமையான மொழியின் சாத்தியம் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, அத்துடன் ஏற்கனவே உள்ள கோட்பேஸுடன் இணைக்கப்படாதவர்களுக்கு பேர் மெட்டல் ரஸ்ட் பயன்படுத்துவதற்கான பரிந்துரையும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html">சோ லாங், ட்விட்டர் மற்றும் ரெட்டிட்</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் உருவாக்குநர் ஆண்ட்ரூ கெல்லி தனது மனநலத்தில் எதிர்மறையான தாக்கம் காரணமாக ட்விட்டர் மற்றும் ரெட்டிட்டை விட்டு வெளியேறினார்.</li>
<li>ட்விட்டர் கோபமான மற்றும் தீவிரமான உள்ளடக்கத்தை ஊக்குவிக்கிறது, இது எதிர்மறையான உலகக் கண்ணோட்டத்திற்கு பங்களிக்கிறது என்று கெல்லி நம்புகிறார்.</li>
<li>ரெட்டிட் அதன் இலாப-உந்துதல் அணுகுமுறை மற்றும் தர வீழ்ச்சிக்காகவும் அவர் விமர்சிக்கிறார், /r/zig subredit ஐ மூடுகிறார் மற்றும் ஜிகிட் மாற்றீட்டை பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244292">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வடிவமைப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் கேமிங் அல்லாத நோக்கங்களுக்கு பொருத்தமற்றது உள்ளிட்ட சமூக ஊடகம் அல்லது மன்ற தளமாக டிஸ்கார்ட் வரம்புகள் மற்றும் குறைபாடுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>டிஸ்கார்டில் ஸ்பேம் மற்றும் ட்ரோல்கள் குறித்து விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன, பயனர்கள் தீர்வுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர் மற்றும் கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>விவாதத்தில் பங்கேற்பாளர்கள் லெம்மி, மன்றங்கள், ட்விட்டர் மற்றும் ரெட்டிட் போன்ற பிற ஆன்லைன் தளங்களைக் குறிப்பிடுகிறார்கள், அவர்களின் விருப்பங்கள் மற்றும் கவலைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள். சில பங்கேற்பாளர்கள் வலைப்பதிவை விளம்பரப்படுத்த சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்துவது பற்றி விவாதிக்கிறார்கள், மற்றவர்கள் அனைத்து சமூக ஊடக கணக்குகளையும் நீக்க வேண்டும் என்று வாதிடுகின்றனர். ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்கள் மற்றும் ஒரு சப்ரெடிட்டை எடுத்துக் கொள்ளும் ட்ரோல் ஆகியவையும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete">காபி மைதானங்கள் கான்கிரீட்டை 30% வலுவாக்குகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியாவில் உள்ள பொறியாளர்கள் வறுத்த பயன்படுத்தப்பட்ட காபி மைதானங்களை இணைப்பதன் மூலம் கான்கிரீட்டின் வலிமையை அதிகரிக்கும் முறையைக் கண்டறிந்துள்ளனர்.</li>
<li>இந்த நுட்பம் கழிவு காபி மைதானங்களை பயோசார் ஆக மாற்றுவதை உள்ளடக்குகிறது, இதன் விளைவாக 30% வலுவான கான்கிரீட் உருவாகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறையைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம், கான்கிரீட்டின் செயல்திறன் மேம்படுவது மட்டுமல்லாமல், நிலப்பரப்புகளுக்கு அனுப்பப்படும் கழிவுகளின் அளவையும் குறைக்கிறது.</li>
<li>இந்த குழு பல்வேறு தொழில் நிறுவனங்களுடன் இணைந்து தங்கள் கண்டுபிடிப்புகளை செயல்படுத்த கள ஆய்வுகளை நடத்த உத்தேசித்துள்ளது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு கரிம கழிவுகளின் மறுசுழற்சியை பெரிதும் மேம்படுத்துவதற்கும் மணல் போன்ற மதிப்புமிக்க வளங்களைப் பாதுகாக்க உதவுவதற்கும் ஆற்றலைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37234404">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கான்கிரீட்டில் காபி மைதானங்களைச் சேர்ப்பது அதன் வலிமையை 30% அதிகரிக்கும் என்று ஆஸ்திரேலியாவில் உள்ள ஆர்.எம்.ஐ.டி பல்கலைக்கழக விஞ்ஞானிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு கார்பன் வெளியேற்றம் மற்றும் கட்டுமானத் துறையில் கார்பன் உமிழ்வைக் குறைப்பதற்கான சாத்தியக்கூறுகளில் தாக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இருப்பினும், காணாமல் போன கார்பன் மீது வரியை அமல்படுத்துவதன் எதிர்பாராத விளைவுகள் மற்றும் விபரீத சலுகைகள் குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>அப்பட்டமான தடைகளுக்குப் பதிலாக அதிக கட்டணங்களை ஒரு தடையாகப் பயன்படுத்துவது மற்றும் அத்தகைய அணுகுமுறையின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள் குறித்தும் இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>காலநிலை மாற்றத்தை நிவர்த்தி செய்ய கார்பன் வரி அல்லது மாசு மீதான வரியை அமல்படுத்துவது குறித்து விவாதம் உள்ளது, அதன் தாக்கம் குறித்து வெவ்வேறு கண்ணோட்டங்களுடன்.</li>
<li>கான்கிரீட் உற்பத்தியில் காபி மைதானங்களின் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் உரமிடும் முகவராக அவற்றைப் பயன்படுத்துவது குறித்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>தளவாடங்கள், ஆற்றல் தேவைகள் மற்றும் கான்கிரீட்டில் காபி மைதானங்களைப் பயன்படுத்துவதன் சாத்தியமான சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் ஆகியவை கருத்தில் கொள்ள வேண்டிய தலைப்புகள்.</li>
<li>பாரம்பரிய கான்கிரீட் மற்றும் கழிவு மேலாண்மை சவால்களுக்கு மாற்றுகள் உரையாடலில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
