<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 19:13:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/27&#39;</h2>
<h1>2024-06-27</h1>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cyber-security/south-korean-telecom-company-attacks-torrent-users-with-malware-over-600000-people-report-missing-files-strange-folders-and-disabled-pcs">தென் கொரிய தொலைத்தொடர்பு நிறுவனம் டோரண்ட் பயனர்களை மால்வேருடன் தாக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>KT Corporation, ஒரு முக்கியமான தென் கொரிய தொலைத்தொடர்பு நிறுவனம், 2020 மே மாதம் முதல் Webhard இன் BitTorrent அடிப்படையிலான Grid சேவையை பாதிக்க 600,000 க்கும் மேற்பட்ட பயனர்களை தீங்கிழைக்கும் மென்பொருளால் நோய்த்தொற்றியதாகக் கூறப்படுகிறது.</li>
<li>மால்வேர் கோப்புகள் காணாமல் போவது, விசித்திரமான கோப்புறைகள், மற்றும் செயலிழந்த கணினிகள் போன்ற பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தியது, மேலும் இது KT இன் தரவுக் க்கேந்திரத்திற்கு முந்தையது.</li>
<li>அதிகாரிகள் 13 பேருக்கு, KT ஊழியர்கள் உட்பட, குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், மேலும் KT தனது நடவடிக்கைகளை நெட்வொர்க் சுமை மற்றும் செலுத்தப்படாத பயன்பாட்டு கட்டணங்களை மேற்கோள் காட்டி பாதுகாத்தது, ஆனால் அனுமதியின்றி மால்வேரை நிறுவியதால் முக்கியமான வாடிக்கையாளர் பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805099">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தென் கொரிய தொலைத்தொடர்பு நிறுவனம், டோரண்ட் பயனர்களை மால்வேரால் இலக்காகக் கொண்டதாக குற்றச்சாட்டு, முக்கியமான தனியுரிமை மற்றும் நெறிமுறை சிக்கல்களை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் தென் கொரியாவில் உள்ள இணைய சேவை வழங்குநர்களுடன் (ISPs) தொடர்பான தொடர்ச்சியான பிரச்சினைகளை, அதாவது அதிக கட்டணங்கள் மற்றும் அதிகாரத்தின் தவறான பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை தென் கொரியாவில் இணைய சுதந்திரம் மற்றும் உட்கட்டமைப்பு நிலை குறித்து விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, இது ஒருகாலத்தில் அதிவேக இணைய வேகங்களுக்கு பெயர் பெற்றது, ஆனால் இப்போது பழமையான நடைமுறைகள் மற்றும் அரசாங்க கட்டுப்பாட்டிற்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://latenighter.com/news/paramount-axes-comedy-central-website-show-clips-library/">பரமவுண்ட் காமெடி சென்ட்ரல் வலைத்தளத்தை நீக்கியதால் 25 ஆண்டுகளாக சேகரிக்கப்பட்ட வீடியோ கிளிப்புகள் அழிக்கப்பட்டன</a></h2>
<ul>
<li>Paramount, ComedyCentral.com ஐ மூடிவிட்டது, The Daily Show மற்றும் The Colbert Report இல் இருந்து 25 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான கிளிப்புகளை அகற்றியுள்ளது, பார்வையாளர்களை டிவி வழங்குநர்கள் அல்லது Paramount+ க்கு வழிநடத்துகிறது.</li>
<li>மற்ற நிகழ்ச்சிகள், ஜோர்டன் கிளெப்பருடன் ஒப்பீடு மற்றும் டேவிட் ஸ்பேடுடன் லைட்ஸ் அவுட் போன்றவை கூட பாதிக்கப்பட்டுள்ளன, பழைய எபிசோடுகள் Paramount+ இல் கிடைக்கவில்லை.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை Paramount இன் செலவைக் குறைக்கும் நடவடிக்கைகளின் ஒரு பகுதியாகும், $14 பில்லியனுக்கும் மேற்பட்ட கடனை நிர்வகிக்க, MTV.com மற்றும் CMT.com உடன் மேற்கொண்ட அதே நடவடிக்கைகளைத் தொடர்ந்து, தளங்களை ஒழுங்குபடுத்தி பார்வையாளர்களை Paramount+ க்கு இழுத்துச் செல்லும் நோக்கத்துடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807032">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Paramount காமெடி சென்ட்ரல் வலைத்தளத்தில் இருந்து 25 ஆண்டுகளாக உள்ள வீடியோ கிளிப்புகளை அகற்றியுள்ளது, இதனால் அவர்களின் மேலாண்மையின் உள்ளடக்கத்தை மதிப்பீடு செய்யாதது குறித்த விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள், உள்ளடக்கத்தை பணமாக்கியிருக்கலாம் அல்லது பாதுகாத்திருக்கலாம் என்று வாதிடுகின்றனர், பழைய உள்ளடக்கத்தை விநியோகிப்பதில் ஊடக உரிமைகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறை சவால்களின் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>Paramount நிதி சிக்கல்களை எதிர்கொள்வதால் செலவுகளை குறைக்கும் நடவடிக்கையாக நீக்கத்தை பார்க்கப்படுகிறது, சிலர் கலாச்சார வரலாற்றின் இழப்பை வருந்தி, பாதுகாப்பு வழியாக கடத்தலை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.dev/case-studies/google-sheets-wasmgc">Google Sheets அதன் கணக்கீட்டு பணியாளரை JavaScript இலிருந்து WasmGC க்கு மாற்றியது</a></h2>
<ul>
<li>Google Sheets பெரிய பரண்களுக்கான செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்காக JavaScript இல் இருந்து WasmGC (WebAssembly குப்பை சேகரிப்பு) க்கு மாறியுள்ளது.</li>
<li>WasmGC குப்பை சேகரிக்கும் மொழிகளை ஆதரிக்கிறது, உதாரணமாக ஜாவா, இணையத்தில் தாய்மொழி வேகத்திற்கு நெருக்கமாக செயல்படுகிறது, மேலும் Google Sheets இதை முதலில் செயல்படுத்தியவற்றில் ஒன்றாகும்.</li>
<li>தொடக்க WasmGC செயல்திறன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட்டை விட மந்தமாக இருந்தது, ஆனால் பின்னர் செய்யப்பட்ட மேம்பாடுகள் அதன் வேகத்தை குறிப்பிடத்தக்க முறையில் உயர்த்தியுள்ளன, இது வலை பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808820">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google Sheets அதன் கணக்கீட்டு இயந்திரத்தை JavaScript இல் இருந்து WasmGC க்கு மாற்றியது, ஆரம்பத்தில் மெதுவாக செயல்பட்டது, ஆனால் பின்னர் அதை JS பதிப்பை விட இருமடங்கு வேகமாகச் செயல்பட하도록 மேம்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை முக்கியமான மறுபயன்பாட்டு முயற்சிகளை உள்ளடக்கியது, அதில் devirtualization மற்றும் உலாவி APIகளை பயன்படுத்துவது அடங்கும், செயல்திறனை மேம்படுத்தவும், உள்ளூர் V8 குப்பை சேகரிப்பாளரை பயன்படுத்தவும் நோக்கமாகக் கொண்டது.</li>
<li>சில முன்னேற்றங்களுக்குப் பிறகும், சில பயனர்கள் இன்னும் Google Sheets ஐ Excel போன்ற நாட்டு பயன்பாடுகளுடன் ஒப்பிடும்போது மெதுவாக இருப்பதாகக் காண்கிறார்கள், இது வலை தொழில்நுட்பங்களின் தொடர்ச்சியான பரிணாமம் மற்றும் மேம்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thezvi.substack.com/p/on-claude-35-sonnet">Claude 3.5 சோனெட்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806698">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic நிறுவனம் Pro மற்றும் Team பயனர்களுக்காக Projects அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது பல்வேறு திட்டங்களை தங்களின் குறிப்புப் பொருட்களுடன் கொண்டிருக்க அனுமதிக்கிறது, பயனர்களுக்கு வசதியை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>Claude 3.5 சானெட் அதன் குறியீட்டு திறன்களுக்கு பாராட்டு பெறுகிறது, இது நிபுணர் நிரலாக்கிகளை வேகமாக நகர்த்த உதவுகிறது மற்றும் GPT-4 போன்ற பிற மாதிரிகளுக்கு மேல் உள்ளது என்று பயனர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>பயனர்கள் Claude 3.5 Sonnet இன் நடைமுறை பயன்பாடுகள் மற்றும் வரம்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், இதில் சுருக்கம், பரிந்துரை பணிகள் மற்றும் குறியீட்டு உதவியில் அதன் செயல்திறன் அடங்கும், சிலர் OpenAI இன் வழங்கல்களை விட இதை விரும்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="http://mynor.org/my4th_forthdeck.htm">Forth டெக் மினி: ஒரு தனித்த CPU உடன் கொண்ட செல்லக்கூடிய Forth கணினி</a></h2>
<ul>
<li>Forth Deck mini என்பது ஒரு கையடக்க Forth கணினி ஆகும், இது ஒரு தனித்த CPU உடன் வருகிறது, 40x4 எழுத்து LCD, 56-பொத்தான்கள் கொண்ட QWERTY விசைப்பலகை, மற்றும் 6 மணி நேரம் செயல்படும் 6.6 Wh LiPo பேட்டரி ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இதில் 8-பிட் CMOS லாஜிக் CPU, 32 KB ROM, 32 KB RAM, 256 KB EEPROM வரை, மற்றும் 4800 baud உடன் RS-232 அடங்கும், 70கள் மற்றும் 80களின் வீட்டுக் கணினிகளின் அடிப்படை மொழி (Basic) மொழிபெயர்ப்பாளர்களுடன் உள்ளமைப்பை நினைவூட்டுகிறது.</li>
<li>சாதனத்தை Budgetronics இன் கிட் பயன்படுத்தி, பேட்டரி மற்றும் சார்ஜிங் சுற்றுத்தொடரை தவிர்த்து, ஒன்றிணைக்கலாம், மேலும் இது Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License இன் கீழ் உரிமம் பெற்றது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804122">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Forth Deck mini என்பது சில லாஜிக் சிப்கள் மற்றும் EEPROM கொண்டு கட்டப்பட்ட தனித்த CPU கொண்ட ஒரு போர்ட்டபிள் Forth கணினி ஆகும், இது 8-பிட் தரவுகள் மற்றும் முகவரி பஸில் இயங்குகிறது.</li>
<li>ஆர்வலர்கள் அதன் வடிவமைப்பு, சாத்தியமான மாற்றங்கள் மற்றும் Novix NC4000 போன்ற பிற CPUகளுடன் ஒப்பீடுகள், மேலும் ஸ்கிரிப்டிங் க்கான Forth அடிப்படையிலான Factor மொழி குறித்த கருத்துக்களை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடல், TRS-80 மாடல் 100 மற்றும் அல்பாஸ்மார்ட் போன்ற சாதனங்களை குறிப்பிட்டு, நல்ல விசைப்பலகைகள் மற்றும் காட்சிகளுடன் நவீன பொழுதுபோக்கு கணினிகளை உருவாக்கும் சவால்களை விளக்குகிறது, மேலும் M5Stack கார்ட்பியூட்டர் மற்றும் Zorzpad போன்ற மாற்று வழிகளை குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/06/26/g-s1-6177/brain-waste-removal-system-amyloid-alzheimer-toxins">மூளை நிறைய கழிவுகளை உருவாக்குகிறது. இப்போது விஞ்ஞானிகள் அது எங்கு செல்கிறது என்று தெரிந்துகொண்டுள்ளனர்</a></h2>
<ul>
<li>அறிவியலாளர்கள் மூளையின் கழிவுகளை அகற்றும் அமைப்பைப் பற்றிய புதிய விவரங்களை கண்டறிந்துள்ளனர், இது மூளையின் ஆரோக்கியத்தை பராமரிக்கவும், கோளாறுகளைத் தடுக்கவும் அவசியமானது.</li>
<li>Nature இதழில் வெளியிடப்பட்ட ஆராய்ச்சி, தூக்கத்தின் போது மெல்லிய மின்சார அலைகள் மூளையின் ஆழத்திலிருந்து அதன் மேற்பரப்பிற்கு கழிவுகளால் நிரம்பிய திரவத்தை தள்ள உதவுகின்றன, அங்கு அது இரத்த ஓட்டத்தில் உறிஞ்சப்பட்டு கல்லீரல் மற்றும் சிறுநீரகங்களால் நீக்கப்படுகிறது என்று வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கிளிம்பாட்டிக் அமைப்பு ஆல்ஜைமர் நோயுடன் தொடர்புடைய அமிலாய்டை நீக்குவதற்கு முக்கியமானது, மேலும் கழிவுகளை நீக்குவதில் குறைபாடு ஆல்ஜைமர், பார்கின்சன், தலைவலி மற்றும் மனச்சோர்வு போன்ற பல மூளை கோளாறுகளுக்கு காரணமாக இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805251">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அறிவியலாளர்கள் ஆழ்ந்த நித்திரை மூளையில் உள்ள கழிவுகளை, குறிப்பாக அல்ஜைமர் மற்றும் மனநிலை குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடைய அமிலாய்டு புரதங்களை நீக்குவதில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றது என்பதை கண்டறிந்துள்ளனர்.</li>
<li>ஆராய்ச்சிகள், ஒளி மற்றும் ஒலி தூண்டுதலின் மூலம் மூளையில் மெல்லிய மினலைகளை தூண்டுவது இந்த கழிவுகளை அகற்றுவதைக் கூடுதலாகச் செய்யக்கூடும் என்று பரிந்துரைக்கின்றன, ஆனால் பெரும்பாலான ஆய்வுகள் தற்போது எலிகளின் மீது நடக்கின்றன.</li>
<li>காப்பி உட்கொள்ளல், உடற்பயிற்சி, மற்றும் உறக்க முறை போன்ற காரணிகள் மூளை ஆரோக்கியத்தில் ஏற்படுத்தும் சாத்தியமான தாக்கம் பற்றியும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastvoiceagent.cerebrium.ai/">500 மில்லி விநாடி பதில் நேரத்துடன் குரல் பாட்டுகள்</a></h2>
<ul>
<li>GPT-4 வெளியீட்டுக்குப் பிறகு குரல் இடைமுகங்கள் மற்றும் பெரிய மொழி மாதிரிகளுடன் (LLMs) பரிசோதனை தொடங்கியது, உருவாக்கும் AI உடன் குரல் தொடர்புகளின் ஈர்க்கும் தன்மை மற்றும் புதிய சவால்களை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>500ms குரல்-முதல்-குரல் பதில் நேரத்தை அடைவது சவாலானதாக இருந்தாலும், உரைமாற்றம், LLM முன்னறிவு, மற்றும் குரல் உருவாக்கத்தை ஒன்றாக நடத்தி, தரவுப் பாதையை மேம்படுத்தி, மற்றும் நல்ல வைஃபை மற்றும் VRAM காட்சிங் உறுதிசெய்து இது சாத்தியமாகும்.</li>
<li>500ms திறன் கொண்ட குரல் பாட்டின் ஒரு டெமோவும், A10/A100/H100 GPU களில் பிரயோகிக்க ஒரு கண்டெய்னரும் கிடைக்கின்றன, தற்போதைய அளவுகோல்கள் மொத்த பதில் சுழற்சியை 759ms ஆகக் காட்டுகின்றன, இது வேகமான AI முன்னேற்றத்தையும் எதிர்கால எளிமைப்படுத்தல்களையும் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805010">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாய்ஸ் பாட்டுகள் 500மி.நி. பதில் நேரத்தை அடைவது, உரை மாற்றம், LLM முன்னறிவு, மற்றும் குரல் உருவாக்க செயல்முறைகளை மேம்படுத்துவதன் மூலம், மேலும் திறமையான தரவுப் பாதை மற்றும் கேஷிங் மூலம் சாத்தியமாகிறது.</li>
<li>வாய்ஸ்-டு-வாய்ஸ் பதிலளிக்கான அளவுகோல்கள் மொத்தம் 759 மில்லி விநாடிகள் ஆகும், ஆனால் இயற்கை ஆடியோ திறன்களுடன் கூடிய எதிர்கால LLMகள் இந்த நேரத்தை மேலும் குறைக்கக்கூடும்.</li>
<li>பயனர்கள், குறிப்பாக வாடிக்கையாளர் சேவையில், குறைந்த தாமதத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, உலாவி ஆதரவு மற்றும் சாதனத்தில் செயலாக்கம் போன்ற தொழில்நுட்ப மேம்பாடுகளைப் பற்றி விவாதித்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabric8labs.com">அடுத்த தலைமுறை 3D உலோக அச்சிடுதல்</a></h2>
<ul>
<li>Fabric8Labs, சான் டியாகோவில் உள்ள ஒரு தொடக்க நிறுவனம், தனது மின்ராசாயன சேர்க்கை உற்பத்தி தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்த $50 மில்லியன் சீரிஸ் பி நிதியுதவியை பெற்றுள்ளது.</li>
<li>நிதியுதவி புதிய 3D அச்சிடும் தொழிற்சாலையின் கட்டுமானத்தை ஆதரிக்கும், இது நிறுவனத்தின் பணியாளர்களின் எண்ணிக்கையை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிகரிக்கும்.</li>
<li>இந்த முதலீடு, புதுமையான உற்பத்தி தொழில்நுட்பங்களால் இயக்கப்படும் 3D அச்சிடும் தொடக்க நிறுவனங்களில் அதிகரிக்கும் ஆர்வத்தையும் மூலதன நுழைவையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40803783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அடுத்த தலைமுறை 3D உலோக அச்சிடுதல் Fabric8Labs மூலம் மினரசாயன முறைகளை பயன்படுத்தி துல்லியமான, வேகமான மற்றும் பல்துறை உற்பத்தியை எட்டுகிறது, மைக்ரான் நிலை தீர்மானத்தை அடைகிறது.</li>
<li>இந்த நுட்பம் சேர்க்கை மற்றும் கழித்தல் செயல்முறைகளை இணைக்கிறது, முதன்மையாக தூய உலோகங்கள் மற்றும் சில கலவைகளை சேர்க்கிறது, அதிக வெப்பநிலைகள் மற்றும் உலோகப் பொடிகளை தவிர்ப்பதன் மூலம் இதை பாதுகாப்பானதும் அதிக ஆற்றல் திறனுடையதுமானதாக ஆக்குகிறது.</li>
<li>Fabric8Labs&#39; தொழில்நுட்பம் PCBகள் (அச்சிடப்பட்ட சுற்று பலகைகள்) மற்றும் சிக்கலான உள் அமைப்புகள் போன்ற பயன்பாடுகளுக்கு வாக்குறுதியளிக்கிறது, மேலும் இந்த தனித்துவமான அணுகுமுறையுடன் வணிக வாய்ப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars.ingebrigtsen.no/2024/06/26/a-new-package-for-making-charts-in-emacs-eplot/">எப்ளாட்: எமாக்ஸில் வரைபடங்களை உருவாக்க புதிய தொகுப்பு</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய எமாக்ஸ் தொகுப்பு eplot வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது எமாக்ஸ் உள்ளேயே நேரடியாக எளிய வரைபடங்களை உருவாக்குவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>eplot, chart.el மற்றும் Gnuplot போன்ற உள்ளடங்கிய கருவிகளில் காணப்படும் குறைபாடுகளை சரிசெய்யும், உணர்திறன் வாய்ந்த Y-அச்ச எண்கள் மற்றும் SVG கிரேடியண்டுகள் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பொதி பயனர் நட்பு, எண்களுடன் ஒரு பஃபரில் M-x eplot என தட்டச்சு செய்வதன் மூலம் பயனர்கள் வரைபடங்களை உருவாக்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் இது GitHub இல் ஆவணமாக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807923">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய தொகுப்பு Eplot எனப்படும், டெவலப்பர்களிடையே பிரபலமான உரைத் திருத்தி Emacs இல் வரைபடங்களை உருவாக்குவதற்காக வெளியிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பொதி அதன் எளிமை மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மைக்காக கவனம் பெற்றுள்ளது, Emacs இன் கோப்பு மற்றும் அடைவு-உள்ளூர் மாறிலிகளை பயன்படுத்தி பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளுடன்.</li>
<li>சர்ச்சைகள், Gnuplot மற்றும் Matplotlib போன்ற பிற வரைபட கருவிகளுடன் ஒப்பீடுகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, Emacs இல் ஒவ்வொன்றின் பலவீனங்கள் மற்றும் பலங்களை குறிப்பிட்டு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.joanwestenberg.com/6-months-ago,-i-left-the-bullshit-industrial-complex">6 மாதங்களுக்கு முன்பு, நான் அந்தப் பொய்யான தொழில்துறை வளாகத்தை விட்டு வெளியேறினேன்</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் தொழில்நுட்ப பிஆர் நிபுணர் ஒருவர், மிகைப்படுத்தப்பட்ட தொடக்க நிறுவனங்களைப் பிரபலப்படுத்திய தங்கள் கடந்த காலத்தை வெளிப்படுத்துகிறார், இது ஒரு ஆடம்பரமான வாழ்க்கை முறைக்கு நிதியளித்தது ஆனால் நெறிமுறைக் கேள்விகளை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>அவர்கள் லாபகரமான ஆனால் நெறிமுறைக்கு எதிரான தொழில்துறையை விட்டு வெளியேறி, தொழில்நுட்பம் மற்றும் முதலீட்டு மூலதனத்தின் உண்மையான மனித பாதிப்பைப் பற்றிய நேர்மையான எழுத்தில் கவனம் செலுத்த முடிவு செய்தனர்.</li>
<li>நிதி மற்றும் தொழில்முறை ஆபத்துகளை மீறியும், அவர்கள் தங்கள் புதிய பாதையில் நேர்மையும் தனிப்பட்ட திருப்தியையும் கண்டுபிடிக்கின்றனர், தொழில்நுட்ப துறையின் வெற்று வாக்குறுதிகளை நிராகரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806930">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆசிரியர் தொழில்நுட்ப துறையுடன் ஏற்பட்ட மயக்கம் குறித்து வெளிப்படுத்துகிறார், கடந்த 25 ஆண்டுகளில் மனித பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதிலிருந்து மதிப்பை எடுப்பதற்கான மாற்றத்தை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
<li>முக்கியக் கவனிப்புகள், 90களில் மனித குலத்தின் உச்சம் என்று கூறும் ஒரு ரெடிட் பதிவையும், சிருஷ்டிப்பான வேலைக்கு பதிலாக வேலைகளைச் செய்யும் ஏ.ஐ. பற்றிய ஒரு வைரல் மேற்கோளையும் உள்ளடக்கியவை, கடந்த கால தொழில்நுட்ப நம்பிக்கையின் நினைவுகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>தரவு சுரண்டல் மற்றும் லாப நோக்கங்களின் மீதான கவலைகளுக்கு மத்தியிலும், திறந்த மூலக் சமூகங்கள் மற்றும் புதுமையான ஹேக்குகளில் இன்னும் நம்பிக்கை உள்ளது, ஆனால் லாபத்தை அடையும் இடைவிடாத முயற்சி பரவலான விரக்தியை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.govexec.com/pay-benefits/2024/06/federal-whistleblowers-are-entitled-damages-missed-future-pay-court-rules/397638/">Federal whistleblowers are entitled to damages of missed future pay, court rules&quot; &quot;மத்திய விசிறி ஊழியர்கள் எதிர்காலத்தில் தவறவிட்ட சம்பள இழப்புகளுக்கான இழப்பீடுகளை பெற உரிமையுடையவர்கள் என்று நீதிமன்றம் தீர்மானிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க கூட்டாட்சி வட்ட நீதிமன்றம், கூட்டாட்சி விசிறி ஊழியர்கள், அவர்களின் பணி நீக்கம் அவர்களின் வருங்கால வருமான திறனை பாதித்தால், எதிர்கால இழந்த வருமானத்திற்கு ஈடு நஷ்டம் பெறலாம் என்று தீர்ப்பளித்தது.</li>
<li>டெபோரா பெர்லிக், காணாமல் போன நிதிகளைப் பற்றி புகாரளித்த பிறகு பணி நீக்கம் செய்யப்பட்டார், பின்வருமானத்தைத் தாண்டி கூடுதல் இழப்பீட்டை கோருவதில் வெற்றி பெற்றார், இது எதிர்கால வேலை வாய்ப்புகளை பாதித்தது.</li>
<li>இந்த தீர்ப்பு கூட்டாட்சி விசில்போர்களுக்கு முன்னுதாரணமாக அமைக்கிறது, எதிர்கால இழந்த வருமானங்களுக்கான கோரிக்கைகளை எதிர்கால வேலைவாய்ப்பு உறுதிப்படுத்தாமல் அனுமதிக்கிறது, மேலும் இந்த வழக்கு இறுதி முடிவுக்காக மேற்பார்வை அமைப்புக்கு திருப்பி அனுப்பப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804489">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு நீதிமன்றம், கூட்டாட்சி விசிறி ஊழியர்கள் எதிர்கால சம்பளத்தை இழந்ததற்கான இழப்பீடுகளை பெற உரிமையுடையவர்கள் என்று தீர்மானித்துள்ளது, உறுதியான எதிர்கால வேலை இல்லாவிட்டாலும், எதிர்கால வேலை வாய்ப்பின் போதுமான ஆதாரம் இருந்தால்.</li>
<li>இந்த முடிவு எதிர்கால வருமானத்தை இழக்கும் பற்றிய கவலைகளை குறைப்பதன் மூலம் மேலும் பல விசிலடிப்பவர்களை ஊக்குவிக்கக்கூடும் மற்றும் அரசாங்க ஊழியர்களின் உரிமைகளை தனியார் துறையின் ஊழியர்களின் உரிமைகளுடன் ஒத்திசைக்கிறது.</li>
<li>VA (Veterans Affairs) ஊழியரைச் சேர்ந்த வழக்கு, எதிர்கால வருமானத்தை பாதிக்கும் கண்ணிய இழப்பு இழப்பீடு பெறத்தக்கது என்பதை வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/199701/comm-rota.pdf">நான் கற்றுக் கொள்ள விரும்பிய பாடங்கள் (1996) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808933">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜியான்-கார்லோ ரோட்டா எழுதிய &quot;நான் கற்றுக்கொள்ள விரும்பிய பாடங்கள் (1996)&quot; ஹாக்கர் நியூஸில் விவாதங்களை ஏற்படுத்தியது, பயனர்கள் &quot;மைக்ரோசெஞ்சுரி&quot; (50 நிமிடங்கள்) மற்றும் &quot;நானோஏக்கர்&quot; (4 சதுர மில்லிமீட்டர்கள்) போன்ற தனித்துவமான அளவீட்டு அலகுகளை பகிர்ந்து கொண்டனர்.</li>
<li>உரையாடல்கள், விரிவுரையின் கால அளவுகள், கவனத்தின் நீடிப்பு, மற்றும் கல்வி கட்டுரைகளில் ஈர்க்கக்கூடிய அறிமுகங்களின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றையும் உள்ளடக்கியது, ரோட்டாவின் தாக்கம் கொண்ட போதனைகளை பிரதிபலிக்கின்றன.</li>
<li>தோழர் ரோட்டாவின் பார்வைகள் மீதான மீண்டும் மீண்டும் எழும் ஆர்வத்தை இந்த உரையாடல் வெளிப்படுத்தியது, பயனர்கள் தங்கள் தனிப்பட்ட அனுபவங்களை நினைவுகூர்ந்து, தொடர்புடைய விவாதங்கள் மற்றும் வளங்களை குறிப்பிட்டனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lawgazette.co.uk/news/post-office-lawyers-held-secret-meeting-with-judge-to-stop-disclosure/5119593.article">தபால் அலுவலகம் வழக்கறிஞர்கள் நீதிபதியுடன் ரகசியக் கூட்டம் நடத்தி வெளிப்படுத்தலைத் தடுக்க முயன்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>2013 ஆம் ஆண்டில், தபால் அலுவலகத்தின் வழக்கறிஞர்கள் ஒரு குற்றவியல் விசாரணையில் பாதுகாப்பு வழக்கறிஞர்களுக்கு ஹொரைசன் அமைப்பின் சாத்தியமான பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்தும் அறிக்கையைத் தடுக்க ஒரு நீதிபதியுடன் ரகசியக் கூட்டம் நடத்தினர்.</li>
<li>விசாரணையில், வழக்கறிஞர் மார்டின் ஸ்மித் தனது கடமைகளை பூர்த்தி செய்யவில்லை மற்றும் தேவையான நிபுணத்துவம் இல்லாமல் இருந்ததாக ஒப்புக்கொண்டார், இது முந்தைய தண்டனைகள் மற்றும் வெளிப்படுத்தல் நடைமுறைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>தற்போது நடைபெற்று வரும் விசாரணை, தபால் அலுவலகம் மத்தியஸ்தத்திற்கு நெருங்கி, முந்தைய குற்றச்சாட்டுகளின் மதிப்பீடுகளை மேற்கொள்ளும் நிலையில், பல வெளிப்படுத்தல் பிரச்சினைகளை வெளிச்சத்திற்கு கொண்டு வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808808">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தபால் அலுவலகம் வழக்கறிஞர்கள் ரகசியமாக ஒரு நீதிபதியை சந்தித்து சான்றுகள் வெளிப்படுத்தப்படுவதை தடுக்க முயன்றனர், இதனால் தவறான குற்றச்சாட்டுகள் ஏற்பட்டன.</li>
<li>பொது பாதுகாவலர்கள் ஆண்டுக்கு 700 வழக்குகள் வரை நிர்வகிக்கின்றனர், இது பயனுள்ள பாதுகாப்பை தடுக்கிறது.</li>
<li>நீதித்துறை தனியார் வழக்கறிஞர்களை ஏற்றுக்கொள்ள முடியும் அவர்களை ஆதரிக்கிறது, இது சட்ட சீர்திருத்தங்களின் தேவையை மற்றும் பொதுமக்கள் பாதுகாவலர்களுக்கு சிறந்த நிதியுதவியை வலியுறுத்துகிறது, நியாயமான விசாரணைகளை உறுதிப்படுத்த.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readmargins.com/p/doordash-and-pizza-arbitrage">DoorDash மற்றும் பீட்சா அர்பிட்ராஜ் (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Doordash உரிமையாளரின் அனுமதி இல்லாமல் ஒரு பீட்சேரியாவை பட்டியலிட்டது, இதனால் குளிர்ந்த டெலிவரிகள் மற்றும் தவறான விலை நிர்ணயத்துடன் பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டன.</li>
<li>ஒரு அர்பிட்ராஜ் வாய்ப்பு Doordash இன் விலைப் பிழைகளால் தோன்றியது, குறைந்த விலையில் ஆர்டர் செய்து, அதிகமான உணவக விலையில் விற்பனை செய்வதன் மூலம் லாபம் பெற அனுமதித்தது.</li>
<li>கட்டுரை உணவு விநியோக வணிக மாதிரியை செயல்திறனற்றதும் சுரண்டலானதுமாக விமர்சிக்கிறது, டொமினோஸ் போன்ற ஒருங்கிணைந்த அணுகுமுறை அதிகம் நிலைத்திருக்கும் எனக் கூறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806356">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DoorDash மற்றும் இதே போன்ற உணவு விநியோக சேவைகள் குறைவான ஊதியம் மற்றும் அதிக வாடிக்கையாளர் அடைவுச் செலவுகளின் மீது சார்ந்திருக்கும் நிலைத்தன்மையற்ற வணிக மாதிரிகளுக்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த நடைமுறைகள் பொருளாதார சமத்துவமின்மையை அதிகரிக்கின்றன என்று வாதிடுகின்றனர் மற்றும் செல்வத்தை மறுவிநியோகம் செய்ய சேகரிக்கப்பட்ட மூலதனத்திற்கு வரி விதிக்க பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>வாதத்தில் உணவகத்தின் தரத்திற்கு ஏற்படும் எதிர்மறை தாக்கம் மற்றும் இந்த டெலிவரி சேவைகளின் நெறிமுறைகள் பற்றிய கவலைகள் அடங்கும், அவற்றின் நீண்டகால நிலைத்தன்மை மற்றும் நன்மைகளை கேள்வி கேட்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/corcel/corcel">கோர்செல் – லாரவெல் அல்லது ஏதேனும் PHP பயன்பாட்டுடன் வேர்ட்பிரஸ் பின்புறத்தை பயன்படுத்துங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Corcel என்பது Laravel இன் Eloquent ORM இல் உருவாக்கப்பட்ட PHP நூலகமாகும், இது WordPress தரவுத்தொகுப்பிலிருந்து நேரடி தரவுகளை பெறுவதற்கு அனுமதிக்கிறது, Laravel அல்லது Composer மூலம் எந்த PHP திட்டத்திலும் பயன்படுத்தக்கூடியது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் தனிப்பயன் பதிவுகள், குறுக்குறிகள், வரி வகைகள், பக்கங்கள், இணைப்புகள், திருத்தங்கள், சிறு படங்கள், விருப்பங்கள், மெனுக்கள், பயனர்கள், மற்றும் அங்கீகாரம் ஆகியவற்றிற்கான ஆதரவு அடங்கும்.</li>
<li>நிறுவல் மற்றும் கட்டமைப்பு எளிதானவை, Laravel 5.5+ க்கான தானியங்கி பதிவு மற்றும் பழைய பதிப்புகள் அல்லது Laravel அல்லாத திட்டங்களுக்கு கையேடு அமைப்பு உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805351">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Corcel Laravel அல்லது ஏதேனும் PHP பயன்பாட்டுடன் WordPress பின்புறத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கு அனுமதிக்கிறது, உற்பத்தி சூழல்களில் பயனுள்ளதாக நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் Corcel ஐ Laravel, Filament, மற்றும் LunarPHP உடன் வெற்றிகரமாக ஒருங்கிணைத்து செயல்திறனை மேம்படுத்தியுள்ளனர், உதாரணமாக மெதுவாக இயங்கும் WooCommerce தளங்களை மீட்கின்றனர்.</li>
<li>Corcel என்பது WordPress தரவுடன் இணைந்திருக்கும் எளிமையான இடைமுகத்திற்காக பாராட்டப்படுகிறது, WordPress தரவுத்தொகுப்புகளுடன் தொடர்பு கொள்ள வேண்டிய PHP திட்டங்களுக்கு பராமரிக்கக்கூடிய தீர்வை வழங்குகிறது, மேலும் Prismic, Strapi, மற்றும் Shopify போன்ற கருவிகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="தென் கொரிய தொலைத்தொடர்பு நிறுவனம் டோரண்ட் பயனர்களை மால்வேருடன் தாக்குகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2027%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/26&#39;</h2>
<h1>2024-06-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/nate-parrott/ball">Ball: உங்கள் துறைமுகத்தில் வாழும் ஒரு பந்து</a></h2>
<ul>
<li>&quot;பந்து&quot; என்பது ஒரு சிறிய, தொடர்பு கொள்ளக்கூடிய சிவப்பு பந்து ஆகும், இது உங்கள் திரையில் இழுத்து, தட்டவும், துள்ளவும் செய்யக்கூடியது, எளிய பொழுதுபோக்கை வழங்குகிறது.</li>
<li>நேட் ஹீஜியின் OS X டாஷ்போர்டு விட்ஜெட்டால் ஈர்க்கப்பட்டு, இந்த பதிப்பில் பந்தை டாக் வெளியே நகர்த்த அனுமதிக்கும் அனிமேஷன்கள் அடங்கும், இது வெஸ்லி ரோச்சின் வழிகாட்டலுக்கு நன்றி.</li>
<li>அப்பிளிக்கேஷன் ஒரு விளையாட்டு அனுபவத்தை வழங்குகிறது, பந்து எத்தனை முறை பவுன்ஸ் ஆகிறது அல்லது சுவரை அடைகிறது என்பதை பயனர்கள் காண அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793465">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Ball&quot; என்ற GitHub திட்டம் உங்கள் டாக்கில் ஒரு பவுன்சிங் பந்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பழைய டெஸ்க்டாப் பொம்மைகளை நினைவூட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர் அனுபவங்கள் கலந்துள்ளன; சிலர் இதை பொழுதுபோக்காகக் காண்கிறார்கள், மற்றவர்கள் உற்பத்தி பயன்பாடு மற்றும் டெவலப்பர் ஆதரவுடன் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>இந்த திட்டம், நெக்கோ, பான்சி படி மற்றும் பல்வேறு திரை பாதுகாவலர்கள் போன்ற முந்தைய காலத்தின் விளையாட்டுத்தனமான டெஸ்க்டாப் பயன்பாடுகளுக்கான நினைவுகளை தூண்டியுள்ளது, நவீன கணினி பயன்பாட்டில் மேலும் கற்பனைமிக்க டெஸ்க்டாப் கூறுகளுக்கான விருப்பத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hcsimulator.com/">HyperCard சிமுலேட்டர்</a></h2>
<ul>
<li>HyperCard Simulator பயனர்களுக்கு 1980களின் இறுதியில் மற்றும் 1990களின் தொடக்கத்தில் பிரபலமான மென்பொருளான HyperCard ஸ்டாக்குகளை இறக்குமதி செய்து இயக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>திட்டம் hypercard.org, Merveilles HyperJam, மற்றும் Internet Archive ஆகியவற்றால் பாதிக்கப்படுகிறது, இது ஒரு வலுவான சமூக மற்றும் வரலாற்று ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>Hypervariety Custom Software ஆல் உருவாக்கப்பட்ட இந்த சிமுலேட்டர், அசல் HyperCard ஸ்டாக்குகளின் செயல்பாட்டை பாதுகாக்கவும், சிமுலேட் செய்யவும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793924">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>HyperCard Simulator நெகிழ்ச்சியை தூண்டியுள்ளது, இது HyperCard இன் அணுகல் மற்றும் படைப்பாற்றலை, நவீன கருவிகள் போன்ற Flash, Gamemaker, மற்றும் Pico-8 உடன் ஒப்பிடும்போது நினைவூட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் P5js, Processing, மற்றும் LiveCode போன்ற மாற்றுகளை பரிந்துரைத்தனர், ஆனால் அவை HyperCard இன் தனித்துவமான கவர்ச்சி மற்றும் எளிமையை இழந்துவிடுகின்றன என்று குறிப்பிட்டனர்.</li>
<li>HyperCard இன் ஆரம்ப கால நிரலாக்கம் மற்றும் மல்டிமீடியா உருவாக்கத்தில் முக்கியமான தாக்கம், நவீன முன்னேற்றங்களுக்குப் பிறகும் ஒப்பிட முடியாததாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://foon.uk/fixing-quicklook/">க்விக் லுக் சரிசெய்தல் (2023)</a></h2>
<ul>
<li>மொஜாவே இருந்து வென்டுரா க்கு மேம்படுத்திய பிறகு, க்விக் லுக் இப்போது படங்களின் மூலைகளை வட்டமாக்குகிறது, இது புகைப்படங்கள், விளையாட்டு சொத்துக்கள் மற்றும் UI கூறுகளுக்கு சிக்கலாக உள்ளது.</li>
<li>ஆசிரியர் QuickLook இல் வட்டமான மூலைகள் மற்றும் எல்லைக்கான பொறுப்பான அமைப்புகளை கண்டறிந்து முடக்க பிழைத்திருத்த கருவிகள் மற்றும் ஸ்கிரிப்ட்களை பயன்படுத்தினார்.</li>
<li>ஒரு ஸ்கிரிப்ட் உருவாக்கப்பட்டது, இது அனைத்து இயங்கும் QuickLook செயல்முறைகளுக்கும் இந்த திருத்தங்களைப் பயன்படுத்தி, அசல் செயல்பாட்டை மீட்டெடுக்கிறது; முழு ஸ்கிரிப்ட் ஒரு இணைக்கப்பட்ட களஞ்சியத்தில் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792740">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை QuickLook இல் உள்ள பிரச்சினைகளை விவரிக்கிறது, குறிப்பாக அது பொருட்களின் துல்லியத்தை எவ்வாறு மாற்றுகிறது என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது, எல்லைகள் மற்றும் வட்டமான மூலைகளைச் சேர்ப்பதன் மூலம், சில பயனர்கள் அவற்றை தேவையற்றவை மற்றும் தீங்கு விளைவிக்கக்கூடியவை என்று கருதுகின்றனர்.</li>
<li>விசாரணை காட்டுகிறது, macOS சின்னங்கள் இன்னும் உற்பத்தி கட்டமைப்புகளில் உள்ளன, அவற்றை எளிதாக மாற்றக்கூடியவையாக ஆக்குகின்றன, மேலும் Apple QuickLook இல் மாற்றங்களை மீண்டும் மாற்ற வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>சர்ச்சையில் macOS வடிவமைப்பு மாற்றங்கள் குறித்த பல்வேறு கருத்துக்கள் அடங்கும், சில பயனர்கள் Big Sur முதல் ஆப்பிள் எடுத்துள்ள திசைமாற்றம் குறித்து அதிருப்தி தெரிவிக்கின்றனர், குறிப்பாக UI ஒற்றுமை மற்றும் அணுகல் வசதி தொடர்பாக.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/a-brief-introduction-to-interval-arithmetic/">இடைவெளி கணிதத்திற்கு ஒரு சுருக்கமான அறிமுகம்</a></h2>
<ul>
<li>Interval arithmetic addresses measurement inaccuracies by representing values as ranges, providing bounds for the correct number rather than a single imprecise floating point value.&quot; &quot;இடைவெளி கணிதம் அளவீட்டு துல்லியமின்மைகளை சரிசெய்ய மதிப்புகளை வரம்புகளாகக் காட்டுகிறது, ஒரு துல்லியமற்ற மிதவை புள்ளி மதிப்பை விட சரியான எண்ணுக்கான எல்லைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இடைவெளி கணிதம் அதிகக் குற்றமற்ற முடிவுகளை வழங்கக்கூடியதாக இருந்தாலும், இது மிகப்பெரிய எல்லைகளை உருவாக்கக்கூடும், இதனால் இது குறைவான நடைமுறையாக மாறக்கூடும், என்று IEEE-754 தரநிலையின் உருவாக்குனர் வில்லியம் கஹான் குறிப்பிட்டுள்ளார்.</li>
<li>ஜான் குஸ்டாப்சனின் யுனிவர்சல் எண்கள் இந்த துறையில் சமீபத்திய வளர்ச்சியாகும், ஆனால் அவரது பொசிட் பதிப்பு இடைவெளிகளை உள்ளடக்கியதா என்பது தெளிவாக இல்லை; கஹானுடன் அவரது போட்டி விவாதத்திற்கு ஒரு சுவாரஸ்யமான மாறியை சேர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40794786">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இடைவெளி கணிதம் ஒரு வரைபடக் கணிப்பொறியில் y க்காக தீர்வு காணாமல் சூத்திரங்களை கையாள பயன்படுத்தப்படுகிறது, சமன்பாடுகளை மறுசீரமைத்து x மற்றும் y வரம்புகளுக்கான முடிவு இடைவெளிகளை கணக்கிடுவதன் மூலம்.</li>
<li>முறை, வரம்புகளை மறுமுறைப் பிரித்து, தீர்வுகளுடன் கூடிய சிறிய இடைவெளிகளை கண்டறிய இருமுறை தேடல்களைச் செய்வதை உள்ளடக்கியது, அவை பின்னர் வரைபடத்தில் புள்ளிகளாக வரையப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை பல்வேறு துறைகளில், குறிப்பாக ClickHouse போன்ற தரவுத்தொகுப்புகளில் குறியீட்டு பகுப்பாய்வில் அதன் பயன்பாட்டிற்காக மற்றும் கடுமையான எண் கணக்கீடுகளுக்கான சாத்தியத்திற்காக சிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemillioncheckboxes.com/">ஒரு மில்லியன் செக் பாக்ஸ்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800869">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ஒரு மில்லியன் செக்பாக்ஸ்கள்&quot; என்பது ஒரு வலைத் திட்டமாகும், இதில் பயனர்கள் இணைந்து ஒரு மில்லியன் செக்பாக்ஸ்களை சரிபார்க்கவும் சரிபார்க்காமல் செய்யவும் முடியும், எதிர்பாராத விதமாக பெரும் பிரபலமடைந்து சர்வர் சிக்கல்களை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த திட்டம் ஒரு Flask சர்வர், bitset சேமிப்பிற்காக Redis, புதுப்பிப்புகளுக்காக WebSockets, மற்றும் React-Window ஐ காட்சிப்படுத்துவதற்காக பயன்படுத்துகிறது, நேரடி தொடர்புகளை கையாள பல தொழில்நுட்பங்களை ஒருங்கிணைத்து காட்டுகிறது.</li>
<li>திட்டத்தின் குழப்பமான மற்றும் ஒத்துழைப்பான தன்மை பலவிதமான பயனர் தொடர்புகளைத் தூண்டியுள்ளது, விளையாட்டுத்தனமான போட்டியிலிருந்து செயல்திறனை மேம்படுத்துதல் மற்றும் WebSocket இணைப்புகளை கையாளுதல் பற்றிய தொழில்நுட்ப விவாதங்கள் வரை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rabbitu.de/articles/security-disclosure-1">கணினி தரவுகள் கசிவு: அனைத்து r1 பதில்களையும் பதிவிறக்கம் செய்யலாம்</a></h2>
<ul>
<li>2024 மே 16 அன்று, ராபிடியூட் குழு ராபிட் குறியீட்டு அடிப்படையில் முக்கியமான ஹார்ட்கோடு செய்யப்பட்ட API விசைகளை கண்டுபிடித்தது, இது முக்கியமான பாதுகாப்பு ஆபத்துகளை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த விசைகள் அனுமதியில்லாத அணுகலை தனிப்பட்ட தகவல்களுக்கு அனுமதிக்கின்றன, R1 சாதனங்களை முடக்குவதற்கான திறனை, பதில்களை மாற்றுவதற்கான திறனை, மற்றும் ElevenLabs, Azure, Yelp, மற்றும் Google Maps போன்ற சேவைகளை பாதிக்கும் வகையில் குரல்களை மாற்றுவதற்கான திறனை வழங்குகின்றன.</li>
<li>பிரச்சினையை அறிந்திருந்தாலும், ரேபிட் குழு கீகளை செல்லாததாக மாற்றவில்லை, இது R1 பயனர்களுக்கு கடுமையான பாதுகாப்பு கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792684">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Rabbit, ஒரு AI ஸ்டார்ட்அப், ஒரு தரவுச் சோர்வை அனுபவித்தது, அங்கு அனைத்து R1 பதில்களையும் பதிவிறக்கம் செய்ய முடிந்தது, இது அவர்களின் IT நடைமுறைகள் மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் குறித்து கவலைகளை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>நிறுவனம் மீறலுக்குப் பிறகு முக்கியத்தை ரத்து செய்தது, இது R1களை உடைத்தது, சேவையக முக்கியத்தை புதுப்பிக்காததால், API முக்கியங்களை கையாளுவதில் சாத்தியமான அலட்சியத்தை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் AI தொடக்க நிறுவனங்களின் நம்பகத்தன்மை, பாதுகாப்பான தரவுக் கையாளலின் முக்கியத்துவம் மற்றும் AI சேவைகளில் தரவுச் சிதறலின் பரந்த விளைவுகள் குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.conorherbert.com/music/the-album-art-of-phil-hartmann">பில் ஹார்ட்மேன் (2022) ஆல்பம் கலை</a></h2>
<ul>
<li>பிரபலமான நடிகராக மாறுவதற்கு முன்பு, பில் ஹார்ட்மன், முதலில் பில் ஹார்ட்மான், மேற்கு கரையோர ராக் இசைக்குழுக்களுக்கு ஆல்பம் கவர்களை வடிவமைத்தார்.</li>
<li>Hartman சாண்டா மோனிகா சிட்டி கல்லூரி மற்றும் கலிபோர்னியா மாநில பல்கலைக்கழகத்தில் கலை பயின்று, 1984 வரை Poco மற்றும் America போன்ற இசைக்குழுக்களுக்கு குறிப்பிடத்தக்க அட்டைகளை உருவாக்கினார்.</li>
<li>அவரின் கிராபிக் வடிவமைப்பு தொழில் 1986 ஆம் ஆண்டு &quot;Saturday Night Live&quot; இல் சேர்ந்தபோது முடிவுக்கு வந்தது, இது கலைத்திலிருந்து நகைச்சுவை மற்றும் நடிப்பிற்கு ஒரு மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795227">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பில் ஹார்ட்மான் தனது பல்துறை திறமைக்காக பாராட்டப்பட்டார், குறிப்பாக SNL இல் ரொனால்ட் ரீகன் வேடத்தில் நடித்ததற்காகவும், &quot;நியூஸ்ரேடியோ&quot; மற்றும் &quot;கிக்கியின் டெலிவரி சர்வீஸ்&quot; இல் பங்களித்ததற்காகவும்.</li>
<li>அவருக்கு பல்வேறு தொழில்கள் இருந்தன, அதில் பீ-வீ ஹெர்மனுடன் தொடர்புகள் மற்றும் பிரபலமான இசைக்குழுக்களுக்கு ஆல்பம் கலை உருவாக்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>ஹார்ட்மானின் மரபு அவரது நினைவிலிருக்கும் பாத்திரங்கள் மற்றும் அவரது நடிப்பின் நிலையான தாக்கம் மூலம் நிலைத்திருக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-25/brazil-supreme-court-decriminalizes-marijuana-for-personal-use">பிரேசிலின் உச்ச நீதிமன்றம் கஞ்சாவை குற்றமாக்காமல் செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பிரேசிலின் உச்ச நீதிமன்றம் பெரும்பான்மையான வாக்குகளால் தனிப்பட்ட பயன்பாட்டிற்கான கஞ்சா வைத்திருப்பதை குற்றமாக்காமல் செய்துள்ளது, குற்றவியல் தண்டனைகளை நீக்கி, ஆனால் அதை சட்டபூர்வமாக்கவில்லை.</li>
<li>இந்த முடிவு காங்கிரசுடன் பதட்டத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, இது இந்த விவகாரத்தில் மாறுபட்ட கருத்துக்களை கொண்டிருக்கலாம்.</li>
<li>நீதிமன்றம் தனிப்பட்ட பயன்பாட்டை வியாபாரத்திலிருந்து வேறுபடுத்தும் குறிப்பிட்ட அளவை இன்னும் நிர்ணயிக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795404">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரேசிலின் உச்ச நீதிமன்றம் கஞ்சாவை குற்றமாக்காமல் செய்துள்ளது, குற்றமாகக் கருதப்படும் அளவைப் பற்றிய முந்தைய 2006 சட்டத்தின் தெளிவற்ற நிலையைத் தெளிவுபடுத்தியுள்ளது.</li>
<li>ஒரு மனிதர் 3 கிராம் கஞ்சா வைத்திருந்ததற்காக குற்றவாளியாக தீர்ப்பளிக்கப்பட்ட ஒரு வழக்கிலிருந்து இந்த முடிவு தோன்றியது, கீழ்நிலை நீதிமன்ற தீர்ப்புகளில் உள்ள முரண்பாடுகளை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>2006 ஆம் ஆண்டின் சட்டம் பிரேசிலின் FDA ஆன Anvisa மூலம் மருந்து வகைப்பாட்டை அனுமதித்தது, அதனால் ஒரு ஜனாதிபதி Anvisa வில் சுதந்திரமான அதிகாரிகளை நியமிப்பதன் மூலம் மருந்து கொள்கையை பாதிக்க முடியும் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bcg.com/press/11june2024-half-of-workers-around-the-world-struggling-with-burnout">உலகம் முழுவதும் தொழிலாளர்களில் பாதி பேர் மனச்சோர்வுடன் போராடி வருகின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>பாஸ்டன் கன்சல்டிங் குழு (BCG) ஆய்வு, 11,000 தொழிலாளர்களின் கருத்துக்கணிப்பின் அடிப்படையில், எட்டு நாடுகளில் 48% தொழிலாளர்கள் மனச்சோர்வு அனுபவிக்கின்றனர் என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஆய்வு வேலைப்பளுவில் இருந்து தகனத்தை பாதியாகக் குறைக்க வேலைப்பளுவில் சேர்க்கப்பட்ட உணர்வை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது, முக்கிய காரணிகள் வளங்களுக்கான அணுகல், மேலாண்மை ஆதரவு, உளவியல் பாதுகாப்பு, மற்றும் நியாயமான வாய்ப்புகள் ஆகும்.</li>
<li>பெண்கள், LGBTQ+ நபர்கள், மாற்றுத்திறனாளிகள் மற்றும் மேசையற்ற தொழிலாளர்கள் மத்தியில் எரிச்சல் விகிதங்கள் அதிகமாக உள்ளன, மேலும் அவர்கள் குறைந்த அளவிலான உட்சேர்க்கையைப் பற்றியும் தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799038">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமீபத்திய ஆய்வு ஒன்று உலகளாவிய பணியாளர்களில் பாதி பேர் வேலை சோர்வு அனுபவிக்கின்றனர் எனக் காட்டுகிறது, ஆனால் &#39;சோர்வு&#39; என்ற சொல் பெரும்பாலும் வேலை தொடர்பான பல்வேறு ஏமாற்றங்கள் மற்றும் இடைக்கிடை சோர்வுகளை விவரிக்க சிதைவாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>போஸ்டன் கன்சல்டிங் குழுமம் (BCG) நடத்திய ஆய்வு, தானாகவே அறிக்கையிடப்பட்டது, இது அந்த சொற்றொடரின் பரந்த விளக்கத்தால் மண்டியிடுவதாகக் கூறும் மக்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த விவாதம், சாதாரண மந்தநிலை குறைபாடுகள் மற்றும் முக்கியமான மீட்பு நேரத்தை தேவைப்படுத்தும் தீவிரமான நிலைகள் ஆகியவற்றின் வித்தியாசத்தை வெளிப்படுத்துகிறது, வேலைநிலையத்தில் மந்தநிலையை தெளிவான வரையறை மற்றும் புரிதல் தேவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SciPhi-AI/R2R">R2R V2 – உற்பத்தி அம்சங்களுடன் கூடிய ஒரு திறந்த மூல RAG இயந்திரம்</a></h2>
<ul>
<li>R2R, ஒரு திறந்த மூல RAG (மீட்பு-விருத்தி உருவாக்கம்) பதில் இயந்திரம், பல்துறை தரவுகளை உட்கொள்வதில், கலப்பு தேடலில், மேம்பட்ட RAG நுட்பங்களில், மற்றும் தானியங்கி அறிவு வரைபட கட்டுமானத்தில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு முக்கிய புதுப்பிப்பை வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>புதுப்பிப்பு தற்போதைய RAG தீர்வுகளுடன் உள்ள டெவலப்பர் சவால்களை தீர்க்கிறது, மேம்பட்ட கண்காணிப்பு, தனிப்பயனாக்கம் மற்றும் எளிதான பிரயோகத்திற்கும் சீரமைப்பிற்கும் RESTful API ஐ வழங்குகிறது.</li>
<li>தற்போதைய திட்டங்களில் அர்த்தமுள்ள துண்டாக்கலை மேம்படுத்துதல், அறிவு வரைபட கட்டமைப்பிற்கான தனிப்பயன் மாதிரியை பயிற்சி செய்தல், மற்றும் நுணுக்கமான அனுமதிகள் மற்றும் பகுப்பாய்வுகளை மேம்படுத்துதல் அடங்கும், எளிதாக நிறுவுவதற்கான விரைவான தொடக்க வழிகாட்டி கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799791">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>R2R V2 என்பது Postgres மற்றும் Neo4j மீது கட்டமைக்கப்பட்ட திறந்த மூல RAG (Retrieval-Augmented Generation) இயந்திரமாகும், இது டெவலப்பர் கருத்துக்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு உற்பத்தி அம்சங்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் பல்வேறு வகையான தரவுகளை உட்கொள்வது, கலப்பு தேடல், மேம்பட்ட RAG நுட்பங்கள், தானியங்கி அறிவு வரைபட கட்டமைப்பு, மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட கண்காணிப்பு மற்றும் தனிப்பயனாக்கம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>புதுப்பிப்பு, Langchain போன்ற உள்ளடங்கிய கருவிகளின் சவால்களை தீர்க்கிறது, மேம்பட்ட டெவலப்பர் அனுபவம், விரைவான வெளியீடு மற்றும் சீரமைப்பை வழங்குகிறது, B2B முன்னணி உருவாக்கம் முதல் ஆராய்ச்சி உதவியாளர்கள் வரை பயன்பாடுகளை கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/25/polyfillio_china_crisis/">நீங்கள் உங்கள் தளத்தில் Polyfill.io குறியீட்டை பயன்படுத்துகிறீர்கள் என்றால் – அதை உடனடியாக அகற்றுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Polyfill.io, முந்தைய காலங்களில் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் பாலிபில்கள் (polyfills) க்காக பயன்படுத்தப்பட்டு வந்தது, தற்போது ஒரு சீன நிறுவனத்தால் கைப்பற்றப்பட்ட பிறகு, 100,000 க்கும் மேற்பட்ட வலைத்தளங்களை பாதிக்கும் வகையில் மால்வேரை (malware) விநியோகிக்கிறது.</li>
<li>Google பாதிக்கப்பட்ட தளங்களில் விளம்பரங்களை தடை செய்கிறது மற்றும் தள உரிமையாளர்களுக்கு எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது, அதே சமயம் பாதுகாப்பு நிறுவனங்கள் சேதமளிக்கும் குறியீடு வழங்கப்படுவதை எச்சரிக்கின்றன.</li>
<li>பிரபலமான CDN வழங்குநர்கள் போன்ற Fastly மற்றும் Cloudflare பாதிக்கப்பட்ட டொமைனிலிருந்து விலகி செல்ல தளங்களுக்கு உதவ கண்ணாடிகளை உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800734">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Polyfill.io இன் டொமைன் பிப்ரவரி மாதம் முதல் மொபைல் சாதனங்களில் மால்வேரை ஊட்டிவருகிறது, பல்வேறு வலைத்தளங்களை பாதித்துள்ளது.</li>
<li>பிரபலமான தளங்கள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளன, அவற்றில் JSTOR, Intuit, மற்றும் உலக பொருளாதார மன்றம் அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் தளங்களில் இருந்து Polyfill.io குறியீட்டு பகுதியை உடனடியாக அகற்றுமாறு அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், மேலும் பிரச்சினைகளைத் தவிர்க்கவும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://searchengineland.com/google-dropping-continuous-scroll-in-search-results-443529">Google தேடல் முடிவுகளில் தொடர்ச்சியான ஸ்க்ரோலை கைவிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Google, 2024 ஜூன் 25 முதல், தேடல் முடிவுகளில் தொடர்ச்சியான ஸ்க்ரோல் முறையை நிறுத்தி, பாரம்பரிய பக்க எண் பட்டியை மீண்டும் கொண்டு வர உள்ளது. இது முதலில் டெஸ்க்டாப் மற்றும் பின்னர் மொபைல் சாதனங்களுக்கு அமல்படுத்தப்படும்.</li>
<li>தொடர்ச்சியான ஸ்க்ரோல் முதலில் அக்டோபர் 2021 இல் மொபைல் தேடலில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் டெஸ்க்டாப்பில் டிசம்பர் 2022 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, ஆனால் இது பயனர் திருப்தியை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிகரிக்கவில்லை.</li>
<li>இந்த மாற்றம் இணையதள கிளிக்குகள் மற்றும் தேடல் கன்சோல் தரவுகளை பாதிக்கக்கூடும், எனது Search Engine Land இல் பங்களிப்பு ஆசிரியரான Barry Schwartz குறிப்பிட்டுள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797130">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google தேடல் முடிவுகளில் தொடர்ச்சியான ஸ்க்ரோலை நிறுத்துகிறது, ஏனெனில் பெரும்பாலான கேள்விகள் 40 க்கும் குறைவான தொடர்புடைய முடிவுகளைத் தருகின்றன.</li>
<li>தொடர்ச்சியான ஸ்க்ரோல் மோசமான செயல்பாட்டிற்காக விமர்சனத்திற்கு உள்ளானது, இதில் பின்செலுத்தல் சிக்கல்கள் மற்றும் குறிப்பிட்ட முடிவுகளை கண்டுபிடிக்க சிரமம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>Google இன் தேடல் தரம் குறைவாக இருப்பதால், சிலர் DuckDuckGo போன்ற மாற்று தேடல் இயந்திரங்களுக்கு மாறியுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nycresistor.com/2012/08/21/ghosts-in-the-rom/">ROM இல் பேய்கள் (2012)</a></h2>
<ul>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஆப்பிள் மேக் எஸ்.இ. ROM படங்களை ஆய்வு செய்தபோது மறைக்கப்பட்ட பட தரவுகளை கண்டுபிடித்தனர், இது நவம்பர் 20, 1986 அன்று ஒரு சிதைந்த மனிதர்களின் படம் மற்றும் ஒரு செய்தியை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>ROM ஒரு கைவிடப்பட்ட Macintosh SE-இல் இருந்து மீட்கப்பட்டு, PROMdate சாதனத்தைப் பயன்படுத்தி பகுப்பாய்வு செய்யப்பட்டது, குறிப்பிட்ட நினைவக முகவரியில் இரகசிய படங்களை உறுதிப்படுத்தியது.</li>
<li>மறைக்கப்பட்ட படங்கள் பைனரி டம்பை ஒரு ELF கோப்பாக மாற்றி, அதை பிரித்து, திரையில் பிட்மாப்பை வரைவதற்கான செயல்முறையை ஒரு சட்டவிரோதக் கட்டளை கண்ணி மற்றும் மேகின்டோஷ் டூல்பாக்ஸ் மூலம் வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799090">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பதிவு பழைய கணினிகளின் ROM (மட்டுமே வாசிக்கக்கூடிய நினைவகம்) இல் மறைக்கப்பட்டுள்ள நினைவூட்டும் ஈஸ்டர் முட்டைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, முதன்மை பொறியாளர்களான டெர்ரி ஏ டேவிஸ் போன்றவர்களின் பங்களிப்புகளுடன்.</li>
<li>பயனர்கள் Apple IIci, Commodore Amiga, மற்றும் Radio Shack கணினிகள் போன்ற பல்வேறு சாதனங்களில் இந்த ஈஸ்டர் முட்டைகளை கண்டுபிடித்த தனிப்பட்ட நினைவுகளை பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>இவை பற்றிய விரிவான ஆவணங்கள் மற்றும் விவாதங்களுக்கு இணைப்புகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன, இது ஆரம்பகால கணினி பொறியியல் துறையின் விளையாட்டுத்தனமான மற்றும் படைப்பாற்றல் கலாச்சாரத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-fico-and-the-credit-bureau">FICO மற்றும் கடன் தகவல் ஆணையக் கூட்டணி</a></h2>
<ul>
<li>வசதி கடன்தாரர்கள், எக்ஸ்பீரியன், டிரான்ஸ்யூனியன், இக்விஃபாக்ஸ் மற்றும் FICO ஆகியவற்றின் ஒரே ஆதிக்கத்தால் அதிகமான செலவுகள் மற்றும் சாத்தியமான மூடுதல்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>CFPB இயக்குநர் ரோஹித் சோப்ரா, விலை வரம்புகளை நிர்ணயித்து கடன் அறிக்கையிடும் துறையில் போட்டியை அதிகரிக்க ஒழுங்குமுறை நடவடிக்கைகளை ஆதரிக்கிறார்.</li>
<li>CFPB பொது கருத்துக்களை நாடுகிறது மற்றும் இந்த ஒரேகை நடைமுறைகளை சமாளிக்க நியாயவிலக்கு விசாரணைகள் மற்றும் சட்ட நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்ற அழைப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797217">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இருபது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, USAID மூலம் நிதியளிக்கப்பட்ட எக்ஸ்பீரியன் மற்றும் ஃபேர் ஐசக், கஜகஸ்தானின் கடன் புலனாய்வு அமைப்பை நிறுவ உதவின, இது இப்போது அமெரிக்க அமைப்பை விட நியாயமானதும் திறமையானதுமானதாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>கஜகஸ்தானின் அரசு கடன் புலனாய்வு நிறுவனங்களுக்கு உரிமம் வழங்குகிறது மற்றும் தானே ஒரு நிறுவனத்தை இயக்குகிறது, போட்டி விலை நிர்ணயத்தையும் புதுமையையும் ஊக்குவிக்கிறது, வங்கிகள் அனைத்து உரிமம் பெற்ற நிறுவனங்களுக்கும் தகவல்களை வழங்கி மதிப்பீட்டு கணக்கீட்டிற்கான மூல தரவுகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>கட்டுரை, அமெரிக்க அமைப்பின் FICO மதிப்பெண்களின்மீது நம்பிக்கையை மாறுபடுத்தி, செயல்திறனின்மைகள் மற்றும் ஒரேநிலை நடைமுறைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் ஒழுங்குமுறை பிடிப்பு மற்றும் பழமையான நடைமுறைகள் முன்னேற்றத்தை தடுக்கின்றன என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alz-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/alz.13887">வலுவான உடற்பயிற்சி, அறிவாற்றல் குறைவு, மற்றும் உயர் இரத்த அழுத்தம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40796459">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சுகாதாரத் துறையில் பங்குதாரர்கள் சுகாதாரப் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதிலிருந்து அதிக லாபம் பெறுகின்றனர், இதனால் தடுப்பு நடவடிக்கைகளுக்கு விடாமல் மருந்துகள் மற்றும் சிகிச்சைகளில் அதிக முதலீடுகள் செய்யப்படுகின்றன.</li>
<li>சந்தை அடிப்படையிலான தீர்வுகள், உடற்கல்வி மையங்களுக்கு வரிவிலக்கு மற்றும் மேம்பட்ட போக்குவரத்து கொள்கைகள் போன்றவை, ஆரோக்கியமான வாழ்க்கை முறைகளை ஊக்குவிக்கக்கூடும், ஆனால் பொது கொள்கைகள் பெரும்பாலும் தனிநபர்களை விட மக்களைக் குறிவைத்து செயல்படுவதால், அவற்றின் செயல்திறனை பாதிக்கின்றன.</li>
<li>நகர்ப்புற திட்டமிடல் மற்றும் உடல் இயக்கங்களுக்கு மானியங்கள் போன்ற முறைமையான மாற்றங்கள், தனிப்பட்ட உந்துதல் உடன், ஆரோக்கியமான பழக்கங்களை பராமரிக்க பலர் பல்வேறு கட்டுப்பாடுகளால் போராடுவதால், ஆரோக்கிய முடிவுகளை மேம்படுத்த அவசியமாகும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ball: உங்கள் துறைமுகத்தில் வாழும் ஒரு பந்து" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ball%3A%20%E0%AE%89%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2026%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/25&#39;</h2>
<h1>2024-06-25</h1>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/politics/justice-department/julian-assange-reached-plea-deal-us-allowing-go-free-rcna158695">ஜூலியன் அசாஞ்ஜ் அமெரிக்காவுடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை அடைந்துள்ளார், இது அவரை விடுதலை செய்ய அனுமதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>விக்கிலீக்ஸ் நிறுவனர் ஜூலியன் அசாஞ்ஜ், ஐந்து ஆண்டுகள் பிறகு ஒரு பிரிட்டிஷ் சிறையிலிருந்து விடுவிக்கப்பட்டு, ஒரு அமெரிக்க ஒப்பந்தத்தின் ஒரு பகுதியாக சதி குற்றச்சாட்டை ஒப்புக்கொள்வதற்காக வடக்கு மரியானா தீவுகளுக்கு செல்கிறார்.</li>
<li>பதிவு: காலம் கழித்ததற்கான நன்மை உட்பட 62 மாத சிறைத் தண்டனை கொண்ட மனு ஒப்பந்தம், இரகசிய ஆவணங்களை வெளியிடுவதற்கான சட்டப் போராட்டத்தை முடிவுக்கு கொண்டு வரும், அசாஞ்சை அனுமதி கிடைத்தவுடன் விடுதலை செய்ய அனுமதிக்கும். பதிவு முடிவு.</li>
<li>அசாஞ்ஜ் வழக்குகள் முடிந்த பிறகு ஆஸ்திரேலியாவிற்கு திரும்புவார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, அங்கு அவரது மனைவி ஸ்டெல்லா மற்றும் அவர்களின் இரண்டு குழந்தைகள் அவரது வருகையை எதிர்நோக்கி காத்திருக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782130">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜூலியன் அசாஞ்ஜ் அமெரிக்காவுடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை எட்டியுள்ளார், இதன் விளைவாக 1901 நாட்கள் பில்மார்ஷ் சிறையில் இருந்த பிறகு அவர் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளார்.</li>
<li>இந்த முடிவு ஒரு உலகளாவிய பிரச்சாரம் மற்றும் அமெரிக்க நீதித்துறை அமைச்சகத்துடன் நடந்த பேச்சுவார்த்தைகளின் மூலம் அடையப்பட்டது, இதனால் அவர் இங்கிலாந்தை விட்டு வெளியேறினார்.</li>
<li>அசாஞ்ஜ், அரசாங்க ஊழலை வெளிப்படுத்தும் விக்கிலீக்ஸ் வெளியீடுகளுக்காக அறியப்பட்டவர், விரைவில் தனது குடும்பத்துடன் மீண்டும் இணைவார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/crdt-filesync/">உள்ளூர் முதலில், எப்போதும்</a></h2>
<ul>
<li>உள்ளூர்-முதன்மை மென்பொருள், தரவுகளை பயனர் சாதனத்தில் வைத்திருப்பதை முன்னுரிமை கொடுத்து, அவ்வப்போது ஆன்லைனில் ஒத்திசைக்கிறது, தரவின் கட்டுப்பாடு மற்றும் உரிமையை வழங்குகிறது.</li>
<li>சவால்களில் இணையதள கூறுகளின் மீது நம்பிக்கை உட்படுகிறது, இதை Dropbox, iCloud Drive, OneDrive, Google Drive, அல்லது Syncthing போன்ற பரவலாக கிடைக்கும் மேக சேவைகளைப் பயன்படுத்தி குறைக்கலாம்.</li>
<li>Conflict-free data merging can be achieved using CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types), with practical implementations demonstrated using tools like Automerge on GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786425">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சர்ச்சை &#39;உள்ளூர்-முதலில்&#39; மென்பொருள் என்ற கருத்தை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இது மேக சேவைகளில் நம்புவதற்குப் பதிலாக பயனர்களின் சாதனங்களில் தரவுகளை உள்ளூராகச் சேமிப்பதை முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>ஒரு முக்கியமான அம்சம் உள்ளூர்-முதன்மை பயன்பாடுகளை பணமாக்கும் சவால் ஆகும், ஏனெனில் பாரம்பரிய சந்தா மாதிரிகள் குறைவாக பொருந்தக்கூடியவை, மேலும் டெவலப்பர்கள் மாற்று வருவாய் வழிகளை கண்டுபிடிக்க வேண்டும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல், நீண்டகால தரவின் அணுகல் மற்றும் கட்டுப்பாட்டை உறுதிப்படுத்துவதற்காக தானே ஹோஸ்ட் செய்யும் பின்தள ஒத்திசைவு சேவைகளை முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறது, தற்போதைய திட்டங்கள் மற்றும் சாத்தியமான தீர்வுகளின் உதாரணங்களுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/06/microsoft-removes-documentation-for-switching-to-a-local-account-in-windows-11/">Microsoft, Windows 11 இல் உள்ள ஒரு உள்ளூர் கணக்கிற்கு மாறுவதற்கான ஆவணங்களை நீக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft Windows 11 இல் உள்ள ஒரு உள்ளூர் கணக்கிற்கு மாறுவதற்கான ஆவணங்களை நீக்கியுள்ளது, ஆனால் பெரும்பாலான மாற்று வழிகள் இன்னும் செயல்படுகின்றன.</li>
<li>Windows 11 Home மற்றும் Pro பதிப்புகள் அமைப்பின் போது மைக்ரோசாஃப்ட் கணக்கை தேவையாகக் கொண்டுள்ளன, OneDrive அல்லது Microsoft 365 போன்ற சேவைகளுக்கான நன்மைகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>உள்ளூர் கணக்கைப் பயன்படுத்தும் முறைகள் அமைப்பின் போது Shift+F10 ஐ அழுத்துவது, Rufus கருவியைப் பயன்படுத்துவது, அல்லது Microsoft கணக்குடன் அமைத்து பின்னர் வெளியேறுவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786644">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft Windows 11 இல் உள்ள ஒரு உள்ளூர் கணக்கிற்கு மாறுவதற்கான ஆவணங்களை நீக்கியுள்ளது, இது பயனர் விரக்தி மற்றும் தனியுரிமை மற்றும் தேவையற்ற மென்பொருள் பற்றிய கவலைகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் Windows 11 ஐ தலையீடு செய்யும், விளம்பரங்களால் நிரம்பிய அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடுகின்றனர் மற்றும் சிலர் Linux அல்லது macOS போன்ற மாற்று அமைப்புகளுக்கு மாறுகின்றனர்.</li>
<li>உள்ளூர் கணக்குகளைப் பயன்படுத்த முயற்சித்தாலும், பயனர்கள் புதுப்பிப்புகளுக்குப் பிறகு பிரச்சினைகள் மற்றும் அமைப்புகள் மீண்டும் அமைக்கப்படுவதாகக் கூறுகின்றனர், இது மைக்ரோசாஃப்டின் திசையுடன் தொடர்புடைய பரந்த அளவிலான அதிருப்தியை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/Round_Rects_Are_Everywhere.html">முழுமையான சதுரங்கள் எங்கும் உள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டீவ் ஜாப்ஸ், தினசரி பொருட்களில் அவற்றின் பொதுவான இருப்பை குறிப்பிடுவதன் மூலம், பில் அட்கின்சனை க்விக் டிராவில் வட்டமான கோணங்களை செயல்படுத்த ஊக்கமளித்தார்.</li>
<li>தொடக்கத்தில் சந்தேகத்துடன் இருந்த பில் அட்கின்சன், விரைவில் சதுரங்களைப் போலவே வேகமாக வட்டமான சதுரங்களை வரையக்கூடிய புதிய டெமோவை உருவாக்கினார், இதனால் &#39;RoundRects&#39; அம்சம் மேகின்டோஷ் பயனர் இடைமுகத்தின் முக்கிய பகுதியாக மாறியது.</li>
<li>இந்தக் கதை, முதன்மை மாகின்டோஷ் உருவாக்கத்தின் போது ஆப்பிளில் பயனர் இடைமுக வடிவமைப்பின் முக்கியத்துவத்தையும் புதுமையான மனோபாவத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781838">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சர்ச்சை விண்டோஸ் UI வடிவமைப்பின் பரிணாமத்தைச் சுற்றி மையமாக உள்ளது, குறிப்பாக வெவ்வேறு பதிப்புகளில் வட்டமான மற்றும் சதுரமான மூலைகளின் பயன்பாட்டை.</li>
<li>பல பயனர்கள் Windows 2000 மற்றும் Windows Server 2003 போன்ற பழைய Windows பதிப்புகளுக்கான நெகிழ்ச்சியை வெளிப்படுத்துகின்றனர், அவற்றின் எளிமை மற்றும் நிலைத்தன்மையை குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல் கட்டிடக்கலை மற்றும் தயாரிப்பு வடிவமைப்பில் பல்வேறு சூழல்களில் வட்டமான மூலைகளுக்கான நடைமுறை மற்றும் அழகியல் காரணங்களை விரிவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/windows-11-is-now-automatically-enabling-onedrive-folder-backup-without-asking-permission/">Windows 11 இப்போது அனுமதி கேட்காமல் OneDrive கோப்புறை காப்புப்பிரதியை இயலுமைப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>போர்ஸா ஹொரைசன் 4 டிசம்பர் 14 அன்று கடைகளில் இருந்து நீக்கப்படும், அதாவது அதை இனி வாங்க முடியாது.</li>
<li>விளையாட்டின் பிளேலிஸ்ட்கள் ஆகஸ்ட் 22 அன்று முடிவடையும், இது புதிய உள்ளடக்க புதுப்பிப்புகள் அல்லது நிகழ்வுகள் நிறுத்தப்படுவதை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781048">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Windows 11 இப்போது பயனர் ஒப்புதல் இல்லாமல் OneDrive கோப்புறை காப்புப்பிரதியை தானாகவே இயக்குகிறது, இது மெதுவான இணைய வேகங்கள் மற்றும் மாற்றப்பட்ட அடைவு பாதைகள் போன்ற சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் இந்த மாற்றங்களை மாற்றுவது சிரமமாக இருப்பதால், மைக்ரோசாஃப்ட் மீது ஏமாற்றம் மற்றும் அதிகரிக்கும் நம்பிக்கையின்மை ஏற்படுகிறது, சிலர் லினக்ஸ் அல்லது மேக்ஒஎஸ் போன்ற மாற்றுகளை பரிசீலிக்கின்றனர்.</li>
<li>தானியங்கி காப்பு தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது, குறிப்பாக நுண்ணறிவு தரவுகளுக்கு, இதனால் பயனர்கள் FTC போன்ற அதிகாரிகளுக்கு இந்த நடைமுறைகளை புகாரளிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.plough.com/en/topics/culture/literature/the-case-for-not-sanitizing-fairy-tales">புனைகதைகளை சுத்தம் செய்ய வேண்டாம் என்ற வழக்கு</a></h2>
<ul>
<li>கதைப்பாடங்கள் குழந்தைகளுக்கு தீமை, வன்முறை, மற்றும் ஆபத்து ஆகியவற்றின் இருப்பை பற்றி கற்றுக்கொடுக்கின்றன, இது வாழ்க்கையின் கடுமையான உண்மைகளை புரிந்துகொள்ள முக்கியமான பாடங்களாகும்.</li>
<li>Haley Stewart வாதிடுகிறார், இக்கதைகளை சுத்திகரிப்பது, டிஸ்னியின் பதிப்புகள் போன்ற நவீன மாற்றங்களில் காணப்படும் போன்று, குழந்தைகள் தங்கள் பயங்களை செயலாக்கவும் நன்மை வெல்ல முடியும் என்பதை புரிந்துகொள்ளவும் வாய்ப்பை பறிக்கிறது.</li>
<li>ஸ்டீவர்ட் குழந்தைகள் தன்னம்பிக்கையை வளர்த்து, உலகின் சிக்கல்களை நவிகேட் செய்ய உதவுவதற்காக மந்திரக் கதைகளின் அசல், மாற்றமில்லாத பதிப்புகளை பாதுகாக்க வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779785">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமகால மதிப்பீடுகளை சமநிலைப்படுத்துவதும், அசல் செய்திகளையும் கலாச்சார முக்கியத்துவத்தையும் பாதுகாப்பதுமாகும் கதைசொல்லல் விவாதம்.</li>
<li>Disney இன் மாற்றங்கள், &quot;The Little Mermaid&quot; போன்றவை, பழைய கதைகளை நவீனமாக்கும் உதாரணங்களாக அடிக்கடி குறிப்பிடப்படுகின்றன, இந்த மாற்றங்கள் அவசியமா அல்லது தணிக்கை செய்யப்படுகிறதா என்ற விவாதங்களை தூண்டுகின்றன.</li>
<li>Proponents argue that evolving stories can make them more accessible and impactful for modern audiences, while critics worry about diluting their original intent and cultural significance.&quot; &quot;ஆதரவாளர்கள், கதைகள் மாறுபடுவதால் அவை நவீன பார்வையாளர்களுக்கு மேலும் அணுகக்கூடியதாகவும் தாக்கமிக்கதாகவும் மாறும் என்று வாதிடுகின்றனர், ஆனால் விமர்சகர்கள் அவற்றின் அசல் நோக்கம் மற்றும் கலாச்சார முக்கியத்துவத்தை குறைப்பது பற்றி கவலைப்படுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shraiwi.github.io/read.html?md=blog/simd-fast-esp32s3.md">SIMD-ஐ வேகமாக்கிய கணினி பார்வை ஒரு $2 மைக்ரோகண்ட்ரோலரில்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783598">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு $2 மைக்ரோ கண்ட்ரோலர், உதாரணமாக ESP32-S3, இப்போது SIMD-ஐ (Single Instruction, Multiple Data) வேகப்படுத்திய கணினி காட்சி செயல்பாட்டை செய்ய முடியும், இது நேரடி பணிகளுக்கான செயல்திறனை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>Edge Impulse மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களுக்கான ஆழமான கற்றல் மற்றும் கணினி காட்சி மாதிரிகளை மேம்படுத்துவதற்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, பயனர்கள் மாதிரிகளை பதிவேற்றவும், மேம்படுத்தப்பட்ட C++ நூலகங்களைப் பெறவும் அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>சர்ச்சைகள் மலிவான TPUs (டென்சர் செயலாக்க அலகுகள்), FPGA (புலம்-நிரல்படுத்தக்கூடிய கேட் அரே) பலகைகள், மற்றும் ESP32 மேம்பாட்டிற்கான ரஸ்ட் நிரலாக்க மொழியின் பயன்பாட்டின் சாத்தியங்களைப் பற்றியும் உள்ளடக்கியுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://litchie.com/2024/04/new-hope">iDOS 3 ஐ ஆப்பிள் நிராகரித்தது</a></h2>
<ul>
<li>Apple iDOS 2 ஐ கருப்புப் பட்டியலில் சேர்த்துள்ளது, இதனால் டெவலப்பர் அதை &quot;iDOS 3&quot; என மீண்டும் சமர்ப்பிக்க வேண்டிய நிலை ஏற்பட்டது, இது முதலில் அதன் முன்னோடிக்கு மிகவும் ஒத்ததாகவும் &quot;Design spam&quot; எனவும் நிராகரிக்கப்பட்டது.</li>
<li>டெவலப்பரின் விளக்கங்களைப் பொருட்படுத்தாமல், ஆப்பிள் இந்த பிரச்சினையை தீர்க்கவில்லை, மேலும் அந்த ஆப் மதிப்பீட்டில் உள்ளது, ஆப்பிள் பழைய வீடியோ கேம் கன்சோல் என்ன என்பதைப் பற்றிய தெளிவற்ற வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>டெவலப்பர் மேலும் புதுப்பிப்புகளை எதிர்நோக்கி காத்திருக்கிறார் மற்றும் விரைவில் பயனர்களுக்கு பதிப்பு உயர்வை நியாயப்படுத்துவார் என்று நம்புகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782541">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் iDOS 3 பயன்பாட்டை நிராகரித்தது, இது ஒரு பழைய விளையாட்டு கன்சோல் அல்ல என்று கூறி, தேவையான மாற்றங்களுக்கு தெளிவற்ற வழிகாட்டுதலை வழங்கியது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் ஆப்பிளின் பயன்பாட்டு மதிப்பீட்டு செயல்முறையின் தொடர்ச்சியான விமர்சனங்களை வலியுறுத்துகிறது, இது பல டெவலப்பர்கள் மனதில் தற்காலிகமாகவும் ஒத்திசைவற்றதாகவும் தோன்றுகிறது.</li>
<li>டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்டம் (DMA) எதிர்காலத்தில் இந்த பிரச்சினைகளை தீர்க்கக்கூடும், ஆனால் இது உடனடி தீர்வு அல்ல.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/96998/from-0-10-to-8-10-microsoft-puts-repair-front-and-center">0/10 முதல் 8/10 வரை: மைக்ரோசாஃப்ட் பழுது நீக்கத்தை மையமாகக் கொண்டு செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft தனது Surface சாதனங்களின் பழுது நீக்கத்திறனை பெரிதும் மேம்படுத்தியுள்ளது, Surface Laptop 7 0/10 இல் இருந்து 8/10 ஆக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்கள், இந்த மேம்பாட்டிற்கு பங்களிக்கும், சேவை கையேடுகளுக்கான QR குறியீடுகள் மற்றும் எளிதான பிரிப்பதற்கான வழிகாட்டி சின்னங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>Surface Pro 11 கூடுதல் பழுது பார்க்கும் முன்னேற்றங்களை காட்டுகிறது, எளிதில் அணுகக்கூடிய கூறுகள் மற்றும் பசை பயன்படுத்தப்படாதது, சரியான பழுது பார்க்கும் ஆதரவாளர்களால் பாதிக்கப்பட்ட மைக்ரோசாஃப்ட் உறுதிப்பாட்டை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783229">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft தனது Surface சாதனங்களின் பழுது பார்க்கும் திறனை மேம்படுத்தியுள்ளது, iFixit இல் 8/10 மதிப்பெண்களைப் பெற்றுள்ளது, இது ஐரோப்பிய ஒன்றிய விதிமுறைகளால் பாதிக்கப்பட்டிருக்கலாம்.</li>
<li>மைக்ரோசாஃப்ட் நிறுவனத்தின் நோக்கங்களைப் பற்றி ஹாக்கர் நியூஸ் விவாதங்களில் சந்தேகம் தெரிவிக்கப்படுகிறது, இது உண்மையான நல்லெண்ணம் அல்லாமல் ஒழுங்குமுறை அழுத்தம் எனக் கூறப்படுகிறது.</li>
<li>உரையாடல் நிறுவன நடத்தை, சந்தை ஒழுங்குமுறைகள், மற்றும் உலகளாவிய தரங்களின் மீது ஐரோப்பிய ஒன்றிய சட்டத்தின் தாக்கம் போன்ற பரந்த தலைப்புகளைவும் கையாள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/6/25/24185467/microsoft-teams-eu-bundling-antitrust-violations">Microsoft, Teams ஐ இணைத்ததற்காக ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் நியாயமான போட்டி விதிமீறல்களுக்கு குற்றம் சாட்டப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, Office 365 மற்றும் Microsoft 365 சந்தாக்களுடன் அதன் Teams அரட்டை பயன்பாட்டை இணைத்ததற்காக, ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஒழுங்குமுறை அதிகாரிகளால் நியாயமற்ற போட்டி மீறல்களுக்காக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது கடந்த 15 ஆண்டுகளில் முதல் முறை இவ்வாறு குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது, முந்தைய Windows Media Player மற்றும் Internet Explorer தொடர்பான வழக்குகளைத் தொடர்ந்து, 2020 ஆம் ஆண்டில் Slack மூலம் செய்யப்பட்ட புகாரிலிருந்து தோன்றியது.</li>
<li>குற்றவாளி எனக் கண்டறியப்பட்டால், மைக்ரோசாஃப்ட் தனது ஆண்டு உலகளாவிய வருமானத்தின் 10% வரை அபராதம் செலுத்த வேண்டியிருக்கும் மற்றும் தனது மென்பொருள் தயாரிப்புகளை மாற்ற வேண்டியிருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40787842">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft தனது Teams மென்பொருளை பிற தயாரிப்புகளுடன் இணைத்து வழங்குவதற்காக ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திலிருந்து நியாயமான விலக்கு குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டணங்கள், இந்தக் கட்டுப்பாட்டுப் பழக்கவழக்கமானது போட்டியற்றதாக இருக்கக்கூடும், சந்தையில் உள்ள பிற நிறுவனங்களுக்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம் முக்கியமானது, ஏனெனில் இது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் வணிக நடைமுறைகள் மீதான தொடர்ச்சியான ஒழுங்குமுறை கண்காணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/digital/news/mtv-news-website-archives-pulled-offline-1236047163/">MTV செய்தி இணையதளம் மங்குகிறது, காப்பகங்கள் ஆன்லைனில் இருந்து இழுக்கப்பட்டன</a></h2>
<ul>
<li>MTV, MTVNews.com இல் இருந்து இருபது ஆண்டுகளுக்கும் மேலான உள்ளடக்கத்தை அகற்றியுள்ளது, முக்கியமான இசை பத்திரிகை மற்றும் ஹிப்-ஹாப் காப்பகங்களை உள்ளடக்கியது, பார்வையாளர்களை முக்கிய MTV தளத்திற்கு மாற்றியுள்ளது.</li>
<li>MTV நியூஸ் 2023 இல் மூடப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, பெற்றோர் நிறுவனமான Paramount Global இல் நிதி சிக்கல்களால் இந்த மூடல் ஏற்பட்டது, முன்னாள் ஊழியர்கள் சமூக ஊடகங்களில் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
<li>Paramount Global CMT இன் தளத்திலிருந்து உள்ளடக்கத்தை நீக்கியுள்ளது, மேலும் சிலர் இணைய காப்பக சேவைகளைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைத்தாலும், பழைய கட்டுரைகள் கிடைக்கக்கூடாது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782101">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MTV நியூஸ் இணையதளம் ஆஃப்லைனாகி, அதன் காப்பகங்கள் நீக்கப்பட்டுள்ளன, இது டிஜிட்டல் பத்திரிகை மற்றும் கலாச்சார வரலாற்றின் பாதுகாப்பைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பத்திரிகையாளர்களுக்கான ஆவண உரிமைகள் பற்றிய பரந்த பிரச்சினையை வெளிப்படுத்துகிறது, முக்கிய பத்திரிகைகள் மறுபதிப்புகள் மற்றும் டிஜிட்டல் காப்பகங்களை வழங்கும் விதமாக, அவர்களின் பணிக்கு நிரந்தர கௌரவம் மற்றும் அணுகல் தேவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் வலுவான மற்றும் அணுகக்கூடிய டிஜிட்டல் காப்பகங்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, சிலர் உலகளாவியமாக சேமிக்கப்பட்ட தரவின் நீடித்தத்தை உறுதிப்படுத்த இணைய காப்பகம் போன்ற அமைப்புகளுக்கு ஆதரவு வழங்க வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-06-biodegradable-barley-plastic.html">ஆராய்ச்சியாளர்கள் 100% சிதைவூக்கமான &#39;வாரி பிளாஸ்டிக்&#39; கண்டுபிடித்துள்ளனர்</a></h2>
<ul>
<li>கோபன்ஹேகன் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள், பார்லி மாவு மற்றும் சர்க்கரைச்சீனி கழிவுகளிலிருந்து 100% முழுமையாக சிதைவடையும் பிளாஸ்டிக்கைக் உருவாக்கியுள்ளனர், இது இரண்டு மாதங்களுக்குள் முழுமையாக சிதைவடைகிறது.</li>
<li>இந்த புதிய உயிரணு பிளாஸ்டிக், அமிலோஸ் மற்றும் நானோசெல்லுலோஸ் ஆகியவற்றின் உயிரணு கலவை, வலிமையானது, நீர்ப்புகா மற்றும் உணவு பொதி போன்ற பயன்பாடுகளுக்கு ஏற்றது, தொழில்துறை கம்போஸ்டிங் தேவையான தற்போதைய உயிரணு பிளாஸ்டிக்குகளை விட மாறாக.</li>
<li>அணி அந்த பொருளுக்கு காப்புரிமை பெறுவதில் ஈடுபட்டு, நிறுவனங்களுடன் இணைந்து மாதிரிகளை உருவாக்கி, ஒரு முதல் ஐந்து ஆண்டுகளுக்குள் சந்தையில் கிடைக்கச் செய்ய முயற்சிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783777">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் சுற்றுச்சூழலை பாதிக்கும் பாரம்பரிய பிளாஸ்டிக்குகளை மாற்றும் நோக்கில், பார்லியிலிருந்து 100% உயிர்க்கடத்தக்க பிளாஸ்டிக்கைக் உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>அதன் மருத்துவ உற்பத்திகளில் பயன்பாடு மற்றும் அதன் மொத்த நீடித்த தன்மை குறித்து கவலைகள் உள்ளன, இது பிளாஸ்டிக் கழிவுகள் மற்றும் உயிர்மூல மாற்று வழிகள் பற்றிய விரிவான விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>விவாதம் இந்த மாற்று வழிகளின் செயல்திறன் மற்றும் பெரிய அளவிலான செயல்படுத்தலின் சவால்கள், மறுவினியோக பைகளின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flipdisc.io/">நான் ஒரு ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இயக்கப்படும் ஃப்ளிப்டிஸ்க் காட்சி அமைத்தேன்</a></h2>
<ul>
<li>Flipdiscs, 80 ஆண்டுகள் பழமையான தொழில்நுட்பம், மின்காந்த அதிர்வுகளைப் பயன்படுத்தி இரண்டு நிறங்களுக்கு இடையில் டிஸ்குகளை மாற்றுகிறது, அவற்றின் வாசிப்புத்திறன், நீடித்த தன்மை மற்றும் தனித்துவமான ஒலி காரணமாக ஒரு பெரிய தொடர்பு கொண்ட சுவரின் கலைத் திட்டத்திற்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது.</li>
<li>திட்டம் 3x3 கட்டத்தில் 9 அல்பாசெட்டா பலகைகளை பயன்படுத்தியது, 24V 10A மீன்வெல் மின்சாதனத்தால் இயக்கப்பட்டது, மற்றும் நிவிடியா ஓரின் நானோவின் மூலம் கட்டுப்படுத்தப்பட்டது, மற்றும் காட்சிப்படுத்தல் மற்றும் அனிமேஷன்களுக்கு பல வலை தொழில்நுட்பங்கள் பயன்படுத்தப்பட்டது.</li>
<li>குழு ஒரு Node.js நூலகத்தை flipdisc திரைகளுக்காகவும், பயனர் தொடர்புக்கான ஒரு expo பயன்பாட்டையும் உருவாக்கியது, flipdiscs ஐ பொழுதுபோக்கு ஆர்வலர்களுக்கு மேலும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதையும், மலிவான ஹார்ட்வேர் மீதான ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40789672">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>JavaScript மூலம் இயக்கப்படும் ஒரு ஃப்ளிப் டிஸ்பிளே உருவாக்கப்பட்டது, இது இயந்திர சிக்கல்களுக்கு உட்பட்டதாக இருக்கலாம், ஆனால் செயல்பாட்டில் இருக்கும்போது கவர்ச்சிகரமாக இருக்கும்.</li>
<li>Panels were sourced from eBay and AlfaZeta, though they can be costly, and the display&#39;s noise can attract attention in environments like Network Operations Centers (NOCs).&quot; &quot;பேனல்கள் eBay மற்றும் AlfaZeta இல் இருந்து பெறப்பட்டன, அவை செலவானவையாக இருக்கலாம், மேலும் காட்சியின் சத்தம் நெட்வொர்க் ஆபரேஷன்ஸ் சென்டர்கள் (NOCs) போன்ற சூழல்களில் கவனத்தை ஈர்க்கக்கூடும்.</li>
<li>திட்டம் மூலப்பொருள் பெறுதல், ஆயுட்காலம் மற்றும் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் குறித்து ஆர்வம் மற்றும் விவாதங்களை உருவாக்கியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/my-kindle-thinks-im-stupid-now">கிண்டில் ஏஐ சறுக்கல் நரகத்தில் ஒரு பயணம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779643">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Indie ஆசிரியர்கள் Royal Road இல் தங்கள் படைப்புகள் திருடப்பட்டு, AI மூலம் செயலாக்கப்பட்டு, Kindle இல் வெளியிடப்படுவதாகக் கூறுகின்றனர், இது பிளேஜரிசம் மற்றும் அறிவுசார் சொத்து குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர்கள் தங்கள் படைப்புகளைத் திருடுவதிலிருந்து தடுக்க நீர்மார்க்குகளைச் சேர்க்க முயன்றுள்ளனர், ஆனால் இந்த முறையின் செயல்திறன் இன்னும் உறுதியாகவில்லை.</li>
<li>AI பயன்படுத்தி அட்டைப்படக் கலை உருவாக்குவது பாரம்பரிய கலைஞர்களை கோபமடையச் செய்துள்ளது, ஏனெனில் அவர்கள் எழுத்தாளர்கள் மனித கலைஞர்களுடன் இணைந்து பணியாற்ற வேண்டும் என்று நினைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">நீங்கள் SWE உலகத்தை விட்டு வெளியேறியவர்கள், நீங்கள் எதற்காக மாறினீர்கள்?</a></h2>
<ul>
<li>13 ஆண்டுகள் அனுபவமுள்ள ஒரு அனுபவமிக்க மென்பொருள் பொறியாளர், பரிதாபம் மற்றும் பாரம்பரிய பங்களிப்புகளால் ஏற்பட்ட அதிருப்தியால் தொழில்துறையை விட்டு விலக விரும்புகிறார்.</li>
<li>தற்போது ஒப்பந்தப் பணியில் ஈடுபட்டு, தொழில்முனைவுத்துறையை ஆராய்ந்து வரும் அந்த நபர், தங்கள் முயற்சி தோல்வியடைந்தால் எதிர்காலம் குறித்து உறுதியாக இல்லாமல், அதன் வருமான சாத்தியத்திற்காக தொழில்நுட்ப விற்பனைக்கு மாறுவதைக் கருதுகிறார்.</li>
<li>பதிவு, அனுபவமுள்ள பொறியாளர்களிடையே காணப்படும் பொதுவான உணர்வான தொழில் சோர்வு மற்றும் மேலும் திருப்திகரமான அல்லது லாபகரமான தொழில் பாதைகளைத் தேடுதல் பற்றியதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>13 ஆண்டுகள் மென்பொருள் பொறியியலில் இருந்த பிறகு, ஆசிரியர் பாரம்பரிய 9-5 குறியீட்டு வேலைகளை விட்டு yrittäjyys மற்றும் ஒப்பந்தப் பணிகளை ஆராய்வதற்காக மாறுகிறார்.</li>
<li>இந்த எழுத்தாளர் பொறியியல் மேலாளர் மற்றும் மூத்த/பணியாளர் பொறியியலாளர் அனுபவம் கொண்டவர், ஆனால் தொழில்துறை இயக்கவியல் மீது விரக்தியடைந்துள்ளார் மற்றும் மனிதர்கள் மற்றும் உத்தியோகபூர்வம் ஆகியவற்றில் தங்கள் வலிமைகளை பயன்படுத்தும் பங்குகளை நாடுகிறார்.</li>
<li>எழுத்தாளர் ஒரு தொழில்நுட்ப நிறுவனத்தில் விற்பனை துறைக்கு மாறுவதைக் கருத்தில் கொண்டு, இதே போன்ற மாற்றங்களைச் செய்த பிறரிடமிருந்து ஆலோசனை அல்லது கதைகளைத் தேடுகிறார்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஜூலியன் அசாஞ்ஜ் அமெரிக்காவுடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை அடைந்துள்ளார், இது அவரை விடுதலை செய்ய அனுமதிக்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%9E%E0%AF%8D%E0%AE%9C%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%92%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%AF%20%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2025%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/24&#39;</h2>
<h1>2024-06-24</h1>
<h2><a href="https://danilafe.com/blog/blog_microfeatures/">நான் விரும்பும் வலைப்பதிவுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களில் சிறிய அம்சங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பதிவு, ஹில்லேல் வேய்னின் நிரலாக்க மொழிகள் பற்றிய கட்டுரையால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு, வலைப்பதிவுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களில் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்தக்கூடிய பல மைக்ரோ அம்சங்களை விளக்குகிறது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் பக்கக்குறிப்புகள், உள்ளடக்க அட்டவணைகள், இணைக்கக்கூடிய தலைப்புகள், தொடர் குழுவாக்கம், உரையாடல்கள், மூலத்துடன் கூடிய குறியீட்டு தொகுதிகள் மற்றும் கிளிக்கக்கூடிய இணைப்புகள், வெளிப்புற இணைப்புகளுக்கான குறியீடுகள், இணைப்பு முன்னோட்டங்கள் மற்றும் RSS ஊட்டங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த அம்சங்கள் அவசியமல்லையெனினும், வழிசெலுத்தல், ஈடுபாடு மற்றும் அணுகல் திறனை மேம்படுத்தி, வாசிப்பு அனுபவத்தை மேலும் மகிழ்ச்சிகரமாகவும் திறமையாகவும் மாற்றுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774277">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வலைப்பதிவுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களில் மைக்ரோவசதிகளைச் சுற்றி நடக்கிறது, அதில் நேர்மறை மற்றும் எதிர்மறை அம்சங்கள் இரண்டையும் சிறப்பிக்கிறது.</li>
<li>முக்கியமான விவாதப் புள்ளிகள் முன்னேற்றக் கோடுகள், இணைப்பு அலங்காரங்கள், மற்றும் முன்னோட்ட பாப்அப்கள் ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை உள்ளடக்கியவை, சில பயனர்கள் அவற்றை கவனச்சிதறலாகவும் தேவையற்றதாகவும் கருதுகின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல் தாய்மொழி ஸ்க்ரோல் பட்டைகளின் சுருக்கம் மற்றும் மாற்று வழிசெலுத்தல் உதவிகள் போன்றவை, உள்ளடக்க அட்டவணைகள் மற்றும் எப்போதும் காட்சியிலிருக்கும் குறியீடுகள் போன்றவை பற்றியும் பேசுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/24/apple-breach-eu-competition-rules-digital-markets-act">ஆப்பிள் ஐரோப்பிய ஒன்றிய போட்டி விதிகளை மீறியதாக கண்டறியப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>யூரோப்பிய கமிஷன், சிறிய போட்டியாளர்களை பாதுகாக்கவும், நுகர்வோர்கள் மலிவான செயலிகளை கண்டுபிடிக்கவும் உதவும் புதிய ஐரோப்பிய ஒன்றிய சட்டங்களை மீறியதாக ஆப்பிளை கண்டறிந்துள்ளது.</li>
<li>Appleக்கு விதிகளை பின்பற்ற 12 மாதங்கள் உள்ளன, இல்லையெனில் மார்ச் மாதத்தில் தொடங்கிய விசாரணைக்குப் பின் அதன் உலகளாவிய வருவாயின் 10% வரை அபராதங்களை சந்திக்க நேரிடும்.</li>
<li>இது டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்டம் (DMA) அமல்படுத்தப்பட்டதிலிருந்து ஆப்பிள் மீது மூன்றாவது இணக்கமின்மை விசாரணையாகும், இது ஆப்பிளின் கட்டணங்கள் மற்றும் பயனர்களை மாற்று கொள்முதல் விருப்பங்களுக்கு வழிநடத்துவதில் டெவலப்பர்களை கட்டுப்படுத்தும் நடைமுறைகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773883">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் போட்டி விதிகளை மீறியதாக கண்டறியப்பட்டுள்ளது, இது அமெரிக்காவில் இதே போன்ற நடவடிக்கைகளுக்கான அழைப்புகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>Critics argue that Apple&#39;s control over app publishing and developer fees stifles competition, with particular concern over anti-steering rules that prevent developers from informing users about cheaper payment options outside the App Store.&quot; &quot;விமர்சகர்கள் ஆப்பிளின் செயலி வெளியீடு மற்றும் டெவலப்பர் கட்டணங்களின் கட்டுப்பாடு போட்டியை அடக்குகிறது என்று வாதிடுகின்றனர், குறிப்பாக ஆப்பிள் ஸ்டோருக்கு வெளியே மலிவான கட்டண விருப்பங்களைப் பற்றிய பயனர்களுக்கு தகவல் அளிப்பதைத் தடுக்கும் எதிர்ப்பு வழிகாட்டல் விதிகள் குறித்து கவலைப்படுகின்றனர்.</li>
<li>ஆப்பிள், அதன் ஐரோப்பிய ஒன்றிய சட்டங்களுடன் இணங்குவது மேற்பரப்பில் மட்டுமே எனும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு மத்தியில், டெவலப்பர்களுக்கான இலவச iOS APIகளை வழங்க வேண்டும் எனும் விதிகளைப் பற்றிய ஐரோப்பிய ஒன்றிய நீதிமன்றத்தின் அரசை எதிர்நோக்கி காத்திருக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.voanews.com/a/us-prosecutors-recommend-justice-department-criminally-charge-boeing-as-deadline-looms/7667194.html">US prosecutors recommend Justice Department criminally charge Boeing&quot; &quot;அமெரிக்க வழக்கறிஞர்கள் நீதி அமைச்சகம் போயிங் மீது குற்றச்சாட்டை சுமத்த பரிந்துரைக்கின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க வக்கீல்கள், இரண்டு மரணமடைந்த 737 மேக்ஸ் விபத்துக்களைச் சுற்றிய 2021 ஒப்பந்தத்தை மீறியதாக கூறி, போயிங் மீது குற்றச்சாட்டுகளை முன்மொழிகின்றனர்.</li>
<li>நீதித்துறை துறைமைக்கு வழக்குத் தொடர ஜூலை 7 வரை நேரம் உள்ளது, போயிங் மீறல் குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்த்து விவாதங்கள் நடைபெற்று வருகின்றன.</li>
<li>குற்றச்சாட்டுகள் போயிங் நிறுவனத்தின் நெருக்கடியை மேலும் மோசமாக்கக்கூடும், இது அதன் அமெரிக்க அரசாங்க ஒப்பந்தங்களை பாதிக்கக்கூடும், அதே சமயம் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்கள் $25 பில்லியன் அபராதம் மற்றும் வழக்குத் தொடர வேண்டும் என்று வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773151">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்க வழக்கறிஞர்கள் போயிங் நிறுவனத்திற்கு எதிராக குற்றச்சாட்டுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர், சிலர் 51% நிறுவனத்தை பறிமுதல் செய்வது, உயர்மட்ட நிர்வாகிகளை நீக்குவது மற்றும் அபராதங்களை விதிப்பது போன்ற கடுமையான நடவடிக்கைகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் பங்குதாரர்கள் சரியான கண்காணிப்பை அமல்படுத்தும் சக்தி இல்லாதவர்கள் என்று வாதிடுகின்றனர், மேலும் நிறுவன முதலீட்டாளர்கள் பெரும்பாலும் நிறுவன நடத்தை சரியாக கண்காணிக்கத் தவறுகின்றனர்.</li>
<li>போயிங் வழக்கு நிறுவன ஆட்சி மற்றும் ஒழுங்குமுறை மேற்பார்வையில் பரந்த பரிமாணக் கோட்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jart/cosmopolitan/releases/tag/3.5.0">Cosmopolitan v3.5.0</a></h2>
<ul>
<li>Cosmopolitan Libc v3.5.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது C மொழியை ஒரு முறை கட்டமைத்து எங்கு வேண்டுமானாலும் இயக்கக்கூடிய மொழியாக மாற்றுகிறது, இதற்காக ஒரு மொழிபெயர்ப்பாளர் அல்லது மெய்நிகர் இயந்திரம் தேவையில்லை.</li>
<li>முக்கிய மேம்பாடுகளில் உயர்ந்த தரமான நினைவுக் வரைபட அமலாக்கம், நினைவுக் கையாளுநர் மறுஎழுத்து, மற்றும் Lua 5.4.6 க்கு புதுப்பிக்கப்பட்டது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>புதிய C++ STL அம்சங்கள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளன, ctl::string சிறிய-சரம் மேம்பாடு, ctl::set, ctl::map, மற்றும் ctl::unique_ptr போன்றவை, பல பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773139">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Cosmopolitan v3.5.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது பல்வேறு இயக்க முறைமைகள் மற்றும் கட்டமைப்புகளில் மாற்றமின்றி இயங்கக்கூடிய மிகுந்த தாங்கும் செயல்படுத்தக்கூடிய கோப்புகளை உருவாக்கும் திறனினால் குறிப்பிடத்தக்க ஆர்வத்தை உருவாக்கியுள்ளது.</li>
<li>புதிய பதிப்பு மேம்பட்ட செயல்திறனை கொண்டுள்ளது, பல கட்டளை வரி இடைமுக (CLI) நிரல்களுக்கு Cosmopolitan Libc Musl Libc விட இருமடங்கு வேகமாக இருப்பதாகக் கூறப்படுகிறது மற்றும் வலுவான திரை ஆதரவை வழங்குகிறது, இதனால் இது உயர் செயல்திறன் AI மென்பொருளுக்கு ஏற்றதாக உள்ளது.</li>
<li>வெளியீடு WebAssembly (WASM) க்கான ஆதரவை மற்றும் &quot;Actually Portable Executable&quot; (APE) தலைப்பை போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இது குறுக்கு-தள இணக்கத்தை மேம்படுத்துகிறது, அதில் Android க்கான ஆதரவும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ashleygjovik.com/3250scott.html">ஆப்பிளின் ரகசிய சில்லிகான் தொழிற்சாலை ஆயிரக்கணக்கான வீடுகளுக்கு அடுத்ததாக</a></h2>
<ul>
<li>2015 ஆம் ஆண்டில், ஆப்பிள் கலிஃபோர்னியாவின் சாண்டா கிளாராவில் உள்ள ஒரு தொழிற்சாலையில் ரகசிய அரைச்செலுத்தொகுதி உற்பத்தியைத் தொடங்கியது, இது அருகிலுள்ள குடியிருப்பாளர்களை பாதிக்கும் நச்சு வாயுக்களை வெளியிட்டது.</li>
<li>2020 ஆம் ஆண்டில் குடியிருந்த ஆஷ்லி எம். ஜோவிக், கடுமையான உடல்நலப் பிரச்சினைகளை அனுபவித்தார் மற்றும் தனது வீட்டிலும் உடலிலும் தொழிற்சாலையின் புகை வெளியேற்றத்தை கண்டுபிடித்தார், இது பல புகார்கள் மற்றும் விசாரணைகளுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>Apple ஆபத்தான கழிவுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளுக்காக மீறல்களை சந்தித்தது, பொதுமக்கள் தொந்தரவு மற்றும் மிக ஆபத்தான செயல்பாடுகள் காரணமாக Gjovik மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கு முக்கியமான சேதத்தை ஏற்படுத்துவதால் தொடர்ந்து ஆய்வுகள் மற்றும் விசாரணைகள் நடைபெற்று வருகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773136">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.linqpad.net/">LINQPad – .NET நிரலாளரின் விளையாட்டு மைதானம்</a></h2>
<ul>
<li>LINQPad என்பது .NET நிரலாளர்களுக்கு உடனடியாக C#/F#/VB துண்டுகளை சோதிக்க, தரவுத்தொகுப்புகளை வினவ, மற்றும் REPL (Read-Eval-Print Loop) நன்மைகளுடன் ஸ்கிரிப்ட்களை தானியங்கி செய்ய ஒரு பல்துறை கருவியாகும்.</li>
<li>இது C# 12 மற்றும் .NET 8 ஐ ஆதரிக்கிறது, LINQ அல்லது SQL இல் இடையூறு இல்லாத தரவுத்தொகுப்பு விசாரணைகளை அனுமதிக்கிறது, மேலும் SQL Server, Oracle, மற்றும் MySQL போன்ற பல தரவுத்தொகுப்புகளுக்கான இயக்கிகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>LINQPad மேம்பட்ட அம்சங்களை வழங்குகிறது, உதாரணமாக AI தானியங்கி நிறைவு, ஒருங்கிணைந்த பிழைத்திருத்தம், மற்றும் செழுமையான வெளியீட்டு வடிவமைப்பு, இதனால் இது விரைவான குறியீட்டு மற்றும் மாறுபட்ட மேம்பாட்டிற்கான சக்திவாய்ந்த கருவியாக மாறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770171">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>LINQPad .NET டெவலப்பர்களிடையே, குறிப்பாக ஸ்கிரிப்டிங், பிழைத்திருத்தம் மற்றும் LINQ கேள்விகளை இயக்குவதற்கான எளிமைக்காக மிகவும் மதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் SQL சர்வர் தரவுத்தொகுப்பு இணைப்புகள் போன்ற அம்சங்களைப் பாராட்டுகிறார்கள், ஆனால் அதன் விண்டோஸ் தனியுரிமை மற்றும் செலவினால் விரக்தியடைகிறார்கள்.</li>
<li>மாற்று வழிகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, அவற்றில் winmerge, NetPad, dotnetfiddle.net, மற்றும் RoslynPad அடங்கும், சில பயனர்கள் குறுக்கு தளம் ஆதரவு மற்றும் Visual Studio இல் ஒருங்கிணைப்பு விரும்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/car-dealerships-cyberattack-cdk-outage-3f7c81f6be0e212172b33cdc9f49feba">கார் டீலர்ஷிப்கள் மென்பொருள் வழங்குநரின் சைபர் தாக்குதல்களுக்கு பிறகு பேனாக்கள் மற்றும் காகிதங்களை மீண்டும் பயன்படுத்துகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>Car dealerships in North America experienced significant disruptions due to cyberattacks on CDK Global, a key software provider for auto dealers.</li>
<li>2024 ஜூன் 19 அன்று நடந்த தாக்குதல்கள் தொடர்ந்து மின்சார தடை ஏற்படுத்தி, பாதிக்கப்பட்ட விற்பனையகங்களில் தாமதங்களையும் கையால் செயலாக்கத்தையும் ஏற்படுத்தின.</li>
<li>பெரிய கார் நிறுவனங்கள் போன்ற ஸ்டெலாண்டிஸ், ஃபோர்டு மற்றும் பிஎம்டபிள்யூ பாதிப்பை உறுதிப்படுத்தினாலும், மாற்று முறைகளைப் பயன்படுத்தி செயல்பாடுகளைத் தொடருகின்றன, இதற்கிடையில் CDK குளோபல் தனது அமைப்புகளை மீட்டெடுக்க வேலை செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40776951">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கார் டீலர்ஷிப்கள் தங்கள் மென்பொருள் வழங்குநரான CDK குளோபல் மீது சைபர் தாக்குதல்களால், தங்கள் டிஜிட்டல் செயல்பாடுகள் பாதிக்கப்படுவதால், மீண்டும் பேனாக்கள் மற்றும் காகிதங்களை பயன்படுத்தத் தொடங்கியுள்ளன.</li>
<li>சைபர் தாக்குதல்கள் புதிய வாகன விற்பனைக்கு விட பாகங்கள் மற்றும் சேவை துறைகளை மிகவும் பாதித்துள்ளன, ஏனெனில் அவற்றின் சரக்கு தகவல்கள் பாதிக்கப்பட்ட CDK அமைப்பில் சேமிக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், ஒரே ஒரு மென்பொருள் வழங்குநரின் மீது மிகுந்த நம்பிக்கையுடன் இருக்கும் தொழில்களின் பாதிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் சிறந்த மையக் கணினி பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் பல்வேறு மென்பொருள் தீர்வுகளின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dropbox.com/scl/fo/312oqvretg7yyhfx0ohx4/AGZduVXs0_1geqIyi0NA9nE?e=1&preview=2024_04_30_RCRA_Insp_Report_REPORT_Apple_3250_Scott_Redacted.pdf&rlkey=3aa2tw15ek3trqlbdh7pw9erh&st=4b364mkx&dl=0">&quot;US EPA Enforcement and Compliance on Apple Fabrication&quot; அமெரிக்க சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு முகமை ஆப்பிள் உற்பத்தியில் அமலாக்கம் மற்றும் இணக்கம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40772224">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>US EPA சாண்டா கிளாரா நிறுவனத்தில் ஆப்பிள் மீது சாத்தியமான சுற்றுச்சூழல் மீறல்களைப் பற்றி விசாரணை நடத்துகிறது, குறிப்பாக ஆபத்தான கழிவுகளை தவறாக கையாளுதல் மற்றும் வெளியிடுதல் தொடர்பாக.</li>
<li>முன்னாள் ஆப்பிள் ஊழியர் ஆஷ்லி ஜோவிக், அந்த நிறுவனத்தின் வெளியீடுகளால் தனிப்பட்ட சுகாதார பாதிப்புகள் குறித்து கவலை வெளியிட்டுள்ளார், ஆனால் அவரது கூற்றுகள் சந்தேகத்துடன் எதிர்கொள்ளப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த வழக்கு தொழில்துறை ஒழுங்குமுறை மற்றும் நிறுவன பொறுப்பின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது, மற்ற தொழில்துறை சம்பவங்களுடனும் ஒழுங்குமுறை அமலாக்கம் குறித்த கவலைகளுடனும் ஒப்பீடுகளை இழுத்து காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240621-how-traffic-noise-pollution-harms-childrens-health-and-development">போக்குவரத்து சத்தம் குழந்தைகளின் மூளையை பாதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>குழந்தைகள் போக்குவரத்து சத்தம் மாசுபாட்டிற்கு மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்கள், இது அவர்களின் ஆரோக்கியத்தையும் கற்றல் திறன்களையும் எதிர்மறையாக பாதிக்கிறது.</li>
<li>ஆர்லைன் பிரோன்சாஃப்ட் 1975 ஆம் ஆண்டு மற்றும் 2022 ஆம் ஆண்டு பார்சிலோனாவில் மேற்கொண்ட ஆய்வுகள் உள்ளிட்ட ஆய்வுகள், சத்தம் மாசுபாடு குழந்தைகளின் வாசிப்பு செயல்திறன், வேலை நினைவகம் மற்றும் கவனத்தை பாதிக்கக்கூடும் என்பதைக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>புவனஸ் ஐர்ஸ் மற்றும் பார்சிலோனா போன்ற நகரங்கள், பசுமை இடங்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் வேக வரம்புகளை குறைப்பது போன்ற நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்தி வருகின்றன, அதேசமயம் பார்சிலோனாவின் &#39;சூப்பர்ப்ளாக்ஸ்&#39; போன்ற முயற்சிகள், கார்கள் மீது நடமாடும் மக்களையும் பசுமை இடங்களையும் முன்னுரிமை கொடுக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769880">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஆய்வு பள்ளிகளில் சாலை போக்குவரத்து சத்தம் குழந்தைகளின் வேலை நினைவகம் மற்றும் கவனத்தின் மந்தமான வளர்ச்சியுடன் தொடர்புடையது என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சாத்தியமான தீர்வுகளில் பள்ளிகளின் சுற்றுப்புற போக்குவரத்தை குறைப்பது மற்றும் சுற்றுப்புற சத்தத்தின் தாக்கத்தை குறைக்க வகையில் வகுப்பறைகளை ஒலியறை செய்வது அடங்கும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் கார் சார்பு, சத்தம் மாசு, மற்றும் அமைதியான, நடக்கக்கூடிய நகர்ப்புற சூழல்களின் நன்மைகள் போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளைவும் கையாள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/windows/microsoft-account-to-local-account-conversion-guide-erased-from-official-windows-11-guide-instructions-redacted-earlier-this-week">Microsoft Account to local account conversion guide erased from Windows 11 guide</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, 2024 ஜூன் 17 முதல், தனது Windows 11 ஆதரவு பக்கத்தில் இருந்து Microsoft கணக்கத்தை உள்ளூர் கணக்காக மாற்றுவதற்கான வழிகாட்டியை நீக்கியுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் இன்னும் கையேடு முறையில் உள்ளூர் கணக்கிற்கு மாற Settings &gt; Accounts &gt; Your info சென்று &quot;Sign in with a local account instead&quot; என்பதை தேர்வு செய்யலாம்.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை மைக்ரோசாஃப்ட் கணக்குகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான பயனர்களின் முயற்சியை மைக்ரோசாஃப்ட் வலியுறுத்துகிறது, சேவை ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு போன்ற நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறது, கூகிள் மற்றும் ஆப்பிளின் உத்தியோகபூர்வங்களுடன் ஒத்திசைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40775301">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft Windows 11 ஆவணங்களில் Microsoft கணக்கை உள்ளூர் கணக்காக மாற்றுவதற்கான வழிகாட்டியை நீக்கியுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள், பொதுவாக ஒரு நிறுவன தயாரிப்பாக இருக்கும் Windows 11 இன் LTSC (Long-Term Servicing Channel) பதிப்பைப் பயன்படுத்துவது போன்ற மாற்று வழிகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், ஆனால் GitHub ஸ்கிரிப்ட்கள் மூலம் செயல்படுத்தலாம்.</li>
<li>இந்த உரையாடல், செயல்பாட்டு ஸ்கிரிப்ட்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான நெறிமுறைகள் மற்றும் சட்டப்பூர்வத்தன்மை பற்றிய தொடர்ச்சியான விவாதத்தையும், கேமிங் மற்றும் பொது கணினி பயன்பாட்டிற்கான விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் இடையிலான பரிமாற்றங்களையும் முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/topics/linux/centos-linux-eol">CentOS Linux 7 ஞாயிற்றுக்கிழமை EOL அடையும்</a></h2>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 2024 ஜூன் 30 அன்று வாழ்க்கையின் முடிவை (EOL) அடையும், அதாவது இந்த தேதிக்குப் பிறகு புதுப்பிப்புகள் அல்லது பாதுகாப்பு திருத்தங்கள் anymore பெறாது.</li>
<li>Red Hat பல இடமாற்றக் கருவிகள் மற்றும் சேவைகளை வழங்குகிறது, Convert2RHEL, Red Hat Insights, மற்றும் Red Hat Consulting போன்றவை, Red Hat Enterprise Linux (RHEL) க்கு பயனர்களை மாற்ற உதவுகின்றன.</li>
<li>RHEL CentOS உடன் ஒத்த பயனர் அனுபவத்தை வழங்குகிறது, கூடுதல் அம்சங்கள், ஆதரவு மற்றும் பாதுகாப்புடன், மேலும் முக்கிய மேக வழங்குநர்கள் மற்றும் கலப்பு மேகப் பிரயோகங்களுடன் இணக்கமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773749">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 ஞாயிற்றுக்கிழமை முடிவுக்கு (EOL) அடைவதால், பயனர்கள் மாற்றங்களைத் தேட வேண்டும்.</li>
<li>SUSE CentOS 7 புதுப்பிப்பு களஞ்சியங்களை SUSE களஞ்சியங்களுக்கு மாற்றுவதன் மூலம் ஒரு தீர்வை வழங்குகிறது, இடையூறு ஏற்படுத்தும் இடமாற்றங்களை தவிர்க்கிறது, Oracle Linux மற்றொரு விருப்பமாக உள்ளது, ஆனால் சில பயனர்கள் அதைப் பற்றி எச்சரிக்கையாக உள்ளனர்.</li>
<li>பல பயனர்கள் ராக்கி லினக்ஸ், ஆல்மா லினக்ஸ் அல்லது டெபியன் போன்ற மாற்று வழிகளுக்கு மாறி வருகின்றனர், சிலர் மேம்படுத்துவதில் சவால்களை எதிர்கொண்டு, OS மாற்றங்களை குறைக்க கொண்டெய்னர்களைப் பரிசீலிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.06707">முதன்மை கோட்பாடுகளிலிருந்து சார்ந்த வகை அடிப்படையிலான OOP ஐ பெறுதல்</a></h2>
<ul>
<li>காகிதம் வெளிப்பாட்டு பிரச்சினையைப் பற்றி பேசுகிறது, இது நிரலாக்கத்தில் புதிய உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் நுகர்வோர்களுடன் வகைகளை விரிவாக்கும் சவால்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது இருமை மூலம் முதல் கோட்பாடுகளிலிருந்து பெறுவதன் மூலம் சார்ந்த வகை பொருள் சார்ந்த நிரலாக்கத்தை ஆராய்கிறது, இருமொழி துண்டுகளுடன் சார்ந்த வகை கணக்கீட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த விரிவாக்கப்பட்ட பதிப்பு கூடுதல் இணைப்புகளை உள்ளடக்கியது மற்றும் OOPSLA 2024 க்கான PACMPL இதழின் ஒரு பகுதியாக இருக்கும், இந்த துறையில் முக்கியத்துவம் மற்றும் தொடர்ச்சியான ஆராய்ச்சியை காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769867">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Deriving Dependently-Typed OOP from First Principles&quot; என்ற ஆய்வுக்காகத் தாளம் பெரும் விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, arxiv.org இல் 141 புள்ளிகள் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>முக்கியமான விவாதங்களில், பொருள் சார்ந்த நிரலாக்கம் (OOP) மற்றும் செயல்பாட்டு நிரலாக்கம் (FP) ஆகியவற்றின் சாரம் அடங்கும், சில பயனர்கள் குறிப்பிட்டபடி, ஆவணத்தின் எடுத்துக்காட்டுகள் பொருள் சார்ந்ததை விட செயல்பாட்டுத்தன்மை அதிகமாக உள்ளதாக தோன்றுகின்றன.</li>
<li>பல்வேறு வளங்கள் மற்றும் குறிப்புகள் பகிரப்பட்டன, அதில் வில்லியம் குக் எழுதிய தரவுப் புறக்கணிப்பு பற்றிய கட்டுரை, நோயல் வெல்ஷின் FP மற்றும் OO பற்றிய உரை, மற்றும் செயல்பாட்டு மற்றும் OO நிரலாக்கத்தின் தொடர்புகளைப் புரிந்துகொள்வதற்கான &quot;அ லிட்டில் ஜாவா, எ ஃப்யூ பேட்டர்ன்ஸ்&quot; என்ற புத்தகம் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frenck.dev/diy-smart-doorbell-for-just-2-dollar/">ஒரு உள்ளமைக்கப்பட்ட வயர்லெஸ் கதவுக் கம்பியை ESPHome பயன்படுத்தி ஒரு ஸ்மார்ட் கதவுக் கம்பியாக மாற்றவும்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை, பாரம்பரிய கதவுக் கம்பியை சுமார் $2 செலவில் சோல்டரிங் அல்லது மின்சாதன நிபுணத்துவம் தேவையின்றி, ச்மார்ட், WiFi-இயக்கப்படும் கதவுக் கம்பியாக மாற்றுவது எப்படி என்பதை விளக்குகிறது.</li>
<li>திட்டம் ESP-01S சிப் மற்றும் ரிலே மாட்யூலைப் பயன்படுத்துகிறது, பழைய போன் சார்ஜர் மூலம் மின்சாரம் பெறுகிறது, மற்றும் பல தானியக்கங்களுக்காக Home Assistant மற்றும் ESPHome உடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>விரிவான படிகள் ESP-01S சிப் மாற்றம், ஃபார்ம்வேர் ஃபிளாஷிங், வயரிங், மற்றும் ஹோம் அசிஸ்டன்ட் உடன் ஒருங்கிணைத்தல் ஆகியவற்றிற்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன, DIY ஸ்மார்ட் ஹோம் திட்டங்களின் எளிமை மற்றும் மலிவுத்தன்மையை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774270">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை ஒரு வயர்லெஸ் கதவுக் கம்பியை ஸ்மார்ட் கதவுக் கம்பியாக மாற்றுவதற்கான ESPHome பயன்பாட்டைப் பற்றி விவரிக்கிறது, அதில் சாத்தியமான தோல்வி புள்ளிகள் மற்றும் தொலைநிலை அறிவிப்புகள் மற்றும் வீட்டு தானியங்கி ஒருங்கிணைப்பு போன்ற நன்மைகள் ஆகியவற்றை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>உதாரணமாக, உள்ளூர் வீடியோ ஸ்ட்ரீமிங் மற்றும் தனிப்பயன் அறிவிப்புகளுக்காக Amcrest AD110 கதவுக் குமிழியைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் எளிமைக்காக Zigbee அல்லது Z-Wave பொத்தான்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் அடங்கும்.</li>
<li>முக்கிய நோக்கம் ESPHome மற்றும் Home Assistant உடன் DIY ஸ்மார்ட் ஹோம் திட்டங்களின் எளிமையையும் மகிழ்ச்சியையும் காட்டுவது ஆகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@ashleygjovik/112668309100333232/?">EPA நகர்ப்புற சிலிகான் தொழிற்சாலையில் ஆப்பிளின் ஆபத்தான கழிவுகள் மீறல்களைப் பற்றிய அறிக்கையை வெளியிட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773957">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>EPA அறிக்கை ஆப்பிளின் ஆபத்தான கழிவுகள் மீறல்களை, குறிப்பாக நகர்ப்புற சிலிகான் தொழிற்சாலையில் ஆபத்தான ரசாயனங்களை சட்டவிரோதமாக வெளியிடுவதை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>ஆப்பிள் கார்பன் வடிகட்டிகள் வழியாக செல்லும் அனைத்து கழிவுகளையும் கணக்கில் கொள்ள தவறிவிட்டது, இதனால் வடிகட்டிகளின் &#39;உட்புகு நேரத்தை&#39; மதிப்பீடு செய்வது முடியாமல், 2020 டிசம்பர் மாதத்திலிருந்து சுற்றுச்சூழல் கசிவுகளுக்கு வழிவகுக்கும் நிலை ஏற்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த தலைப்பில் விவாதம் ஹாக்கர் நியூஸ் இல் புதிய திரியில் மாற்றப்பட்டுள்ளது, இது சமூகத்தின் முக்கியமான ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/style/fashion/hermes-birkin-bag-investment-031c215c">பிர்கின் கைப்பையின் பொருளாதாரம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770358">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Birkin கைப்பை சந்தை தனித்துவம் மற்றும் அதிகமான கோரிக்கையை அடிப்படையாகக் கொண்டு செழிக்கிறது, வாங்குபவர்களுக்கு 24 மணி நேரம் கொடுக்கப்படுகிறது, இது லாட்டரி போன்ற உற்சாகத்தை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>விற்பனை என்பது மற்ற பொருட்களில் முக்கியமாக செலவழிக்கும் நம்பிக்கையுள்ள வாடிக்கையாளர்களுக்கு மட்டுமே கட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, பையில் உள்ள நிலையை ஒரு சின்னமாகவும் முதலீடாகவும் பராமரிக்கிறது.</li>
<li>ஸ்னீக்கர் சந்தையைப் போலவே, குறைந்த அளவில் கிடைக்கும் மற்றும் தனிப்பட்ட சேவையை வழங்கும் இந்த முறை, பஞ்சத்தன்மை மற்றும் மரியாதையின் மூலம் செல்வந்த நுகர்வோரை ஈர்த்து, ஆடம்பர சந்தையின் வெற்றியை உறுதி செய்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் விரும்பும் வலைப்பதிவுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களில் சிறிய அம்சங்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2024%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/23&#39;</h2>
<h1>2024-06-23</h1>
<h2><a href="https://dropofahat.zone/">நான் என் ஜன்னலுக்கு வெளியே நியூயார்க்கர்களின் மீது தொப்பிகளை வீசுவதற்கு AI ஐ பயன்படுத்துகிறேன்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு மிட்வெஸ்டர்னர் நியூயார்க் நகரத்தில் தனது ஜன்னலில் இருந்து நடக்கிறவர்களின் மீது தொப்பிகளை வீழ்த்த AI ஐ பயன்படுத்துகிறார். இதற்காக அவர் ராஸ்பெர்ரி பை, அடாஃப்ரூட் ஸ்டெப்பர் மோட்டார் மற்றும் கண்டறிதலுக்கான ரோபோஃப்ளோ AI ஐ பயன்படுத்துகிறார்.</li>
<li>திட்டம், DropofaHat.zone மூலம் அணுகக்கூடியது, பயனர்களுக்கு சில விநாடிகளில் தொப்பியைப் பெற 5 நிமிட இடத்தை முன்பதிவு செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது AI மற்றும் தானியக்கத்தின் புதிய பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>படிக்க: The creator envisions a future where city windows can drop items on people as they walk by, coining the term &quot;Window Shopping.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40767459">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Window Shopping&quot; எனப்படும் ஒரு AI இயக்கப்படும் திட்டம், Raspberry Pi, Adafruit ஸ்டெப்பர் மோட்டார், நூல், மற்றும் AI க்கான Roboflow பயன்படுத்தி நியூயார்க்கர்களுக்கு ஜன்னலில் இருந்து தொப்பிகளை வீசுவது அடங்கும்.</li>
<li>திட்டம் உலகளாவிய வருமானம், செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாடுகள், மற்றும் சட்டப் பிரச்சினைகள் குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, பொருட்கள் விநியோகம் அல்லது விளையாட்டு பகுப்பாய்வு மேம்பாடு போன்ற பொழுதுபோக்கு மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளுடன்.</li>
<li>திட்டத்திற்கான எதிர்வினைகள் கலந்துள்ளன, பாராட்டுதல் முதல் தவறாக பயன்படுத்தப்படுவதற்கான கவலைகள் வரை மாறுபடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2024-06-17-ruby-shellscript/">ரூபி: ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களுக்கு ஒரு சிறந்த மொழி</a></h2>
<ul>
<li>ரூபி, அதன் ஃப்ரேம்வொர்க் ரெயில்ஸ் மூலம் பெரும்பாலும் மறைக்கப்பட்டாலும், பாஷ் விட அதிக அம்சங்களை வழங்கி, சிக்கலான ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களை எழுத சிறந்த மொழியாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் வெளிப்புற கட்டளைகளை அழைப்பது, நிலை குறியீடுகளை கையாளுதல், பொருள் சார்ந்த தட்டச்சு, செயல்பாட்டு கட்டமைப்புகள், உட்பொதிக்கப்பட்ட regex பொருத்தம், எளிதான த்ரெடிங், மற்றும் விரிவான கோப்பு மற்றும் அடைவுப் பணிகள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த இடுகை, சிக்கலான ஷெல் ஸ்கிரிப்டிங் பணிகளுக்கு Python, Perl, மற்றும் JavaScript போன்ற பிற ஸ்கிரிப்டிங் மொழிகளை விட Ruby-ஐ பரிசீலிக்குமாறு ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763640">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரூபி வாசிக்கக்கூடிய_Syntax, நியாயமான மாறிகள், மற்றும் மென்மையான சிக்கல்தன்மை வளர்ச்சியை வழங்குகிறது, இது ஷெல் ஸ்கிரிப்டுகளுக்கு ஒரு வலுவான தேர்வாக இருக்கிறது.</li>
<li>Despite its advantages, Ruby is not widely used for shell scripting because it is not pre-installed on many systems, unlike Bash or Python.&quot; &quot;அதன் நன்மைகள் இருந்தபோதிலும், ருபி பல கணினிகளில் முன்கூட்டியே நிறுவப்படாததால், பாஷ் அல்லது பைதான் போன்றவை போல் ஷெல் ஸ்கிரிப்டிங் இல் பரவலாக பயன்படுத்தப்படுவதில்லை.</li>
<li>Go இயக்க முறைமைகளைச் செயல்படுத்துவதில் சிறந்தது அல்ல என்றாலும், ஒற்றை நிலையான பைனரிகளை உருவாக்கும் திறன் காரணமாக கருவிகள் உருவாக்குவதில் பிரபலமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/ive-stopped-using-box-plots-should-you/">நான் பெட்டி வரைபடங்களை பயன்படுத்துவதை நிறுத்திவிட்டேன் (2021)</a></h2>
<ul>
<li>ஆராய்ச்சிகள் பொதுவான வரைபடத் தேர்வுகள் தற்செயலாக சமூக பாகுபாடுகளை தூண்டி, அமைப்புசார் இனவெறியை வலுப்படுத்தக்கூடும் என்பதை காட்டுகின்றன.</li>
<li>சமூக சமமின்மையை சில வரைபடங்கள் மூலம் காட்சிப்படுத்துவது, அதை சரிசெய்ய உதவுவதற்குப் பதிலாக பிரச்சினையை மேலும் மோசமாக்கக்கூடும்.</li>
<li>ஆய்வு தரவுப் படங்களின் வடிவமைப்பு மற்றும் வழங்கலில் bias-ஐத் தவிர்க்க மேலும் கவனமாக பரிசீலனை செய்ய வேண்டிய அவசியத்தை முன்மொழிகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெட்டிப் படங்கள் தவறாக வழிநடத்தக்கூடியவை, ஏனெனில் அவை பெரும்பாலும் விநியோகங்களை காஸியன் (மணி வடிவ) போல தோற்றமளிக்கச் செய்கின்றன, இது எப்போதும் சரியாக இருக்காது.</li>
<li>மாற்று வழிகள், உதாரணமாக ஹிஸ்டோகிராம்கள், ஜிட்டர்டு ஸ்ட்ரிப் பிளாட்கள், மற்றும் வயலின் பிளாட்கள், தரவின் உண்மையான விநியோகத்தை சிறப்பாக பிரதிபலிக்க முடியும்.</li>
<li>பாக்ஸ் பிளாட்டுகள் மத்திய மதிப்புகள் மற்றும் விநியோகங்களை ஒப்பிடுவதற்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும் போது, அவற்றை சரியாக புரிந்து கொள்ள புள்ளியியல் பற்றிய வலுவான புரிதல் தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuglede.github.io/llama.ttf/">லாமா.ttf: இது ஒரு எழுத்துரு, மேலும் இது ஒரு LLM ஆகும்</a></h2>
<ul>
<li>llama.ttf என்பது ஒரு தனித்துவமான எழுத்துரு கோப்பாகும், இது ஒரு பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) மற்றும் அதன் முன்னறிவிப்பு இயந்திரமாகவும் செயல்படுகிறது, Harfbuzz எழுத்துரு வடிவமைப்பு இயந்திரம் மற்றும் WebAssembly (Wasm) ஆதரவை பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த புதுமை, உரை ஆசிரியர்கள் அல்லது மின்னஞ்சல் கிளையன்ட்கள் போன்ற எந்த Harfbuzz அடிப்படையிலான பயன்பாட்டிலும் உரை உருவாக்கத்தை வழங்குகிறது, விற்பனையாளர் புதுப்பிப்புகளை தேவையில்லாமல்.</li>
<li>பயனர்கள் 60 MB llama.ttf கோப்பை பதிவிறக்கம் செய்து, Wasm இயக்கம் கொண்ட Harfbuzz ஆதரவு கொண்ட பயன்பாட்டில் மற்ற எழுத்துருக்களைப் போலவே பயன்படுத்தலாம், இது உள்ளூர் LLM செயல்பாட்டை இயலுமைப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766791">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Llama.ttf என்பது ஒரு தனித்துவமான எழுத்துரு ஆகும், இது ஒரு பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) மற்றும் ஒரு தீர்மான இயந்திரத்தை உள்ளடக்கியது, இதன் மூலம் பயனர்கள் அதனுடன் உரையாடுவது போல தொடர்பு கொள்ள முடியும்.</li>
<li>எழுத்துரு கோப்பு குறிப்பிடத்தக்க அளவில் பெரியது, சுமார் 280GB, இது பரவலாகப் பயன்படுத்துவதற்கு nepractical ஆகும், ஆனால் இது எழுத்துரு மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவின் புதுமையான கலவையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, எழுத்துருக்களில் செயல்படுத்தக்கூடிய குறியீடுகளை உட்படுத்துவதால், எழுத்துரு காட்சிப்படுத்தல் மற்றும் உலாவி ஆதரவின் சாத்தியமான ஆபத்துகள் மற்றும் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.energysingularity.cn/en/hh70-the-worlds-first-high-temperature-superconducting-tokamak-achieves-first-plasma/">HH70, முதல் உயர் வெப்பநிலை சூப்பர் காண்டக்டிங் டோகமக் முதல் பிளாஸ்மாவை அடைகிறது</a></h2>
<ul>
<li>எனர்ஜி சிங்குலாரிட்டி உலகின் முதல் முழுமையான உயர் வெப்பநிலை சூப்பர் கண்டக்டிங் டோகமாக் சாதனமான &quot;HH70&quot; ஐ உருவாக்கியுள்ளது, இது முதல் பிளாஸ்மாவை வெற்றிகரமாக அடைந்துள்ளது.</li>
<li>HH70 26 உயர் வெப்பநிலை சூப்பர் காண்டக்டிங் காந்தங்களைப் பயன்படுத்துவதில் குறிப்பிடத்தக்கது மற்றும் பல உலக முதன்மைகளை அடைந்துள்ளது, அதில் ஒரு வணிக நிறுவனம் கட்டிய முதல் சாதனம் என்பதும் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த மைல்கல் சீனாவை உயர் வெப்பநிலை சூப்பர் காண்டக்டிங் காந்தக் கட்டுப்பாட்டு பிணைப்பு உலையில் முன்னணி நாடாக நிலைநிறுத்துகிறது, HH170 எனப்படும் அடுத்த தலைமுறை டோகம் ஆக் உலையை உருவாக்கி முக்கியமான ஆற்றல் முன்னேற்றங்களை அடைவதற்கான திட்டங்களுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761713">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>HH70, முதல் உயர் வெப்பநிலை சூப்பர் காண்டக்டிங் டோகமாக், தனது முதல் பிளாஸ்மாவை அடைந்தது, இது அணு இணைப்பு தொழில்நுட்பத்தில் ஒரு முக்கிய மைல்கல்லாகும்.</li>
<li>சீன விளையாட்டு நிறுவனம் மி ஹோ யோவால் நிதியளிக்கப்பட்ட இந்த திட்டம், 2 ஆண்டுகளில் $65 மில்லியன் முதலீட்டுடன் முடிக்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த சாதனை நுண்ணுயிர் ஆற்றலின் சாத்தியமான தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் பிற நுண்ணுயிர் திட்டங்களுடன் ஒப்பீடுகளை அழைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://whynothugo.nl/journal/2024/06/13/ssh-as-a-sudo-replacement/">SSH ஐ Sudo மாற்றாக</a></h2>
<ul>
<li>பாரம்பரிய கருவிகள் போன்ற sudo மற்றும் doas, setuid பைனரிகள் மற்றும் привilege escalation ஐ பயன்படுத்துகின்றன, இவை கட்டுப்படுத்தப்பட்ட பயனர் namespaces இல் வரம்புகள் கொண்டவை மற்றும் முழு பயனர் அமர்வும் திறன்களை தக்கவைத்துக் கொள்ள வேண்டும்.</li>
<li>An alternative approach using s6-sudod splits the program into a privileged server and an unprivileged client, aiming to run commands as root without privilege escalation.&quot; &quot;ஒரு மாற்று அணுகுமுறை s6-sudod ஐப் பயன்படுத்தி, நிரலினை ஒரு привileged சேவையகமாகவும், ஒரு привileged இல்லாத வாடிக்கையாளராகவும் பிரிக்கிறது, привileged உயர்வு இல்லாமல் root ஆக கட்டளைகளை இயக்குவதற்காக.</li>
<li>ஆசிரியர் ரூட் கட்டளை செயல்பாட்டிற்காக உள்ளூர் SSH ஐப் பயன்படுத்தி பரிசோதனை செய்தார், ஒரு தனித்த SSH விசையை உள்ளமைத்தார், sshd ஐ Unix டொமைன் சாக்கெட்டுடன் இணைத்தார், மற்றும் ProxyUseFdpass ஐ பயன்படுத்தி சாக்கெட் கோப்பு விவரங்களை கையாள்வதைப் பயன்படுத்தினார், இது பாதுகாப்பை மேம்படுத்தி பல அங்கீகார முறைகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763117">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>SSH ஐ ஒரு சுடோ மாற்றியாகப் பயன்படுத்துவது, ரூட் பைனரிகள் யூனிக்ஸ் சாக்கெட்டுகள் மற்றும் அசிமெட்ரிக் கிரிப்டோகிராபி மூலம் தொடர்பு கொள்ள வேண்டும் என்பதால் சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>sudo அணுகலை சக்கரம் குழுவிற்கு மட்டுப்படுத்தி, அங்கீகரிக்கப்பட்ட பயனர்கள் மட்டுமே அதை படிக்க அல்லது செயல்படுத்த முடியும் என்பதை உறுதிப்படுத்துவது குறைந்த சிக்கலுடன் ஒத்த பாதுகாப்பை வழங்க முடியும்.</li>
<li>etckeeper, Ansible, மற்றும் Chezmoi போன்ற கருவிகள் கட்டமைப்பு மாற்றங்களை திறம்பட நிர்வகிக்கவும் கண்காணிக்கவும் உதவுகின்றன, பாரம்பரிய sudo பயன்பாட்டிற்கு மாற்று வழிகளை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/HyperCrowd/edc9b461ec23cf2454ea4d1e910fd1c6">பயனரின் தனிப்பட்ட இலக்குகளை குறைக்க எளிய ஸ்கிரிப்ட்</a></h2>
<ul>
<li>Facebook இன் விளம்பர இலக்குகளை சீர்குலைக்கும் ஒரு முறை, உலாவியின் கன்சோலில் இயக்கப்படும் ஒரு ஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்தி விளம்பரதாரர்களிடமிருந்து சந்தாதாரரை நீக்குவதை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஸ்கிரிப்ட், பயனர்களை இலக்காகக் கொண்டு விளம்பரதாரர்கள் பட்டியல்களைப் பதிவேற்றுவதன் அடிப்படையில் இலக்காகக் கொள்ளாமல் தடுக்க, Facebook இன் விளம்பர அமைப்புகள் மூலம் கிளிக் செய்வதை தானியங்கி செய்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஸ்கிரிப்ட் செயல்படும் போது உலாவியுடன் தொடர்பு கொள்ள வேண்டாம் என்று அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், மேலும் பல விளம்பரதாரர்கள் இருந்தால், அவர்கள் செயல்முறையை கையேடு முறையில் மீண்டும் தொடங்க வேண்டியிருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40762433">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர் உருவாக்கிய ஸ்கிரிப்ட், ஃபேஸ்புக்கின் தனிப்பட்ட இலக்குகளை முடக்குவதற்காக, ஆப்ட்அவுட் செயல்முறையை தானியங்கி செய்யும் வகையில் பெரும் கவனம் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் இலக்கிடப்பட்ட விளம்பரங்களை கையால் முடக்குவதில் உள்ள சவால்களை விவாதித்தனர், அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொண்டனர், மற்றும் ஸ்கிரிப்ட் மேம்பாடுகளை பரிந்துரைத்தனர், தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் சாத்தியமான சட்ட பிரச்சினைகளை முன்னிலைப்படுத்தினர்.</li>
<li>ஸ்கிரிப்டின் உருவாக்குனர் அதன் செயல்பாட்டை மேம்படுத்த பயனர் கருத்துக்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு அதை புதுப்பித்தார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.07016">அகாடமிக் எழுத்தில் அதிக சொற்களால் ChatGPT பயன்பாட்டை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>சமீபத்திய பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) போன்ற ChatGPT, தவறான தகவல்களை உருவாக்குதல் மற்றும் பாகுபாடுகளை வலுப்படுத்துதல் போன்ற குறைபாடுகள் இருந்தாலும், கல்வி எழுத்தில் அதிகமாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>2010-2024 காலகட்டத்தில் 14 மில்லியன் PubMed சுருக்கங்களை ஆய்வு செய்ததில், 2024 சுருக்கங்களில் குறைந்தது 10% LLMக்களால் செயலாக்கப்பட்டுள்ளன, சில துணைக் குழுக்கள் 30% வரை சென்றுள்ளன.</li>
<li>LLM அடிப்படையிலான எழுத்து உதவியாளர்களின் தாக்கம் அறிவியல் இலக்கியத்தில் முன்னெப்போதும் இல்லாத அளவுக்கு உள்ளது, Covid தொற்றுநோயைப் போன்ற முக்கிய நிகழ்வுகளை விட அதிகமான செல்வாக்கை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763133">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT இன் கல்வி எழுத்தில் ஏற்படும் தாக்கம் விவாதிக்கப்படுகிறது, சிலர் இதை முன்னெப்போதும் இல்லாததாகக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் மாற்றங்களை சமூக பரவல் அல்லது பாரம்பரிய மொழி மாற்றங்களுக்குக் காரணமாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
<li>பல கல்வியாளர்கள், குறிப்பாக தாய்மொழி ஆங்கிலம் பேசாதவர்கள், தற்போது எழுத ChatGPT ஐ பயன்படுத்தி வருகின்றனர், இது அதிகமான சொற்களை அறிமுகப்படுத்தும் என்ற விமர்சனங்கள் இருந்தபோதிலும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் எழுத்தில் செயற்கை நுண்ணறிவின் பயன்பாட்டைச் சுற்றியுள்ள நெறிமுறைகள் மற்றும் மாறிவரும் நெறிமுறைகளை உள்ளடக்கியது, அதன் தெளிவுத்தன்மை மற்றும் அணுகுமுறையை மேம்படுத்தும் திறனை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grski.pl/vdb">உங்கள் மூளை GPT-4 ஐ விட 3 மில்லியன் மடங்கு திறமையானது ஏன்</a></h2>
<ul>
<li>வெக்டர் தரவுத்தொகுப்புகள், குறிப்பாக பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) தொடர்பான சூழலில், அதிக பரிமாண தரவுகளை திறம்பட கையாளும் திறன் காரணமாக பிரபலமடைந்து வருகின்றன.</li>
<li>உயர்தர வெக்டார் இடங்களின் கணினி சவால்களை நிர்வகிக்க சுமார் அருகிலுள்ள அண்டை தேடல் (ANNS) மற்றும் அடுக்குமுறை வழிசெலுத்தக்கூடிய சிறிய உலகம் (HNSW) போன்ற நுட்பங்கள் உதவுகின்றன.</li>
<li>Qdrant அதன் செயல்திறன், அளவீடு திறன், மற்றும் சமூக ஆதரவு ஆகியவற்றிற்காக சிறந்த வெக்டர் தரவுத்தொகுப்பாக அடையாளம் காணப்பட்டது, இவை நவீன AI பயன்பாடுகளில் இந்த தரவுத்தொகுப்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765800">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மனித மூளைகளுக்கும் GPT-4 இன் செயல்திறனுக்கும் இடையிலான ஒப்பீடு பயிற்சி மற்றும் தீர்மானத்தின் போது ஆற்றல் பயன்பாட்டில் உள்ள வேறுபாடுகளால் தவறாக உள்ளது.</li>
<li>சரிசெய்யப்பட்ட கணக்குகள் மனித மூளைகள் பயிற்சியின் போது 1.44 மடங்கு திறமையாக உள்ளன ஆனால் முடிவெடுப்பின் போது GPT-4 உடன் ஒப்பிடும்போது 8 மடங்கு குறைவாக திறமையாக உள்ளன என்பதைக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>சர்ச்சை உயிரியல் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவை ஒப்பிடுவதின் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது, பரிணாம முன்பயிற்சி மற்றும் மாறுபட்ட கற்றல் முறைமைகள் (படம் மற்றும் மொழி) போன்ற காரக்களை கருத்தில் கொண்டு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ember-climate.org/insights/in-brief/the-global-solar-revolution/">சோலார் உலகளாவிய மின்சாரத்தின் ஐந்தில் ஒரு பங்கை கோடை நெடுங்கால மத்தியான நேர உச்சத்தில் உற்பத்தி செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>கோடை சோல்ஸ்டிஸ் மதிய உச்சத்தில், சூரிய சக்தி உலகளாவிய மின்சாரத்தின் சுமார் 20% உற்பத்தி செய்யும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது அதன் விரைவான வளர்ச்சியை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஜூன் மாதத்தில், சூரிய ஆற்றல் உலகளாவிய மின்சாரத்தின் 8.2% வழங்கும் என மதிப்பீடு செய்யப்பட்டுள்ளது, இதில் சீனா முன்னிலை வகிக்கிறது, 2023 ஆம் ஆண்டில் அதன் சூரிய திறனை 152% அதிகரித்துள்ளது.</li>
<li>சோலார் சக்தி மிக வேகமாக வளர்ந்து வரும் மின்சார மூலமாகும், 2023 இல் உலகளாவிய மின்சார தேவையின் 49% வளர்ச்சியை பூர்த்தி செய்து, மின்சார துறையை புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலுக்குத் திருப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761837">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சோலார் சக்தி, கோடை நெடுங்காலத்தில் மதிய உச்சியில் உலகளாவிய மின்சாரத்தின் 20% உற்பத்தி செய்தது, இது ஆற்றல் துறையில் அதன் வளர்ந்துவரும் முக்கியத்துவத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>2030களில், சூரிய சக்தி மின்சாரத்தின் மிகப்பெரிய மூலமாக மாறும் என்று கணிக்கப்படுகிறது, மேலும் 2040களில், மிகப்பெரிய ஆற்றல் மூலமாக மாறும், சூரிய சக்தி மற்றும் பேட்டரிகளின் செலவுகள் மற்ற மாற்று வழிகளைக் காட்டிலும் குறைவாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>Rocky Mountain Institute இன் ஒரு அறிக்கை சூரிய மற்றும் காற்றாலை ஆற்றலின் பெருக்கமான வளர்ச்சியை வலியுறுத்துகிறது, புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல் மூலங்களின் அதிகரிக்கும் செயல்திறன் மற்றும் பரவலான ஏற்றுக்கொள்ளுதலை சிறப்பிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washington.edu/news/2024/06/21/chatgpt-ai-bias-ableism-disability-resume-cv/">ChatGPT மாற்றுத்திறனைக் குறிக்கும் சான்றுகளைக் கொண்ட ரெச்யூம்களை எதிர்க்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>UW ஆராய்ச்சியாளர்கள், மாற்றுத்திறனாளி தொடர்பான கௌரவங்களை கொண்ட சுயவிவரங்களை, அவற்றின்றி உள்ளவற்றைவிட ChatGPT குறைவாக மதிப்பீடு செய்தது என்பதை கண்டுபிடித்தனர், இது வெளிப்படையான மற்றும் மறைமுகமான மாற்றுத்திறனாளி விரோதத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>ChatGPT ஐ குறிப்பிட்ட வழிமுறைகளுடன் தனிப்பயனாக்குவது, பெரும்பாலான மாற்றுத்திறனாளிகளுக்கு பாகுபாடுகளை குறைத்தது, ஆனால் அனைத்து மாற்றுத்திறனாளிகளுக்கும் நிலைத்தன்மையுடன் இல்லை.</li>
<li>மாணவர் கேட் கிளாஸ்கோ தலைமையில் நடத்தப்பட்ட ஆய்வு, 2024 ACM நியாயம், பொறுப்புத்தன்மை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மை மாநாட்டில் வழங்கப்பட்டது, வேலைவாய்ப்பு துறையில் உள்ள AI பாகுபாடுகளை சரிசெய்ய மேலும் ஆராய்ச்சி தேவை என்பதை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763540">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT மாற்றுத்திறனைக் குறிப்பிட்டுள்ள வாழ்க்கை வரலாற்றுகளுக்கு எதிராக பாகுபாடு காட்டுகிறது, இது அதன் கற்றுக்கொள்ளும் பாகுபாடான தரவுகளை பிரதிபலிக்கிறது, இதில் பாகுபாடான வேலைவாய்ப்பு நடைமுறைகள் அடங்கும்.</li>
<li>நல்லெண்ணம் கொண்ட பணியமர்த்தல் தரவுத்தொகுப்புகளின் பற்றாக்குறை, பாகுபாடற்ற AI மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிப்பதை சிக்கலாக்குகிறது, AI மனித பாகுபாடுகளை பிரதிபலிக்கிறதா அல்லது புதியவற்றை உருவாக்கி, அவற்றை மிகைப்படுத்துகிறதா என்ற விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>சர்ச்சைகள் AI வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புத்தன்மையின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றன, நியாயமான மற்றும் பாகுபாடற்ற வேலைவாய்ப்பு அமைப்புகளை உருவாக்குவதில் உள்ள பரந்த சவால்களை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/i365dev/LetterDrop">டைனி லெட்டர் மெயில்சிம்ப் மூலம் மூடப்பட்டது, எனவே நான் லெட்டர் டிராப் உருவாக்கினேன்</a></h2>
<ul>
<li>LetterDrop என்பது புதிய, பாதுகாப்பான மற்றும் திறமையான செய்திமடல் மேலாண்மை சேவையாகும், இது Cloudflare Workers பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, Mailchimp TinyLetter ஐ நிறுத்தியதற்கு பதிலாக உருவாக்கப்பட்டது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் எளிய செய்திமடல் உருவாக்கம், விநியோகம், சந்தா மேலாண்மை, மற்றும் Cloudflare இன் கருவிகள் தொகுப்பான Workers, KV, R2, மற்றும் Queues பயன்படுத்தி தோல்வியுற்ற மின்னஞ்சல்களை கையாளுதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>எதிர்கால மேம்பாடுகள் LetterDrop க்காக திட்டமிடப்பட்டுள்ளன, இதில் யூனிட் டெஸ்ட்கள், மின்னஞ்சல் வார்ப்புருக்கள், மின்னஞ்சல் திறந்த விகிதங்களை கண்காணித்தல், மேலும் மூன்றாம் தரப்பு மின்னஞ்சல் சேவைகளை ஆதரித்தல் மற்றும் ஒரு பன்முக வாடிக்கையாளர் அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40764579">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Mailchimp இன் TinyLetter மூடல், ஒரு பயனரை GPT-4 ஐ பயன்படுத்தி குறியீட்டு உருவாக்கத்திற்காக LetterDrop ஐ உருவாக்க தூண்டியது, AI உருவாக்கிய குறியீட்டின் தரம் மற்றும் பாதுகாப்பு பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>பயனர்கள் AI உருவாக்கிய குறியீட்டு நம்பகத்தன்மை மற்றும் பராமரிப்பு திறனைப் பற்றியும், மென்பொருள் மேம்பாடு மற்றும் பதிப்புரிமை கவலைகளுக்கான பரந்த விளைவுகளைப் பற்றியும் விவாதித்தனர்.</li>
<li>உரையாடல் TinyLetter க்கு மாற்று வழிகளை மற்றும் AI மற்றும் மேக சேவைகளின் மீது சார்ந்திருப்பதற்கான சவால்களைப் பற்றியும் ஆராய்ந்தது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/this-is-the-first-animal-ever-found-that-doesnt-need-oxygen-to-survive">ஆக்சிஜன் இல்லாமல் உயிர்வாழும் முதல் விலங்கு கண்டுபிடிக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>அறிவியலாளர்கள் ஹென்னெகுயா சால்மினிகோலா என்ற முதல் பலமூலக்குழு உயிரினத்தை கண்டுபிடித்துள்ளனர், இது ஆக்சிஜன் இல்லாமல் உயிர்வாழ்கிறது, பூமியில் உள்ள வாழ்க்கையைப் பற்றிய எங்கள் புரிதலை சவாலுக்கு உட்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த ஜெல்லிபிஷ் போன்ற பராசைட், சால்மனில் காணப்படும், மைட்டோகாண்ட்ரியல் ஜீனோமை கொண்டிருக்கவில்லை மற்றும் தனித்துவமான மைட்டோகாண்ட்ரியா தொடர்புடைய உறுப்புகளை உருவாக்கியுள்ளது, இது ஆக்ஸிஜன் உள்ள சூழலிலிருந்து ஆக்ஸிஜன் இல்லாத சூழலுக்கு மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>2020 பிப்ரவரியில் PNAS இல் வெளியிடப்பட்ட கண்டுபிடிப்பு, உயிரினமாகக் கருதப்படும் அளவுகோல்களை விரிவுபடுத்துவதன் மூலம் வெளிநாட்டு உயிரினங்களைத் தேடும் முயற்சியை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766117">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அறிவியலாளர்கள் பலகணக்கான காலமாக நிலவிய நம்பிக்கைகளை சவாலுக்கு உட்படுத்தி, ஆக்சிஜன் தேவையில்லாமல் உயிர்வாழும் முதல் பலசெல் உயிரினத்தை கண்டுபிடித்துள்ளனர்.</li>
<li>அந்த உயிரினம், ஒரு வகை நைடேரியன் பராசைட், மிதோகாண்டிரியல் டிஎன்ஏவை கொண்டிருக்கவில்லை, இது பொதுவாக விலங்குகளில் ஆக்சிஜன் அடிப்படையிலான சுவாசத்திற்கு அத்தியாவசியமாகும்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு, முதலில் 2020 இல் வெளியிடப்பட்டது, மீண்டும் கவனம் பெற்றுள்ளது, கடுமையான சூழல்களில் உயிரினங்களின் தற்காலிகத்தன்மை மற்றும் பல்வகைமையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/never-use-datagrams/">நிகர* தகவல் தொகுப்புகளை ஒருபோதும் பயன்படுத்தாதீர்கள்</a></h2>
<ul>
<li>இணைய பயன்பாடுகளை உருவாக்கும்போது, நம்பகமான விநியோகத்திற்காக TCP விரும்பப்படுகிறது, அதேசமயம் நேரத்திற்கான UDP, குறிப்பாக நேரடி வீடியோ நெறிமுறைகளில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>UDP ஐ நேரடியாகப் பயன்படுத்துவது மீளப்பதிவுகள் மற்றும் நெரிசல் கட்டுப்பாடு போன்ற அம்சங்களை செயல்படுத்துவதற்கான தேவையால் ஆபத்தானது; அதற்கு பதிலாக, டெவலப்பர்கள் QUIC நூலகத்தைப் பயன்படுத்த வேண்டும்.</li>
<li>QUIC மற்றும் QUIC (MoQ) மீதான மீடியா டேட்டாகிராம்களை ஆதரிக்கின்றன, ஆனால் டேட்டாகிராம்களுடன் தொடர்புடைய சிக்கல்களை தவிர்க்க QUIC ஸ்ட்ரீம்களைப் பயன்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துமாறு டெவலப்பர்கள் அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766079">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல், தரவுப் பரிமாற்றத்திற்கான UDP (பயனர் டேட்டாகிராம் நெறிமுறை) மற்றும் TCP (பரிமாற்றக் கட்டுப்பாட்டு நெறிமுறை) பயன்பாட்டை மையமாகக் கொண்டு, ஒவ்வொன்றின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>UDP பெரும்பாலும் &quot;நம்பகமற்றது&quot; அல்லது &quot;சிறந்த முயற்சி&quot; என்று குறிக்கப்படுகிறது, அதாவது இது டெலிவரி, வரிசை, அல்லது பிழை சரிபார்ப்பு ஆகியவற்றை உறுதிப்படுத்தாது, TCP உடன் மாறாக, இது நம்பகமான, வரிசைப்படுத்தப்பட்ட, மற்றும் பிழை சரிபார்க்கப்பட்ட டெலிவரியை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>உரையாடல், உயர் அதிர்வெண் சென்சார் தரவுகள் மற்றும் மீடியா கலை அமைப்புகள் போன்ற UDP பயன்பாட்டு நிலைகளின் உதாரணங்களை உள்ளடக்கியது, மேலும் UDP ஐ TCP மீது பயன்படுத்துவதற்கான சொற்களஞ்சியம் மற்றும் நடைமுறை விளைவுகளை விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rhodesmill.org/brandon/2009/commands-with-comma/">உங்கள் அனைத்து கட்டளைகளையும் ஒரு கமாவுடன் தொடங்குங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Unix பயனர்கள் அடிக்கடி தங்கள் வீட்டுப் பதிவில் ~/bin/ கோப்புறையை உருவாக்கி தனிப்பயன் ஸ்கிரிப்ட்களைச் சேமிக்கின்றனர், ஆனால் இது முறைமையான கட்டளைகளுடன் பெயர் மோதல்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>இந்த மோதல்களை தவிர்க்க, கட்டுரையாளர், கோப்பு பெயர்களில் சாதாரண எழுத்தாக கருதப்படும் கமாவை, தனிப்பயன் கட்டளை பெயர்களுக்கு முன்னொட்டாக சேர்க்க பரிந்துரைக்கிறார், இது மோதல்களை தவிர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த நுட்பம், தாவல்-நிறைவு உடன் இணைந்து, தனிப்பயன் கட்டளைகளை எளிதாக உலாவுவதற்கு அனுமதிக்கிறது மற்றும் ஒரு தசாப்தத்திற்கு மேல் ஒரு வலுவான தீர்வாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769362">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பயனர், <code>.py</code> கோப்புகளுக்கு python.exe ஐ இயல்புநிலையாக அமைத்து மற்றும் <code>.py</code> ஐ <code>%pathext%</code> இல் சேர்த்து, Windows இல் Python ஸ்கிரிப்ட்களை இயக்கும் முறையை பகிர்ந்துள்ளார்.</li>
<li>அவர்கள் லினக்ஸில் இதே போன்ற செயல்பாட்டை நாடினர், ஆனால் &quot;தொடர்புடைய நிரல்&quot; கருத்துக்களின் பற்றாக்குறையால் சவால்களை எதிர்கொண்டனர், இதில் ஒரு shebang (<code>#!/usr/bin/env python3</code>) பயன்படுத்துவது, ஸ்கிரிப்ட்களை மறுபெயரிடுவது, மாற்றுப்பெயர்களை உருவாக்குவது அல்லது <code>update-alternatives</code> போன்ற கருவிகளை பயன்படுத்துவது போன்ற பரிந்துரைகள் அடங்கும்.</li>
<li>சர்ச்சைகள், உள்ளூர் கட்டமைப்புகளை git மூலம் நிர்வகிப்பது, மாற்றுப்பெயர்களைப் பயன்படுத்துவது, namespace மோதல்களை கையாளுவது, மற்றும் <code>chezmoi</code> அல்லது ansible போன்ற கருவிகளுடன் ஸ்கிரிப்ட்கள் மற்றும் கட்டமைப்புகளை ஒழுங்குபடுத்துவது ஆகியவற்றையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் என் ஜன்னலுக்கு வெளியே நியூயார்க்கர்களின் மீது தொப்பிகளை வீசுவதற்கு AI ஐ பயன்படுத்துகிறேன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%B2%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%87%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%82%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AF%80%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20AI%20%E0%AE%90%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2023%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/22&#39;</h2>
<h1>2024-06-22</h1>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/my-windows-computer-just-doesnt-feel-like-mine-anymore/">என் விண்டோஸ் கணினி இனி எனக்கு சொந்தமாக இருப்பது போலவே தெரியவில்லை</a></h2>
<ul>
<li>Windows அதிகமாக வணிகரீதியாகவும் குறைவாக தனிப்பட்டதாகவும் மாறியுள்ளது, விளம்பர ஒருங்கிணைப்பால் அது மலிவாக உணரப்படுகிறது.</li>
<li>கட்டாய புதுப்பிப்புகள் மற்றும் தலையீடு செய்யும் மாற்றங்கள் பெரும்பாலும் அமைப்புகளை உடைத்து, பயனர் அமைப்புகளை அனுமதி இல்லாமல் மாற்றுகின்றன, இது நம்பகத்தன்மை மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை பாதிக்கிறது.</li>
<li>மாற்று விருப்பங்கள் போன்ற macOS மற்றும் லினக்ஸ் விளம்பரமில்லாமல் இருப்பதற்காகவும், அதிக பயனர் கட்டுப்பாட்டை வழங்குவதற்காகவும் பாராட்டப்படுகின்றன, ஆனால் லினக்ஸ் சிக்கலானதாக இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755444">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Users are expressing frustration over the increasing control and intrusive features in Windows, such as the inability to remove &#39;Recommended&#39; from the start menu and persistent OneDrive prompts.</li>
<li>புகார்களில் தொடக்க மெனுவில் முடக்க முடியாத இணைய தேடல்கள், எட்ஜ் உலாவி அமைப்புகள் மீண்டும் அமைக்கப்படுதல், மற்றும் விண்டோஸ் தானாகவே பழைய டிரைவர் பதிப்புகளை நிறுவுதல் போன்ற பிரச்சினைகள் அடங்கும்.</li>
<li>சில பயனர்கள் லினக்ஸ் விநியோகங்களை (எ.கா., ஃபெடோரா, லினக்ஸ் மின்ட்) அல்லது விண்டோஸை நிர்வகிக்க மற்றும் தேவையற்ற அம்சங்களை அகற்றுவதற்கான கருவிகளை பயன்படுத்துவதற்கான மாற்றுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர், தற்போதைய விண்டோஸ் அனுபவத்துடன் அதிகரிக்கும் அதிருப்தியை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/internet-archive-forced-to-remove-500000-books-after-publishers-court-win/">இணைய காப்பகம் 500,000 புத்தகங்களை அகற்ற கட்டாயப்படுத்தப்பட்டது, பதிப்பாளர்களின் நீதிமன்ற வெற்றிக்கு பிறகு</a></h2>
<ul>
<li>இணைய காப்பகம் (IA) புத்தக வெளியீட்டாளர்களுக்கு எதிரான வழக்கில் தோல்வியடைந்த பிறகு 500,000 புத்தகங்களை அகற்ற வேண்டிய நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது, இது அரிய புத்தகங்களை அணுகுவதில் IA மீது நம்பிக்கை வைக்கும் வாசகர்களுக்கு பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>IA அதன் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட டிஜிட்டல் கடனுதவி காப்புரிமை சட்டத்தின் கீழ் நியாயமான பயன்பாடாக கருதப்பட வேண்டும் என்று வாதித்து, முடிவை முறையிடுகிறது, அறிவுக்கு அணுகலை வழங்குவதில் நூலகங்களின் பங்கு முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு திறந்த கடிதம், சுமார் 19,000 கையொப்பங்களுடன், கல்வி மற்றும் சேவை குறைவான சமூகங்களின் மீது ஏற்படும் எதிர்மறை தாக்கத்தை விளக்குகிறது, மேலும் ஐஏ ஆதரவாளர்கள் பதிப்பாளர்களை நீக்கப்பட்ட புத்தகங்களுக்கு அணுகலை மீண்டும் வழங்குமாறு வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40754229">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைய காப்பகம் (IA) 500,000 புத்தகங்களை நீக்குமாறு உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது, நீதிமன்ற தீர்ப்பு பதிப்புரிமை சட்டங்களை ஆதரித்ததால் விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள், ஐஏவின் நன்நோக்கத்துடன் செய்யப்பட்ட நடவடிக்கைகள் சட்ட ரீதியாக ஆபத்தானவையாக இருந்ததாகவும், அவை அமைப்பை ஆபத்தில் ஆழ்த்தியிருக்கக்கூடும் என்றும் வாதிடுகின்றனர், பதிப்புரிமை சீர்திருத்தத்தின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இந்த வழக்கு, அறிவு அணுகலை பாதுகாப்பது மற்றும் தற்போதைய காப்புரிமை சட்டங்களைப் பின்பற்றுவது ஆகியவற்றுக்கிடையிலான பதட்டத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் பலர் சிறந்த சமநிலையை ஆதரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/doc/psychology/linguistics/2024-fedorenko.pdf">மொழி என்பது முதன்மையாக சிந்தனைக்காக அல்லாமல் தொடர்பு கொள்ளும் ஒரு கருவியாகும் [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756176">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மொழி முதன்மையாக தொடர்பு கொள்ளும் கருவியாக செயல்படுகிறது, அவசியமாக சிந்தனைக்கு ஒரு ஊடகமாக அல்ல.</li>
<li>மக்கள் எண்ணங்களை மாறுபட்ட முறையில் செயலாக்குகிறார்கள்: சிலருக்கு உள்ளார்ந்த உரையாடல்கள் உள்ளன, சிலர் வார்த்தைகளை காட்சிப்படுத்துகிறார்கள், மற்றும் சிலர் சுருக்கமான கருத்துக்களில் சிந்திக்கிறார்கள்.</li>
<li>இந்த சிந்தனை செயலாக்கத்தில் உள்ள பல்வகைமைகள் ஒரே மாதிரியான அறிவாற்றல் அனுபவங்களின் கருதுகோளை சவாலுக்கு உட்படுத்துகின்றன மற்றும் மனித அறிவாற்றலின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/2018/06/19/dad-company-sale/">என் அப்பா இறந்த பிறகு, நான் ஓடினேன் மற்றும் அவரது நிறுவனத்தை (2018) விற்றேன்</a></h2>
<ul>
<li>அவரது தந்தையின் மரணத்திற்கு பிறகு, ஆசிரியர் இந்தியாவின் நாசிக்கில் உள்ள ஒரு இரசாயன உற்பத்தி நிறுவனத்தை பொறுப்பேற்றார், அதே சமயம் தனது சொந்த நிறுவனம் CB இன்சைட்ஸை நிர்வகித்தார், இது 2018 ஜூன் 1 அன்று அட்லஸ் நிறுவனத்தால் கைப்பற்றப்பட்டது.</li>
<li>ஆசிரியர் முற்றிலும் மாறுபட்ட ஒரு வியாபாரத்தை நடத்துவதில் உள்ள சிக்கல்களை நவீனமாக கையாளினார், குளிர் அழைப்புகள் மற்றும் மின்னஞ்சல் மூலம் வாடிக்கையாளர்களை தொடர்பு கொண்டு வளர்ச்சியை மையமாகக் கொண்டு செயல்பட்டார், இதன் விளைவாக Atlas இன் சிறந்த வருவாய் ஆண்டும், பின்னர் ஒரு குடும்பத்தால் நடத்தப்படும் இரசாயன நிறுவனத்தால் வாங்கப்படுவதும் ஏற்பட்டது.</li>
<li>முக்கிய பாடங்கள் தெளிவான இலக்குகளின் முக்கியத்துவம், பேச்சுவார்த்தைகளில் எளிமை, மற்றும் இந்தியாவின் சவாலான ஒழுங்குமுறை சூழலில் வளர்ச்சி வாய்ப்பு, குறிப்பாக பெண்களின் வேலைப்பளு பங்கேற்பு அதிகரிப்புடன், ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40758767">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எழுத்தாளர், பெற்றோரின் மரணத்திற்கு பின் குடும்ப வியாபாரத்தை பொறுப்பேற்று, இறுதியில் அதை விற்பனை செய்வதில் உள்ள சவால்களை விவரிக்கிறார், வாரிசு திட்டமிடலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>கதையில், தெளிவான வாரிசு திட்டமின்றி குடும்ப வியாபாரத்தை நிர்வகிப்பதில் எதிர்கொள்ளப்படும் உணர்ச்சி மற்றும் நடைமுறை சிரமங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கதை ஊழியர்களின் நலனை விற்பனைக்குப் பிறகும் உறுதிப்படுத்தும், அவர்களை மதிக்கும் ஒரு வாங்குபவரை கண்டுபிடிப்பதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theolivepress.es/spain-news/2024/06/21/breaking-barcelona-will-remove-all-tourist-apartments-in-2028-in-huge-win-for-anti-tourism-activists/">பார்சிலோனா சுற்றுலா குடியிருப்புகளை நீக்கும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752761">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பார்சிலோனா சுற்றுலா குடியிருப்புகளை நீக்க திட்டமிட்டுள்ளது, இது அடுத்த நான்கு ஆண்டுகளில் சுமார் 10,000 வீடுகளை விடுவிக்க, வீட்டு வசதி பற்றாக்குறையை தீர்க்கும் நோக்கத்துடன் உள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த நடவடிக்கை போதுமானதல்ல என்று வாதிடுகின்றனர் மற்றும் தேவையை பூர்த்தி செய்ய மேலும் வீட்டு நிர்மாணம் அவசியம் என்று கூறுகின்றனர், இதேவேளை, சிலர் சுற்றுலா மற்றும் உள்ளூர் வணிகங்களின் பொருளாதார தாக்கத்தைப் பற்றி கவலைப்படுகின்றனர்.</li>
<li>விவாதம் குடியிருப்பாளர்களுக்கான மலிவான வீடுகளை பராமரிப்பதற்கும் சுற்றுலாப் பயணிகளை ஏற்குவதற்கும் இடையிலான பதட்டத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.farmfe.org/">பண்ணை: ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட வேகமான, விரைவாக இணக்கமான கட்டுமான கருவி</a></h2>
<ul>
<li>Farm என்பது வேகமான மற்றும் திறமையான வலை மேம்பாடு மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலக அமைப்புக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு ரஸ்ட் அடிப்படையிலான வலை கட்டுமான கருவி ஆகும்.</li>
<li>இது நிலைத்த மற்றும் தொகுதி நிலை காட்சியலுடன் கூடிய படிப்படியாக கட்டுமானத்தை ஆதரிக்கிறது, மாற்றப்பட்ட தொகுதிகளை மட்டுமே தொகுக்கிறது, மற்றும் React மற்றும் Vue போன்ற பல்வேறு கோப்பு வகைகள் மற்றும் கட்டமைப்புகளுக்கு ஆதரவு உள்ளிட்ட பல அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பண்ணை முழுமையாக இணைக்கக்கூடியது, Vite செருகுநிரல்களுடன் இணக்கமானது, மற்றும் மேம்பாட்டு மற்றும் உற்பத்தி சூழல்களுக்கு இடையிலான நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துகிறது, பழமையான மற்றும் நவீன உலாவிகளையும் ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756034">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பண்ணை என்பது ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட புதிய கட்டுமான கருவி ஆகும், இது Vite உடன் இணக்கமானது மற்றும் கட்டுமான நேரத்தை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கும் என்று கூறுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிரிக்கப்பட்டுள்ளனர், சிலர் அதன் மேற்கத்தியமற்ற தோற்றத்தால் ஏற்படும் பாதுகாப்பு அபாயங்களைப் பற்றி கவலைப்படுகின்றனர், மற்றவர்கள் குறிப்பாக தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு (CI) குழாய்களில் அதன் வேகமான கட்டுமான நேரங்களைப் பாராட்டுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் ESBuild, Rollup, மற்றும் Bun போன்ற பிற முன்னணி கட்டுமான கருவிகளுடன் ஒப்பீடுகள் அடங்கும், செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் நிலைத்தன்மை மற்றும் சூழல் ஆதரவு குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neilhenning.dev/posts/yourownconstantfolder/">சொந்த நிலையான கோப்புறை C/C++ இல்</a></h2>
<ul>
<li>Using the <code>sqrtps</code> intrinsic in C/C++ with clang&#39;s <code>-ffast-math</code> flag can lead to precision issues as it replaces <code>sqrtps</code> with <code>rsqrtps</code>.&quot; &quot;சீ/சீ++ இல் <code>sqrtps</code> உட்கார்வை <code>-ffast-math</code> கொடியுடன் பயன்படுத்துவது <code>sqrtps</code> ஐ <code>rsqrtps</code> ஆக மாற்றுவதால் துல்லிய பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தலாம்.</li>
<li>இணைப்பு அசம்பிளி <code>sqrtps</code> பயன்பாட்டை வலியுறுத்த முடியும், ஆனால் செயல்பாடு இணைக்கப்பட்ட போது மாறாத மடிப்பு ஆதரிக்கப்படாது.</li>
<li>இரண்டு நிலைத்த மடக்கலையும் சரியான நடத்தையையும் உறுதிப்படுத்த, வெக்டார் நிலையானதா என்பதை சரிபார்க்க <code>__builtin_constant_p</code> ஐ பயன்படுத்தி <code>_mm_sqrt_ps</code> ஐ ஏற்புடையவாறு பயன்படுத்தவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40757787">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஹாக்கர் நியூஸ் பயனர், இயந்திரக் கற்றல் குறியீட்டு செயல்பாடுகளை மேம்படுத்தும் போது, குறிப்பாக மிதவை புள்ளி எண்கள் மற்றும் முழு எண் வகுத்திகள் உடன் எக்லிடியன் மீதிகளைச் செயல்படுத்துவதில், ரஸ்ட் மொழியின் வகை-பாதுகாப்பான கணித செயல்பாடுகளில் உள்ள செயல்திறன் குறைபாடுகளை எடுத்துக்காட்டினார்.</li>
<li>பயனர் செயல்திறனை மேம்படுத்த தனிப்பயன் செயல்பாட்டை உருவாக்கினார், ஆனால் Rust இன் வகை கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக வரம்புகளை எதிர்கொண்டார், இதற்கான தொகுப்பி ஆதரவு இத்தகைய மேம்பாடுகளை எளிதாக்கும் என்று பரிந்துரைத்தார்.</li>
<li>சர்ச்சை ஒரு தனித்துவமான கிரேட்டை உள்ளடக்குவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள், C/C++ மேம்பாடுகளின் சிக்கல்கள், மற்றும் செயல்திறன் மேம்பாட்டில் கம்பைலர் நடத்தை மற்றும் பரிமாற்றங்களைப் புரிந்துகொள்வதின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்குவதற்காக விரிவடைந்தது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vu.nl/en/news/2024/andrew-s-tanenbaum-receives-acm-software-system-award">ஆண்ட்ரூ எஸ். டேனன்பாம் ஏசிஎம் மென்பொருள் அமைப்பு விருதைப் பெறுகிறார்</a></h2>
<ul>
<li>2024 ஜூன் 20 அன்று, ஆண்ட்ரூ எஸ். டேனன்பாம் 1987 இல் உருவாக்கப்பட்ட மைக்ரோகர்னல் அடிப்படையிலான யுனிக்ஸ் இயக்க முறைமையான MINIX மீது தனது பணிக்காக ACM மென்பொருள் முறைமை விருதைப் பெற்றார்.</li>
<li>MINIX, முதலில் 12,000 கோடுகள் கொண்டது மற்றும் 2000 ஆம் ஆண்டில் திறந்த மூலமாக மாற்றப்பட்டது, இயக்க முறைமைகளின் கற்பித்தல் மற்றும் Linux மற்றும் MeikOS போன்ற முறைமைகளின் வடிவமைப்பில் முக்கியமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>IBM ஆதரவில் வழங்கப்படும் $35,000 பரிசு உடைய இந்த விருது, இயக்க முறைமை வடிவமைப்பில், குறிப்பாக மைக்ரோகர்னல் கட்டமைப்புக்கான அவரது ஆதரவைப் பற்றி, டேனன்பாம் அவர்களின் தாக்கத்தை அங்கீகரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759277">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Andrew S. Tanenbaum கணினி அறிவியல் கல்வி மற்றும் மென்பொருள் அமைப்புகளில் அவரது முக்கிய பங்களிப்புகளை அங்கீகரித்து ACM மென்பொருள் அமைப்பு விருதைப் பெற்றுள்ளார்.</li>
<li>Tanenbaum தனது செல்வாக்கு மிக்க பாடநூல்களுக்காக புகழ்பெற்றவர், உதாரணமாக &quot;கம்ப்யூட்டர் நெட்வொர்க்ஸ்&quot; மற்றும் &quot;மாடர்ன் ஆப்பரேட்டிங் சிஸ்டம்ஸ்&quot; போன்றவை, இவை பல மாணவர்களுக்கும் தொழில்முனைவோருக்கும் சிக்கலான தலைப்புகளை புரிந்துகொள்ள உதவியுள்ளன.</li>
<li>அவரது படைப்பு, MINIX, ஒரு யுனிக்ஸ் போன்ற இயக்க முறைமை, Intel CPUகளின் மேலாண்மை இயந்திரத்தில் அதன் பயன்பாட்டிற்காக குறிப்பிடத்தக்கது, இதன் பரவலான தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://haithemturki.com/hybrid-nerf/">HybridNeRF: திறமையான நர்வியல் ரெண்டரிங்</a></h2>
<ul>
<li>HybridNeRF, ஒரு புதிய நர்வியல் ரெண்டரிங் முறை, மேற்பரப்பு மற்றும் தொகுதி ரெண்டரிங்கை இணைத்து திறன் மற்றும் தரத்தை மேம்படுத்துகிறது, குறிப்பாக அரை வெளிப்படையான மற்றும் மெல்லிய அமைப்புகளுக்கு.</li>
<li>இந்த முறை VR தீர்மானங்களில் (2K×2K) நிஜ நேர ஃப்ரேம்ரேட்டுகளை (36 FPS) அடைகிறது மற்றும் Eyeful Tower மற்றும் ScanNet++ போன்ற தரவுத்தொகுப்புகளில் பிழை விகிதங்களை 15-30% மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>HybridNeRF முந்தைய முறைகளை விட காட்சித் தரம் மற்றும் வேகத்தில் சிறப்பாக செயல்படுகிறது, குறிப்பாக பிரதிபலிப்பு விளைவுகள் மற்றும் உயர் தீர்மான உட்புற காட்சிகளை கையாளுவதில்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759333">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>HybridNeRF என்பது நர்வல் ரெண்டரிங்கில் ஒரு புதிய அணுகுமுறை ஆகும், இது 2D படங்களிலிருந்து 3D காட்சிகளை உருவாக்கும் திறனை மேம்படுத்துவதற்காக நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>சர்ச்சை நர்வியல் கதிர்வீச்சு புலங்கள் (NeRF) தொடர்பான சவால்கள் மற்றும் சாத்தியமான முன்னேற்றங்களை, கேமரா இடம் துல்லியம் மற்றும் இயக்கத்திலிருந்து அமைப்பு (SfM) போன்ற முன் செயலாக்க நடவடிக்கைகளை உள்ளடக்கியவை குறித்து விளக்குகிறது.</li>
<li>இந்த இடுகை குறியீடு வெளியீடு மற்றும் பாரம்பரிய முன் செயலாக்க தேவைகளை நீக்குவதற்கான எதிர்கால ஆராய்ச்சி திசைகளின் சுவாரஸ்யம் காரணமாக ஆர்வத்தை ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Tech/Semiconductors/TSMC-explores-radical-new-chip-packaging-approach-to-feed-AI-boom">TSMC அதிக சிப்கள் பெறுவதற்காக சதுர வடிவ வேஃபர்களை வட்ட வடிவ வேஃபர்களுடன் ஒப்பிடும் பரிசோதனை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752721">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TSMC பாரம்பரிய 300மிமீ வட்ட வெஃபர்களின் விளிம்புகளில் இருந்து வீணாகும் அளவைக் குறைத்து, சிப் உற்பத்தியை அதிகரிக்க மற்றும் வீணை குறைக்க சதுர வெஃபர்களை சோதித்து வருகிறது.</li>
<li>தொழில் 25 ஆண்டுகளாக 300 மிமீ வட்ட வெஃபர்களை நம்பியுள்ளது, இருப்பு உபகரணங்கள் மற்றும் செயல்முறை தரநிலைகளின் காரணமாக செவ்வக வெஃபர்களுக்கு மாறுவது சவாலாக உள்ளது.</li>
<li>Apple மற்றும் Nvidia TSMC-க்கு முன்பணம் செலுத்துகின்றன, இது மூலதனச் செலவுகளை உதவுகிறது, மேலும் மாற்றம் லித்தோகிராபி செயல்முறைகளை எளிதாக்கி, பகுதி டைஸ்களில் உள்ள அழுத்தத்தை குறைக்கலாம், முக்கியமான தொழில்நுட்ப மற்றும் லாஜிஸ்டிகல் தடைகளைத் தாண்டியும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.javascripttoday.com/blog/hacking-a-web-application/">OWASP Juice Shop: ஒரு நவீன வலை பயன்பாட்டை ஹேக் செய்வது</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை, OWASP Juice Shop எனப்படும் பாதுகாப்பற்ற வலை பயன்பாட்டை ஹேக் செய்வதைப் பற்றி விவரிக்கிறது, இது டெவலப்பர்கள் மற்றும் நுழைவு சோதனையாளர்கள் தங்கள் திறன்களைப் பயிற்சி செய்ய உதவுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது, பயனர் உள்ளீட்டை சுத்திகரிப்பதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, தேடல் பட்டியில் தீங்கிழைக்கும் குறியீட்டை செலுத்துவதன் மூலம் பிரதிபலிக்கப்பட்ட Cross-Site Scripting (XSS) தாக்குதலை செயல்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>TryHackMe மற்றும் The Web Application Hacker’s Handbook போன்ற வளங்கள் மேலதிகக் கற்றலுக்குப் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன, நெறிமுறையியல் ஹேக்கிங் கல்வி நோக்கங்களுக்காக மட்டுமே இருக்க வேண்டும் என்பதைக் கவனத்தில் கொள்ளுங்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755528">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OWASP Juice Shop என்பது ஒரு காப்பர் தி பிளாக் போட்டி வடிவமைப்பின் மூலம் வலை பயன்பாட்டு குறைபாடுகளைப் பற்றி கற்றுக்கொள்ளும் கல்வி கருவியாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>கட்டுரை கலவையான கருத்துக்களைப் பெற்றது, சிலர் அதன் கல்வி மதிப்பை பாராட்ட, மற்றவர்கள் அதன் தரம் மற்றும் விளம்பரத்தின் இருப்பை விமர்சித்தனர்.</li>
<li>சர்ச்சையில் எழுத்து стиலத்தை மேம்படுத்தும் பரிந்துரைகள் மற்றும் வாசிப்புத் திறனை மேம்படுத்த விளம்பரங்கள் போன்ற கவனச்சிதறல்களை குறைக்கும் வழிகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/06/21/off-the-menu/">படைப்பாற்றல் கொண்ட தொழிலாளர்கள் அவர்களை ஏமாற்றுபவர்களை தேர்ந்தெடுக்கும் உரிமையை விட சிறந்ததை பெற தகுதியானவர்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Spotify இன் கட்டண முறை முக்கிய லேபிள்களுக்கு (Universal, Warner, Sony) முக்கிய உரிமை பங்குகளும் மாதாந்திர குறைந்தபட்ச கட்டணங்களும் வழங்குகிறது, இது பெரும்பாலும் கலைஞர்களுடன் பகிரப்படுவதில்லை, இதனால் லேபிள் லாபங்கள் அதிகமாக இருந்தாலும் கலைஞர்களின் வருமானம் குறைவாக உள்ளது.</li>
<li>படைப்பாற்றல் தொழிலாளர்கள், AI வேலைகளை நீக்கிவிடும் என்று கவலைப்படுகின்றனர், New York Times மற்றும் Getty Images போன்ற நிறுவனங்களின் AI பயிற்சிக்கு எதிரான வழக்குகள் நியாயமான பயன்பாட்டை பாதிக்கக்கூடும். உண்மையான தீர்வு அதிகமான காப்புரிமையில் அல்ல, தொழிலாளர் உரிமைகள் மற்றும் ஒழுங்கமைப்பில் உள்ளது என்று பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>எதிர்வரும் நிகழ்வுகளில் Locus விருதுகள் (மெய்நிகர் மற்றும் ஓக்லாந்தில்), HOPE XV குயின்ஸில், நியூயார்க், மற்றும் Exile in Bookville மற்றும் அமெரிக்க சட்ட நூலகங்கள் சங்கத்தின் முக்கிய உரைகள் சிகாகோவில் இடம்பெறும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40760042">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை படைப்பாளர்கள் சிறிய பங்குதான் லாபமாக பெறுகிறார்கள், ஆனால் நடுவண் நபர்கள் பெரும்பகுதியை எடுத்து கொள்கிறார்கள் என்ற பொருளாதார சமநிலையின்மையை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>இது படைப்பாளர்கள் ஒன்றிணைந்து, குறிப்பாக இசை போன்ற சக்திவாய்ந்த ஒலிகோபொலிகள் உள்ள தொழில்களில், கூட்டாக பேச்சுவார்த்தை நடத்த வேண்டும் என்று முன்மொழிகிறது.</li>
<li>விவாதம் சந்தையால் படைப்பாற்றல் மதிப்பிடப்படுகிறதா என்பதையும், ஒரேநிலை நடைமுறைகளின் தாக்கத்தையும் உள்ளடக்கியது, சிலர் தொழில்நுட்பம் மற்றும் தளங்கள் படைப்பாற்றல் பொருளாதாரத்தை முக்கியமாக உருவாக்குகின்றன என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/comp.lang.forth/c/ThWiGXwKqv4">ஒரு நான்காவது கதை (1995)</a></h2>
<ul>
<li>ஆலன் செகோரிச், ஒரு இயற்பியல் பட்டதாரி, 1975 ஆம் ஆண்டு எம்டிஎச் இன்டஸ்ட்ரீஸில் தனது தொழில்நுட்ப வாழ்க்கையைத் தொடங்கினார், கலிபோர்னியம் 252 ஐ பயன்படுத்தி நிலக்கரியில் சல்பர் உள்ளடக்கத்தை அளக்கவும், ஆரம்பத்தில் சிமுலேஷன்களுக்கு ஃபோர்ட்ரான் பயன்படுத்தவும் பணியாற்றினார்.</li>
<li>அவர் பின்னர் ஆரம்ப சிக்கல்களை எதிர்கொண்டபோதிலும், Forth நிரலாக்க மொழியை ஏற்றுக்கொண்டார் மற்றும் அதை பயன்படுத்தி ஒரு சல்பர் மீட்டர் மாதிரியை உருவாக்கினார், Forth ஐ மரபு மாறானதாகக் கருதிய சக ஊழியர்களின் எதிர்ப்பை எதிர்கொண்டார்.</li>
<li>Forth மொழியின் சக்தி மற்றும் திறமையைக் கருத்தில் கொண்டாலும், அதன் குறுகிய நிலை மற்றும் தொழில்துறையின் முக்கிய மொழிகளுக்கான விருப்பம் அதன் பயன்பாட்டை கட்டுப்படுத்தியது, இதனால் செகோரிச் இறுதியில் நிரலாக்கத்தை நிறுத்தினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755688">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Chuck Moore இன் NOVIX 2000 CPU, Forth அடிப்படையில், இரண்டு குவியல்களை பயன்படுத்தி, குறைந்த கதவுகளுடன் ஒரு கடிகார சுழற்சியில் பல கட்டளைகளை நிறைவேற்றியது, இது ஒரு மாற்று CPU கட்டமைப்பை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>GA144 சிப், Forth மூலம் ஈர்க்கப்பட்டு, குறைந்தபட்சமாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் அதிக நெகிழ்வுத்தன்மையுடன் மற்றும் குறைந்த மின்சார பயன்பாட்டுடன் சிஸ்டம் ஆன் சிப்ஸ் (SoCs) ஐ மாற்றக்கூடியது, ஆனால் பொதுவான புறநிலை நூலகங்கள் இல்லாமல் பயன்படுத்துவது சவாலாக இருக்கலாம்.</li>
<li>Forth இன் எளிமை விரைவான, தனிப்பட்ட உருவாக்கத்தை அனுமதிக்கிறது ஆனால் இது நிலையானதாக இல்லாமல், புரிந்து கொள்ள கடினமாக இருக்கலாம், இதனால் அதன் சக்தி இருந்தாலும் குழுக்களால் குறைவாக ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="என் விண்டோஸ் கணினி இனி எனக்கு சொந்தமாக இருப்பது போலவே தெரியவில்லை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8B%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AF%8A%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B2%E0%AE%B5%E0%AF%87%20%E0%AE%A4%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2022%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/21&#39;</h2>
<h1>2024-06-21</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-20/gilead-shot-prevents-100-of-hiv-cases-in-trial-of-african-women">கிலியாட் ஷாட் பரிசோதனையில் அனைத்து எச்.ஐ.வி. வழக்குகளையும் தடுக்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40742163">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிலியாடின் புதிய எச்ஐவி ஊசி, காபோடெக்ராவிர், ஒரு பரிசோதனையில் அனைத்து வழக்குகளையும் தடுக்க முடிந்தது, தினசரி மாத்திரைகளுக்கு ஒரு வாக்களிக்கத்தக்க மாற்றாக உள்ளது.</li>
<li>இந்த ஊசி ஒவ்வொரு இரண்டு மாதங்களுக்கும் செலுத்தப்படுகிறது, மேலும் ஒவ்வொரு மூன்று மாதங்களுக்கும் நீட்டிக்கப்படலாம், இது பின்பற்றுதலை எளிதாக்கி, இணக்கத்தை அதிகரிக்கக்கூடும்.</li>
<li>மருந்தின் நீண்டகால இருப்பு காரணமாக ஏற்படக்கூடிய எதிர்மறை விளைவுகள் பற்றிய கவலைகள் உள்ளன, ஆனால் முதலில் மாத்திரை வடிவத்தில் பரிசோதிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2021/03/07/974534021/remembering-allan-mcdonald-he-refused-to-approve-challenger-launch-exposed-cover">அலன் மெக்டொனால்ட் சாலஞ்சர் ஏவுதலை ஒப்புதல் அளிக்க மறுத்தார், மறைமுகத்தை வெளிப்படுத்தினார் (2021)</a></h2>
<ul>
<li>அலன் மெக்டொனால்ட், 83 வயதில் மரணமடைந்தவர், சாலஞ்சர் விண்கலம் விபத்தில் முக்கியமான நபராக இருந்தார், பாதுகாப்பு கவலைகளால் ஏவுதலை ஒப்புதல் அளிக்க மறுத்ததற்காக அறியப்பட்டவர்.</li>
<li>பேரழிவுக்குப் பிறகு, மாக்டொனால்ட் நாசாவின் மறைப்பை வெளிப்படுத்தினார், உறைபனி வெப்பநிலைகள் O-முதிர்களை பாதித்ததால் பொறியாளர்கள் ஏவுதலை எதிர்த்தனர் என்பதைக் காட்டினார், இதனால் அவர் தற்காலிகமாக பதவிநீக்கம் செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>McDonald பின்னர் புஸ்டர் ராக்கெட்டுகளின் மறுதொழில்நுட்ப வடிவமைப்பை வழிநடத்தினார், பேரழிவின் தீர்மானமான கணக்கை இணை எழுதியார், மற்றும் பொறியியல் துறையில் நெறிமுறையான முடிவெடுப்பிற்கான ஆதரவாளராக ஆனார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40748371">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அலன் மெக்டொனால்ட் பாதுகாப்பு கவலைகள் காரணமாக சாலஞ்சர் ஏவுதலை ஒப்புதல் அளிக்க மறுத்தார், இது நாசா மற்றும் மோர்டன் தியோகோல் நிர்வாகிகள் மறைத்ததை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>தீவிரமான அழுத்தத்தையும் மீறி, மேல் அதிகாரிகளால் மாக்டொனால்டு மற்றும் பிற பொறியாளர்கள் நிராகரிக்கப்பட்டனர், இதனால் சாலஞ்சர் பேரழிவு ஏற்பட்டது.</li>
<li>McDonald பின்னர் நெறிமுறை முடிவெடுப்பை ஆதரித்தார், உயர் அழுத்தமான திட்டங்களில் தொழில்நுட்ப துல்லியத்திற்கும் மேலாண்மை அழுத்தத்திற்கும் இடையிலான மோதலை வெளிப்படுத்தினார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/976822/">லேடிபர்டு உலாவி தனது சிறகுகளை விரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>லேடிபர்டு என்பது ஒரு திறந்த மூல வலை உலாவி திட்டமாகும், இது ஆண்ட்ரியாஸ் கிளிங் மூலம் செரெனிட்டிOS இல் இருந்து பிரிக்கப்பட்டு, குரோமிலிருந்து சுயாதீனமாக இருக்கவும், BSD உரிமத்தின் கீழ் C++ இல் எழுதப்பட்டிருக்கவும் நோக்கமாகக் கொண்டது.</li>
<li>இன்னும் ஆரம்ப வளர்ச்சியில் இருந்தாலும், பல அம்சங்கள் இல்லாதபோதிலும், Ladybird அடிப்படை செயல்பாடுகள் மற்றும் முக்கியமான சமூக பங்களிப்புகளுடன் நம்பிக்கையை காட்டுகிறது, Linux, macOS, மற்றும் UNIX போன்ற அமைப்புகளை இலக்காகக் கொண்டு, WSL மூலம் Windows ஆதரவை வழங்குகிறது.</li>
<li>சமூகத்தின் எதிர்வினைகள் கலந்துள்ளன, சிலர் இதை ஒரு வாய்ப்பாகக் காண்கிறார்கள், மற்றவர்கள் உள்ளமைந்த உலாவிகளில் கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறார்கள், ஆனால் ஆதரவாளர்கள் லேடிபர்டு போன்ற புதிய திட்டங்கள் ஒரு ஆரோக்கியமான உலாவி சூழலுக்குத் தேவையானவை என்று வாதிடுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746804">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லேடிபர்டு உலாவி, ஒரு புதிய சமூகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட வலை உலாவி, குரோம் மற்றும் ஃபயர்பாக்ஸ் போன்ற முக்கிய விருப்பங்களிலிருந்து விலகி, தினசரி பயன்பாட்டிற்கான ஒரு சாத்தியமான தேர்வாக கவனம் ஈர்க்கிறது.</li>
<li>சர்ச்சைகள், வெறும் சில வலை தொழில்நுட்பங்களை மட்டுமே ஆதரிக்கும் எளிமையான, பாதுகாப்பான உலாவியை உருவாக்குவதில் உள்ள சவால்களை, செயல்பாடு மற்றும் பயனர் ஏற்றுக்கொள்வதை சமநிலைப்படுத்துவதில் உள்ள சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>திட்டம் புதிய டெவலப்பர்களுக்கு மதிப்புமிக்க கற்றல் வாய்ப்பாகக் காணப்படுகிறது, நன்கு ஆவணப்படுத்தப்பட்ட கட்டுமான செயல்முறைகள் மற்றும் பங்களிப்புக்கான பரந்த பகுதிகளுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buaacyw.github.io/mesh-anything/">MeshAnything – 3D பிரதிநிதித்துவங்களை திறமையான 3D மெஷ்களாக மாற்றுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>MeshAnything 3D பிரதிநிதித்துவங்களிலிருந்து கலைஞர் உருவாக்கிய மெஷ்களை (AMs) உருவாக்குவதற்கான புதிய முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது ஆட்டோரிகிரசிவ் டிரான்ஸ்ஃபார்மர்களைப் பயன்படுத்தி 3D சொத்து உற்பத்தி திறன் மற்றும் துல்லியத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை மெஷ் முகங்களின் எண்ணிக்கையை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது, சேமிப்பு, ரெண்டரிங் மற்றும் சிமுலேஷன் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் உயர்தர புவியியல் அம்சங்களை பராமரிக்கிறது.</li>
<li>கட்டமைப்பு VQ-VAE மற்றும் வடிவம்-நிபந்தனை டிகோடர்-மட்டும் டிரான்ஸ்ஃபார்மரை பயன்படுத்துகிறது, இது பாரம்பரிய முறைகளுடன் ஒப்பிடும்போது மேம்பட்ட உச்சரிப்பு மற்றும் குறைந்த முகங்களை காட்டுகிறது, இதனால் 3D தொழில்துறையில் முக்கிய முன்னேற்றமாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746310">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MeshAnything 3D பிரதிநிதித்துவங்களை திறமையான 3D மெஷ்களாக மாற்றுகிறது, சிறந்த சேமிப்பு மற்றும் ரெண்டரிங் செயல்திறனைப் பெற முகங்களின் எண்ணிக்கையை குறைக்கிறது.</li>
<li>இந்த கருவி 7GB நினைவகத்தையும் 30 விநாடிகள் A6000 GPU-விலும் தேவைப்படுகின்றது, ஆனால் 800 முகங்கள் குறைவான மெஷ்களை உருவாக்குவதில் மட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சில பயனர்கள் அதன் தனிப்பயன் வணிகமற்ற உரிமம் மற்றும் உருவாக்கப்பட்ட மெஷ்களின் தரத்தை விமர்சிக்கின்றனர், இது விளையாட்டு மேம்பாடு மற்றும் 3D மாதிரி உருவாக்கத்திற்கான ஒரு வாக்களிக்கப்பட்ட கருவியாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-babies-and-young-children-learn-to-understand-language/">குழந்தைகள் மற்றும் இளம் குழந்தைகள் மொழியை புரிந்துகொள்ள கற்றுக்கொள்வது எப்படி</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டீவன் மிதன் குழந்தைகள் மற்றும் இளம் குழந்தைகளில் மொழி அடைவது சிறப்பு மன செயல்முறைகளால் அல்லது பொது கற்றல் механизмங்களால் ஏற்படுகிறதா என்பதை ஆராய்கிறார்.</li>
<li>அவர் குழந்தைகள் தொடர்ச்சியான பேச்சில் சொற்களை அடையாளம் காண &#39;மாற்றத்திற்கான சாத்தியக்கூறுகளை&#39; பயன்படுத்துவதை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறார், இது அவர்களின் புள்ளிவிவரக் கற்றல் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Mithen இன் பார்வைகள் மொழி பரிணாமத்தின் பாரம்பரிய கண்ணோட்டங்களை சவாலுக்கு உட்படுத்துகின்றன மற்றும் ஆரம்ப மொழி கற்றலின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744558">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குழந்தைகள் மற்றும் இளம் குழந்தைகள் மொழியை பெற்றோரின் வழிகாட்டல் மற்றும் புள்ளிவிவரக் கற்றல் மூலம் கற்றுக்கொள்கிறார்கள், இதில் பெற்றோர் எளிய சொற்களை இடைவெளிகளுடன் மீண்டும் மீண்டும் கூறுவதன் மூலம் சொல் எல்லைகளை அடையாளம் காண உதவுகிறார்கள்.</li>
<li>இருமொழி குழந்தைகள் மொழிகளை கலக்கக்கூடும், புள்ளிவிவர ரீதியாக பொருள் கொண்ட புதிய சொற்களை உருவாக்கக்கூடும், உச்சரிப்பு மற்றும் இலக்கணத்தில் பன்மொழி சூழல்களின் தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>சீரான மொழி வெளிப்பாடு முக்கியமானது, ஏனெனில் குழந்தைகள் தங்கள் சூழல் மற்றும் தொடர்புகளின் அடிப்படையில் ஏற்பதுடன், இயற்கையான மூழ்கல் மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட கற்றலை இணைத்து முறை மற்றும் விதிகளை புரிந்துகொள்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveblank.substack.com/p/why-innovation-heroes-are-a-sign">புதுமை நாயகர்கள் ஒரு செயலிழந்த நிறுவனத்தின் அடையாளமாகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749754">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு நிதி குழு தங்களின் எதிர்பார்க்கப்பட்ட பணியை இரட்டிப்பாக்கியது, ஆனால் எரியும் வரைபடங்களை சீர்குலைத்ததற்காக விமர்சனத்தை எதிர்கொண்டது, இது placeholder டிக்கெட்டுகளை உருவாக்கி அமைப்பை விளையாட வழிவகுத்தது.</li>
<li>இந்த நிலைமை அளவுகோல்கள் மற்றும் அலுவலகச் செயல்முறைகள் உண்மையான உற்பத்தித் திறனை மிஞ்சக்கூடிய பெரிய நிறுவனங்களில் பொதுவான பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனுள்ள புதுமை நம்பிக்கை, தொடர்பு மற்றும் ஆதரவு கலாச்சாரத்தை தேவைப்படுத்துகிறது, தனிப்பட்ட வீரத்தன்மையை மட்டும் நம்புவதற்குப் பதிலாக.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/openai-acquires-rockset/">ஓபன்ஏஐ ராக்செட்டை கைப்பற்றுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40750391">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI Rockset-ஐ கைப்பற்றியுள்ளது, இதன் பின்னணி மூலக்காரணங்கள் குறித்து ஊகங்கள் எழுந்துள்ளன, உதாரணமாக தரவுத்தொகுப்பு உள்கட்டமைப்பை மேம்படுத்துதல் அல்லது Meta பின்னணியுள்ள Rockset தலைமைத்துவத்திலிருந்து திறமைகளைப் பெறுதல் போன்றவை.</li>
<li>Rockset இன் திறன் OpenAI இன் தேவைகளுக்கு பொருந்துமா என்பதில் மற்றும் தற்போதைய Rockset வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஏற்படும் பாதிப்புகள் குறித்து கவலைகள் எழுந்துள்ளன, அவர்கள் 2024 செப்டம்பருக்குள் மாற்றம் செய்ய வேண்டும்.</li>
<li>கையகப்படுத்தல் விற்பனையாளர் நம்பகத்தன்மை மற்றும் அதனுடைய பரந்த விளைவுகள் குறித்து AI மற்றும் தரவுத்தொகுப்பு தொழில்நுட்பங்களில் விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mezbaul-h/june">உள்ளூர் குரல் உதவியாளர் Ollama, மாற்றிகள் மற்றும் Coqui TTS கருவிப்பெட்டியை பயன்படுத்தி</a></h2>
<ul>
<li><strong>ஜூன்-வா</strong> என்பது Ollama, Hugging Face Transformers, மற்றும் Coqui TTS Toolkit ஆகியவற்றை ஒருங்கிணைக்கும் உள்ளூர் குரல் சாட்பாட் ஆகும், தரவுகளை உள்ளூராக செயலாக்குவதன் மூலம் தனியுரிமையை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பல தொடர்பு முறைகளை ஆதரிக்கிறது, இதில் உரை மற்றும் குரல் உள்ளீடுகள்/வெளியீடுகள் அடங்கும், இயல்புநிலை முறையாக குரல் உள்ளீடு மற்றும் ஆடியோ/உரை வெளியீடு உள்ளது.</li>
<li>நிறுவல் Python 3.10+ மற்றும் குறிப்பிட்ட சார்புகளை தேவைப்படுத்துகிறது, மேலும் JSON கட்டமைப்பு கோப்பின் மூலம் தனிப்பயனாக்கம் செய்யலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744293">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு உள்ளூர் குரல் உதவியாளர் Ollama, transformers, மற்றும் Coqui TTS கருவிப்பெட்டியைப் பயன்படுத்தி விவாதிக்கப்படுகிறது, Coqui இன் XTTSv2 அதன் ~500ms பதில் தாமதத்திற்காக ஸ்ட்ரீமிங் முறையில் பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>ஆடியோ-க்கு-ஆடியோ மாதிரிகள் போன்ற GPT-4o உரையாடல் செயற்கை நுண்ணறிவின் எதிர்காலமாகக் கருதப்படுகின்றன, ultravox.ai மற்றும் tincans.ai ஆகியவற்றின் வாக்களிக்கும் அணுகுமுறைகளுடன்.</li>
<li>திறந்த மூல ஒழுங்குபடுத்தல் TTS (உரையை-குரலாக்கம்), ASR (தானியங்கி குரல் அங்கீகாரம்), மற்றும் LLM (பெரிய மொழி மாதிரிகள்) க்காக bolna-ai/bolna இல் கிடைக்கிறது, வீட்டு உதவியாளர் ஒருங்கிணைப்புக்கு Wyoming நெறிமுறை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jitx.com/jitx-corporate-blog/testing-generative-ai-for-circuit-board-design">சுற்று பலகை வடிவமைப்பிற்கான ஜெனரேட்டிவ் ஏஐயை சோதித்தல்</a></h2>
<ul>
<li>Generative AI மாதிரிகள் (GPT-4o, Claude 3 Opus, Gemini 1.5) சுற்று பலகை வடிவமைப்பில் அவற்றின் பயன்பாட்டிற்காக சோதிக்கப்பட்டன, தரவுகளை எடுக்கும் மற்றும் குறியீடு எழுதும் திறன்களில் பலம் காட்டினாலும், நுணுக்கமான வடிவமைப்பு பணிகளில் பலவீனங்களை காட்டின.</li>
<li>Claude 3 Opus அடிப்படை கருத்துக்களை விளக்குவதில் சிறந்தது, அதேசமயம் Gemini 1.5 தரவுத்தாள்களை பகுப்பாய்வு செய்து துல்லியமான பின் அட்டவணைகள் மற்றும் காலடிகள் உருவாக்குவதில் மிகவும் திறமையானது.</li>
<li>அனைத்து மாதிரிகளும் குறிப்பிட்ட பகுதி பரிந்துரைகள் மற்றும் விரிவான சுற்று வடிவமைப்பு பணிகளில் சிரமப்பட்டன, இது LLMக்கள் தனித்தனி வடிவமைப்பாளர்களாக செயல்படுவதற்குப் பதிலாக மனித நிபுணர்களுக்கு உதவுவதற்கே சிறந்தவை என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40751020">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜெனரேட்டிவ் ஏஐ, குறிப்பாக சீரோ-ஷாட் லார்ஜ் லாங்குவேஜ் மாடல்ஸ் (LLMs), சிக்கலான பணிகள் போன்ற சிர்க்யூட் போர்டு வடிவமைப்பில் சிரமப்படுகின்றன, இது சிறப்பு துறைகளில் அவற்றின் வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>LLMs-ஐ குறிப்பிட்ட பணிகளில், உதாரணமாக நெட்லிஸ்ட் உருவாக்கம் போன்றவற்றில் நன்றாகச் செய்யும்படி மாற்றுவது அவற்றின் செயல்திறனை மேம்படுத்தக்கூடும், ஆனால் மேலும் சிக்கலான பணிகளுக்கு AI அமைப்பில் அடிப்படையான மாற்றம் அவசியமாக இருக்கலாம்.</li>
<li>Diffusion-based generative structures and other AI models like evolutionary or reinforcement learning might be better suited for intricate tasks in electrical engineering (EE).&quot; &quot;டிஃப்யூஷன் அடிப்படையிலான உருவாக்கும் அமைப்புகள் மற்றும் பரிணாம அல்லது பலக்கூறு கற்றல் போன்ற பிற செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் மின்சார பொறியியல் (EE) இல் சிக்கலான பணிகளுக்கு சிறப்பாக பொருந்தக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/generating-audio-for-video/">வீடியோவிற்கான ஒலியை உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>Video-to-audio (V2A) தொழில்நுட்பம் வீடியோ பிக்சல்கள் மற்றும் உரை உந்துதல்களிலிருந்து ஒத்திசைக்கப்பட்ட ஒலிப்பதிவுகளை உருவாக்குகிறது, இது நாடக ரீதியான இசை, யதார்த்தமான ஒலி விளைவுகள் அல்லது பல்வேறு வீடியோ வகைகளுக்கான உரையாடலை உருவாக்குவதற்கு உதவுகிறது.</li>
<li>V2A ஒரு பரவல் அடிப்படையிலான அணுகுமுறையைப் பயன்படுத்துகிறது, வீடியோ உள்ளீட்டை குறியாக்கி, சீரற்ற சத்தத்திலிருந்து ஒலியை மேம்படுத்தி, நம்பகமான ஒலி அலைவடிவங்களை உருவாக்குகிறது, மேலும் வீடியோ தரக் குறைபாடுகள் மற்றும் உதடுகளின் ஒத்திசைவை மேம்படுத்துவதில் தொடர்ந்து ஆராய்ச்சி மேற்கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>வளர்ச்சி குழு பொறுப்பான AI நடைமுறைகளை வலியுறுத்துகிறது, SynthID கருவிப்பெட்டியை பயன்படுத்தி AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தை நீர்முத்திரையிடுகிறது மற்றும் பொது வெளியீட்டிற்கு முன் கடுமையான பாதுகாப்பு மதிப்பீடுகளை நடத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744098">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DeepMind புதிய AI கருவியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது வீடியோக்களுக்கு ஆடியோ உருவாக்குவதற்காக பயன்படுத்தப்படுகிறது, மேலும் அதிகரித்து வரும் AI உருவாக்கும் கருவிகளின் பட்டியலில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சமூகத்தில் கலவையான உணர்வுகள் வெளிப்படுகின்றன, சிலர் வேகமான முன்னேற்றங்களை பின்பற்றுவதில் சிரமப்படுகின்றனர், மற்றவர்கள் உள்ளடக்க உருவாக்கம் மற்றும் சேமிப்பு திறன்களில் ஏற்படும் சாத்தியமான தாக்கங்களைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கம் விளம்பரம், அரசியல் மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்கத்தின் எதிர்காலத்தை எவ்வாறு பாதிக்கக்கூடும் என்பதில் குறிப்பிடத்தக்க ஆர்வம் உள்ளது, AI-க்கு குறிப்பிட்ட தளங்கள் மற்றும் கருவிகள் பற்றிய பரிந்துரைகளுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemmy.world/post/16763534">7 வருட பழைய பிழையை 3 மாதங்கள் ஆராய்ந்து, அதை 1 வரி குறியீட்டில் சரிசெய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு டெவலப்பர் ஏழு ஆண்டுகளாக தீர்க்கப்படாத பிழையை மூன்று மாதங்கள் ஆராய்ந்து கொண்டிருந்தார்.</li>
<li>பிழை இறுதியில் ஒரு வரி குறியீட்டுடன் சரிசெய்யப்பட்டது, இது மென்பொருள் பிரச்சினைகளின் சில நேரங்களில் எளிதில் கண்டுபிடிக்க முடியாத தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த பதிவு மென்பொருள் மேம்பாட்டில் தேவைப்படும் நிலைத்தன்மையையும், நீண்டகால பிரச்சினைகளுக்கான தீர்வுகளின் சாத்தியமான எளிமையையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749624">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>7 ஆண்டுகள் பழமையான பிழை 3 மாத விசாரணைக்கு பிறகு ஒரு வரி குறியீட்டுடன் சரிசெய்யப்பட்டது, பிழைகளை சரிசெய்வதின் சிக்கலையும் கணிக்க முடியாத தன்மையையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஆடியோ செயலாக்கக் குறியீட்டில் 16-பிட் மாடுலோ செயல்பாட்டை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் கண்டுபிடிப்பு செய்யப்பட்டது, 8-பிட் செயலிகள் தொடர்பான முந்தைய அனுபவத்தை பயன்படுத்தி.</li>
<li>இந்த பதிவு நீண்டகால தொழில்நுட்ப சிக்கல்களை தீர்ப்பதில் உள்ள உணர்ச்சி பயணம் மற்றும் திருப்தியை வலியுறுத்துகிறது, இளம் மற்றும் மூத்த பொறியாளர்களிடமும் ஒத்திசைவாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frankmtaylor.com/2024/06/20/a-rant-about-front-end-development/">முன்-இணைப்பு மேம்பாட்டைப் பற்றிய ஒரு கோபம்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர், ஒரு அனுபவமிக்க முன்-இறுதி டெவலப்பர், முன்-இறுதி மேம்பாட்டில் சில தேர்வுகள் கொண்டு வரும் சிக்கல்களால் விரக்தியடைந்தார்.</li>
<li>உள்ளடக்கத்தின் முக்கியத்துவத்தை React போன்ற கட்டமைப்புகளுக்கு மேலாக வலியுறுத்துகிறது, அர்த்தமுள்ள, SEO-க்கு தயாரான மற்றும் அணுகக்கூடிய HTML-ஐ ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>JavaScript மற்றும் சிக்கலான கருவிகளின் அதிகப்படியான பயன்பாட்டை விமர்சிக்கிறது, CSS மற்றும் சர்வர்-சைடு ரெண்டரிங் தொழில்நுட்பங்களின் சரியான பயன்பாட்டில் எளிமையை மையமாகக் கொண்டு கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746173">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு வலைப்பதிவு பதிவு நவீன முன்-இறுதி மேம்பாட்டு நடைமுறைகளை விமர்சித்தது, அவற்றை வேக உணவுடன் ஒப்பிடுகிறது—செயல்பாட்டில் இருந்தாலும் ஆழமற்றதாக உள்ளது.</li>
<li>ஆசிரியர் சர்வர்-சைடு ரெண்டரிங் (SSR) மற்றும் குறைந்தபட்ச ஜாவாஸ்கிரிப்ட் (JS) பயன்பாட்டை ஆதரித்தார், HTMX மற்றும் ஆல்பைன் JS போன்ற கருவிகளை முக்கியமாகக் குறிப்பிடினார்.</li>
<li>விவாதம் பாரம்பரிய வலை மேம்பாட்டின் ஆதரவாளர்கள் (எளிய HTML மற்றும் CSS) மற்றும் React போன்ற நவீன JS கட்டமைப்புகளை விரும்பும் ஆதரவாளர்கள் இடையே பிளவை வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/martinpiper/BombJack/blob/master/README.md">Bomb Jack காட்சி சாதனம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Bomb Jack Display Hardware&quot; திட்டம், இப்போது பதிப்பு 2.0 இல் உள்ளது, முதலில் Bomb Jack ஆர்கேட் ஹார்ட்வேருக்கான ஒரு வரைபடமாக தொடங்கியது மற்றும் முகவரியிடக்கூடிய RAM, கூடுதல் காட்சி வெறுமை மற்றும் முழு திரை உயரம் ஸ்பிரைட்கள் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த திட்டம் 8-பிட் கணினிகளுக்கான கிராபிகல் மேம்பாடுகளை ஆராய்வதற்காக TTL (டிரான்சிஸ்டர்-டிரான்சிஸ்டர் லாஜிக்) ஐ பயன்படுத்துகிறது, CPLD (காம்ப்ளக்ஸ் ப்ரோக்ராமபிள் லாஜிக் டிவைஸ்) அல்லது FPGA (பீல்ட்-ப்ரோக்ராமபிள் கேட் அரே) ஐ பயன்படுத்துவதற்குப் பதிலாக குறைந்த நிலை தனித்த லாஜிக் கற்றலுக்குத் தலையாயமாக கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>ஹார்ட்வேர் வடிவமைப்பு பல்வேறு செயல்பாடுகளுக்காக ஆறு பிசிபி (அச்சிடப்பட்ட சுற்று பலகை) அமைப்புகளை உள்ளடக்கியது மற்றும் சிமுலேஷனுக்காக புரோட்டியஸ் மற்றும் உற்பத்திக்காக பிசிபிவேவை பயன்படுத்துகிறது, செலவுக் குறைப்பையும் தனிப்பயனாக்கலையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40745830">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய திட்டம், அதன் ஆரம்ப வரம்பை மீறி, பாம் ஜாக் ஆர்கேட் ஹார்ட்வேரை ஒரு நவீன சமமானதுடன் மாற்றுவதைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>திட்டம், MAME (பல ஆட்கள் இயந்திர எமுலேட்டர்) இல் இருந்து வேறுபட்டது, ஒரு ஹார்ட்வேர் தீர்வாகும், இது MAME இல் ஒரு பிழையை அடையாளம் காண உதவியுள்ளது.</li>
<li>ஹார்ட்வேர் பல அடுக்குகள், அடுக்கு முன்னுரிமை, பல நிறப்பலகைகள், அளவான ஸ்பிரைட்கள் மற்றும் பலவற்றைப் போன்ற மேம்பட்ட திறன்களை கொண்டுள்ளது, காலத்திற்கேற்ற கூறுகளின் எல்லைகளைத் தள்ளுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://driving.ca/auto-news/industry/tesla-class-action-lawsuite-parts-repairs-monopoly">டெஸ்லா உரிமையாளர்கள், பழுது, உதிரிபாகங்கள் ஒரே நிறுவனத்தின் கட்டுப்பாட்டில் இருப்பதாகக் கூறி குழு வழக்குத் தாக்கல்</a></h2>
<ul>
<li>டெஸ்லா உரிமையாளர்கள், திருத்தம் மற்றும் உதிரிபாகங்கள் சந்தையை ஒரே கையில் வைத்திருப்பதாக குற்றம் சாட்டி, அந்த நிறுவனத்திற்கு எதிராக ஒரு வகுப்பு நடவடிக்கை வழக்கை தாக்கல் செய்துள்ளனர்.</li>
<li>வழக்கு, டெஸ்லாவின் நடைமுறைகள் உரிமையாளர்களை டெஸ்லாவின் சொந்த சேவைகள் மற்றும் பாகங்களை பயன்படுத்த வலியுறுத்துகின்றன, இது அதிக செலவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட விருப்பங்களுக்கு வழிவகுக்கலாம் என்று கூறுகிறது.</li>
<li>இந்த சட்ட நடவடிக்கை மின்சார வாகனத் துறையில் திருத்த உரிமை மற்றும் மூன்றாம் தரப்புச் சேவைகளின் கிடைப்புத் தொடர்பான தொடர்ச்சியான கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744847">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Tesla உரிமையாளர்கள், தேவையான கூறுகளுக்கான நீண்ட காத்திருப்பு நேரத்திற்கு வழிவகுக்கும், பழுது பார்க்கும் மற்றும் பாகங்களை ஒரே கையிலே வைத்திருப்பதாக குற்றம் சாட்டி, ஒரு வகுப்பு நடவடிக்கை வழக்கை தொடங்கியுள்ளனர்.</li>
<li>வழக்கு, சில உரிமையாளர்களுக்கு முக்கியமான தாமதங்களை ஏற்படுத்தி, பழுது பார்க்க தேவையான பாகங்கள் போதுமான அளவில் இருப்பதை பராமரிப்பதை விட புதிய கார் உற்பத்தியை முன்னுரிமை செய்கிறது என்று டெஸ்லாவை குற்றம் சாட்டுகிறது.</li>
<li>டெஸ்லாவின் ஒப்பந்தங்களில் உள்ள நடுவர் முறை விதிகள் வழக்கை சிக்கலாக்கக்கூடும், இது சட்ட அமைப்பின் மூலம் அதன் முன்னேற்றத்தை தடுக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/06/from-infocom-to-80-days-an-oral-history-of-text-games-and-interactive-fiction/">இன்ஃபோகாம் முதல் 80 நாட்கள் வரை: உரை விளையாட்டுகள் மற்றும் தொடர்பு கற்பனையின் வாய்மொழி வரலாறு</a></h2>
<ul>
<li>&quot;வடக்கு செல்லுங்கள் — இன்ஃபோகாம் முதல் 80 நாட்கள் வரை&quot; என்பது ஆரம்ப கால டெக்ஸ்ட் அத்வென்ச்சர்களிலிருந்து நவீன படைப்புகள் வரை 50 ஆண்டுகளாக உள்ள இன்டர்அக்டிவ் பிக்ஷன் (IF) பற்றிய ஒரு வாய்மொழி வரலாறு ஆகும்.</li>
<li>IF சமூகமானது அதன் திறந்த மூல நெறிமுறைகளுக்கும் தனித்துவத்திற்கும் பெயர் பெற்றது, இதில் விளையாட்டு வீரர்களும் படைப்பாளர்களும் அடங்குவர்.</li>
<li>1970களில் வில் க்ரோதர் உருவாக்கிய அட்வென்ச்சர் போன்ற விளையாட்டுகளுடன் இந்த வகை தொடங்கியது மற்றும் வீட்டு கணினிகள் அதிகம் கிடைக்கக்கூடியதாக மாறியதால், இது பரந்த பார்வையாளர்களை சென்றடைந்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749426">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;இன்ஃபோகாம் முதல் 80 நாட்கள் வரை: உரை விளையாட்டுகள் மற்றும் தொடர்பு கற்பனையின் வாய்மொழி வரலாறு&quot; உரை அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளின் பரிணாமத்தை ஆராய்கிறது, கதை சொல்லல் மற்றும் மீண்டும் விளையாடும் திறன் ஆகியவற்றிற்காக &quot;80 நாட்கள்&quot; போன்ற பாரம்பரிய மற்றும் நவீன தலைப்புகளை சிறப்பிக்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் இன்டர்ஆக்டிவ் ஃபிக்ஷன் டேட்டாபேஸ் (IFDB) மற்றும் &quot;50 வருடங்கள் உரை விளையாட்டுகள்&quot; என்ற புத்தகம் போன்ற வளங்கள் அடங்கும், மேலும் கிளைப்பட்ட கதைகளை உருவாக்க எளிதானது என்பதற்காக இங்கிள் ஸ்டுடியோஸ் உருவாக்கிய இங்க் மொழியை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>ஆரம்ப கால உரை பகுப்பாய்விகளின் சவால்கள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, மேலும் பரஸ்பர புனைகதை மேம்படுத்துவதற்கான நவீன முன்னேற்றங்களின் சாத்தியங்கள், குறிப்பாக பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) போன்றவை, பற்றியும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="கிலியாட் ஷாட் பரிசோதனையில் அனைத்து எச்.ஐ.வி. வழக்குகளையும் தடுக்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%B7%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AF%8B%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%8E%E0%AE%9A%E0%AF%8D.%E0%AE%90.%E0%AE%B5%E0%AE%BF.%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2021%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/20&#39;</h2>
<h1>2024-06-20</h1>
<h2><a href="https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/">EU கவுன்சில் சாட் கட்டுப்பாட்டின் மீது வாக்கெடுப்பை வாபஸ் பெற்றுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை பயனர் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பை முன்னுரிமையாகக் கொண்ட முன்னணி வலை உலாவிகளைப் பற்றி விவரிக்கிறது, அவற்றின் அம்சங்கள் மற்றும் நன்மைகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>இது Brave, Firefox, மற்றும் Tor போன்ற உலாவிகளை ஒப்பிடுகிறது, அவை தங்கள் வலுவான தனியுரிமை பாதுகாப்புகள் மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளுக்காக அறியப்பட்டவை.</li>
<li>கவனம், இந்த உலாவிகள் பயனர் தரவுகளை எவ்வாறு கையாளுகின்றன, கண்காணிப்பாளர்களை தடுக்கின்றன, மற்றும் ஆன்லைன் அச்சுறுத்தல்களுக்கு எதிராக பாதுகாப்பு அம்சங்களை மேம்படுத்துகின்றன என்பதில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736771">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>EU கவுன்சில், குறிப்பாக ஜெர்மன் அதிகாரிகளிடமிருந்து முக்கியமான எதிர்ப்புகளை சந்தித்த Chat Control முன்மொழிவின் வாக்கெடுப்பை வாபஸ் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் மற்றும் சாத்தியமான ஆபத்துகள் குறைவாக இருப்பதற்காக விமர்சிக்கப்பட்ட இந்த முன்மொழிவு, ஹங்கேரி ஐரோப்பிய ஒன்றியத் தலைமைப் பொறுப்பை ஏற்கும் போது மீண்டும் தோன்றலாம்.</li>
<li>பின்வாங்கிய பிறகும், பிரச்சினை தீர்க்கப்படாமல் உள்ளது மற்றும் எதிர்காலத்தில் மீண்டும் பரிசீலிக்கப்படலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikdemaine.org/fonts/tetris/">டெட்ரிஸ் எழுத்துருவாக</a></h2>
<ul>
<li>எரிக் மற்றும் மார்டின் டெமைன் டெட்ரிஸ்-ஐ நம்பிய எழுத்துருவை வடிவமைத்தனர், இதில் ஒவ்வொரு எழுத்தும் எண் மற்றும் இலக்கமும் டெட்ரிஸ் துண்டுகளிலிருந்து (I, J, L, O, S, T, Z) கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>படம் வடிவமைப்பு BurrTools மென்பொருளைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் Tetris விதிகளைப் பின்பற்றுகிறது, இதில் ஆரம்ப துண்டு சுழற்சிகளுக்கான Super Rotation System உட்பட.</li>
<li>படம் Tetris இன் கணித பகுப்பாய்வின் ஒரு பகுதியாகும், அதன் NP-முழுமையான தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது, மற்றும் இது BRIDGES 2017 இல் நடந்த ஒத்துழைப்பால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737294">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எரிக் டெமைன் ஒவ்வொரு எழுத்து மற்றும் இலக்கமும் டெட்ரிஸ் துண்டுகளால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு எழுத்துருவை உருவாக்கியுள்ளார், இது BurrTools மென்பொருளின் உதவியுடன் கையேடு மூலம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஒரு எழுத்துருவின் டெமோ, ஹார்ப்பஸ் ஷேப்பரை பயன்படுத்தி வெப்அசெம்ப்ளியுடன் டெட்ரிஸ் விளையாடுவதைக் காட்டியுள்ளது, இது வலை தொழில்நுட்பங்களின் புதுமையான பயன்பாட்டைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>திட்டம் தொழில்நுட்ப சமூகத்திடமிருந்து முக்கியமான ஆர்வத்தையும் நேர்மறையான பின்னூட்டத்தையும் பெற்றுள்ளது, இது அதன் புதுமையையும் எழுத்துரு மற்றும் விளையாட்டின் படைப்பாற்றல் சந்திப்பையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet">Claude 3.5 சோனெட்</a></h2>
<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnet, Claude 3.5 மாடல் குடும்பத்தின் முதல் மாடலாக, போட்டியாளர்களின் மாடல்களுக்கும் Claude 3 Opus க்கும் ஒப்பிடுகையில் சிறந்த செயல்திறனை வழங்குகிறது, இது Claude.ai, Claude iOS பயன்பாடு மற்றும் பல API களின் மூலம் கிடைக்கிறது.</li>
<li>மாதிரி பட்டதாரி நிலை விவரிப்பில், குறியீட்டு திறனில், மற்றும் காட்சி விவரிப்பில் சிறந்து விளங்குகிறது, இதனால் இது வாடிக்கையாளர் ஆதரவு மற்றும் பல படிகள் கொண்ட பணிச்சூழல்களைப் போன்ற சிக்கலான பணிகளுக்கு ஏற்றதாக உள்ளது, மேலும் இது கலைப்பொருட்கள் போன்ற புதிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது மாறும் உள்ளடக்கத்தை உருவாக்கவும் திருத்தவும் உதவுகிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமை முன்னுரிமைப்படுத்தப்பட்டுள்ளன, கடுமையான சோதனை மற்றும் வெளிப்புற மதிப்பீடுகளுடன், மற்றும் எதிர்கால திட்டங்களில் க்ளோட் 3.5 ஹைக்கூ மற்றும் க்ளோட் 3.5 ஓபஸ் வெளியீடு, தனிப்பயனாக்கப்பட்ட அனுபவங்களுக்கான மெமரி போன்ற புதிய அம்சங்களுடன் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40738916">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Claude 3.5 சோனெட் வெளியிடப்பட்டுள்ளது, குறிப்பாக குறியீட்டு பணிகளில் அதன் செயல்திறனைப் பாராட்டி, சில பயனர்கள் அதை GPT-4o விட மேம்பட்ட முடிவுகள் மற்றும் விரைவான பதில்களுக்காக விரும்புகின்றனர்.</li>
<li>பயனர்கள் உரையாடல் பகிர்வு மற்றும் ஒரு ஆண்ட்ராய்டு பயன்பாட்டின் இல்லாமையை குறையாகக் குறிப்பிட்டுள்ளனர், ஆனால் இந்த மாதிரி அதன் வேகம், தரம் மற்றும் GPT மாதிரிகளுடன் ஒப்பிடும்போது மனிதருக்கு நிகரான பதில்களுக்காகப் பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>சிறிய சிக்கல்கள் இருந்தபோதிலும், மொத்த வரவேற்பு நேர்மறையாக உள்ளது, பல பயனர்கள் Anthropic இன் புதிய மாதிரியால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட மேம்பாடுகள் மற்றும் புதிய அம்சங்களைப் பற்றி உற்சாகமாக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talisman.org/x-debut.shtml">X 40 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு (1984) அறிமுகமானது</a></h2>
<ul>
<li>X Window System, ராபர்ட் W. ஷெய்ஃப்லர் மூலம் உருவாக்கப்பட்டது, ஜூன் 19, 1984 அன்று அறிமுகமானது, மற்றும் இது VS100 க்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இதன் முந்தையது W விட இருமடங்கு வேகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>கணினி அறிவியல் ஆய்வகம் (LCS) X ஐ ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது, அதில் பயன்பாடுகளை உருவாக்கி, W ஐ பயன்படுத்தும் பிறரையும் சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் பரிசோதனைக்காக X க்கு மாறுமாறு ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>தற்போதைய இடைமுகங்களில் CLU மற்றும் Argus அடங்கும், மேலும் C இடைமுகம் உருவாக்கத்தில் உள்ளது; உள்ளடக்கிய பயன்பாடுகள் ஒரு உரை திருத்தி (TED), ஒரு Argus I/O இடைமுகம், மற்றும் ஒரு அடிப்படை சாளர மேலாளர் ஆகியவை, ஆனால் ஆவணங்கள் இன்னும் தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40731922">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>X11, பிட்மாப் காட்சிகளுக்கான ஒரு விண்டோவிங் அமைப்பு, 1984 இல் அறிமுகமானது, அதன் 40வது ஆண்டு விழாவை கொண்டாடியது.</li>
<li>பயனர்கள் மாடலைன்களை அமைத்தல் மற்றும் யுனிக்ஸ் அமைப்புகளை நிர்வகித்தல் முதல் கணினி ஆய்வகங்களின் பரிணாமம் மற்றும் லினக்ஸிற்கு மாற்றம் வரை நினைவூட்டும் அனுபவங்களை பகிர்ந்தனர்.</li>
<li>சர்ச்சைகள் மலிவான மடிக்கணினிகளின் எழுச்சியால் பாரம்பரிய கணினி ஆய்வகங்கள் குறைவடைந்தது மற்றும் பல தொழில்முறைகளில் X11 இன் முக்கியமான தாக்கத்தை வெளிப்படுத்தின.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypermedia.systems/">ஹைப்பர்மீடியா அமைப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>htmx மற்றும் Hyperview வலை பயன்பாட்டு மேம்பாட்டை எளிமைப்படுத்துவதற்கான புரட்சிகரமான முறைகளை வழங்குகின்றன, Single Page Application (SPA) கட்டமைப்புகளின் தேவையை நீக்குகின்றன.</li>
<li>இந்த கருவிகள் எளிமையை மையமாகக் கொண்டு, வலை அடிப்படைகளைப் பற்றிய புரிதலை வலுப்படுத்த, அல்லது ஹைப்பர்மீடியா மற்றும் REST (பிரதிநிதித்துவ நிலை மாற்றம்) ஐ ஆராய விரும்பும் வலை உருவாக்குநர்களுக்கு சிறந்தவை.</li>
<li>ஆன்லைனில் வளங்கள் இலவசமாக கிடைக்கின்றன, அச்சு பிரதிகள் அல்லது மின்புத்தகங்களை அமேசானில் வாங்கும் விருப்பங்களுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733160">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>HTMX ஆவணங்கள் குறிப்புகளுக்கு பயனுள்ளதாக உள்ளன, ஆனால் முழுமையான பயிற்சியை கொண்டிருக்கவில்லை, இதை இந்த புத்தகம் வழங்கும்.</li>
<li>HTMX என்பது உள்துறை கருவிகள் மற்றும் மிதமான மாறுபாடுள்ள வலைத்தளங்களுக்கு பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, ஆனால் உலாவி மேம்பாடுகள் காரணமாக நீண்ட மொபைல் அமர்வுகளுக்கு பொருத்தமாக இருக்காது.</li>
<li>வெனிலா ஜாவாஸ்கிரிப்ட் (JS) அல்லது ஆல்பைன்.ஜெஸ் ஆகியவற்றின் சேர்க்கை HTMX வலைத்தளங்களை மேம்படுத்த முடியும், மற்றும் சில நேரங்களில் மிகவும் மாறுபடும் பகுதிகளுக்கு முழு கட்டமைப்பு போன்ற Vue அல்லது React தேவைப்படும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/">இலவச மென்பொருள் பிலிப் ஹேசலின் வாழ்க்கையை கைப்பற்றியது</a></h2>
<ul>
<li>பிலிப் ஹேசல், எக்ஸிம் எம்டிஏ மற்றும் பிசிஆர்இயின் உருவாக்குனர், பிசிஆர்இ மற்றும் அதன் வாரிசு பிசிஆர்இ2 ஐ 27 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக பராமரித்து வந்தார் மற்றும் இப்போது பிசிஆர்இ2 க்கு ஒரு வாரிசை தேடுகிறார்.</li>
<li>ஹேசலின் தொழில்முறை சிறப்பம்சங்களில் யுனிக்ஸ் அமைப்புகளுக்கு முக்கியமான பங்களிப்புகள் மற்றும் எக்ஸிம் மற்றும் பிசிஆர்இ போன்ற பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட மென்பொருள்களின் மேம்பாடு அடங்கும், அவை அப்பாச்சி HTTPD மற்றும் போஸ்ட்ஃபிக்ஸ் போன்ற முக்கியமான திட்டங்களில் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>சமூகத்தினர் கட்டுரையை பாராட்டுகின்றனர் மற்றும் திறந்த மூல டெவலப்பர்களைப் பற்றிய மேலும் அம்சங்களை கோருகின்றனர், இத்தகைய திட்டங்களை பராமரிப்பதன் நடைமுறை தாக்கம் மற்றும் சவால்களை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736577">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிலிப் ஹேசலின் அனுபவம், இலவச மென்பொருள் திட்டங்களுக்கு புதிய பராமரிப்பாளர்களை கண்டுபிடிக்கும் சவால்களை, குறிப்பாக PCRE2 போன்ற நன்கு பராமரிக்கப்பட்டவற்றிற்கு, வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கவலைகள் புதிய பராமரிப்பாளர்கள் தேவையற்ற அம்சங்களைச் சேர்ப்பது மற்றும் &quot;முடிந்த&quot; மென்பொருளை பராமரிக்க ஊக்கங்கள் இல்லாதது, இதனால் தன்னார்வலர்கள் சோர்வு மற்றும் மன அழுத்தத்திற்கு உள்ளாகின்றனர் என்பவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் நுண்ணறிவு சேவைகள் திறந்த மூல திட்டங்களை இலக்காகக் கொள்ளும் சாத்தியத்தையும், புதிய பராமரிப்பாளர்களை பரிசீலிப்பதில் உள்ள சிரமங்களையும் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/">யாருக்கும் என்ன நடக்கிறது என்று தெரியவில்லை</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு செய்தியாளரின் தவறு, 33 வயதில் எழுத்தாளர் ஓய்வு பெற்றதாக கூறியது, குறிப்பாக ஆன்லைனில் தவறான தகவல்கள் எவ்வளவு எளிதாக பரவக்கூடும் என்பதை விளக்குகிறது.</li>
<li>ஜெல்-மான் அம்னீஷியா விளைவு, பரிச்சயமான பகுதிகளில் தவறுகளை உணர்ந்தாலும், பரிச்சயமற்ற தலைப்புகளில் ஊடகங்களை நம்புவதற்கான காரணத்தை விளக்குகிறது.</li>
<li>நம்பகமான அறிவு பெரும்பாலும் அரிதாகவே இருக்கும் மற்றும் குறிப்பிட்ட துறைகளில் ஆழமாக ஈடுபட்டவர்களிடமிருந்து வரும், ஆனால் மனிதர்கள் பொதுவாக துல்லியத்தை விட சமூக மற்றும் உணர்ச்சி ஊக்கங்களால் இயக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733615">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், மக்கள் தாங்கள் நன்கு அறிந்த தலைப்புகளில் உள்ள கட்டுரைகளின் தவறுகளை உணரும்போது, தாங்கள் அறியாத தலைப்புகளில் உள்ள கட்டுரைகள் பற்றிய சந்தேகத்தை ஏற்படுத்தும் நிகழ்வை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பெரும்பாலும் ஜெல்-மான் அம்னீஷியா விளைவாக குறிப்பிடப்படுகிறது, அங்கு ஒரே வெளியீட்டில் உள்ள மற்ற கட்டுரைகளைப் படிக்கும் போது, ஒரு கட்டுரையில் உள்ள தவறுகளை மக்கள் மறந்து விடுகிறார்கள்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் தவறான தகவல்களின் பரந்த விளைவுகள் மற்றும் ஊடகங்களில் மற்றும் ஆன்லைன் விவாதங்களில் துல்லியமான தகவல்களை கண்டறிதல் சவால்களை பற்றியும் பேசுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rahulilango.com/coloring/">நான் என் விருப்பமான கணித மர்மங்களை மெதுவாக அறிமுகப்படுத்தும் ஒரு புதிர் விளையாட்டை உருவாக்கினேன்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த விளையாட்டு, விரிவான விளக்கங்களை வழங்குவதற்குப் பதிலாக, தொடர்புடைய கேள்விகள் மற்றும் யோசனைகள் மூலம் கணிதத்தின் மீது ஆர்வத்தைத் தூண்டுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப அம்சங்களில் முழு எண்களின் சந்திப்பு புள்ளிகள், topojson பயன்படுத்தி அரை-சரியான வரைபட வரைதல், கிராப் நிறமிடலுக்கான பின்தொடர்தல் அல்காரிதம், மற்றும் turf.js உடன் பல்லுயிர் கண்டறிதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>வணிக ஒப்பந்தங்களில், விளையாட்டு ஓட்டத்தை பராமரிக்க கல்வி தொடர்புகளை தாமதப்படுத்துவது மற்றும் மொபைல் நட்பு தன்மையை உறுதிப்படுத்த எளிய வரைபடங்களை பயன்படுத்துவது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40740021">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிர் விளையாட்டு கணித மர்மங்களை தொடர்புடைய முறையில் அறிமுகப்படுத்த உருவாக்கப்பட்டது, விரிவான விளக்கங்களை வழங்குவதற்குப் பதிலாக ஆர்வத்தைத் தூண்டுவதை நோக்கமாகக் கொண்டது.</li>
<li>Technical aspects include using topojson for accurate maps, a backtracking algorithm for graph coloring, and turf.js for polygonizing line segments.</li>
<li>விளையாட்டு நன்றாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளது, பயனர்கள் இடையூறு இல்லாத கற்றல் அனுபவத்தை அனுபவித்து, மேம்பாடுகளுக்கான கருத்துக்களை வழங்குகின்றனர், உதாரணமாக, மொபைல் இணக்கத்தன்மை மற்றும் தெளிவான விளக்கங்கள் போன்றவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636">உலகின் பழமையான வெள்ளை மது ஸ்பெயினில் உள்ள முதல் நூற்றாண்டு கல்லறையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40735743">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உலகின் பழமையான வெள்ளை மது தென் ஸ்பெயினின் கார்மோனாவில் உள்ள முதல் நூற்றாண்டு ரோமன் கல்லறையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.</li>
<li>அந்த சிகப்பு திரவ வடிவில் சாம்பல் பானையில் கண்டெடுக்கப்பட்ட மது, திரவ வடிவில் பாதுகாக்கப்பட்ட பழமையான மதுவாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>வினோத்தின் பாதுகாப்பு ஒரு சிறந்த முத்திரையும் நிலையான நிலத்தடி வெப்பநிலைகளும் காரணமாகும், பல வரலாற்று நிகழ்வுகளை சமாளித்த கல்லறை இருந்தபோதிலும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osrd.fr/en/">OSRD: ஓபன்-சோர்ஸ் ரெயில்வே டிசைனர்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு திறந்த மூல வலை பயன்பாடு ரயில்வே வடிவமைப்பு, திறன் பகுப்பாய்வு மற்றும் நேர அட்டவணை அமைப்பிற்காக இப்போது GitHub இல் கிடைக்கிறது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் ரயில் பாதை அமைப்பு மற்றும் நேர அட்டவணை வடிவமைப்பு, திறன் பகுப்பாய்வு, மோதல் கண்டறிதல், மற்றும் தானியங்கி ரயில் சேர்க்கைகளுடன் குறுகிய கால திட்டமிடல் அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்தை பயன்படுத்த, உருவாக்க, மற்றும் விநியோகிக்க இலவசமாக உள்ளது, கூட்டுத் தீர்மானம் எடுக்கும் முறையிலும், தனிப்பயன் கட்டமைப்பு வடிவங்கள் மற்றும் சிக்னலிங் அமைப்புகளுக்கான ஆதரவிலும் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733705">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OSRD (ஓபன்-சோர்ஸ் ரெயில்வே டிசைனர்) என்பது ரெயில்வே வடிவமைப்பிற்கான ஒரு தொழில்முறை கருவி ஆகும், இது ஐரோப்பிய ஒன்றியம் மற்றும் பிரான்ஸ் ஆதரவில் உள்ளது மற்றும் FOSDEM உரையில் சிறப்பம்சமாகக் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>கருவி பல நிறுவனங்களுக்கிடையிலான நேரடி ஒத்துழைப்பை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, எளிதில் அணுகவும், பரிமாணத்திற்கேற்றவாறு வளரவும் வலை அடிப்படையிலான அணுகுமுறையைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>மென்பொருள் உள்ளுணர்வுடன் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் ரயில்வே திட்டமிடலுடன் சில பரிச்சயத்தை தேவைப்படலாம்; இது ஸ்டோகாஸ்டிக் சிமுலேஷன் பயன்படுத்தி தானியங்கி நேர அட்டவணை வலிமை மதிப்பீடு போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis">மேம்பட்ட பிளாஸ்டிக் மறுசுழற்சியின் மாயை</a></h2>
<ul>
<li>பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை தீர்க்க ஒரு முறையாக, பிளாஸ்டிக் தொழில் துறையினர் பைரோலிசிஸ் என்ற முறையை ஆதரிக்கின்றனர், இது வெப்பத்தை பயன்படுத்தி பிளாஸ்டிக்குகளை மூலக்கூறுகளாக உடைக்கிறது.</li>
<li>புரையோலிசிஸ் செயல்முறை திறமையற்றது, குறைந்த அளவிலான மறுசுழற்சி செய்யப்பட்ட பிளாஸ்டிக்குகளை மட்டுமே உற்பத்தி செய்கிறது மற்றும் பெரும்பாலும் மறுசுழற்சி செய்ய முடியாத இரசாயனங்கள் மற்றும் எரிபொருட்களை உற்பத்தி செய்கிறது என்ற கூற்றுகளுக்கு மாறாக உள்ளது.</li>
<li>தொழில் சிக்கலான கணக்கீடுகளைப் பயன்படுத்தி தயாரிப்புகளின் மறுசுழற்சி செய்யப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை மிகைப்படுத்துகிறது, இது வேதியியல் மறுசுழற்சியின் செயல்திறனைப் பற்றி நுகர்வோரை தவறாக வழிநடத்தக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737308">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ProPublica-வின் &quot;மேம்பட்ட பிளாஸ்டிக் மறுசுழற்சியின் மாயை&quot; என்ற கட்டுரை பிளாஸ்டிக் மறுசுழற்சியின் பயன்முறையைப் பற்றி விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது, சிலர் இது அதிக மாசுபாட்டை ஏற்படுத்துகிறது மற்றும் பெரும்பாலும் பயனற்றது என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>மாற்று வழிகள் என பரிந்துரைக்கப்பட்டவை சிறந்த முறையில் நிர்வகிக்கப்படும் குப்பை மேடுகள், பிளாஸ்டிக் பயன்பாட்டை குறைப்பது, மற்றும் தொகுப்பு தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவது ஆகியவையாகும், இதனுடன், குறைவான பிளாஸ்டிக் பயன்பாட்டை ஊக்குவிக்க உற்பத்தியாளர்களுக்கு வரி விதிப்பது போன்ற அமைப்புசார்ந்த மாற்றங்களும் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் சுற்றுச்சூழல் கவலைகளை தீர்க்கக் கூட்டு நடவடிக்கை மற்றும் மேம்பட்ட கழிவு மேலாண்மை நடைமுறைகளின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html">NPM மற்றும் NodeJS ES Modules ஐ எளிதாக பயன்படுத்துவதற்கு மேலும் முயற்சிக்க வேண்டும்</a></h2>
<ul>
<li>Boris Cherny இன் வலைப்பதிவு, Python மற்றும் Hack போன்ற பிற மொழிகளில் இருந்து திரும்பி வரும் நபர்களுக்கு, குறிப்பாக NodeJS மற்றும் NPM இல் ES Modules ஐ பயன்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்களை விளக்குகிறது.</li>
<li>ES தொகுதிகள் குறியீடு ஏற்றுமதி நேரத்தை மேம்படுத்துவதற்காக அறிமுகப்படுத்தப்பட்டாலும், அவற்றின் பயன்பாடு குறைவாகவே உள்ளது, 9-27% திட்டங்கள் மட்டுமே அவற்றைப் பயன்படுத்துகின்றன மற்றும் குறிப்பிட்ட நீட்டிப்புகள் மூலம் அவற்றை அறிவிக்கும் கோப்புகள் 6% க்கும் குறைவாகவே உள்ளன.</li>
<li>செர்னி .mjs மற்றும் .cjs நீட்டிப்புகளை நீக்கி, package.json இல் type=module ஐ இயல்புநிலையாக மாற்றி, நூலகங்களை ES Modules க்கு மேம்படுத்தி, இறுதியில் NodeJS இல் require மற்றும் module.exports ஐ تدريجيயாக நீக்குவதன் மூலம் சூழலியலை எளிமைப்படுத்த முன்மொழிகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737508">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நோட்ஜிஎஸ் மற்றும் என்.பி.எம் ஆகியவை, பரந்த அளவிலான மறுசீரமைப்பைத் தேவையில்லாமல் ஏற்றுக்கொள்வதை எளிதாக்க ES மாட்யூல்களின் பயன்பாட்டை எளிமைப்படுத்த ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>Node.js 22 ES தொகுதிகளை <code>--experimental-require-module</code> கொடியுடன் ஆதரிக்கிறது, ஆனால் மாற்றம் பல திட்டங்களுக்கு fortfarande சவாலாகவே உள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் CommonJS மற்றும் ES தொகுதிகளுக்கு இடையிலான இடைவெளியை நிரப்ப <code>importSync()</code> போன்ற தீர்வுகளை முன்மொழிகின்றனர், பரிணாமத்தை நவீனமயமாக்குவதற்கான சிறந்த அணுகுமுறையைப் பற்றி தொடர்ச்சியான விவாதங்களைத் தூண்டுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/">கர்ல் 22,734 ஸ்டீம் விளையாட்டுகளுக்குள் உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>cURL மற்றும் libcurl 91,559 Steam விளையாட்டுகளில் 22,734 இல் பயன்படுத்தப்படுகின்றன, இது SteamDB இன் படி 24.8% தலைப்புகளை கணக்கிடுகிறது.</li>
<li>இந்த தரவுகள், முன்பு ஊகிக்கப்பட்டு, ஆனால் உறுதிப்படுத்தப்படாத, கேமிங் துறையில் cURL இன் முக்கியமான ஏற்றத்தை உறுதிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>விளையாட்டுகளில் cURL இன் பரவலான பயன்பாடு, இது டெவலப்பர்களுக்கு ஒரு முக்கியமான மற்றும் நம்பகமான கருவியாக இருப்பதை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737349">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Curl 22,734 Steam விளையாட்டுகளில் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் Unreal Engine இல் டெஸ்க்டாப் தளங்களுக்கான HTTP நூலகமாகும், இது கேமிங் துறையில் அதன் பரந்த அளவிலான பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>வலைப்பதிவு பதிவு curl API வடிவமைப்பைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, சில பயனர்கள் அதை கேள்வி எழுப்புகின்றனர், மற்றவர்கள் அதன் செயல்பாடு மற்றும் நம்பகத்தன்மையை பாதுகாக்கின்றனர்.</li>
<li>பயனுள்ள ஸ்டுடியோக்களிடமிருந்து cURL திட்டத்திற்கு நிதி ஆதரவு குறைவாக இருப்பது குறிப்பிடத்தக்கது, அதன் அனுமதிப்பான உரிமம் இருந்தபோதிலும் திறந்த மூல திட்டங்களுக்கு பங்களிப்புகளைப் பெறுவதில் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AiuniAI/Unique3D">Unique3D: ஒற்றை படத்திலிருந்து படத்துக்கு-3D உருவாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>Unique3D ஒரு முறைமையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது ஒரே பார்வை படங்களிலிருந்து 30 விநாடிகளில் உயர் நம்பகத்தன்மை கொண்ட 3D மெஷ்களை உருவாக்குகிறது, இது 3D மாதிரிகலனில் ஒரு முக்கிய முன்னேற்றமாகும்.</li>
<li>திட்டம் இன்னும் மேம்பாட்டில் உள்ளது, எடைகள், ஒரு உள்ளூர் Gradio டெமோ, விரிவான பயிற்சி, மற்றும் Windows மற்றும் Docker உட்பட பல்வேறு தளங்களுக்கு ஆதரவு ஆகியவற்றை வெளியிட திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>செயல்முறை அமைப்பு வழிமுறைகள் லினக்ஸ் மற்றும் விண்டோஸ் இரண்டிற்கும் வழங்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் இந்த திட்டம் Stable Diffusion மற்றும் Wonder3d போன்ற பிற குறிப்பிடத்தக்க திட்டங்களின் பங்களிப்புகளை அங்கீகரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40732490">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Unique3D என்பது ஒரு புதிய கருவி ஆகும், இது ஒரு ஒற்றை படத்திலிருந்து 3D மாதிரிகளை உருவாக்குகிறது, தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்கள் மற்றும் 3D கலைஞர்களிடையே ஆர்வத்தை தூண்டுகிறது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் கூறுவதாவது, இந்த கருவி &#39;உயர் தரம்&#39; என்று கூறினாலும், உபயோகிக்கக்கூடிய டோபாலஜி, ரீடோபாலஜி (ரீடோபோ), மற்றும் UV அன்பிராப்பிங் போன்ற முக்கிய அம்சங்கள் இல்லாததால், உற்பத்தி தரமான மாதிரிகளுக்கு அவை முக்கியமானவை.</li>
<li>சர்ச்சை 3D நிபுணர்களின் நடைமுறை கவலைகளை தீர்க்க AI கருவிகளின் தேவையை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது, ஆய்வு கட்டுரைகளில் உயர் அளவுகோல்களை அடைவதற்காக மட்டுமல்ல.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beyondloom.com/blog/dither.html">Atkinson Dithering</a></h2>
<ul>
<li>1984 இல் வெளியிடப்பட்ட அசல் மேகின்டோஷ், 72 dpi கருப்பு-வெள்ளை காட்சி மற்றும் 512x342 தீர்மானத்துடன், ஸ்க்ரோல் பாருடன் 80 நெடுவரிசை டெர்மினலை உருவாக்கும் திறனைக் கொண்டது.</li>
<li>இக்காட்சியில் சாம்பல் நிறத்தை ஒப்புக்காட்ட இரண்டு பிரபலமான ததும்பல் நுட்பங்கள் Floyd-Steinberg மற்றும் Atkinson ததும்பல் ஆகும், இவை இரண்டிற்கும் நவீன பயன்பாட்டிற்கான JavaScript செயலாக்கங்கள் உள்ளன.</li>
<li>Floyd-Steinberg துளைபடம் அளவீட்டு பிழைகளை அண்டிய பிக்சல்களுக்கு பகிர்கிறது, அதேசமயம் Bill Atkinson உருவாக்கிய Atkinson துளைபடம் பிழையை பரந்த முறையில் பரப்புகிறது, 3/4 பிழையை பாதுகாத்து அதிகமான மாறுபாட்டை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40739710">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Atkinson Dithering, நிறங்களை குறைத்துப் பயன்படுத்தும் படங்களை உருவாக்கும் ஒரு நுட்பம், அதன் வரலாற்று மற்றும் நவீன பயன்பாடுகளுக்காக விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>முதலில் மேகின்டோஷ் க்காக உருவாக்கப்பட்ட இந்த நுட்பம், குறைந்த நிற சூழல்களில், முதன்மை கணினி திரைகள் மற்றும் நவீன e-ink திரைகள் போன்றவற்றில் படத்தின் தரத்தை பராமரிக்கும் திறனுக்காக பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>சர்ச்சை, நிறமாற்றம் மற்றும் போஸ்டரைசேஷன் போன்ற பிரச்சினைகளைத் தடுக்க அதன் பங்கினை வலியுறுத்தி, டிஜிட்டல் வீடியோ பிளேபேக், அச்சு ஊடகம் மற்றும் பழைய கேமிங் உள்ளிட்ட பல துறைகளில் திடீரென்று தொடர்ந்தும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="EU கவுன்சில் சாட் கட்டுப்பாட்டின் மீது வாக்கெடுப்பை வாபஸ் பெற்றுள்ளது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=EU%20%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2020%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/19&#39;</h2>
<h1>2024-06-19</h1>
<h2><a href="https://kidpix.app">KidPix</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723220">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>KidPix (kidpix.app) 809 புள்ளிகளுடன் முக்கிய கவனத்தை பெற்றது, 90களின் தொடக்கத்தில் அதன் பயன்பாடு மற்றும் குழந்தைகளின் படைப்பாற்றலின் மீது அதன் தாக்கம் பற்றிய நினைவூட்டல்களை தூண்டியது.</li>
<li>பயனர்கள் பென்சில் மற்றும் கோடு கருவிகளில் அல்பா விளிம்புகளை மிருதுவாக்குதல் போன்ற தொழில்நுட்ப பிரச்சினைகளை விவாதித்தனர், எதிர்கால தீர்வுகளைப் பரிந்துரைத்தனர், உதாரணமாக, எதிர்மறை விளிம்புகளை அணைக்க அல்லது குறிப்பிட்ட CSS பண்புகளைப் பயன்படுத்த.</li>
<li>உரையாடல்கள் முதன்மை உருவாக்குனர் கிரேக் ஹிக்மேன், அவரது டிஜிட்டல் கலை மீது உள்ள தாக்கம், மற்றும் கருவியின் பெயரின் பொருத்தம் ஆகியவற்றையும் தொட்டன. இதனால் KidPix இன் நீடித்த பாரம்பரியம் வெளிப்படுத்தப்பட்டது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssi.inc">சேஃப் சூப்பர்இன்டெலிஜென்ஸ் இன்க்.</a></h2>
<ul>
<li>Safe Superintelligence Inc. (SSI) என்பது பாதுகாப்பான சூப்பர்இன்டெலிஜென்ஸ் உருவாக்குவதற்காக மட்டுமே அர்ப்பணிக்கப்பட்ட முதல் ஆய்வகம் ஆகும், இது மேம்பட்ட பொறியியல் மற்றும் அறிவியல் ஆராய்ச்சியின் மூலம் பாதுகாப்பு மற்றும் திறன்களை இரண்டையும் கையாள்கிறது.</li>
<li>நிறுவனம் பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்தி, அதிவேகமாக மேம்பட்ட சூப்பர்இன்டெலிஜென்ஸ் திறன்களை முன்னேற்றுவதற்கான நோக்கத்துடன், இந்த இலக்கை நோக்கி இணைந்த ஒரு பணி மற்றும் வணிக மாதிரியை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பாலோ ஆல்டோ மற்றும் தெல் அவிவில் அமைந்துள்ள எஸ்எஸ்ஐ, இந்த முக்கிய சவாலில் மட்டும் கவனம் செலுத்தும் சிறப்பு குழுவை உருவாக்க சிறந்த தொழில்நுட்ப திறமைகளை ஆட்சேர்ப்பு செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40730156">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Safe Superintelligence Inc. (ssi.inc) ஒரு மேம்பட்ட AI கட்டமைப்பை உருவாக்கி வருகிறது, இதற்கு panoptic computronium cathedral™ என்று பெயர், மேலும் பொது அறிவிப்புகளை விட குறியீட்டு பணிகளை முன்னுரிமையாகக் கொள்கிறது.</li>
<li>நிறுவனம் தங்களின் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்திற்கு பங்களிக்க ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு வேலை வாய்ப்புகளை வெளியிட திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
<li>ஒரு உண்மையான பாதுகாப்பான செயற்கை நுண்ணறிவை உருவாக்குவதின் சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்து தொடர்ந்து விவாதங்கள் நடைபெற்று வருகின்றன, இதில் சிலர் நடைமுறைக்கு எதிரான கேள்விகள் மற்றும் சாத்தியமான ஆபத்துகளை எழுப்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dylanaraps">Neofetch டெவலப்பர் தனது அனைத்து ரிப்போசிடரிகளையும் காப்பகமாக்குகிறார்: &quot;விவசாயத்தை எடுத்துக்கொண்டேன்&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726974">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Neofetch என்ற பிரபலமான கட்டளை வரி அமைப்பு தகவல் கருவியின் உருவாக்குனர், விவசாயத்தில் புதிய தொழில் காரணமாக, தனது அனைத்து களஞ்சியங்களையும் காப்பகமாக்கியுள்ளார்.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை விவசாயத்தின் சவால்கள் மற்றும் கற்பனையான பார்வைகள் குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில பயனர்கள் தங்களின் தொழில்நுட்பத்திலிருந்து கிராமப்புற வாழ்க்கைக்கு மாறிய அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொள்கின்றனர்.</li>
<li>அறிவிப்பு தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் முக்கியமான ஆர்வத்தையும் விவாதத்தையும் உருவாக்கியுள்ளது, தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் வாழ்க்கை முறை மாற்றங்களை நாடும் பரந்த போக்கை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/posts/chat-control/">ஐரோப்பிய ஒன்றியக் கவுன்சில் வியாழக்கிழமை உரையாடல் ஸ்கேனிங் முன்மொழிவை வாக்கெடுப்பில் போட உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>EU இன் Chat Control 2.0 முன்மொழிவு குழந்தை பாலியல் சுரண்டல் பொருட்கள் (CSEM) க்கான அனைத்து தனிப்பட்ட தொடர்புகளையும் ஸ்கேன் செய்ய கட்டாயமாக்க முயல்கிறது, இது டிஜிட்டல் தனியுரிமையை முடிவுக்கு கொண்டு வரும்.</li>
<li>ஐரோப்பிய பாராளுமன்றம் இந்த முன்மொழிவுக்கு எதிராக உள்ளது, நீதிமன்ற உத்தரவுகளுடன் குறிவைத்த கண்காணிப்பையும், முடிவு முதல் முடிவு வரை குறியாக்கத்தை பாதுகாப்பதையும் ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>பிரமுகமான எதிர்ப்பு குடிமக்கள், பங்குதாரர்கள் மற்றும் பல்வேறு ஐரோப்பிய ஒன்றிய அரசுகளிடமிருந்து எழுந்துள்ளது, மக்களை தங்கள் பிரதிநிதிகளை தொடர்பு கொண்டு இந்த முன்மொழிவின் ஏற்றத்தைத் தடுக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கின்றது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725983">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>EU கவுன்சில் ஒரு உரையாடல் ஸ்கேனிங் முன்மொழிவை வாக்களிக்கத் தயாராக உள்ளது, இது தனியுரிமை, ஜனநாயகம் மற்றும் EU இல் தேசிய அரசாங்கங்களின் பங்குகள் குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த முன்மொழிவு பெருமளவு கண்காணிப்பு மற்றும் தணிக்கையை ஏற்படுத்தும் என்று எச்சரிக்கின்றனர், ஆனால் ஆதரவாளர்கள் இது குழந்தைகள் பாதுகாப்புக்கு அவசியம் என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>நிலைமை, ஐரோப்பிய ஒன்றிய அரசியலின் சிக்கலான தன்மையையும், தேசிய மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றிய மட்டத்தில் நடைபெறும் முடிவெடுப்புகளுக்கிடையேயான தொடர்ந்துவரும் பதற்றத்தையும் வலியுறுத்துகிறது, குடிமக்கள் தங்கள் பிரதிநிதிகளிடம் தங்கள் கருத்துகளை தெரிவிக்குமாறு கேட்டுக்கொள்ளப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">செய்தி வரிசை அடிப்படையிலான கட்டமைப்புகள் ஏன் இப்போது குறைவாக பிரபலமாக உள்ளன?</a></h2>
<ul>
<li>2000களின் இறுதியில் மற்றும் 2010களின் தொடக்கத்தில், Amazon SQS, RabbitMQ, மற்றும் ZeroMQ போன்ற செய்தி வரிசைகளைப் பயன்படுத்தி பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட அமைப்புகளை உருவாக்குவதற்கான பெரும் ஆர்வம் இருந்தது.</li>
<li>தற்போதைய செய்தி வரிசைகள் பற்றிய விவாதத்தின் குறைவு, பல பயன்பாடுகளை தீர்க்கும் Redis, மேம்பட்ட தரவுத்தொகுப்புகள் அதிக அளவிலான செயல்பாடுகளை கையாளுதல், மற்றும் செய்தி வரிசை அடிப்படையிலான கட்டமைப்புகள் எப்போதும் எதிர்பார்ப்புகளை பூர்த்தி செய்யாது என்பதற்கான உணர்வு ஆகியவற்றால் ஏற்படலாம்.</li>
<li>பெரிய பரபரப்பு குறைந்திருந்தாலும், செய்தி வரிசைகள் பரவலாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன, ஆனால் தொழில்நுட்பம் முதிர்ந்து, அதைப் பற்றி எழுதுவது குறைவாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செய்தி வரிசை அடிப்படையிலான கட்டமைப்புகள், 2000களின் இறுதியில் மற்றும் 2010களின் தொடக்கத்தில் பிரபலமாக இருந்தபோதிலும், பல காரணங்களால் ஆர்வம் குறைந்துவிட்டது.</li>
<li>Redis மற்றும் Kafka பல பயன்பாடுகளை கைப்பற்றியுள்ளன, Redis காட்சிங்கை கையாளுவதற்கும், Kafka உயர் அளவிலான பயன்பாடுகளுக்கு விரும்பப்படுவதற்கும்.</li>
<li>நவீன தரவுத்தொகுப்புகள் மற்றும் செய்தி வரிசைகளின் வரம்புகளை உணர்வது மாற்று அணுகுமுறைகளை உருவாக்கியுள்ளது, இதனால் தொழில்நுட்பம் முதிர்ச்சியடைந்து விவாதிக்க குறைவாக சுவாரஸ்யமாகியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/6/18/this-bridge-should-have-been-closed-years-before-it-collapsed">பெர்ன் ஹாலோ பாலம் இடிந்து விழுவதற்கு பல ஆண்டுகள் முன்பே மூடப்பட வேண்டும்</a></h2>
<ul>
<li>பிட்ஸ்பர்க் நகரில் உள்ள ஃபெர்ன் ஹாலோ பாலம், பல ஆய்வுகள் மற்றும் பழுது பராமரிப்பு பரிந்துரைகள் இருந்தபோதிலும், ஒரு தசாப்தத்திற்கு மேலாக &#39;மோசமான நிலை&#39;யில் இருந்த பிறகு, 2022 ஜனவரி 28 அன்று இடிந்து விழுந்தது.</li>
<li>2024 பிப்ரவரியில் வெளியிடப்பட்ட NTSB அறிக்கை பாலம் ஆய்வு மற்றும் பராமரிப்பில் அமைப்புசார்ந்த குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்தியது, அதில் மோசமான வடிகால் ஏற்பாடுகள் கடுமையான துருப்பிடிப்பை ஏற்படுத்தியது மற்றும் குறைவாக மதிப்பீடு செய்யப்பட்ட சுமை மதிப்பீடுகள் அடங்கும்.</li>
<li>சரிவு ஒரு கறைந்த டை பிளேட் காரணமாக ஏற்பட்டது, மேலும் NTSB இன் விசாரணை பழுது பார்க்கும் பரிந்துரைகளின் தொடர்ச்சியின்மையும், ஆய்வு குழுக்கள் மற்றும் பாலம் உரிமையாளர்களுக்கு இடையிலான மோசமான தொடர்பும் வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725214">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Fern Hollow Bridge&quot; பாலம் இடிந்து விழுந்தது, 2023 இல் 42,391 இவ்வாறான பாலங்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ள நிலையில், அமெரிக்காவில் கட்டமைப்பில் குறைபாடுள்ள பாலங்களின் முக்கிய பிரச்சினையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தரிசனங்கள் பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்தினாலும், மேம்பாலம் திடீரென சரிந்தது வரை திறந்தே இருந்தது, இது மேம்பட்ட உட்கட்டமைப்பு முன்னுரிமை மற்றும் பராமரிப்பு தேவையை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>நடப்பு சவால்களான போதிய இல்லாத உள்கட்டமைப்பு நிதி மற்றும் புதிய கட்டுமானத்துடன் பராமரிப்பை சமநிலைப்படுத்துதல் ஆகியவற்றின் மத்தியில், எதிர்கால சம்பவங்களைத் தடுக்க பொறியியல் மற்றும் அமைப்புச் சிக்கல்களைத் தீர்க்க NTSB அறிக்கையும் வீடியோவும் முக்கியத்துவம் கொடுக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amphi.ai/">திறந்த மூல பைதான் ETL</a></h2>
<ul>
<li>Amphi என்பது குறைந்த குறியீட்டு தரவுகள் ஒருங்கிணைப்பு, எடுக்கும், மாற்றும், ஏற்றும் (ETL) கருவியாக வடிவமைக்கப்பட்ட பைதான் அடிப்படையிலான கருவியாகும், இது CSV மற்றும் JSON போன்ற வடிவங்களை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>இது தரவுப் பாதைகளை வடிவமைக்க ஒரு கிராபிகல் இடைமுகத்தை கொண்டுள்ளது, எங்கு வேண்டுமானாலும் பயன்படுத்தக்கூடிய சொந்த Python குறியீட்டை உருவாக்குகிறது, மற்றும் தரவுகளை உள்ளூராக செயலாக்குவதன் மூலம் தரவுப் தனியுரிமையை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Amphi தற்போது Jupyterlab இல் பொது பீட்டாவாக கிடைக்கிறது, குறைந்த குறியீட்டு மேம்பாடு, கலப்பு பிரயோகம், மற்றும் சமூக ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723356">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Amphi.ai என்பது Python குறியீட்டைப் பயன்படுத்தி செயல்படுத்துவதற்கான குறைந்த குறியீட்டு ETL (Extract, Transform, Load) கருவியாகும், இது வலை பயன்பாடு அல்லது JupyterLab நீட்டிப்பாக கிடைக்கிறது.</li>
<li>இது கோப்பு ஒருங்கிணைப்பு, தரவுத் தயாரிப்பு, இடமாற்றம் மற்றும் AI குழாய்களை ஆதரிக்கிறது, பயனர்கள் அதன் பைதான் குறியீட்டு உருவாக்கம் மற்றும் ஜூபிடர் லேப் ஒருங்கிணைப்பை பாராட்டுகின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் Amphi.ai போன்ற குறைந்த குறியீட்டு கருவிகள் சிக்கலான ETL தேவைகளுக்கு பொருத்தமாக இருக்காது என்று வாதிடுகின்றனர், மேலும் இது திறந்த மூலமாக இல்லாமல் Elastic License v2 இல் உரிமம் பெற்றுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/18/amazon-fine-labor-law-california/">அமேசான் கலிபோர்னியாவில் தொழிலாளர் சட்டத்தை மீறியதற்காக $5.9 மில்லியன் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>காலிஃபோர்னியா அமேசானுக்கு $5.9 மில்லியன் அபராதம் விதித்தது, இது கையிருப்பு ஒதுக்கீட்டு சட்டத்தை மீறியது, இது தொழிலாளர்களை அவர்களின் ஆரோக்கியம் மற்றும் பாதுகாப்புக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்தும் அதிக வேக வேலைகளிலிருந்து பாதுகாக்கிறது.</li>
<li>லாஸ் ஏஞ்சலஸ் அருகிலுள்ள இரண்டு அமேசான் நிறுவனங்களில் மேற்கொள்ளப்பட்ட விசாரணைகள், நிறுவனத்தின் பணியாளர்களுக்கு அவர்களின் வேலை ஒதுக்கீடுகளை அறிவிக்க தவறியதை வெளிப்படுத்தியது, இதன் விளைவாக ரெட்லாண்ட் மற்றும் மொரேனோ பள்ளத்தாக்கு நிறுவனங்களுக்கு முறையே $1.2 மில்லியன் மற்றும் $4.7 மில்லியன் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது.</li>
<li>அமேசான் குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்த்து முறையிட்டுள்ளது, இதற்கிடையில் அதன் வேலைப்பாடுகள் தொடர்பான தொடர்ச்சியான கண்காணிப்புக்கு முகம்கொடுத்து வருகிறது, இதே போன்ற சட்டங்கள் பிற மாநிலங்களில் உருவாகி வருகின்றன மற்றும் föடரல் மசோதா முன்மொழியப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722155">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Amazon க்கு $5.9 மில்லியன் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது, இரண்டு கலிபோர்னியா கிடங்குகளில் பணியாளர்களுக்கு உற்பத்தித் தரங்களை வெளிப்படுத்தாததற்காக, மாநில தொழிலாளர் சட்டத்தை மீறியது.</li>
<li>அமேசானின் பெரும் வருமானத்திற்கு ஏற்ப தடுக்கக்கூடியதாக இருக்க வேண்டும் என்று சிலர் வாதிடுவதால், அபராதம் அதன் போதுமான தன்மையைப் பற்றி விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>சர்ச்சை தொழிலாளர் உரிமைகள், நிறுவன பொறுப்புணர்வு, மற்றும் தற்போதைய ஒழுங்குமுறை நடவடிக்கைகளின் செயல்திறன் போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளுக்கு விரிகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1diljf2/google_gemini_tried_to_kill_me/">Google Gemini என்னைக் கொல்ல முயன்றது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724283">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ரெடிட் பதிவு, ஜெனரேட்டிவ் ஏஐ ஆன கூகுள் ஜெமினியின் ஆபத்துகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, இது ஒரு நச்சு காளானையை தவறாக அடையாளம் கண்ட பிறகு, முக்கியமான தகவல்களுக்கு பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) நம்புவதின் அபாயங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>உரையாடல், LLMக்கள் நம்பகமானதாக தோன்றும் ஆனால் தவறான பதில்களை உருவாக்க முடியும் என்பதை வலியுறுத்துகிறது, இது மனித சரிபார்ப்பை தேவைப்படுத்துகிறது, ஏனெனில் தவறான விளைவுகளை தவிர்க்க வேண்டும்.</li>
<li>பதிவு பொறுப்பான செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாட்டின் முக்கியத்துவத்தை மற்றும் வாடிக்கையாளர் சேதம் மற்றும் சாத்தியமான சட்ட பிரச்சினைகளைத் தவிர்க்க AI வெளியீடுகள் பரிசீலிக்கப்பட வேண்டும் என்பதற்கான தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sandofsky.com/lambda-school/">லாம்ப்டா பள்ளியில் வேகமான குற்றங்கள்</a></h2>
<ul>
<li><strong>ஆரம்ப வெற்றி:</strong> 2017 இல் தொடங்கப்பட்ட லாம்டா பள்ளி, அதன் வருமானப் பகிர்வு ஒப்பந்த (ISA) மாதிரியுடன் வேகமாக பிரபலமடைந்து, முக்கியமான வென்சர் மூலதனத்தை ஈர்த்தது.</li>
<li><strong>தோல்வி:</strong> 2020 இல் கசியவிடப்பட்ட தொடர்புகள் மோசமான வேலைவாய்ப்பு விகிதங்கள் மற்றும் நிதி நிலைத்தன்மையின்மையை வெளிப்படுத்தின, இது மாணவர்களையும் முதலீட்டாளர்களையும் தவறாக வழிநடத்தியதாக குற்றச்சாட்டுகளை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li><strong>மீள்பிராண்ட் மற்றும் சரிவு:</strong> &quot;த ப்ளூம் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் டெக்னாலஜி&quot; என மீள்பிராண்ட் செய்யப்பட்டு, அந்த நிறுவனம் பல்வேறு பணிநீக்கங்கள், நிர்வாக அதிகாரிகளின் விலகல்கள் மற்றும் தொடர்ச்சியான சட்ட பிரச்சினைகளை எதிர்கொண்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40729501">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Lambda School பல சவால்களை சந்தித்தது, உதாரணமாக தகுதியான மாணவர்களை கண்டுபிடிப்பது, புட்கேம்ப் குறித்த சந்தேகங்கள், மற்றும் திட்ட அமைப்பு மற்றும் கற்பித்தல் முறைகளில் சிக்கல்கள்.</li>
<li>பள்ளியின் வருமான பகிர்வு ஒப்பந்தங்கள் (ISAs) பேராசையாகவும் தவறாக வழிநடத்துவதாகவும் விமர்சிக்கப்பட்டன, இதனால் முந்தைய ஆசிரியர்கள் மற்றும் மாணவர்களுக்கு கலவையான அனுபவங்கள் ஏற்பட்டன.</li>
<li>விரிவான விவாதம் குறியீற்றக் கல்வியின் சிக்கல்களை மற்றும் யதார்த்தமான எதிர்பார்ப்புகளின் அவசியத்தையும் மேம்பட்ட ஆதரவு அமைப்புகளின் தேவையையும் வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2024/06/18/off-path-tcp-hijacking-in-nat-enabled-wi-fi-networks/">நாடோடிப் பாதை TCP கடத்தல் NAT-இயக்கப்பட்ட Wi-Fi நெட்வொர்க்குகளில்</a></h2>
<ul>
<li>Yuxiang Yang மற்றும் அவரது குழுவினரின் ஆராய்ச்சி, Wi-Fi நெட்வொர்க்குகளில், குறிப்பாக ரவுடர் NAT (நெட்வொர்க் அட்ரஸ் டிரான்ஸ்லேஷன்) கையாளுதலில் உள்ள பலவீனங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது off-path TCP ஹிஜாக்கிங்கை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>ஆய்வு, NDSS 2024 இல் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது, 30 உற்பத்தியாளர்களின் 67 ரவுடர்களை சோதித்து, 52 ரவுடர்கள் பாதிக்கப்படக்கூடியவை என கண்டறிந்தது, மேலும் 93 நிஜ உலக Wi-Fi நெட்வொர்க்குகளில் 75 பாதிக்கப்படக்கூடியவை என அடையாளம் கண்டது.</li>
<li>மிதமாக்கல் உத்தியோகங்கள் சீரற்ற போர்ட் ஒதுக்கீடு, மாறுபட்ட பாதை சரிபார்ப்பு, மற்றும் TCP சாளர சரிபார்ப்பு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, சில உற்பத்தியாளர்கள் கண்டுபிடிப்புகளுக்கு பதிலளித்து ஏற்கனவே திருத்தங்களை வெளியிட்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723150">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு வெள்ளை ஆவணம் CVE-2022-32296 குறித்துப் பேசுகிறது, இது NAT-இயக்கப்பட்ட Wi-Fi நெட்வொர்க்குகளில் ஒரு பாதைத் தவிர்க்கும் TCP கடத்தல் பாதிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது, இது Linux 5.17.9 இல் சரிசெய்யப்பட்டது.</li>
<li>மீறல்கள் rp_filter ஐ இயக்குதல், Firefox இல் HTTPS ஐ பயன்படுத்துதல், சீரற்ற NAT போர்ட் ஒதுக்கீடு, மாறுபட்ட பாதை சரிபார்த்தல், மற்றும் TCP சாளர சரிபார்த்தல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>இந்த விவாதம் ரவுடர்களின் பாதிப்பை, NAT இன் பங்கை, மற்றும் IPSec அல்லது TLS போன்ற குறியாக்க முறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, பலர் பல-க்கு-ஒன்று NAT பிரச்சினைகளை தவிர்க்க IPv6 க்கு இடமாற்றம் செய்ய பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Engineering_Technology/Monitoring_marine_litter_from_space_is_now_a_reality">இப்போது விண்வெளியில் இருந்து கடல் குப்பைகளை கண்காணிப்பது ஒரு நிஜமாகியுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய ESA கண்டுபிடிப்பு ஆய்வு, கடலில் மிதக்கும் பிளாஸ்டிக் குப்பைகளை கண்காணிக்க செயற்கைக்கோள்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியத்தை நிரூபித்துள்ளது, என Nature Communications இல் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஆய்வு ஆறு ஆண்டுகளாக 300,000 செயற்கைக்கோள் படங்களைப் பயன்படுத்தி மத்தியதரைக் கடலை ஸ்கேன் செய்து, ஆயிரக்கணக்கான அடர்த்தியான பிளாஸ்டிக் துகள்களை அடையாளம் கண்டது, இதுவரை உள்ள மிக விரிவான கடல் குப்பை மாசு வரைபடத்தை உருவாக்கியது.</li>
<li>கண்டுபிடிப்புகள் கண்காணிப்பு திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக சிறப்பு சென்சார்களை பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன, இது எண்ணெய் கசிவு கண்டறிதல் மற்றும் தேடுதல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகளுக்கும் பயனுள்ளதாக இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726426">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இப்போது விண்வெளியில் இருந்து கடல் குப்பைகளை கண்காணிப்பது சாத்தியமாகியுள்ளது, இது கடல் மாசுபாட்டின் கண்காணிப்பு மற்றும் பொறுப்பை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>Sentinel-2 பணி, உலகளாவிய நிலப்பரப்புகள் மற்றும் கடலோர நீர்நிலைகளை உள்ளடக்கியது, முக்கிய முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது, ஆனால் திறந்த கடல்களை கண்காணிப்பதில் சவால்கள் நீடிக்கின்றன.</li>
<li>கடல் மாசுபாட்டின் காட்சிப்படுத்தல் அதிகரித்துள்ளது, தொடர்ந்துவரும் அரசியல், கட்டமைப்பு மற்றும் கல்வி சவால்களை அடுத்து முழுமையான தீர்வுகளின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/niedev/RTranslator">நான் ஒரு திறந்த மூல மற்றும் உள்ளூர் மொழிபெயர்ப்பு பயன்பாட்டை உருவாக்கினேன்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு டெவலப்பர், இலவச, உயர்தர தீர்வுகள் இல்லாத காரணத்தால், முதலில் Google&#39;s API ஐ பயன்படுத்தி, Android க்கான ஒரே நேரத்தில் மொழிபெயர்ப்பு செயலியை உருவாக்கினார்.</li>
<li>பல்கலைக்கழகத்திற்கு பிறகு, டெவலப்பர் பேச்சு அடையாளம் காண்பதற்காக OpenAI&#39;s Whisper மற்றும் மொழிபெயர்ப்பிற்காக Meta&#39;s NLLB ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துவதற்காக செயலியை புதுப்பித்தார், இரண்டும் உள்ளூராக இயங்குகின்றன, இதனால் அது இலவசமாகவும் திறந்த மூலமாகவும் உள்ளது.</li>
<li>அப்பிளிகேஷன் தற்போது பீட்டா நிலையில் உள்ளது, மற்றும் டெவலப்பர் பயனர் கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722317">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு திறந்த மூல, உள்ளூர் மொழிபெயர்ப்பு செயலி Android க்காக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, முதலில் Google&#39;s API ஐ பயன்படுத்தி இருந்தாலும், இப்போது OpenAI&#39;s Whisper ஐ பேச்சு அங்கீகாரம் மற்றும் Meta&#39;s NLLB ஐ மொழிபெயர்ப்பு செய்ய பயன்படுத்துகிறது, இரண்டும் உள்ளூராக இயங்குகின்றன.</li>
<li>ஆப் பீட்டா நிலையில் உள்ளது, மற்றும் டெவலப்பர் கருத்துக்களை எதிர்பார்க்கிறார், தனியுரிமைக் கொள்கையை புதுப்பிக்கவும், சில சாதனங்களில் உள்ள TTS (Text-to-Speech) தொடக்க சிக்கல்களை சரிசெய்யவும் திட்டமிட்டுள்ளார்.</li>
<li>பயனாளர் இடைமுகத்தை (UI) மேம்படுத்துவது மற்றும் போதுமான ஆதரவு இருந்தால் iOS பதிப்பை வெளியிடுவது போன்ற எதிர்கால மேம்பாடுகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-senate-passes-bill-support-advanced-nuclear-energy-deployment-2024-06-19/">அமெரிக்க செனட் மேம்பட்ட அணுசக்தி பயன்பாட்டை ஆதரிக்கும் மசோதாவை நிறைவேற்றியது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724201">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்க செனட் மேம்பட்ட அணுசக்தி பயன்பாட்டை ஆதரிக்க ஒரு மசோதாவை நிறைவேற்றியுள்ளது, இது ஒழுங்குமுறை சுமைகளை குறைத்து அதன் பயன்பாட்டை ஊக்குவிக்க நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>வரலாற்று போட்டியை நிலக்கரி மற்றும் தற்போதைய மலிவு சூரிய ஆற்றலுடன் எதிர்கொண்டாலும், ஒழுங்குமுறை நீக்கம் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் அணு ஆற்றலை போட்டித்திறனுடையதாக மாற்றக்கூடும் என்று ஆதரவாளர்கள் நம்புகின்றனர்.</li>
<li>மசோதா தற்போது ஜனாதிபதி பைடனின் கையொப்பத்தை எதிர்நோக்கி உள்ளது, விமர்சகர்கள் அணு ஆற்றல் இன்னும் செலவானதும் சிக்கலானதுமாகவே உள்ளது என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/germany/news/eso2409/">வானியலாளர்கள் நேரடியாக ஒரு கருந்துளை விழித்தெழுவதை காண்கிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ESO (ஐரோப்பிய தெற்கு வானியல் ஆய்வு மையம்) உலகத் தரத்திலான வானியல் ஆய்வகங்களை வடிவமைத்து இயக்குவதன் மூலம் உலகளாவிய வானியல் ஆராய்ச்சியை ஆதரிக்கிறது, இதன் தலைமையகம் ஜெர்மனியில் மற்றும் தொலைநோக்கிகள் சிலியில் உள்ளன.</li>
<li>ஒரு சமீபத்திய ஆய்வு வானியல் &amp; விண்வெளி அறிவியல் இதழில் வெளியிடப்பட்டது, SDSS1335+0728 என்ற விண்மீன் மண்டலத்தின் திடீர் பிரகாசத்தை கவனித்தது, இது பெரும் கருந்துளையின் செயல்பாட்டினால் ஏற்பட்டிருக்கலாம், இத்தகைய நிகழ்வின் முதல் நேரடி பார்வையாகும்.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு, முதலில் 2019 டிசம்பரில் கவனிக்கப்பட்டது, விண்மீன் மண்டலம் பிரகாசமாகவே இருந்து, கருந்துளை நடத்தை பற்றிய புதிய புரிதல்களை வழங்குவதால் விஞ்ஞானிகளை தொடர்ந்து கவர்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40727022">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வானியலாளர்கள் SDSS1335+0728 என்ற விண்மீன் மண்டலத்தில் உள்ள கருந்துளை திடீரென செயல்படத் தொடங்கி, வாயு மற்றும் ஆற்றலை வெளியிடுவதைக் கவனித்துள்ளனர், இது &#39;விழித்தெழுகிறது&#39; என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு, 300 மில்லியன் ஒளியாண்டுகள் தொலைவில் நடைபெறுகிறது, பல்வேறு வானியல் ஆய்வகங்களைப் பயன்படுத்தி நேரடியாக ஆய்வு செய்யப்படுகிறது, கோட்பாட்டை உறுதிப்படுத்த மேலும் கண்காணிப்புகள் தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு கருந்துளைகள் மற்றும் பிரபஞ்ச நிகழ்வுகளின் இயல்பைப் பற்றிய விவாதங்கள் மற்றும் விவாதங்களை அறிவியல் சமூகத்தில் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="KidPix" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=KidPix&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2019%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/18&#39;</h2>
<h1>2024-06-18</h1>
<h2><a href="https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control">சாட் கட்டுப்பாட்டை உடனடியாக நிறுத்த வேண்டும் – இப்போது</a></h2>
<ul>
<li>EU ஆணையத்தின் &quot;சாட் கட்டுப்பாடு&quot; முன்மொழிவு பொதுமக்களின் தனியுரிமை மற்றும் தரவுப் பாதுகாப்பை பாதிக்கக்கூடிய அளவிற்கு பெருமளவிலான கண்காணிப்பை அமல்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பார்வைக்கு வந்தால், இது சேவை வழங்குநர்கள் குழந்தை பாலியல் துஷ்பிரயோகப் பொருள் (CSAM) உள்ள செய்திகளை ஸ்கேன் செய்ய வேண்டும் என்று தேவைப்படும், ஆனால் விமர்சகர்கள் இது குற்றவாளிகளுக்கு எதிராக பயனற்றது மற்றும் ஜனநாயகத்திற்கு தீங்கு விளைவிக்கிறது என்று வாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>Threema, ஒரு பாதுகாப்பான தொடர்பு சேவை, இந்த முன்மொழிவுக்கு எதிராக உள்ளது மற்றும் இணக்கத்தை தவிர்க்க ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தை விட்டு வெளியேறலாம், இது தனியுரிமை ஆதரவாளர்களின் எதிர்ப்பையும், தவறாகப் பயன்படுத்தப்படுவதையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715449">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைய தனியுரிமையை ஒழுங்குபடுத்த உலகளாவிய அமைப்பை செயல்படுத்துவது தனியுரிமை ஆதரவாளர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் பெரும் எதிர்ப்பை சந்திக்கும்.</li>
<li>Enforcing such a system globally is nearly impossible due to varying levels of commitment to privacy and internet freedom across different countries.</li>
</ul>
<h2><a href="https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle">அரட்டை கட்டுப்பாடு: அடிப்படை உரிமைகளுடன் பொருந்தாதது (2022)</a></h2>
<ul>
<li>EU ஆணையத்தின் வரைவு Chat Control ஒழுங்குமுறை குழந்தை பாலியல் வன்முறையை எதிர்க்கும் நோக்கத்தைக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் அடிப்படை உரிமைகள் குறித்து முக்கியமான கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>முக்கிய பிரச்சினைகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, தனியுரிமை மீறல்கள், சுதந்திரமான வெளிப்பாட்டின் மீது குளிர்ச்சியான விளைவுகள், பிழைபடுத்தக்கூடிய வடிகட்டல் கடமைகள், இணையதளத் தடைகள், மற்றும் கட்டாய வயது சரிபார்ப்பு.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கைகள் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் அடிப்படை உரிமைகள் சாசனத்தை மீறுகின்றன என்று GFF வாதிக்கிறது மற்றும் வரைவு ஒழுங்குமுறையை மறுபரிசீலனை செய்ய அழைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715695">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய பாராளுமன்றம் அடிப்படை உரிமைகளை மீறக்கூடிய &#39;சாட் கட்டுப்பாடு&#39; சட்டத்தை விவாதிக்கிறது, இது பயனர்களை படங்கள் மற்றும் வீடியோக்களை அனுப்புவதற்கு ஒப்புதல் அளிக்க வேண்டிய நிலைக்கு கொண்டு வரும்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த முன்மொழிவானது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் பொதுப் தரவுப் பாதுகாப்பு விதிமுறைகள் (GDPR) கொள்கைகளுக்கு முரணாக இருப்பதாகவும், கட்டாய ஒப்புதலுக்கு வழிவகுக்கக்கூடும் என்பதால் தனியுரிமை மற்றும் அரசின் மீறல் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது என்றும் வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>சட்டம் விரைவில் ஐரோப்பிய கவுன்சிலால் நிறைவேற்றப்படலாம், இது பெருமளவிலான கண்காணிப்புக்கு அச்சத்தை ஏற்படுத்தி, தனிநபர் உரிமைகளை பாதுகாக்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் உறுதிப்பாட்டை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/">நாளை Chat Control க்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் அனுமதி வழங்க உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>EU கவுன்சில், 2024 ஜூன் 20 அன்று, தனிப்பட்ட தொடர்புகளின் மொத்த தேடல்களை உள்ளடக்கிய Chat Control மீது வாக்களிக்க உள்ளது.</li>
<li>ஐரோப்பிய தேர்தல்களுக்கு உடனடியாக பிறகு வாக்கெடுப்பு நேரம் நிர்ணயிக்கப்பட்டது, பொதுமக்களின் கவனத்தை தவிர்க்கும் முயற்சியாக பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>சமூகத்தை உடனடியாக செயல்படுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம், தங்கள் அரசுகளை தொடர்புகொண்டு, ஆன்லைனில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தி, போராட்டங்களை ஏற்பாடு செய்ய வேண்டும், ஏனெனில் தற்போதைய வரைவு ஏற்றுக்கொள்ள முடியாததாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710993">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>EU, Reddit, Twitter, Discord, Steam போன்ற தளங்களில் உள்ள அனைத்து நேரடி செய்திகளையும் CSAM (குழந்தை பாலியல் துஷ்பிரயோகம் தொடர்பான பொருள்) க்காக ஸ்கேன் செய்யும் ஒழுங்குமுறையை &#39;Chat Control&#39; ஐ அங்கீகரிக்கத் தயாராக உள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த நடவடிக்கை முன்னெப்போதும் இல்லாதது மற்றும் சாத்தியமற்றது என்று வாதிக்கின்றனர், ஏனெனில் குற்றவாளிகள் தனியார் சேவைகளுக்கு இடமாற்றம் செய்யக்கூடும், மேலும் இது முக்கியமான தனியுரிமை மற்றும் மீறல் கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>Signal Foundation, இந்த விதிமுறையை அமல்படுத்தினால், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தை விட்டு வெளியேறுவதாக அறிவித்துள்ளது, இந்த முன்மொழிவின் சர்ச்சைக்குரிய தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/">ஹெச்டிஎம்எக்ஸ் 2.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>htmx 2.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, Internet Explorer க்கான ஆதரவை முடித்து, மைய செயல்பாடு அல்லது API யை மாற்றாமல் சில இயல்புகளை கடுமையாக்கியுள்ளது.</li>
<li>முக்கிய மாற்றங்களில் நீட்டிப்புகளை புதிய களஞ்சியத்திற்கு நகர்த்துவது, பழைய குணாதிசயங்களை நீக்குவது, மற்றும் HTTP DELETE கோரிக்கை கையாளுதலை மாற்றுவது அடங்கும்.</li>
<li>வெளியீடு 2025 ஜனவரி 1 வரை NPM இல் சமீபத்தியதாகக் குறிக்கப்படாது, மேம்படுத்தல்களைத் திணிக்காமல் இருக்க; அந்நாள் வரை பதிப்பு 1.x சமீபத்தியதாகவே இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40709769">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது முக்கிய புதிய அம்சங்களை விட சுத்தம் செய்யும் பணிகள் மற்றும் இன்டர்நெட் எக்ஸ்ப்ளோரர் (IE) க்கு ஆதரவை நிறுத்துவது போன்ற அம்சங்களை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் htmx ஐ வலை மேம்பாட்டை எளிதாக்குவதற்காக பாராட்டுகின்றனர், ஒரு பயனர் 500 வரி ஜாவாஸ்கிரிப்ட் (JS) ஐ சில htmx பண்புகளால் மாற்றி, செயல்திறன் மற்றும் மகிழ்ச்சியை மேம்படுத்தினார்.</li>
<li>வெளியீடு சாத்தியமான மேம்பாடுகள் மற்றும் பிற கருவிகளுடன் ஒப்பீடுகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, htmx இன் பங்கு சிக்கலான JS கட்டமைப்புகளின் மீது நம்பிக்கையை குறைப்பதில் முக்கியமானதாக உள்ளது என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cyberscarecrow.com/">சைபர் சைக்கிரோ</a></h2>
<ul>
<li>Scarecrow என்பது தற்போது அதன் அல்பா கட்டத்தில் உள்ள ஒரு kyber பாதுகாப்பு கருவி ஆகும், இது உங்கள் கணினியின் பின்னணியில் இயங்கி வைரஸ்கள் மற்றும் தீங்கிழைக்கும் மென்பொருட்களைத் தடுக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>Windows 10 மற்றும் 11 இல் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715250">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Cyber Scarecrow என்பது போலியான செயல்முறைகள் மற்றும் பதிவேற்றங்களை உருவாக்கி, அது பகுப்பாய்வில் உள்ளது என்று மால்வேரை ஏமாற்றும் கருவியாகும், இதனால் அது செயல்படுவதை நிறுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் கருவியின் வெளிப்படைத்தன்மை குறித்து கவலை வெளியிட்டுள்ளனர், அதில் &#39;எங்களைப் பற்றி&#39; பக்கம், GitHub இணைப்பு மற்றும் குறியீட்டு கையொப்ப சான்றிதழ் இல்லாமை அடங்கும்.</li>
<li>ஆசிரியர் இந்த பிரச்சினைகளை ஒப்புக்கொண்டுள்ளார், சான்றிதழ்களின் அதிக செலவை குறிப்பிடுவதுடன், நம்பிக்கையை உருவாக்க மற்றும் அதன் செயல்திறனை உண்மையான உலக சோதனைகளின் மூலம் சரிபார்க்க, கருவியை திறந்த மூலமாக மாற்றுவதற்கான பரிந்துரைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html">“கவனத் தாக்குதல்” ஃபாண்டம் மீது</a></h2>
<ul>
<li>Fandom, ஒரு பிரபலமான விக்கி இணையதளம், தன்னிச்சையான வீடியோக்கள் மற்றும் இடையறாத இடையூறுகள் உட்பட தலையீடு செய்யும் விளம்பரங்களுக்காக விமர்சிக்கப்படுகிறது, பயனர் அனுபவத்தை விட லாபத்தை முன்னுரிமைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>2023 ஆம் ஆண்டில், Fandom சர்ச்சையாக பயனர் உள்ளடக்கத்தை McDonald&#39;s Grimace Shake விளம்பரங்களால் மாற்றியது, இதனால் Runescape, Minecraft, மற்றும் Hollow Knight போன்ற சுயாதீன டொமைன்களுக்கு விக்கிகள் பெருமளவில் இடம்பெயர்ந்தன.</li>
<li>பயனர்கள் Indie Wiki Buddy போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி, விளம்பர தடுப்பிகளைப் பயன்படுத்தி, மற்றும் தங்கள் விக்கிகளை Fandom இல் இருந்து மாற்றி, சுயாதீன விக்கிகளை ஆதரிக்க ஊக்கப்படுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711086">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமூகங்கள் தங்கள் விக்கிகளை Fandom இல் இருந்து தாங்கள் நடத்தும் அல்லது மாற்று தளங்களுக்கு மாற்றுகின்றன, அதிர்ச்சியூட்டும் விளம்பரங்கள் மற்றும் பழமையான உள்ளடக்கத்தால்.</li>
<li>குறிப்பிடத்தக்க உதாரணங்களில் Runescape மற்றும் Minecraft விக்கிகள் அடங்கும், அவை வெற்றிகரமாக Fandom இல் இருந்து விலகி மாறியுள்ளன.</li>
<li>Tools like Indie Wiki Buddy and LibRedirect assist users in avoiding Fandom by redirecting them to more user-friendly sources, underscoring the adverse effects of venture capital on user-driven content platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt">Arc-AGI இல் GPT-4o மூலம் 50% (SoTA) பெறுதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711484">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Ryan இன் GPT-4o 50% பெறுபேறுகளை Arc-AGI பொது மதிப்பீட்டு தொகுப்பில் அடைந்தது &quot;LLM reasoning&quot; ஆராய்ச்சி துறையில் புதுமையானதும் சுவாரஸ்யமானதுமாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>நோக்கம் சுமார் 8,000 பைதான் நிரல்களை உருவாக்கி மாற்றங்களை செயல்படுத்துவது, சரியானதை தேர்ந்தெடுத்து, அதை சோதனை உள்ளீடுகளுக்கு பயன்படுத்துவது, ஆழ்ந்த கற்றல் (DL) மற்றும் நிரல் உருவாக்கத்தின் ஒரு கலவையை வெளிப்படுத்துவது ஆகும்.</li>
<li>முடிவு வாக்களிக்கத்தக்கதாக இருந்தாலும், இது பொது மதிப்பீட்டு தொகுப்பின் அடிப்படையில் உள்ளது, மேலும் தனிப்பட்ட தொகுப்பில் இதே போன்ற முடிவுகள் இன்னும் சரிபார்க்கப்படவில்லை, மேலும் ஆய்வு மற்றும் சரிபார்ப்பு தேவையைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing">ஒரு புதிய RISC-V மெயின்போர்டு DeepComputing நிறுவனத்திலிருந்து</a></h2>
<ul>
<li>DeepComputing Framework Laptop 13 க்காக புதிய RISC-V மெயின்போர்டை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இதில் SiFive இன் நான்கு U74 RISC-V கோர்களுடன் StarFive இன் JH7110 செயலியை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த மேம்பாடு பயனர்களை மாறுபட்ட செயலி கட்டமைப்புகளைத் தேர்ந்தெடுக்க அனுமதிப்பதன் மூலம் Framework சூழலியலை மேம்படுத்துகிறது, இது நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்தை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>மெயின்போர்டு, டெவலப்பர்கள் மற்றும் பொழுதுபோக்கு ஆர்வலர்களை நோக்கி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, RISC-V உச்சி மாநாடு ஐரோப்பாவில் அறிமுகப்படுத்தப்படும் மற்றும் வலுவான லினக்ஸ் இணக்கத்திற்காக கானோனிக்கல் மற்றும் ரெட் ஹாட் உடன் ஒத்துழைப்புகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40718124">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DeepComputing புதிய RISC-V மெயின்போர்டை Framework லேப்டாப்களுக்கு அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இதில் JH7110 செயலி மற்றும் மைக்ரோSD சேமிப்பு உள்ளது, இது Framework வடிவத்தில் ஒரு RISC-V ஒற்றை போர்டு கணினியை (SBC) ஒத்திருக்கிறது.</li>
<li>மெயின்போர்டு டெவலப்பர்கள் மற்றும் சோதனையாளர்களை இலக்காகக் கொண்டு, மாடுலாரிட்டி மற்றும் x86 மற்றும் RISC-V போர்டுகளுக்கு இடையில் மாற்றும் திறனை வழங்குகிறது, ஆனால் இது x86 உடன் ஒப்பிடும்போது குறிப்பிடத்தக்க செயல்திறன் குறைவுடன் வருகிறது.</li>
<li>இந்த ஒத்துழைப்பு Framework மற்றும் DeepComputing இடையே Framework இன் சூழலைப் பன்முகப்படுத்தி விரிவாக்கும் நடவடிக்கையாகக் காணப்படுகிறது, RISC-V தொழில்நுட்பத்திற்கு காட்சியளிப்பை அதிகரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html">சாம் ஆல்ட்மேன் YC இன் குழுவில் இல்லை. எனவே, அதன் தலைவராக இருப்பதாக ஏன் கூறுகிறார்?</a></h2>
<ul>
<li>சாம் ஆல்ட்மன், முன்னாள் யு காம்பினேட்டர் தலைவர் மற்றும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, SPAC (சிறப்பு நோக்கத்திற்கான அடைவு நிறுவனம்) கோப்புகளில் அதன் குழு தலைவராக இருப்பதாகக் கூறுகிறார்.</li>
<li>Y Combinator Altman இன் கூற்றை மறுக்கிறது, அவர் நிறுவனத்தில் முக்கிய பங்கு வகித்தாலும், அவர் அதன் குழுவில் ஒருபோதும் இல்லை என்று கூறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710417">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சாம் ஆல்ட்மேன், முன்னாள் Y காம்பினேட்டர் (YC) தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் தலைவர், பல அதிகாரப்பூர்வ ஆவணங்களில், SEC கோப்புகள் மற்றும் SPAC வலைத்தளத்தை உள்ளடக்கியவையாக, தவறாக YC தலைவராகப் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளார்.</li>
<li>தவறான அறிக்கை விவாதத்தை தூண்டியுள்ளது, சிலர் இதை சிறிய எழுத்து பிழையாகக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் எஸ்இசி தாக்கல்களில் தவறுகளின் சட்ட விளைவுகளை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள், இவ்வாறான பிழைகள் நோக்கமுடன் செய்யப்பட்டதாக இருந்தால், அவை தவறான தகவல்களை வழங்குவதாகவும் நம்பிக்கையை குறைக்கக்கூடியதாகவும் பார்க்கப்படலாம் என்று குறிப்பிடுகின்றனர், ஆனால் நோக்கம் மற்றும் பொருளாதார சேதத்தை நிரூபிப்பது சிக்கலானது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution">மனிதர்கள் 600,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு தொழில்நுட்ப அறிவை விரைவாகச் சேகரிக்கத் தொடங்கினர்</a></h2>
<ul>
<li>அரிசோனா மாநிலப் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சியாளர்கள், மனிதர்கள் சுமார் 600,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு சமூகக் கற்றலின் மூலம் தொழில்நுட்ப அறிவை விரைவாகச் சேகரிக்கத் தொடங்கியதாகவும், இது மொத்த கலாச்சாரத்தின் தோற்றத்தை குறிக்கிறது என்றும் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த ஆய்வு, தேசிய அறிவியல் அகாடமியின் செயலியில் வெளியிடப்பட்டது, 3.3 மில்லியன் ஆண்டுகளாக கல் கருவி உற்பத்தி நுட்பங்களை பகுப்பாய்வு செய்தது, 600,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு சிக்கலான முறையில் ஒரு முக்கியமான அதிகரிப்பு ஏற்பட்டதை குறிப்பிட்டது.</li>
<li>இந்த காலம், மத்திய பிளைஸ்டோசீன் யுகத்தில் இருக்கக்கூடும், நெருப்பின் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட பயன்பாடு மற்றும் மரத்தால் ஆன கட்டிடங்களின் கட்டுமானம் போன்ற முன்னேற்றங்களையும் கண்டது, இது நியாண்டர்தால்கள் மற்றும் நவீன மனிதர்களின் பிரிவுக்கு முந்தைய காலத்தில் கூட்டு கலாச்சாரம் இருந்ததை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711284">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மனிதர்கள் சுமார் 600,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு தொழில்நுட்ப அறிவை சேகரிக்கத் தொடங்கினர், பல ஹோமோ இனங்கள் தொழில்நுட்பத்தைப் பகிர்ந்து பரிமாறிக் கொண்டிருக்கலாம்.</li>
<li>&quot;மனிதன்&quot; என்ற சொல் நவீன மனிதர்களையும் முழு ஜெனஸ் ஹோமோவையும் குறிக்கலாம், ஆனால் &quot;ஹோமினின்&quot; என்பது மேலும் துல்லியமானது; நியாண்டர்தால்கள் மற்றும் டெனிசோவன்கள் மனிதர்களாகக் கருதப்படுகிறார்களா என்பதில் விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
<li>அறிவின் விரைவான சேர்க்கை தொடர்பு முன்னேற்றங்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது மொழியின் ஆரம்ப வடிவங்களை உள்ளடக்கியிருக்கக்கூடும், தொழில்நுட்ப பரிமாற்றத்தில் மொழியின் பங்கை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AgentOps-AI/tokencost">400+ LLMகளுக்கான டோக்கன் விலை கணக்கீட்டாளர்</a></h2>
<ul>
<li>Tokencost என்பது ஒரு பயன்பாட்டு நூலகமாகும், இது பெரிய மொழி மாதிரிகளுடன் (LLMs) தொடர்புடைய செலவுகளை மதிப்பீடு செய்ய வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது உந்துதல்கள் மற்றும் நிறைவுகளில் டோக்கன்களை எண்ணி, மாதிரி-குறிப்பிட்ட விலையைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பல்வேறு மாதிரிகள் மற்றும் விலை திட்டங்களில் செலவுகளை கண்காணிக்கும் சவாலுக்கு தீர்வு அளிக்கிறது, பயனர்கள் எதிர்பாராத பில்களை தவிர்க்க உதவுகிறது மற்றும் நேரடி செலவுக் கணிப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>AgentOps உருவாக்கிய Tokencost இப்போது திறந்த மூலமாக உள்ளது, இது டெவலப்பர்கள் தங்கள் திட்டங்களில் அதை ஒருங்கிணைத்து சிறந்த செலவுக் கட்டுப்பாட்டை பெற அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710154">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Tokencost என்பது 400 க்கும் மேற்பட்ட பெரிய மொழி மாதிரிகளின் (LLMs) செலவுகளை மதிப்பீடு செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பயன்பாட்டு நூலகமாகும், இது உந்துதல்கள் மற்றும் நிறைவுகளில் டோக்கன்களை எண்ணி மாதிரி செலவுகளால் பெருக்குகிறது.</li>
<li>AgentOps மூலம் உருவாக்கப்பட்டு திறந்த மூலமாக வெளியிடப்பட்டது, இது டெவலப்பர்கள் செலவுகளை கண்காணிக்கவும், எதிர்பாராத பில்களை தவிர்க்கவும் உதவுகிறது, எளிய செலவுக் கலைக்களஞ்சியம் மற்றும் பயன்பாட்டு செயல்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி.</li>
<li>பயனர்கள் ரஸ்ட் ஆதரவைச் சேர்த்தல், செலவுகளை சாதாரணமாக்குதல், மற்றும் படங்கள் மற்றும் செயல்பாட்டு அழைப்புகளின் செலவுகளைச் சேர்த்தல் போன்ற மேம்பாடுகளை முன்மொழிந்துள்ளனர், எனினும் பொது டோக்கனைசர்கள் இல்லாத மாதிரிகளின் துல்லியத்திற்கான கவலைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html">Sei $2M பக் பவுண்டியை வழங்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>2024 ஏப்ரலில், Sei Network இன் லேயர்-1 பிளாக்செயினில் இரண்டு முக்கிய பிழைகள் அறிவிக்கப்பட்டன, அவை சங்கிலி கிடைப்பதையும் ஒருமைப்பாட்டையும் பாதித்தன.</li>
<li>Sei அறக்கட்டளை, தயாரிப்பு வெளியீட்டிற்கு முன் கண்டறிந்து சரிசெய்யப்பட்ட பிழை அறிக்கைகளுக்கு முறையே $75,000 மற்றும் $2,000,000 வழங்கியது, இதனால் எந்த நிதியும் ஆபத்தில் இல்லை என்பதைக் உறுதிப்படுத்தியது.</li>
<li>பரிந்துரைக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகள் மற்றும் சீ ஃபவுண்டேஷனின் விரைவான பதில், சீ டோக்கன் சந்தை மதிப்பில் ஏற்படக்கூடிய அபாயத்தைத் தடுக்க, பயனர் பாதுகாப்புக்கு வலுவான அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710201">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Sei Network $2 மில்லியன் பக் பவுண்டியை வழங்கியுள்ளது, பாதுகாப்பு குறைபாடுகளை கண்டறிவதற்கான முக்கியமான நிதி ஊக்கங்களை கிரிப்டோகரன்சி துறையில் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பிழை விருது Immunefi மூலம் செயலாக்கப்பட்டது, இது கிரிப்டோ பிழை விருதுகளில் நிபுணத்துவம் பெற்ற ஒரு தளம் ஆகும், இது பெரும்பாலும் $1 மில்லியனை மீறிய பணப்பரிவர்த்தனைகளை காண்கிறது.</li>
<li>இந்த பணப்பரிவர்த்தனை கிரிப்டோ தொழில்துறையில் பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் பாரம்பரிய நிதியுடன் ஒப்பிடும்போது சாத்தியமான மீறல்களின் செலவு வானளாவியாக இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory">Google DeepMind ஆராய்ச்சி ஆய்வகத்திலிருந்து AI தயாரிப்பு தொழிற்சாலையாக மாறுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711600">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMind ஒரு ஆராய்ச்சி ஆய்வகத்திலிருந்து ஒரு AI தயாரிப்பு தொழிற்சாலையாக மாறுகிறது, இந்த மாற்றத்தின் சவால்கள் மற்றும் சாத்தியமான சிக்கல்கள் குறித்து விவாதங்களை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் கூகிளின் அனுபவமிக்க தயாரிப்பு அணிகளை டீப்பைண்டின் ஆராய்ச்சியுடன் ஒருங்கிணைப்பது, ஆராய்ச்சி அமைப்பை தயாரிப்பு மையமாக மாற்றுவதற்குப் பதிலாக, அதிக பயனுள்ளதாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>கவலைகள் அடிப்படை ஆராய்ச்சியில் ஏற்படும் தாக்கம் மற்றும் அவசரமாக, முழுமையாக வளராத தயாரிப்புகளை உருவாக்கும் அபாயம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, ஆனால் சிலர் இந்த மாற்றம் AI தயாரிப்புகளில் முக்கிய முன்னேற்றங்களை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று நம்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms">LLMs-இல் இருந்து கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீட்டை பெறும் ஒவ்வொரு வழியும்</a></h2>
<ul>
<li>பதிவு, பொதுவாக இயற்கை மொழியில் பதில்களை வழங்கும் பெரிய மொழி மாதிரிகளிலிருந்து (LLMs) JSON போன்ற கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீட்டை பெறும் சவால்களை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>இது LLM வெளியீடுகளை கட்டமைக்கப்பட்ட வடிவங்களாக மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட பல்வேறு கட்டமைப்புகளின் விரிவான ஒப்பீட்டை வழங்குகிறது, மொழி ஆதரவு, JSON கையாளுதல், உந்துதல் கட்டுப்பாடு மற்றும் ஆதரிக்கப்படும் மாதிரி வழங்குநர்கள் போன்ற அளவுகோல்களின் அடிப்படையில் அவற்றை மதிப்பீடு செய்கிறது.</li>
<li>பார்வையிடப்பட்ட கட்டமைப்புகளில் BAML, Instructor, TypeChat, Marvin, Outlines, Guidance, LMQL, JSONformer, Firebase Genkit, SGLang, மற்றும் lm-format-enforcer ஆகியவை அடங்கும், ஒவ்வொன்றும் தனித்துவமான அம்சங்கள் மற்றும் திறன்களுடன் கட்டமைக்கப்பட்ட தரவுகளை எடுக்கும் திறன்களைக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40713952">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>BAML இன் கட்டுரை, பெரிய மொழி மாதிரிகளிலிருந்து (LLMs) கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீட்டை பெறும் முறைகளை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக BAML இன் தனித்துவமான பார்்சிங் அணுகுமுறையை, தவறான JSON ஐ கையாளுவதற்காக வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>BAML திறந்த மூல மற்றும் கட்டண அம்சங்களை இரண்டையும் வழங்குகிறது, கட்டண விருப்பங்கள் AI குழாய்களை கண்காணிப்பதில் மற்றும் மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>கட்டுரை பல்வேறு கட்டமைப்புகளை ஒப்பிடுகிறது மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட வெளியீட்டை அமல்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பரிமாற்றங்களை விவரிக்கிறது, சில பயனர்கள் JSON சரிபார்ப்புக்கு Pydantic போன்ற எளிய முறைகளை விரும்புகிறார்கள் என்று குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity">முக்கியமான சிக்கல்தன்மை குறித்த ஒரு குறிப்பு</a></h2>
<ul>
<li>Software engineers have multiple overlapping and sometimes conflicting goals, such as writing code, managing complexity, and satisfying customer needs.</li>
<li>முக்கிய சிக்கல் பிரச்சினைக்கு உட்பட்டது, ஆனால் தற்செயலான சிக்கல் செயல்திறன் பிரச்சினைகள் அல்லது குறைவான கருவிகள் மூலம் உருவாகிறது; இரண்டையும் குறைப்பது முக்கியம்.</li>
<li>மூத்த பொறியாளர்கள் பிரச்சினைகளை மறுபரிசீலனை செய்ய முடியும், கருதுகோள்களை சவாலுக்கு உட்படுத்தி, பங்குதாரர்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தி, தேவைகளை எளிமைப்படுத்தி, சிக்கல்களை குறைக்க முடியும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711661">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சில நேரங்களில் மென்பொருள் பொறியாளர்கள் தங்கள் பங்குகளை நியாயப்படுத்துவதற்காக சிக்கல்களை ஏற்றுக்கொள்கிறார்கள், இது எண்டர்பிரைஸ் ஜாவா, .நெட், மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் (JS) போன்ற சமூகங்களில் காணப்படுகிறது.</li>
<li>கட்டுரை, ஸ்ட்ரவ்ஸ்ட்ரப் C++ நகைச்சுவையை நகைச்சுவையாக குறிப்பிடுகிறது, நிரலாக்க மொழிகளில் நோக்கமுடைய சிக்கல்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது நல்ல பொறியியலுக்காக சிக்கல்களை குறைப்பது முக்கியம், குறுகிய கால மற்றும் நீண்டகால முடிவுகளை சமநிலைப்படுத்துவது, மற்றும் தேவையற்ற சிக்கல்களை தவிர்க்க ஒற்றுமையை உறுதிப்படுத்துவது என்று வாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சாட் கட்டுப்பாட்டை உடனடியாக நிறுத்த வேண்டும் – இப்போது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E2%80%93%20%E0%AE%87%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2018%20%E0%AE%9C%E0%AF%82%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/06/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
