<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 10:07:35 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/21&#39;</h2>
<h1>2024-03-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon">சிதைந்த பிக்சல் நிலவறையை ஆராய்தல்: ஒரு பாரம்பரிய முரட்டுத்தனம்</a></h2>
<ul>
<li>சிதைந்த பிக்சல் டன்ஜியன் என்பது பிக்சல் டன்ஜியனை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு பாரம்பரிய முரட்டுத்தனமான நிலவறை கிராலர் ஆகும், இது திறந்த மூலமானது மற்றும் சீரற்ற நிலைகள், எதிரிகள் மற்றும் ஏராளமான சேகரிக்கக்கூடிய பொருட்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>Android, iOS மற்றும் டெஸ்க்டாப் இயங்குதளங்களில் கிடைக்கிறது, விளையாட்டின் இணையதளத்தில் அதிகாரப்பூர்வ வெளியீடுகளுடன், ShatteredPixel.com இல் ஒரு வலைப்பதிவு மற்றும் Transifex இல் மொழிபெயர்ப்புத் திட்டத்தால் பூர்த்தி செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>வழங்கப்பட்ட குறியீடு தனிப்பட்ட பயன்பாட்டிற்கு மட்டுமே, திட்ட வரவேற்பு சிக்கல் அறிக்கைகள் மற்றும் பல்வேறு தளங்களில் விளையாட்டைத் தொகுப்பதற்கான வழிகாட்டிகளை / டாக்ஸ் கோப்புறையில் காணலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39773641">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் பிரபலமான விளையாட்டான சிதைந்த பிக்சல் டன்ஜியனில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது ஈர்க்கக்கூடிய விளையாட்டு மற்றும் அம்சங்களுக்கு பெயர் பெற்றது, பயனர்கள் அதன் போதை மற்றும் திறந்த மூல தன்மையைப் பாராட்டுகின்றனர்.</li>
<li>சோதனை அல்லது ஆழம் இல்லாத சில விளையாட்டுகளுக்கு எதிராக பயனர்கள் எச்சரிக்கிறார்கள், நெட்ஹேக் மற்றும் கோக்மைண்ட் போன்ற பிற தலைப்புகளுடன் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>கேம் ஒரு பிரத்யேக சமூகத்தைக் கொண்டுள்ளது, மோட்ஸ் மூலம் தனிப்பயனாக்கத்தை அனுமதிக்கிறது, மேலும் பல்வேறு தளங்களில் அணுகலாம், சில பயனர்கள் மேம்பட்ட பாதுகாப்பிற்காக F-Droid ஐத் தேர்வு செய்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/discontinuities/">கொள்கைகள் மற்றும் நடைமுறைகளில் நியாயமற்ற தொடர்ச்சியின்மை</a></h2>
<ul>
<li>சுகாதார காப்பீடு, வரி விலக்குகள், கல்லூரி சேர்க்கை, மானிய விண்ணப்பங்கள், இளைஞர் விளையாட்டு மற்றும் கொள்முதல் ஏலம் போன்ற பல்வேறு பகுதிகளில் கூர்மையான கொள்கை மற்றும் நடைமுறை ஏற்றத்தாழ்வுகளை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது, இந்த ஏற்றத்தாழ்வுகள் எவ்வாறு நியாயமற்ற விளைவுகளை ஏற்படுத்தும் என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளில் நியாயத்தையும் துல்லியத்தையும் நிலைநிறுத்த மேற்பார்வை மற்றும் நிர்வாக அமைப்புகளின் முக்கியத்துவத்தை இது அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது போதைப்பொருள் தண்டனை மற்றும் தண்டனை முடிவுகளில் ஏற்றத்தாழ்வுகளுக்கான பரிந்துரைக்கப்பட்ட காரணங்களை சவால் செய்வதில் வழக்குரைஞர் விருப்பத்தின் செல்வாக்கை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768860">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் நலன்புரி மற்றும் கல்விக் கொள்கைகள், உலகளாவிய அடிப்படை வருமான சாத்தியக்கூறு, தனிநபர்கள் மீதான அரசாங்க திட்டங்களின் தாக்கம், நன்மை தகுதி சிக்கல்கள் மற்றும் துல்லியமான ரியல் எஸ்டேட் மதிப்பீடுகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது வரி வரம்புகள், சுகாதார காப்பீட்டு மானிய தகுதிக்கான உத்திகள், பல்வேறு தொழில்களில் வருமான வரம்புகள் மற்றும் ரஷ்யாவில் தேர்தல் மோசடி பற்றிய கவலைகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>விவாதங்களில் அரசாங்க திட்டங்களின் செயல்திறன், வரி சட்டம் மற்றும் பரம்பரை வரி தாக்கங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/">டிரான்ஸ்பார்மர் தொழில்நுட்பத்தின் பின்னால் உள்ள கண்டுபிடிப்பாளர்கள்: முன்னாள் கூகிள் ஊழியர்கள் AI இல் புரட்சியை ஏற்படுத்தினர்</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் Google ஊழியர்கள் Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit மற்றும் Lukasz Kaiser ஆகியோர் மின்மாற்றி தொழில்நுட்பத்திற்கு முன்னோடியாக இருந்தனர், ChatGPT மற்றும் Dall-E போன்ற கருவிகளுடன் AI துறையை மாற்றினர்.</li>
<li>அவர்களின் பணி தொழில்துறையில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, Google மற்றும் OpenAI போன்ற நிறுவனங்களில் முன்னேற்றங்களை ஊக்குவித்துள்ளது, Google இன் கண்டுபிடிப்பு அணுகுமுறை குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>முன்னாள் கூகிள்காரர்கள் ஒரு புதுமையான சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வளர்ப்பதில் கூகிளின் பங்கை அங்கீகரிக்கின்றனர், இது அவர்களின் அற்புதமான ஆராய்ச்சி மற்றும் AI இல் அடுத்தடுத்த தொழில்முனைவோர் முயற்சிகளை செயல்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766170">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI இல் மின்மாற்றிகளின் உருவாக்கம் மற்றும் செல்வாக்கின் பின்னணியில் கூகிள் ஊழியர்கள் உள்ளனர், இது NLP இல் அவற்றின் புரட்சிகர தாக்கம் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>AI முன்னேற்றத்தில் கணினி சக்தியை அளவிடுவதன் பங்கு, Google இன் வரலாறு, சவால்கள் மற்றும் புதிய போக்குகளுக்கு ஏற்ப உத்திகள், தவறவிட்ட கண்டுபிடிப்பு வாய்ப்புகள் ஆகியவை உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>AI நெறிமுறைகள், விளம்பர வருவாய், AI இன் வரையறை மற்றும் வரலாற்று சூழல், மின்மாற்றிகளின் முக்கியத்துவம் மற்றும் மின்மாற்றி தொழில்நுட்பத்திற்கான Google இன் அணுகுமுறை ஆகியவற்றைச் சுற்றியுள்ள கவலைகளை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms">திறந்த மூல Rive ரெண்டரர் நிகழ்நேர திசையன் கிராபிக்ஸ் மேம்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>உரை ஒரு வலைப்பக்கத்தில் Amplitude SDK, Twitter விளம்பர ஸ்கிரிப்ட், Rive ரெண்டரர் மற்றும் Google Analytics ஆகியவற்றை ஒருங்கிணைப்பதற்கான CSS குறியீடு துணுக்குகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது Intl பொருள்களை வடிவமைக்க மற்றும் பேட்ச் தேதி, எண் மற்றும் எண்வடிவமைப்பு பொருள்களை வடிவமைப்பதற்கான செயல்பாடுகளை உள்ளடக்கியது, இது வலைத்தளத்தின் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>வெவ்வேறு பாணிகள் மற்றும் எடைகளுடன் இன்டர் எழுத்துரு குடும்பத்திற்கான எழுத்துரு-முக அறிவிப்புகள் உள்ளன, மேலும் உரை கூறுகளுக்கான CSS பாணிகள் மற்றும் ஒரு ஃப்ரேமர் வடிவமைப்பு அமைப்பிற்குள் இணைப்புகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766893">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Rive Renderer என்பது UI/UX வடிவமைப்பாளர்களுக்கு வழங்கும் ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது Unreal Engine உடன் தடையின்றி ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் கேம்கள் மற்றும் தயாரிப்புகளுக்கான டைனமிக் UI கூறுகளை உருவாக்க உதவுகிறது.</li>
<li>கருவி சிக்கலான UI கட்டுமானம் மற்றும் உரை ரெண்டரிங் நூலகங்களுக்கான மாநில இயந்திர அம்சத்தை வழங்குகிறது, செயல்திறன் மற்றும் தரத்தை வழங்குவதில் தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகளில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது பெவி மற்றும் கோடோட்டுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் ரைவின் ரெண்டரிங் திறன்கள், ஜி.பீ.யூ-நட்பு பக்கவாதம் விரிவாக்கம் மற்றும் அதன் வணிக மாதிரியின் நிலைத்தன்மை குறித்த கவலைகள், அனிமேஷன்களுக்கான பல்வேறு கோப்பு வடிவங்கள் மற்றும் ஓபன்ஜிஎல் இஎஸ் 3.0 உடன் பணிபுரிவது உட்பட லோட்டிக்கு மாற்றாக அதன் திறனை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html">Google Scholar PDF ரீடருடன் மேம்படுத்தப்பட்ட வாசிப்பு அனுபவம்</a></h2>
<ul>
<li>கூகிள் ஸ்காலர் PDF வடிவத்தில் ஆராய்ச்சிக் கட்டுரைகளின் வாசிப்பு அனுபவத்தை மேம்படுத்த PDF ரீடரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, குறிப்புகள், அவுட்லைன்கள், புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் அட்டவணைகள் மூலம் தடையற்ற வழிசெலுத்தலை வழங்குகிறது.</li>
<li>PDF ரீடர் பயனர்கள் மேற்கோள்களை நகலெடுக்கவும், அவற்றை ஒரு குறிப்பு மேலாளரிடம் சேமிக்கவும், தொடர்புடைய கட்டுரைகளைத் தேடவும் உதவுகிறது, தனிப்பயனாக்கக்கூடிய காட்சி கருப்பொருள்களுடன் Chrome உலாவி நீட்டிப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த வெளியீடு ஆராய்ச்சிக் கட்டுரை வாசிப்பு செயல்முறையை நெறிப்படுத்துவதையும், அறிவார்ந்த கட்டுரைகளை ஆழமாக ஆராய விரும்பும் பயனர்களுக்கான அணுகலை மேம்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768438">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய Google Scholar PDF ரீடர் நிறுத்தப்பட்டதால் பயனர்கள் ஏமாற்றமடைந்துள்ளனர், Zotero மற்றும் Knowledge Garden போன்ற மாற்று ஆராய்ச்சிக் கட்டுரை வாசிப்பு கருவிகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட பல்வேறு தலைப்புகளில் தரவு பாதுகாப்பு, நிறுவன முறைகள், AI-உதவி வாசிப்பு மற்றும் லினக்ஸ் ஆதரவின் வரம்புகள், PDF வாசகர்களில் குறிப்பு எடுத்தல் மற்றும் நிறுவன திறன்கள் மற்றும் கல்வித் தாள்களுக்கான மேலாண்மை கருவிகள் போன்ற அம்சங்களுக்கான விருப்பங்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>பல்வேறு சாதனங்கள் மற்றும் இயக்க முறைமைகளில் PDF களைப் படிக்கவும் நிர்வகிக்கவும் வெவ்வேறு பயன்பாடுகள் மற்றும் கருவிகளுக்கான பரிந்துரைகள் செய்யப்படுகின்றன, இது ஆராய்ச்சி தகவல்தொடர்புகளை மேம்படுத்த கல்வித்துறையில் புதுமையான கருவிகளின் தேவையை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html">பொது வீட்டுவசதி மூலம் பொருளாதார பன்முகத்தன்மையை ஊக்குவிக்க பாரிஸ் பில்லியன்களை முதலீடு செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பொருளாதார பன்முகத்தன்மையை வளர்ப்பதற்கும் பொருளாதார பிரிவினையை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கும் பாரிஸ் பில்லியன் கணக்கான யூரோக்களை பொது வீடுகளில் ஊற்றுகிறது, இது 2035 க்குள் பொது வீடுகளில் 30% குறைந்த வருமானம் மற்றும் 10% நடுத்தர வருமானம் கொண்ட குடியிருப்பாளர்களைக் கொண்டிருப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>மூலோபாய ரீதியாக புதிய மேம்பாடுகளை உருவாக்குதல், நேரத்திற்கு முன்பே சொத்துக்களை கையகப்படுத்துதல் மற்றும் சில்லறை நிலப்பரப்பை வடிவமைத்தல் ஆகியவை முன்முயற்சிகளில் அடங்கும், தேவைப்படும் குடும்பங்களுக்கு ஆயிரக்கணக்கான மலிவு அடுக்குமாடி குடியிருப்புகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
<li>உள்ளூர் எதிர்ப்பை எதிர்கொள்ளும் அதே வேளையில், நகரத்திற்குள் உள்ளடக்கம் மற்றும் நிலைத்தன்மையை வளர்ப்பதற்கு பாரிஸின் முயற்சிகள் முக்கியமானவை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765692">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பாரிஸ் போன்ற நகரங்களில் நகர்ப்புற வளர்ச்சி சவால்களை ஆராய்கிறது, மக்கள் தொகை அடர்த்தியை அதிகரிப்பது, போக்குவரத்து உள்கட்டமைப்பு மேம்பாடு, கார் சார்புநிலையைக் குறைத்தல் மற்றும் சமூக பிரிவினையை நிவர்த்தி செய்வது ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>ஒலி மாசுபாடு, நகர்ப்புற நெரிசல், வீட்டுவசதி மேம்பாடுகள், வருமானப் பிரிப்பு மற்றும் அரசாங்கக் கொள்கைகளின் சமூகத் தாக்கம் ஆகியவை முக்கிய தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>சமூக ஏற்றத்தாழ்வுகளைத் தணிக்கும் அதே வேளையில், மாறும் நகர்ப்புற இடங்களை வளர்ப்பதற்கு வீட்டு விருப்பங்கள், உள்கட்டமைப்பு மேம்பாடு மற்றும் நிலையான போக்குவரத்து ஆகியவற்றை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை முக்கிய கருப்பொருள்கள் வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html">சிப் ஆலை விரிவாக்கத்திற்காக இன்டெல் $8.5B மானியங்களை வழங்கியது</a></h2>
<ul>
<li>குறைக்கடத்தி உற்பத்தியை அதிகரிக்கவும், வெளிநாடுகளைச் சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்கவும் அரிசோனா, ஓஹியோ, நியூ மெக்ஸிகோ மற்றும் ஓரிகானில் சிப் ஆலைகளை உருவாக்குவதற்கும் விரிவுபடுத்துவதற்கும் இன்டெல் நிறுவனத்திற்கு 8.5 பில்லியன் டாலர் மானியங்களை ஜனாதிபதி பைடன் அறிவித்தார்.</li>
<li>சிப்ஸ் சட்டத்தின் கீழ் மிக விரிவான முதலீடு, ஏராளமான வேலை வாய்ப்புகளுக்கு வழிவகுக்கும் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் பாதுகாப்பு போன்ற துறைகளுக்கு அதிநவீன சிப்களை தயாரிக்க இன்டெல் நிறுவனத்திற்கு உதவும்.</li>
<li>கூடுதலாக, இன்டெல்லின் விரிவாக்க முயற்சிகளுக்கு உதவுவதற்காக 11 பில்லியன் டாலர் வரை கடன்கள் மற்றும் வரிச் சலுகைகளை வழங்க மத்திய அரசு திட்டமிட்டுள்ளது, இது அமெரிக்க குறைக்கடத்தி துறையை வலுப்படுத்துவதற்கும் உள்ளூர் சிப் உற்பத்தியை அதிகரிப்பதற்கும் பைடனின் மூலோபாயத்துடன் ஒத்துப்போகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765718">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழிலாளர் பற்றாக்குறை, இழப்பீடு, விநியோகச் சங்கிலி பாதுகாப்பு மற்றும் ஆட்டோமேஷன் தாக்கம் போன்ற பல்வேறு குறைக்கடத்தி தொழில் கவலைகளை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இன்டெல்லின் போராட்டங்கள், டி.எஸ்.எம்.சியின் சாதனைகள் மற்றும் உள்நாட்டில் அமெரிக்கா தனது சிப் உற்பத்தியை மேம்படுத்துவதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றில் குறிப்பிட்ட கவனம்.</li>
<li>எலோன் மஸ்க்கின் செல்வாக்கு, சோசலிச கருத்துக்கள் மற்றும் புதியவர்களுக்கான நுழைவு தடைகள் குறித்த விவாதங்களுடன், திறமையான பணியாளர்களின் தேவை, பயிற்சி முயற்சிகள் மற்றும் குறைக்கடத்தி துறையில் உத்திகளை மறுசீரமைத்தல் ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளித்தல்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/">டேப்லெட் கேம்கள் மூலம் கிளிகளைப் புரிந்துகொள்வது</a></h2>
<ul>
<li>வடகிழக்கு பல்கலைக்கழக ஆராய்ச்சியாளர்கள் கிளிகளுக்கு அவற்றின் தொடுதிரை தொடர்புகளை விசாரிக்க தனிப்பயன் டேப்லெட் விளையாட்டை உருவாக்கினர், இது விளையாட்டின் போது அவர்களின் நாக்குகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான விருப்பத்தை வெளிப்படுத்தியது.</li>
<li>ஆய்வின் கண்டுபிடிப்புகளின் அடிப்படையில் பயன்பாட்டினை மேம்படுத்த ஒரு &quot;மல்டி-டேப் வரம்பு&quot; அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, இது கிளிகளின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்துவதற்கும் செல்லப்பிராணி தொழில்நுட்பத்திற்கு மதிப்புமிக்க நுண்ணறிவுகளை வழங்குவதற்கும் தொடுதிரைகளின் திறனைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>வடிவமைக்கப்பட்ட தொடுதிரை தொழில்நுட்பம் கிளிகளுக்கு மட்டுமல்ல, பிற விலங்குகளுக்கும் பயனளிக்கும் என்று ஆராய்ச்சி குறிக்கிறது, இது செல்லப்பிராணி தொழில்நுட்பத்தின் எதிர்காலத்திற்கான நம்பிக்கைக்குரிய வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768604">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கிளிகளின் புத்திசாலித்தனம் மற்றும் நடத்தை, வெவ்வேறு நோக்கங்களுக்காக விலங்கு சுரண்டலைச் சுற்றியுள்ள நெறிமுறை கவலைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது விலங்கு நுண்ணறிவு பற்றிய மனித உணர்வுகளை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது, இனங்களுக்கிடையேயான தொடர்பு மற்றும் புரிதலின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>கிளிகளைப் படிப்பதற்கும் ஈடுபடுத்துவதற்கும் டேப்லெட்டுகள் போன்ற தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியமான பயன்பாட்டையும் உரையாடல் உள்ளடக்கியது, அவற்றை செல்லப்பிராணிகளாக வைத்திருப்பது மற்றும் அவற்றின் நலனுக்காக யூடியூப் போன்ற தளங்களை மேம்படுத்துவது உள்ளிட்ட சவால்கள் உட்பட.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/">நிகழ்தகவு கோட்பாட்டில் முன்னோடியாக பணியாற்றியதற்காக பிரெஞ்சு கணிதவியலாளர் மைக்கேல் தலாகிராண்டுக்கு ஏபெல் பரிசு வழங்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>பிரெஞ்சு கணிதவியலாளர் மைக்கேல் தலகிராண்ட் நிகழ்தகவு கோட்பாட்டில் அவரது முக்கிய பங்களிப்புகளுக்காக, குறிப்பாக சீரற்ற செயல்முறைகளை ஆய்வு செய்வதற்கும் முன்னறிவிப்பதற்கும் கருவிகளை உருவாக்கியதற்காக மதிப்புமிக்க ஏபெல் பரிசைப் பெற்றார்.</li>
<li>அவரது ஆராய்ச்சி தீவிர முடிவுகளை பகுப்பாய்வு செய்வதையும், சீரற்ற செயல்முறைகளில் செறிவை அளவிடுவதையும் வலியுறுத்துகிறது, இது கணிதம் மற்றும் அறிவியல் துறைகளில் பயன்படுத்தப்படும் பல்துறை நுட்பங்களில் உச்சக்கட்டத்தை அடைகிறது.</li>
<li>செறிவு ஏற்றத்தாழ்வுகள் உட்பட தலாக்ராண்டின் ஆழமான பணி, ஒழுக்கத்தில் அடிப்படை தூண்களாக பணியாற்றியதற்காக கணித சமூகத்தில் மிகவும் மதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39764954">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணிதவியலாளர் மைக்கேல் தலக்ராண்டுக்கு நிகழ்தகவுக் கோட்பாட்டுடன் வடிவியல் கருத்துக்களை இணைத்ததற்காக, பல்வேறு துறைகளில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியதற்காக ஏபெல் பரிசு வழங்கப்பட்டது.</li>
<li>விக்கிப்பீடியா கட்டுரைகளில் பாலினச் சார்பு மற்றும் பெண்களுக்கான தடைகள், தளத்தின் வெளிப்புற விளைவுகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது மனிதர்களுக்கும் தொழில்நுட்பத்திற்கும் இடையிலான சிக்கலான இணைப்பு, தன்னார்வ தொண்டு நிறுவனங்களுக்கான கண்டுபிடிப்பு சவால்கள், செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் விக்கிபீடியாவின் பங்கு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது, அத்துடன் புத்தக அணுகலுக்கு நூலக ஆதியாகமத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/">GPT ஸ்டோர் ஸ்பேம் மற்றும் பதிப்புரிமை சவால்களை எதிர்கொள்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI இன் GPT ஸ்டோர், ஜெனரேட்டிவ் AI மாடல்களால் இயக்கப்படும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட சாட்போட்களுக்கான தளம், ஸ்பேம் மற்றும் பதிப்புரிமை மீறல் சிக்கல்களுடன் போராடி வருகிறது.</li>
<li>கலை உருவாக்கம் முதல் கல்வி நேர்மையின்மை வரை பல்வேறு சேவைகளை வழங்கும் போட்களை சந்தையில் கொண்டுள்ளது, இது ஆள்மாறாட்டம், பதிப்புரிமை மற்றும் கல்வி ஒருமைப்பாடு கொள்கைகள் தொடர்பான மிதமான செயல்திறனைப் பற்றிய கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>கடையின் விரைவான விரிவாக்கம் தரக் கட்டுப்பாடு இல்லாததால், GPT பணமாக்குதல் மற்றும் சட்ட விளைவுகள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, ஏனெனில் ஸ்பேம், சட்ட இணக்கம் மற்றும் பயனர் ஈடுபாடு ஆகியவற்றைக் கையாள்வதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39769708">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI இன் சாட்போட் ஸ்டோர் டெவலப்பர்களின் தெரிவுநிலை மற்றும் போட்டித்தன்மையை பாதிக்கும் ஸ்பேம் சிக்கல்களுடன் போராடி வருகிறது, இருப்பினும் சில டெவலப்பர்கள் இந்த சிக்கல் இருந்தபோதிலும் வெற்றிபெற முடிந்தது.</li>
<li>API வெளியீட்டைத் தொடர்ந்து தானாக உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தின் அதிகரிப்பு உள்ளடக்கத்தின் தரம் மற்றும் Google தேடல் தரவரிசைகளில் அதன் தாக்கம் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது, இது ஆட்டோமேஷன் கருவிகள், நெறிமுறைகள் மற்றும் AI தொழில்நுட்ப பணமாக்குதல் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயன்பாடுகள், கவர் கடிதங்கள், நேர்காணல்கள் மற்றும் பணியமர்த்தல் நடைமுறைகள் போன்ற வேலை தொடர்பான பகுதிகளில் AI பயன்பாட்டைச் சுற்றியுள்ள கவலைகள் மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்கம், ஸ்பேம் கண்டறிதல் மற்றும் தகவல் நுகர்வு ஆகியவற்றில் அதன் தாக்கங்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host">lcl.host இன் எளிதான HTTPS அமைப்புடன் உள்ளூர் வளர்ச்சியைப் பாதுகாக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>lcl.host என்பது வலை உருவாக்குநர்களுக்கு ஒரு இலவச devtool கேட்டரிங் ஆகும், இது உற்பத்தி அமைப்புகளை பிரதிபலிக்கும் பாதுகாப்பான மேம்பாட்டு சூழலுக்காக உள்நாட்டில் HTTPS இன் சிரமமின்றி அமைப்பை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>கருவி SSL சான்றிதழ் கையகப்படுத்தல் மற்றும் புதுப்பித்தலை நெறிப்படுத்துகிறது, கையேடு நம்பிக்கை ஸ்டோர் புதுப்பிப்புகளின் தேவையை நீக்குகிறது மற்றும் கலப்பு சொத்து சிக்கல்கள் மற்றும் CORS பிழைகள் போன்ற பொதுவான சிக்கல்களை தீர்க்கிறது.</li>
<li>lcl.host ஒரு ஆங்கர் நிர்வகிக்கும் தனியார் CA, lcl.host DNS மண்டலம் மற்றும் ஆங்கர் CLI ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துகிறது, சான்றிதழ் குறியாக்கத்தில் சிறப்பு அறிவை கட்டாயப்படுத்தாமல் HTTPS உள்ளமைவில் எளிமையை உறுதியளிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765630">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உள்ளூர் மேம்பாட்டு சூழல்களில் HTTPS ஐ செயல்படுத்துவதற்கான lcl.host, Localias மற்றும் Caddy Docker ப்ராக்ஸி தொகுதி போன்ற கருவிகளில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட சவால்களில் பதிப்பு காசோலைகள், சான்றிதழ் சிக்கல்கள், உலாவி இணக்கத்தன்மை மற்றும் API சோதனை மற்றும் பிழை அடையாளத்திற்காக HTTPS ஐப் பயன்படுத்துவதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>Caddy திட்டத்திற்கான Anchor.dev இன் ஆதரவு, SSL சான்றிதழ் உருவாக்கும் முறைகள் மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட களங்களுடன் சான்றிதழ்களை குறியாக்குவோம் ஆகியவற்றின் நன்மைகள் பற்றிய குறிப்பு முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getgrit/gritql">GritQL: Rust CLI உடன் மூலக் குறியீடு மாற்றத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>GritQL என்பது மூலக் குறியீட்டைத் தேடுவதற்கும் மாற்றுவதற்கும் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு திறந்த மூல ரஸ்ட் CLI ஆகும், இது grep போன்ற கருவிகளின் எளிமையை codemod நிரல்களின் நுட்பத்துடன் இணைப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது எளிதான கோட்பேஸ் ஆய்வை அனுமதிக்கிறது, பக்க நிலைமைகளுடன் சிக்கலைச் சேர்க்கிறது மற்றும் குறிப்பிடத்தக்க குறியீடு இடம்பெயர்வுகளில் விரைவான மறு செய்கைகள், ரஸ்டில் அதிகபட்ச செயல்திறனை பூர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் திறந்த மூல சமூகத்துடன் ஒத்துழைப்பை நாடுகிறது, சிக்கலான இடம்பெயர்வுகளுக்கு பல களஞ்சியங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39770908">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GritQL என்பது மூலக் குறியீட்டைத் தேடுவதற்கும் மாற்றுவதற்கும் ஒரு ரஸ்ட் CLI கருவியாகும், இது சிக்கலான இடம்பெயர்வுகள் மற்றும் மறுகாரணிகளுக்கு உதவுகிறது, ஆய்வு பகுப்பாய்வு, அதிகரிக்கும் சிக்கலான தன்மை மற்றும் பெயரிடப்பட்ட வடிவங்களின் மறுபயன்பாடு போன்ற அம்சங்களுடன்.</li>
<li>grep மற்றும் codemod கருவிகளுக்கு இடையில் நிலைநிறுத்தப்பட்ட, GritQL பெரிய கோட்பேஸ்களுக்கான செயல்திறன் மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையை வழங்குகிறது, இது பல களஞ்சியங்களில் பயன்படுத்தப்படுகிறது, மேலும் திறந்த மூல கருவியாக சமூக ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>ஆஸ்ட்-கிரெப்பைப் போலவே இருக்கும்போது, கிரிட்க்யூஎல் அதன் தனித்துவமான செயல்பாடுகளுக்காக தனித்து நிற்கிறது, அதாவது தொடரியல் ரீதியாக சரியான வெளியீட்டுக் குறியீடு தேவையில்லை மற்றும் தனிப்பயன் இலக்கணங்களை மாறும் வகையில் ஏற்றுவதற்கான ஆதரவு இல்லாதது, மொழிபெயர்ப்பு செயல்முறைகளை எளிதாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html">பிழை திருத்தம்: Btrfs கோப்பு முறைமை ஊழல் தீர்க்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>டேவியன் பார்ன்ஸ் அதே அளவு இடையகத்தை அணுகும் ஒரே நேரத்தில் நூல்கள் காரணமாக Btrfs உடன் இணைக்கப்பட்ட லினக்ஸ் கர்னல் கோப்பு முறைமை ஊழல் பிழையை எதிர்கொண்டார்.</li>
<li>பிழைத்திருத்தம் செய்வதற்கும் மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் சிக்கலைப் பிரதிபலிப்பதற்கும் git bisect ஐப் பயன்படுத்துவதன் மூலம், தரவு பந்தயங்களைத் தவிர்க்க இருமுறை சரிபார்க்கப்பட்ட பூட்டுதலைப் பயன்படுத்தி ஒரு தீர்வு உருவாக்கப்பட்டது.</li>
<li>Btrfs கணினியில் துவக்கப்படாத நினைவகத்திலிருந்து சிக்கல் உருவானது, தொகுதி உரிமை மற்றும் தரவு கட்டமைப்பு முரண்பாடுகளை ஏற்படுத்தியது, அவை பிழையை சரிசெய்வதன் மூலம் சரிசெய்யப்பட்டன, கணினி பிழைகள் மற்றும் தரவு ஊழலை நீக்கின.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765715">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Btrfs மற்றும் ZFS கோப்பு முறைமைகளைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, பிழை வேட்டை, கணினி இடம்பெயர்வு, நம்பகத்தன்மை மற்றும் பல்வேறு விருப்பங்களுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>கோப்பு முறைமை செயல்திறன், நிலைத்தன்மை, வரிசைப்படுத்தல் மற்றும் அபாயங்கள் குறித்த அனுபவங்கள், கவலைகள் மற்றும் விருப்பங்களை பயனர்கள் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், குறிப்பாக PostgreSQL தரவுத்தளங்கள் போன்ற உற்பத்தி சூழல்களில்.</li>
<li>சட்ட தாக்கங்கள், பொருந்தக்கூடிய தன்மை, தரவு மீட்பு மற்றும் கோப்பு முறைமைகளில் சாத்தியமான எதிர்கால முன்னேற்றங்கள் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன, இது சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள் இரண்டையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt">Redis Repository Updates உரிம விதிமுறைகள்</a></h2>
<ul>
<li>ரெடிஸிற்கான பொது களஞ்சியம் ஈர்க்கக்கூடிய 23.1k ஃபோர்க்ஸ் மற்றும் 63.8k நட்சத்திரங்களைக் கொண்டுள்ளது, இது டெவலப்பர்களிடையே அதன் பிரபலத்தைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது 2k குறியீடு சிக்கல்கள் மற்றும் 522 இழு கோரிக்கைகளையும் கொண்டுள்ளது, இது சிக்கல் தீர்வு மற்றும் குறியீடு பங்களிப்புகளுக்கு சமூகத்திற்குள் செயலில் உள்ள ஈடுபாட்டைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>களஞ்சியம் உரிமம், கோப்பு மெட்டாடேட்டா மற்றும் கட்டுப்பாடுகள் பற்றிய விவரங்களை வழங்குகிறது, பயனர்களுக்கும் பங்களிப்பாளர்களுக்கும் விரிவான தகவல்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39775332">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெடிஸ் லேப்ஸ் 2018 இல் தங்கள் தொகுதிகளின் உரிமத்தை மாற்றியது, இது 2020 இல் திட்டத்தை உருவாக்கியவர் சால்வடோர் சான்ஃபிலிப்போ வெளியேற வழிவகுத்தது, இது திறந்த மூல உரிமங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>பயனர்கள் ரெடிஸின் சாத்தியமான முட்கரண்டிகள், அனுமதிக்கப்பட்ட மற்றும் காபிலெப்ட் உரிமங்களின் தாக்கங்கள் மற்றும் வணிக பயன்பாடு, தனிப்பட்ட சுதந்திரங்கள் மற்றும் திறந்த மூல சமூக இயக்கவியல் ஆகியவற்றின் தாக்கம் குறித்து விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>மைக்ரோசாப்டின் கார்னெட் போன்ற திட்டங்களில் சி # மற்றும் ஜாவாவைப் பயன்படுத்துவதையும் விவாதங்கள் மையமாகக் கொண்டுள்ளன, ரெடிஸ் அதன் திறந்த மூல நிலையை இழப்பது பற்றிய கவலைகளுடன், அதன் ஒருங்கிணைப்பு, சட்ட அபாயங்கள் மற்றும் பயனர் தத்தெடுப்பு ஆகியவற்றை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சிதைந்த பிக்சல் நிலவறையை ஆராய்தல்: ஒரு பாரம்பரிய முரட்டுத்தனம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%88%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AE%B5%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2021%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/20&#39;</h2>
<h1>2024-03-20</h1>
<h2><a href="https://paulgraham.com/google.html">இளம் வயதிலேயே தொழில்நுட்ப தொடக்கத்தை எவ்வாறு தொடங்குவது</a></h2>
<ul>
<li>இளம் வயதிலேயே ஒரு தொடக்கத்தைத் தொடங்குவது மிக முக்கியம், தனிப்பட்ட திட்டங்கள் மூலம் தொழில்நுட்ப திறன்களின் வளர்ச்சியை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் இணை நிறுவனர்களுடன் ஒத்துழைக்கிறது.</li>
<li>உற்சாகமான திட்டங்களில் பணிபுரிவது, தொழில்நுட்பத்துடன் அன்றாட சிக்கல்களைத் தீர்ப்பது மற்றும் புத்திசாலித்தனமான மற்றும் அர்ப்பணிப்புள்ள சகாக்களால் சூழப்பட்டிருப்பது ஆகியவற்றுடன் வெற்றி இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது பேஸ்புக், ஆப்பிள் மற்றும் கூகிள் போன்ற ஜாம்பவான்களால் எடுத்துக்காட்டப்படுகிறது.</li>
<li>ஒரு வளமான தொடக்கத்தை உருவாக்குவது, தொழில்நுட்பத்தில் சிறந்து விளங்குவது, தனிப்பட்ட திட்டங்களில் ஈடுபடுவது மற்றும் புகழ்பெற்ற பல்கலைக்கழகங்களில் சேருவது ஆகியவை பின்பற்ற வேண்டிய முக்கியமான மைல்கற்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756865">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிதி வெற்றியைத் துரத்துவது அல்லது கற்றுக்கொள்வதற்கான இலாபகரமான தொழில்நுட்பங்களை முன்னறிவிப்பதை விட ஆர்வங்களைப் பின்தொடர்வதன் முக்கியத்துவத்தை கட்டுரை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது தனிப்பட்ட திட்டங்கள், திறன் கையகப்படுத்தல் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் எதிர்கால வாய்ப்புகளுக்கான நெட்வொர்க்கிங் ஆகியவற்றின் மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ஸ்டார்ட்அப் வழிகாட்டுதல், தொழில்முனைவில் வயதின் தாக்கம், தொழில்நுட்பத் துறையில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் கூகிள் போன்ற முன்னணி நிறுவனங்களின் மாற்றம், மென்மையான திறன்கள், நிதி ஸ்திரத்தன்மை, நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் வணிகத்தில் நெறிமுறை அம்சங்கள் ஆகியவற்றை வலியுறுத்துவது பற்றிய நுண்ணறிவுகளை விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brickinsights.com/statistics/ppp">லெகோ செட் விலை ஒரு பகுதிக்கு போக்குகள் வெளிப்படுத்தப்பட்டன</a></h2>
<ul>
<li>Brick Insights ஆனது LEGO set Price Per Part (PPP) தரவை பணவீக்கம் மற்றும் Duplo செட் ஆகியவற்றை 150 தொகுப்பு வகைகளில் காரணியாக்குவதன் மூலம் மறு மதிப்பீடு செய்துள்ளது, PPP மதிப்புகள் $2.47 முதல் $0.07 வரை இருக்கும், இது MOCing நோக்கங்களுக்காக Brickset இலிருந்து பெறப்படுகிறது.</li>
<li>பகுப்பாய்வு வெவ்வேறு லெகோ கருப்பொருள்கள் மாறுபட்ட சராசரி PPP மதிப்புகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, ஒத்த வகைகளுக்குள் ஒப்பீடுகளை செயல்படுத்துகின்றன, தளம் இப்போது ஒரு பகுதிக்கு மிகவும் பொருத்தமான விலை மற்றும் மினிஃபிகர் மதிப்பீடுகளுக்கான விலைக்கு பணவீக்கம்-சரிசெய்யப்பட்ட விலைகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஸ்வீடனின் மால்மோவில் லெகோ ரசிகர்களால் நிறுவப்பட்ட செங்கல் நுண்ணறிவு, லெகோ விலை போக்குகள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது மற்றும் ஸ்வூஷபிள் மற்றும் இஸ் இட் ஸ்வூஷபிள் போன்ற தளங்களை நிர்வகிக்கிறது லெகோ கட்டிட ஆர்வலர்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759693">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விலை, தரக் கட்டுப்பாடு, நிலைத்தன்மை, உரிமம், சிறப்பு பாகங்கள் மற்றும் படைப்பாற்றல் போன்ற லெகோ செட்களின் பல்வேறு அம்சங்களை விவாதம் ஆராய்கிறது, இது பிராண்டைச் சுற்றியுள்ள தலைப்புகளின் செழுமையைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பொம்மைகளில் பிளாஸ்டிக்கின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் குறித்த அனுபவங்களையும் குரல் கவலைகளையும் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், தரவு காட்சிப்படுத்தல் தடைகளைப் பற்றி உரையாடுகிறார்கள் மற்றும் லெகோவின் விலை போக்குகள் மற்றும் வடிவமைப்பு முடிவுகளை ஆராய்வார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் LEGO பிராண்ட் மற்றும் அதன் சலுகைகளின் நுணுக்கங்களையும் நுணுக்கங்களையும் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இது LEGO சமூகத்திற்குள் உள்ள பல்வேறு விவாதங்களைப் பற்றிய விரிவான புரிதலை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godspeedapp.com/">Godspeed: Mac க்கான அதிவேக விசைப்பலகை சார்ந்த Todo பயன்பாடு</a></h2>
<ul>
<li>காட்ஸ்பீட் என்பது வேகம் மற்றும் முழு விசைப்பலகை கட்டுப்பாட்டை வலியுறுத்தும் ஒரு டோடோ மேலாளர், பகிரப்பட்ட பட்டியல்கள், லேபிள்கள், ஸ்மார்ட் பட்டியல்கள், பூலியன் தேடல் ஆபரேட்டர்கள் மற்றும் கிளவுட் ஒத்திசைவு ஆகியவற்றைப் பெருமைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஹாட்கி ஆர்வலர்களுக்கு வழங்கும், இது சுட்டியை முழுவதுமாக அணைக்கும் &quot;ஹார்ட்கோர் பயன்முறையை&quot; வழங்குகிறது.</li>
<li>சந்தா அல்லது ஒரு முறை வாங்குவதற்கு இடையே தேர்வு செய்வதற்கு முன் பயனர்கள் 2 வார சோதனை மூலம் பயன்பாட்டை சோதிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756325">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மேக்கிற்கான புதிய விசைப்பலகை சார்ந்த டோடோ பயன்பாடான காட்ஸ்பீட் அதன் பகிரப்பட்ட பட்டியல்கள், லேபிள்கள் மற்றும் கிளவுட் ஒத்திசைவு அம்சங்களுக்காக கவனத்தை ஈர்த்து வருகிறது, இது விஷயங்கள் மற்றும் டோடோயிஸ்ட் போன்ற பிற பணி மேலாண்மை கருவிகளுடன் ஒப்பீடுகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் விலை, அம்சங்கள் மற்றும் மேம்பாட்டு வேகம் பற்றிய விவாதங்களில் ஈடுபட்டுள்ளனர், அதே நேரத்தில் பயன்பாட்டு செயல்பாடு, விலை நிர்ணயம் மற்றும் சாத்தியமான மேம்பாடுகள் குறித்த கருத்துக்களையும் வழங்குகிறார்கள்.</li>
<li>திங்ஸிலிருந்து பணிகளை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விண்டோஸ், ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் வலை தளங்களுக்கு விரிவுபடுத்துவதற்கும் ஆதரவை அறிமுகப்படுத்த மேம்பாட்டுக் குழு திட்டமிட்டுள்ளது, உற்பத்தித்திறன் கருவிகளில் அமைப்பு, பணி மேலாண்மை மற்றும் ஒத்துழைப்பு விருப்பங்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ynqa/jnv">JNV அறிமுகம்: jq வடிகட்டி எடிட்டிங் கொண்ட ஊடாடும் JSON பார்வையாளர்</a></h2>
<ul>
<li>jnv என்பது JSON கோப்புகளை வழிநடத்துவதற்கான ஒரு கருவியாகும், இது JQ ஐ நிறுவ வேண்டிய அவசியமின்றி ஒரு ஊடாடும் JSON பார்வையாளர் மற்றும் jq வடிகட்டி எடிட்டரை வழங்குகிறது, ரஸ்ட் பிணைப்புகளுக்கு நன்றி.</li>
<li>பயனர்கள் ஹோம்பிரூ அல்லது கார்கோ வழியாக jnv ஐ நிறுவலாம் மற்றும் எளிதான வழிசெலுத்தலுக்கான தொடரியல் சிறப்பம்சப்படுத்தல், தானாக நிறைவு செய்தல் மற்றும் விசை பிணைப்புகள் போன்ற அம்சங்களிலிருந்து பயனடையலாம்.</li>
<li>கருவி stdin, கோப்புகள் அல்லது URLகளிலிருந்து JSON ஐப் படிப்பதை ஆதரிக்கிறது, திருத்த முறை, உள்தள்ளல், குறிப்பு காட்சி மற்றும் பரிந்துரை பட்டியல் நீளம் போன்ற அமைப்புகளைத் தனிப்பயனாக்க அனுமதிக்கிறது, அதே நேரத்தில் JSON காட்சிப்படுத்தல் கட்டுப்பாட்டுக்கான எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் விருப்பங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759325">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை &quot;jnv&quot; ஐ உள்ளடக்கியது, ஒரு ஊடாடும் JSON வடிகட்டி jq ஐ மேம்படுத்துகிறது, அங்கு பயனர்கள் அதன் செயல்திறனைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் fx, jiq மற்றும் ijq போன்ற மாற்றுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>பயனர்கள் கருத்துக்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், முன்னேற்றத்திற்கான யோசனைகளை பங்களிக்கிறார்கள், மேலும் ஊடாடும் வினவல் மற்றும் JSON தரவை வடிகட்டுவதற்கு fzf போன்ற செருகுநிரல்களைப் பயன்படுத்துவதைக் குறிப்பிடுகிறார்கள்.</li>
<li>கலந்துரையாடல் ஊடாடும் வினவல் மற்றும் JSON தரவை வடிகட்டுவதற்கான பல்வேறு கருவிகள் மற்றும் செருகுநிரல்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, அத்தகைய திறன்களை மேம்படுத்துவதில் சமூக ஆர்வத்தைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html">ஆய்வு: மூளை செல்களில் கொழுப்பு உருவாக்கம் அல்சைமர் அபாயத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>இல் ஒரு ஆய்வு நேச்சர் மூளை உயிரணுக்களில் கொழுப்பு குவிப்பு, பீட்டா-அமிலாய்டு அல்லது டவ் புரதங்கள் அல்ல, அல்சைமர் நோயின் முதன்மை இயக்கியாக இருக்கலாம் என்று முன்மொழிகிறது.</li>
<li>மூளை உயிரணுக்களில் அதிக கொழுப்பைக் கொண்டு செல்வதற்கு பொறுப்பான APOE4 மரபணு மாறுபாடு அல்சைமர் அபாயத்தை உயர்த்தக்கூடும் என்று ஆராய்ச்சியாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>அமிலாய்டு உருவாக்கம் மூளை உயிரணுக்களில் கொழுப்பு குவிப்பைத் தொடங்கக்கூடும், இது அல்சைமர் முன்னேற்றத்திற்கு பங்களிக்கக்கூடும் என்று கண்டுபிடிப்புகள் குறிப்பிடுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39760333">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூளை உயிரணுக்களில் கொழுப்பு குவிவது அல்சைமர் நோய்க்கான முதன்மை தூண்டுதலாக இருக்கக்கூடும் என்று ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது, இது இலக்கு மருந்துகளை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்த வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>அல்சைமர் விவாதங்களில் மரபணு தாக்கங்கள், உணவு கொழுப்பு தாக்கம் மற்றும் சுகாதார நம்பிக்கைகள் குறித்த தவறான தகவல்கள் ஆகியவற்றை விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>கொழுப்பு உருவாக்கம் மற்றும் அல்சைமர் ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பு, ஜி.எல்.பி 1 அனலாக்ஸ் போன்ற சிகிச்சைகள் மற்றும் மரபணு பரிசோதனையின் முக்கியத்துவம் மற்றும் நோய் நிர்வாகத்திற்கான ஆரோக்கியமான வாழ்க்கை முறை தேர்வுகள் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://causal.app">காரணம் 2.0: தொடக்கங்களுக்கான நெறிப்படுத்தப்பட்ட நிதி திட்டமிடல்</a></h2>
<ul>
<li>காசல் 2.0 என்பது ஸ்டார்ட்அப்கள் மற்றும் SMBகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு சமகால நிதி திட்டமிடல் கருவியாகும், இது பயனர்களுக்கு நிதி மாதிரிகளை உருவாக்கவும், வெவ்வேறு அமைப்புகளிலிருந்து நேரடி தரவைப் பயன்படுத்தவும், பல்வேறு சூழ்நிலைகளுக்குத் தயாராகவும் உதவுகிறது.</li>
<li>தளம் அறிக்கையிடல், முன்னறிவிப்பு, பணியமர்த்தல் திட்டங்கள், பட்ஜெட் மற்றும் ஒருங்கிணைப்புக்கான வார்ப்புருக்களை வழங்குகிறது, பயனர்கள் தங்கள் தரவு மூலங்களை இணைக்கவும், அவர்களின் மாதிரிகளை சிரமமின்றி தனிப்பயனாக்கவும் அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>பல வாடிக்கையாளர்களால் அங்கீகரிக்கப்பட்டது, பயனர்களின் நிதி திட்டமிடல் அனுபவத்தை மேம்படுத்த நன்கு அறியப்பட்ட கணக்கியல், CRM மற்றும் தரவு கிடங்கு அமைப்புகளுடன் Causal ஒருங்கிணைப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755858">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>காசல் 2.0 என்பது தொடக்கங்களுக்கான நிதி திட்டமிடல் கருவியாகும், இது 2019 இல் தொடங்கப்பட்ட அதன் பல பரிமாண விரிதாள் திறன்களுக்கு பெயர் பெற்றது.</li>
<li>பயனர்கள் பரிமாண தரவைக் கையாள்வதில் அதன் செயல்திறனை மதிக்கிறார்கள், நிதி திட்டமிடலுக்குப் பயன்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் அவர்களின் BI கருவிகளை மாற்றுகிறார்கள், சிக்கலான நிதித் தரவுகளின் பயனர் நட்பு மாடலிங் பாராட்டுடன்.</li>
<li>மென்பொருள் காரண அனுமானத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது, நேரடி தரவு ஒருங்கிணைப்புகள் மற்றும் டாஷ்போர்டுகள் போன்ற தனித்துவமான அம்சங்களை வழங்குகிறது, அதே நேரத்தில் படைப்பாளிகள் எதிர்காலத்தில் மிகவும் மலிவு திட்டங்கள் மற்றும் நிறுவன அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanochess.org/emulator.html">CP/M ஆதரவுடன் Intel 8080 Emulator 19வது IOCCC பெஸ்ட் ஆஃப் ஷோவை வென்றது</a></h2>
<ul>
<li>@nanochess இன் திட்டம் CP/M ஆதரவுடன் இன்டெல் 8080 முன்மாதிரியை உருவாக்கியதற்காக 19வது IOCCC பெஸ்ட் ஆஃப் ஷோவை வென்றது, இதில் 200 க்கும் மேற்பட்ட சோதனை முறையில் வடிவமைக்கப்பட்ட 8080 வழிமுறைகள் இடம்பெற்றுள்ளன.</li>
<li>இந்த திட்டத்தில் எமுலேட்டருக்கான வழிமுறைகள் மற்றும் மூலக் குறியீடு, வேர்ட்ஸ்டாரை இயக்குவது பற்றிய விவரங்கள், மைக்ரோ கம்ப்யூட்டர்களில் ஜிலாக் இசட் 80 செயலியின் தாக்கம் மற்றும் மேம்பாடு குறித்த புதுப்பிப்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இணையதளம், 2024 க்கு புதுப்பிக்கப்பட்டது, x86-64 இயந்திரங்களுக்கான தீர்வை வழங்குகிறது மற்றும் அடாரி 2600க்கான கூடுதல் மென்பொருள் மற்றும் நிரலாக்க கேம்களுக்கான மூலக் குறியீட்டிற்கான இணைப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758667">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>8080 வது சர்வதேச தெளிவற்ற சி குறியீடு போட்டிக்கான (IOCCC) இன்டெல் 19 முன்மாதிரியை உருவாக்குவதை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது, ஆரம்பகால தனிப்பட்ட கணினிகளில் 8080 குறியீட்டைப் பின்பற்றுவதில் உள்ள சிரமங்களையும் மேம்பாடுகளையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது IOCCC இன் மறுமலர்ச்சி, 8086tiny போன்ற முந்தைய சாம்பியன்கள் மற்றும் போட்டி விதிமுறைகளில் சரிசெய்தல், குறியீடு கோல்ஃப் போட்டிகள் மற்றும் டோலிடோ குடும்பத்தின் குறியீட்டு வெற்றிகள் பற்றிய குறிப்புகளைத் தொடுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் நிரலாக்க செயல்திறன் மற்றும் முன்மாதிரி செயல்முறைகளில் சிக்கல்களைத் தீர்ப்பது போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inflection.ai/the-new-inflection">பாலோ ஆல்டோவின் இன்ஃப்ளெக்ஷன் கிளவுட்டில் தனிப்பயன் AI மாடல்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பாலோ ஆல்டோவில் உள்ள AI நிறுவனமான Inflection, அவர்களின் AI ஸ்டுடியோ வணிகத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது, வணிகங்களுக்கு தையல்காரர் உருவாக்கிய ஜெனரேட்டிவ் AI மாடல்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>இரண்டு இணை நிறுவனர்கள் மைக்ரோசாப்ட் AI ஐத் தொடங்க வெளியேறுகிறார்கள், மேலும் ஒரு புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, சீன் வைட், பயனர் தனியுரிமைக்கான உறுதியான அர்ப்பணிப்புடன் AI சேவைகளில் தொடர்ச்சியை உறுதி செய்கிறார்.</li>
<li>நிறுவனம் தனது தொழில்நுட்பத்தை மைக்ரோசாஃப்ட் அஸூர் மற்றும் பிற கிளவுட் பிளாட்ஃபார்ம்களில் பயன்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, வரவிருக்கும் API ஐ முன்கூட்டியே அணுகுவதற்கு பதிவு செய்ய பயனர்களை அழைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39757368">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் இன்ஃப்ளெக்ஷனின் PR உத்திகள், தனிப்பட்ட AI இன் தாக்கம் மற்றும் AI தொழில்நுட்பம் தொடர்பான நெறிமுறை கவலைகள் பற்றிய விமர்சனங்களை உரையாற்றுகிறது.</li>
<li>கூகிளில் முஸ்தபா சுலைமான் சம்பந்தப்பட்ட சர்ச்சைகள், மைக்ரோசாப்டின் சமீபத்திய கையகப்படுத்தல்கள் மற்றும் சாட்போட்களின் முன்னேற்றங்களும் விவாதத்தின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
<li>முதலாளித்துவம், உலகமயமாக்கல் மற்றும் பணியமர்த்தலில் இன்டர்ன்ஷிப்களின் முக்கியத்துவம் பற்றிய விவாதங்களுடன், AI இன் சவால்கள், முன்னேற்றங்கள் மற்றும் சமூக தாக்கங்கள் ஆகியவற்றை விவாதங்கள் மேலும் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today">எல்.எல்.எம் பற்றிய ஆலன் கேயின் நுண்ணறிவு மற்றும் தொழில்நுட்பத்தில் நம்பிக்கை</a></h2>
<ul>
<li>நிரலாக்க மற்றும் இயக்க முறைமைகளில் நம்பிக்கை மற்றும் பாதுகாப்பை நோக்கிய மாற்றத்தை உரை ஆராய்கிறது, தற்போதைய கல்வி அணுகுமுறைகளில் உள்ள குறைபாடுகளை சுட்டிக்காட்டுகிறது மற்றும் மிகவும் பாதுகாப்பான அமைப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>திட்ட மேலாண்மை கருவி monday.com மற்றும் கலை மூலம் தனிப்பட்ட வளர்ச்சி குறித்த கர்ட் வோனெகுட்டின் கருத்துக்களைக் குறிப்பிடும் போது கணினியில் நம்பிக்கையின் முக்கியத்துவம் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களில் பல்கலைக்கழகங்களின் பங்கு ஆகியவற்றை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, புதிய திறன்களைப் பெறும்போது பெரியவர்கள் எதிர்கொள்ளும் தடைகள், ஆலன் கேயின் கண்ணோட்டங்களைப் புரிந்துகொள்வதன் மதிப்பு மற்றும் பொதுவான இணைய பிழைகள் ஆகியவற்றை இது உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758391">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆலன் கே சமூக முன்னேற்றத்திற்கான மூடநம்பிக்கையிலிருந்து அறிவியல் முறைகளுக்கு மாறுவதை வலியுறுத்துகிறார், மூடநம்பிக்கைக்கு எதிரான தொடர்பு, அனுபவவாதம், AI இன் பங்கு மற்றும் மென்பொருள் வளர்ச்சியில் செய்தி அனுப்புதல் மற்றும் தாமதமாக பிணைத்தல் ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>உரையாடல் பெரிய மொழி மாதிரிகளின் (LLMs) நம்பகத்தன்மை மற்றும் விளைவுகளில் மூழ்குகிறது, நம்பிக்கை, நெறிமுறைகள் மற்றும் தவறான தகவல் ஆகியவற்றின் சிக்கல்களை எழுப்புகிறது, AI தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கம் குறித்து கவனமாக பிரதிபலிக்க வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது AI தொழில்நுட்ப தாக்கங்கள் பற்றிய ஒரு விமர்சன ஆய்வுக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது, தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தில் பகுத்தறிவு மற்றும் புரிதலின் சரிபார்ப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/">சாத்தியமான தலைப்பு: &quot;macOS 14.4 புதுப்பிப்பு USB ஹப்கள், அச்சுப்பொறிகள் மற்றும் ஜாவாவுடன் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது&quot;</a></h2>
<ul>
<li>மேகோஸ் 14.4 புதுப்பிப்பு யூ.எஸ்.பி ஹப்கள், அச்சுப்பொறிகள் மற்றும் ஜாவா போன்ற மென்பொருள் போன்ற வெளிப்புற சாதனங்களுடன் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது, இது ஆப்பிள் செயல்படுத்திய பாதுகாப்பு இணைப்புகள் காரணமாக இருக்கலாம்.</li>
<li>புதுப்பிப்பைத் தொடர்ந்து பயனர்கள் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கின்றனர், குறிப்பாக ஆப்பிள் சிலிக்கான் மேக்ஸுடன், சிலர் எந்த அசாதாரண நடத்தையையும் சந்திக்கவில்லை.</li>
<li>இந்த பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்களைத் தீர்க்க ஆப்பிள் தேவையான திருத்தங்களை வெளியிடும் வரை புதுப்பிப்பதை நிறுத்தி வைப்பது நல்லது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755358">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>macOS 14.4 புதுப்பிப்பு USB ஹப்கள், அச்சுப்பொறிகள், ஜாவா மற்றும் பிற சாதனங்களில் சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் macOS 12.x Monterey கோப்பு அனுமதிகளில் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>அச்சுப்பொறி இயக்கி பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் ஆதரவு குறித்து பயனர்கள் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், நிறுவனங்களுக்கும் ஆப்பிளுக்கும் இடையிலான பொறுப்பை விவாதித்தல், அச்சுப்பொறிகளின் நீண்ட ஆயுள் மற்றும் பழைய விளையாட்டுகள் மற்றும் மென்பொருள் பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கான சவால்கள் பற்றிய விவாதங்களுடன்.</li>
<li>ஆர்ச் லினக்ஸ் நம்பகத்தன்மை, ஆப்பிள் மென்பொருள் தரம், விண்டோஸ் புதுப்பிப்புகள், இசட்ஹெச் கோப்புகள், பயன்பாட்டு குறைபாடுகள் மற்றும் இணைப்பு சிக்கல்கள் குறித்த கருத்துக்களின் கலவையுடன், நம்பகத்தன்மை, செயல்திறன் மற்றும் வன்பொருள் பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்காக ஆப்பிள் புதுப்பிப்புகள் ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage">நீண்ட கோவிட்டில் மூளை மூடுபனி சேதமடைந்த மூளை இரத்த நாளங்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>எம்.ஆர்.ஐ ஸ்கேன் மூலம் வெளிப்படுத்தப்பட்ட மூளையில் கசிந்த இரத்த நாளங்களே இதற்கு காரணம் என்று விஞ்ஞானிகள் நீண்ட கோவிட் நோயாளிகளில் மூளை மூடுபனிக்கு ஒரு உயிரியல் விளக்கத்தைக் கண்டறிந்தனர்.</li>
<li>இந்த நோயாளிகளின் மூளையில் சேதமடைந்த இரத்த நாளங்கள் வெளிநாட்டு பொருட்கள் மூளை திசுக்களில் ஊடுருவ உதவுகின்றன, இதனால் அறிவாற்றல் குறைபாடு ஏற்படுகிறது.</li>
<li>இந்த முன்னேற்றம் மூளை மூடுபனி கொண்ட நீண்ட கோவிட் நோயாளிகளுக்கு இரத்த-மூளைத் தடையின் சீரழிவைத் தடுக்க அல்லது செயல்தவிர்க்க சிகிச்சையின் வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39762776">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கோவிட் -19 இன் நீண்டகால விளைவுகளான &quot;நீண்ட கோவிட்&quot; மூளை மூடுபனி மற்றும் ஆட்டோ இம்யூன் தொடர்பான சுகாதார பிரச்சினைகள் போன்றவற்றை ஆராய்கிறது,</li>
<li>குடல் ஆரோக்கியம், தன்னுடல் தாக்கக் கோளாறுகள் மற்றும் கோவிட்டுக்குப் பிந்தைய அறிவாற்றல் அறிகுறிகள் ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான சாத்தியமான தொடர்புகள் குறித்து தொடர்ந்து ஆராய்ச்சி நடந்து வருகிறது, மற்ற பிந்தைய வைரஸ் நோய்க்குறிகளுடன் ஒப்பிடும்போது லாங் கோவிட்டின் தனித்துவத்தை விவாதிக்கிறது,</li>
<li>மூளையில் கோவிட் -19 இன் தாக்கத்தைப் புரிந்துகொள்வதற்கும், தவறாகக் கூறப்பட்ட அறிகுறிகளுக்கும் உண்மையான வைரஸ் தொடர்பான சேதத்திற்கும் இடையிலான வேறுபாட்டை வேறுபடுத்துவதற்கும் முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்படுகின்றன, கோவிட் -19 தொற்றுநோய் மற்றும் தொற்றுநோய் குறைந்து வருவதாக ஒரு வர்ணனையாளர் பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r-u-human.com/">&quot;ஆர் யூ ஹ்யூமன்?&quot;: மனித இணைப்பு குறித்த ஒரு மெய்நிகர் ரியாலிட்டி படம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ஆர் யூ ஹ்யூமன்?&quot; என்பது ஒரு விர்ச்சுவல் ரியாலிட்டி சூழலில் மனித இணைப்பு மற்றும் பச்சாத்தாபத்தை ஆராயும் ஒரு குறும்படம்.</li>
<li>மூன்று கதாபாத்திரங்களின் தொடர்புகள் மூலம் மனிதநேயத்தின் சாரத்தை சிந்திக்க பார்வையாளர்களை இந்த படம் தூண்டுகிறது.</li>
<li>மனிதனாக இருப்பதன் உண்மையான அர்த்தத்தைப் பிரதிபலிக்க இது தனிநபர்களுக்கு சவால் விடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755084">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கேப்ட்சாக்கள், ஸ்வெட்ஷாப் தொழிலாளர் நெறிமுறைகள், AI வரம்புகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் சேவை தொடர்புகளில் உள்ள சவால்கள் மூலம் ஆன்லைனில் மனிதர்களுக்கும் போட்களை வேறுபடுத்துவது குறித்து விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் நம்பகத்தன்மை சரிபார்ப்புக்கான உத்திகள், வியர்வை உழைப்பு தீங்கு பற்றிய கவலைகள் மற்றும் வெவ்வேறு சூழ்நிலைகளில் மனித vs. AI பதில்களின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல் AI இன் தத்துவ தாக்கங்கள், மனிதநேயத்தை நிரூபிக்க கேப்ட்சாக்களுடன் விரக்தி மற்றும் மனித மற்றும் AI தொடர்புகளின் சிக்கல்களையும் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="இளம் வயதிலேயே தொழில்நுட்ப தொடக்கத்தை எவ்வாறு தொடங்குவது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%B3%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%87%E0%AE%AF%E0%AF%87%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%8E%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2020%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/19&#39;</h2>
<h1>2024-03-19</h1>
<h2><a href="https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/">AI-உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்திற்கான வெளிப்பாட்டை YouTube செயல்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>பார்வையாளர்களின் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நம்பிக்கையை மேம்படுத்துவதற்காக உருவாக்கும் AI உடன் உருவாக்கப்பட்ட மாற்றப்பட்ட அல்லது செயற்கை மீடியாவை வெளிப்படுத்த படைப்பாளர்களுக்காக கிரியேட்டர் ஸ்டுடியோவில் YouTube ஒரு புதிய கருவியை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>வீடியோ விளக்கங்கள் மற்றும் வீடியோ பிளேயரில் காட்டப்படும் மாற்றப்பட்ட காட்சிகள், செயற்கை குரல்கள் மற்றும் டிஜிட்டல் முறையில் மாற்றியமைக்கப்பட்ட முகங்கள் ஆகியவை தேவையான வெளிப்பாடுகளில் அடங்கும்.</li>
<li>உள்ளடக்க உற்பத்தியில் ஜெனரேட்டிவ் AI இன் பயன்பாட்டை தெளிவுபடுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டு, உண்மையான நபர்களைப் பிரதிபலிக்கும் AI-உருவாக்கப்பட்ட அல்லது செயற்கை உள்ளடக்கத்தை அகற்ற வெளிப்படுத்தல் விதிமுறைகளை அமல்படுத்தவும், தனியுரிமைக் கொள்கைகளைப் புதுப்பிக்கவும் தளம் திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746468">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உண்மையான மற்றும் AI-உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை வேறுபடுத்துவதற்கு YouTube போன்ற தளங்களில் AI-உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை லேபிளிடுவதன் அவசியத்தை இந்த விவாதம் மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>AI இன் சாத்தியமான தவறான பயன்பாடு, அமலாக்க சவால்கள் மற்றும் ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தின் மீதான சுதந்திர வெளிப்பாடு மற்றும் நம்பிக்கையின் தாக்கம் ஆகியவற்றைச் சுற்றி கவலைகள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் உள்ளடக்க நம்பகத்தன்மையை சரிபார்த்தல், AI-உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தில் பதிப்புரிமை உரிமை, ஆடியோ மற்றும் வீடியோவில் செயற்கை மாற்றங்களை ஒழுங்குபடுத்துதல் மற்றும் அங்கீகாரத்திற்காக PKI போன்ற தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துதல், தவறான தகவல் மற்றும் டிஜிட்டல் சாம்ராஜ்யத்தில் பயனர் கையாளுதல் காரணமாக அத்தகைய லேபிளிங்கின் செயல்திறன் குறித்து சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துதல் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d">Stability.ai SV3D ஐ வெளியிடுகிறது: அதிநவீன 3D வீடியோ உருவாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>எஸ்.வி 3 டி என்பது ஒரு புதிய மேம்பட்ட ஜெனரேட்டிவ் மாடலாகும், இது ஒற்றை படங்களிலிருந்து உயர்தர, பார்வை-நிலையான 3 டி வீடியோக்களை உருவாக்குகிறது, இது இரண்டு வகைகளை வழங்குகிறது: சுற்றுப்பாதை வீடியோக்களுக்கு SV3D_u மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட கேமரா பாதைகளில் 3 டி வீடியோக்களுக்கு SV3D_p.</li>
<li>நிலையான Zero123 மற்றும் Zero123-XL போன்ற முந்தைய மாடல்களை விஞ்சும் வகையில், SV3D பல்-பார்வை நிலைத்தன்மை மற்றும் நாவல் பார்வை தொகுப்பில் சிறந்து விளங்குகிறது, இது நிலைத்தன்மை AI உறுப்பினர் மற்றும் வணிக ரீதியான பயன்பாடு ஆகிய இரண்டிற்கும் கிடைக்கிறது.</li>
<li>வீடியோ பரவல் மாதிரிகளைப் பயன்படுத்தி, SV3D பிரிக்கப்பட்ட வெளிச்ச தேர்வுமுறையை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் சிறந்த வெளியீடுகளுக்கான முகமூடி மதிப்பெண் வடிகட்டுதல் மாதிரி இழப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறது, 3D நரம்பியல் கதிர்வீச்சு புலங்கள் மற்றும் விரிவான கண்ணி பிரதிநிதித்துவங்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749312">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai நிலையான வீடியோ 3D ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, அவர்களின் ஒற்றை பட மாதிரியின் செயல்திறனை பல படங்களைப் பயன்படுத்தும் மாதிரிகளுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>குறிப்பிட்ட GPUகள், வரம்புகள் மற்றும் உயர் செயல்திறன் கொண்ட கணினி அமைப்புகளுக்கான GPU மாதிரிகளில் எதிர்கால முன்னேற்றங்கள் குறித்த தொழில்நுட்ப சிக்கல்களைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>தலைப்புகள் படங்களிலிருந்து உயர்-தெளிவுத்திறன் 3D மாதிரிகளை உருவாக்குதல், 3D மாதிரி உருவாக்கம் மற்றும் அச்சிடுதல், விளையாட்டுகளுக்கான பொம்மைகள் மற்றும் சிலைகளில் சாத்தியமான AI பயன்பாடு மற்றும் உயர்தர 3D கோப்புகளைப் பெறுவதில் உள்ள சவால்கள், இந்த தொழில்நுட்பங்களின் திறன் மற்றும் வரம்புகள் இரண்டையும் காண்பிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://env.fail/posts/firewreck-1/">ஃபயர்பேஸ் தவறான உள்ளமைவுகள் 125M பயனர் பதிவுகளை அம்பலப்படுத்துகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>ஃபயர்பேஸ் தவறான உள்ளமைவுகள் 125 மில்லியன் பயனர் பதிவுகளை வெளிப்படுத்த வழிவகுத்தது, கடவுச்சொற்கள் மற்றும் பில்லிங் விவரங்கள் போன்ற முக்கியமான தரவை அம்பலப்படுத்தியது.</li>
<li>550k உள்ளீடுகளின் கையேடு மதிப்பாய்வு Supabase தரவுத்தளத்தில் சேமிக்கப்பட்ட தரவை அடையாளம் காண வினையூக்கி என்ற கருவியைப் பயன்படுத்தி தானியங்கி ஸ்கேனிங்கிற்கு மாற்றப்பட்டது.</li>
<li>அறிக்கை இருந்தபோதிலும், பாதிக்கப்பட்ட தள உரிமையாளர்களில் 24% மட்டுமே தவறான உள்ளமைவுகளை சரிசெய்தனர், குறைந்தபட்சம் 0.2% பிழை வெகுமதிகளை வழங்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742422">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஃபயர்பேஸில் உள்ள பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை ஆராய்கிறது, சிக்கலான பாதுகாப்பு விதிகள் மற்றும் சாத்தியமான இயங்குதள தவறான பயன்பாட்டை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பெரிய பைனரி தரவை சேமிப்பது, நினைவக வரம்புகள் மற்றும் கோரிக்கை அளவு கட்டுப்பாடுகளின் முக்கியத்துவம் போன்ற சிக்கல்களை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>அங்கீகார விதிகளை அமைத்தல், வாடிக்கையாளர் பாதுகாப்பு, தனியுரிமை மற்றும் கிளவுட் மேம்பாட்டில் கூகிளின் ஆதரவு மற்றும் செலவு முன்னுரிமை பற்றிய விமர்சனங்கள் ஆகியவை கவலைகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/">ஐரோப்பிய ஒன்றிய குக்கீ பேனர் சட்டத்தின் தவறான கருத்து</a></h2>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வலைத்தளங்களில் குக்கீ பதாகைகள் தேவையில்லை; கட்டுரையில் விவாதிக்கப்பட்டபடி, விளம்பரங்களுக்கான பயனர்களைக் கண்காணிக்க நிறுவனங்கள் அவற்றைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>கண்காணிப்பதற்கான பயனர் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்கான மாற்று, குறைவான ஆக்கிரமிப்பு வழிகள் ஆசிரியரால் முன்மொழியப்படுகின்றன.</li>
<li>கட்டுரை தரவு தனியுரிமையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, ஐரோப்பிய ஒன்றிய விதிமுறைகள் அதைப் பாதுகாக்கின்றன, மேலும் மென்பொருள் மேம்பாடு மற்றும் மேலாண்மையில் CTO களுக்கு கூடுதல் ஆதாரங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742578">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிறுவனங்கள் கட்டணங்களை மறைப்பது மற்றும் அனுமதியின்றி பயனர் தரவைக் கண்காணிப்பது, குறிப்பாக குக்கீ பதாகைகள் மற்றும் ஜிடிபிஆர் விதிகள் குறித்து விவாதம் சுழல்கிறது.</li>
<li>தனியுரிமையைப் பாதுகாக்கும் சட்டங்களின் செயல்திறன், பயனர் அனுபவத்தின் மீதான தாக்கம் மற்றும் நுகர்வோர் பாதுகாப்பை நிலைநிறுத்துவதில் நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசாங்கத்தின் பொறுப்புகள் குறித்து விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட சாத்தியமான தீர்வுகளில் உலாவி செருகுநிரல்கள் மற்றும் ஆன்லைன் கண்காணிப்பு மற்றும் தனியுரிமை சிக்கல்களைச் சமாளிக்க கடுமையான அமலாக்கத்தின் அவசியம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/">விரைவான குறியீடு உருவாக்கத்திற்காக ரஸ்ட் கிரேன்லிஃப்டை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>WebAssembly க்கான குறியீடு-தலைமுறை பின்தளமான Cranelift, இப்போது அக்டோபர் 2023 முதல் Rust இன் இரவு கருவிச் சங்கிலியில் ஒரு விருப்பக் கூறாகும், இது பிழைத்திருத்த உருவாக்கங்கள் மற்றும் தற்போதுள்ள கம்பைலர்களுக்கு போட்டியாக மேம்படுத்தல்களுக்கான வேகமான குறியீடு உருவாக்கத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>அதன் பல்துறை கட்டமைப்பு வெப்அசெம்பிளியைத் தாண்டி அதன் பயன்பாட்டை விரிவுபடுத்துகிறது, இது உரைபெயர்ப்பாளர்-சார்ந்த பயன்பாடுகளுக்கு விரைவான தொகுப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>எல்.எல்.வி.எம் மீது கிரேன்லிஃப்டின் நன்மைகள், எல்.எல்.வி.எம் இன் ஸ்திரத்தன்மை பற்றிய கவலைகள், கம்பைலர் மேம்பாட்டு தடைகள் மற்றும் உகந்த குறியீடு உருவாக்கம் மூலம் ரஸ்ட் வளர்ச்சியை மேம்படுத்துவதற்கான திறன் ஆகியவற்றை விவாதங்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742692">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரஸ்டில் கிரேன்லிஃப்ட் குறியீடு உருவாக்கத்தை ஒருங்கிணைப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது, எல்.எல்.வி.எம், தேர்வுமுறை உத்திகள் மற்றும் விரைவான வெளியீட்டு உருவாக்கத்தின் வாக்குறுதியுடன் அதன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் உருவாக்க நேரங்களை மதிப்பிடுகிறார்கள், மின்-வரைபட மேம்படுத்தல்களை ஆராய்கிறார்கள், மேலும் கிரேன்லிஃப்டின் செயல்திறனை எல்.எல்.வி.எம் உடன் ஒப்பிடுகிறார்கள், இது விரிவான நிரல்களை மேம்படுத்துவதில் விரைவான தொகுப்பு மற்றும் தடைகளுக்கான சாத்தியக்கூறுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் ஆன்லைன் மன்றங்களில் ஸ்பேம் மற்றும் வீழ்ச்சியடைந்த கருத்துகளை நிவர்த்தி செய்வதையும் தொடுகின்றன, தொழில்நுட்ப கட்டுரைகளில் சீரான முன்னோக்குகள் மற்றும் விமர்சன பகுப்பாய்வின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd">பயன்பாட்டில் உள்ள ஆபத்தான புற்றுநோயான அஸ்பெஸ்டாஸுக்கு EPA தடை விதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு நிறுவனம் (இபிஏ) கல்நார் மீது கடுமையான தடையை அறிவித்துள்ளது, இது சில தயாரிப்புகளில் இன்னும் இருக்கும் புற்றுநோயாகும், அதன் கடுமையான உடல்நல அபாயங்களை மேற்கோள் காட்டி.</li>
<li>பொது சுகாதார பாதுகாப்பிற்கான ஒரு முக்கியமான நடவடிக்கையான இந்த தடை, 2016 சட்டத்தின்படி அபாயகரமான பொருட்களை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கான முயற்சிகளுடன் ஒத்துப்போகிறது மற்றும் படிப்படியாக வெளியேறுவதன் மூலம் குளோர்-காரத் தொழிலை குறிப்பாக பாதிக்கும்</li>
<li>சில தொழில்கள் விநியோக இடையூறுகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்பியுள்ளன, அதே நேரத்தில் பழைய கட்டிடங்களில் கல்நார் பயன்பாட்டை EPA மதிப்பிடுகிறது, நச்சுப் பொருட்களிலிருந்து பொது சுகாதாரத்தைப் பாதுகாப்பதற்காக வக்கீல் குழுக்கள் மற்றும் சட்டமன்ற உறுப்பினர்களிடமிருந்து பாராட்டுக்களைப் பெறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746806">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கல்நார் வெளிப்பாடு தொடர்பான அபாயங்கள் மற்றும் விதிமுறைகள், அரசாங்க முடிவுகளில் அரசியல் சித்தாந்தங்களின் தாக்கம் மற்றும் அணுசக்தி பொறுப்பில் உள்ள சவால்கள் ஆகியவற்றை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது ஆற்றல் மூலங்கள், பாதுகாப்பு விதிமுறைகள் மற்றும் அதிக ஆபத்துள்ள தொழில்களில் காப்பீடு மற்றும் பல்வேறு பொருட்களால் ஏற்படும் சுகாதார அபாயங்களின் ஒப்பீடு பற்றிய விவாதங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>அபாயகரமான பொருட்களைக் கையாள்வதில் தனிப்பட்ட பாதுகாப்பு உபகரணங்களின் முக்கியத்துவம், புதைபடிவ எரிபொருள்கள் போன்ற தொழில்களில் சமூகம் சார்ந்திருப்பது மற்றும் துறைகளில் சரியான இடர் மேலாண்மை ஆகியவையும் கவனிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html">நிகழ்நேர சேவையக தொடர்பு தொழில்நுட்பங்களை ஒப்பிடுதல்</a></h2>
<ul>
<li>WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC மற்றும் WebTransport உள்ளிட்ட பல்வேறு நிகழ்நேர சர்வர்-டு-கிளையன்ட் தகவல்தொடர்பு முறைகளை கட்டுரை மதிப்பீடு செய்கிறது, அவற்றின் செயல்திறன் மற்றும் அளவிடுதல் வேறுபாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>வெப்சாக்கெட்கள் இருதிசை தகவல்தொடர்புகளை செயல்படுத்துகின்றன, சர்வர்-அனுப்பப்பட்ட நிகழ்வுகள் அடிக்கடி புதுப்பிப்புகளுக்கு ஏற்றவை, நீண்ட வாக்குப்பதிவு காலாவதியானது, மற்றும் வெப்டிரான்ஸ்போர்ட் குறைந்த தாமதம் மற்றும் அதிக செயல்திறனில் சிறந்து விளங்குகிறது.</li>
<li>கிளையன்ட் ஒத்திசைவுக்கான RxDB பிரதிபலிப்பு நெறிமுறையின் பயன்பாட்டை ஊக்குவிக்கும் அதே வேளையில், HTTP மறுமொழி நேரங்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் இணைப்பு வரம்புகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான பரிந்துரைகளுடன், குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு வழக்கின் அடிப்படையில் பொருத்தமான முறையைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான பரிந்துரைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39745993">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் WebSockets, Server-Sent Events, Long-pollling, WebTransport மற்றும் WebRTC போன்ற பல்வேறு வலை தகவல்தொடர்பு தொழில்நுட்பங்களை ஆராய்கிறது, அவற்றின் நன்மை, தீமைகள் மற்றும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சிறந்த நிகழ்நேர தரவு பரிமாற்றம் மற்றும் மேம்பட்ட இணைப்பிற்கான புஷ் தொழில்நுட்பத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கும்போது புதிய நெறிமுறைகளுக்கு ஏற்ப மற்றும் பயன்பாட்டுத் தேவைகளுடன் அவற்றை சீரமைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ஒட்டுமொத்தமாக, நம்பகமான மற்றும் பயனுள்ள நிகழ்நேர தகவல்தொடர்பு தீர்வுகளுக்கு நவீன வலை தொழில்நுட்பங்களை மேம்படுத்துவதை உரையாடல் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html">மேம்பட்ட செயல்திறனுக்காக என்விடியா பிளாக்வெல் AI சில்லுகளை வெளியிட்டது</a></h2>
<ul>
<li>என்விடியா தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஜென்சன் ஹுவாங் பிளாக்வெல் என்று அழைக்கப்படும் புதிய AI சில்லுகளை வெளியிட்டார், இதில் GB200 கிரேஸ் உட்பட, 20 பெட்டாஃப்ளாப்ஸ் AI செயல்திறன் மற்றும் என்விடியாவின் டெவலப்பர் மாநாட்டில் AI மாடல்களுக்கான &quot;டிரான்ஸ்ஃபார்மர் எஞ்சின்&quot; ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>NIM மென்பொருளின் அறிமுகம் பழைய மாதிரிகள் உட்பட Nvidia GPUகளில் AI வரிசைப்படுத்தலை எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது மைக்ரோசாப்ட் அல்லது ஆப்பிள் போன்ற இயங்குதள வழங்குநராக என்விடியாவின் மாற்றத்தை சமிக்ஞை செய்கிறது.</li>
<li>போட்டி நிறைந்த AI சந்தையில் அதன் நிலைப்பாட்டை உறுதிப்படுத்தும் நோக்கில், GB200 அணுகலை வழங்க Amazon, Google, Microsoft மற்றும் Oracle போன்ற முக்கிய கிளவுட் சேவை வழங்குநர்களுடன் ஒத்துழைக்க Nvidia திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749646">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>என்விடியா தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஜென்சன் ஹுவாங் புதிய AI சில்லுகள் மற்றும் எளிதான வரிசைப்படுத்தலுக்கான கொள்கலன் அமைப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது மைக்ரோசாப்ட் மற்றும் ஆப்பிள் போன்ற AI இயங்குதள வழங்குநராக மாறுவதற்கான மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>கிளவுட் சேவைகளை நாடும் நிறுவனங்களின் எழுச்சி என்விடியாவுக்கு ஒரு சவாலை அளிக்கிறது, இது சாத்தியமான நம்பிக்கை எதிர்ப்பு பிரச்சினைகள் மற்றும் என்விடியாவின் CUDA தரநிலையைத் திறப்பது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>GPU சந்தையில் என்விடியாவின் வலுவான நிலையை வலியுறுத்தும் அதே வேளையில், சொற்பொழிவு போட்டி, சந்தை மாற்றங்கள் மற்றும் நிறுவனத்தின் மூலோபாய பாதை பற்றிய கவலைகளை ஆராய்கிறது, இதில் வன்பொருள்-மென்பொருள் ஒருங்கிணைப்பு தடைகள் மற்றும் அனுமானப் பணிகளில் 4-பிட் மிதக்கும் புள்ளி கணக்கீடுகளைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plankanban/planka">நேர்த்தியான சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட திட்ட டிராக்கர்: பிளாங்கா</a></h2>
<ul>
<li>பிளாங்கா என்பது ஒரு திறந்த மூல திட்ட கண்காணிப்பு கருவியாகும், இது திட்டம், பலகை, அட்டை மற்றும் பணி உருவாக்கம், நேர கண்காணிப்பு, உரிய தேதிகள் அமைத்தல் மற்றும் இணைப்பு சேர்த்தல் ஆகியவற்றை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது மார்க்டவுன், உறுப்பினர்கள் / லேபிள்களால் வடிகட்டுதல், நிகழ்நேர புதுப்பிப்புகள் மற்றும் உள் அறிவிப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது OpenID இணைப்பு வழியாக ஒற்றை உள்நுழைவுடன் பல்வேறு முறைகளில் பயன்படுத்தக்கூடியது.</li>
<li>டெக் ஸ்டேக்: React, Redux, PostgreSQL; AGPL-3.0 இன் கீழ் உரிமம் பெற்றது. ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட பதிப்பு, மின்னஞ்சல் <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a> மற்றும் பாதுகாப்புச் சிக்கல்களுக்கு, <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a> ஐ அணுகவும். மேம்பாட்டு விவரங்கள் மற்றும் ஆதரவு GitHub இல் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742114">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கான்போர்டு போன்ற சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட திட்ட கண்காணிப்பு கருவிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது, எளிய உள்ளமைவு மற்றும் நிர்வாகத்திற்கு டோக்கரைப் பயன்படுத்துவதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் அனுபவங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் OpenProject போன்ற மென்பொருளுடன் ஒப்பிடுகையில் Planka மற்றும் Redmine போன்ற பல்வேறு பணி மேலாண்மை கருவிகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>டோக்கருடன் PHP பயன்பாடுகளை ஹோஸ்ட் செய்வதற்கான பரிசீலனைகள், வெவ்வேறு தொழில்நுட்ப அடுக்குகளுடன் பல திட்டங்களை நிர்வகித்தல் மற்றும் Nextcloud Deck மற்றும் Taskwarrior போன்ற கருவிகளுக்கான பரிந்துரைகளும் இடம்பெற்றுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/">உள்கட்டமைப்பு முதலீடு காரணமாக சைக்கிள் ஓட்டுபவர்களின் எண்ணிக்கை இரட்டிப்பாகியுள்ளது பாரிஸ்</a></h2>
<ul>
<li>சைக்கிள் ஓட்டுதல் உள்கட்டமைப்பில் கணிசமான முதலீடுகள் காரணமாக பாரிஸ் ஒரு வருடத்திற்குள் சைக்கிள் ஓட்டுதல் எண்ணிக்கையில் இரட்டிப்பை அனுபவித்துள்ளது, இது &quot;100 சதவீத சைக்கிள் ஓட்டுதல் நகரமாக&quot; மாறுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>சைக்கிள் ஓட்டுதலின் எழுச்சி நிலையான இயக்கம் மற்றும் நகர்ப்புற புத்துயிர் ஆகியவற்றை நோக்கி வளர்ந்து வரும் போக்குடன் ஒத்துப்போகிறது, இது ஒரு பரந்த சமூக மாற்றத்தை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>பிரெஞ்சு அரசாங்கத்தின் குறிப்பிடத்தக்க நிதி ஒதுக்கீடு இந்த போக்கு நாடு முழுவதும் விரிவடைவதற்கான வாய்ப்பைக் குறிக்கிறது, இது பாரிஸில் விரிவாக்கப்பட்ட பைக் பாதைகள் மற்றும் பொது பைக் பகிர்வு திட்டங்களுடன் செழிப்பான சைக்கிள் ஓட்டுதல் கலாச்சாரத்தை உறுதியளிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744932">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாரிஸில் சைக்கிள் ஓட்டுதல் உள்கட்டமைப்பில் முதலீடு சைக்கிள் ஓட்டுதல் எண்ணிக்கையை இரட்டிப்பாக்கியது, ஆனால் பைக் பாதைகளில் நெரிசலுக்கு வழிவகுத்தது, வாகன ஓட்டிகளுக்கும் சைக்கிள் ஓட்டுநர்களுக்கும் இடையிலான பதற்றத்திற்கு மத்தியில் பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>பைக்கிங் உள்கட்டமைப்பு, வியர்வை போன்ற சவால்கள் மற்றும் உடற்பயிற்சி, ஆடை மற்றும் வேகக்கட்டுப்பாடு போன்ற தீர்வுகளின் நன்மைகளை இந்த விவாதம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சுகாதாரம், போக்குவரத்து மற்றும் நகர்ப்புற திட்டமிடல் ஆகியவற்றில் பைக்கிங்கின் தாக்கங்கள் வலியுறுத்தப்படுகின்றன, இ-பைக்குகள் நகரங்களில் ஒரு நடைமுறை பயண தீர்வாக உருவாகின்றன, சைக்கிள் ஓட்டுதலை ஒரு நிலையான போக்குவரத்து முறையாக ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/">pg-copyjit ஐ உருவாக்குதல்: PostgreSQL க்கான புதிய JIT கம்பைலர்</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL க்கான புதிய JIT கம்பைலரான pg-copyjit ஐ ஆசிரியர் அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது ஒரு நாவல் கட்டுமான முறையால் ஈர்க்கப்பட்டு, PostgreSQL இல் JIT தொகுப்புக்கு LLVM ஐப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>செலவு மதிப்பீட்டு சவால்கள் காரணமாக மாற்றாக நகல்-மற்றும்-இணைப்பு வழிமுறையை அவர்கள் முன்மொழிகிறார்கள், PostgreSQL இல் ஒரு புதிய JIT இயந்திரத்தை செயல்படுத்தும் செயல்முறையை விவரிக்கிறது.</li>
<li>pg-copyjit vs LLVM இன் செயல்திறன் வரையறைகள் பகிரப்படுகின்றன, நடந்துகொண்டிருக்கும் தேர்வுமுறை முயற்சிகள் முன்னேற்றத்தில் இருந்தாலும் உற்பத்தி சேவையகங்களில் சாத்தியமான வரிசைப்படுத்தலை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742916">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆசிரியர் PostgreSQL க்கான புதிய JIT கம்பைலரை அறிமுகப்படுத்தினார், இது தொகுக்கப்பட்ட வினவல்களின் சிரமங்கள் மற்றும் JIT குறியீட்டின் செயல்முறை-குறிப்பிட்ட தன்மையை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>PostgreSQL, Oracle மற்றும் MSSQL ஆகியவை வினவல் திட்டங்களை எவ்வாறு நிர்வகிக்கின்றன என்பதில் ஒரு ஒப்பீடு செய்யப்பட்டது, JIT தொகுப்பில் சாத்தியமான மேம்படுத்தல்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதத்தில் கம்பைலர்களில் நகல் மற்றும் இணைப்பு பற்றிய நுண்ணறிவுகள் மற்றும் பல்வேறு தரவுத்தள அமைப்புகளில் வினவல் திட்ட தற்காலிக சேமிப்பு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/">டிக் மூலம் பரவும் நோய்களைக் கையாள்வதில் லோட்டிலானர் மாத்திரை வாக்குறுதியைக் காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>டார்சஸ் பார்மாசூட்டிகல்ஸ் மனிதர்களில் உண்ணிகளைக் கொல்லும் ஒரு மாத்திரையில் பணியாற்றி வருகிறது, இது ஆரம்ப சோதனைகளில் நேர்மறையான விளைவுகளைக் காட்டுகிறது, இது லைம் நோயிலிருந்து சுமார் ஒரு மாதத்திற்கு பாதுகாக்கும் திறனைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>மாத்திரையில் லோட்டிலனர் அடங்கும், இது லைம் நோயை உருவாக்கும் பாக்டீரியாவுக்கு பதிலாக உண்ணிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது பிற டிக் பரவும் நோய்களுக்கு எதிராக சாத்தியமான பாதுகாப்பைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>லைம் நோயைத் தடுப்பதில் அதன் செயல்திறனை சரிபார்க்க மேலதிக ஆய்வுகள் அவசியம் என்றாலும், மாத்திரை வேகமாக டிக்-கொல்லும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் அமெரிக்காவில் டிக் பரவும் நோய்களின் அதிகரித்து வரும் சிக்கலை நிவர்த்தி செய்வதில் முக்கியமானதாக இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39743594">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெர்மெத்ரின் சிகிச்சையளிக்கப்பட்ட ஆடை மற்றும் செல்லப்பிராணிகளுக்கான செரெஸ்டோ காலர்கள் போன்ற டிக் தடுப்பு மற்றும் அடையாளம் காணும் முறைகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>பூனைகளுக்கு பெர்மெத்ரின் போன்ற ரசாயனங்களின் நச்சுத்தன்மை குறித்த கவலைகள் தீர்க்கப்படுகின்றன.</li>
<li>லைம் போன்ற டிக் பரவும் நோய்களின் அபாயங்கள், டிக் குழாய்கள் மற்றும் புதிய மருந்துகள் போன்ற தடுப்பு உத்திகள், ஒரு புதிய லைம் நோய் தடுப்பூசி மற்றும் உண்ணிகளை ஒழிக்க மரபணு எடிட்டிங் அனைத்தும் விவாதத்தில் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/">மென்பொருள் மேம்பாட்டில் AI இன் பரிணாமம்</a></h2>
<ul>
<li>பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) மென்பொருள் வளர்ச்சியை கணிசமாக உருவாக்கி வருகின்றன, குறியீட்டு பணிகளுக்கு அப்பால் AI இன் பங்கை விரிவுபடுத்துகின்றன.</li>
<li>வணிக பயனர்களுக்கான சிக்கலான பணிப்பாய்வு உருவாக்கத்தில் AI உதவுவதால், AI டெவலப்பர்களின் உள் மேற்பார்வை ஒட்டுமொத்த நோக்கங்களுடன் சீரமைக்க முக்கியமானது.</li>
<li>AI முன்னேற்றங்கள் இருந்தபோதிலும், மென்பொருள் உருவாக்குநர்கள் சிக்கலான தன்மையை நிர்வகிப்பதிலும், வணிக சிக்கல்களை மொழிபெயர்ப்பதிலும், மென்பொருள் தயாரிப்புகளை உருவாக்குவதற்கான வணிக தர்க்கத்தை வரையறுப்பதிலும் தொடர்ந்து முக்கிய பங்கு வகிப்பார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742188">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை மென்பொருள் வளர்ச்சியின் எதிர்காலத்தில் செயற்கை நுண்ணறிவின் (AI) தாக்கத்தை ஆராய்கிறது, வேலை இடப்பெயர்வு மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளின் வளர்ந்து வரும் தன்மை பற்றிய கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>AI அமைப்புகளில் மனித தலையீடு மற்றும் தகவமைப்பு ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, தீர்வுகளை பரிந்துரைக்கவும் செயல்படுத்தவும் AI இன் திறனை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>நிரலாக்கத்தில் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் கையேடு உள்ளீடு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான சமநிலை குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது, அபாயங்கள், நன்மைகள் மற்றும் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் சக்தி செறிவு பற்றிய கவலைகள், அத்துடன் மனித புரோகிராமர்களின் எதிர்கால பங்கு மற்றும் வேலை சந்தை மற்றும் சமூகத்தில் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் AI இன் தாக்கங்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.truetex.com/garage.htm">DIY வழிகாட்டி: கேரேஜ் கதவு டார்ஷன் ஸ்பிரிங்ஸை பாதுகாப்பாக மாற்றவும்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு கேரேஜ் கதவில் முறுக்கு நீரூற்றுகளை மாற்றும் ஒரு DIY திட்டத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார், பாதுகாப்பு, சரியான கருவிகளை வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் தொழில் சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>நம்பகமான சப்ளையர்களிடமிருந்து வாங்குதல் மற்றும் பழுதுபார்க்கும் மோசடிகளைத் தவிர்ப்பது பற்றிய ஆலோசனைகளுடன், அளவீடு, நிறுவல், சமநிலை மற்றும் சாத்தியமான ஆபத்துகள் பற்றிய விரிவான வழிமுறைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
<li>உரை பாதுகாப்பு மற்றும் செயல்பாட்டிற்கான சரியான வசந்த பண்புகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, ஏமாற்றும் சேவை வழங்குநர் தந்திரோபாயங்களுக்கு எதிராக எச்சரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744989">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாதுகாப்பு மற்றும் மென்மையான செயல்பாட்டை உறுதி செய்வதற்காக கேரேஜ் கதவு முறுக்கு நீரூற்றுகளை மாற்றுவதில் சரியான பராமரிப்பின் அபாயங்கள் மற்றும் முக்கியத்துவத்தை கட்டுரை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது DIY பழுதுபார்ப்புகளின் ஆபத்துகளை வலியுறுத்துகிறது, பாதுகாப்பு முன்னெச்சரிக்கைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் கேரேஜ் கதவின் எடையை நீரூற்றுகள் எவ்வாறு சமன் செய்கின்றன என்பதை விளக்குகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தனிப்பட்ட அனுபவங்களைப் பற்றி விவாதங்களில் ஈடுபடுகிறார்கள், பல்வேறு வழிமுறைகளின் பாதுகாப்பைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் கேரேஜ் கதவு நீரூற்றுகளைக் கையாள்வதில் தொழில்முறை நிபுணத்துவத்தின் மதிப்பை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AI-உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்திற்கான வெளிப்பாட்டை YouTube செயல்படுத்துகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AI-%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%89%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%9F%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88%20YouTube%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2019%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/18&#39;</h2>
<h1>2024-03-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/xai-org/grok">சோதனை Grok-1 திறந்த எடைகள் மாதிரி: பதிவிறக்கம், நிறுவ, ரன்</a></h2>
<ul>
<li>க்ரோக் -1 திறந்த எடைகள் மாதிரியை செயல்படுத்துவதற்கான மாதிரி குறியீட்டை களஞ்சியம் வழங்குகிறது, இதற்கு சோதனைச் சாவடியைப் பதிவிறக்குதல், முன்நிபந்தனைகளை நிறுவுதல் மற்றும் சோதனைக்கான குறியீட்டை இயக்குதல் ஆகியவை தேவைப்படுகின்றன.</li>
<li>மாதிரியின் அளவு காரணமாக போதுமான GPU நினைவகம் கொண்ட இயந்திரத்தைப் பயன்படுத்துவது அவசியம்.</li>
<li>MoE அடுக்கு செயல்படுத்தல் திறமையாக இல்லாவிட்டாலும், அதன் எளிமைக்காக அது தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது; அப்பாச்சி 2.0 இன் கீழ் உரிமம் பெற்ற களஞ்சியத்தில் குறியீடு மற்றும் எடைகள் இரண்டையும் பயனர்கள் டொரண்ட் கிளையன்ட் வழியாக எடைகளைப் பெறலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737281">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub நூல் Grok மாதிரியை செயல்படுத்துதல், சோதனை நடைமுறைகள், தரவு ஒருமைப்பாடு கவலைகள், Twitter தரவைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் Claude 3 Opus ஐ GPT-4 உடன் வேறுபடுத்துவது போன்ற பல்வேறு AI மாதிரி தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>BitTorrent வழியாக கணிசமான கோப்புகளைப் பகிர்வது, பதிப்புரிமை பெற்ற பயிற்சி தரவு பயன்பாட்டின் ஆபத்துகள் மற்றும் AI மாதிரிகளுடன் தொடர்புடைய திறந்த மூலத்தின் சாராம்சம் போன்ற சட்ட அம்சங்கள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>குறிப்பிடத்தக்க குறிப்புகளில் எலோன் மஸ்க்கின் ஓபன் சோர்சிங், முதல் ரோட்ஸ்டர் வடிவமைப்பு மற்றும் சொற்பொழிவில் வர்த்தக முத்திரை அமலாக்கத்தைச் சுற்றியுள்ள சிக்கல்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips">கவச செபலோபாட்களின் பரிணாமம்: ஒரு ஆய்வு</a></h2>
<ul>
<li>டக் முயிரின் ஆய்வுக் கட்டுரை, &quot;வென் ஆர்மர் மெட் லிப்ஸ்&quot;, கவச செபலோபாட்களின் பரிணாமம் மற்றும் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக கேம்பிரியன் காலத்தின் பிற்பகுதியில் பிளெக்ட்ரோனோசெராக்களில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>நாட்டிலாய்டுகளின் வீழ்ச்சி சூடான இரத்தம் கொண்ட வேட்டையாடுபவர்களின் தோற்றத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் உறிஞ்சும் உணவு திறன்களைக் கொண்ட முத்திரைகள் விவாதத்தில் கவச செபலோபாட்களின் குறைவுடன் தொடர்புடையவை.</li>
<li>இந்த உரை கடல் வாழ்வில் பரிணாமம் மற்றும் தழுவல் ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான உறவை ஆராய்கிறது, வாம்பயர் ஸ்க்விட்கள், ஆக்டோபஸ்கள் மற்றும் நாட்டிலாய்டுகள் போன்ற பல்வேறு செபலோபாட்களைத் தொடுகிறது, பல்வேறு கல்வித் துறைகள் மற்றும் பல்வேறு தலைப்புகளில் சமீபத்திய வலைப்பதிவு இடுகைகள் பற்றிய குறிப்புகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735716">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>crookedtimber.org பற்றிய உரையாடல் பின்னிபெட்களின் பரிணாமம், ஜீன் வில்லேப்ரெக்ஸ்-பவரின் கடல் உயிரியல் மற்றும் 19 ஆம் நூற்றாண்டில் அவற்றின் உணவுப் பழக்கம் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது முத்திரைகளின் பயண முறைகள் மற்றும் கதையில் சாத்தியமான லவ்கிராஃப்டியன் கருப்பொருள்களை ஆராய்கிறது, புதைபடிவங்கள், புவியியல் மற்றும் நாட்டிலாய்டுகள் பற்றிய குறிப்புகளுடன்.</li>
<li>விவாதம் பல்வேறு தலைப்புகளை பின்னிப்பிணைந்து, கடல் அறிவியல் மற்றும் வரலாற்றின் ஒன்றோடொன்று இணைந்திருப்பது பற்றிய விரிவான பார்வையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/albertan017/LLM4Decompile">LLM4Decompile: பைனரி குறியீட்டை டிகம்பைல் செய்வதற்கான திறந்த மூல LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; தாள் முதல் திறந்த மூல பெரிய மொழி மாதிரியை (LLM) வெளியிடுகிறது, இது டிகம்பைலேஷனில் கவனம் செலுத்துகிறது, மறு தொகுப்பு மற்றும் மறு செயலாக்கத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அசெம்பிளி அறிவுறுத்தல்களிலிருந்து மூல குறியீட்டை மீண்டும் உருவாக்க இந்த மாதிரி அசெம்பிளி மூல ஜோடிகளில் பயிற்சி அளிக்கப்படுகிறது, இது தொடரியல் மற்றும் சொற்பொருளை பராமரிப்பதில் அதன் செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>மதிப்பீட்டுத் தரவு, இயங்கும் வழிமுறைகள் மற்றும் தரவுத்தொகுப்பை பெரிதாக்குவதற்கும் எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் பல மொழிகள் / தளங்களுக்கு இடமளிப்பதற்கும் ஒரு சாலை வரைபடம் ஆகியவற்றுடன் பயன்பாட்டிற்கான பல்வேறு மாதிரிகளை இந்த திட்டம் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733275">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>LLM4Decompile பற்றிய விவாதம் தொகுக்கப்பட்ட பைனரி குறியீட்டின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் மீண்டும் தொகுக்கப்பட்ட இயந்திர குறியீட்டின் மாறுபாடுகள் பற்றிய கவலைகளை உள்ளடக்கியது. பரிந்துரைகளில் குறியீட்டை சுற்று-ட்ரிப்பிங் செய்தல், வலுவூட்டல் கற்றலைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சிறந்த துல்லியத்திற்காக கம்பைலர் தகவலை அடையாளம் காணுதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>டிகம்பைலேஷன் மற்றும் தொகுத்தல் செயல்முறைகளுக்கு எல்.எல்.எம்.களின் பரவலான பயன்பாட்டிற்கு தற்போதைய தொழில்நுட்பம் போதுமானதாக இருக்காது, இது நிரல் சமநிலை மற்றும் முறையான தேற்றத்தை நிரூபிப்பதில் உள்ள சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>டிகம்பைலிங் மற்றும் குறியீடு பகுப்பாய்வு பணிகளில் எல்.எல்.எம்.களைப் பயன்படுத்துவது சிக்கல்கள், சவால்கள் மற்றும் சாத்தியமான பயன்பாடுகளை முன்வைக்கிறது, இதில் தொகுக்கப்பட்ட பைனரிகள் மூலம் ஆசிரியர் பண்புக்கூறு மற்றும் அறியப்பட்ட குறியீட்டு பாணிகளில் பயிற்சி டிகம்பைலேஷன் தொகுதிகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4">Nanofont3x4: வாசிப்புத்திறனின் வரம்புகளைத் தள்ளுதல் (2015)</a></h2>
<ul>
<li>நானோfont3x4 உலகளவில் மிகச்சிறிய படிக்கக்கூடிய 3x4 எழுத்துருவாகவும், படிக்கக்கூடிய சிறிய எழுத்துக்களைக் கொண்ட முதல் எழுத்துருவாகவும் கருதப்படுகிறது, இது விளையாட்டு புத்தக பக்கங்கள் அல்லது உண்மையான உரையுடன் துல்லியமான அச்சு முன்னோட்டங்களுக்கு நடைமுறைக்கு ஏற்றதாக அமைகிறது.</li>
<li>இந்த எழுத்துரு மிகச் சிறிய எழுத்துருக்களில் வாசிப்புத்திறனில் கவனம் செலுத்துவதன் மூலம் அச்சுக்கலையின் எல்லைகளைத் தள்ளுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, சில சிறிய எழுத்து கிளிஃப்கள் 2x2 கட்டத்தில் பொருந்துகின்றன, இருப்பினும் &#39;உடற்பயிற்சி&#39; அல்லது &#39;இணக்கம்&#39; போன்ற சில சவாலான சொற்கள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த எழுத்துருவின் உருவாக்கம் இந்த துறையில் முந்தைய ஒத்த முயற்சிகளுடன் இணைப்புகளுடன், படிக்கக்கூடிய மிகச்சிறிய சிறிய எழுத்து கிளிஃப்களை உருவாக்கும் சவாலால் உந்துதல் பெற்றது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735675">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் சிறிய எழுத்துருக்களின் வாசிப்புத்திறன் மற்றும் அணுகல் பற்றிய உரையாடலில் ஈடுபட்டுள்ளனர், நானோfont3x4 மற்றும் பல்வேறு சிறிய எழுத்துரு விருப்பங்களில் கவனம் செலுத்துகின்றனர்.</li>
<li>திட்ட திட்டமிடல் மென்பொருளில் எழுத்துரு மற்றும் தரவு அடர்த்தி, B2B சூழல்களில் மூட்டை அளவை மேம்படுத்துதல் மற்றும் Z80 அமைப்புகளுக்கான பிட்மேப் எழுத்துருக்களை உருவாக்குதல் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>சிறிய எழுத்துருக்களின் தெளிவு மற்றும் தனித்துவம் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது, அத்துடன் சிறிய உரை அளவுகளின் தெளிவு மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள், வாசிப்புத்திறன் மற்றும் &quot;படிக்கக்கூடிய&quot; வெவ்வேறு பயனர்களின் விளக்கங்கள் பற்றிய கவலைகளை நிவர்த்தி செய்தல்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/">Google Scholar இல் ChatGPT பிரிவுகள் கொண்ட கல்வித் தாள்கள் உள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>Google Scholar இல் உள்ள கல்வித் தாள்களில் ChatGPT ஆல் எழுதப்பட்ட பிரிவுகள் அடங்கும், இது &quot;நிச்சயமாக, வழங்கப்பட்ட பிரிவுகளின் சுருக்கமான சுருக்கம் இங்கே உள்ளது&quot; என்ற சொற்றொடருடன் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>GPT-4, உடனடி ஊசி மற்றும் Gemini Pro 1.5 பற்றிய சமீபத்திய கட்டுரைகளை வலைப்பதிவு குறிப்பிடுகிறது, இது தற்போதைய தொழில்நுட்ப போக்குகள் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு Google Scholar இல் கல்வி உள்ளடக்க உருவாக்கத்தில் ChatGPT போன்ற AI மொழி மாதிரிகளின் பயன்பாட்டை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733605">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கல்வி எழுத்தில் ChatGPT போன்ற AI மொழி மாதிரிகளின் ஒருங்கிணைப்பு, மிகச்சிறந்த பயன்பாடு, எழுதும் தரம், கருத்துத் திருட்டு மற்றும் நம்பகத்தன்மை கவலைகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>வெளியீட்டு செயல்முறையை விரைவுபடுத்துவதற்கு AI ஆதரவு நன்மை பயக்கும் என்று சிலர் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் மனித எழுத்து பாணிகள் மற்றும் சாத்தியமான உள்ளடக்க பிழைகள் மீதான அதன் தாக்கத்தை முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>கல்வி ஆராய்ச்சியில் AI ஐ ஒழுங்குபடுத்துவது மற்றும் கல்வி எழுத்தில் AI கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான நெறிமுறை பரிசீலனைகள் குறித்து விவாதங்கள் விரிவடைகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/">ஹெய்ன்லைனின் விரைவு ரசிகர் அஞ்சல் திருத்தம்</a></h2>
<ul>
<li>ராபர்ட் ஹெய்ன்லைன் தனது மனைவி ஜின்னியுடன் ஒரு பக்க கேள்வி பதில் தாளை உருவாக்குவதன் மூலம் ரசிகர் அஞ்சலை நிர்வகிக்க ஒரு சிறந்த அணுகுமுறையை வகுத்தார், பொருத்தமான பதில்களைக் குறிக்கிறார், இது ரசிகர்கள் திறமையாகவும் மதிப்புமிக்கதாகவும் கண்டறிந்தனர்.</li>
<li>1984 ஆம் ஆண்டில், அவர்கள் ஒரு கணினியைப் பயன்படுத்தி தனிப்பயனாக்கப்பட்ட கடிதங்களை வடிவமைக்க மாறினார்கள், இது ரசிகர் கடிதங்களைக் கையாள்வதில் ஹெய்ன்லைனின் புத்தி கூர்மை மற்றும் அரவணைப்பின் கலவையைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733257">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹெய்ன்லைன் மற்றும் பியர்ஸ் அந்தோணி போன்ற சில ஆசிரியர்கள் ரசிகர் அஞ்சலுக்கு தனிப்பட்ட முறையில் பதிலளிக்கிறார்கள், மற்றவர்கள் படிவ கடிதங்களைப் பயன்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>தற்போதைய டிஜிட்டல் சகாப்தத்தில் தானியங்கி பதில்களின் தாக்கம் குறித்து கட்டுரை ஊகிக்கின்றது.</li>
<li>பிரபலமான நபர்கள் தங்கள் ரசிகர்களுடன் ஈடுபட செயற்கை நுண்ணறிவை எவ்வாறு பயன்படுத்துகிறார்கள் என்பதை இது ஆராய்கிறது, மேலும் பிரபலமான இணைய வெளிப்பாடுகள் மற்றும் ரெடிட்டில் அடிக்கடி காணப்படும் நகைச்சுவைகளின் தொகுப்புடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da">சூப்பர் மைக்ரோ கம்ப்யூட்டர் 60 பில்லியன் டாலர் சந்தை மூலதனத்தை எட்டியது</a></h2>
<ul>
<li>குறியீடு துணுக்கானது wsj.com இல் உள்ள அனிமேஷனுக்கானது, இது 1.5 வினாடிகளில் மங்கும் ஒரு உறுப்பு காண்பிக்கும்.</li>
<li>இது ஒரு கேப்ட்சா விநியோக அமைப்புக்கான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் துணுக்கையும் உள்ளடக்கியது, இது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் செயல்படுத்தல் மற்றும் விளம்பரத் தடுப்பான் செயலிழப்பு தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733661">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சூப்பர் மைக்ரோ கம்ப்யூட்டரின் பங்கு உளவு சிப் குற்றச்சாட்டுகளுக்குப் பிறகு உயர்ந்தது, கடந்த கணக்கியல் மோசடி இருந்தபோதிலும், வன்பொருள் சப்ளையர்களில் தகவல் சரிபார்ப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு அபாயங்கள் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டியது.</li>
<li>சூப்பர்மைக்ரோவின் AI/Server கட்டமைப்பு வெற்றி, வலுவான சந்தை இருப்பு மற்றும் பங்கு விலைகளை பாதிக்கும் IPMI சாதன பாதுகாப்பு கவலைகள் ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம்.</li>
<li>விவாதம் சேவையக தனிப்பயனாக்கம், வன்பொருள் தரம் மற்றும் சந்தை நிலையை உள்ளடக்கியது, சூப்பர்மைக்ரோவை மற்ற சேவையக பிராண்டுகளுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/">ஒவ்வொரு 2.4 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் பூமியின் காலநிலை மற்றும் பெருங்கடல்களில் செவ்வாய் கிரகத்தின் தாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>பூமியுடனான செவ்வாய் கிரகத்தின் ஈர்ப்பு தொடர்புகள் ஒவ்வொரு 2.4 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் கிரகத்தின் காலநிலை மற்றும் கடல் சுழற்சியில் சுழற்சி தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகின்றன, இது காலநிலையை வெப்பமாக்குகிறது மற்றும் பட்டாம்பூச்சி விளைவு போன்ற ஆழ்கடல் சுழற்சியை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த சுழற்சிகளைப் படிப்பது, கிரீன்ஹவுஸ் வாயுக்களால் தற்போதைய புவி வெப்பமடைதலுடன் நேரடியாக தொடர்புடையதாக இல்லாவிட்டாலும், காலநிலை மாற்றம் கடல் சுழற்சியை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதற்கான நுண்ணறிவுகளை வழங்க முடியும்.</li>
<li>சில விஞ்ஞானிகள் செவ்வாய் கிரகத்துடனான தொடர்பு மற்றும் கடல் சுழற்சியில் ஊக செல்வாக்கு குறித்து சந்தேகம் கொண்டுள்ளனர், AMOC சரிவு ஏற்பட்டால் கடல் சுழற்சியை அதிகரிக்கும் திறன் இருந்தபோதிலும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734441">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செவ்வாய் கிரகம் ஒவ்வொரு 2.4 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் பூமியின் பெருங்கடல்கள் மற்றும் காலநிலையில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகிறது, இது வெகுஜன அழிவுகள் மற்றும் இருண்ட விஷயம் தொடர்பான கோட்பாடுகள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>விவாதம் செயற்கைக்கோள் அலைவு, இருண்ட பொருள், ஜோதிட வரலாறு, நிறுவன நம்பிக்கை, ஃபெங் சுய் மற்றும் இயேசுவின் வரலாற்று சூழல் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பாத்திர மதிப்பீட்டில் ஜோதிடத்தின் செல்லுபடியாகும் தன்மை மற்றும் சந்திரனின் ஈர்ப்பு விசை பூமியை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதையும் அவை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/matthewhague/sat-css-tool">SatCSS உடன் CSS உகப்பாக்கத்தை நெறிப்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>SatCSS என்பது CSS கோப்புகளை மேம்படுத்துவதற்கான ஒரு கருவியாகும், அதே நேரத்தில் அவற்றின் சொற்பொருளை மறுசீரமைப்பதன் மூலம் பாதுகாக்கிறது.</li>
<li>இரண்டு தேர்வாளர்கள் ஒரே DOM முனையை குறிவைக்க முடியுமா என்பதை தீர்மானிக்க இது உதவுகிறது மற்றும் ஒரு CSS கோப்பின் சுருக்க பிரதிநிதித்துவத்தை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>கருவிக்கு சில தேவைகள் உள்ளன மற்றும் கவிதையைப் பயன்படுத்தி அல்லது கவிதை இல்லாமல் கைமுறையாக செயல்படுத்தப்படலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735669">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கையேடு மறுசீரமைப்பில் எதிர்கொள்ளும் சவால்களைத் தொடர்ந்து, CSS குறியீட்டை திறம்பட மேம்படுத்த CSS SAT தீர்வி கருவியைப் பயன்படுத்தி ஆசிரியர் அவர்களின் பயணத்தை விவரிக்கிறார்.</li>
<li>CSS மறுசீரமைப்பிற்கான ChatGPT போன்ற AI கருவிகளில் பயனர்கள் கருத்துக்களைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், CSS வடிவமைப்பைத் தரப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்கள் மற்றும் மாற்று CSS தேர்வுமுறை கருவிகளைப் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதம் பைதான் கருவிகளை விநியோகிப்பதில் உள்ள சிக்கல்கள் மற்றும் CSS தேர்வுமுறை கருவிகளுக்கான வலை அடிப்படையிலான பதிப்புகளின் சாத்தியக்கூறுகள் வரை நீண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks">லாங்லியில் மர்மமான ட்ரோன் திரள்கள் பாதுகாப்பு கவலைகளை அதிகரிக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>மர்மமான ட்ரோன் திரள்கள் டிசம்பரில் பல வாரங்களாக லாங்லி விமானப்படை தளத்தை மீறின, இது நாசா டபிள்யூபி -57 உயர் உயர ஜெட் போன்ற அதிநவீன சொத்துக்களை நிலைநிறுத்துவது போன்ற ஒரு வலுவான அரசாங்க எதிர்வினையைத் தூண்டியது.</li>
<li>இந்த ஊடுருவல்கள் ஆளில்லா வான்வழி அமைப்புகளின் அதிகரித்து வரும் ஆபத்தை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டின, அவை இராணுவ மற்றும் சிவிலியன் உள்கட்டமைப்புகளுக்கு முன்வைக்கும் பாதிப்புகளை வலியுறுத்தின.</li>
<li>டிரோன்களை ஆயுதமயமாக்குவதற்கும் பெரியளவிலான தாக்குதல்களை நடத்துவதற்குமான சாத்தியக்கூறுகள் படிப்படியாக அதிகமாக அடையக்கூடியதாக இருப்பதால், டிரோன் அச்சுறுத்தல்களை எதிர்கொள்ள மேம்பட்ட திறன்களின் அவசியத்தை லாங்லியில் நடந்த நிகழ்வுகள் வலியுறுத்தின.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39738547">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லாங்லி விமானப்படை தளத்தில் மர்மமான ட்ரோன்கள் காணப்பட்டுள்ளன, இது அவற்றின் ஆதாரம் மற்றும் நோக்கம் குறித்த ஊகங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>தீவிரவாத குழுக்களின் உள்கட்டமைப்பு தாக்குதல்கள், ட்ரோன் கண்டறிதலில் ரேடார் அமைப்புகளின் செயல்திறன் மற்றும் போர் பொருளாதாரத்தில் வளர்ந்து வரும் இயக்கவியல் பற்றிய கவலைகள் விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>பாரம்பரிய ஏவுகணைகளுக்கு எதிராக மலிவான ட்ரோன்களின் விலை மற்றும் செயல்திறனுக்கு இடையே ஒப்பீடுகள் வரையப்படுகின்றன, மேலும் ட்ரோன் எதிர்ப்பு தீர்வுகளை சந்தைப்படுத்த ஒரு அமெரிக்க நிறுவனம் சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடுவது குறித்து குற்றச்சாட்டுகள் எழுந்துள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/">Reddit IPO-க்கு முன் &quot;இலவச படிவ விளம்பரங்களை&quot; அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ரெடிட் &quot;இலவச-வடிவ விளம்பரங்களை&quot; அறிமுகப்படுத்துகிறது, வழக்கமான பயனர் இடுகைகளைப் பிரதிபலிக்கும் ஒரு புதிய விளம்பர வடிவம், அதன் ஐபிஓவுக்கு சற்று முன்பு, விளம்பரதாரர்களுக்கு ஒரு தனித்துவமான விளம்பர வாய்ப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த வடிவம் கிராஃப்ட் ஹெய்ன்ஸ் மற்றும் லைகா போன்ற பிராண்டுகளுக்கு நேர்மறையான விளைவுகளை வழங்கியுள்ளது, அதன் சாத்தியமான செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>AI கற்றலுக்கான பயனர் உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தை வழங்க Google உடனான ஒத்துழைப்பு தொடர்பாக FTC மதிப்பாய்வை எதிர்கொண்ட போதிலும், Reddit அதன் IPO தயாரிப்புகளுடன் முன்னேறி வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734825">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ட்விட்டர் மற்றும் கூகிள் போன்ற தளங்களைத் தொடர்ந்து, ரெடிட் அதன் ஐபிஓவுக்கு முன் பயனர் இடுகைகளில் விளம்பரங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பயனர் அனுபவம், விளம்பரத் தடுப்பு முறைகள் மற்றும் ஐபிஓவுக்குப் பிந்தைய ரெடிட்டின் லாபம் மற்றும் நற்பெயர் பற்றிய கவலைகளுக்கு மத்தியில் லெம்மி போன்ற மாற்றுகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்களில் விளம்பரங்கள் மற்றும் முதலாளித்துவத்தை நோக்கிய ரெடிட்டின் மாற்றம், பயனர் ஈடுபாடு மற்றும் நம்பகத்தன்மையை பாதிக்கும், அதிகாரப்பூர்வ மொபைல் பயன்பாட்டின் விமர்சனம், மாற்று வாடிக்கையாளர்கள் மீதான கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் ஹேக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களுடனான ஒப்பீடுகள் ஆகியவை அடங்கும். ரெடிட்டின் சாத்தியமான உள்ளடக்க அகற்றுதல் அழுத்தங்கள் மற்றும் சமூகத்தில் அதன் தாக்கம் குறித்தும் கவலைகள் எழுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/">கிளாசிக் குழந்தைகள் புத்தகங்களின் மோசமான பகடிகளின் மூலம் மேன்மை</a></h2>
<ul>
<li>காங்ஜிங் யூ பாரம்பரிய குழந்தைகள் புத்தகங்களின் இருண்ட பகடிகளை ஆராய்கிறார், உத்வேகத்தின் ஆதாரமாக டொமைனை விட மான்டிட்டை வரவு வைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737084">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தின் சாத்தியமான தீங்குகளை குறைத்து மதிப்பிடும் போக்கை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் நடைமுறையுடன் புதுமையை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இராணுவ தொழில்நுட்ப சவால்களின் வரலாற்று நிகழ்வுகள் மற்றும் உக்ரேன் நிலைமை போன்ற மோதல்களில் கவனமாக திட்டமிடல் மற்றும் ஆதரவின் அவசியம் ஆகியவை கவனத்திற்கு கொண்டு வரப்படுகின்றன.</li>
<li>பழையவற்றை முற்றிலுமாக அகற்றுவதற்கு முன்பு புதிய அமைப்புகளை மதிப்பீடு செய்வது பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, பிரதிபலிப்பு முடிவெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தைக் காட்டுகிறது மற்றும் வெவ்வேறு அணுகுமுறைகளுக்கு இடையில் சமநிலையைப் பராமரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/">நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுடன் பட சுருக்கத்தை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை படம் மற்றும் வீடியோ சுருக்கத்தின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, சுருக்கத்திற்கான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் JPEG இல் DCT மற்றும் குவாண்டமயமாக்கலின் மீளக்கூடிய அம்சங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சுருக்கப்பட்ட பட பிரதிநிதித்துவத்திற்காக ஆட்டோஎன்கோடர்களைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் சுருக்க விகிதங்களை அதிகரிக்க ஹைப்பர்பியர்ஸ் மாதிரிகள் மற்றும் தன்னியக்க பின்னடைவு முன்னோடிகளை ஒருங்கிணைப்பது பற்றி இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இயந்திர கற்றல் மற்றும் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள் மூலம் சுருக்க முறைகளை முன்னேற்றுவதற்கு பட சுருக்க மாதிரிகளில் கற்ற மாறி வீத கட்டுப்பாடு, புலனுணர்வு இழப்பு செயல்பாடுகள் மற்றும் ஜிஏஎன் பாகுபாடுகளை உரை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39736718">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தவறான வார்ப்புரு பொருத்தம் மூலம் ஸ்கேன் செய்யப்பட்ட பட எண்களை பாதிக்கும் ஆக்கிரமிப்பு சுருக்கத்துடன் சிக்கல்களை வெளிப்படுத்தும் ஒரு ஜெராக்ஸ் நகலெடுக்கும் விபத்தை மேற்கோள் காட்டி, பட சுருக்கத்திற்கான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்து கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது குறிப்பிட்ட சுருக்க முறைகளைச் சுற்றியுள்ள கட்டுக்கதைகளை நீக்குகிறது மற்றும் பல்வேறு நுட்பங்கள் படத்தின் தரத்தை எவ்வாறு பாதிக்கின்றன என்பதை மதிப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் சுருக்க மற்றும் மேம்படுத்தும் படங்களில் இயந்திர கற்றலின் பங்கையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>காப்பகத்திற்கு நிறுவப்பட்ட வடிவங்களைப் பயன்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் வரவிருக்கும் மேம்பட்ட தொழில்நுட்பங்கள் பட சுருக்கத்தில் எவ்வாறு புரட்சியை ஏற்படுத்தும் என்பதை ஊகிக்கின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சோதனை Grok-1 திறந்த எடைகள் மாதிரி: பதிவிறக்கம், நிறுவ, ரன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AF%8B%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%88%20Grok-1%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%8E%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%3A%20%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%2C%20%E0%AE%B0%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2018%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/17&#39;</h2>
<h1>2024-03-17</h1>
<h2><a href="https://danluu.com/slow-device/">அனைத்து சாதனங்களுக்கும் வலை செயல்திறனை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>வலை வீக்கம் மெதுவான இணைப்புகளைக் கொண்ட பயனர்களை பாதிக்கிறது, ஏனெனில் அலைவரிசை CPU செயல்திறனை விட அதிகமாக உள்ளது, இது குறைந்த-இறுதி சாதனங்களில் பயன்பாட்டினை சிக்கல்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>குறைந்த-இறுதி மற்றும் உயர்நிலை சாதனங்களுக்கு இடையிலான செயல்திறனில் உள்ள ஏற்றத்தாழ்வுகளை நிவர்த்தி செய்ய அனைத்து தளங்களிலும் அணுகல் மற்றும் பயன்பாட்டிற்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை கட்டுரை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>எல்லா சாதனங்களிலும் மேம்பட்ட செயல்திறனுக்காக வலைத்தளங்களை மேம்படுத்துவது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கும் வருவாய் வளர்ச்சியை அதிகரிப்பதற்கும் முக்கியமானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39729057">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வலை வீக்கம் பயனர் அனுபவத்தை எதிர்மறையாக பாதிக்கிறது, குறிப்பாக மெதுவான சாதனங்கள் அல்லது இணைய இணைப்புகள் உள்ளவர்களுக்கு, வலைத்தள செயல்திறனை மேம்படுத்துவது மற்றும் தேவையற்ற கண்காணிப்பை விட செயல்திறனுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>உரையாடலில் தொழில்நுட்பத்தின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம், மென்பொருள் பொறியாளர்களுக்கான சவால்கள் மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டை பாதிக்கும் வணிக முன்னுரிமைகள், நவீன வலைத்தளங்களுடன் பயனர் ஏமாற்றங்களை முன்னிலைப்படுத்துதல் மற்றும் வலை அபிவிருத்தியில் தேர்வுமுறையின் முக்கியத்துவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>மெதுவான சாதனங்களுடனான பயனர்களின் அனுபவங்கள் வலை அபிவிருத்தியில் செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் தேர்வுமுறை ஆகியவற்றின் தேவையை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகின்றன, இந்த சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/">ஆப்பிளின் டிரைவர் ஆதரவு நீக்கத்திற்கு மத்தியில் ஹேக்கின்டோஷ் காட்சி சரிவு</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரையில் விளக்கப்பட்டுள்ளபடி, பழைய வைஃபை / பிடி கார்டுகளுக்கான இயக்கி ஆதரவை ஆப்பிள் நிறுத்துவதால் ஹேக்கின்டோஷ் காட்சி குறைந்து வருகிறது.</li>
<li>ஹேக்கின்டோஷ் அமைப்புகளை உருவாக்கி பராமரிக்கும் போது அவர்கள் எதிர்கொண்ட போராட்டங்கள் மற்றும் நிலையற்ற தன்மைகளை ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார், இது அதன் குறைந்து வரும் நம்பகத்தன்மையின் முடிவுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>சிரமங்கள் இருந்தபோதிலும், கட்டுரை ஹேக்கிண்டோஷ் பயணத்தின் நேர்மறையான கூறுகளைக் குறிப்பிடுகிறது மற்றும் புதிய ஆப்பிள் சாதனங்கள் போன்ற சாத்தியமான மாற்றுகளைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728146">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்ப டிங்கரிங் செய்ய பயனர்களுக்கு குறைந்த நேரம் இருப்பதால் ஹேக்கின்டோஷில் ஆர்வம் குறைந்து வருவதை கட்டுரை மற்றும் விவாதங்கள் வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>திறந்த மூல மென்பொருளுக்கும் தனியுரிம தொழில்நுட்பங்களுக்கும் இடையே ஒரு விவாதம் உள்ளது, பயனர்கள் பிந்தையதை நோக்கி விரக்தியை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல்கள் லினக்ஸ் மற்றும் விண்டோஸ் போன்ற பல்வேறு இயக்க முறைமைகளுடன் பரிசோதனை செய்வதன் நன்மைகள் மற்றும் சிரமங்களை ஆராய்கின்றன, வயதுக்கு ஏற்ப ஆர்வங்கள் மற்றும் முன்னுரிமைகளில் மாற்றத்தை பிரதிபலிக்கின்றன, இயக்க முறைமையைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் தனிப்பட்ட விருப்பங்கள் மற்றும் நோக்கங்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/">Cloudflare Freenom .tk பணிநிறுத்தத்தில் 22% டொமைன் இழப்பை சந்திக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare மார்ச் 22, 15 அன்று குறிப்பிடத்தக்க 2024% டொமைன்களை எதிர்கொண்டது, Freenom இன் உயர்மட்ட களங்கள் (.tk, .cf, .gq) மூடப்பட்டதால், தீர்க்கக்கூடிய களங்களில் 98.7% குறைவு ஏற்பட்டது.</li>
<li>டொமைன் வணிகத்திலிருந்து Freenom வெளியேறுவது ஒரு வழக்கால் பாதிக்கப்பட்டது மற்றும் துஷ்பிரயோக புகார்களைக் குறைத்தது, Cloudflare இன் டொமைன் ஹோஸ்டிங்கை மொத்த களங்களில் 22% குறைப்புடன் பாதித்தது.</li>
<li>Freenom TLD களின் பணிநிறுத்தம் சைபர் கிரைமில் குறைவை ஏற்படுத்தியது, குறிப்பாக பாதிக்கப்பட்ட களங்களுடன் இணைக்கப்பட்ட தீங்கிழைக்கும் URL களைக் குறைத்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725303">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Freenom .tk களங்கள் மூடப்பட்டதைத் தொடர்ந்து Cloudflare அதன் களங்களில் 22% சரிவை சந்தித்துள்ளது, இது முன்பு இந்த இலவச களங்களைப் பயன்படுத்திய பயனர்களிடையே ஏக்கத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>வலைத்தள பாதுகாப்பு, உள்ளடக்க மிதமான, அநாமதேயம் மற்றும் சட்டவிரோத அல்லது ஆட்சேபனைக்குரிய உள்ளடக்கத்தை கண்காணிப்பதில் Cloudflare போன்ற உள்கட்டமைப்பு நிறுவனங்களின் பொறுப்பு குறித்து விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் இலவச டொமைன் ஹோஸ்டிங் சேவைகளின் வரலாறு, இணைய உள்கட்டமைப்பில் உயர்மட்ட களங்களின் (TLD கள்) செல்வாக்கு, மாற்று டொமைன் விருப்பங்கள் மற்றும் மாணவர்கள் மற்றும் வளர்ந்து வரும் டெவலப்பர்களுக்கான தாக்கங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html">லினக்ஸ் கர்னல் விவரக்குறிப்பில் பிரேம் சுட்டிகளின் முக்கியத்துவம்</a></h2>
<ul>
<li>பிரெண்டன் கிரெக்கின் வலைப்பதிவு BPF மற்றும் eBPF போன்ற செயல்திறன் பகுப்பாய்வு கருவிகள், libc இல் பிரேம் சுட்டிகளுடன் சவால்கள், ஃபெடோரா மற்றும் உபுண்டு வெளியீடுகளில் மேம்பாடுகள் மற்றும் தொடர்ச்சியான சுயவிவரங்களின் நன்மைகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>செயல்திறனுக்கான பிரேம் சுட்டிகளை நீக்குவதன் முக்கியத்துவம், அவற்றை உலகளவில் செயல்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்கள் மற்றும் நிறுவன சூழல்களில் அவற்றின் பொருத்தம் ஆகியவற்றை இந்த உரை விவாதிக்கிறது, பெருநிறுவன இயக்க முறைமைகளில் இயல்புநிலை தேர்வாக பிரேம் சுட்டிக்காட்டிகளை முன்மொழிகிறது.</li>
<li>லினக்ஸ் கர்னல் விவரக்குறிப்பில் eBPF, ORC, SFrames மற்றும் நிழல் அடுக்குகள் போன்ற மாற்று ஸ்டேக் டிராவர்சல் முறைகளை இது ஆராய்கிறது, 18 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு செய்யப்பட்ட பிரேம் சுட்டிகளை விலக்குவதற்கான முடிவை மறுபரிசீலனை செய்ய வாதிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731824">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லினக்ஸ் கணினிகளில் பிழைத்திருத்தம் மற்றும் செயல்திறன் தேர்வுமுறைக்கான பிரேம் சுட்டிகளின் முக்கியத்துவத்தை ஆசிரியர் வலியுறுத்துகிறார், ஃபெடோராவில் அவற்றைத் தக்கவைத்துக்கொள்வதற்கான போராட்டத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>திறமையான மென்பொருள் மற்றும் பயனர் அணுகலை உறுதி செய்வதற்காக ஸ்டேக் நடைபயிற்சி மற்றும் விவரக்குறிப்பு கருவிகள் பற்றிய விவாதங்களுடன், ஸ்டேக் அவிழ்ப்புக்கான பல்வேறு முறைகளின் ஒப்பீடு வழங்கப்படுகிறது.</li>
<li>பிழைத்திருத்தம், டெலிமெட்ரி மற்றும் கம்ப்யூட்டிங் அமைப்புகளில் செயல்திறனை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான சமநிலையை இந்த விவாதம் உரையாற்றுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal">ஆரம்பநிலைக்கு ஃபிளாஷ் கவனம் CUDA செயல்படுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>CUDA மற்றும் PyTorch ஐப் பயன்படுத்தி Flash Attention இன் எளிமைப்படுத்தப்பட்ட பதிப்பு தொடக்க நட்பாக உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, கையேடு கவனத்தை விட வேகமான முன்னோக்கி பாஸுடன், குறிப்பாக T4 GPU இல்.</li>
<li>இருப்பினும், இது தற்போது பின்தங்கிய பாஸ் இல்லை மற்றும் நீட்டிக்கப்பட்ட காட்சிகளுக்கு மெதுவான மேட்ரிக்ஸ் பெருக்கங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இருப்பினும் வரவிருக்கும் புதுப்பிப்புகள் இந்த வரம்புகளை நிவர்த்தி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
<li>எதிர்கால மேம்பாடுகள் ஒரு பின்தங்கிய பாஸ் செயல்பாட்டை செயல்படுத்துவதையும், மேட்ரிக்ஸ் செயல்பாடுகளை மேலும் மேம்படுத்துவதையும் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39726781">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் விவாதம் CUDA இல் ஃப்ளாஷ் கவனத்தை ஒருங்கிணைப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது, பயனர்கள் அதன் தொகுதி-நிலை நிரலாக்க மற்றும் தானியங்கி தேர்வுமுறை அம்சங்கள் காரணமாக தனிப்பயன் கர்னல்களை உருவாக்க ட்ரைட்டனை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>பயனர்கள் பின்தங்கிய பாஸ் செயல்படுத்தல் மற்றும் CUDA ஒத்திசைவு செயல்பாடுகளைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களையும் முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>ஃப்ளாஷ் கவனம் இயந்திர கற்றலில் நினைவகம்-திறமையான சரியான கவனம் நுட்பமாக சுருக்கமாக விளக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/">தொழில்-தயார் GnuCOBOL: வளர்ச்சியின் 20 ஆண்டுகள்</a></h2>
<ul>
<li>GnuCOBOL, ஒரு திறந்த மூல நிரலாக்க மொழி, நன்கு வளர்ந்தது மற்றும் தொழில்துறை பயன்பாட்டிற்கு தயாராக உள்ளது, பல்வேறு அமைப்புகளில் தனியுரிம விருப்பங்களுடன் போட்டியிடுகிறது.</li>
<li>முதலில் 2002 இல் OpenCOBOL என்று பெயரிடப்பட்டது, GnuCOBOL இப்போது குறுக்கு-தளம், வேகமான, நம்பகமான மற்றும் வணிக பயன்பாடுகளில், குறிப்பாக வங்கித் துறையில் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>GnuCOBOL யூனிக்ஸ் புரோகிராமர்களுக்கு பயனர் நட்பு, C குறியீட்டில் தொகுக்கப்படலாம், மேலும் COBOL தரநிலைகளை நன்கு கடைபிடிக்கிறது. இது வரவிருக்கும் கூகிள் சம்மர் ஆஃப் கோட் திட்டத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்படும், இந்த மொழியில் ஈடுபட டெவலப்பர்களின் புதிய குழுவை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728519">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>COBOL நிரலாக்க மொழியின் நவீனமயமாக்கப்பட்ட பதிப்பான GnuCOBOL, இரண்டு தசாப்த வளர்ச்சிக்குப் பிறகு இப்போது தொழில்துறை பயன்பாட்டிற்கு கிடைக்கிறது.</li>
<li>தவறான கருத்துக்கள் இருந்தபோதிலும், COBOL பல்வேறு தொழில்களில், குறிப்பாக IBM mainframes, OS2200 மற்றும் VMS போன்ற தளங்களில் மரபு பயன்பாடுகளில் தீவிரமாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>COBOL புரோகிராமர்களை பணியமர்த்துவது சவாலானது என்றாலும், மொழியில் திறமையானவர்களுக்கு வாய்ப்புகள் உள்ளன, வணிகங்கள் தொடர்ந்து COBOL ஐ பின்தளத்தில், தரவுத்தள வேலைக்கு, குறிப்பாக நிதியில், மிகவும் பிரபலமான மொழிகளுக்கு மாறுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/0x192/universal-android-debloater">யுனிவர்சல் டெப்லோட்டர் GUI மூலம் Android செயல்திறனை பாதுகாப்பாக மேம்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>யுனிவர்சல் ஆண்ட்ராய்டு டிப்ளோட்டர் GUI என்பது தேவையற்ற கணினி பயன்பாடுகளை நீக்குவதன் மூலம் Android சாதனங்களில் தனியுரிமை, பேட்டரி ஆயுள் மற்றும் பாதுகாப்பை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவியாகும்.</li>
<li>மென்பொருள் இன்னும் வளர்ச்சியின் ஆரம்ப கட்டத்தில் இருப்பதால், முக்கியமான தொகுப்புகள் நீக்கப்பட்டால் சாத்தியமான பூட்லூப் சிக்கல்களைத் தவிர்க்க பயனர்கள் இதை எச்சரிக்கையுடன் பயன்படுத்த வேண்டும்.</li>
<li>கணினி தொகுப்புகளை நிறுவல் நீக்குதல் / முடக்குதல், பல சாதனங்களை ஆதரித்தல் மற்றும் வெவ்வேறு உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் மொபைல் கேரியர்களுக்கான டிப்ளோட் பட்டியல்களை வழங்குதல் போன்ற விருப்பங்களை இது வழங்குகிறது, தரவை காப்புப் பிரதி எடுப்பதற்கான பரிந்துரைகளுடன், அடிக்கடி கேட்கப்படும் கேள்விகளை மதிப்பாய்வு செய்தல் மற்றும் சீரான செயல்பாட்டிற்கான OEM புதுப்பிப்புகளுக்கு இணையாக இருங்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39730962">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் பயனர்கள் ரூட் செய்யப்படாத ஆண்ட்ராய்டு சாதனங்களில், குறிப்பாக சாம்சங் தொலைபேசிகளில் ப்ளோட்வேரைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், இயல்புநிலை பயன்பாடுகளுடன் தனியுரிமை கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் மூலத்திலிருந்து சுத்தமான ஆண்ட்ராய்டு ஓஎஸ்ஸை உருவாக்குவது பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்கள் வெவ்வேறு பிராண்டுகள், மென்பொருள் அமைப்புகள், டிப்ளோயிங் நுட்பங்கள், பயன்பாடுகளை முடக்குவதற்கு எதிராக எச்சரிக்கை மற்றும் உறைபனி திரைகள், விசைப்பலகை குறைபாடுகள் மற்றும் பிழைத்திருத்த சவால்கள் உள்ளிட்ட ஐபோன்களை ஆண்ட்ராய்டுகளுடன் ஒப்பிடுகின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதம் சாதனங்களை ரூட் செய்வதன் அபாயங்களையும் தொடுகிறது, அங்கீகாரத்திற்கான வங்கி பயன்பாட்டின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ibm360.co.uk/">இங்கிலாந்தில் ஐபிஎம் 360 திட்டம் புதிய வீடு தேடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>360 திட்டத்தின் படைப்பாளர்கள், ஆடம் மற்றும் கிறிஸ், அவர்களின் பிஸியான தனிப்பட்ட மற்றும் தொழில்முறை அட்டவணைகள் காரணமாக நான்கு ஆண்டுகளாக செயலற்ற நிலையில் இருந்த இயந்திரங்களுக்கு ஒரு புதிய வீட்டைத் தேடுகிறார்கள்.</li>
<li>திட்டத்தை முன்னெடுத்துச் செல்ல இயலாமை, PR தெரிவுநிலை மூலம் ecom இன் சேவைகளை மேம்படுத்துவதற்கான அவர்களின் உறுதிப்பாட்டை பாதித்துள்ளது.</li>
<li>ஆடம் மற்றும் கிறிஸ் ஆகியோர் நீண்டகால செயலற்ற தன்மை காரணமாக அமைப்புகளிலிருந்து பிரிந்து செல்வது குறித்து சிந்திக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728994">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>HN மன்றம் IBM 360 மாடல் 20 இன் கிடைக்கும் தன்மை மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மை பற்றி விவாதித்து வருகிறது, இந்த வரலாற்று அமைப்புகளைப் பெறுவதிலும் மீட்டெடுப்பதிலும் ஆர்வத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள் கணினி வரலாற்று அருங்காட்சியகம் அவற்றை வாங்கும், வளங்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் மற்றும் இசை உற்பத்தியில் சாத்தியமான பயன்பாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கும் மற்றும் அவர்கள் ஒரு காலத்தில் இயங்கிய மென்பொருளை ஆராயும் என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing">சோதனையின் பங்கை மறுமதிப்பீடு செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>தோர்ஸ்டன் பால், மென்பொருள் மேம்பாட்டில் தனது சோதனை அனுபவத்தைப் பிரதிபலிக்கிறது, விரிவான சோதனையின் செயல்திறன் மற்றும் முக்கியத்துவத்தை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது, குறைந்தபட்ச சோதனையுடன் வெற்றிகரமான மென்பொருளின் நிகழ்வுகளை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>பால் மென்பொருள் தரம் மற்றும் சோதனையின் அளவு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பை சந்தேகிக்கிறார், கடுமையான சோதனையை விட செயல்பாட்டு குறியீட்டிற்கு முன்னுரிமை அளிக்க குறைந்தபட்ச சோதனைக்கு வாதிடுகிறார்.</li>
<li>மென்பொருள் தரத்தை மேம்படுத்த குறியீடு சரியாக செயல்படுவதை உறுதி செய்வதற்கு விரிவான சோதனையிலிருந்து கவனத்தை மாற்ற அவர் பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731195">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குறியீடு சரித்தன்மை மற்றும் செயல்பாட்டை உறுதிப்படுத்த மென்பொருள் மேம்பாட்டில் சோதனை முக்கியமானது.</li>
<li>விவாதம் சோதனையின் தவறான பயன்பாடு, சோதனைகளுக்கு எதிராக வகை அமைப்புகளின் செயல்திறன் மற்றும் கோட்பேஸ்களை மீண்டும் உருவாக்குவதில் உள்ள சவால்கள் போன்ற பகுதிகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப கடுமைக்கு முன்னுரிமை அளித்தல் மற்றும் நிரல் சூழலின் அடிப்படையில் சோதனை உத்திகளை மாற்றியமைத்தல் ஆகியவை மென்பொருள் தரத்தை பராமரிப்பதற்கும் பிழைகளைத் தடுப்பதற்கும் முக்கியமானவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs">போலி செய்திகளுக்கு ஆளாகும் புல்ஷிட்டர்களுக்கு அதிக வாய்ப்பு: ஆய்வில் தகவல்</a></h2>
<ul>
<li>வாட்டர்லூ பல்கலைக்கழகத்தின் ஆராய்ச்சி, &quot;வற்புறுத்தும் புல்ஷிட்டிங்&quot; இல் அடிக்கடி ஈடுபடும் நபர்கள் போலி செய்திகள் மற்றும் தவறான தகவல்களால் ஏமாற்றப்படுவதற்கு வாய்ப்புள்ளது என்பதைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த நபர்கள் உண்மைக்கும் புனைவுக்கும் இடையிலான வேறுபாட்டை அறிய போராடுகிறார்கள் என்பதை ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது, இதனால் அவர்கள் தவறான ஆனால் பெரிய ஒலி தகவல்களை நம்புவதற்கு மிகவும் பாதிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
<li>இந்த ஆராய்ச்சி வற்புறுத்தும் புல்ஷிட்டிங் மற்றும் உண்மையைக் கண்டறிவதில் தனிநபர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவாலுக்கு இடையிலான தொடர்பை எடுத்துக்காட்டுகிறது, தவறான தகவல்களை எதிர்த்துப் போராடுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727529">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஏமாற்றும் நடைமுறைகளில் ஈடுபடுவதற்கும் ஏமாற்றப்படுவதற்கும் இடையிலான தொடர்பில் கவனம் செலுத்துகிறது, குறிப்பாக விற்பனையாளர்களிடையே, விற்பனையில் அறநெறி தொடர்பான பிரச்சினைகள் மற்றும் ஏமாற்றும் உத்திகளை அடையாளம் காண்பதில் உள்ள சிரமம்.</li>
<li>இது &#39;புல்ஷிட்டிங்&#39; உளவியலை ஆராய்கிறது, விமர்சன சிந்தனையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் தனிப்பட்ட மற்றும் தொழில்முறை அமைப்புகளில் அடைய முடியாத நோக்கங்களை நிறுவுவதன் ஆபத்துகளைப் பற்றி எச்சரிக்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் வெவ்வேறு காட்சிகளில் BS இன் பரவலான இருப்பையும், அது முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதையும் பகுப்பாய்வு செய்கிறது, இது ஒருவருக்கொருவர், வணிக மற்றும் கல்வி மண்டலங்களில் ஏமாற்றத்தின் புரிதல் மற்றும் நிர்வாகத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html">பைத்தானில் திறமையான URL பாகுபடுத்தல்: can_ada vs. urllib ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை பைத்தானில் உள்ள URL களின் பாகுபடுத்தும் சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது, urllib தொகுதி மற்றும் WHATWG URL விவரக்குறிப்பு ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அடா திட்டத்தை அதிவேக URL பாகுபடுத்தும் நூலகமாக அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது WHATWG விவரக்குறிப்பைப் பின்பற்றுகிறது, பைதான் பிணைப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>can_ada பைதான் பிணைப்பு அடா-பைதான் பிணைப்புகளை விட விரைவான விருப்பமாக வழங்கப்படுகிறது, இது urllib.parse உடன் ஒப்பிடும்போது URL பாகுபடுத்தலில் சிறந்த செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727458">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் பைத்தானில் URL களை பாகுபடுத்துவதைச் சுற்றி வருகிறது, செயல்திறன் மற்றும் WHATWG தரங்களுடன் சீரமைப்பதற்காக Scrapy இல் மேம்படுத்தப்பட்ட URL பாகுபடுத்தியின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அடா லவ்லேஸால் ஈர்க்கப்பட்ட அடா URL பாகுபடுத்தி அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, இது இயல்புநிலை பாகுபடுத்தியை மூன்றாம் தரப்பு விருப்பத்துடன் மாற்றுவதன் பாதுகாப்பு அபாயங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பொதுவான நூலகங்களில் தரநிலைகளில் உள்ள முரண்பாடுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு சிக்கல்கள் போன்ற URL பாகுபடுத்தலின் சவால்கள் கோடிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளன, துல்லியமான பாகுபடுத்தலை உறுதிப்படுத்த மாற்று தீர்வுகள் மற்றும் காரணிகளை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/">ஒய் காம்பினேட்டரின் சீபெல் வழிகாட்டியாக இறங்குகிறார்</a></h2>
<ul>
<li>ஒய் காம்பினேட்டர் நிர்வாக இயக்குனர் மைக்கேல் சீபெல் நிறுவனத்தின் மறுசீரமைப்புக்கு மத்தியில் ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனர்களுக்கு நேரடியாக வழிகாட்ட பதவி விலகுகிறார்.</li>
<li>முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி இப்போது ஒவ்வொரு தொகுதியிலும் கால் பகுதியை வழிநடத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறார், நிறுவனர் வழிகாட்டுதல் மற்றும் YC இல் சிறிய குழு அளவுகளை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>கட்டுரை YC இன் பரிணாமம், நுழைவுக்கான தீவிர போட்டி, சீபலின் வெற்றிகரமான வாழ்க்கை மற்றும் பல்வேறு தொழில்நுட்ப தலைப்புகள் பற்றி விவாதிக்கிறது, ஆனால் WIRED பத்திரிகை சந்தா சலுகையை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725678">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Y Combinator இன் பங்கு, தலைமைத்துவ மாற்றங்கள், மோதல்கள் மற்றும் தொடக்கங்களில் நிறுவனர் சுரண்டல், கட்டுப்பாடு, நிதி சலுகைகள் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தை மையமாகக் கொண்ட ஹேக்கர் சமூகத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது முடிவெடுப்பதில் பன்முகத்தன்மையின் முக்கியத்துவம், தலைமுறை தலைமைத்துவ இடைவெளிகள் மற்றும் மேடையில் ஆதிக்கம் செலுத்தும் AI-உருவாக்கப்பட்ட கருத்துகள் பற்றிய கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>மேலும், வணிகச் செய்திகளின் முக்கியத்துவம், உள்ளடக்க விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் ஒரு நிறுவனமாக Y Combinator பற்றிய வரையறுக்கப்பட்ட விழிப்புணர்வு ஆகியவை உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/">மேம்பட்ட சிப் வடிவமைப்பில் மின் நுகர்வு சவால்கள்</a></h2>
<ul>
<li>சிப் வடிவமைப்பில் மின் நுகர்வு மற்றும் வெப்ப மேலாண்மையில் உள்ள சவால்களை கட்டுரை எடுத்துக்காட்டுகிறது, 3D-IC கள் மற்றும் சிப்லெட்டுகள் போன்ற மேம்பட்ட தொழில்நுட்பங்களில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>குறைக்கடத்தி துறையில் செயல்திறன், நம்பகத்தன்மை மற்றும் செலவு ஆகியவற்றில் மின் சிக்கல்களின் தாக்கங்களை இது வலியுறுத்துகிறது, பின்புற மின் விநியோகம் மற்றும் புதிய டிரான்சிஸ்டர் கட்டமைப்புகள் போன்ற புதுமையான தீர்வுகளின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வல்லுநர்கள் EDA, MEMS, AI, பாதுகாப்பு மற்றும் மேம்பட்ட பேக்கேஜிங் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், இந்த சவால்களை திறம்பட சமாளிக்க ஒத்துழைப்பு, தரநிலைகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39724966">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் சில்லுகளில் அதிகரித்து வரும் மின் பயன்பாட்டை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, ARM சில்லுகள் மற்றும் x86 சில்லுகள் மற்றும் அவற்றின் செயல்திறன் பற்றிய கவனத்தை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>மின் நுகர்வு, குறிப்பாக குவாண்டம் கணினிகளைப் பொறுத்தவரை, மின் நுகர்வைக் குறைப்பதற்கான சாத்தியமான தீர்வாக மீளக்கூடிய கம்ப்யூட்டிங் கருதப்படுகிறது.</li>
<li>சில்லுகளை வடிவமைக்கும் போது ஆற்றல் செயல்திறனுடன் செயல்திறனை சமநிலைப்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்களையும் உரையாடல் உரையாற்றுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அனைத்து சாதனங்களுக்கும் வலை செயல்திறனை மேம்படுத்துதல்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A9%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2017%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/16&#39;</h2>
<h1>2024-03-16</h1>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/amd-preview">Ollama AMD கிராபிக்ஸ் கார்டுகளுக்கான ஆதரவைச் சேர்க்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>Ollama இப்போது AMD கிராபிக்ஸ் கார்டுகளுக்கான முன்னோட்ட ஆதரவை வழங்குகிறது Windows மற்றும் Linux மார்ச் 14, 2024 முதல்.</li>
<li>ஆதரிக்கப்படும் AMD கார்டுகள் Radeon, Radeon PRO குடும்பங்கள் மற்றும் Instinct Accelerators ஆகியவற்றிலிருந்து வந்தவை, பயனர்கள் அனைத்து Ollama அம்சங்களையும் துரிதப்படுத்த உதவுகிறது.</li>
<li>ஒல்லாமா அனுபவத்தை மேம்படுத்த கூடுதல் AMD கிராபிக்ஸ் அட்டை மாதிரிகள் எதிர்காலத்தில் சேர்க்கப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718558">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் AMD கிராபிக்ஸ் கார்டுகளில் Ollama மென்பொருளின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் செயல்திறனை ஆராய்கிறது, பயனர்கள் அனுபவங்களையும் சவால்களையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>பயனர்கள் மாதிரி பரிசோதனைக்கான ஒல்லாமாவின் பயன்பாட்டை உற்பத்தி வரிசைப்படுத்தல்களில் உள்ள தடைகளுக்கு எதிராக விவாதிக்கின்றனர், llama.cpp மீது வசதி மற்றும் மொழி மாதிரிகளை உருவாக்குவதில் பைத்தானுக்கான விருப்பத்தை முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>AMD GPU ஆதரவு மற்றும் போதுமான ஆவணங்கள் இல்லாத விரக்திகள், தரப்படுத்தல் மற்றும் GPU அமைவு வரம்புகள் பற்றிய விவாதங்களுடன், இயந்திர கற்றலுக்கான AMD GPUகளை மேம்படுத்துவதன் நுணுக்கங்களைக் காண்பிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/">நிக்ஸ்: உயர்ந்த டோக்கர் பட பில்டர்</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io இல் உள்ள மூத்த தொழில்நுட்ப தத்துவஞானியான Xe Iaso, மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் தனித்துவமான அம்சங்களுக்காக Docker இன் பில்டரை விட நிக்ஸை Docker படத்தை உருவாக்குபவராகப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
<li>நிக்ஸ் சார்பு மேலாண்மை, அடுக்கு மாற்றங்களைக் குறைத்தல் மற்றும் டோக்கர் படங்களை உருவாக்கும் போது இனப்பெருக்கம் செய்வதை மேம்படுத்துதல், கொள்கலன் படங்களை உருவாக்குதல் மற்றும் வரிசைப்படுத்துவதில் அதன் பயன்பாட்டை ஆதரித்தல் ஆகியவற்றில் சிறந்து விளங்குகிறார்.</li>
<li>நிக்ஸுடன் அடுக்கு டோக்கர் படங்களை உருவாக்குதல், அவற்றை மேகக்கணியில் வரிசைப்படுத்துதல் மற்றும் பணிநீக்கத்தைக் குறைக்க சேவைகளிடையே அடுக்கு பகிர்வை ஊக்குவித்தல், செலவு குறைந்த மற்றும் திறமையான தீர்வுகளுக்கு புதிய மற்றும் அனுபவமுள்ள பயனர்களுக்கு சேவை செய்யும் செயல்முறையை கட்டுரை விவரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720007">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் கொள்கலன் படங்களை உருவாக்க நிக்ஸ் மற்றும் டோக்கரைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, இனப்பெருக்கம், தீர்மானவாதம், கொள்கலன் அளவு தேர்வுமுறை மற்றும் தொகுப்பு மேலாண்மை ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தங்கள் அனுபவங்களையும் பரிந்துரைகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், மென்பொருள் உருவாக்கத்தின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் நிலையான மற்றும் பாதுகாப்பான மென்பொருள் சூழல்களின் முக்கியத்துவத்தை ஒப்புக்கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>StableBuild, flox, Orbstack மற்றும் nix-snapshotter போன்ற மாற்று கருவிகள் கொள்கலன் படங்களை உருவாக்குதல் மற்றும் சார்புகளை நிர்வகிப்பதற்கான செயல்திறனை அதிகரிக்க பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/">மெக்டொனால்டின் ஐஸ்கிரீம் இயந்திர பழுதுபார்ப்பு விலக்குகளுக்கு FTC மற்றும் DOJ அழுத்தம் கொடுக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>பழுதுபார்ப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் பழுதுபார்ப்பு சேவைகளில் ஏகபோகங்கள் பற்றிய கவலைகளை நிவர்த்தி செய்யும் மெக்டொனால்டில் உள்ளவை உட்பட வணிக மென்மையான சேவை இயந்திரங்களை பழுதுபார்ப்பதை எளிதாக்குவதற்காக டிஜிட்டல் மில்லினியம் பதிப்புரிமைச் சட்டத்தின் பிரிவு 1201 க்கு விலக்குகளை அரசாங்க நிறுவனங்கள் ஆதரிக்கின்றன.</li>
<li>மென்பொருள் திருத்தங்களை உள்ளடக்கிய தொழில்துறை மற்றும் வணிக பழுதுபார்ப்புகளுக்கு பரந்த விலக்குகளுக்கு வக்கீல்கள் வலியுறுத்துகின்றனர், பழுதுபார்க்கும் உரிமை சட்டங்கள் மற்றும் பழுதுபார்ப்பு சுதந்திரங்களை அங்கீகரிக்கும் கூட்டாட்சி முன்முயற்சிகளுக்கான பரந்த இயக்கத்துடன் இணைந்துள்ளனர்.</li>
<li>ஜனாதிபதி பைடன் ஒரு நிர்வாக உத்தரவு மூலம் பழுதுபார்ப்பு சீர்திருத்தங்களுக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளார், அதே நேரத்தில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பழுதுபார்ப்பு சேவைகளுடன் உத்தரவாதங்களை இணைக்கும் நிறுவனங்களுக்கு எதிராக FTC செயல்பட்டுள்ளது, இது பழுதுபார்க்கும் உரிமைகளுக்கான குறிப்பிடத்தக்க உந்துதலைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717558">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெக்டொனால்டின் பிரத்யேக ஐஸ்கிரீம் இயந்திரங்களுடன் சவால்கள் உள்ளன, இது நிறுவனத்திற்கும் உரிமையாளர்களுக்கும் இடையில் பதற்றத்திற்கு வழிவகுக்கிறது, சாத்தியமான சட்ட மற்றும் நிதி விளைவுகளுடன்.</li>
<li>தலைப்புகளில் ஏகபோகங்கள், பழுதுபார்ப்பு சவால்கள், உரிமையாளர்கள் மீதான நிதி தாக்கங்கள் மற்றும் பிராண்ட் படத்தின் விளைவுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>DMCA கவலைகள், நுகர்வோர் உரிமைகள் மற்றும் அறிவுசார் சொத்துச் சட்டங்கள் குறித்தும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன, இது துரித உணவுத் துறையில் எதிர்கொள்ளும் சிக்கலான பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs251.com">CMU இல் தத்துவார்த்த கணினி அறிவியலை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>CMU இல் உள்ள CS251 தத்துவார்த்த கணினி அறிவியல் குறித்த ஒரு பாடத்தை வழங்குகிறது, வரையறுக்கப்பட்ட ஆட்டோமேட்டா, டூரிங் இயந்திரங்கள், கணக்கீட்டு சிக்கலான தன்மை மற்றும் குறியாக்கவியல் போன்ற பகுதிகள் உட்பட கணக்கீட்டின் முறையான தேர்வை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>மாணவர்கள் கணக்கீட்டை முறைப்படுத்தவும், வரைபடக் கோட்பாட்டை ஆராயவும், P vs. NP சிக்கலைப் புரிந்துகொள்ளவும், சீரற்ற வழிமுறைகளை ஆராயவும், கணக்கீட்டு வரம்புகளின் அடிப்படைகளைப் புரிந்துகொள்ளவும் கற்றுக்கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>கணக்கீட்டின் சாராம்சம் மற்றும் பல்வேறு துறைகளில் அதன் மாறுபட்ட பயன்பாடுகளைப் புரிந்துகொள்ள தேவையான மொழி மற்றும் கருவிகளுடன் மாணவர்களை சித்தப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720388">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>CS251, ஒரு தத்துவார்த்த கணினி அறிவியல் வகுப்பு, புதிய கருத்துகள் மற்றும் சவால்களுக்கு வாராந்திர வெளிப்பாடு மூலம் சிக்கல் தீர்க்கும் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>அயோவா மாநில பல்கலைக்கழகத்தின் தொடர்புடைய பாடத்திட்டத்தில் சமீபத்திய மோசடி சம்பவம் பைனரி காட்சிகளின் பண்புகளை நிரூபித்தல், புரிதல் தொகுப்பு கோட்பாடு மற்றும் வண்ணங்கள் மற்றும் விளையாட்டு ஒப்புமைகளுடன் சிக்கல் தீர்க்கும் உத்திகளை வலியுறுத்தியது.</li>
<li>கோட்பாட்டு கணினி அறிவியலின் முக்கியத்துவம் சாத்தியமற்றவற்றை நிரூபிப்பதில் உள்ளது, இயற்பியல் மற்றும் பொருளாதாரத்துடன் இணையாக வரைகிறது, சிக்கலான கணக்கீட்டு கருத்துக்களைப் புரிந்துகொள்வதில் அடித்தள கணிதத்தின் சாரத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616">மூளை அலைகள் எலிகளில் தூக்கத்தின் போது கழிவுகளை வெளியேற்றுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>தூக்கத்தின் போது கழிவுகள் மற்றும் நச்சுகளை அகற்றுவதில் மூளை அலைகள் ஈடுபட்டுள்ளன, இது அல்சைமர் மற்றும் பார்கின்சன் நோய் போன்ற நரம்பியல் நிலைமைகளை பாதிக்கும் என்று சமீபத்திய ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39723704">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தூக்கத்தின் போது கிளைம்பாடிக் அமைப்பு வழியாக கழிவுகளை அகற்றுவதில் மூளை அலைகளின் பங்கை என்ஐஎச்-நிதியுதவி ஆராய்ச்சி எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>அதிக வெளியீட்டு செலவுகளைத் தவிர்ப்பதற்காக பொது நிதியளிக்கப்பட்ட ஆராய்ச்சியின் அணுகலுக்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, திறந்த அணுகல் பத்திரிகைகள் மற்றும் தூக்கம் மற்றும் தியானம் மூலம் மூளை சுத்திகரிப்பு அலைகளைத் தூண்டுவது போன்ற மூளை ஆரோக்கிய நன்மைகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தற்போதைய விவாதங்களில் தூக்கத்தின் போது மூளைக் கழிவுகளை அகற்றும் திறன், மூளை அலை கையாளுதலின் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் மற்றும் எலோன் மஸ்க்கின் ஆர்வம், ஆன்லைன் தளங்களில் பயனர் நுண்ணறிவு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide">போயிங் விசில்ப்ளோவரின் மரணம் தற்கொலை தீர்ப்பில் சந்தேகத்தைத் தூண்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>பிரேத பரிசோதனை அதிகாரியின் ஆரம்ப தற்கொலை தீர்ப்பு குறித்து அவரது நண்பர் மற்றும் வழக்கறிஞர்கள் எழுப்பிய சந்தேகங்களைத் தொடர்ந்து போயிங் விசில்ப்ளோவர் ஜான் பார்னெட்டின் மரணம் ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தற்கொலையைக் குறிக்கும் சில சான்றுகள் இருந்தபோதிலும், நெருங்கிய கூட்டாளிகள் பார்னெட்டின் முந்தைய எச்சரிக்கைகள் மற்றும் நடத்தையை தவறான விளையாட்டின் சாத்தியமான குறிகாட்டிகளாக சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்.</li>
<li>நடந்து கொண்டிருக்கும் விசாரணை இந்த வழக்கில் சிக்கலான அடுக்குகளைச் சேர்த்து, பார்னெட்டின் மரணத்தைச் சுற்றியுள்ள சூழ்நிலைகள் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718672">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு போயிங் தகவல் தெரிவிப்பவர் இறப்பதற்கு முன்னர் அவர்களின் மரணம் ஒரு தற்கொலை அல்ல என்று குறிப்புக் காட்டினார், இது குறிப்பிடத்தக்க விவாதத்தைத் தூண்டியது.</li>
<li>ஹேக்கர் செய்திகளில் உரையாடல் பல கொடிகளை எதிர்கொண்டது, பயனர்கள் மேடையில் தலைப்பைப் பற்றி விவாதிப்பதின் பொருத்தம் மற்றும் பொருத்தம் குறித்து விவாதித்தனர்.</li>
<li>தணிக்கை, ஊகங்கள் மற்றும் இரகசிய செய்தி வெளியீட்டாளரின் அறிக்கையைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்களின் மையமாக இருந்தன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai">Pretzel ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: தனியுரிமையை மனதில் கொண்டு உலாவி அடிப்படையிலான தரவு ஆய்வு கருவி</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel என்பது உலாவியில் இயங்கும் ஒரு திறந்த மூல தரவு ஆய்வு மற்றும் காட்சிப்படுத்தல் கருவியாகும், இது பெரிய கோப்புகளை நிர்வகிக்கும் மற்றும் பதிலளிக்கும் திறன் கொண்டது.</li>
<li>பயனர்கள் CSV / XLSX கோப்புகளைப் பதிவேற்றலாம், வடிப்பான்களைப் பயன்படுத்தலாம், தரவு மாற்றங்களை நடத்தலாம் மற்றும் கருவியைப் பயன்படுத்தி அடுக்குகளை உருவாக்கலாம், இது தனியுரிமை பாதுகாப்பிற்கான உள்ளூர் உலாவி செயல்பாட்டை உறுதி செய்கிறது.</li>
<li>படைப்பாளிகள் புதிய செயல்பாடுகளுடன் Pretzel ஐ தீவிரமாக மேம்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் விரைவான செயலாக்கத்திற்கான மேம்பட்ட தொழில்நுட்பங்களை இணைத்து விருப்பமான AI கூறுகளை வழங்கும் போது பயனர் கருத்துக்களைத் தழுவுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717268">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel என்பது உலாவியில் பெரிய CSV கோப்புகளை ஆராய்வதற்கும் காட்சிப்படுத்துவதற்கும் ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், தரவு செயலாக்கத்திற்கு DuckDB-WASM மற்றும் PRQL ஐப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஆட்டோகம்ப்ளீட், AI பிளாக் மற்றும் SQL மற்றும் பைத்தானுக்கான ஆதரவு போன்ற அதன் ஊடாடும் அம்சங்களை பயனர்கள் பாராட்டுகிறார்கள், இது வடிகட்டி செயல்திறனில் மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் PIVOT அறிக்கைகளை செயல்படுத்துதல், மேம்பட்ட காட்சிப்படுத்தலுக்காக Perspective.js மற்றும் Tad போன்ற கருவிகளுடன் ஒத்துழைத்தல் மற்றும் உலாவியில் தரவு பகுப்பாய்வுக்கான DuckDB-WASM இன் நன்மைகள் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/">சேமிப்பு மற்றும் வேகத்திற்கான சதுரங்க நகர்வுகளை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>சதுரங்க நகர்வுகளுக்கு ஒரு சிறிய குறியீட்டு முறையைப் பயன்படுத்துவது தரவுத்தளங்களில் கணிசமான இட சேமிப்பு மற்றும் விரைவான வினவல் செயல்திறனுக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
<li>திறமையான குறியாக்கம் மற்றும் டிகோடிங் செயல்முறை தரவுத்தளத்தின் அளவைக் குறைப்பது மட்டுமல்லாமல், கணக்கீட்டு செயல்திறனையும் மேம்படுத்துகிறது, சதுரங்க நகர்வு சேமிப்பகத்தை நெறிப்படுத்துவதற்கான நடைமுறை அணுகுமுறையை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717615">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹஃப்மேன் குறியாக்கம், ஜாப்ரிஸ்ட் ஹாஷிங் மற்றும் ப்ளூம் வடிப்பான்கள் போன்ற பல்வேறு நுட்பங்களை செயல்படுத்துவதன் மூலம் சதுரங்க நகர்வுகளுக்கான தரவு சேமிப்பு மற்றும் சுருக்க முறைகளை மேம்படுத்துவதில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>நகர்வுகள், விளம்பரங்கள் மற்றும் கேஸ்ட்லிங் உள்ளிட்ட சதுரங்கத் தரவை திறம்பட சேமிப்பதற்கும் வினவுவதற்கும் AI, ஸ்டாக்ஃபிஷ் கணிப்புகள் மற்றும் ட்ரை மற்றும் எண்கணித குறியீட்டு முறை போன்ற சுருக்க வழிமுறைகளைப் பயன்படுத்துவது உத்திகளில் அடங்கும்.</li>
<li>சதுரங்கத்தில் பகுப்பாய்வு, ஆய்வு மற்றும் பயிற்சிக்காக பல்வேறு சுருக்க திட்டங்கள் ஆராயப்படுகின்றன, ஒட்டுமொத்த செயல்திறனை மேம்படுத்த குறைந்தபட்ச தரவு இழப்புடன் திறமையான சுருக்கத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384">அமெரிக்கா முதல் பெரிய கடல் காற்றாலை பண்ணையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, தொழில்துறை வளர்ச்சியை சமிக்ஞை செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்காவின் முதல் வணிக அளவிலான கடல் காற்றாலை பண்ணை, சவுத் ஃபோர்க் விண்ட், இப்போது மான்டாக் பாயிண்ட், நியூயார்க்கில் செயல்பட்டு வருகிறது, இது காலநிலை மாற்றத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதில் தொழில்துறைக்கு குறிப்பிடத்தக்க சாதனையைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>கனெக்டிகட்டின் ரோட் தீவில் புரட்சி காற்று, நியூயார்க்கில் சன்ரைஸ் விண்ட் மற்றும் எம்பயர் விண்ட் 1 திட்டம் போன்ற பல பெரிய கடல் காற்றாலை பண்ணை திட்டங்கள் நடந்து வருகின்றன, இது கணிசமான தொழில் வளர்ச்சியைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>பணவீக்கம் மற்றும் விநியோகச் சங்கிலி இடையூறுகள் போன்ற தடைகள் இருந்தபோதிலும், 2030 க்குள் 10 மில்லியன் குடும்பங்களுக்கு கடல் காற்றாலை ஆற்றலை வழங்குவதற்கான பைடன் நிர்வாகத்தின் இலக்கால் ஆதரிக்கப்படும் இந்தத் தொழில் செழித்து வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39721158">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் உலகளவில் கடல் காற்றாலை பண்ணை வளர்ச்சி, அதிக திறன் மற்றும் எளிதான நிறுவல் போன்ற மாறுபட்ட நன்மைகளை அதிகரித்த செலவுகள் மற்றும் சாத்தியமான சுற்றுச்சூழல் பிரச்சினைகள் போன்ற சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது சூறாவளி தாக்கத்தை குறைக்கும் கடல் காற்றாலை பண்ணைகளின் சாத்தியத்தை குறிப்பிடுகிறது மற்றும் நாடுகளிடையே புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி முயற்சிகளை வேறுபடுத்துகிறது.</li>
<li>புதுப்பிக்கத்தக்க திட்டங்களை அமைப்பதில் உள்ள சிரமங்கள், சூரிய சக்தியின் பொருளாதார நம்பகத்தன்மை மற்றும் பாரம்பரிய ஆதாரங்களைச் சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்க புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி பயன்பாட்டை அதிகரிப்பதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626">போயிங் விசில்ப்ளோவர் எச்சரிக்கிறார்: &quot;ஏதாவது நடந்தால் தற்கொலை அல்ல&quot;</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு போயிங் விசில்ப்ளோவர் பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்பினார், அவரது மரணம் தற்கொலை காரணமாக இருக்கும் என்று அவர் நினைக்கவில்லை என்று கூறினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39715161">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் விவாதம் ஒரு போயிங் விசில்ப்ளோவரின் ஆபத்தான அறிக்கை மற்றும் ஒரு மர்மமான கட்டுரை அகற்றுதல் ஆகியவற்றை மையமாகக் கொண்டது, இது பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்கள், குற்றவியல் விசாரணைகள் மற்றும் நிறுவனத்தில் உள் ஊழல் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>நோக்கங்கள், அதிகார இயக்கவியல் மற்றும் பெருநிறுவன முடிவுகளின் நிதி தாக்கங்கள் பற்றிய ஊகங்கள், தகவல் தெரிவிப்பவரின் பாதுகாப்பு மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை முக்கிய பேசுபொருளாக இருந்தன.</li>
<li>கேம்ஸ்டாப் நிலைமைக்கான ஒப்பீடுகள் செய்யப்பட்டன, இது ஹெட்ஜ் நிதிகள் மற்றும் விசில்ப்ளோயர்களுக்கான சாத்தியமான விளைவுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://danluu.com/butler-lampson-1999/">கணினி அறிவியலின் பரிணாமம்: 1999 எதிராக 2015</a></h2>
<ul>
<li>1999 ஆம் ஆண்டில், பட்லர் லாம்ப்சன் கணினி அமைப்புகள் ஆராய்ச்சி நிலப்பரப்பில் ஒரு உரையை வழங்கினார், மெய்நிகர் நினைவகம், இணைத்தன்மை மற்றும் திறன்களை வலியுறுத்தினார்.</li>
<li>லம்ப்சன் இணைத்தன்மைக்கான நிரலாக்கத்தில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் RISC தொழில்நுட்பத்திலிருந்து வழக்கற்றுப் போன நிலைக்கு மாறுவது பற்றி விவாதித்தார்.</li>
<li>பேச்சு DEC இன் ஆல்பா சில்லுகளில் இன்டெல்லின் ஆதிக்கம், PHP மற்றும் பைதான் போன்ற மொழிகளின் தோற்றம் மற்றும் கணினி அமைப்புகள் ஆராய்ச்சி பரவலான ஏற்றுக்கொள்ளலை நோக்கி நகர்வது ஆகியவற்றைத் தொட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717838">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணினி வடிவமைப்பில் RISC (குறைக்கப்பட்ட அறிவுறுத்தல் தொகுப்பு கம்ப்யூட்டிங்) மற்றும் CISC (சிக்கலான அறிவுறுத்தல் தொகுப்பு கம்ப்யூட்டிங்) கட்டமைப்புகளின் பரிணாமம் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு குறித்து விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது ARM போன்ற நவீன வடிவமைப்புகளில் RISC இன் குறிப்பிடத்தக்க பங்கை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது கணினி கட்டமைப்பில் மூரின் சட்டம் மற்றும் தனிப்பயன் இணை செயலி அறிவுறுத்தல்களின் தாக்கத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>மேலும், இது பிரதான மொழிகளில் செயல்பாட்டு நிரலாக்கத்தை ஏற்றுக்கொள்வது, ஜாவாவுடன் ஒப்பிடும்போது டைப்ஸ்கிரிப்ட்டின் வளர்ச்சி மற்றும் நவீன செயலி வடிவமைப்பு மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளை பாதிக்கும் பாதுகாப்பு, குறியாக்கவியல் மற்றும் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் முன்னேற்றங்களை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.03998">OpenVPN கைரேகைக்கு பாதிக்கப்படக்கூடியது</a></h2>
<ul>
<li>OpenVPN எவ்வாறு VPN கைரேகைக்கு ஆளாகிறது என்பதை காகிதம் ஆராய்கிறது, இது வளர்ந்த கட்டமைப்பின் OpenVPN இணைப்புகளின் துல்லியமான அடையாளத்தின் அடிப்படையில் VPN இணைப்புகளைத் தடுக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>85% க்கும் அதிகமான OpenVPN ஓட்டங்களை சில தவறான நேர்மறைகளுடன் வேறுபடுத்தலாம், இதில் &quot;தெளிவற்ற&quot; VPN அமைப்புகளைப் பயன்படுத்துபவர்கள் உட்பட, VPN வழங்குநர்களிடமிருந்து குறுகிய கால பாதுகாப்புகள் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>USENIX பாதுகாப்பு சிம்போசியம் 2022 இல் வழங்கப்பட்டது, இந்த ஆராய்ச்சி பயனர் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பை மேம்படுத்த VPN தொழில்நுட்பங்களில் உள்ள பாதிப்புகளை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718389">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>VPN கைரேகைக்கு OpenVPN இன் பாதிப்பை கட்டுரை ஆராய்கிறது, பயனர்கள் ஒரு இணையதளத்தில் பல்வேறு VPN சேவைகளைக் கண்டறிவதில் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>இது பல்வேறு VPN சேவைகளின் வரம்புகள் மற்றும் விருப்பங்கள், OpenVPN போக்குவரத்தைக் கண்டறிந்து தடுப்பதற்கான முறைகள் மற்றும் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பைச் சுற்றியுள்ள கவலைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் கண்டறிதலைத் தவிர்ப்பதற்கான நுட்பங்கள், மாற்று VPN தேர்வுகள் மற்றும் இணைய போக்குவரத்தை அங்கீகரிப்பதில் &quot;கைரேகை&quot; என்ற வார்த்தையின் துல்லியம் குறித்த விவாதங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html">ரிவர்ஸ் இன்ஜினியரிங் அறிமுகம்: x86 அசெம்பிளி &amp; சி குறியீடு</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை தலைகீழ் பொறியியலுக்கான தொடக்க நட்பு வழிகாட்டியை வழங்குகிறது, x86 அசெம்பிளி மற்றும் சி குறியீட்டில் கவனம் செலுத்துகிறது, CPU பதிவேடுகள், நினைவக அணுகல், சட்டசபை வழிமுறைகள், செயல்பாட்டு தொடர்பு மற்றும் பிரித்தெடுத்தல் ஆகியவற்றை விளக்குகிறது.</li>
<li>இது எண்டியன்னெஸ், தரவு சேமிப்பு மற்றும் மனிதனால் படிக்கக்கூடிய மதிப்புகளை நினைவக பைட்டுகளாக மாற்றுவது பற்றி விவாதிக்கிறது, அதே நேரத்தில் இயந்திர குறியீட்டில் அழைப்பு மற்றும் ஜேஎம்பி வழிமுறைகளைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தலைகீழ் பொறியியல் ஒரு கார் விசை ஃபோப் சிக்னல், ஸ்மார்ட் டிவிகளுக்கு கூகிள் உதவியாளரைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் நோக்கியா திசைவியைத் திறப்பது போன்ற நிஜ உலக எடுத்துக்காட்டுகள் தலைகீழ் பொறியியல் செயல்முறையைத் தொடங்குவதற்கான பரிந்துரைக்கப்பட்ட கருவிகள் மற்றும் உதவிக்குறிப்புகளுடன் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39716494">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சட்டசபை மொழியிலிருந்து உயர்மட்ட மொழிகளுக்கு மாறுவதற்கு சுய-கற்பித்த டெவலப்பர்களுக்கு கிடைக்கக்கூடிய வளங்களை கட்டுரை விவாதிக்கிறது, குறைந்த-நிலை குறியீட்டு கருத்துக்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது குறைந்த அளவிலான நிரலாக்கத்தைக் கற்றுக்கொள்வதன் சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள், ADHD உள்ள நபர்களுக்கான தகவல் அணுகல், பைதான் போன்ற ஆவண பாணிகள் பற்றிய எண்ணங்கள், C# இல் குறியீட்டின் எளிமை மற்றும் மூல குறியீடு டிகம்பைலேஷனுக்கான கருவிகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>வர்ணனைகள் ஜாவாஸ்கிரிப்டை மாற்றியமைப்பதற்கான தந்திரோபாயங்களை உள்ளடக்கியது மற்றும் தொழில்துறையில் உள்ள நிபுணர்களிடமிருந்து தனிப்பட்ட நிகழ்வுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html">சரியான நிரலாக்க மொழியைத் தேர்ந்தெடுப்பது: ஜிக், ரஸ்ட், கோ மற்றும் சி ஆகியவற்றின் ஒப்பீடு</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ஜிக், ரஸ்ட், கோ மற்றும் சி ஆகியவற்றில் நிரலாக்கத்துடன் தங்கள் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார், தானியங்கி நினைவக மேலாண்மை மற்றும் வெளிப்படையான ஒதுக்கீடு போன்ற தலைப்புகளை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>ஒவ்வொரு மொழியின் பலம் மற்றும் பலவீனங்களின் ஒப்பீடு வழங்கப்படுகிறது, மூன்றாம் தரப்பு நூலகங்களை நம்புவதற்கு வழிவகுக்கும் சிறிய தரமான நூலகங்கள் போன்ற சிக்கல்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>ஜிக், ரஸ்ட் மற்றும் கோ ஆகியவற்றில் உள்ள கருவிகளை ஆசிரியர் பாராட்டுகிறார், ஒரு குறிப்பிட்ட பணிக்கு பொருத்தமான மொழியைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறார், அதே நேரத்தில் ஜிக் மற்றும் ரஸ்டில் போஸ்ட்கிரெஸ் நீட்டிப்புகளை ஆராய்வதற்கான ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720187">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை ஜிக், கோ மற்றும் ரஸ்ட் ஆகியவற்றில் சரம் கையாளுதல் அணுகுமுறைகளின் ஒப்பீட்டை ஆராய்கிறது, ரஸ்டின் கடுமையான யுடிஎஃப் -8 சரிபார்ப்பு, அதன் சுருக்கமான அமைப்பு காரணமாக முதலீடுகளுக்கான ஜிக்கின் முறையீடு மற்றும் பைட் துண்டுகளைக் கையாள்வதில் கோவின் நெகிழ்வுத்தன்மை ஆகியவற்றை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ரஸ்ட் யுடிஎஃப் -8 மற்றும் யுடிஎஃப் -8 அல்லாத சரங்களுக்கு தனித்துவமான வகைகளை வழங்குகிறது, இது மற்ற மொழிகளுடன் ஒப்பிடும்போது சவால்களை முன்வைக்கிறது, குறிப்பாக யூனிகோட் தரநிலை செயல்படுத்தல் தொடர்பாக.</li>
<li>நூலகங்களை விட மொழிக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது, விரிவான தரநிலை நூலகங்களின் நன்மை தீமைகள் மற்றும் ரஸ்டில் ஒரு சிறிய தரநிலை நூலகத்தை பராமரிப்பதில் நுட்பமான சமநிலை ஆகியவை குறித்து இது விவாதிக்கிறது, அதே நேரத்தில் ஜிக்கின் தொகுப்பு மேலாண்மை மற்றும் குறியீடு விற்பனையாளர் கருத்தையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vusec.net/projects/ghostrace/">கோஸ்ட் ரேஸ்: ஊக இன நிலைமைகளுக்கு எதிராக பாதுகாத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>x86 வன்பொருளில் லினக்ஸ் கர்னலில் ஊக இன நிலைமைகளுக்கு ஒத்திசைவு ப்ரிமிட்டிவ்களின் உணர்திறனை இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>கோஸ்ட்ரேஸ் ஒரு பாதுகாப்பு பகுப்பாய்வாக அறிமுகப்படுத்தப்படுகிறது, இது ஊக மரணதண்டனை நிலையான ஒத்திசைவு முறைகளை எவ்வாறு தவிர்க்க முடியும் என்பதை விளக்குகிறது, இதனால் தகவல் கசிவு ஏற்படுகிறது.</li>
<li>இந்த சிக்கலை திறம்பட சமாளிக்க ஒரு தணிப்பு அணுகுமுறை பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, தகவல் வெளிப்படுத்தலின் அபாயத்தை முன்னிலைப்படுத்துகிறது மற்றும் IPI புயல் எனப்படும் ஒரு புதிய சுரண்டல் முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720508">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் கோஸ்ட்ரேஸ் பற்றிய ஒரு காகிதத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஊக இன நிலைமைகள், தரவு கசிவுகள் போன்ற அவற்றின் அபாயங்கள் மற்றும் அங்கீகரிக்கப்படாத குறியீடு செயல்படுத்தல், குறைந்தபட்ச கர்னல் மாற்றங்கள் மற்றும் 5% செயல்திறன் மேல்நிலை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய முன்மொழியப்பட்ட தணிப்பு முறைகளுடன்.</li>
<li>இது நினைவக தடைகள், வரிசைப்படுத்தும் உத்தரவாதங்கள் மற்றும் பல்வேறு கட்டமைப்புகளில் ஊக சுமைகளை ஆராய்கிறது, இது ஊக பூட்டு நீக்கம் குறித்த முந்தைய ஆராய்ச்சியை மேற்கோள் காட்டுகிறது மற்றும் மறுசீரமைப்புக்கு மத்தியில் சரியானதை பராமரிப்பதில் உள்ள சவால்கள்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஊக தாக்குதல்களின் பரந்த உட்குறிப்புக்கள், ஊக இன நிலைமைகளை சுரண்டுவதுடன் பிணைந்துள்ள பாதுகாப்பு அபாயங்கள் மற்றும் ஊக மரணதண்டனையின் தன்மை ஆகியவை பாதுகாப்பு பாதிப்பு என்றும் கருதுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ollama AMD கிராபிக்ஸ் கார்டுகளுக்கான ஆதரவைச் சேர்க்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ollama%20AMD%20%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%86%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%88%E0%AE%9A%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2016%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/15&#39;</h2>
<h1>2024-03-15</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/">ஆப்பிள் எதிர்ப்பையும் மீறி பழுதுபார்க்கும் உரிமை சட்டத்தை ஓரிகான் இயற்றியது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702604">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிளின் எதிர்ப்பையும் மீறி ஓரிகான் பழுதுபார்க்கும் உரிமைச் சட்டத்தை நிறைவேற்றியுள்ளது, சுயாதீன பழுதுபார்ப்பு வழங்குநர்களுக்கான சான்றிதழ் தரங்களை அமைக்கிறது.</li>
<li>உற்பத்தியாளர்கள் சான்றிதழைக் கட்டுப்படுத்துவது மற்றும் சட்ட சொற்களை பகுப்பாய்வு செய்வது பற்றிய கவலைகளுக்கு மத்தியில், இந்த சட்டம் பழுதுபார்க்கும் தொழிலை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பது குறித்து விவாதம் தொடர்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் ஆப்பிளின் நிலைப்பாடு, பாதுகாப்பு அம்சங்கள், மின்னணு கழிவு விளைவுகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப பழுதுபார்க்கும் கொள்கைகள் மற்றும் பரப்புரை உத்திகளில் நெறிமுறை சங்கடங்களையும் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/">அளவிடும் வெற்றி: ஃபிக்மாவின் போஸ்ட்கிரேஸ் ஷார்டிங் புரட்சி</a></h2>
<ul>
<li>Figma இன் தரவுத்தளங்கள் குழு வெற்றிகரமாக தங்கள் Postgres ஸ்டேக்கில் கிடைமட்ட பகிர்வை கிட்டத்தட்ட எல்லையற்ற அளவிடுதலுக்காக செயல்படுத்தியது, நிபுணத்துவம் காரணமாக NoSQL தரவுத்தளங்களில் RDS Postgres ஐத் தேர்வுசெய்து, தயாரிப்பு தர்க்கத்தில் குறைந்தபட்ச தாக்கத்துடன் அளவிடுதல் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஸ்கீமா புதுப்பிப்புகள் மற்றும் குறுக்கு-ஷார்ட் பரிவர்த்தனைகள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்ள ஒரு புதிய கோலாங் சேவை, டிபிபிராக்ஸி மற்றும் செயல்பாடுகளை நெறிப்படுத்த ஷார்ட் தரவுத்தளங்களில் ஷார்ட் செய்யப்பட்ட காட்சிகள் ஆகியவற்றை உருவாக்குவதன் மூலம் தரவை திறமையாக வழிநடத்துவதில் விசைகள் மற்றும் ஹாஷ் செயல்பாடுகளை பகிர்வது முக்கியமாக இருந்தது.</li>
<li>குழு அவர்களின் தற்போதைய தீர்வை மதிப்பீடு செய்யவும், அமைப்பில் எதிர்கால மேம்பாடுகளுக்கான மாற்று அணுகுமுறைகளை ஆராயவும் திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706968">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆர்.டி.எஸ் உடன் ஒட்டிக்கொள்வதற்கான காரணங்களாக செலவு மற்றும் இடம்பெயர்வு அபாயங்களை மேற்கோள் காட்டி, யுகாபைட் டிபிக்கு இடம்பெயர்வதை விட ஃபிக்மா கிடைமட்ட ஷார்டிங்கைத் தேர்ந்தெடுத்தது.</li>
<li>விவாதம் பல்வேறு தரவுத்தள மேலாண்மை உத்திகளை உள்ளடக்கியது, இதில் பல குத்தகை, ஒரு வாடிக்கையாளருக்கு ஒரு தரவுத்தளம் மற்றும் அளவிடுவதற்கு சிட்டஸைப் பயன்படுத்துதல், ஒவ்வொரு அணுகுமுறையின் சிக்கல்களையும் நன்மைகளையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>விநியோகிக்கப்பட்ட தரவுத்தளங்களை நம்பியிருக்கும் தொடக்கங்களுக்கான பரிசீலனைகள் மற்றும் கூகிள் கிளவுட் ஸ்பேனர் போன்ற விற்பனையாளர் பூட்டுதலின் அபாயங்களும் உரையாடலில் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3">சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்திற்கு ஸ்பேஸ் எக்ஸ் புதுமையான பணியை வழங்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>பால்கன் 9 ராக்கெட் மற்றும் டிராகன் விண்கலம் வழியாக சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்திற்கு ஸ்பேஸ்எக்ஸ் பணியை சுருக்கம் விளக்குகிறது, இது லிஃப்ட்ஆஃப், சுற்றுப்பாதை செயல்படுத்தல், கட்ட தீக்காயங்கள், நறுக்குதல் மற்றும் அழுத்த நிலைகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஸ்பேஸ்எக்ஸ் நிலையத்தை நெருங்கிய பிறகு குழுவினர் நுழைவதற்கான துல்லியமான நிலைப்படுத்தல், தீக்காயங்கள் மற்றும் நறுக்குதல் சூழ்ச்சிகளை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>மேலும், இது ஸ்டார்லிங்க் மற்றும் ஸ்டார்ஷிப் போன்ற ஸ்பேஸ்எக்ஸின் கூடுதல் திட்டங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, அவர்களின் தனியுரிமை அர்ப்பணிப்பு மற்றும் சப்ளையர்களுடனான ஒத்துழைப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702568">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் ஸ்பேஸ்எக்ஸின் ஸ்டார்ஷிப் திட்டத்தை ஆராய்கிறது, வெற்றிகரமான விமான சோதனைகள், மறு நுழைவு சவால்கள், சுற்றுப்பாதை வேகம் மற்றும் எதிர்கால பணி சாத்தியக்கூறுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஸ்பேஸ்எக்ஸ் என்று காட்டிக்கொள்ளும் போலி சமூக ஊடக கணக்குகள், ராக்கெட் பாதை பிரத்தியேகங்கள் மற்றும் விண்வெளியில் எரிபொருள் பரிமாற்றத்தின் முக்கியத்துவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பல்வேறு ராக்கெட் முயற்சிகள் மற்றும் ஸ்பேஸ்எக்ஸின் ஸ்டார்ஷிப் வழியாக மனித சந்திர தரையிறக்கத்திற்கான சாத்தியக்கூறுகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps">FCC குறைந்தபட்ச பிராட்பேண்ட் வேகத்தை 100Mbps ஆக அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>எஃப்.சி.சி குறைந்தபட்ச பிராட்பேண்ட் வேகத்தை பதிவிறக்கங்களுக்கு 25 எம்.பி.பி.எஸ் முதல் 100 எம்.பி.பி.எஸ் ஆகவும், பதிவேற்றங்களுக்கு 20 எம்.பி.பி.எஸ் ஆகவும் உயர்த்தியது.</li>
<li>எதிர்கால திட்டங்களில் பிராட்பேண்ட் மெட்ரிக் பதிவிறக்கங்களுக்கு 1,000 எம்.பி.பி.எஸ் ஆகவும், பதிவேற்றங்களுக்கு 500 எம்.பி.பி.எஸ் ஆகவும் உயர்த்துவது அடங்கும்.</li>
<li>அதிவேக இணைப்பை வழங்கும் ஸ்பேஸ்எக்ஸின் ஸ்டார்லிங்க் போன்ற செயற்கைக்கோள் இணைய சேவைகள் வேக அளவுகோல்களில் அங்கீகரிக்கப்பட வேண்டும் என்று குடியரசுக் கட்சி ஆணையர்கள் கருத்து தெரிவித்தனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39708957">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>FCC குறைந்தபட்ச பிராட்பேண்ட் வேகத் தேவையை 100Mbps ஆக உயர்த்தியுள்ளது, இது அதிக பதிவேற்ற வேகத்தின் அவசியம் மற்றும் இணைய தொழில்நுட்பத்தின் பரிணாமம் பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் வழங்குநர்களிடமிருந்து மேம்பாடுகளைக் குறிப்பிடுகின்றனர், சமச்சீர் இணைப்புகளின் முக்கியத்துவத்தையும், பிராட்பேண்ட் வேகத்தில் எஃப்.சி.சி விதிமுறைகளின் தாக்கத்தையும் வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>சாத்தியமான செலவு அதிகரிப்பு மற்றும் அணுகல் சவால்கள் பற்றிய கவலைகளுக்கு மத்தியில் வேகமான வேகம், நம்பகமான உள்கட்டமைப்பு மற்றும் அனைத்து பயனர்களுக்கும் இணையத்திற்கான சமமான அணுகல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை விவாதங்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/">Onerep.com தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பல நபர்கள்-தேடல் நிறுவனங்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளார்</a></h2>
<ul>
<li>தரவு தனியுரிமை நிறுவனமான Onerep.com, பெலாரஸ் மற்றும் சைப்ரஸில் இருந்து செயல்படுவதற்காக ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளது, அதன் நிறுவனர் பல மக்கள் தேடல் சேவைகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளார்.</li>
<li>எந்தவொரு தொடர்பையும் மறுத்த போதிலும், Onerep Nuwber.com மக்கள் தேடல் தளத்துடன் தொடர்புகளை சந்தேகித்துள்ளது, தனிப்பட்ட தரவை அகற்ற கட்டணம் வசூலிக்கும் போது அதை விற்பனை செய்வது குறித்த நெறிமுறை கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>நிறுவனர் டிமிட்ரி ஷெலெஸ்ட், கடந்த ஆக்கிரமிப்பு மின்னஞ்சல் மார்க்கெட்டிங் மற்றும் ஸ்பேம் இணைப்பு திட்டங்களுக்கு பெயர் பெற்றவர், ஆன்லைன் பாதுகாப்பிற்கான நிறுவனத்தின் உறுதிப்பாட்டிற்கு முரணாக இருக்கிறார், இது தரவு தரகர்கள் மற்றும் மக்கள்-தேடல் வழங்குநர்கள் மீது KrebsOnSecurity மூலம் விசாரணையைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39709089">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் தரவு தனியுரிமை, நற்பெயர் மேலாண்மை மற்றும் அரசியல் வணிக விற்பனையின் நெறிமுறைகள், ஆன்லைனில் தனிப்பட்ட தகவல்களை அகற்றுவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் தரவு தனியுரிமை நிறுவனங்களின் பங்கு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>AI தொழில்நுட்பங்களின் பயன்பாடு, தனியுரிமையில் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் செல்வாக்கு மற்றும் &#39;என்னை நீக்கு&#39; சேவைகளின் செயல்திறன் மற்றும் தரவு சேகரிப்பு நடைமுறைகளின் நெறிமுறை தாக்கங்கள் குறித்த விவாதங்கள் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>இது ஆன்லைன் தனியுரிமை பராமரிப்பின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் டிஜிட்டல் சாம்ராஜ்யத்தில் கடுமையான விதிமுறைகளுக்கு வாதிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e">நவீன சோஃபாக்கள் ஏன் குறைகின்றன: செலவழிப்பு தளபாடங்கள் கலாச்சாரத்தின் எழுச்சி</a></h2>
<ul>
<li>மலிவான பொருட்கள் மற்றும் உற்பத்தி முறைகளால் ஏற்படும் நவீன சோபாக்களின் தரம் குறைந்து வருவதை கட்டுரை சுட்டிக்காட்டுகிறது, இது செலவழிப்பு தளபாடங்களின் கலாச்சாரத்தை வளர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த போக்கை எதிர்த்துப் போராட நவநாகரீக மற்றும் மோசமாக கட்டமைக்கப்பட்ட மாற்றுகளை விட விண்டேஜ், உயர்தர துண்டுகளைத் தேர்வுசெய்ய இது அறிவுறுத்துகிறது.</li>
<li>அமெரிக்க பர்னிச்சர் தொழிலில், குறிப்பாக வட கரோலினாவில், வெளிநாட்டு உற்பத்தியை நோக்கிய மாற்றம், உள்ளூர் உற்பத்தி வேலைகளில் சரிவுக்கு வழிவகுத்தது, இது நுகர்வோர் சிறந்த தரம் மற்றும் தனித்துவத்திற்காக விண்டேஜ் சோபாக்களை நோக்கி திரும்ப தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706330">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>IKEA தளபாடங்களின் தரம் மற்றும் ஆயுள் குறித்து பயனர்கள் கலவையான கருத்துக்களைக் கொண்டுள்ளனர், சிலர் அதன் நீண்ட ஆயுளைப் பாராட்டுகிறார்கள், மற்றவர்கள் துகள்பலகை போன்ற பொருட்களுடன் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>ஐ.கே.இ.ஏ தளபாடங்களின் ஆயுளை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளில் திட மரத் தேர்வுகள் மற்றும் உன்னிப்பான சட்டசபை ஆகியவற்றைத் தேர்ந்தெடுப்பது அடங்கும்.</li>
<li>பழங்கால அல்லது உயர்நிலை பிராண்டுகளுக்கான விருப்பத்தேர்வுகள் சில பயனர்களால் உயர்ந்த ஆயுளுக்காக வெளிப்படுத்தப்படுகின்றன, ஐ.கே.இ.ஏ கடைகளை வழிநடத்துவதற்கும் தளபாடங்களை திறமையாக இணைப்பதற்கும் கூடுதல் பரிந்துரைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024">முன்னாள் போயிங் விசில்ப்ளோவர் மரணத்தை கணித்தார்; குடும்ப நண்பர் சந்தேகம் மோசடி</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் போயிங் விசில்ப்ளோவர் ஜான் பார்னெட் இறப்பதற்கு முன்பு அவரது மரணத்தை கணித்தார், அவரது குடும்ப நண்பர் இது ஒரு தற்கொலை அல்ல என்று சந்தேகித்தார்.</li>
<li>போயிங்கின் பாதுகாப்பற்ற நடைமுறைகள் குறித்து பார்னெட் முன்னர் கவலைகளை எழுப்பினார் மற்றும் பேசுவதற்கு பழிவாங்கலுக்கு அஞ்சினார்.</li>
<li>பார்னெட்டின் மரணத்திற்குப் பிறகும் போயிங் மீதான வழக்கு தொடர்கிறது, மேலும் நிலைமை குறித்து போயிங் வருத்தம் தெரிவித்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39712618">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் சந்தேகத்திற்கிடமான மரணங்கள், சதி கோட்பாடுகள் மற்றும் விசில்ப்ளோயர்கள், போயிங் போன்ற நிறுவனங்கள் மற்றும் ஜெஃப்ரி எப்ஸ்டீன் போன்ற முக்கிய நபர்கள் தொடர்பான சர்ச்சைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது தவறான விளையாட்டு, பாதுகாப்பு, நெறிமுறைகள், உத்தியோகபூர்வ கதைகளின் சந்தேகம் மற்றும் விசாரணைகளின் முக்கியத்துவம் மற்றும் சக்திவாய்ந்த நிறுவனங்களை அம்பலப்படுத்தும் நபர்களைப் பாதுகாப்பது பற்றிய கவலைகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>கூடுதலாக, விவாதங்கள் சமூக தரநிலைகள், தீமையின் சாதாரணத்தன்மை பற்றிய கருத்து மற்றும் முறைகேடுகளை வெளிக்கொணரும் போது விசில்ப்ளோயர்கள் எதிர்கொள்ளும் சிரமங்களை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/skyvern">ஸ்கைவர்னின் எல்.எல்.எம் கள் மற்றும் கணினி பார்வை மூலம் உலாவி பணிகளை தானியங்குபடுத்துங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்கைவர்ன் என்பது பின்-அலுவலக பணிகளுக்கான இயற்கையான மொழி ஏபிஐ உடன் உலாவி அடிப்படையிலான பணிப்பாய்வுகளை தானியக்கமாக்க எல்.எல்.எம் கள் மற்றும் கணினி பார்வையைப் பயன்படுத்தும் ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும்.</li>
<li>வலைத்தள தளவமைப்புகளை பகுப்பாய்வு செய்வதற்கும் எக்ஸ்பாத்கள் இல்லாமல் மாற்றியமைப்பதற்கும் எல்.எல்.எம்.களை மேம்படுத்துவதன் மூலம் பணிப்பாய்வு அளவிடுதல் சவால்களை இது சமாளிக்கிறது, தற்போது கொள்முதல் மற்றும் அரசாங்க தொடர்புகள் போன்ற பணிகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>கருவி மருத்துவ EHR தரவு நுழைவு மற்றும் வாடிக்கையாளர் ஆராய்ச்சியை தானியக்கமாக்குவதற்கும், ஆரம்ப வளர்ச்சி கட்டத்தில் இருப்பதற்கும் பயனர் உள்ளீட்டைத் தேடுவதற்கும் திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706004">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்கைவர்ன் என்பது உலாவி அடிப்படையிலான பணிப்பாய்வுகளை தானியக்கமாக்குவதற்கு பெரிய மொழி மாதிரிகள் (எல்.எல்.எம்) மற்றும் கணினி பார்வையைப் பயன்படுத்தும் ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது கொள்முதல் மற்றும் வேலை பயன்பாடுகள் போன்ற பின்-அலுவலக பணிகளுக்கு இயற்கையான மொழி ஏபிஐ வழங்குகிறது.</li>
<li>வலை ஸ்கிராப்பிங், செலவு மற்றும் ஸ்பேம் தடுப்பு போன்ற ஆட்டோமேஷன் சவால்கள் மற்றும் கேப்ட்சா சேவைகளில் சாத்தியமான பாதிப்புகள் ஆகியவற்றிற்கான எல்.எல்.எம்.களை மேம்படுத்துவதைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>எதிர்கால திட்டங்களில் மருத்துவ தரவு உள்ளீட்டை விரிவுபடுத்துதல், பயனர் உதவிக்காக எல்.எல்.எம் திசைவியை அறிமுகப்படுத்துதல் மற்றும் மேம்பட்ட கிளையன்ட் தரவுத்தள அணுகலுக்கான சுய சேவை UI ஐ உருவாக்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/">ஸ்வெஜ்க்கின் மரபு: போர் பற்றிய ஒரு நகைச்சுவையான நையாண்டி</a></h2>
<ul>
<li>&quot;தி குட் சோல்ஜர் ஸ்வெஜ்க்&quot; என்பது செக் எழுத்தாளர் ஜரோஸ்லாவ் ஹாசெக்கின் நையாண்டி நாவல் ஆகும், இது முதலாம் உலகப் போரில் ஆன்டிஹீரோ ஜோசப் ஸ்வெஜ்க்கை சித்தரிக்கிறது, அதிகாரத்துவம், இராணுவம் மற்றும் போரை கேலி செய்கிறது.</li>
<li>இந்த நாவல் பல மொழிகளில் மொழிபெயர்க்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் நாடகங்கள், திரைப்படங்கள் மற்றும் காமிக் புத்தகங்கள் போன்ற பல்வேறு தழுவல்களுக்கு உத்வேகம் அளித்தது.</li>
<li>கதையின் திட்டமிடப்பட்ட ஆறு பகுதிகளை முடிப்பதற்கு முன்பு ஹாசெக்கின் அகால மரணம் இருந்தபோதிலும், ஸ்வெஜ்க்கின் நீடித்த மரபு தொடர்ந்து தலைமுறைகளை பாதிக்கிறது மற்றும் ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702479">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் &quot;தி குட் சோல்ஜர் ஸ்வெஜ்க்,&quot; &quot;தி லிட்டில் பிரின்ஸ்&quot; மற்றும் &quot;கேட்ச் -22&quot; போன்ற கிளாசிக் புத்தகங்களை ஆராய்கிறது, அவற்றின் விவரிப்புகளில் நகைச்சுவை மற்றும் சமூக விமர்சனங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வாசகர்கள் காலப்போக்கில் குழந்தை பருவ பிடித்தவைகளில் வளர்ந்து வரும் முன்னோக்குகளை ஆராய்கிறார்கள், கதைகளுக்குள் கருப்பொருள்கள் மற்றும் துணை உரையைப் பிரதிபலிக்கிறார்கள்.</li>
<li>இராணுவ வாழ்க்கை, சமூகம், இரண்டாம் உலகப் போரில் செக்கோஸ்லோவாக்கியா, கலாச்சார அடையாளம் மற்றும் மொழி வேறுபாடுகள் பற்றிய விவாதங்களுடன், ஸ்வெஜ்க்கின் நீடித்த முறையீடு, அதன் நகைச்சுவை, விளக்கப்படங்கள் மற்றும் மனித ஆவி பற்றிய ஆய்வு, அத்துடன் எழுத்தாளர் ஜரோஸ்லாவ் ஹாசெக்கின் அரசியல் பார்வைகள் மற்றும் ரஷ்யாவில் புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்கள் பற்றிய விவாதங்கள் ஆகியவற்றை நுண்ணறிவுகள் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html">கெட்டி அருங்காட்சியகம் மற்றும் ஸ்மித்சோனியன் 88k இலவச கலை படங்களை வழங்குகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>கெட்டி அருங்காட்சியகம் மற்றும் ஸ்மித்சோனியன் அருங்காட்சியகம் ஆகியவை கிரியேட்டிவ் காமன்ஸ் ஜீரோ உரிமத்தின் கீழ் பொது பயன்பாட்டிற்காக உயர் தெளிவுத்திறன் கொண்ட படங்கள் மற்றும் கலை புத்தகங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>திறந்த கலாச்சாரம் ஆடியோ புத்தகங்கள், ஆன்லைன் படிப்புகள் மற்றும் திரைப்படங்கள் போன்ற இலவச கல்விப் பொருட்களை வழங்குகிறது, இதில் கலை, இலக்கியம், திரைப்படம் மற்றும் தத்துவத்தில் முக்கிய நபர்கள் இடம்பெறுகிறார்கள்.</li>
<li>டான் கோல்மன் தலைமையிலான திறந்த கலாச்சாரம், 2006 முதல் இலவச கல்வி வளங்களுக்காக வாதிட்டு வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710454">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கெட்டி அருங்காட்சியகம் கிட்டத்தட்ட 88,000 கலைப் படங்களுக்கான அணுகலைத் திறந்துள்ளது, சில பொது களத்தின் கீழ் வருகின்றன, பொது பயன்பாட்டிற்கு.</li>
<li>உரையாடல்கள் பதிப்புரிமை விதிமுறைகள், உயர்தர படங்களைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் இணையத்தில் அருங்காட்சியக படங்களை மேம்படுத்துவதற்கான சட்டபூர்வங்கள் / நடைமுறைகள் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>விவாதங்களில் கலைஞர்கள் தங்கள் படைப்புகளை AI மாதிரிகளுக்கு உரிமம் வழங்குதல், AI மனித கலைஞர்களை மாற்றும் என்ற அச்சம் மற்றும் கலைத் துறையில் AI ஐச் சுற்றியுள்ள நெறிமுறை சங்கடங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/">வாயேஜர் 1 தகவல் தொடர்பு சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் ஏற்பட்ட முன்னேற்றம்</a></h2>
<ul>
<li>வாயேஜர் 1 விண்கலம் அதன் விமான தரவு அமைப்பிலிருந்து ஒரு வெற்றிகரமான நினைவக டம்ப்பை டிகோட் செய்து, சரியான கட்டளையைப் பெற்ற பின்னர் அதன் தகவல் தொடர்பு சிக்கல்களைத் தீர்த்திருக்கலாம்.</li>
<li>பொறியாளர்கள் இப்போது தரவை பகுப்பாய்வு செய்து கடந்த கால பரிமாற்றங்களுடன் ஒப்பிட்டு மேலும் சரிசெய்யும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.</li>
<li>சவால்களில் குறிப்பிடத்தக்க தகவல்தொடர்பு தாமதங்கள் மற்றும் சிக்கலைத் தீர்க்க தேவையான நிபுணத்துவத்துடன் பொறியாளர்களைக் கண்டறிதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704914">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாயேஜர் விண்கலம் போன்ற மரபுத் திட்டங்களில் பணிபுரியும் பொறியாளர்கள் மோசமான ஆவணங்கள், மென்பொருள் பராமரிப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் நிதிக் கட்டுப்பாடுகள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரை வாயேஜர் 1 உடனான சாத்தியமான எதிர்கால தொடர்புகள் மற்றும் விண்வெளியை ஆராய கப்பல்களை அனுப்பும் யோசனை, குறியீட்டு நடைமுறைகள் மற்றும் காலாவதியான தொழில்நுட்பங்களைப் புரிந்துகொள்வது ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>மரபுத் திட்டங்களின் பின்னணியில் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் முதலாளித்துவத்தின் செல்வாக்கையும் இது ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/">நெறிமுறையற்ற நடைமுறைகளுக்கான பதிப்புரிமை பூதத்தை NY தடை செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>நியூயார்க்கில் பதிப்புரிமை பூதமான ரிச்சர்ட் லிபோவிட்ஸ், பொய் சொல்வது, கல்லெறிவது மற்றும் நீதிமன்ற உத்தரவுகளை புறக்கணிப்பது போன்ற நெறிமுறையற்ற நடத்தைக்காக தடை செய்யப்பட்டுள்ளார்.</li>
<li>லிபோவிட்ஸ் போன்ற பதிப்புரிமை ட்ரோல்கள் பதிப்புரிமை மீறல்களைக் குற்றம் சாட்டி பெரும் தீர்வுகளைக் கோரும் நிறுவனங்களுக்கு மிரட்டும் கடிதங்களை அனுப்பும்.</li>
<li>இந்த தடை தேவையான சட்ட தயார்நிலை இல்லாமல் கொள்ளையடிக்கும் பதிப்புரிமை நடைமுறைகளைப் பின்பற்றுவதன் ஆபத்துக்களை வலியுறுத்துகிறது, நீதிமன்ற அமைப்புகளில் நேர்மையின்மை மற்றும் தட்டிக்கழிப்பின் விளைவுகளைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710455">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பதிப்புரிமை வழக்கறிஞரான ரிச்சர்ட் லிபோவிட்ஸ், பதிப்புரிமை வழக்குகளில் நேர்மையற்ற தன்மை உட்பட நெறிமுறையற்ற நடத்தைக்காக நியூயார்க்கில் தடை செய்யப்பட்டார், இது வழக்கறிஞர் பொறுப்புக்கூறல் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டியது.</li>
<li>பதிப்புரிமைச் சட்டங்களை தவறாகப் பயன்படுத்துவது மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு அச்சுறுத்தல் கடிதங்களை அனுப்புவது, சட்ட நெறிமுறைகள் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புவது போன்ற நெறிமுறையற்ற நடைமுறைகள் குறித்து கவலைகள் எழுகின்றன.</li>
<li>பதிப்புரிமை மற்றும் காப்புரிமை வழக்குகளில் முழுமையான ஆராய்ச்சி மற்றும் நெறிமுறை நடத்தையின் முக்கியத்துவத்தை இந்த வழக்கு அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இதுபோன்ற விஷயங்களில் சட்ட முடிவுகளின் தாக்கத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped">புதுமையான உணவுப் பழக்கங்களுடன் மாணவர்கள் ஹேக்கத்தானை வென்றனர் சுருக்கத் திட்டம்</a></h2>
<ul>
<li>எழுத்தாளரும் நண்பர் பென்னும் டஃப்ட்ஸ் பல்கலைக்கழகத்தில் ஒரு ஹேக்கத்தானில் வெற்றி பெற்றனர், இது மாணவர்களின் சாப்பாட்டு பழக்கத்தை சுருக்கமாகக் கூறுகிறது, ஸ்மார்ட் விளம்பர உத்திகள் மூலம் நூற்றுக்கணக்கான பயனர்களை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>பல்கலைக்கழகத்தின் உணவுத் திட்ட போர்ட்டலில் உள்ள பலவீனங்களை அவர்கள் அடையாளம் கண்டனர், உள்நுழைந்து தகவல்களை மீட்டெடுக்க தொழில்நுட்ப தடைகளை எதிர்கொண்ட போதிலும் தரவைச் சேகரிக்க விருந்தினர் அணுகலைப் பயன்படுத்தினர்.</li>
<li>சவால்களை சமாளித்து, அவர்கள் தங்கள் திட்டத்தின் வடிவமைப்பிற்காக பாராட்டுக்களைப் பெற்றனர், அனுபவத்தை ஆசிரியர் மற்றும் பென் இருவருக்கும் நிறைவாகவும் திருப்திகரமாகவும் ஆக்கினர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704304">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கத்தானை வென்ற பிறகு பொறியியலில் முதிர்ச்சி மற்றும் பச்சாத்தாபம் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை ஆசிரியர் பிரதிபலிக்கிறார், மரபு அமைப்புகள், பாதுகாப்பு தோல்விகள் மற்றும் தொழில்துறையின் ஸ்திரத்தன்மையுடன் புதிய யோசனைகளை சமநிலைப்படுத்துதல் பற்றி விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>குறியீடு மறுசீரமைப்பு, காலாவதியான நடைமுறைகளைப் புதுப்பித்தல், நெறிமுறை ஹேக்கிங் மற்றும் பல்கலைக்கழக அமைப்புகளில் தளர்வான பாதுகாப்பு போன்ற தலைப்புகளும் உரையாடலில் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பாரம்பரிய ஆராய்ச்சி மானியங்களுக்கு எதிராக ஹேக்கத்தான்களின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது, முன்மாதிரிகளை வழங்கும் குழுக்களுடனான அனுபவங்களை விவரிக்கிறது, சில பயனர்கள் வேடிக்கை மற்றும் புதுமை இருந்தபோதிலும் சவால்களை சோர்வாகக் காண்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஆப்பிள் எதிர்ப்பையும் மீறி பழுதுபார்க்கும் உரிமை சட்டத்தை ஓரிகான் இயற்றியது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%B1%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%93%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%AF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2015%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/14&#39;</h2>
<h1>2024-03-14</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/">அளவிடக்கூடிய AI முகவர் முதுநிலை 3D மெய்நிகர் சூழல்கள்</a></h2>
<ul>
<li>வெவ்வேறு வீடியோ கேம் காட்சிகளில் இயற்கையான மொழி வழிமுறைகளைப் பின்பற்றும் திறன் கொண்ட அளவிடக்கூடிய அறிவுறுத்தக்கூடிய மல்டிவேர்ல்ட் ஏஜென்ட் (SIMA) ஐ SIMA குழு அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>3D மெய்நிகர் சூழல்களுக்கான உலகளாவிய AI முகவராக இருப்பதை SIMA நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, சிறந்த மதிப்பெண்களை அடைவதில் பணி புரிதலில் கவனம் செலுத்துகிறது, பல்வேறு கேமிங் பகுதிகளை விரிவுபடுத்துவதில் திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>மெய்நிகர் மற்றும் நிஜ வாழ்க்கை அமைப்புகளில் சிக்கலான முயற்சிகளுக்கான மேம்பட்ட மொழி கட்டளைகளை விளக்குவதிலும் செயல்படுத்துவதிலும் AI முகவர்களின் திறமையை மேம்படுத்த இந்த ஆராய்ச்சி முயல்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692387">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் கேமிங்கில் AI ஐ ஆராய்கிறது, Dota இல் OpenAI இன் AI முகவரின் வெற்றியை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் கேமிங் உத்திகள் மற்றும் NPC பாத்திரங்களில் AI இன் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது மேஜிக்: தி கேதரிங் போன்ற சிக்கலான கேம்களுக்கான AI ஐ உருவாக்கும் சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் வீடியோ கேம்களில் AI தொழில்நுட்பத்தின் மதிப்பு மற்றும் குறைபாடுகளை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் கேமிங்கில் AI மற்றும் மனித நுண்ணறிவுக்கு இடையிலான ஒப்பீட்டையும், போர் பயிற்சி மற்றும் நிஜ உலக சூழ்நிலைகளில் AI இன் பயன்பாட்டையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html">டிக்டாக் செயலியை தடை செய்ய வேண்டும் அல்லது தடை விதிக்க வேண்டும் என்ற மசோதா நாடாளுமன்றத்தில் நிறைவேறியது</a></h2>
<ul>
<li>தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் சீனாவின் செல்வாக்கு காரணமாக டிக்டாக்கின் சீன உரிமையாளர் பயன்பாட்டை விற்க வேண்டும் அல்லது அமெரிக்க தடையை எதிர்கொள்ள வேண்டும் என்று இரு அரசியல் கட்சிகளாலும் ஆதரிக்கப்பட்ட ஒரு மசோதாவுக்கு அமெரிக்க ஹவுஸ் ஒப்புதல் அளித்தது.</li>
<li>டிக்டாக் இந்த மசோதாவை எதிர்க்கிறது, எதிர்மறையான பொருளாதார விளைவுகள் மற்றும் மில்லியன் கணக்கான அமெரிக்க பயனர்களுக்கு தீங்கு விளைவிப்பதாகக் கூறுகிறது.</li>
<li>இந்த மசோதா செனட்டில் தடைகளை எதிர்கொள்கிறது மற்றும் சட்ட மோதல்களைத் தூண்டக்கூடும், தொழில்நுட்ப கட்டுப்பாடு தொடர்பாக அமெரிக்காவிற்கும் சீனாவிற்கும் இடையே பதட்டங்களை அதிகரிக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691808">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சீன உரிமை, பிரச்சாரம் மற்றும் தேசிய பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகள் காரணமாக அமெரிக்காவில் டிக்டாக்கை தடை செய்வது குறித்து விவாதிக்கப்பட்டு வருகிறது.</li>
<li>வர்த்தக உறவுகளில் பரஸ்பரம், பேச்சு சுதந்திரம் மற்றும் சமூக ஊடக தளங்களில் வெளிநாட்டு உரிமையின் தாக்கங்கள் குறித்த வாதங்களும் விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தரவு சேகரிப்பு, வழிமுறை வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் டிஜிட்டல் சகாப்தத்தில் சர்வதேச உறவுகளை வழிநடத்துதல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தைப் பற்றி பேசுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html">விரிதாள்களுடன் AI ஐக் கற்றுக்கொள்ளுங்கள்: எக்செல் இல் GPT2 ஐ செயல்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;விரிதாள்கள்-அனைத்தும்-நீங்கள்-தேவை&quot; GPT2 ஐ Excel இல் ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் AI கற்றலுக்கான குறைந்த-குறியீடு அணுகுமுறையை வழங்குகிறது, பல்வேறு தொழில் வல்லுநர்கள் மற்றும் AI ஆர்வலர்களை குறிவைக்கிறது.</li>
<li>வழங்கப்பட்ட பாடங்கள் மற்றும் டெமோக்கள் மூலம் பயனர்கள் டோக்கனைசேஷன் மற்றும் LLMகளின் செயல்பாடுகளை ஆராயலாம், இது எக்செல் கோப்பிற்குள் அடிப்படை GPT2 மாதிரியின் முன்னோக்கி பாஸை உருவகப்படுத்த அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>ChatGPT போல சக்திவாய்ந்ததாக இல்லாவிட்டாலும், இந்தத் திட்டம் புதியவர்களுக்கான AI கருத்துகளை நடைமுறை எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் ஆழமான தெளிவுபடுத்தல்களுடன் எளிதாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39700256">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த திட்டம் ஆரம்பத்தில் Google Sheets இல் தொடங்கியது, ஆனால் அளவு வரம்புகள் காரணமாக Excel க்கு மாறியது, ஆசிரியரின் EECS மற்றும் பொறியியல் பின்னணியை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>உரையாடல் குறியீட்டு சவால்கள் மற்றும் AI மாதிரிகளுக்கான விரிதாள்களைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, அவை சிக்கலான பயன்பாடுகளாக உருவாகும் திறனைப் பற்றி விவாதிக்கின்றன. மேலும், இது எக்செல் இன் வெவ்வேறு மொழி பதிப்புகளைப் பயன்படுத்துவதைத் தொடுகிறது.</li>
<li>Excel இல் GPT-2 போன்ற AI மாதிரிகளை ஒருங்கிணைப்பது மற்றும் மனித உள்ளீட்டிலிருந்து கற்றலை வலுப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவம் பற்றிய குறிப்பு இடுகையில் செய்யப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s">புதுமையான தொழில்நுட்பம்: 1930 களில் கம்பி வழியாக புகைப்படங்களை அனுப்புதல்</a></h2>
<ul>
<li>Kottke.org கட்டுரைகள், செய்திமடல்கள் மற்றும் வணிகப் பொருட்கள் போன்ற பல்வேறு உள்ளடக்கங்களை வழங்குகிறது, உறுப்பினர் நன்கொடைகள் மற்றும் இணை வருவாய்களின் நிதியுதவியுடன்.</li>
<li>ஒரு கட்டுரை 1930 களில் செய்தித்தாள்களுக்கு கம்பி புகைப்படங்களை அனுப்பியது, அந்த சகாப்தத்தின் மேம்பட்ட தொழில்நுட்பத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>வாசகர் கருத்துக்கள் ஒப்பிடக்கூடிய தொழில்நுட்பத்துடன் தனிப்பட்ட சந்திப்புகளைப் பகிர்ந்து கொள்வதன் மூலமும், இந்த விஷயத்தில் மேலும் முன்னோக்குகளை வழங்குவதன் மூலமும் விவாதத்தை வளப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690363">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் காலப்போக்கில் கல்வி வீடியோக்களின் மாற்றத்தை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக YouTube போன்ற தளங்கள் மற்றும் தரம், அணுகல் மற்றும் உள்ளடக்க அமைப்பு போன்ற அம்சங்களில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>தொழில்நுட்பம், மூலதனம் மற்றும் உற்பத்தி மதிப்புகள் வீடியோ உருவாக்கம் மற்றும் சிக்கலான யோசனைகளை தெளிவுபடுத்துவதில் அறிவுறுத்தல் வீடியோக்களின் செயல்திறனை எவ்வாறு பாதிக்கின்றன என்பதை பயனர்கள் விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>தொலைநகல் இயந்திரங்கள், தகவல்தொடர்பு முறைகளில் எளிமை, ஒளிபரப்புக்கு தொலைபேசி இணைப்புகளின் வரலாற்று பயன்பாடு மற்றும் ஊடகங்களைப் பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவம் போன்ற பழைய தொழில்நுட்பங்களுக்கு ஒரு ஏக்கம் உணர்வு உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flox/flox">Flox 1.0: நிக்ஸ் அடிப்படையிலான குறியீட்டுடன் தேவ் சூழல்களை எளிதாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>Flox CEO ரான் எப்ரோனியின் திறந்த மூல CLI தளமான Flox 1.0, Nix அடிப்படையிலான அறிவிப்பு கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்தி மேம்பாட்டு சூழல்களை சீராக்க வெளியிடப்பட்டது.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் பல்வேறு தொகுப்பு சேர்க்கைகளுடன் பல இனப்பெருக்கம் செய்யக்கூடிய சூழல்களை உருவாக்க முடியும், அவை அமைப்புகளில் கையடக்கமானவை, தொகுதி பெருகிவரும் அல்லது போர்ட் ப்ராக்ஸிங் இல்லாமல் பயனர் இடத்தில் இயங்கும்.</li>
<li>GitHub வழியாக அணுகக்கூடியது, Flox பதிவுகளை கட்டாயப்படுத்தாது, வளர்ச்சி செயல்முறைகளை எளிதாக்குவதற்கான வசதியான தீர்வை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692801">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Flox 1.0 என்பது ஒரு திறந்த மூல CLI ஆகும், இது இனப்பெருக்கம் செய்யக்கூடிய மேம்பாட்டு சூழல்களை நிறுவ Nix ஐ மேம்படுத்துகிறது, மேம்பாட்டு அடுக்கை நெறிப்படுத்தவும் நட்பு தனிப்பயனாக்கலை வழங்கவும் முயற்சிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் நிக்ஸின் சிக்கலான தன்மை ஆனால் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களைக் கொண்டுள்ளனர்; சாத்தியமான உரிம மாற்றங்கள் மற்றும் டேடோனா போன்ற கருவிகளுடன் ஒப்பீடுகள் ஆகியவற்றிற்காக ஃப்ளோக்ஸ் விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>நிக்ஸ் அதன் சார்பு கட்டுப்பாடு மற்றும் இனப்பெருக்கம் ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டுக்களைப் பெறுகிறது, இது பயனர்களை மிகவும் பயனுள்ள சுற்றுச்சூழல் நிர்வாகத்திற்கான மாற்று கருவிகளை பரிந்துரைக்க வழிவகுக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lavague-ai/LaVague">LaVague: திறந்த மூல AI உடன் செலினியம் உலாவலை தானியக்கமாக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>LaVague இயற்கையான மொழி கட்டளைகளைப் பயன்படுத்தி உலாவி செயல்களை தானியக்கமாக்குகிறது, பணிகளை நெறிப்படுத்துவதையும் பயனர்களுக்கு நேரத்தை மிச்சப்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>கருவி பயனர் நட்பு மற்றும் வெளிப்படையான அனுபவத்தை உறுதிப்படுத்த திறந்த மூல தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் AI முறைகளைப் பயன்படுத்துகிறது, வலை ஆட்டோமேஷனுக்காக செலினியத்துடன் ஒருங்கிணைக்கிறது.</li>
<li>LaVague உள்ளூர் மாதிரிகளை ஆதரிப்பதன் மூலம் தனியுரிமைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் அதிகரித்த செயல்பாடு மற்றும் பயனர் ஈடுபாட்டிற்கான எதிர்கால மேம்பாடுகளைத் திட்டமிடும் போது ஆன்லைன் செயல்பாடுகளுக்கான AI அணுகலை ஜனநாயகப்படுத்த முற்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698546">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செலினியம் உலாவலை தானியக்கமாக்குவதற்கான திறந்த மூல கருவியான லாவாக், அதன் செயல்திறனுக்காக ஆராயப்படுகிறது, குறிப்பாக சிக்கலான சாஸ் தளங்களில், மாற்றாக குரோம் செருகுநிரலுடன் பிளேரைட்டுக்கான பரிந்துரைகளுடன்.</li>
<li>Google புகைப்படங்களை காலி செய்வது போன்ற பணிகளில் பயனர்கள் LaVague இன் பயன்பாட்டை முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர், அதே நேரத்தில் விவாதங்கள் வேலை பாத்திரங்கள், பொருளாதாரம் மற்றும் சாத்தியமான AI முன்னேற்றங்கள் ஆகியவற்றில் ஆட்டோமேஷனின் தாக்கத்தைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>வலைத்தள வழிசெலுத்தலை தானியக்கமாக்குவதற்கான ஒரு புதிய கருவி அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, அதன் செயல்பாடு மற்றும் சாத்தியமான ஒருங்கிணைப்பை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இது தானியங்கி சோதனைக்கு செலினியம் மற்றும் பிளேரைட்டைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் பணியாளர்கள் மீதான அவற்றின் தாக்கம் குறித்த விவாதத்தை மேலும் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/">ஐஆர்எஸ் நேரடி கோப்பை வெளியிடுகிறது: 12 மாநிலங்களில் இலவச வரி தாக்கல்</a></h2>
<ul>
<li>ஐஆர்எஸ் 12 மாநிலங்களில் டைரக்ட் ஃபைல் என்ற புதிய இலவச வரி தாக்கல் சேவையை அறிமுகப்படுத்தியது, இது கிட்டத்தட்ட 19 மில்லியன் தனிநபர்களுக்கு பயனளிக்கும்.</li>
<li>நேரடி கோப்பு நேரடியான வரி வருமானத்துடன் வரி செலுத்துவோருக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தாக்கல் செய்வதற்கான பாதுகாப்பான மற்றும் கட்டணமில்லாத விருப்பத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த சேவை குறிப்பிட்ட வருமான வகைகள் மற்றும் வரி வரவுகளை ஆதரிக்கும் அதே வேளையில், வருமான வரம்புகள், தாக்கல் நிலைகள் மற்றும் அறிக்கையிடக்கூடிய வருமான வகைகளில் வரம்புகள் உள்ளன, மேலும் இது தற்போது மற்ற மாநிலங்களுக்கு எதிர்கால விரிவாக்கத்துடன் ஒரு பைலட் கட்டத்தில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690917">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐஆர்எஸ் 12 மாநிலங்களில் இலவச வரி தாக்கல் சேவையான டைரக்ட் ஃபைலை ID.me மூலம் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் பைலட்டுடன் தொடர்வது அல்லது சிறந்த தீர்வுகளைத் தேடுவது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>சிக்கலான அமெரிக்க வரி முறை மற்றும் வரி தயாரிப்பு நிறுவனங்களின் பரப்புரைக்கு மத்தியில், தனியுரிமை மற்றும் அரசாங்க மேற்பார்வை பற்றிய கவலைகள் காரணமாக முக அங்கீகாரம் மற்றும் வரி தாக்கல் செய்வதற்கான பயோமெட்ரிக் சரிபார்ப்பு போன்ற பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>வரி முறை எளிமைப்படுத்தலுக்கான பரிந்துரைகள், login.gov போன்ற அங்கீகார அமைப்புகளை மேம்படுத்துதல் மற்றும் 1040-EZ படிவத்தை ஆன்லைனில் மீண்டும் கொண்டு வருவது போன்ற சீர்திருத்தங்கள் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன, மேலும் வரி தாக்கல் செய்யும் சவால்கள், அரசாங்க தகவல் தொழில்நுட்ப திட்டங்கள் மற்றும் சிக்கலான மற்றும் வாழ்க்கை முறை விருப்பங்களுக்கு இடையிலான சமநிலை ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU">கணிதத்தின் அதிசயம்: மடிப்பு காகிதம் வடிவியல் அதிசயங்களை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>பேச்சாளர் முக்கோணங்களை முக்கோணமாக்குதல், வழக்கமான பலகோணங்களை உருவாக்குதல், பாய்சனின் விகிதம் மற்றும் ஐசோமெட்ரிக் உட்பொதிப்புகள் போன்ற கணித மற்றும் வடிவியல் கருத்துக்களை ஆராய்கிறார்.</li>
<li>எதிர்மறை பாய்சனின் விகித பொருட்கள் அவற்றின் மருத்துவ பயன்பாடுகள், வடிவியல், இயற்பியல் மற்றும் அன்றாட அனுபவங்களை கலப்பதற்காக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>இயற்கை அதிசயங்களை வலியுறுத்தும் இந்த பேச்சு பல்வேறு சூழல்களில் அறிவியல் எல்லைகளுக்கு சவால் விடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39696139">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Tadashi Tokieda இன் விரிவுரை &quot;A World from a sheet of paper&quot; காகித மடிப்பு, அடுக்குதல் மற்றும் நொறுக்குதல் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி கணிதக் கருத்துக்களை ஆராய்கிறது, பார்வையாளர்களை மனதைக் கவரும் சோதனைகளால் ஈர்க்கிறது.</li>
<li>தடாஷியின் ஈர்க்கக்கூடிய விளக்கக்காட்சி பாணி மற்றும் வீடியோவில் நிரூபிக்கப்பட்ட வசீகரிக்கும் கணித நிகழ்வுகளை பார்வையாளர்கள் பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>ஸ்டான்போர்டில் கணித பேராசிரியராக, எட்டு நாடுகளில் வசிக்கும் தடாஷி டோகிடா, கணித அவுட்ரீச்சை தீவிரமாக ஊக்குவிக்கிறார், குறிப்பாக கணித அறிவியலுக்கான ஆப்பிரிக்க நிறுவனத்துடன் ஒத்துழைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/">நவீன வலையை வழிநடத்துதல்: பயனர் அனுபவத்தை எளிதாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>நவீன வலையை அதன் அதிகப்படியான சிக்கலான தன்மை மற்றும் திறமையின்மைக்கு ஜோஹன் விமர்சிக்கிறார், இந்த சிக்கல்களை டெவலப்பர்கள் இயல்புநிலை உலாவி செயல்பாடுகளுடன் டிங்கரிங் செய்வதைக் காரணம் காட்டுகிறார், இது பயனர் விரக்தியை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>அவரது தொழில்நுட்ப இடுகைகள் ஒரு அவநம்பிக்கையான தொனியை வெளிப்படுத்துகின்றன, இது மிகவும் நேரடியான மற்றும் பயனர் நட்பு வலை சூழலுக்கான நேர்மையான விருப்பத்தால் இயக்கப்படுகிறது.</li>
<li>வலையின் தற்போதைய நிலை குறித்த ஜோஹனின் விரக்தி, மிகவும் நெறிப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் அணுகக்கூடிய ஆன்லைன் உலகத்தை உருவாக்க பயனர் அனுபவத்துடன் புதுமையை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39699333">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டில் பயன்பாட்டின் எளிமையை விட வளர்ச்சியின் எளிமைக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது துணை பயனர் அனுபவத்திற்கு வழிவகுக்கிறது, வலை UX இல் உள்ள சவால்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சொந்த உலாவி செயல்பாடு இல்லாமை, மெதுவான HTML / CSS கண்டுபிடிப்பு மற்றும் வலை கூறுகள் போன்ற புதிய தொழில்நுட்பத்திற்கான எதிர்ப்பு போன்ற சிக்கல்கள் இந்த சவால்களுக்கு பங்களிக்கின்றன.</li>
<li>பயனர் அனுபவ சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வதற்கு புதுமை, பயனுள்ள தகவல் தொடர்பு மற்றும் செயலூக்கமான சிக்கல் தீர்க்கும் அவசியம், அணுகல் மற்றும் பயன்பாட்டில் போட்டியின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/">நிலையான மணல் பேட்டரி சேமிப்பு நகரத்திற்கு வார வெப்பம்</a></h2>
<ul>
<li>போலார் நைட் எனர்ஜி நிறுவனம் பின்லாந்தில் 100 மெகாவாட் வரை வெப்ப ஆற்றலை சேமிக்க ஒரு பெரிய &#39;மணல் பேட்டரி&#39; கட்டுகிறது.</li>
<li>பேட்டரி உபரி கிரிட் மின்சாரத்துடன் மணலை சூடாக்குகிறது, கார்பன் உமிழ்வைக் குறைத்து போர்னைனென் நகரத்திற்கு ஒரு வார வெப்பத்தை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>குளிர்ந்த சூழலில் நிலையான ஆற்றல் சேமிப்புக்கான மணல் பேட்டரிகளின் நம்பகத்தன்மையை இந்த திட்டம் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698398">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மணல் பேட்டரிகள் மற்றும் வீட்டு வெப்பமாக்கலுக்கான மணல் நிரப்பப்பட்ட வாளிகளை உள்ளடக்கிய மணல் அடிப்படையிலான ஆற்றல் சேமிப்பு அமைப்புகளின் முன்னேற்றம் மற்றும் செயல்திறனை உரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது PV பேனல்களுக்கு எதிராக சூரிய சூடான நீர் பேனல்களின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் மற்றும் செயல்திறனை ஆராய்கிறது, ஆற்றல் சேமிப்புக்கான நிலையான வெப்ப வெகுஜனமாக மணலின் பங்கை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, வெப்பநிலை கட்டுப்பாட்டை உருவாக்குவதற்கான கட்ட மாற்ற பொருட்களின் பயன்பாடு, ஐரோப்பா மற்றும் அமெரிக்காவில் மாறுபட்ட நிலைத்தன்மை அணுகுமுறைகள் மற்றும் மின்சார சந்தைகளில் ஃபீட்-இன்-பிரீமியம் திட்டங்களுக்கு மாறுவது மற்றும் பல்வேறு காலநிலைகளில் வெப்பமூட்டும் மற்றும் குளிரூட்டும் அமைப்புகளால் எதிர்கொள்ளும் தடைகள் குறித்து இது விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474">OpenAI ஒருங்கிணைந்த படம் 01 ரோபோ உரையாடல் மற்றும் பணி திறன்களைக் காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>படம் 01, OpenAI மாதிரிகளால் இயக்கப்படுகிறது, உரையாடல்களில் ஈடுபடுவதற்கும் பணிகளை திறமையாகச் செய்வதற்கும் காட்சி மற்றும் மொழி நுண்ணறிவுக்கான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஃபிகரின் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள் ரோபோ நடவடிக்கைகளில் எவ்வாறு சிறந்து விளங்குகின்றன என்பதை வீடியோ நிரூபிக்கிறது, அதன் திறன்களைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691886">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ட்விட்டர் உரையாடல்கள் AI மற்றும் ரோபாட்டிக்ஸ் ஆகியவற்றின் சமீபத்திய முன்னேற்றங்களைக் காட்டின, இதில் ரோபோ கையாளுதல் மற்றும் குரல் கட்டுப்பாட்டு செயல்களின் ஈர்க்கக்கூடிய காட்சிகள் இடம்பெற்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் AI தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் வரம்புகள் பற்றி விவாதித்தனர், தாமதம், டோக்கனைசேஷன் மற்றும் இயற்கை மொழி தொடர்புகள் போன்ற கவலைகளை நிவர்த்தி செய்தனர்.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் ரோபாட்டிக்ஸ் துறையில் முன்னேற்றம் மற்றும் திறன்கள் குறித்த சந்தேகம் மற்றும் ஆச்சரியத்தின் கலவையை இந்த விவாதங்கள் பிரதிபலிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html">இங்கிலாந்தில் மாபெரும் சீக்வோயாஸ்: வளர்ச்சி மற்றும் பின்னடைவு பகுப்பாய்வு</a></h2>
<ul>
<li>யு.சி.எல் மற்றும் ராயல் தாவரவியல் பூங்கா, கியூ ஆகியவற்றால் ஆய்வு செய்யப்பட்ட இங்கிலாந்தில் இறக்குமதி செய்யப்பட்ட மாபெரும் செக்கோயா மரங்கள், தழுவல் மற்றும் கார்பன் பிடிப்பு திறன்களை நிரூபிக்கின்றன, சில அவற்றின் அமெரிக்க சகாக்களை விட சிறப்பாக செயல்படுகின்றன.</li>
<li>ஏறக்குறைய 5,000 மரங்களை பகுப்பாய்வு செய்யும் இந்த ஆய்வு, இங்கிலாந்தில் சாத்தியமான மரம் நடவு செய்வதற்கான முக்கியமான தரவை வழங்குகிறது, வளர்ந்து வரும் காலநிலையில் இந்த சீக்வோயாக்களை திறம்பட நிர்வகிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த ஆராய்ச்சி இங்கிலாந்தில் இந்த செக்கோயா மரங்களின் வளர்ச்சி விகிதங்கள் மற்றும் பின்னடைவு பற்றிய முதல் விரிவான ஆய்வைக் குறிக்கிறது, இது நாட்டில் அவற்றின் நீண்டகால வெற்றியை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39689872">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விஞ்ஞானிகள் இங்கிலாந்தில் மாபெரும் சீக்வோயாக்களின் வளர்ச்சியை ஆராய்ச்சி செய்து வருகின்றனர், அவற்றின் உயிர்ச்சக்தியை அவற்றின் பூர்வீக கலிபோர்னிய வாழ்விடத்துடன் வேறுபடுத்தி, குறிப்பிட்ட விதை வளர்ச்சி நிலைமைகள் காரணமாக இனப்பெருக்கம் செய்வதற்கான சவாலில் கவனம் செலுத்துகின்றனர்.</li>
<li>கார்பன் வரிசைப்படுத்தலில் காடுகளின் முக்கியத்துவம், பல்வேறு முறைகளின் சவால்கள் மற்றும் வரம்புகள் மற்றும் காலநிலை மாற்றத்தை நிவர்த்தி செய்வதில் மரம் நடுதலின் திறன் ஆகியவற்றை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பல்வேறு ரெட்வுட் மரங்களின் குணங்கள் மற்றும் பயன்பாடுகள், ஸ்காட்டிஷ் ஹைலேண்ட்ஸில் மறுசீரமைப்பு முயற்சிகள் மற்றும் மறுசீரமைப்பை ஊக்குவிப்பதில் ட்ரீஸ் ஃபார் லைஃப் அமைப்பின் முயற்சிகள் ஆகியவற்றை தலைப்புகள் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanos.org">நானோஸ்: மேம்பட்ட பாதுகாப்பு மற்றும் வேகத்தை வழங்கும் யுனிகர்னல்</a></h2>
<ul>
<li>நானோஸ் என்பது ஒரு மெய்நிகராக்கப்பட்ட சூழலில் ஒற்றை பயன்பாட்டை இயக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு யூனிகர்னல் ஆகும், இது லினக்ஸுடன் ஒப்பிடும்போது மேம்பட்ட பாதுகாப்பு மற்றும் வேகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது குறியீட்டை விரைவாக இயக்குவதில் சிறந்து விளங்குகிறது, குறிப்பாக நிலையான உள்ளடக்கத்தைக் கையாள்வதற்கு, மற்றும் வெற்றிகரமான டெவலப்பர் சமூகத்தைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>நானோவிஎம்கள் நானோஸைப் பயன்படுத்தும் வணிகங்களுக்கு ஏற்ப வணிக ஆதரவு சேவைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698950">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நானோஸ் என்பது ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரமாக செயல்படுவதன் மூலம் பயன்பாட்டு அடுக்கை எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒரு யூனிகர்னல் ஆகும், ஆனால் ஹைப்பர்வைசரை அவசியமாக்கும் சாத்தியமான செயல்திறன் மற்றும் பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் காரணமாக குபெர்னெட்ஸுக்கு எச்சரிக்கையாக அறிவுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>கோப்பு முறைமைகள், உள்ளூர் பயன்பாட்டு செயலாக்கம் மற்றும் லினக்ஸ் கர்னல்களுடன் ஒப்பிடுதல் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தும் விவாதங்களுடன், கிளவுட் சூழல்களில் அதன் எளிமை மற்றும் சுத்தமான குறியீட்டிற்காக இது பாராட்டப்படுகிறது. projectacrn.org மற்றும் UMCG திட்டமிடல் போன்ற திட்டங்களுக்கு ஆர்வம் நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் மிகவும் மையப்படுத்தப்பட்ட சமூகத்தில் ஆர்வமாக உள்ளனர், ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டிற்காக நானோக்களை ஆராய்கிறார்கள், சாத்தியமான ரஸ்ட் நிரலாக்க ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் சி மீது ரஸ்டின் நன்மைகள்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அளவிடக்கூடிய AI முகவர் முதுநிலை 3D மெய்நிகர் சூழல்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%B3%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20AI%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%88%203D%20%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%82%E0%AE%B4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2014%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/13&#39;</h2>
<h1>2024-03-13</h1>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/">ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள வலைத்தளங்களிலிருந்து நேரடி பயன்பாட்டு பதிவிறக்கங்களை ஆப்பிள் இயக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள டெவலப்பர்களுக்கான புதிய புதுப்பிப்புகளை ஆப்பிள் வெளிப்படுத்தியது, இது வலைப்பக்கங்களிலிருந்து நேரடியாக பயன்பாடுகளை விநியோகிக்கவும், பயன்பாட்டில் விளம்பரங்களை உருவாக்கவும், பயன்பாடுகளை தங்கள் சொந்த பட்டியலிலிருந்து பிரத்தியேகமாக வழங்கவும் உதவுகிறது.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் குறிப்பிட்ட அளவுகோல்களைக் கடைப்பிடிக்க வேண்டும் மற்றும் வசந்த காலத்தில் மென்பொருள் புதுப்பிப்பை அணுகக்கூடிய தங்கள் வலைத்தளங்களிலிருந்து பயன்பாடுகளை விநியோகிப்பதற்கான தொடர்ச்சியான கடமைகளை ஒப்புக் கொள்ள வேண்டும்.</li>
<li>இந்த மாற்றங்கள் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்டத்தை ஆப்பிள் கடைப்பிடிப்பதுடன் ஒத்துப்போகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678532">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய விதிமுறைகள், தனியுரிமை கவலைகள், டெவலப்பர் கட்டணங்கள், நுகர்வோர் தேர்வுகள் மற்றும் ஆப் ஸ்டோர் துறையில் போட்டித்தன்மை போன்ற ஆப்பிள் தொடர்பான பல்வேறு பாடங்களை உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிளின் லாபத்தை மையமாகக் கொண்ட உத்திகள் பற்றிய விமர்சனங்கள் முதல் குக்கீ-ஒப்புதல் அறிவிப்புகள் பற்றிய விவாதங்கள், ஆப்பிளின் பாதுகாப்பு நெறிமுறைகள் பற்றிய பார்வைகள், ஆப்பிள் மீதான டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்டத்தின் விளைவுகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் தனிப்பட்ட பயனர்களின் செல்வாக்கு வரை தலைப்புகள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த விவாதம் பரவலாக பயனர் கட்டுப்பாடு, தனியுரிமை, பாதுகாப்பு, போட்டி மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் சுதந்திரத்திற்கு இடையிலான சமநிலையை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/">Meta AGI மேம்பாட்டிற்காக 24k GPU கிளஸ்டர்களுடன் AI இல் முதலீட்டை விரிவுபடுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Meta அதன் AI திறன்களை மேம்படுத்த இரண்டு 24k GPU கிளஸ்டர்களின் வளர்ச்சியை வெளிப்படுத்தியுள்ளது, Llama 3 போன்ற AI மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிப்பது உட்பட பல்வேறு AI பணிகளுக்கான வன்பொருள், நெட்வொர்க், சேமிப்பு, வடிவமைப்பு மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கிளஸ்டர்கள் செயற்கை பொது நுண்ணறிவை (AGI) உருவாக்குவதற்கான Meta இன் குறிக்கோளுடன் ஒத்துப்போகின்றன மற்றும் Grand Teton, OpenRack மற்றும் PyTorch இல் தங்கள் வடிவமைப்பின் மூலம் திறந்த கம்ப்யூட் மற்றும் திறந்த மூலக் கொள்கைகளுக்கான நிறுவனத்தின் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>2024 ஆம் ஆண்டின் இறுதிக்குள் 350,000 NVIDIA H100 GPUகளுக்கு இடமளிக்கும் வகையில் அதன் உள்கட்டமைப்பை விரிவுபடுத்த Meta திட்டமிட்டுள்ளது, இது செயல்திறன் தேர்வுமுறை, பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் கல்வி மற்றும் தொழில்துறை கூட்டாளர்களுடன் ஒத்துழைப்பதன் மூலம் பொறுப்பான AI மேம்பாட்டிற்கான அர்ப்பணிப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680997">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்ப பிரத்தியேகங்கள், தேர்வுமுறை முயற்சிகள், AI தொழில் தடைகள், முதலீட்டு தந்திரோபாயங்கள், வன்பொருள் முன்னேற்றம் மற்றும் படைப்புத் துறைகளில் AI பயன்பாடுகள் போன்ற Meta இன் GenAI உள்கட்டமைப்பின் பல்வேறு அம்சங்களை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது பல்வேறு துறைகளில் AI இன் சாத்தியமான செல்வாக்கு, வேலை இழப்பு பற்றிய கவலைகள் மற்றும் AI எவ்வாறு ஆக்கப்பூர்வமான பணிப்பாய்வுகளை மாற்றும் என்பதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>AI வன்பொருளில் என்விடியாவின் சந்தை ஆதிக்கம், Google இன் TPUகள் போன்ற வன்பொருளின் விற்பனை சவால்கள், Meta இன் திறந்த மூல அர்ப்பணிப்பு மற்றும் மூடிய மூல தொழில்நுட்பத்திற்கு சாத்தியமான மாற்றம் ஆகியவற்றையும் உரையாடல் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media">போலீஸ்காரரின் ட்விட்டருக்கு வாரண்ட் இல்லாத சம்மனை வாபஸ் பெற்றது நியூயார்க் போலீஸ்</a></h2>
<ul>
<li>NYPD ஒரு போலீஸ்காரரின் சமூக ஊடக கணக்கிற்கு வாரண்ட் இல்லாத சம்மனை வெளியிட்டது, ஆனால் நீதிமன்றத்தில் அதை நியாயப்படுத்துவதற்கான சவாலை எதிர்கொண்ட பின்னர் அதை திரும்பப் பெற்றது.</li>
<li>போலீஸ் காவலரான மைக்கேல் கிளான்சிக்கு சம்மன் குறித்து ட்விட்டர் எச்சரிக்கை விடுத்து சட்ட உதவியை நாடியது.</li>
<li>சட்ட வல்லுநர்கள் போதுமான நியாயப்படுத்தல் இல்லாமல் பிடியாணை இல்லாத சம்மன்களை வழங்குவதற்கான NYPD இன் அதிகாரத்தை கேள்விக்குள்ளாக்கினர், இது சமூக ஊடக தரவுகளுக்கு பொலிஸ் துறை அத்தகைய சம்மன்களைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் நீதிமன்றத்தில் அவற்றை ஆதரிக்க அவர்களின் தயக்கம் பற்றிய கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39681920">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஒரு போலீஸ்காரரின் ட்விட்டர் கணக்கிற்கு NYPD ஆல் வாரண்ட் இல்லாத சம்மன்களை வழங்குவதை ஆராய்கிறது, இது அரசாங்க அதிகாரிகளின் பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் தேவையான சட்ட மாற்றங்கள் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>சுவிட்சர்லாந்தின் தனித்துவமான ஜனநாயகம், சமீபத்திய பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டங்கள் மற்றும் சவால்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, ஜனநாயகத்தின் வரையறை மற்றும் செயல்திறன், அமெரிக்காவில் இருகட்சி இல்லாமை, காவல்துறை பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் தகுதிவாய்ந்த விலக்கு போன்ற சட்ட தடைகள் ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>காவல்துறையில் வெளிப்படைத்தன்மை, சட்ட பிரதிநிதித்துவத்தில் வழக்கறிஞர்களின் பங்கு, அதிகார துஷ்பிரயோகம் பற்றிய கவலைகள், வெளிநாடுகளுடனான உளவுத்துறை ஒத்துழைப்பு, சட்ட அமலாக்கத்தில் வள ஒதுக்கீடு மற்றும் பொலிஸ் பொறுப்புக்கூறலை உறுதி செய்வதிலும் அரசியல் மாற்றத்தை உந்துவதிலும் சம்மன்களின் சட்ட தாக்கங்கள் குறித்து இந்த விவாதம் விரிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cognition-labs.com/blog">டெவினை சந்திக்கவும்: உலகின் முதல் முழு தன்னாட்சி AI மென்பொருள் பொறியாளர்</a></h2>
<ul>
<li>காக்னிஷன் லேப்ஸ் $21 மில்லியன் தொடர்-A நிதியுதவிச் சுற்றைப் பெற்றது, தொடக்க முழு தன்னாட்சி AI மென்பொருள் பொறியாளரான டெவினை உருவாக்க, நீண்ட கால பகுத்தறிவு, பிழை சரிசெய்தல் மற்றும் சுய பயிற்சி AI மாதிரிகளில் சிறந்து விளங்குகிறது.</li>
<li>டெவின் SWE-பெஞ்ச் குறியீட்டு அளவுகோலில் தற்போதுள்ள மாதிரிகளை விஞ்சுகிறார், காக்னிஷன் லேப்ஸ் அதிநவீன பகுத்தறிவு திறன்களைக் கொண்ட AI அணியினரை முன்னோடியாக வழிநடத்துகிறது, டெவினுடன் ஒத்துழைக்க பொறியாளர்களை தீவிரமாக நியமிக்கிறது.</li>
<li>AI தொழில்நுட்பங்களை மேம்படுத்துவதில் தங்கள் அர்ப்பணிப்பை வலியுறுத்தி, பயன்பாட்டு AI இல் கணிசமான அனுபவமுள்ள முன்னணி நிறுவனங்களின் தொழில்துறை நிபுணர்களை நிறுவனம் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39679787">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI திட்டங்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் மற்றும் AI குளிர்காலத்தின் கவலைகள் காரணமாக டெவலப்பர்கள் குறியீட்டிற்கு AI ஐப் பயன்படுத்துவதில் விரக்தியடைந்துள்ளனர்.</li>
<li>குறியீட்டு மற்றும் எழுதும் பணிகளில் GPT போன்ற பெரிய மொழி மாதிரிகளின் (LLMகள்) வரம்புகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, தொழில்முறை எழுத்தாளர்களுடன் ஒப்பிடும்போது அவற்றின் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்கள் உள்ளன.</li>
<li>உரையாடல் வேலை சந்தை, சமூகம் மற்றும் மென்பொருள் பொறியியல் ஆகியவற்றில் AI இன் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது, இதில் Copilot மற்றும் ChatGPT போன்ற AI கருவிகள் பற்றிய அனுபவங்கள் மற்றும் கவலைகள் உட்பட, குறியீட்டில் மனித திறன்களை முழுவதுமாக மாற்றுவதற்கான AI இன் திறன் குறித்த சந்தேகத்தை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt">ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் மேம்படுத்தப்பட்ட பயன்பாட்டு விநியோக விருப்பங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>மாற்று ஆப் ஸ்டோர்கள் மற்றும் அவர்களின் வலைத்தளங்களிலிருந்து நேரடியாக பயன்பாடுகளை விநியோகிக்கும் திறன் போன்ற புதிய விருப்பங்களை அறிமுகப்படுத்துவதன் மூலம் ஆப்பிள் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள டெவலப்பர்களுக்கு மேம்பட்ட நெகிழ்வுத்தன்மையை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள பயன்பாடுகளுக்கான மாற்று விதிமுறைகள் பிற்சேர்க்கையை ஒப்புக்கொள்வதன் மூலம், டெவலப்பர்கள் இந்த புதிய வாய்ப்புகளைப் பயன்படுத்தலாம், வலை விநியோகம் இந்த வசந்த காலத்தின் பிற்பகுதியில் தொடங்கப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>&quot;ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் வலை விநியோகத்திற்கு தயாராகுதல்&quot; ஆவணத்தில் கோடிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளபடி, வலை விநியோகம் மற்றும் கணினி அம்சங்களுடன் தடையற்ற ஒருங்கிணைப்பை ஆதரிக்க டெவலப்பர்களுக்கு API கள் வழங்கப்படும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678555">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>developer.apple.com அறிவிப்பின்படி, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் இப்போது கூடுதல் பயன்பாட்டு விநியோக விருப்பங்கள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/weather-forecasts">வானிலை முன்னறிவிப்பு துல்லியத்தில் முன்னேற்றங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் வானிலை முன்னறிவிப்புகளின் துல்லியத்தை கணிசமாக மேம்படுத்தியுள்ளன, இன்று நான்கு நாள் முன்னறிவிப்பை மூன்று தசாப்தங்களுக்கு முன்பு ஒரு நாள் முன்னறிவிப்பைப் போலவே நம்பகமானதாக ஆக்கியுள்ளன.</li>
<li>புயல்கள், வெப்ப அலைகள் மற்றும் பேரழிவுகளுக்கான ஆரம்ப எச்சரிக்கைகளை வழங்குவதன் மூலம் உயிர்களைக் காப்பாற்றுவதற்கும் வாழ்வாதாரங்களைப் பாதுகாப்பதற்கும் துல்லியமான வானிலை முன்னறிவிப்புகளுக்கான அணுகல் மிக முக்கியமானது.</li>
<li>துல்லியமான வானிலை கணிப்புகளை அணுகுவதில் உலகளாவிய ஏற்றத்தாழ்வுகள் நீடிக்கின்றன, குறிப்பாக குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில், தகவல்தொடர்பு, ஆரம்ப எச்சரிக்கை அமைப்புகள் மற்றும் காலநிலை மாற்ற தழுவல் மற்றும் தீவிர வானிலை நிலைமைகளுக்கு எதிரான பின்னடைவுக்கான செயற்கை நுண்ணறிவு (ஏஐ) போன்ற அதிநவீன தொழில்நுட்பங்களில் முதலீடு செய்ய வேண்டியதன் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பல்வேறு மூலங்களிலிருந்து வானிலை முன்னறிவிப்பு துல்லியத்தின் மாறுபடும் தன்மையை ஆராய்கிறது, உள்ளூர் வானிலை ஆய்வாளர்களின் முக்கியத்துவத்தையும் துல்லியமான முன்னறிவிப்புகளுக்கான மூல தரவுகளையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>குறுகிய கால கணிப்புகளுக்கான ரேடார் கண்காணிப்பு போன்ற வானிலை முன்னறிவிப்பு தொழில்நுட்பத்தின் முன்னேற்றங்களுடன், மழையை துல்லியமாக கணிப்பதில் சிரி மற்றும் ஆப்பிள் வானிலையின் வரம்புகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>வானிலை முன்னறிவிப்பில் காலநிலை மாற்றத்தின் தாக்கம், ஆப்பிள் டார்க் ஸ்கை கையகப்படுத்துவது குறித்த கவலைகள் மற்றும் துல்லியமான முன்னறிவிப்புகளின் முக்கியத்துவம், குறிப்பாக குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில், விவாதத்தின் முக்கிய புள்ளிகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Syllo/nvtop">Nvtop: லினக்ஸில் பல விற்பனையாளர்களுக்கான GPU பணி மானிட்டர்</a></h2>
<ul>
<li>NVTOP என்பது GPUகள் மற்றும் முடுக்கிகளுக்கான பணி மானிட்டர் ஆகும், இது htop போன்றது, AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno மற்றும் Huawei Ascend போன்ற பல்வேறு விற்பனையாளர்களை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>இது குறிப்பிட்ட GPU நூலகங்கள் தேவைப்படுகிறது, அமைவு, விருப்பம் சேமிப்பு மற்றும் பயனர் நட்பு GPU தகவல் காட்சிக்கான ஊடாடும் அம்சங்களை வழங்குகிறது, மேலும் Ubuntu, Fedora, Red Hat , CentOS, OpenSUSE மற்றும் Arch Linux போன்ற விநியோகங்களுடன் இணக்கமானது.</li>
<li>GPLv3 உரிமத்தின் கீழ் NVTOP, NVIDIA, AMD மற்றும் Intel GPU ஆதரவுடன் மூலத்திலிருந்து தொகுக்கப்படலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39687132">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Github நூல் Nvidia, AMD மற்றும் Nvtop, Nvitop மற்றும் பிற போன்ற Intel GPUகளுக்கான Linux பணி கண்காணிப்பு கருவிகளை ஒப்பிடுவதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் GPU பயன்பாட்டு துல்லியம், மின் நுகர்வு செயல்திறன் காட்டி மற்றும் மாற்று கருவிகள் btop மற்றும் asitop ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் Linux GPU ஆதரவு, வீடியோ டிகோடிங், MacOS கருவி கிடைக்கும் தன்மை, AI/ML செயல்திறன் விவரக்குறிப்பு மற்றும் பல்வேறு GPU தரவு வாசிப்பு நூலகங்களுக்கான பரிந்துரைகளுடன் விசாரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot">மாண்டல்பிரோட் செட் படங்களில் மிதக்கும் புள்ளி துல்லியத்தின் தாக்கத்தை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>FloatCompMandelbrot என்பது Boost::Multiprecision மற்றும் RayLib ஐப் பயன்படுத்தும் ஒரு திட்டமாகும், மிதக்கும் புள்ளி துல்லியம் மாண்டல்பிரோட் தொகுப்பு காட்சிகளை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பல்வேறு மிதக்கும் புள்ளி செயலாக்கங்களிலிருந்து படங்களை ஒப்பிடலாம், மாண்டல்பிரோட் தொகுப்பு சிக்கலான மீது தவறுகளின் தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஆராய்ச்சிக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட கருவி, மிதக்கும் புள்ளி வகைகள் பின்ன பட பிரதிநிதித்துவத்தை எவ்வாறு பாதிக்கின்றன என்பதை பகுப்பாய்வு செய்வதற்கும் புரிந்துகொள்வதற்கும் விரிவான கட்டுப்பாடுகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39683455">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>github.com/profjski பற்றிய விவாதம் மாண்டல்பிரோட் செட் படங்களில் மிதக்கும் புள்ளி துல்லியத்தின் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது, இணைக்கப்பட்ட-பெருக்கல்-சேர் மற்றும் ஆழமான ஜூம் ரெண்டரிங் போன்ற நுட்பங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>தலைப்புகள் கால கண்டறிதல், நேர்மறைகள், குவாட்-துல்லியமான மிதப்பு-புள்ளி எண்கணிதம் மற்றும் கணிதம் மற்றும் கணினி அறிவியலின் இணைவு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>அதிக துல்லியமான தேவைகள் மற்றும் மிதப்பு-புள்ளி எண்கணிதத்தின் வரம்புகள் காரணமாக மாண்டல்பிரோட் செட் படங்களுக்கான துல்லியமான கணக்கீடுகளில் உள்ள சவால்கள் கோடிட்டுக் காட்டப்பட்டுள்ளன, மேலும் சரிசெய்தலில் மிதக்கும் புள்ளி எண்களின் பயன்பாடு மற்றும் எக்ஸ்.கே.சி.டி காமிக் உட்பட மிதக்கும் புள்ளி எண்கணிதத்தில் வளங்களுக்கான மேற்கோள்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">ஜாக்கிரதை: ஆப்பிள் ஸ்டோரில் சிறந்த பிட்காயின் வாலட் பயன்பாடு மோசடியாக வெளிப்படுத்தப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு நபர் ஆண்ட்ராய்டில் இருந்து ஐபோனுக்கு மாறினார் மற்றும் தெரியாமல் தங்கள் பிட்காயினை ஆப்பிள் ஆப் ஸ்டோரிலிருந்து மோசடி வாலட் பயன்பாட்டிற்கு மாற்றினார்.</li>
<li>மோசடியானது என்று புகாரளிக்கப்பட்ட போதிலும், மோசடி பயன்பாடு ஆப் ஸ்டோரில் சிறந்த தேடல் முடிவாக இருந்தது, இது Binance மற்றும் Coinbase போன்ற நம்பகமான பயன்பாடுகளில் அதன் தரவரிசை குறித்த கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பயன்பாடுகளைப் பயன்படுத்துவதற்கு முன்பு அவற்றை முழுமையாக சரிபார்க்க வேண்டியதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, குறிப்பாக கிரிப்டோகரன்சி இடமாற்றங்கள் போன்ற முக்கியமான பரிவர்த்தனைகளுக்கு.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மோசடி பயன்பாடுகள், போலி மதிப்புரைகள் மற்றும் தவறான விளம்பரங்கள் காரணமாக ஆப்பிள் ஆப் ஸ்டோர் மற்றும் கூகிள் தேடல் விளம்பரங்கள் போன்ற தளங்களில் கவலைகள் அதிகரித்து வருகின்றன, இது பயனர் நம்பிக்கையையும் பாதுகாப்பையும் பாதிக்கிறது.</li>
<li>ஆப் ஸ்டோர் தரவரிசை சவால்களுடன் மேடை பாதுகாப்பு, பயனர் விழிப்புணர்வு மற்றும் முதலீடு மற்றும் சூதாட்டத்திற்கு இடையிலான சமநிலை ஆகியவற்றில் விவாதங்கள் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் மற்றும் தளங்கள் மோசடிகளை எதிர்த்துப் போராடுவதில் பொறுப்பைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன, பாதுகாப்பான டிஜிட்டல் சூழலை உறுதி செய்வதில் ஒத்துழைப்பின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas">தீர்மானகரமான உருவகப்படுத்துதல் சோதனையுடன் SaaS நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>விலை நிர்ணயம்கம்பெனி வலைப்பதிவு இடுகை மென்பொருள் மேம்பாட்டில் தீர்மானகரமான உருவகப்படுத்துதல் சோதனையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, குறிப்பாக ஆன்டிடெசிஸைப் பயன்படுத்தி வார்ப்ஸ்ட்ரீம் போன்ற விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகளை சோதிப்பதில்.</li>
<li>பிழை கண்டறிதல், மென்பொருள் தரத்தை மேம்படுத்துதல் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு மதிப்புமிக்க கருத்துக்களை வழங்குதல், முக்கியமான மென்பொருளின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் சரியான தன்மையை உறுதி செய்தல் ஆகியவற்றில் ஆன்டிடெசிஸ் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
<li>இந்த இடுகை காஃப்கா இணக்கமான தரவு ஸ்ட்ரீமிங் தளமாக வார்ப்ஸ்ட்ரீமின் அம்சங்களை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் ஜெப்சன் போன்ற பாரம்பரிய அணுகுமுறைகளுடன் ஒப்பிடும்போது தீர்மானகரமான உருவகப்படுத்துதல் சோதனையின் நன்மைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680579">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis அவர்களின் SaaS இயங்குதளத்திற்கான ஒரு தீர்மானகரமான உருவகப்படுத்துதல் சோதனை கருவியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, warpstream.com, விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகளின் திறமையான சோதனையை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>FoundationDB க்காக அறியப்பட்ட குழுவால் உருவாக்கப்பட்டது, கருவி ஒரே நேரத்தில் / விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகளில் பிழைகளை இனப்பெருக்கம் செய்வதற்கான நம்பகமான வழியை வழங்குகிறது, சிக்கல் அடையாளம் மற்றும் தீர்மானத்தை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் வார்ப்ஸ்ட்ரீம் வலைத்தளத்தின் கவர்ச்சிகரமான வடிவமைப்பையும், சிறிய தொழில்நுட்ப குறைபாடுகளையும் முன்னிலைப்படுத்தியுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/">டச்சு உளவுத்துறை சட்டம் குறித்து கவலைகள் எழுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>டச்சு புலனாய்வு மற்றும் பாதுகாப்புச் சட்டம் உள்ளூர் இணைய பரிமாற்றங்களில் சிக்னல்கள் நுண்ணறிவு (SIGINT) நடத்த டச்சு உளவுத்துறை நிறுவனங்களின் அதிகாரத்தை அதிகரிக்கிறது, துல்லியமான பகுத்தறிவு இல்லாமல் தரவு இடைமறிப்பு மற்றும் தக்கவைப்பை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இது உள் மற்றும் வெளிப்புற ஒழுங்குமுறை நிறுவனங்களால் கண்காணிக்கப்படும் தனிநபர்கள் அல்லது நிறுவனங்களை கண்காணிப்பதற்கான விரிவான விசாரணை திறன்களை வழங்குகிறது, மேலும் ஹேக்கிங் நடவடிக்கைகள் மற்றும் தரவு சேகரிப்பை விரிவுபடுத்த முன்மொழிகிறது.</li>
<li>தனியுரிமை உரிமைகள் மற்றும் இலக்குகள் அல்லாதவர்கள் மீது கூட விரிவாக்கப்பட்ட வாரண்டுகள் காரணமாக தனிப்பட்ட சுதந்திரங்கள் மீதான சாத்தியமான வரம்புகள் குறித்து கவலைகள் எழுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39684472">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய டச்சு உளவுத்துறை மற்றும் பாதுகாப்புச் சட்டம் குறித்து கவலைகள் எழுந்துள்ளன, இது அரசாங்க கண்காணிப்பு, தனியுரிமை மீறல்கள் மற்றும் அதிகப்படியான அதிகாரம் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தனியுரிமை மற்றும் தனிப்பட்ட சுதந்திரங்கள் மீதான அவற்றின் தாக்கத்திற்கு எதிராக தேசிய பாதுகாப்பிற்கான கண்காணிப்பு அதிகாரங்களின் அவசியத்தை விவாதம் சூழ்ந்துள்ளது, இது இறுதி முதல் இறுதி குறியாக்கம் போன்ற பாதுகாப்பான தகவல்தொடர்புகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் ஹேக்கிங் மற்றும் இடைமறிப்பு திறன்கள் தொடர்பான சட்டத்தின் கூறுகளில் ஐரோப்பிய நீதிமன்றங்களின் சாத்தியமான செல்வாக்கை உள்ளடக்கியது, பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை தனியுரிமை உரிமைகளுடன் சமநிலைப்படுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் இணைய பாதுகாப்பு முயற்சிகளில் ஜனநாயக விழுமியங்களைப் பாதுகாக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/">பிளேடேட்டில் ஸ்விஃப்ட் கேமிங்: செயல்திறனுக்கான C API ஐ மேம்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>கான்வேயின் கேம் ஆஃப் லைஃப் போர்ட் உட்பட ஸ்விஃப்ட்டைப் பயன்படுத்தி பிளேடேட் கையடக்க அமைப்புக்கான கேம்களை உருவாக்குவதை ரௌஹுல் வர்மா காட்சிப்படுத்தினார், மேம்பட்ட பயன்பாட்டினை மற்றும் நினைவக கையாளுதலுக்காக பிளேடேட் சி ஏபிஐ மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>வரிசைப்படுத்தல், கம்பைலர் உள்ளமைவுகள், அழைப்பு மரபுகள் மற்றும் நினைவக தளவமைப்பு ஆகியவற்றில் உள்ள சவால்கள் எதிர்கொண்டன, ஆனால் வெற்றிகரமாக தீர்க்கப்பட்டன, வழக்கத்திற்கு மாறான அமைப்புகளில் ஸ்விஃப்ட்டின் பயன்பாட்டை ஆதரித்தன.</li>
<li>தனித்துவமான தளங்களில் விளையாட்டு மேம்பாட்டிற்காக ஸ்விஃப்ட்டைப் பயன்படுத்துவதற்கான திறனை இந்த ஆர்ப்பாட்டம் எடுத்துக்காட்டுகிறது, பொதுவான தடைகளுக்கு புதுமையான தீர்வுகளைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39682143">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் ஸ்விஃப்ட்டைப் பயன்படுத்தி பிளேடேட்டிற்கான சிறிய கேம்களை உருவாக்குவது குறித்து விவாதித்து வருகிறது, சாதனத்தில் அம்சங்கள் மற்றும் தொடர்புடைய கேம்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பல அடுக்குகள் மற்றும் சாத்தியமான மீண்டும் செயல்படுத்தப்பட்ட ஸ்விஃப்ட் இயக்க நேரத்துடன் உட்பொதிக்கப்பட்ட ஸ்விஃப்ட்டிற்கான புதிய உருவாக்க பயன்முறையால் பயனர்கள் ஆர்வமாக உள்ளனர்.</li>
<li>விளையாட்டு மேம்பாடு மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட அமைப்புகளுக்கான பிற நிரலாக்க மொழிகளுடன் ஒப்பிடுகையில் பிளேடேட்டின் வடிவமைப்பு, செலவு, தனித்துவமான அம்சங்கள் மற்றும் ஸ்விஃப்ட்டின் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://liw.fi/40/">40 வருட நிரலாக்கத்திலிருந்து நுண்ணறிவு</a></h2>
<ul>
<li>லார்ஸ் விர்செனியஸ் 40 வருட நிரலாக்கத்தைப் பிரதிபலிக்கிறது, மென்பொருள் துறையில் உற்பத்தித்திறன், நெறிமுறைகள், பன்முகத்தன்மை மற்றும் தரம் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>அவர் நிரலாக்க ஸ்டீரியோடைப்களை சவால் செய்கிறார், தொடர்ச்சியான கற்றல், விமர்சன சிந்தனை மற்றும் ஆதரவான பணிச்சூழலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட முக்கிய திறன்களில் தொடர்பு, ஒத்துழைப்பு, சுய விழிப்புணர்வு மற்றும் திட்டமிடல் ஆகியவை அடங்கும்; மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் அணுகல்தன்மை, பன்முகத்தன்மை, நெறிமுறைகள் மற்றும் பராமரிப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685046">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிறுவனங்களுக்குள் குறிப்பிடப்பட்ட திறமையின்மைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான கூட்டங்களில் தெளிவு மற்றும் பின்தொடர்தல் நடவடிக்கைகளுக்கான குறிப்பு எடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>குறியீட்டு சவால்கள், நிரலாக்க திறன்களின் பரிணாமம், எளிமையின் மதிப்பு மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் பன்முகத்தன்மை மற்றும் ஒத்துழைப்பின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>குழு மற்றும் தனி திட்டங்கள், விளையாட்டு வளர்ச்சியில் மாற்றங்கள் மற்றும் சாத்தியமான தொழில் முன்னேற்ற பாதைகள் உள்ளிட்ட மென்பொருள் மேம்பாட்டுத் துறையில் மாறிவரும் இயக்கவியலைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, மேலும் தனிப்பட்ட தொழில் தேர்வுகள், ஆக்கபூர்வமான நிரலாக்கம் மற்றும் மேலாண்மை பாத்திரங்களுக்கு நகர்வது போன்ற பரிசீலனைகளுடன்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள வலைத்தளங்களிலிருந்து நேரடி பயன்பாட்டு பதிவிறக்கங்களை ஆப்பிள் இயக்குகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%90%E0%AE%B0%E0%AF%8B%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%92%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%A8%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%AF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2013%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/12&#39;</h2>
<h1>2024-03-12</h1>
<h2><a href="https://jsoncanvas.org/">JSON கேன்வாஸ்: எல்லையற்ற கேன்வாஸ் தரவு அமைப்பை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>JSON கேன்வாஸ் என்பது எல்லையற்ற கேன்வாஸ் தரவுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு திறந்த கோப்பு வடிவமாகும், இது பயனர்கள் மேம்பட்ட அமைப்புக்காக தகவல்களை இடஞ்சார்ந்த முறையில் காட்சிப்படுத்தவும் ஒழுங்கமைக்கவும் உதவுகிறது.</li>
<li>இது .canvas நீட்டிப்பைப் பயன்படுத்தி எல்லையற்ற கேன்வாஸ் பயன்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்ட தரவுக்கான நீண்ட ஆயுள், வாசிப்புத்திறன், இயங்குதன்மை மற்றும் நீட்டிப்பு ஆகியவற்றை வழங்குகிறது, மேலும் பல்வேறு கருவிகள் மற்றும் பயன்பாடுகளில் சுதந்திரமாக ஒருங்கிணைக்கப்படலாம்.</li>
<li>முதலில் அப்சிடியனுக்காக உருவாக்கப்பட்டது, logo.svg மற்றும் readme.md போன்ற JSON கேன்வாஸ் கோப்புகள், MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாகும், கூடுதல் விவரங்களுக்கு spec / 1.0.md போன்ற வழிசெலுத்தல் இணைப்புகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670922">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அப்சிடியன் JSON கேன்வாஸை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது எல்லையற்ற கேன்வாஸ் தரவுக்கான திறந்த கோப்பு வடிவமாகும், இது எளிய உறவுகளுடன் ஆவணங்கள் மற்றும் பொருள்களை எளிமைப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் கலவையான எதிர்வினைகளைக் கொண்டுள்ளனர், சிலர் வெளியீட்டுக்கு முந்தைய ஆலோசனை இல்லாதது குறித்து கவலை தெரிவித்துள்ளனர், மற்றவர்கள் சமூக கருத்துக்களை சேகரிப்பதற்கான அப்சிடியனின் முயற்சியைப் பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>விவாதங்கள் JSON கேன்வாஸ் மற்றும் மார்க்டவுன் இடையேயான ஒப்பீடுகளை எடுத்துக்காட்டுகின்றன, திறந்த கோப்பு வடிவங்கள், தரவு பெயர்வுத்திறன் மற்றும் கேன்வாஸ் பயன்பாடுகளில் கூட்டு வளர்ச்சி ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate">வெப் மற்றும் ஹப்பிள் யுனிவர்ஸின் விரிவாக்க விகிதத்தில் சீரமைக்கப்படுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>பிரபஞ்சத்தின் விரிவாக்க விகிதத்தை தீர்மானிப்பதில் முக்கியமான ஹப்பிள் மாறிலி, முரண்பட்ட அளவீடுகளிலிருந்து விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>ஹப்பிள் விண்வெளி தொலைநோக்கியின் அளவீடுகளின் ஜேம்ஸ் வெப் விண்வெளி தொலைநோக்கியின் சரிபார்ப்பு விரிவாக்க விகிதம் குறித்த புதிய முன்னோக்குகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த உறுதிப்படுத்தல் விரிவாக்க விகிதத்தை பாதிக்கும் மறைக்கப்பட்ட மாறிகள் குறித்த விசாரணைகளைத் தூண்டுகிறது, விஞ்ஞானிகள் இரண்டு தொலைநோக்கிகளிலிருந்தும் மிகவும் துல்லியமான தரவுகளுடன் ஆராய்ச்சியை ஆழமாக ஆராய தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39673087">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பிரபஞ்சத்தின் விரிவாக்க விகிதம் மற்றும் வான தூரங்களை அளவிடுவதற்கான வரலாற்று முறைகளை ஆராய்கிறது, வரலாற்று நபர்கள் மற்றும் அண்டவியல் கருத்துக்களைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>பிரபஞ்சத்தின் விரிவாக்கம், ரெட்ஷிஃப்ட் நிகழ்வு மற்றும் விண்மீன் வயது பற்றிய பல்வேறு கோட்பாடுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, இயற்பியல் விதிகள் மற்றும் பிரபஞ்சத்தின் சிக்கலான தன்மை ஆகியவற்றின் தொடர்ச்சியான ஆய்வை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>தற்போதைய அண்டவியல் மாதிரிகளில் உள்ள வரம்புகள் மற்றும் அண்டவியலை மேலும் செம்மைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவமும் உரையாற்றப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/python/cpython/pull/116338">பைதான் / சிபிதான் GIL ஐ முடக்குவதை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Python/Cpython இல் உள்ள ஒரு புதிய அம்சம் Global Interpreter Lock (GIL) ஐ PYTHON_GIL=0 சூழல் மாறி அல்லது -X gil=0 விருப்பத்தின் மூலம் முடக்க உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த அம்சம் இலவச-திரிக்கப்பட்ட உருவாக்கங்களில் அணுகக்கூடியது மற்றும் பொருந்தாத நீட்டிப்புகள் ஏற்றப்படும் போது GIL ஐ மீண்டும் இயக்க கூடுதல் வேலைகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த புதிய திறனின் செயல்திறனை உறுதிப்படுத்த சோதனை வழக்குகள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670102">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub விவாதங்கள் குளோபல் இன்டர்பிரட்டர் லாக் (GIL) ஐ முடக்குவது குறித்து விவாதிப்பதன் மூலம் பைத்தானின் வேகத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>பைதான், ஜாவா மற்றும் சி ++ இடையே ஒப்பீடுகள் வரையப்படுகின்றன; மோஜோ, பைடார்ச் மற்றும் தைச்சி போன்ற பல்வேறு கருவிகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>உரையாடல் மொழி சிக்கல், பரிணாமம், கற்றல் வளைவுகள், ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் கோ, ரஸ்ட் மற்றும் சி # போன்ற மாற்றுகளை ஆராய்கிறது, இது ஒரு நிரலாக்க மொழியைத் தேர்ந்தெடுக்கும்போது வேகம், பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் வர்த்தகத்தை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chenyang.co/diffusion.html">பரவல் மாதிரிகள்: ஒரு புதிய தத்துவார்த்த பார்வை</a></h2>
<ul>
<li>டுடோரியல் ஜெனரேட்டிவ் மாடலிங்கிற்கான பரவல் மாதிரிகளை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக மல்டிமோடல் விநியோகங்களிலிருந்து மாதிரி, கோட்பாடு, செயல்படுத்தல் மற்றும் பயிற்சி குறியீடு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இரைச்சல் திசை, வெவ்வேறு இரைச்சல் அட்டவணைகள் மற்றும் தரவு பன்மடங்கு திட்டத்திற்கான நுட்பங்களை கணிக்க நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கு பயிற்சி அளிப்பதை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த ஆய்வறிக்கை சாய்வு மதிப்பீட்டைப் பயன்படுத்தி ஒரு திறமையான மாதிரியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, மேம்பட்ட மாதிரி தரத்திற்கான DDIM மாதிரியைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, மேலும் பட பரவல் மாதிரிகளுக்கான பயிற்சி குறியீட்டை வழங்குகிறது, இது FashionMNIST தரவுத்தொகுப்பில் நம்பிக்கைக்குரிய விளைவுகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672450">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வலைப்பதிவு இடுகை ஆசிரியர் மற்றும் பரவல் நூலக உருவாக்கியவர் பரவல் மாதிரிகளில் ஒரு புதிய தத்துவார்த்த முன்னோக்கை வழங்குகிறார்கள், இது மற்றவர்களுக்கு பரிந்துரைக்கும் பயனர்களால் அதன் தெளிவுக்காக பாராட்டப்படுகிறது.</li>
<li>பாதைகள், குறியீடு செயல்படுத்தல், கணித குறியீடுகள், பொம்மை மாதிரிகளுக்கான பயிற்சி நேரங்கள் மற்றும் பரவல் மாதிரிகள் மற்றும் லாங்க்வின் இயக்கவியல் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான உறவு உள்ளிட்ட பரவல் மாதிரிகளின் கருத்தை இடுகையில் உள்ள விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் படங்களை உருவாக்குவது தொடர்பான சவால்கள், தேவையான கணிசமான பயிற்சி தரவு மற்றும் இயந்திர கற்றல் மாதிரி இயல்பு மற்றும் சுழல் சமன்பாடுகள் பற்றிய உரையாடல்களில் ஈடுபடுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md">மினுமினுப்புடன் பரவலாக்கப்பட்ட மின்-புத்தக தேடுபொறியை உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>லிபர் 3 ஆல் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு திறந்த மூல பரவலாக்கப்பட்ட மின்-புத்தக தேடுபொறி, அதன் தரவுத்தள சேவைகளுக்கு கிளிட்டரைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் மின் புத்தக தேடல் வலைத்தளங்களை IPFS இல் அமைக்க உதவுவதை இந்த திட்டம் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது பரவலாக்கப்பட்ட தளத்துடன் மின்-புத்தக வளங்களை திறமையான அணுகலை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>திட்டத்தை துவக்குவதற்கும், கிளிட்டர் நெட்வொர்க்குடன் இணைப்பதற்கும், தேடல் செயல்பாட்டை செயல்படுத்துவதற்கும், தேடல் முடிவுகளை முன்-இறுதி இடைமுகத்தில் காண்பிப்பதற்கும், குறிப்புக்கான மூல குறியீட்டுடன் தேடல் முடிவுகளைக் காண்பிப்பதற்கும் கட்டுரை கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666993">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு திறந்த மூல பரவலாக்கப்பட்ட மின்-புத்தக தேடுபொறி கிட்ஹப்பில் வளர்ச்சியில் உள்ளது, இது திறந்த மூல திட்டங்களில் பியர்-டு-பியர் தரவு பகிர்வு மற்றும் முழு உரை தேடல் திறன்களில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>OCR இல் தொடர்புடைய திட்டங்கள், மின் புத்தகங்களுக்கான சொற்பொருள் தேடல் மற்றும் குறியீட்டு செயல்முறை ஆகியவை AI மற்றும் உருவாக்கும் மாதிரிகளுக்கான சாத்தியமான தாக்கங்களுடன் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>திட்டம் தொடர்பான ஐபி திருட்டு பற்றிய கவலைகள் மற்றும் குழப்பங்கள் விவாதத்தின் போது சில பயனர்களால் வெளிப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/">Kdenlive 24.02: மேம்படுத்தப்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் புதிய அம்சங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Kdenlive இன் சமீபத்திய பதிப்பு, 24.02.0, குறிப்பிடத்தக்க மேம்பாடுகள், வெவ்வேறு இயக்க முறைமைகளில் மேம்பட்ட செயல்திறன், பேக்கேஜிங் மாற்றங்கள் மற்றும் பிழைத் திருத்தங்களுடன் வெளிவந்துள்ளது.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பில் புதிய அம்சங்களில் பல வசன ஆதரவு, கீஃப்ரேம் தளர்த்தும் இடைக்கணிப்பு முறைகள், குழு கிளிப் விளைவுகள் மற்றும் பல்வேறு பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>செயலில் உள்ள நெட்வொர்க் இணைப்பு இல்லாமல் பயனர்கள் புதுப்பிப்புகளைச் சரிபார்க்கும் திறனுடன், பிழைகளை நிவர்த்தி செய்தல், செயல்திறன், பயனர் அனுபவம் மற்றும் திட்ட ஸ்திரத்தன்மையை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றுடன் மீதமுள்ள சிக்கல்களை உறுதிப்படுத்துவதில் மேம்பாடு கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39671218">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திறந்த மூல வீடியோ எடிட்டரான Kdenlive 24.02 இன் சமீபத்திய வெளியீடு, அதன் பயன்படுத்த எளிதான இடைமுகம் மற்றும் அம்சங்களுக்காக பாராட்டப்பட்டது, இது லைட்வொர்க்ஸ் மற்றும் பிளெண்டருடன் ஒப்பீடுகளை வரைகிறது.</li>
<li>DaVinci Resolve தொழில்முறை எடிட்டிங்கிற்கு பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் ஷாட்கட் செலவு இல்லாத மற்றும் பயனர் மைய மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>லினக்ஸ் பயனர்கள் Kdenlive ஐ அதன் செயல்திறன் மற்றும் திறந்த மூல நெறிமுறைகளுக்காக மதிக்கிறார்கள், இருப்பினும் சிலர் நிலைத்தன்மை சிக்கல்களை எழுப்புகிறார்கள், மென்பொருளின் நீண்டகால நிலைத்தன்மையை மதிப்பிடுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban">உட்புற பாதுகாப்பு கேமராக்களை தடை செய்வதன் மூலம் Airbnb வாடகைதாரரின் தனியுரிமைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>வாடகைதாரர்களின் தனியுரிமைக்கு முன்னுரிமை அளிக்க ஏப்ரல் 30 முதல் உட்புற பாதுகாப்பு கேமராக்களை Airbnb தடை செய்கிறது.</li>
<li>ஹோஸ்ட்கள் இப்போது வெளிப்புற பாதுகாப்பு கேமராக்கள் மற்றும் சத்தம் டெசிபல் மானிட்டர்களின் பயன்பாடு மற்றும் இருப்பிடங்களை வெளிப்படுத்த வேண்டும்.</li>
<li>விருந்தினர்கள் மறைக்கப்பட்ட கேமராக்களைக் கண்டுபிடித்த நிகழ்வுகளைப் பின்பற்றி, ஏர்பின்ப் ஹோஸ்ட்கள் தங்கள் வாடகைகளில் கேமராக்களை நிறுவுவதைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் தனியுரிமையைப் பாதுகாக்கத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39669167">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Airbnb பயனர்கள் தளத்தின் மாற்றங்கள், அதிகரித்த கட்டணங்கள், வரையறுக்கப்பட்ட பட்டியல்கள் மற்றும் நம்பகத்தன்மை கவலைகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதங்களில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.</li>
<li>விவாதங்களில் பாரிஸ் போன்ற நகரங்களில் ஒழுங்குமுறை சிக்கல்கள், வாடகை சந்தைகளில் Airbnb இன் செல்வாக்கு மற்றும் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள் குறித்து Airbnb மற்றும் ஹோட்டல்களுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் துப்புரவு கட்டணம், விருந்தினர் கடமைகள், கேமராக்கள் போன்ற பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் ஏர்பின்ப் மற்றும் வழக்கமான ஹோட்டல்களின் மாறுபட்ட விலை மாதிரிகள் போன்ற விஷயங்களை உரையாற்றுகிறார்கள், மறைக்கப்பட்ட கட்டணங்கள் மற்றும் விலை உத்திகள் மற்றும் ஹோஸ்ட்கள் மற்றும் விருந்தினர்கள் எதிர்கொள்ளும் சிரமங்கள் குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teableio/teable">Teable: Postgres மற்றும் Airtable இன் திறந்த மூல இணைவு</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் செல் எடிட்டிங், சூத்திர ஆதரவு, தரவு வரிசையாக்கம், வடிகட்டுதல், திரட்டல் செயல்பாடுகள், தரவு வடிவமைப்பு, குழு மற்றும் இறக்குமதி / ஏற்றுமதி திறன்கள் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களுடன் விரிதாள் போன்ற இடைமுகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் கட்டம், படிவம் போன்ற பல வடிவங்களில் தரவைப் பார்க்கலாம் மற்றும் கான்பன், காலெண்டர், கேலரி, Gantt மற்றும் காலவரிசை காட்சிகள் போன்ற விரைவில் அறிமுகப்படுத்தப்படும் விருப்பங்கள்.</li>
<li>மென்பொருள் வேகமான மறுமொழி வேகம், அதிக தரவு திறனை உறுதி செய்கிறது, SQL செயல்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, தனியுரிமைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் பக்க புதுப்பிப்பு தேவையில்லாமல் நிகழ்நேர ஒத்துழைப்பை செயல்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666865">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Teable என்பது Postgres மற்றும் Airtable ஆகியவற்றை இணைக்கும் ஒரு திறந்த மூல, குறியீடு இல்லாத தரவுத்தளமாகும், இது விரிதாள் போன்ற இடைமுகம், சூத்திர ஆதரவு, தரவு கையாளுதல் செயல்பாடுகள் மற்றும் முழு SQL திறன்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் Teable ஐ nocodb, baserow மற்றும் grist போன்ற ஒத்த விருப்பங்களுக்கு எதிராக மதிப்பீடு செய்கிறார்கள், அதன் Postgres ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டினை மையமாகக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
<li>விவாதங்களில் சாத்தியமான மேம்பாடுகள், விலை நிர்ணயம், லோகோ ஒற்றுமை போன்ற நெறிமுறை சிக்கல்கள் மற்றும் பிற கருவிகளுடனான விரிவான ஒப்பீடுகள், பல்வேறு உலாவிகளில் பிழைகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சிக்கல்கள் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/">மற்றவர்களை எதிர்மறையாக விவரிக்கும் சார்பு பிற்கால சந்திப்புகளுடன் அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு சமீபத்திய ஆய்வு ஆளுமை மற்றும் சமூக உளவியல் இதழ் பின்னர் ஒரு வரிசையில் மதிப்பீடு செய்யப்பட்ட நபர்களுக்கு ஒரு மயக்கமற்ற சார்பை வெளிப்படுத்துகிறது, இது வேலை நேர்காணல்கள், ரியாலிட்டி ஷோக்கள் அல்லது டேட்டிங் சூழல்கள் போன்ற பல்வேறு காட்சிகளில் அதிக எதிர்மறையான உணர்வுகளுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>ஆராய்ச்சி ஒரு &quot;தொடர் நிலை-எதிர்மறை விளைவை&quot; குறிக்கிறது, அங்கு பங்கேற்பாளர்கள் தொடர்ச்சியாக அதிகமான நபர்களைச் சந்திக்கும்போது பெருகிய முறையில் விமர்சன விளக்கங்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், இது தொடர்ச்சியான மதிப்பீடுகளை பாதிக்கும்.</li>
<li>எதிர்கால விசாரணைகள் தனிப்பட்ட பண்புகள் மற்றும் குழு தொடர்புகள் இந்த சார்பு மற்றும் இந்த விரைவான தீர்ப்புகளின் கால அளவை எவ்வாறு வடிவமைக்கின்றன என்பதை ஆராயும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672111">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நேர்காணல் வரிசையில் பின்னர் வேட்பாளர்களை சந்திப்பது தீர்ப்பு நங்கூரம் காரணமாக அதிக எதிர்மறை மதிப்பீடுகளை ஏற்படுத்தும்.</li>
<li>நேர்காணல்களின் போது முடிவெடுப்பது தனிப்பட்ட பண்புகள், சோர்வு மற்றும் பயன்படுத்தப்படும் மொழி ஆகியவற்றால் பாதிக்கப்படலாம், இது மதிப்பீடுகளில் சார்புகளை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>பணியமர்த்தல் செயல்முறைகளில் சார்புகளைக் குறைக்க உத்திகள் பின்பற்றப்பட வேண்டும், மேலும் இந்த கண்டுபிடிப்புகளை சரிபார்க்க கூடுதல் ஆராய்ச்சி அவசியம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf">Onedoc Labs புதுமையான PDF தலைமுறை கருவியை வெளியிட்டது</a></h2>
<ul>
<li>பெரிய நிறுவனங்களின் முன்னாள் ஊழியர்களால் நிறுவப்பட்ட ஒன்டாக் லேப்ஸ், தானியங்கி PDF ஆவண உருவாக்கத்திற்காக react-print-pdf என்ற திறந்த மூல நூலகத்தை உருவாக்கியது.</li>
<li>இயங்குதளம் ஒரு API, Node.js SDK மற்றும் ஆவண வடிவமைப்பிற்கான தளவமைப்பு கட்டுப்பாட்டை பகுப்பாய்வுகளுடன் வழங்குகிறது, ஆவண உருவாக்கம் மற்றும் தொகுதி தள்ளுபடிகளின் அடிப்படையில் விலையை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பதிவு இல்லாமல் இணையதளத்தில் கருவியை ஆராயலாம், ஏனெனில் நிறுவனம் உள்ளீட்டிற்காக ஹேக்கர் நியூஸ் சமூகத்துடன் தயாரிப்பை ஆவலுடன் பகிர்ந்து கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39668962">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் Onedoc, react-pdf மற்றும் PDF தலைமுறைக்கான DocRaptor போன்ற கருவிகளை ஆராய்கிறது, விலை, தளவமைப்பு மற்றும் அணுகல்தன்மை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பயனர்கள் படிவம் நிரப்புதல், மெட்டாடேட்டா, CSS ஸ்டைலிங் மற்றும் XPS ஆகியவற்றிற்கான பரிசீலனைகளை ஆராய்ந்து, நவீன மற்றும் பயனர் நட்பு PDF தீர்வுகளின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>நம்பகமான PDF தலைமுறை கருவிகளுக்கான நிலையான தேவை மற்றும் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட வடிவமாக PDFகளின் நீடித்த புகழ் ஆகியவற்றை விவாதம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trangram.com">டிராங்க்ராம்: இலவச மோஷன் கிராபிக்ஸ் மற்றும் எஸ்.வி.ஜி அனிமேட்டர்</a></h2>
<ul>
<li>டிரான்கிராம் என்பது ஒரு இலவச தளமாகும், இது அடோப் இல்லஸ்ட்ரேட்டர் மற்றும் அனிமேஷன் மென்பொருளை நினைவூட்டும் ஒரு வலுவான எடிட்டர் மூலம் மோஷன் கிராபிக்ஸ் மற்றும் எஸ்.வி.ஜி அனிமேஷன்களை வடிவமைத்து விநியோகிக்க பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39675807">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மோஷன் கிராபிக்ஸ் மற்றும் எஸ்.வி.ஜி அனிமேஷன்களை உருவாக்குவதற்கான இலவச தளமான டிரான்கிராம், அதன் டொமைன் பெயர் குறித்து சட்ட அச்சுறுத்தல்களின் கீழ் உள்ளது, இது ஃப்ளாஷ் மற்றும் மேம்பாடுகளுக்கான யோசனைகளுடன் அதன் ஒற்றுமை குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் டிரான்கிராமை அதன் பயனர் நட்பு இடைமுகம் மற்றும் கல்வி மதிப்பிற்காக பாராட்டுகிறார்கள், ஆனால் அவர்கள் அம்சங்கள் இல்லாதது மற்றும் இணைய அடிப்படையிலான பயன்பாடுகளின் நீண்டகால நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலை தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://browserbench.org/announcements/speedometer3/">ஸ்பீடோமீட்டர் 3.0: வலை பயன்பாட்டு பொறுப்புணர்வுக்கான புதிய உலாவி பெஞ்ச்மார்க்</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள், கூகிள், மைக்ரோசாப்ட் மற்றும் மொஸில்லா ஆகியவற்றால் உருவாக்கப்பட்ட கூட்டு உலாவி அளவுகோலான ஸ்பீடோமீட்டர் 3.0, புதிய பயனர் தொடர்பு உருவகப்படுத்துதல்களுடன் வலை பயன்பாட்டு பதிலளிப்பை மதிப்பிடுவதற்கு இப்போது கிடைக்கிறது.</li>
<li>ஒரு புதிய ஆளுகை கட்டமைப்பின் கீழ் உருவாக்கப்பட்டது, இது உலாவி பணிகளை அளவிடுவதில் துல்லியத்தை மேம்படுத்த முக்கிய உலாவி இயந்திரங்களின் பங்களிப்புகளை ஒருங்கிணைக்கிறது, இது செயல்திறன் மேம்படுத்தல்களுடன் பயனர்களுக்கு பயனளிக்கிறது.</li>
<li>பெஞ்ச்மார்க் சமகால வலை நிலப்பரப்பை பிரதிபலிக்க முயற்சிக்கிறது, பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்த பல்வேறு சோதனைகள் மற்றும் தேர்வுமுறை வழிகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670035">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஸ்பீடோமீட்டர் 3 போன்ற உலாவி செயல்திறன் வரையறைகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இது நிஜ உலக வலை பயன்பாட்டு பதிலளிப்பைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் உலாவிகள் மற்றும் சாதனங்களில் மதிப்பெண்களை பகுப்பாய்வு செய்கிறார்கள், உலாவி பிழைகள், ஆடியோ பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் உலாவி-குறிப்பிட்ட தோல்விகளை அடையாளம் காண்கிறார்கள்.</li>
<li>அதிகரிக்கும் மதிப்பெண் மேம்பாடுகள் பற்றிய நுண்ணறிவுகள், பல்வேறு சாதனங்கள் மற்றும் உலாவிகளுக்கான பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதில் டெவலப்பர்களின் சவால்கள் மற்றும் உலாவி செயல்திறனை பாதிக்கும் நீட்டிப்புகள் பற்றிய கவலைகள் பகிரப்படுகின்றன, இது உலாவல் அனுபவங்களை மேம்படுத்துவதற்கான சொற்பொழிவை வளப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="JSON கேன்வாஸ்: எல்லையற்ற கேன்வாஸ் தரவு அமைப்பை மேம்படுத்துதல்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JSON%20%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B8%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%8E%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2012%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/03/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
