<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 19:17:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/12&#39;</h2>
<h1>2024-11-12</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/how-to-ship/">நான் பெரிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் திட்டங்களை எவ்வாறு அனுப்புகிறேன்</a></h2>
<ul>
<li>பெரிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் கப்பல் திட்டங்களை செயல்படுத்துவது வெறும் குறியீட்டு வேலை அல்ல; இது முன்னுரிமை அளித்தல், முழுமையான புரிதல் மற்றும் பயனுள்ள தொடர்பு ஆகியவற்றை தேவைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>வெற்றிகரமான திட்டக் கப்பலேற்றம் சிக்கல்களை முன்னறிவிப்பதையும், மாற்று திட்டங்களை உருவாக்குவதையும், சிக்கல்களை அடையாளம் காண முன்கூட்டியே மற்றும் அடிக்கடி செயல்படுத்துவதையும் தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>கப்பல் போக்குவரத்தின் இறுதி இலக்கு நிறுவனத்தின் தலைமைத்துவத்தை திருப்திப்படுத்துவதாகும், இது தைரியம், கவனம் மற்றும் தலைமைத்துவ நம்பிக்கையை பராமரிக்க வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111031">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெரிய நிறுவனங்களில் வெற்றிகரமாக ஒரு திட்டத்தை நிறைவு செய்வது, பெரும்பாலும் ஒரு நபர் முழுமையான புரிதலைக் கொண்டிருப்பதையும், நிறுவனத்தின் இலக்குகளுடன் திட்டத்தை ஒத்திசைக்க இயக்குவதையும் சார்ந்துள்ளது.</li>
<li>உள்ளக அரசியலை வழிநடத்துவது மற்றும் மேலாண்மை ஒப்புதலைப் பெறுவது முக்கியமான படிகளாகும், ஏனெனில் இந்த காரகங்கள் ஒரு திட்டம் &#39;அனுப்பப்பட்டது&#39; எனக் கருதப்படுகிறதா என்பதை தீர்மானிக்கின்றன.</li>
<li>கப்பல் திட்டங்களில் வெற்றியின் வரையறை, பயனர் திருப்தியை விட நிறுவன நோக்கங்கள் மற்றும் பங்குதாரர் எதிர்பார்ப்புகளை முன்னுரிமைப்படுத்தலாம், இது பயனர் தேவைகளுடன் சாத்தியமான பொருந்தாததைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sjdonado/idonthavespotify">எனக்கு ஸ்பாட்டிபை இல்லை</a></h2>
<ul>
<li>கருவி பயனர்களுக்கு Spotify இணைப்புகளை பிற ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளுக்கு மாற்ற அனுமதிக்கிறது, YouTube Music, Apple Music, Deezer, மற்றும் SoundCloud போன்ற தளங்களில் பாடல்களுக்கு இணைப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஸ்பாட்டிபைலிருந்து இணைப்பு இருந்தால் விரைவான ஆடியோ முன்னோட்டத்தைப் பெற முடியும், இது சேவையின் வசதியை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>சேவையை ஒரு வலை பயன்பாடு அல்லது ரேகாஸ்ட் நீட்டிப்பு மூலம் அணுகலாம், மேலும் திட்டத்திற்கு பங்களிப்புகள் இழுப்புக் கோரிக்கைகள் (PR) மூலம் வரவேற்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110877">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு GitHub பயனர் Spotify மற்றும் பிற இசை தளங்களுக்கு இடையில் பிளேலிஸ்ட்களை மாற்றுவதற்கான ஒரு கருவியை அறிமுகப்படுத்தினார், இது புத்தகங்களுக்கு ISBN போன்ற ஒரு உலகளாவிய இசை அடையாளத்தின் தேவையைப் பற்றிய விவாதத்தைத் தூண்டியது.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள் TuneMyMusic மற்றும் Soundiiz போன்ற சேவைகளுடன் தங்களின் அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொண்டனர், ஒரு நிலையான முறைமுறை இல்லாததால் பிளேலிஸ்ட்களை மாற்றுவதில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
<li>உரையாடல் ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளின் வரம்புகளைப் பற்றியும், டிஜிட்டல் காலத்தில் இசை கோப்புகளை வைத்திருப்பதன் நன்மைகளை வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ttimo.typepad.com/blog/2024/11/the-steam-client-update-earlier-this-week-mentions-fixed-some-miscellaneous-common-crashes-in-the-linux-notes-which-i-wante.html">லினக்ஸில் ஸ்டீம் கிளையன்ட் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110677">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல்: Steam கிளையன்ட் லினக்ஸில் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்படுகின்றன, குறிப்பாக GNU C நூலகத்தில் (glibc) சூழல் மாறி கையாள்வதில் உள்ள சிக்கல்களை தீர்க்க.</li>
<li>முதன்மை சவால் <code>setenv</code> செயல்பாட்டை நூலுக்கு பாதுகாப்பானதாக மாற்றுவது, நினைவக கசிவுகளை ஏற்படுத்தாமல் அல்லது தற்போதைய பயன்பாடுகளை பாதிக்காமல் செய்வது ஆகும், சில திருத்தங்கள் தற்போது மதிப்பீட்டில் உள்ளன.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள் லினக்ஸில் ஸ்டீம் பயன்படுத்திய அனுபவங்களை பகிர்ந்து, செயல்திறன் மற்றும் நிலைத்தன்மை சிக்கல்களை, மேலும் ஒரு கன்சோல் போன்ற கேமிங் அனுபவத்திற்கான விருப்பத்தையும் வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deannadikeman.com/leaving-and-waving">விடைபெறுதல் மற்றும் அலைவுதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42113113">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">YubiKey இன்னும் பாதிக்கக்கூடியirmware உடன் பழைய பங்குகளை விற்பனை செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>YubiKey பழைய பங்குகளை EUCLEAK தாக்குதலுக்கு பாதிக்கக்கூடிய மென்பொருளுடன் விற்பனை செய்து வருவதாக, அவற்றை குப்பையில் போடுவதற்குப் பதிலாக, Fefe&#39;s Blog இன் ஒரு வாசகர் தெரிவித்தார்.</li>
<li>EUCLAEK தாக்குதல் என்பது YubiKey சாதனங்களின் முழுமையை பாதிக்கக்கூடிய பாதுகாப்பு பாதிப்பு ஆகும்.</li>
<li>இந்த நிலைமை, குறிப்பாக பழைய மற்றும் பாதிக்கக்கூடிய தயாரிப்புகளை கையாள்வதில், யூபிகீயின் பாதுகாப்பு நடைமுறைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>YubiKey பழைய பங்கு பொருட்களை EUCLEAK தாக்குதலுக்கு பாதிக்கக்கூடிய மென்பொருளுடன் விற்பனை செய்கிறது என்று கூறப்படுகிறது, இது உடல் அணுகல் மற்றும் சிறப்பு கருவிகளை தேவைப்படுத்துகிறது, முக்கியமாக மிகுந்த உந்துதலுடன் உள்ள தாக்குதலாளர்களுக்கு ஒரு ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.- இந்த நிலைமை தனிப்பட்ட பயன்பாட்டிற்கான ஆபத்து மற்றும் பயன்பாட்டிற்கிடையேயான சமநிலையைப் பற்றிய விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில பயனர்கள் பாதிக்கப்பட்ட விசைகளுக்கு மாற்றீடுகளை வழங்காததற்காக YubiKey-ஐ விமர்சிக்கின்றனர்.- இந்த பிரச்சினை வன்பொருள் டோக்கன்களில் நம்பிக்கை மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, சில பயனர்கள் Nitrokey போன்ற மாற்றங்களை ஆராய்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-edtech-revolution-has-failed">எட்டெக் புரட்சி தோல்வியடைந்தது</a></h2>
<ul>
<li>பல்வேறு வகுப்பறைகளில் டிஜிட்டல் சாதனங்கள் பரவலாக ஒருங்கிணைக்கப்பட்டிருந்தாலும், எதிர்பார்க்கப்பட்ட கல்வி மேம்பாடுகள் உண்மையில் நிகழவில்லை, உலகளாவிய கணிதம், அறிவியல் மற்றும் வாசிப்பு தேர்வு மதிப்பெண்கள் குறைந்து வருகின்றன.- பள்ளிகளில் கணினி பயன்பாடு அதிகமாக இருப்பது பெரும்பாலும் கற்றல் முடிவுகளை மோசமாக்குகிறது என்று ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன, இது பல வேலைகளை ஒரே நேரத்தில் செய்ய ஊக்குவிப்பதால் ஏற்படுகிறது, இது பயனுள்ள கற்றலைத் தடுக்கிறது.- ஐரோப்பா மற்றும் தென்கிழக்காசியா போன்ற சில பகுதிகள் பாரம்பரிய கற்பித்தல் முறைகளுக்கு திரும்பி வருகின்றன, இது அமெரிக்க பள்ளிகளும் கல்வியில் டிஜிட்டல் சார்பை குறைப்பதன் மூலம் பயனடையக்கூடும் என்பதை முன்மொழிகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115597">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://nathangoldwag.wordpress.com/2024/10/26/visualizing-the-past-world-war-ii/">உலகப் போர் II ஐ காட்சிப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த வலைப்பதிவு, வரலாறு மற்றும் வரைபடங்கள் மீது எழுத்தாளரின் ஆர்வத்தை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக இரண்டாம் உலகப் போரை மையமாகக் கொண்டு.</li>
<li>இது வரலாற்று நிகழ்வுகளைப் புரிந்துகொள்வதில் வரைபடங்களின் முக்கியத்துவத்தை மற்றும் அவை காலப்போக்கில் மாறும் பார்வைகளை எவ்வாறு பிரதிபலிக்கின்றன என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>உலகப் போர் II வரைபடங்களின் ஒரு தொகுப்பு பகிரப்பட்டுள்ளது, அவை பத்திரிகைகளில் பயன்படுத்தப்பட்டு, போர் முன்னேற்றம், நிலப்பரப்பு மாற்றங்கள் மற்றும் மூலோபாய நுணுக்கங்கள் போன்ற அம்சங்களைப் பற்றிய தகவல்களை பொதுமக்களுக்கு வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110588">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு திட்டம் முதலில் இரண்டாம் உலகப் போரின் போர்களை கண்காணிக்க Google Maps ஐ பயன்படுத்தியது, ஆனால் அது மிகுந்த விவரங்களைக் கொண்டதாக இருப்பதை கண்டுபிடித்தது, இதனால் போரின் காலவரிசையை காட்சிப்படுத்த இரண்டாம் உலகப் போரின் திரைப்படங்களின் காலவரிசை தொடர் உருவாக்கப்பட்டது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பரிந்துரைக்கப்பட்ட வளங்கள் இரண்டாம் உலகப் போரைக் குறித்து புரிந்துகொள்ள &quot;தி வெஸ்ட் பாயிண்ட் அட்லஸ் ஆஃப் வார்&quot; மற்றும் மார்ட்டின் கில்பர்ட் எழுதிய &quot;தி செகண்ட் வேர்ல்ட் வார்&quot; ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, காலத்திற்கேற்ப அலகு நிலைகளை கண்காணிக்க தேதியுடன் ஒரு வரலாற்று வரைபட திட்டத்தில் ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>நவீன போர் செய்தியறிக்கையின் சவால்கள் மற்றும் இரண்டாம் உலகப் போரின் காலத்திய பத்திரிகையுடன் ஒப்பிடுகையில் ஏற்பட்ட விவாதங்கள், போரின் முழுமையான புரிதலைப் பெற திரைப்படங்கள் மற்றும் புத்தகங்களுக்கு பரிந்துரைகள் வழங்கப்பட்டன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scannedinavian.com/the-github-plugin-my-coworkers-asked-me-not-to-write.html">பஸ் எண் – என் பணியாளர்கள் எழுத வேண்டாம் என்று கேட்டுக்கொண்ட GitHub செருகுநிரல்</a></h2>
<ul>
<li>ஷே எரிசனின் வலைப்பதிவு ஒரு GitHub செருகுநிரல் கருத்தை ஆராய்கிறது, இது ஒரு திட்டத்தின் &quot;பஸ் காரணி&quot;யை கணக்கிடுகிறது, இது எத்தனை குழு உறுப்பினர்கள் விட்டு வெளியேறினால் ஒரு திட்டம் ஆபத்தில் ஆழ்த்தப்படும் என்பதை குறிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த யோசனை 2015 ஆம் ஆண்டின் பணிநீக்கம் அனுபவத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டது, ஆனால் மேலாண்மை அதை பயன்படுத்தி தேவையற்ற ஊழியர்களை அடையாளம் காணலாம் என்ற கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>ஷே மற்றும் ஒத்துழைப்பாளர் ம்க்லேர் தொழில்நுட்ப சவால்களை எதிர்கொண்டனர், ஆனால் லினக்ஸ் கர்னலுக்கான லாரி காரணி 12 என்று கணக்கிட்டனர், இது முதன்மை ஆய்வின் 80 இலிருந்து குறைவைக் குறிக்கிறது, இது பஸ் காரணிகள் காலப்போக்கில் மோசமடைந்துள்ளதை示ிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111260">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub செருகுநிரல் குறியீட்டுத் தொகுப்புகளில் &#39;அறிவு தீவுகளை&#39; அடையாளம் காண முயல்கிறது, இது சில குழு உறுப்பினர்களுக்கு மட்டுமே நிபுணத்துவம் உள்ள பகுதிகள் ஆகும், ஒப்படைப்பு திட்டமிடலில் உதவுவதற்காக.</li>
<li>இந்த கருவி முக்கியமான குறியீட்டு பகுதிகளை அணுகும் குழுவின் புரிதலை விரிவுபடுத்துவதன் மூலம் காட்சியளிப்பை அதிகரித்து ஆபத்தை குறைக்க உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, மேலாண்மை அதை பணிநீக்கம் அல்லது செயல்திறன் மதிப்பீடுகளுக்காக தவறாக பயன்படுத்தும் சாத்தியக்கூறுகள் பற்றிய கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>விமர்சகர்கள், இந்த அளவுகோல்களை மட்டும் நம்புவது தீங்கு விளைவிக்கக்கூடும் என்று வாதிடுகின்றனர், ஏனெனில் அவை குழு இயக்கவியல் மற்றும் திட்ட சார்புகளை சரியாக பிரதிபலிக்காமல் இருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/when-muscles-work-out-they-help-neurons-grow-1112">புதிய ஆய்வு ஒன்று காட்டுகிறது, தசைகள் பயிற்சி செய்யும் போது, அவை நரம்பணுக்களை வளர உதவுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>எம்ஐடி பொறியாளர்கள் உடற்பயிற்சி நரம்பு குணமடைவதற்கு உதவுகிறது என்று கண்டுபிடித்தனர், இது தசை சுருக்கங்களின் போது மையோகைன்களை வெளியிடுவதன் மூலம் நரம்பு வளர்ச்சியை முக்கியமாக ஊக்குவிக்கிறது. மையோகைன்களுக்கு உட்பட்ட நரம்புகள், அவற்றுக்கு உட்படாதவற்றை விட நான்கு மடங்கு தூரம் வளர்ந்தன, மேலும் நரம்புகளின் உடல் நீட்டிப்பு கூட வளர்ச்சியை ஊக்குவித்தது, இது தசை சுருக்கங்களை பின்பற்றியது. இந்த ஆய்வு உடற்பயிற்சி தொடர்பான சிகிச்சைகள் நரம்பு பழுதுபார்க்க முக்கியமாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது, இது நரம்பு காயங்கள் மற்றும் நரம்பு சிதைவுநிலை நோய்களுக்கு சிகிச்சைகளை உருவாக்க வழிவகுக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115515">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமீபத்திய ஆய்வு ஒன்று, உடற்பயிற்சி செய்யும் தசைகள் மூளை முதல் தசைகளுக்கு சிக்னல்களை அனுப்புவதில் முக்கியமான மோட்டார் நரம்புகளின் வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கின்றன என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது, இது நரம்பு சேதம் அல்லது முதுகுதண்டு காயங்களிலிருந்து மீட்க உதவக்கூடும். ஆராய்ச்சி உடல் ஆரோக்கியத்திற்கான உடற்பயிற்சியின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, இது மன தெளிவு மற்றும் மேம்பட்ட உறக்கத் தரத்திற்கு உதவுகிறது. ஆய்வு மது அருந்தல் மற்றும் உறக்கம் போன்ற வாழ்க்கை முறை காரணிகளைப் பற்றியும் விவரிக்கிறது, உடல் மற்றும் மன நலத்தின் பரஸ்பர தொடர்புடைய தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://challahscript.com/what_i_wish_someone_told_me_about_postgres">என்னால் யாராவது எனக்கு Postgres பற்றி சொல்லியிருந்தால் என்னை விரும்பியிருப்பேன்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் PostgreSQL உடன் பணிபுரிவதற்கான பார்வைகளை பகிர்ந்து கொள்கிறார், தரவின் சாதாரணமாக்கலின் முக்கியத்துவத்தை, வெளிநாட்டு விசைகளை பயன்படுத்துவதையும், தரவின் வகைகள் மற்றும் பெயரிடல் மரபுகளுக்கான PostgreSQL இன் சிறந்த நடைமுறைகளை பின்பற்றுவதையும் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>முக்கிய SQL மற்றும் psql குறிப்புகள் SQL கேஸ் சென்சிட்டிவ் அல்ல என்பதைப் புரிந்து கொள்வது, NULL மதிப்புகளை &quot;தெரியாதவை&quot; எனக் கையாளுவது, மற்றும் வாசிக்க எளிதாக பக்கங்கள் மற்றும் விரிவாக்கப்பட்ட காட்சிகளைப் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>ஆசிரியர் குறியீட்டின் முக்கியத்துவத்தை, பயன்பாடுகளில் நீண்டகாலமாக பிடிக்கப்பட்ட பூட்டுகளின் தாக்கத்தை, மற்றும் JSONB-ஐ கவனமாகப் பயன்படுத்துவதன் அவசியத்தை, அதற்கான செயல்திறன் குறைபாடுகள் நிலையான நெடுவரிசைகளுடன் ஒப்பிடுகையில் இருக்கக்கூடியதால், வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111896">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் Postgres இல் கேள்வி வாசிப்புத்திறனை முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறது, சில பயனர்கள் முக்கிய வார்த்தைகளுக்கு முழு எழுத்துக்களை விரும்புகிறார்கள், ஆனால் சொற்தொடர் வெளிப்படுத்தும் கருவிகள் இந்த தேவையை குறைத்துவிட்டன.- செயல்திறன் பிரச்சினைகள் தரவுகளை இயல்புபடுத்தல் தேவையற்றதாக ஆக்கினால் தவிர, Postgres இல் தரவுகளை இயல்புபடுத்துவதில் ஒப்புதல் உள்ளது, மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட தரவுகளை சேமிக்க JSON நெடுவரிசைகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதம் உள்ளது.- கேள்வி மேம்பாட்டிற்காக ChatGPT போன்ற பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, ஆனால் பயனர்கள் தரவின் தனியுரிமை மற்றும் துல்லியத்திற்கான சாத்தியமான கவலைகள் குறித்து எச்சரிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/113465421567555186">இந்த காலை எதுவும் காரணமின்றி, நான் ஃப்யூல் ராட்ஸை நினைத்தேன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42112005">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;எலிட்: டேஞ்சரஸ்&quot; என்ற விளையாட்டில் &quot;த ஃப்யூல் ராட்ஸ்&quot; என்பது stranded ஆன வீரர்களை காப்பாற்றுவதில் பிரபலமான ஒரு குழு ஆகும், இது உயர்ந்த திறமையை வெளிப்படுத்துவதோடு, ஈர்க்கக்கூடிய மீட்பு கதைகளையும் வழங்குகிறது.</li>
<li>அவர்களின் கோஷம், &#39;எங்களிடம் எரிபொருள் உள்ளது, உங்களிடம் இல்லை. ஏதேனும் கேள்விகள் உள்ளதா?&#39; அவர்கள் விளையாட்டில் மற்றவர்களுக்கு உதவுவதற்கான அவர்களின் பணி மற்றும் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம், EVE Online போன்ற விளையாட்டுகளில் காணப்படும் ஒத்த நட்பு உணர்வுக்கு ஒப்பாக, விளையாட்டு சமூகங்களின் சுய-ஒழுங்குபடுத்தும் தன்மை மற்றும் ஒத்துழைப்பு மனப்பான்மையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் பெரிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் திட்டங்களை எவ்வாறு அனுப்புகிறேன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%8E%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2012%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/11&#39;</h2>
<h1>2024-11-11</h1>
<h2><a href="https://ben-mini.github.io/2024/img-0416">IMG_0416</a></h2>
<ul>
<li>2009 மற்றும் 2012 க்கு இடையில், ஆப்பிள் ஐபோன்கள் மற்றும் ஐபாட் டச்சுகள் &quot;Send to YouTube&quot; விருப்பத்தை கொண்டிருந்தன, இது 2009 இன் ஆரம்பத்தில் YouTube பதிவேற்றங்களை 1700% அதிகரிக்கச் செய்தது.- இந்த அம்சம் பயனர்களுக்கு Photos செயலியில் இருந்து நேரடியாக வீடியோக்களை பதிவேற்ற அனுமதித்தது, &quot;IMG_XXXX&quot; போன்ற இயல்புநிலை தலைப்புகளுடன் கோடிக்கணக்கான வீடியோக்களை உருவாக்கியது, இது அன்றாட வாழ்க்கையின் உண்மையான, திருத்தப்படாத காட்சிகளை வழங்கியது.- ஆப்பிள் இந்த அம்சத்தை 2012 இல் நீக்கியது, ஆனால் அந்த வீடியோக்கள் அக்காலத்தின் பல்வகை மற்றும் நேர்மையான தருணங்களை வெளிப்படுத்தும் ஒரு இயல்பான சமூக ஊட்டமாகவே உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102506">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அஸ்ட்ரோனாட்.ஐஓ என்பது சமீபத்திய, குறைந்த பார்வையாளர் எண்ணிக்கையுள்ள யூடியூப் வீடியோக்களை இயல்புநிலை கோப்பு பெயர்களுடன் வழங்கும் ஒரு இணையதளம் ஆகும், இது பயனர்களுக்கு பல்வகை, திருத்தப்படாத உலகளாவிய உள்ளடக்கத்தை ஒரு பார்வை அளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த தளம் ஆரம்ப இணைய காலத்தின் நினைவுகளை தூண்டுகிறது, குறைவான வணிகமயமாக்கப்பட்ட இணையம் மற்றும் தனியுரிமை கவலைகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
<li>உரையாடல்கள் சமூக ஊடகங்களின் பரிணாமம், உள்ளடக்கத்தின் உண்மைத்தன்மை மீது அல்காரிதம்களின் தாக்கம், மற்றும் Periscope மற்றும் ஆரம்ப YouTube போன்ற முந்தைய தளங்களுடன் ஒப்பீடுகளைப் பற்றியும் ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bandysc.github.io/AvaloniaVisualBasic6/">விசுவல் பேசிக் 6 சி# இல் மறுவடிவமைக்கப்பட்டது – ப்ரௌசரில் வடிவமைப்பு வடிவமைப்பாளர் மற்றும் ஐ.டி.இ. உடன் முழுமையாக</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105869">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Visual Basic 6, C# இல் ஒரு வடிவமைப்பாளர் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) உடன் மீண்டும் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது வலை உலாவி மூலம் அணுகக்கூடியது, VB6 உடன் தொடங்கிய டெவலப்பர்களிடையே நினைவுகளை தூண்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த திட்டம் Avalonia வின் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது பயன்பாட்டை பல்வேறு தளங்களில் இயக்க அனுமதிக்கிறது, WebAssembly மூலம் இணையத்திலும் உட்பட, எளியதிலிருந்து சிக்கலான நிரலாக்க கருவிகளுக்கு மாற்றத்தை சிறப்பிக்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம், கடந்த காலத்தின் எளிமையான காட்சி நிரலாக்க சூழல்களுக்கும், இயக்கம் மிக்க பயன்பாடுகளை உருவாக்குவதில் அவை ஏற்படுத்திய கட்டுப்பாடுகளுக்கும் இடையிலான பரிமாற்றங்களைப் பற்றியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francisrstokes/githublog/blob/main/2024%2F11%2F1%2Fsending-an-ethernet-packet.md">நான் ஒரு ஈதர்நெட் தொகுப்பை அனுப்பினேன்</a></h2>
<ul>
<li>பதிவு: இந்த வலைப்பதிவு பதிவில், ஒரு STM32F401 மற்றும் W5100 சிப் பயன்படுத்தி, மைக்ரோகண்ட்ரோலரில் இருந்து TCP/IP ஸ்டாக் உருவாக்குவதில் எழுத்தாளரின் பயணம் பற்றி விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>முக்கிய சவால்களில் SPI தொடர்பு பிரச்சினைகள் மற்றும் நேரம் தொடர்பான பிரச்சினைகள் அடங்கும், அவை முறையே இணைப்புகளை மறுவழிப்படுத்தி மற்றும் தாமதங்களைச் சேர்த்து தீர்க்கப்பட்டன.</li>
<li>ஆசிரியர் பிழைத்திருத்தத்தின் முக்கியத்துவத்தை ஒரு அறிவியல் செயல்முறையாக வலியுறுத்துகிறார், Wireshark மற்றும் தனிப்பயன் Python ஸ்கிரிப்ட்கள் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி குறியீட்டு பிழைகளை அடையாளம் காணவும் சரிசெய்யவும், வெற்றிகரமான தொகுப்பு பரிமாற்றத்திற்குக் கொண்டு செல்லவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105190">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், JIRA போன்ற கடினமான செயல்முறைகளால் சில சூழல்களில் அது தடுக்கப்பட்டாலும், மென்பொருள் மேம்பாட்டில் கருவிகளை ஆராய்வதும் உருவாக்குவதும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது &#39;10x டெவலப்பர்கள்&#39; என்ற கருத்தை ஆய்வு செய்கிறது, அவர்கள் மேலாளர்கள் மற்றும் அமைப்பு வடிவமைப்பாளர்களால் வேறுபட்ட முறையில் புரிந்துகொள்ளப்படுகிறார்கள், அவர்களின் மதிப்பை புரிந்துகொள்ளும் விதத்தில் ஒரு பிளவை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் நெட்வொர்க்கிங் குறித்த தொழில்நுட்ப பார்வைகளை உள்ளடக்கியது, உதாரணமாக TCP/IP ஸ்டாக் ஒன்றை அடிப்படையில் உருவாக்குதல் மற்றும் STM32 மற்றும் RP2040 போன்ற மைக்ரோ கண்ட்ரோலர்களைப் பயன்படுத்துதல் போன்றவை, தொழில்நுட்பத்தின் அடிப்படைகளை புரிந்துகொள்வதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@jamesdwho/australias-3g-shutdown-why-your-4g-5g-phone-is-now-blocked-5900cd5361e2">ஆஸ்திரேலியாவின் 3G நிறுத்தம் – ஏன் உங்கள் 4G/5G தொலைபேசி இப்போது தடுக்கப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: ஆஸ்திரேலியாவின் 3G நெட்வொர்க்கின் மூடுதல் முக்கியமான இடையூறுகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது, பல 4G மற்றும் 5G போன்கள் அழைப்புகளை, அவசர அழைப்புகளை உட்பட, poor management மற்றும் அரசாங்கத்தின் கண்காணிப்பு இல்லாததால் செய்ய முடியாமல் தடுத்துள்ளது.- பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காக ஆரம்பத்தில் தாமதிக்கப்பட்ட மாற்றம், பல நுகர்வோரை தயாராக இல்லாமல் விட்டுவிட்டது, VoLTE (Voice over LTE) இடையிலான இணக்கத்தன்மை மற்றும் தரநிலைப்படுத்தல் பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது உள்ளூர் மற்றும் சுற்றுலாப் பயணிகளையும் பாதிக்கிறது.- அரசாங்கத்திற்கும் தொலைத்தொடர்பு நிறுவனங்களுக்கும் எதிராக விமர்சனம் எழுந்துள்ளது, நுகர்வோர் அதிக செலவுகள் மற்றும் தீர்வுக்கான வரையறுக்கப்பட்ட விருப்பங்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103257">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியாவின் 3G நெட்வொர்க் நிறுத்தம் இடையூறுகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில 4G/5G போன்கள் அவசர அழைப்பு தேவைகளின் காரணமாக அழைப்புகளை செய்ய முடியாமல் போயுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மாற்றம் 3G மீது நம்பியிருந்த பொது போக்குவரத்து அமைப்புகள் மற்றும் உள்கட்டமைப்புகளை பாதித்துள்ளது, போதிய ஒழுங்குமுறை மேற்பார்வை மற்றும் தொடர்பு பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த நிலைமை, நுகர்வோர் தேவைகள் மற்றும் பாதுகாப்புடன் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தை சமநிலைப்படுத்துவதற்கான சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, இதே போன்ற பிரச்சினைகளை தவிர்க்க VoLTE ஆதரவை தேவைப்படும் UK&#39;s நிபந்தனைக்கு மாறாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/11/06/apple-threatened-workers-over-talk-about-pay-remote-work-feds-charge/">ஆப்பிள் ஊழியர்களை அவர்களின் சம்பளம் மற்றும் தொலைதூர வேலை குறித்து பேசுவதற்காக மிரட்டியது என்று மத்திய அரசு குற்றம் சாட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஃபெடரல் குற்றச்சாட்டுகள் ஆப்பிள் மீது தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளன, ஊழியர்கள் சம்பள மற்றும் தொலைதூர வேலை நிபந்தனைகளைப் பற்றி பேசினால் அந்நிறுவனம் மிரட்டியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.- சாப்ட்வேர் பொறியாளர் செர் ஸ்கார்லெட், ஆப்பிள் நிறுவனத்திலிருந்து விலகச் செய்யப்பட்டதாகக் கூறுகிறார், இது சம்பள விவாதங்களுக்கான நிறுவனத்தின் உள்துறை கொள்கைகளில் சாத்தியமான பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- ஒரு மேலாளர், ஒரு ஊழியரிடம் ஆப்பிள் சம்பளம் அல்லது சம்பள சமத்துவம் பற்றிய உரையாடல்களைத் தவிர்க்குமாறு அறிவுறுத்தியதாகக் கூறப்படுகிறது, இது வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் ஊழியர் உரிமைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104762">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மத்திய அதிகாரிகள் ஆப்பிள் நிறுவனத்தை ஊழியர்களுடன் சம்பளம் மற்றும் தொலைதூர வேலை பற்றிய விவாதங்களை மிரட்டியதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், இது ஒரு சட்ட மோதலுக்கு வழிவகுத்துள்ளது. - இந்த வழக்கு, வேலை தொடர்பான பிரச்சினைகளைப் பற்றி ஊழியர்களின் உரிமைகள் மற்றும் அவற்றை தங்கள் தளங்களில் நிறுவனங்கள் கட்டுப்படுத்தும் உரிமை ஆகியவற்றின் மீதான விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது. - இந்த நிலைமை தொழில்நுட்ப துறையில் தொழிலாளர் உரிமைகள் மற்றும் நிறுவனக் கொள்கைகள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான நிலைத்திருக்கும் பதற்றத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Draneria/Metallics-by-Draneria_Krita-Brushes">கிரிட்டா RGBA டெக் – திறந்த மூல கலையில் நிஜமான உலோகத்தை உயிர்ப்பிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>கிரிட்டாவின் 4.2 மற்றும் அதற்கு மேற்பட்ட பதிப்புகள் RGBA தூரிகை முனைகளை அறிமுகப்படுத்துகின்றன, இது Adobe Photoshop இல் கிடைக்காத 3D போன்ற ஓவிய விளைவுகளை உருவாக்குகிறது.- இந்த தூரிகை முனைகள் ஒளி திசையை ஒத்திகை செய்ய முடியும், தூரிகை அடிகளை பரிமாண தோற்றத்துடன் வழங்கி, டிஜிட்டல் கலை உருவாக்கத்தை மேம்படுத்துகின்றன.- இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் (FOSS) கலைஞர்கள் பரிசோதிக்க புதிய உலோக தூரிகைகள் தொகுப்பு உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் உருவாக்குனர் GitHub உடன் தங்களின் அனுபவமின்மையால் சாத்தியமான களஞ்சிய பிழைகளை குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104224">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிரிட்டாவின் பதிப்பு 4.2 மற்றும் அதற்கு மேல் RGBA தூரிகை முனைகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது கலைஞர்களுக்கு ஒளி திசையை பின்பற்றுவதன் மூலம் 3D தோற்றத்துடன் தூரிகை அடிகளை உருவாக்க அனுமதிக்கிறது, இது ஃபோட்டோஷாப்பில் காணப்படாத ஒரு அம்சமாகும்.</li>
<li>இந்த தொழில்நுட்பத்தை பயன்படுத்தி புதிய உலோக தூரிகைகள் உருவாக்கப்பட்டுள்ளன, இது இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் (FOSS) கலைஞர்கள் அவற்றை பரிசோதிக்க ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: Memileo வின் Blender உடன் பணியாற்றியதிலிருந்து ஈர்க்கப்பட்ட தூரிகைகள், சமூகத்தால் நன்றாக வரவேற்கப்பட்டுள்ளன, அவற்றின் திறனை டிஜிட்டல் கலை படைப்பாற்றலை மேம்படுத்துவதற்கான திறனை வெளிப்படுத்துகின்றன. TEXT:</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/elephant-learned-use-hose-shower-then-her-rival-sought-revenge">பச்சிடெர்ம்கள் மத்தியில் நுண்ணறிவு கருவி பயன்பாடு மற்றும் சாத்தியமான &#39;குறும்பு செயல்&#39; ஆகியவற்றை நடத்தைகள் வெளிப்படுத்துகின்றன</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105098">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆனைகள் மேம்பட்ட கருவி பயன்பாடு மற்றும் உணர்ச்சி நடத்தைகளை வெளிப்படுத்துகின்றன, உதாரணமாக, ஷவர்களுக்கு குழாய்களைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் நன்றி தெரிவிப்பது அல்லது கோபம் கொள்வது போன்றவை.</li>
<li>TEXT: தென்னிந்தியாவில் இருந்து வரும் அனுபவக் கதைகள், காப்பாற்றியவருக்கு பரிசுகளை விட்டுச் செல்லும் யானைகள் மற்றும் வேட்டையாடலுடன் தொடர்புடைய நபர்களிடம் பழிவாங்க முயற்சிக்கும் நிகழ்வுகளை விளக்குகின்றன, அவற்றின் சிக்கலான சமூக தொடர்புகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த நடத்தை மனிதர்கள் தனித்துவமாக சிக்கலானவர்கள் என்ற கருத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்துகிறது, விலங்குகளின் நுண்ணறிவு மற்றும் விழிப்புணர்வு பற்றிய விரிவான புரிதலை முன்வைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rust-lang.github.io/mdBook/">எம்.டி.புக் - மார்க்டவுன் மூலம் புத்தகங்களை உருவாக்க ஒரு கட்டளை வரி கருவி</a></h2>
<ul>
<li>mdBook என்பது மார்க்டவுன் பயன்படுத்தி புத்தகங்களை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட கட்டளை வரி கருவியாகும், இது ஆவணங்கள், பயிற்சிகள் மற்றும் கல்வி பொருட்களுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>இதில் ஒருங்கிணைந்த தேடல், சொற்தொடர் விளக்கங்கள், தனிப்பயன் தீம்கள் போன்ற அம்சங்கள் அடங்கும் மற்றும் பல வெளியீட்டு வடிவங்களை ஆதரிக்கிறது, பயனர் அனுபவத்தையும் நெகிழ்வுத்தன்மையையும் மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட mdBook திறந்த மூலமாக உள்ளது, இது வேகம், பாதுகாப்பு மற்றும் சமூக பங்களிப்புகளை உறுதிசெய்கிறது, மேலும் அதன் குறியீடு Mozilla Public License v2.0 இன் கீழ் GitHub இல் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102262">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MdBook என்பது Markdown பயன்படுத்தி புத்தகங்களை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட கட்டளை வரி கருவியாகும், இது பெரும்பாலும் ஆவணக்குறிப்பு இணையதளங்களை உருவாக்க பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Typst என்பது LaTeX க்கு வேகமான மாற்று ஆகும், இது ஆராய்ச்சி கட்டுரைகளை வடிவமைக்க ஏற்றது, ஆனால் தற்போது இணைய ஆதரவு இல்லாததால், பல பயனர்களுக்கு இது ஒரு முக்கிய குறைபாடாகும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். HTML வெளியீடு Typst க்காக எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் Zola, Hugo, மற்றும் Jekyll போன்ற கருவிகள் Markdown அடிப்படையிலான நிலையான வலைப்பதிவுகளுக்கு பிரபலமாக உள்ளன, மேலும் Asciidoctor மற்றும் Antora அவற்றின் மேம்பட்ட வடிவமைப்பு அம்சங்களுக்காக புத்தக உருவாக்கத்திற்கு பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">3D அச்சிடுதல் தவறான காப்புரிமையால் தடுக்கப்படுகிறதா?</a></h2>
<ul>
<li>FFF (Fused Filament Fabrication) செயல்முறையைப் பயன்படுத்தி தயாரிக்கப்பட்ட பாகங்கள், அச்சு அடர்த்தி குறைவால் அசமமயமான வலிமையை வெளிப்படுத்துகின்றன, இது அவற்றின் கட்டமைப்பு ஒருங்கிணைப்பை பாதிக்கிறது. 1997 ஆம் ஆண்டில் காலாவதியான Stratasys காப்புரிமம் இந்த சிக்கலை குறைக்க ஒரு முறையை வழங்குகிறது, ஆனால் 2017 முதல் பொது உரிமத்தில் இருந்தபோதிலும் திறந்த மூல ஸ்லைசர்களில் இது ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை. 2023 காப்புரிமம் 1997 காப்புரிமத்தின் கோரிக்கைகளை மீண்டும் உருவாக்குவது போல் தோன்றுகிறது, இது தவறாக வழங்கப்பட்டிருக்கக்கூடும், பயனர்களுக்கான அச்சு வலிமையை மேம்படுத்த ஒரு வாய்ப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Fused Filament Fabrication (FFM) செயல்முறை 3D அச்சிடுதலில், அடுக்கு ஒட்டுமொத்தம் குறைவாக இருப்பதால் வலிமை சிக்கல்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>1997 ஆம் ஆண்டின் ஸ்ட்ராடசிஸ் காப்புரிமம், இப்போது காலாவதியானது, ஒரு சாத்தியமான தீர்வை வழங்கியது, ஆனால் 2023 ஆம் ஆண்டின் ஒத்த காப்புரிமம் தவறாக வழங்கப்பட்டிருக்கலாம், இதன் ஏற்றத்தை சிக்கலாக்குகிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை, நிறுவனங்கள் தெளிவான கண்டுபிடிப்புகளை காப்புரிமை பெறக்கூடிய புலனாய்வுகளை காப்புரிமை அமைப்பில் உள்ள சாத்தியமான குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது, இது சட்ட சவால்களை ஏற்படுத்தி பாதிக்கப்பட்ட தரப்புகளுக்கு சட்ட ஆலோசனையை தேவைப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pieter.com/">மெய்நிகர் Windows 3.11 கணினி</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104531">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஹாக்கர் நியூஸ் விவாதம், விண்டோஸ் 3.11 இன் சாம்பல் நிற கிராபிகல் பயனர் இடைமுகத்தின் (GUI) எளிமை மற்றும் நிலையான வடிவமைப்பை பிரதிபலிக்கிறது, அதை நவீன, மேலும் சிக்கலான இடைமுகங்களுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>TEXT: பங்கேற்பாளர்கள் பழைய அமைப்புகளின் தெளிவு மற்றும் திறமையைப் பற்றிய நெகிழ்ச்சியை வெளிப்படுத்துகின்றனர், அதே சமயம் நவீன இயக்க முறைமையின் (OS) வடிவமைப்பில் ஏற்பட்ட முன்னேற்றங்களை ஒப்புக்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல், அணுகல் வசதி, பயனர் இடைமுக (UI) வடிவமைப்பின் பரிணாமம், மற்றும் தற்போதைய மென்பொருளில் பழைய அழகியலை பின்பற்றுவதற்கான தீம்களைப் பயன்படுத்தும் சாத்தியக்கூறுகள் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antarcticfire.org/">அண்டார்டிக் தீயணைப்பு துறைக்கு வரவேற்கிறோம்</a></h2>
<ul>
<li>அண்டார்டிக் தீயணைப்பு துறை (AFD) அண்டார்டிகாவில் தீ மற்றும் மீட்பு சேவைகளை வழங்குகிறது, மாக்மர்டோ நிலையம், அமுண்ட்சன்-ஸ்காட் நிலையம் மற்றும் அமெரிக்க வான்படை விமான தளங்களில் அறிவியல் செயல்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது. - AFD 60° அகலரேகைக்கு தெற்கே கடுமையான சூழ்நிலைகளில் செயல்படுகிறது, பல்வகை மற்றும் பொறுமையான பணியாளர்களுடன், தீயணைப்பாளர்/EMT மற்றும் அவசர அழைப்பாளர் போன்ற பங்குகளை வழங்குகிறது. - இந்த தளம் தகவல் வழங்கும் நோக்கத்துடன் உள்ளது மற்றும் தேசிய அறிவியல் அறக்கட்டளை (NSF), அமெரிக்க அண்டார்டிக் திட்டம் (USAP), அல்லது லாக்ஹீட் மார்டின் அண்டார்டிக் ஆதரவு ஒப்பந்தம் (ASC) ஆகியவற்றுடன் அதிகாரப்பூர்வமாக இணைக்கப்படவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104144">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அண்டார்டிக் தீயணைப்பு துறை, அண்டார்டிகாவின் தொலைவான சூழலில், குறிப்பாக மெக்மர்டோ நிலையத்தில் செயல்படுகிறது, அங்கு அமென்டம் தீயணைப்பு ஒப்பந்தங்களை வைத்துள்ளது.</li>
<li>பனிக்கட்டிய சூழ்நிலைகளுக்கு மத்தியில், மனித செயல்பாடுகளால் தீ விபத்துகள் ஏற்படலாம், மேலும் தீ மேலாண்மைக்காக நிலையம் உலர் இரசாயன தீ அணைப்பிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். அண்டார்டிகாவில் வேலைகள் அதிக சம்பளத்துடன் கூடுதல் வசதிகளையும் வழங்குகின்றன, மேலும் அந்தத் துறையின் இணையதளம் 2000களின் தொடக்க கால இணைய அழகியலின் நினைவூட்டும் எளிய வடிவமைப்பைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/your-standing-desk-might-actually-be-as-bad-as-sitting-all-day">நின்று செய்யும் மேசை முழு நாளும் உட்கார்ந்து இருப்பதற்கு சமமாக இருக்கலாம்</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா மற்றும் நெதர்லாந்தில் இருந்து வந்த ஒரு ஆய்வு, நீண்ட நேரம் நிற்கும் போது, முழு நாளும் உட்கார்ந்து இருப்பது போலவே தீங்கு விளைவிக்கக்கூடும் என்று குறிப்பிடுகிறது, இரண்டும் இரத்த ஓட்ட நோய்களின் அபாயத்தை உயர்த்துகின்றன. - 83,013 பெரியவர்களின் தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்ததில், நிற்கும் நேரம் மற்றும் இதய நோய் அபாயம் குறைவதற்கான தொடர்பு எதுவும் இல்லை என்று கண்டறியப்பட்டது, மேலும் தினமும் இரண்டு மணி நேரத்திற்கு மேல் நிற்கும் போது, கூடுதல் அரை மணி நேரத்திற்கு 11% அபாயம் அதிகரிக்கிறது. - இந்த ஆய்வு, தினசரி பழக்கங்களில் இயக்கத்தை ஒருங்கிணைப்பதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் வெறும் நிற்குவது, அமர்ந்திருக்கும் வாழ்க்கை முறைக்கு ஒரு பயனுள்ள தீர்வாக இல்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103761">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நீண்ட நேரம் நின்று அல்லது உட்கார்ந்து இருப்பது இரண்டும் தீங்கு விளைவிக்கக்கூடியது, ஆரோக்கியத்தை பராமரிக்க இயக்கத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>கார்னெல் எர்கோனாமிக்ஸ் ஆராய்ச்சியாளர்கள் உயரத்தை சரிசெய்யக்கூடிய விசைப்பலகை தட்டையைப் பயன்படுத்தவும், ஒவ்வொரு 20-30 நிமிடங்களுக்கும் ஒரு முறை நிற்கவும் மற்றும் சற்று நகரவும் இடைவெளி எடுக்கவும் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>உங்கள் அன்றாட நடவடிக்கைகளில் மிதமான உடற்பயிற்சியை விட, ஒழுங்கான இயக்கத்தை சேர்ப்பது, இரத்த ஓட்டத்தையும் உற்பத்தித்திறனையும் மேம்படுத்துவதற்கான முக்கியமான வழியாகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.macrumors.com/threads/apple-courier-uber-may-have-stolen-2-macbooks-i-bought-and-its-looking-like-apple-is-not-going-to-help.2441932/">ஆப்பிள் கூரியர் 2 மாக்புக்குகளை திருடியிருக்கலாம், ... ஆப்பிள் உதவ போவதில்லை</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு வாடிக்கையாளர் ஆப்பிள் கனடாவில் இருந்து இரண்டு மாக்புக்குகளை உபர் மூலம் அதே நாளில் விநியோகம் செய்ய ஆர்டர் செய்தார், ஆனால் வாடிக்கையாளர் அவற்றைப் பெறாதபோதும் விநியோக நிலை &#39;விநியோகிக்கப்பட்டது&#39; என்று காட்டியது.</li>
<li>ஆப்பிள் முதலில் பணத்தை திருப்பி அளிக்க அல்லது மாற்றி அளிக்க மறுத்தது, உபரின் விநியோகத்தை உறுதிப்படுத்தியதை மேற்கோள் காட்டி, இதனால் வாடிக்கையாளர் போலீசில் புகார் அளித்து, மீண்டும் ஆப்பிளை தொடர்பு கொண்டார்.</li>
<li>ஆப்பிளின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரிக்கு மின்னஞ்சல் அனுப்பி பிரச்சினையை அதிகரித்த பிறகு, ஒரு குழு உறுப்பினர் விசாரணையைத் தொடங்கினார், ஆனால் ஆப்பிள் ரீட்டெயில் நிர்வாக உறவுகள் தங்கள் முடிவைத் தக்கவைத்ததால், வாடிக்கையாளர் ஒரு கட்டணத்தை மீட்டெடுக்க முயற்சித்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105274">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஆப்பிள் குரியர் இரண்டு மாக்புக்குகளை திருடியதாக கூறப்படுகிறது, இது உபர் போன்ற மூன்றாம் தரப்பு விநியோக சேவைகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது போதுமான முறையில் பரிசோதிக்கப்படாத தொழிலாளர்களை வேலைக்கு அமர்த்தக்கூடும்.</li>
<li>வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் ஆப்பிள் கணக்குகளில் இருந்து தடைசெய்யப்படுவதற்கான அச்சத்தால் பணத்தை திரும்பப் பெறுவதில் தயங்குகின்றனர், இது சாத்தியமான விளைவுகள் மற்றும் நுகர்வோர் உரிமைகள் பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம், திருட்டு மற்றும் விநியோக சேவை நம்பகத்தன்மையை கையாளுவதில் ஆப்பிள் போன்ற நிறுவனங்களிடமிருந்து மேம்பட்ட பொறுப்புணர்வு தேவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0416" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0416&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2011%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/10&#39;</h2>
<h1>2024-11-10</h1>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/">கிரிம் ஃபாண்டாங்கோ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Grim Fandango,&quot; 1998 ஆம் ஆண்டில் LucasArts இல் Tim Schafer ஆல் உருவாக்கப்பட்டு வெளியிடப்பட்டது, மெக்சிகன் புராணக் கதைகள் மற்றும் திரைப்பட நாயர் அழகியல் ஆகியவற்றின் தனித்துவமான இணைப்பிற்காக குறிப்பிடத்தக்கது, மேலும் அதன் ஈர்க்கக்கூடிய கதை மற்றும் கதாபாத்திரங்களுக்காகவும் குறிப்பிடத்தக்கது. - புதிய 3D என்ஜின் GrimE உடன் உருவாக்கப்பட்டிருந்தாலும், அதன் சிக்கலான புதிர்கள் மற்றும் நெருக்கமான கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக, மொத்தமாக விளையாட்டு அனுபவத்தை பாதித்தது. - 2015 இல் வெளியிடப்பட்ட மறுஉருவாக்கப்பட்ட பதிப்பு சில விளையாட்டு சிக்கல்களை சரிசெய்தாலும், அசல் பதிப்பின் குறைகள், அதிர்வெண் குறைந்தபோது சாகச விளையாட்டுகள் எதிர்கொண்ட சவால்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097261">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Grim Fandango&quot; அதன் தனித்துவமான பாணி, கதை மற்றும் கதாபாத்திரங்களுக்காக பிரபலமான ஒரு அன்பான சாகச விளையாட்டாக கொண்டாடப்படுகிறது, சவாலான புதிர்கள் மற்றும் இடைமுகம் தொடர்பான சில விமர்சனங்கள் இருந்தபோதிலும்.</li>
<li>இந்த விளையாட்டு அதன் முதிர்ந்த கருப்பொருட்கள் மற்றும் செறிந்த உலகிற்காக பாராட்டப்படுகிறது, இது இளம் வயதிலிருந்தே வீரர்களுடன் ஒத்திசைவாக இருந்தது, அதன் நீடித்த தாக்கம் மற்றும் நினைவுகளை உருவாக்க உதவியது.</li>
<li>கிரிம் ஃபாண்டாங்கோவின் இசை மற்றும் கலை стиல் உயர்ந்த பாராட்டைப் பெறுகின்றன, இது ரசிகர்களால் மதிக்கப்படும் மொத்த அனுபவத்தையும் கதை சொல்லலையும் மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.projectsubwaynyc.com/gallery">NYC Subway Station Layouts</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096717">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;NYC Subway Station Layouts&quot; நியூயார்க் நகரத்தின் சப்வே நிலையங்களின் விரிவான வரைபடங்களை வழங்குகிறது, ஆனால் புக்க்மார்க்கபடக்கூடிய URL-கள் இல்லாததால், பயனர் நட்பு குறைகிறது.- பயனர்கள் நியூயார்க் நகரின் சப்வே அமைப்பை வழிநடத்துவதில் சவால்களை வெளிப்படுத்துகின்றனர், டோக்கியோ மற்றும் லண்டன் போன்ற நகரங்களுடன் ஒப்பிடும்போது பழமையான ரயில்கள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட சின்னங்கள் குறித்தும் குறிப்பிடுகின்றனர்.- தளத்தின் உருவாக்குநர் கருத்துக்களை அறிந்துள்ளார் மற்றும் பயன்பாட்டை மேம்படுத்த புதுப்பிப்புகளை திட்டமிடுகிறார், பேச்சுவார்த்தைகள் தொழில்நுட்பத்தின் பங்கு மற்றும் பழமையான உள்கட்டமைப்பின் பயனர் அனுபவத்தில் ஏற்படும் விளைவுகளை பற்றியும் உள்ளடக்கியுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html">ஆடியோ பிரிவாக்கம் – இசையை அதன் கூறு வாத்தியங்களுக்கு பிரிக்கும் திறந்த மூலப் பிரிவு</a></h2>
<ul>
<li>மேத்யூ பேர்டின் திறந்த மூல திட்டம் குருட்டு மூல பிரிப்பை மையமாகக் கொண்டு, வெளிப்புற நூலகங்களை நம்பாமல் இசையை தனித்தனியான வாத்தியங்களாகப் பிரிக்க முயல்கிறது.</li>
<li>திட்டம், இசையை தாள இசையாக மாற்ற, ஃபூரியர் மாற்றங்கள் மற்றும் உறை பகுப்பாய்வை பயன்படுத்துகிறது, மற்றும் இசைக்கருவி தரவுகளை ஐயோவா பல்கலைக்கழகத்தின் தரவுத்தொகுப்பிலிருந்து பெறுகிறது.</li>
<li>TEXT: ஒலி அலைகள், கருவிகள் மற்றும் குறிப்புகளை அடையாளம் காண spectrograms மற்றும் matrix தீர்வுகளைப் பயன்படுத்தி பகுப்பாய்வு செய்யப்படுகின்றன, முடிவுகள் matplotlib மூலம் காட்சிப்படுத்தப்படுகின்றன; இந்த திட்டம் GitHub இல் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098491">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆடியோ டிகம்போசிஷன் என்பது ஒரு உயர்நிலை பள்ளி மாணவரால் உருவாக்கப்பட்ட ஓப்பன்-சோர்ஸ் திட்டமாகும், இது இசையில் கருவிகளை வகைப்படுத்த ஒரு பிச்ச் கண்டறிதல் ஆல்கொரிதத்தைப் பயன்படுத்துகிறது. - இது உண்மையான மூல பிரிவினையை அடையவில்லை என்றாலும், இசை கூறுகளை அடையாளம் காண ஒரு புதுமையான முறையை வழங்குகிறது, சிக்கலான இசையில் ஆடியோ பிரிவின் சவால்கள் குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது. - இந்த திட்டம் GitHub இல் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது, ஆடியோ தொழில்நுட்ப துறையில் இளம் டெவலப்பரின் பிரமிக்க வைக்கும் திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0">பொருள் நுண்ணறிவின் முதல் பொது கொள்கை செயற்கை நுண்ணறிவு உங்கள் துணிகளை சுத்தம் செய்ய முடியும்.</a></h2>
<ul>
<li>பொறியியல் நுண்ணறிவு (π) π0 என்ற பொதுவான ரோபோட் கொள்கையை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது செயற்கை உடல் நுண்ணறிவை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது டிஜிட்டல் பணிகளுக்கு பதிலாக உடல் பணிகளுக்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: π0 பல்வேறு ரோபோட்களின் பல்துறை தரவுத்தொகுப்பில் பயிற்சியளிக்கப்பட்டுள்ளது, இது துணி மடிக்கவும் மேசைகளை சுத்தம் செய்யவும் போன்ற பணிகளைச் செய்யும் திறனை வழங்குகிறது, இணைய அளவிலான காட்சி-மொழி முன்பயிற்சி மற்றும் திறமையான கட்டுப்பாட்டிற்கான புதிய ஓட்டம் பொருந்தும் முறையைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒரு முன்னோடியாக, π0 சிக்கலான உடல் பணிகளை செய்யக்கூடிய பல்துறை ரோபோ மாடல்களின் முன்னேற்றத்தை குறிக்கிறது, இதன் மூலம் நிறுவனம் இந்த ஆராய்ச்சியை முன்னேற்றுவதற்காக ஒத்துழைப்புகளைத் தேடி நியமனங்களை மேற்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098236">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Physical Intelligence நிறுவனம் துணிகளை மடிக்க போன்ற பணிகளை செய்யக்கூடிய ஒரு பொது AI ஐ உருவாக்கியுள்ளது, இது ரோபோடிக்ஸில் ஒரு முக்கிய முன்னேற்றமாகும்.- துணிகள் போன்ற சிக்கலான, நெகிழ்வற்ற பொருட்களை நிர்வகிக்க AI இன் திறன், பரந்த பயன்பாடுகளுக்கான சாத்தியத்தை குறிக்கிறது, ஆனால் இது தற்போது நிஜ உலகில் தழுவல் மற்றும் பொது பயன்பாட்டில் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.- இந்த மேம்பாடு, AI ஐ அன்றாட பணிகளில் ஒருங்கிணைப்பதன் பொருளாதார மற்றும் சமூக விளைவுகளைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது, சவால்களையும் வாய்ப்புகளையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/">நீங்களும் ஒரு புத்தகம் எழுதலாம்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை கல்வியாளர்களை புத்தகங்களை எழுத ஊக்குவிக்கிறது, குறிப்பாக அவர்கள் ஏற்கனவே விரிவுரைக் குறிப்புகளை உருவாக்கி வருகிறார்கள் என்றால், இது தோன்றுவதற்கும் விட சாத்தியமானது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது அதிகபட்ச தாக்கத்தை பெறுவதற்காக இலவசமாக ஆன்லைனில் வெளியிடுவதையும், அச்சு பிரதிகளுக்காக அச்சு-தேவைப் பணி சேவைகளைப் பயன்படுத்துவதையும், அணுகல் வசதியை பராமரிக்க வணிக வெளியீட்டாளர்களை தவிர்ப்பதையும் பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவது, யோசனைகளை பகிர்ந்து கொள்ளவும், ஒருவரின் துறையை மேம்படுத்தவும், மற்றவர்களை பாதிக்கவும், வளத்தின் தரத்தை உயர்த்தவும் வாய்ப்புள்ள, நீண்டகால முதலீடாகக் காட்டப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096915">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எழுத்தாளராக விரும்பும் நபர்கள் கருத்துக்களை விவாதங்கள் மூலம் மேம்படுத்தவும், பீட்டா வாசகர்களிடமிருந்து கருத்துக்களைப் பெறவும், Markdown, LaTeX, Typst போன்ற எழுத்து கருவிகளைப் பயன்படுத்தவும் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.- Leanpub போன்ற தளங்கள் மற்றும் Lulu போன்ற அச்சிடு-தேவைப்பட்டால் தானே வெளியிடும் விருப்பங்கள் வெளியிடுவதற்கு பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.- ஒரு புத்தகத்தை எழுதுவது கற்றல் மற்றும் பகிர்வு பயணமாக சித்தரிக்கப்படுகிறது, அது ஒழுக்கத்தை தேவைப்படுத்துகிறது மற்றும் புத்தகம் வெளியிடப்படாவிட்டாலும் தனிப்பட்ட வளர்ச்சியை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.visprex.com/">விஸ்பிரெக்ஸ் – திறந்த மூல, உலாவியில் இயங்கும் CSV கோப்புகளுக்கான தரவுக் காட்சிப்படுத்தல் கருவி</a></h2>
<ul>
<li>புதிய கருவி ஒன்று உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது தரவுக் காட்சிப்படுத்தல் ஸ்கிரிப்டுகளை தானியங்கி செய்ய உதவுகிறது, கையேடு ஸ்கிரிப்ட் எழுதுவதின் சலிப்பான தன்மையை தீர்க்கிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த கருவி, தரவுப் பகிர்வுகளை திறம்பட பகுப்பாய்வு செய்ய, வரலாற்றோவியங்கள் மற்றும் சிதறல்புள்ளி வரைபடங்கள் போன்ற பொருளாதார முறைமைகளை உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>இது இலவசமாக கிடைக்கிறது, GitHub இல் திறந்த மூல குறியீடு அணுகக்கூடியதாக உள்ளது, பயனர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்திடமிருந்து கருத்துக்களை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096837">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விஸ்பிரெக்ஸ் என்பது திறந்த மூல, உலாவி அடிப்படையிலான கருவியாகும், இது CSV (கமா-பிரிக்கப்பட்ட மதிப்புகள்) கோப்புகளை காட்சிப்படுத்துவதற்காக, மீண்டும் மீண்டும் செய்யப்படும் தரவுக் காட்சிப்படுத்தல் பணிகளை தானியங்கி செய்யும் நோக்கத்துடன் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது தற்போது வரலாற்றுக் கோட்பாடுகள் மற்றும் சிதறல் வரைபடங்கள் போன்ற காட்சிப்படுத்தல் முறைகளை ஆதரிக்கிறது, பொருளாதாரக் கோட்பாடுகள் நிபுணத்துவத்திலிருந்து பெறப்பட்டவை.</li>
<li>பயனர்கள் Visprex க்கான கடுமையான CSV வடிவமைப்பை அவசியமாகக் கொண்டுள்ளது என்பதை கவனித்துள்ளனர், மேலும் Excel போன்ற நெகிழ்வான கருவிகளுக்கு மாறாக, எதிர்கால புதுப்பிப்புகள் கூடுதல் தரவுப் வடிவங்கள் மற்றும் தரவுத் தூய்மைப்படுத்தல் அம்சங்களை ஆதரிக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached">LLMs குறைவான பலன்களை அடையும் நிலையை எட்டியுள்ளன</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097774">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மொழிபெயர்ப்பு: பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) குறைவாகும் வருமானங்களை எதிர்கொள்கின்றன, இது ஆழமான கற்றலில் முந்தைய போக்குகளை ஒலிக்கிறது, சில நிபுணர்கள் அவை ஒரு பிளாட்டோவை அடைந்துவிட்டதாக பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>AGI (கலவையான பொது நுண்ணறிவு) அடையாதபோதிலும், பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) இன்னும் பிரமிக்க வைக்கும் வகையில் உள்ளன மற்றும் உரையாடல் APIகளை உள்ளமைக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளில் ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் மையமாகக் கொண்ட பொருளாதாரத்தை இயக்கக்கூடும்.</li>
<li>விவாதம் தொடர்கிறது, கேரி மார்கஸ் போன்ற விமர்சகர்கள் தூய நரம்பியல் வலையமைப்புகளை விட கலப்பு அணுகுமுறைகளை ஆதரிக்கின்றனர், அதே நேரத்தில் மற்றவர்கள் மேலும் அளவீடு மற்றும் புதுமை முக்கிய முன்னேற்றங்களை ஏற்படுத்த முடியும் என்று நம்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="கிரிம் ஃபாண்டாங்கோ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8B&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2010%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/09&#39;</h2>
<h1>2024-11-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/dandavison/delta">டெல்டா: கிட், டிஃப், கிரெப், மற்றும் பிளேம் வெளியீட்டிற்கான சொற்தொடர்-விளக்க பக்கத்தொகுப்பி</a></h2>
<ul>
<li>டெல்டா என்பது Git இன் வேறுபாடு வெளியீட்டை மேம்படுத்தும் ஒரு கருவி ஆகும், இது சொற்தொடர் ஒளிவிளக்கம், பக்கம்தோறும் காட்சி, மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட இணைப்பு மோதல் காட்சி போன்ற அம்சங்களை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது Git இன் --color-moved அம்சத்தை ஆதரிக்கிறது மற்றும் கமிட் ஹாஷ்கள் மற்றும் கோப்பு பாதைகளை ஹைப்பர்லிங்க்களாக வடிவமைக்க முடியும், மிகவும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>Delta ஐ பயன்படுத்த, &quot;git-delta&quot; தொகுப்பை நிறுவி, உங்கள் ~/.gitconfig கோப்பை சிறந்த செயல்பாட்டிற்கான குறிப்பிட்ட அமைப்புகளுடன் கட்டமைக்கவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091365">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெல்டா என்பது Git, diff, grep, மற்றும் blame வெளியீடுகளின் வாசிப்புத்திறனை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு<em>Syntax-highlighting</em> பேஜர் ஆகும், இது ripgrep மற்றும் bat போன்ற கருவிகளுடன் நன்கு ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது. - டெல்டாவின் மேம்பட்ட diff வாசிப்புத்திறன் மற்றும் வரி துண்டிப்பு தவிர்க்குதல் மற்றும் தீம் கண்டறிதல் ஆதரவு போன்ற உள்ளமைக்கக்கூடிய அம்சங்களுக்காக பயனர்கள் அதை பாராட்டுகின்றனர், ஆனால் சிலர் அதை நிலையான Git diff-ஐ விட காட்சிப்பூர்வமாக பிஸியாக உள்ளது என்று கருதுகின்றனர். - டெல்டா பெரும்பாலும் difftastic மற்றும் diff-so-fancy போன்ற கருவிகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது, Magit மற்றும் Lazygit உடன் குறிப்பிடத்தக்க ஒருங்கிணைப்பு திறன்களுடன், இது சில பயனர்களுக்கு தினசரி டெர்மினல் செயல்பாடுகளில் விருப்பமான தேர்வாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/why-i-quit-google/">நான் எனக்காக வேலை செய்ய Google ஐ விட்டு விலகினேன் (2018)</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் Google மென்பொருள் டெவலப்பர் நான்கு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பதவி உயர்வு செயல்முறையால் ஏற்பட்ட அதிருப்தியால் நிறுவனத்தை விட்டு வெளியேறினார், இது சிரமமான மற்றும் தனிப்பட்டதல்லாததாகக் கருதப்பட்டது.- டெவலப்பர் அடிக்கடி திட்ட ரத்தாக்கங்கள் மற்றும் மேலாண்மை முடிவுகள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொண்டார், இது தொழில் முன்னேற்றத்தைத் தடுக்க, Google உடன் தனிப்பட்ட உறவினை விட வணிக உறவாக உணர்த்தியது.- Indie Hackers சமூகத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்ட டெவலப்பர், பல்வேறு திட்டங்களை ஆராய்வதற்கும் தனிப்பட்ட நிறுவனத்தைத் தொடங்குவதற்கும் சுதந்திரத்தை நாடி, yrittäjyys (தொழில் முனைவோர்) பின்பற்ற முடிவு செய்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090430">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு முன்னாள் கூகுள் டெவலப்பர், நிறுவன வாழ்க்கையிலிருந்து தொழில்முனைவோராக மாறினார், ஆரம்பத்தில் சிரமங்களை எதிர்கொண்டார், பின்னர் TinyPilot என்ற மென்பொருள் வணிகத்தில் வெற்றி பெற்று, இறுதியில் $225K லாபம் ஈட்டினார்.</li>
<li>கதையில் தொழில்முனைவோரின் பொதுவான சவால்கள், குறிப்பாக தொடக்க நிறுவனங்களின் அதிக தோல்வி விகிதம் மற்றும் தானாக நிதியளிக்கப்படும் (பூட்ஸ்ட்ராப் செய்யப்பட்ட) வியாபாரங்களில் பொருள்-சந்தை பொருத்தத்தை கண்டுபிடிக்கும் முக்கியத்துவம் ஆகியவை வலியுறுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>கதை, நிறுவன மேம்பாட்டு முறைகளை விமர்சிக்கிறது மற்றும் தொழிலாளர் வர்க்கத்தை பாதிக்கும் பரந்த பொருளாதார பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, நிதி லாபத்தை விட சுயாதீனத்தின் மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/nx-s1-4974964">போலீசார் விசாரணைகளில் ஏமாற்றத்தைப் பயன்படுத்துவது சட்டபூர்வமானது. சிலர் அதை முடிவுக்கு கொண்டு வர விரும்புகின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்காவில், போலீசாருக்கு விசாரணைகளின் போது ஏமாற்றங்களை பயன்படுத்த சட்டபூர்வமாக அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளது, இது தவறான ஒப்புதல்களையும், தவறான குற்றச்சாட்டுகளையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது, டெட் பிராட்ஃபோர்டின் வழக்கில் காணப்பட்டதைப் போல.</li>
<li>சில மாநிலங்கள் இளைஞர்களிடம் பொய் சொல்லுவதை தடை செய்துள்ளன, ஆனால் மோசமான விசாரணை உத்திகளை தடை செய்யும் பரந்த தடை ஒன்றுக்கு ஒரு முயற்சி உள்ளது, இதன் மூலம் வாஷிங்டன் மாநிலம் இவ்வாறான அறிக்கைகளை நீதிமன்றத்தில் ஏற்க முடியாதவையாக மாற்றும் மசோதாவை பரிசீலிக்கிறது.</li>
<li>மோசடிக்கு எதிராக விமர்சகர்கள் அது நம்பிக்கையை சிதைக்கிறது என்று வாதிடுகின்றனர், மேலும் சில நாடுகள் விசாரணைகளின் போது நெருக்கத்தை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்தும் மாற்று முறைகளை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091423">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்காவில் போலீசாருக்கு விசாரணைகளின் போது ஏமாற்றத்தை பயன்படுத்த சட்டபூர்வமாக அனுமதி அளிக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் இந்த நடைமுறை விமர்சனத்தின் கீழ் உள்ளது, இதைத் தடை செய்ய வேண்டும் என்று விமர்சகர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>TEXT: டோம் பெரெஸ் வழக்கு, கொலைக்கான தவறான குற்றச்சாட்டில் சிக்கி, மிரட்டலின் கீழ் ஒப்புக்கொள்ள வலுக்கட்டாயப்படுத்தப்பட்டார், இத்தகைய நடைமுறைகளில் துஷ்பிரயோகம் ஏற்படும் சாத்தியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>போலீசாரின் தவறான விசாரணை உத்திகள் தொடர்பான பொறுப்புணர்வை மேம்படுத்தவும், காவல்துறை தவறுகளை சரிசெய்யவும் சீர்திருத்தம் செய்ய வேண்டும் என்ற விவாதம் மற்றும் கோரிக்கைகள் தொடர்ந்து நடைபெற்று வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mergiraf.org/">மெர்ஜிராஃப்: கிட்டிற்கான ஒரு<em>Syntax-aware</em> மெர்ஜ் டிரைவர்</a></h2>
<ul>
<li>மெர்ஜிராஃப் என்பது கோப்பு அமைப்புகள் மற்றும் நிரல்மொழிகளைப் புரிந்து கொண்டு, கிட்ட் மெர்ஜ் முரண்பாடுகளை தீர்க்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கருவியாகும், மேலும் ஒரு திறமையான இணைப்பு செயல்முறையை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது இணைப்பதற்கான, மீண்டும் மாற்றுவதற்கான மற்றும் மறுபதிப்பதற்கான Git செயல்பாடுகளை மேம்படுத்துகிறது, குறிப்பாக சொற்தொடர் உணர்திறன் கொண்ட இணைப்பை முன்னுரிமைப்படுத்தி, தேவையான போது மோதல் குறியீடுகளை பாதுகாத்து வைக்கிறது.</li>
<li>மெர்ஜிராஃப் இடையூறு இல்லாத பயன்பாட்டிற்காக வேகத்திற்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது மற்றும் பொருத்தமானபோது வரி அடிப்படையிலான இணைப்பை இயல்புநிலையாக அமைக்கிறது, இது மென்மையான இணைப்பு அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093756">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெர்ஜிராஃப் என்பது கிட்டிற்கான ஒரு சொற்தொடர்-அறிந்த இணைப்பு இயக்கி ஆகும், இது நிரலாக்க மொழிகளின் சொற்தொடரைக் கண்டு கொள்ளுவதன் மூலம் குறியீட்டு இணைப்பை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது பார்சிங் செய்ய tree-sitter ஐ மற்றும் பொருத்தம் செய்ய GumTree ஐ பயன்படுத்துகிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் இந்த கருவிகளின் குறியீடு பார்சிங் மற்றும் பொருத்தம் செய்யும் துல்லியத்தில் சிக்கல்கள் உள்ளன என்று தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Mergiraf இன் மொழி ஆதரவை விரிவுபடுத்துவதில் மற்றும் Python போன்ற மொழிகளில் மேம்பட்ட இணைப்புக்காக Dijkstra அடிப்படையிலான அணுகுமுறைகள் மற்றும் பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) போன்ற மாற்று வழிகளை ஆராய்வதில் ஆர்வம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/ai/2024/11/safe-ai-champ-anthropic-teams-up-with-defense-giant-palantir-in-new-deal/">கிளாட் ஏஐ புதிய பாலன்டிர் ஒப்பந்தத்தின் மூலம் ரகசிய அரசாங்க தரவுகளை செயலாக்க உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic, அதன் Claude AI மாதிரிகளை அமெரிக்க நுண்ணறிவு மற்றும் பாதுகாப்பு நிறுவனங்களில் ஒருங்கிணைக்க Palantir மற்றும் AWS உடன் கூட்டணி அமைத்துள்ளது, இது நெறிமுறைக் கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். விமர்சகர்கள் இந்த கூட்டாண்மை Anthropic இன் பாதுகாப்பு மையப்படுத்தப்பட்ட படத்தை முரண்படுகிறது என்று வாதிடுகின்றனர், ஏனெனில் இது Palantir இன் பாதுகாப்பு அங்கீகரிக்கப்பட்ட அமைப்பில் ரகசிய நிலை தரவுகளை செயலாக்குவதை உள்ளடக்கியதாகும்.</li>
<li>இந்த ஒத்துழைப்பு, பாதுகாப்பு ஒப்பந்தங்களை நாடும் செயற்கை நுண்ணறிவு நிறுவனங்களின் ஒரு போக்கை வெளிப்படுத்துகிறது, இது AI இன் இராணுவ பயன்பாடுகளில் மற்றும் சாத்தியமான தவறான தகவல்களில் பங்கு பற்றுவதற்கான கவலைகளை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091043">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI, பாலன்டியர் நிறுவனத்துடன் இணைந்து, அமெரிக்க நுண்ணறிவு சமூகத்திற்கான நுண்ணறிவு தகவல்களை கையாளுவதில் பாலன்டியரின் நிபுணத்துவத்தை பயன்படுத்தி, ரகசிய அரசாங்க தரவுகளை செயலாக்குகிறது.</li>
<li>இந்த ஒத்துழைப்பு, பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளை பகுப்பாய்வு செய்ய, முறைமைகளை அடையாளம் காண, மற்றும் ஆவண மதிப்பீடுகளை எளிமைப்படுத்த, தரவுப் செயலாக்கத்தில் திறனை மேம்படுத்த, செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கூட்டாண்மை அரசாங்கம் மற்றும் நிறுவன நலன்களுக்கிடையேயான நெருக்கமான உறவினால் ஜனநாயகத்தின் மீதான சாத்தியமான தாக்கத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, நுண்ணறிவு நிறுவனங்களின் தொழில்நுட்பம் மற்றும் சமூகத்தின் மீது உள்ள பரந்த செல்வாக்கை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03647-0">அறிவியலாளர் தன்னுடைய புற்றுநோயை தானே வளர்த்த வைரஸ்களால் சிகிச்சை செய்தார்</a></h2>
<ul>
<li>வீராலஜிஸ்ட் பியாட்டா ஹலஸ்ஸி தன்னுடைய மார்பகப் புற்றுநோயை சிகிச்சை செய்ய ஆய்வகத்தில் வளர்க்கப்பட்ட வைரஸ்களை பயன்படுத்தினார், இது சுய-சோதனை பற்றிய நெறிமுறைக் கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஹலஸ்ஸியின் மீஸில்ஸ் மற்றும் வெசிகுலார் ஸ்டோமாட்டைடிஸ் வைரஸ்களைக் கொண்டு ஒன்கோலிடிக் வைரோத்தெரபி (OVT) பயன்படுத்தியதில், அவரது கட்டி சுருங்கியது, மேலும் அவர் நான்கு ஆண்டுகளாக புற்றுநோயின்றி உள்ளார்.</li>
<li>அவளின் வழக்கு OVT இன் சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்தினாலும், நிபுணர்கள் தன்னிச்சையான சிகிச்சையை எதிர்க்கின்றனர், ஏனெனில் நெறிமுறைகள் மற்றும் நிரூபிக்கப்படாத முறைகளை ஊக்குவிக்கும் அபாயம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094573">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு விஞ்ஞானி தனது புற்றுநோயை சிகிச்சையளிக்க ஆய்வகத்தில் வளர்க்கப்பட்ட வைரஸ்களை பயன்படுத்தினார், இது மருத்துவ ஆராய்ச்சியில் சுய-சோதனையின் நெறிமுறைகள் குறித்து விவாதத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த வழக்கு, சுய-சோதனையிலிருந்து பெறப்பட்ட முடிவுகளை வெளியிடுவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் சாத்தியமான துஷ்பிரயோகங்களைத் தடுக்க மருத்துவ நெறிமுறைகளின் பங்கு குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இது புதிய புற்றுநோய் சிகிச்சைகளை, குறிப்பாக ஒன்கொலிடிக் வைரஸ்களை ஆராய்வதையும், தனிநபர் உரிமைகளை நெறிமுறைகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவதின் தேவையையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohannesKaufmann/html-to-markdown">HTML-இல் இருந்து-Markdown – முழு வலைத்தளங்களை Markdown ஆக மாற்றவும் Golang/CLI உடன்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;html-to-markdown&quot; கருவி, முதலில் 2018 இல் உருவாக்கப்பட்டது, முழுமையாக மறுபரிசீலிக்கப்பட்டு பதிப்பு 2 ஆக வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது அதன் துல்லியத்தையும் முழு இணையதளங்களை ஆதரிக்கக்கூடிய திறனையும் மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கருவி சிக்கலான HTML ஐ சுத்தமான மார்க்டவுன் ஆக மாற்ற வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது ஒரு உலாவியின் &quot;வாசகர் பயன்முறை&quot; போலவே செயல்படுகிறது, மேலும் இது ஒரு கோலாங் தொகுப்பு அல்லது கட்டளை வரி இடைமுகம் (CLI) ஆக கிடைக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் புதிய பதிப்பை முயற்சிக்கவும், எந்தவொரு விளிம்பு வழக்குகளையும் அறிக்கையிடவும் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், இது சமூக கருத்துக்களையும் மேம்பாட்டையும் பற்றிய செயலில் ஆர்வத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093511">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;html-to-markdown&quot; என்பது ஜோகன்னஸ் காஃப்மேன் உருவாக்கிய ஒரு கருவி ஆகும், இது சிக்கலான HTML ஐ மார்க்டவுன் ஆக மாற்றுவதற்காக உருவாக்கப்பட்டது. இது தற்போது அதன் இரண்டாவது பதிப்பில் உள்ளது மற்றும் இது ஒரு கோலாங் தொகுப்பு அல்லது கட்டளை வரி இடைமுகம் (CLI) ஆக கிடைக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த கருவி முழு வலைத்தளங்களை கையாளுவதில் அதன் உயர் துல்லியத்திற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது மற்றும் அதன் சாத்தியமான பயன்பாடுகளுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, இதில் கிண்டில் வாசிப்பு அனுபவங்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் பெரிய மொழி மாதிரிகளுக்கு (LLMs) தரவுகளை வழங்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் அனுபவங்களை பகிர்ந்து, n-gram நகலெடுப்பை நீக்குதல் போன்ற மேம்பாடுகளை பரிந்துரைத்துள்ளனர், மேலும் திட்டம் பங்களிப்புகள் மற்றும் விளிம்பு வழக்குகள் பற்றிய கருத்துக்களை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlajtos.mu/posts/new-kind-of-paper-5">என் ஆப்பிள் கணித குறிப்புகள் குறித்த குறிப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>2024 ஆம் ஆண்டில், ஆப்பிள் மேத் நோட்ஸ் என்ற பயன்பாட்டை அறிமுகப்படுத்தியது, இது பாரம்பரிய குறிப்பு எடுக்கும் முறையுடன் மேம்பட்ட கணக்குப் பண்புகளை இணைத்து, சிக்கலான கணிதத்தை மேலும் எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>TEXT: இந்த செயலி கைஎழுத்து அங்கீகாரம் மற்றும் 2D குறியீட்டைப் பெற்றுள்ளது ஆனால் நேரடி பின்னூட்டம், பயனர் வரையறுக்கக்கூடிய குறியீடு மற்றும் பதிலளிக்கும் வரைபடங்கள் இல்லை.</li>
<li>கணித குறிப்புகள் எக்செல் கணக்கீட்டை புரட்சிகரமாக மாற்றியதைப் போல, சிக்கலான பிரச்சினை தீர்வுகளை ஜனநாயகமாக்குவதற்கான ஒரு சாத்தியமான கருவியாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090633">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிளின் கணித குறிப்புகள் அம்சம் அதன் பயன்பாடுகளைப் பற்றிய விவாதங்களை உருவாக்குகிறது, கையால் எழுதப்பட்ட உள்ளீட்டிற்கு மேல் அடையாளம் காணப்பட்ட சின்னங்களை காட்டுவதற்கான பரிந்துரைகளுடன் மேலும் தெளிவாக இருக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் அம்சத்தின் தொடர்பாடலில் பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் தானியங்கி கணக்கீடுகளை பாராட்டுகின்றனர், மற்றவர்கள் பயனர் இடைமுகத்தை கவனச்சிதறலாகக் காண்கிறார்கள்.</li>
<li>TEXT: எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் நேரடி வரைபடங்கள் மற்றும் மேம்பட்ட கணித கணக்கீடு ஆதரவு சேர்க்கப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, ஏனெனில் பயனர்கள் அம்சத்தில் மேலும் கட்டுப்பாடு மற்றும் நுட்பத்தன்மையை நாடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://poniesandlight.co.uk/reflect/debug_print_text/">உரை-இல்லா உரை காட்சிப்படுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கட்டுரை, எழுத்துரு தரவுகளை துண்டு ஷேடரில் முழு எண்களாக நேரடியாக சேமிப்பதன் மூலம், உரை வடிவமைப்பை ஒரு புதிய முறையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது ஒரு உரை அட்லஸ் இல்லாமல் செயல்படுத்தப்படுகிறது.- இந்த முறை, குறிப்பாக விரைவான பிழைத்திருத்த செய்திகளை வழங்குவதற்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும், ஒரு ஒரே வரைவுக் கால் மூலம் திறமையான உரை வடிவமைப்பை செயல்படுத்துகிறது.- இந்த நுட்பம் தீவு தொகுதியில் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, எளிதான பிழைத்திருத்த செய்தி அச்சிடுவதற்காக UV இணைப்புகளை எழுத்துரு பிட்ட்மாப்களுக்கு வரைபடம் செய்ய, நிகழ்வு வரைவையும் ஷேடர்களையும் பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093037">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Texture-Less Text Rendering என்பது பாரம்பரிய அமைப்புகளைப் பயன்படுத்தாமல் உரையை காட்சிப்படுத்தும் ஒரு முறை ஆகும், இது பெரும்பாலும் பிழைத்திருத்தத்திற்காக பயன்படுத்தப்படுகிறது மற்றும் ShaderToy போன்ற தளங்களில் எளிதாக செயல்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>சில பயன்பாடுகளுக்கு பயனுள்ளதாக இருந்தாலும், இது உயர் தரமான உரை காட்சிப்படுத்தலுக்கு ஏற்றதல்ல, அங்கு டெக்ஸ்சர் அட்லாசுகளைப் பயன்படுத்தும் சைன்டு டிஸ்டன்ஸ் ஃபீல்ட் (SDF) உரை போன்ற நவீன நுட்பங்கள் சிறந்த முடிவுகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதம், உரை காட்சிப்படுத்தலுக்காக கிராஃபிக்ஸ் செயலாக்க அலகு (GPU) மற்றும் மைய செயலாக்க அலகு (CPU) ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துவதற்கான செயல்திறன் பரிமாற்றங்களை உள்ளடக்கியது, பல்வேறு முறைகளின் திறமையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nishtahir.com/what-is-a-staff-engineer/">ஒரு பணியாளர் பொறியாளர் என்றால் என்ன?</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு பணியாளர் பொறியாளர், Staff+ என்றும் அழைக்கப்படுகிறார், மேலாளர் பொறுப்புகள் இல்லாமல் தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவத்தை மையமாகக் கொண்ட, மூத்த பொறியாளருக்கு மேல் உள்ள தொழில்நுட்ப பங்கு ஆகும்.</li>
<li>பொறுப்புகள் மென்டாரிங், வழிநடத்தல், தொழில்நுட்ப திசைகளை பாதிக்குதல் மற்றும் தலைமைப் பணிகளுடன் குறியீட்டு பணிகளை சமநிலைப்படுத்துதல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, பெரும்பாலும் குழு வேகத்தை பராமரிக்க &#39;க்ளூ வேலை&#39;யை உள்ளடக்கியதாக இருக்கும்.</li>
<li>பங்கு மற்றும் தாக்கம் நிறுவன அல்லது தொழில் அளவுகளில் விரிவடையக்கூடியது, இது மூத்த நிலைகளில் உள்ள பணியாளர்கள் பொறியாளர்களை வேறுபடுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090771">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பணியாளர் பொறியாளர் என்பது மூத்த நிலை பங்கு ஆகும், இது தனிப்பட்ட பணிகளை மிஞ்சிய பங்களிப்புகளை அளவீடு செய்வதில் கவனம் செலுத்துகிறது, பெரும்பாலும் உயர் நிலை முடிவுகளை பாதிக்கிறது மற்றும் தொழில்நுட்ப திசையை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த நிலைமை மற்ற பொறியாளர்களுக்கு வழிகாட்டுதல் வழங்குவதையும், மேலாண்மை பொறுப்பை ஏற்காமல் தொழில்நுட்ப குழுக்கள் மற்றும் மேலாண்மை இடையே ஒரு பாலமாக செயல்படுவதையும் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த தலைப்பு தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் பரவலாக உள்ளது மற்றும் நிறுவனத்திற்குள் முக்கிய பங்களிப்புகள், தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் மற்றும் தலைமைத்துவத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hanlab.mit.edu/blog/svdquant">எஸ்விடிக்வான்ட்: 4-பிட் அளவீடு 16ஜிபி 4090 ஜிபியூவில் 12பி ஃப்ளக்ஸை 3 மடங்கு வேகத்துடன் இயக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>SVDQuant என்பது பரவல் மாதிரிகளுக்கான புதுமையான பயிற்சிக்குப் பிந்தைய அளவீட்டு நுட்பமாகும், எடைகள் மற்றும் செயல்பாடுகளை 4 பிட்டுகளாகக் குறைப்பதன் மூலம் நினைவகத்தையும் தாமதத்தையும் குறிப்பிடத்தக்க அளவில் குறைக்கிறது.- இது 16GB லேப்டாப் 4090 GPU இல் 3 மடங்கு வேகத்தை அதிகரிக்கிறது, மேலும் அளவீட்டு சவால்களை கையாள ஒரு குறைந்த தரவரிசை கிளையை அறிமுகப்படுத்துவதன் மூலம் உயர் காட்சி நம்பகத்தன்மையை பராமரிக்கிறது.- நுஞ்சாகு முடிவு இயந்திரம் குறைந்த தரவரிசை மற்றும் குறைந்த பிட் கிளை கர்னல்களை இணைப்பதன் மூலம் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது, மேலும் SVDQuant பாரம்பரிய முறைகளை விட உரை ஒழுங்குமுறை மற்றும் காட்சி தரத்தில் மேம்பட்டது, LoRA உடன் நன்கு ஒருங்கிணைந்து பாணிகளுக்கு முழுவதும் நிலையான படத் தரத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093112">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>4-bit அளவீட்டை 12 பில்லியன் அளவுரு மாதிரிகளுக்கு அறிமுகப்படுத்தும் SVDQuant, அவற்றை 16GB 4090 போன்ற நுகர்வோர் GPU-களில் திறமையாக இயக்க, மும்மடங்கு வேகத்தை அதிகரிக்கச் செய்கிறது.</li>
<li>இந்த MIT கண்டுபிடிப்பு, அவுட்லையர் அப்சார்ப்ஷன் மற்றும் கர்னல் ஃப்யூஷன் போன்ற நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி, படத்தின் தரத்தை பாதிக்காமல் நினைவகத்தை குறிப்பிடத்தக்க அளவு குறைப்பதையும் வேகத்தை மேம்படுத்துவதையும் அடைகிறது.</li>
<li>முறை பல்வேறு மாதிரிகள் மற்றும் அளவுகோல்களில் சரிபார்க்கப்பட்டுள்ளது, பெரிய மாதிரிகளை நுகர்வோர் உபகரணங்களில் அணுகக்கூடியதாக மாற்றி, செயல்திறனை பராமரிக்கவும் திறனைக் கூட்டவும் செய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-11-memories-brain-human-cell.html">நினைவுகள் மூளையில் மட்டுமல்ல, மனித செல்கள் ஆய்வு கண்டறிகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094427">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஆய்வு நினைவுகள் மூளையில் மட்டுப்படுத்தப்படாமல் இருக்கலாம் என்று முன்மொழிகிறது, இது டிஎன்ஏவுக்கு அப்பால் மரபியல் தகவல் பரிமாற்றத்தின் சாத்தியத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஆய்வு நினைவக உருவாக்கத்தின் பாரம்பரிய நரம்பு-பிரத்தியேகக் கண்ணோட்டத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்துகிறது, மற்ற செல்கள் வகைகளும் தகவலை குறியாக்கம் செய்யக்கூடும் என்பதை குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஆய்வு பாடும் பறவைகளின் உட்புற உணர்வுகள் மற்றும் இதய மாற்று பெறுநர்கள் புதிய நினைவுகளை அனுபவிப்பது போன்ற நிகழ்வுகளைப் பற்றிய சுவாரஸ்யமான கேள்விகளை எழுப்புகிறது, ஆனால் இந்தக் கோரிக்கைகள் இன்னும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mrdoob/status/1854662365163536613">பணம் ஒருபோதும் இறுதி இலக்கு அல்ல – mrdoob – threejs உருவாக்குனர்</a></h2>
<ul>
<li>உருவாக்குநர், Adobe Flash தொழில்நுட்பத்தின் சார்பை குறைக்க வேண்டும் என்ற விருப்பத்தால், ஒரு இலவச HTML5/WebGL மாற்றத்தை உருவாக்கினார்.</li>
<li>வளர்ச்சி செயல்முறை குறிப்பிடத்தக்க தனிப்பட்ட தியாகங்களை உள்ளடக்கியது, இது திட்டத்திற்கான உருவாக்குனரின் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>திட்டத்தின் பின்னணி ஊக்கமாக இருந்தது நிதி லாபம் அல்ல, மாறாக ஒரு எளிதில் அணுகக்கூடிய மற்றும் நவீன தீர்வை வழங்குவதற்கான அர்ப்பணிப்பு.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093795">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: மிஸ்டர் டூப், three.js இன் உருவாக்குனர், முதலில் அதை ஒரு ஆர்வ திட்டமாக உருவாக்கினார், பின்னர் அது கூகிளில் அவரது முழுநேர வேலையின் ஒரு பகுதியாக மாறியது.</li>
<li>பல திறந்த மூல திட்டங்கள் நிதி சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன, ஆனால் three.js கூகிளின் ஆதரவும் நன்கொடைகளும் மூலம் நிலைத்திருக்கிறது.</li>
<li>Three.js 3D உலாவி கிராபிக்ஸில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, திறந்த மூல பங்களிப்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://avi.im/blag/2024/sqlite-bit-flip/">SQLite சரிபார்ப்பு தொகைகளை செய்யாது</a></h2>
<ul>
<li>SQLite இயல்பாக சரிபார்ப்புக் குறியீடுகளைச் செய்யாது, இதனால் இது வட்டு சேதத்தை கண்டறிய முடியாது, ஒரு பிட்டின் மாற்றத்திலிருந்தே தரவுச் சிக்கல்களுக்கு பாதிக்கப்படக்கூடியதாக இருக்கும்.</li>
<li>SQLite, எழுதுதல்-முன்னேற்றம் பதிவு (WAL) கட்டமைப்புகளுக்கு சரிபார்ப்புக் கூட்டுகளைப் பயன்படுத்தினாலும், அது பிழையான கட்டமைப்புகளை பிழைகள் எழுப்பாமல் புறக்கணிக்கிறது, இது கண்டறியப்படாத தரவுக் கெடுபிடிக்கு வழிவகுக்கலாம்.</li>
<li>Checksum VFS Shim ஐ சரிபார்ப்பு செயல்பாட்டைச் சேர்க்க பயன்படுத்தலாம், ஆனால் இது சரியாக 8 பைட்டுகளின் ஒரு காப்பு மதிப்பைத் தேவைப்படுத்துகிறது, இது சில நீட்சிகளுடன் அதன் இணக்கத்தை வரையறுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094663">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>SQLite, PostgreSQL போன்ற பல தரவுத்தொகுப்புகள் போல, தரவின் முழுமையை உறுதிப்படுத்த பயன்படுத்தப்படும் சரிபார்ப்பு தொகைகள் (checksums) இயல்பாகச் செய்யப்படுவதில்லை.</li>
<li>Oracle மற்றும் SQL Server போன்ற தரவுத்தளங்களில் பிழையறிதல் தொகுப்புகள் இயல்பாக இயல்புநிலை அமைப்பில் உள்ளன, ஆனால் SQLite பயனர்கள், குறிப்பாக முக்கியமான தரவுகளுக்கு, இந்த வரம்பைப் பற்றி அறிந்திருக்க வேண்டும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் தரவுத்தள அம்சங்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தையும், தரவின் முழுமையை பராமரிக்க சிக்சம்களின் பங்கையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டெல்டா: கிட், டிஃப், கிரெப், மற்றும் பிளேம் வெளியீட்டிற்கான சொற்தொடர்-விளக்க பக்கத்தொகுப்பி" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%3A%20%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AF%8A%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AE%B0%E0%AF%8D-%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%AA%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%209%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/08&#39;</h2>
<h1>2024-11-08</h1>
<h2><a href="https://jhftss.github.io/A-New-Era-of-macOS-Sandbox-Escapes/">TEXT: பல புதிய macOS சாண்ட்பாக்ஸ் தப்பிக்கும் பாதிப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த வலைப்பதிவு பதிவு POC2024 இல் நடந்த ஒரு விளக்கத்தை சுருக்குகிறது, இதில் CVE-2023-27944 மற்றும் CVE-2023-32414 உட்பட 10 க்கும் மேற்பட்ட புதிய macOS சாண்ட்பாக்ஸ் தப்பிக்கும் பாதிப்புகளை கண்டுபிடித்ததை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர் ஒரு முக்கியமான புறக்கணிக்கப்பட்ட தாக்குதல் மேற்பரப்பையும் ஒரு புதுமையான நுட்பத்தையும் கண்டறிந்தார், இது பல புதிய சாண்ட்பாக்ஸ் தப்பிக்கும் பாதிப்புகளுக்கு வழிவகுத்தது, இத்தகைய பாதிப்புகளை கண்டறிவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, இது தாக்குதலாளர்களின் திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த பதிவில் CVE-2023-41077 மற்றும் CVE-2023-42961 உள்ளிட்ட பல்வேறு பாதிப்புகள் மற்றும் சுரண்டல்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, மேலும் ஆப்பிளின் திருத்தங்களை குறிப்பிடுகிறது, மேலும் macOS சாண்ட்பாக்ஸ் தப்பிக்கைகள் பற்றிய மேலும் வாசிப்பதற்கான வளங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084588">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய macOS sandbox தப்பிக்கும் பாதிப்புகள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளன, இது sandbox கட்டமைப்பில் சாத்தியமான வடிவமைப்பு குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- XPC சேவைகள், பயன்பாட்டிற்கு தனிப்பட்டதாக இருக்க வேண்டியவை, sandbox செய்யப்பட்ட பயன்பாடுகளிலிருந்து அணுகக்கூடியவையாக உள்ளன, இது ஒரு திறமையான திருத்த உத்தியை தேவைப்படுத்துகிறது.- பாதுகாப்பு மற்றும் செயல்பாட்டை சிறப்பாக சமநிலைப்படுத்த, பிற இயக்க முறைமுறைகளைப் போன்ற திறன்களைக் கொண்ட கொண்டெய்னர் முறைமையை ஏற்க பரிந்துரைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/11/fda-proposes-ditching-common-decongestant-for-being-completely-useless/">பல தசாப்தங்களுக்குப் பிறகு, FDA செயல்படாத மூக்கடைப்பு நிவாரணி மருந்தை கடைகளிலிருந்து அகற்ற நடவடிக்கை எடுக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>FDA ஆலோசகர்களின் ஒருமித்த வாக்கெடுப்பைத் தொடர்ந்து, நாசி அடைவைத் தீர்க்கும் மருந்தாக அதன் செயல்திறன் இல்லாததால், வாய்வழி ஃபெனிலெஃபிரினை மேற்பார்வையற்ற தயாரிப்புகளில் இருந்து அகற்ற FDA திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
<li>பீனிலெப்ரின் 2006 இல் சுடோஎபிட்ரின் கட்டுப்பாடுகளை சந்தித்த பிறகு பிரபலமானது, ஆனால் ஆய்வுகள் இது பிளாசீபோவுக்கு சமமாகவே உள்ளது என்பதை காட்டுகின்றன.</li>
<li>FDA இறுதி முடிவை எடுக்கும்முன் பொது கருத்து காலத்தை அனுமதிக்கும், இது மருந்து தயாரிப்பாளர்களுக்கு மறுசீரமைக்க நேரத்தை வழங்கும், ஆனால் நுகர்வோர் சுகாதார பொருட்கள் சங்கம் FDA வின் நிலைப்பாட்டுடன் ஒப்புக்கொள்வதில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083559">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். FDA (உணவு மற்றும் மருந்து நிர்வாகம்) பல தசாப்தங்களாக கிடைக்கக்கூடிய ஒரு மூக்கடைப்பு நீக்கி மருந்தை அதன் பயனற்ற தன்மையை காரணமாகக் காட்டி சந்தையில் இருந்து நீக்க நடவடிக்கை எடுக்கிறது.</li>
<li>இந்த முடிவு, நுகர்வோர் பாதுகாப்பு மற்றும் பயன்தன்மையை உறுதிப்படுத்துவதற்காக, கவனிக்கப்படாத மருந்துகளின் தொடர்ச்சியான மதிப்பீடு மற்றும் ஒழுங்குமுறையின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>மேலும் தகவல்கள் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வ அறிவிப்பு இணைக்கப்பட்ட செய்தி தளத்தில் கிடைக்கின்றன, இது மருந்து தொழில்நுட்பத்தில் முக்கியமான ஒழுங்குமுறை புதுப்பிப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oregonlive.com/pacific-northwest-news/2024/11/ambulance-hits-oregon-cyclist-rushes-him-to-hospital-then-sticks-him-with-1800-bill-lawsuit-says.html">அவசர ஊர்தி சைக்கிள் ஓட்டுநரை மோதுகிறது, அவனை மருத்துவமனைக்கு கொண்டு செல்கிறது, பின்னர் அவனுக்கு $1,800 பில் கொடுக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>உலகில் உள்ள பல்வேறு நாடுகளில், குறிப்பாக அமெரிக்காவில், ஆம்புலன்ஸ் விபத்துகள் அரிதாகவே நிகழ்கின்றன. ஆனால், அவை நிகழும்போது, அவை பெரும் பாதிப்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடும். 2022 அக்டோபரில், ஓரிகானின் ரெய்னியரில், சைக்கிள் ஓட்டுனர் வில்லியம் ஹோஷ் ஒரு கொலம்பியா ரிவர் ஃபயர் &amp; ரெஸ்க்யூ ஆம்புலன்ஸுடன் மோதியதில், அவருக்கு கடுமையான காயங்கள் ஏற்பட்டன. இதனால், அவர் $997,000 இற்காக வழக்கு தொடர்ந்துள்ளார், இதில் $900,000 வலி மற்றும் துயரத்திற்கு, மேலும் $47,000 மருத்துவ செலவுகளுக்கு, மேலும் $50,000 எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இந்த சம்பவம், ஓரிகானில் ஆம்புலன்ஸ் விபத்துகள் அரிதாகவே நிகழ்ந்தாலும், அவை நிகழக்கூடிய சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. கொலம்பியா ரிவர் ஃபயர் &amp; ரெஸ்க்யூ அல்லது ஆல் ஸ்டேட் ஃபயர் அண்ட் கேஷுவால்டி இன்சூரன்ஸ் கம்பெனி இதுகுறித்து எந்த கருத்தும் தெரிவிக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42081764">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரிகானில் ஒரு ஆம்புலன்ஸ் சைக்கிள் ஓட்டுநருடன் மோதியதில், அவரை மருத்துவமனைக்கு கொண்டு சென்றது, பின்னர் அவருக்கு $1,800 பில் அனுப்பியது, இதனால் சைக்கிள் ஓட்டுநர் ஆம்புலன்ஸ் வழங்குநருக்கு எதிராக $997,000 வழக்கு தொடர்ந்தார்.</li>
<li>இந்தச் சம்பவம் சாலை பாதுகாப்பு குறித்த விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக சைக்கிள் ஓட்டுநர்களுக்கு கார்கள் ஏற்படுத்தும் ஆபத்துகள் மற்றும் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கான மேம்பட்ட உட்கட்டமைப்பு மற்றும் சட்டங்களின் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து.</li>
<li>TEXT: இந்த வழக்கு சைக்கிள் ஓட்டுநர்களை உட்படுத்திய விபத்துகளில் காப்பீடு மற்றும் பொறுப்புத் தொடர்பான சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.tigsource.com/index.php?topic=40832.msg1363742#msg1363742">Obra Dinn 1-பிட் திதரிங் செயல்முறையை நிலைப்படுத்துதல் (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084080">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் &quot;ரிட்டர்ன் ஆஃப் தி ஒப்ரா டின்&quot; என்ற விளையாட்டில் 1-பிட் திதரிங் செயல்முறையை மையமாகக் கொண்டு, அதன் நினைவூட்டும் கவர்ச்சி மற்றும் தனித்துவமான ஒத்துழைப்பு புதிர் தீர்க்கும் விளையாட்டு முறையை வெளிப்படுத்துகிறது. - பயனர்கள் &quot;தி கேஸ் ஆஃப் தி கோல்டன் ஐடல்&quot; மற்றும் &quot;சான்ட்ஸ் ஆஃப் சென்னார்&quot; போன்ற விளையாட்டுகளை விளையாட்டில் ஆர்வமில்லாதவர்களுக்கு பரிந்துரைக்கின்றனர், அதேசமயம் &quot;தி விட்னஸ்&quot; போன்ற விளையாட்டுகளில் அணுகல் சிக்கல்களை எதிர்கொள்கின்றனர். - இந்த திரி புதுமையான விளையாட்டு வடிவமைப்பின் மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் பகிரப்பட்ட மேம்பாட்டு பார்வைகளின் மூலம் விளையாட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதில் சமூகத்தின் பங்களிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xnacly.me/posts/2024/rust-pldev/">டோக்கனைசிங் மற்றும் பார்சிங் செய்ய ரஸ்ட்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;sqleibniz&quot; என்ற திட்டம் Rust ஐ பயன்படுத்தி SQL உள்ளீடுகளில் நிலையான பகுப்பாய்வை மேற்கொள்கிறது, குறிப்பாக SQLite வழிமுறைக்காக, சொற்தொடர் சரிபார்ப்பு மற்றும் அட்டவணைகள், நெடுவரிசைகள் மற்றும் செயல்பாடுகள் இருப்பதை சரிபார்ப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>ரஸ்ட் மொழியின் அம்சங்கள், குறிப்பாக குறியீட்டு மீளுருவாக்கத்திற்கான மாக்ரோக்கள் மற்றும் முறை பொருத்தம், SQL பகுப்பாய்வு கருவிகளை உருவாக்குவதில் திறன் மற்றும் மேம்பாட்டு அனுபவத்தை மேம்படுத்துகின்றன.</li>
<li>மொகுதிகள் மற்றும் பிழை கையாளல் சவால்களுக்குப் பிறகும், ரஸ்ட் திறன்கள் SQL பகுப்பாய்வு மற்றும் பகுப்பாய்வு கருவிகளை உருவாக்குவதற்கு ஒரு பொருத்தமான தேர்வாக இருக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42083547">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பயனர் ரஸ்ட் பற்றிய தங்கள் அனுபவத்தை பகிர்ந்து கொண்டார், அதில் ஆல்ஜிப்ரா தரவுத் வகைகள் மற்றும் முறை பொருத்துதல் போன்ற அம்சங்களை பாராட்டினார்கள், ஆனால் அதன் கடன் சரிபார்ப்பி மற்றும் நினைவக மேலாண்மையுடன் சவால்களை எதிர்கொண்டனர்.</li>
<li>பயனர் F#, Zig, C, மற்றும் Go போன்ற பிற மொழிகளை ஆராய்ந்தார், இறுதியில் அதன் சொற்தொடர் மற்றும் ஆயுள்களின் இல்லாமை காரணமாக OCaml கவர்ச்சியாக இருப்பதாகக் கண்டறிந்தார்.</li>
<li>TEXT: இந்த விவாதம், பார்சிங் மற்றும் கம்பைலிங் போன்ற பணிகளுக்கு நிரலாக்க மொழிகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் தனிப்பட்ட விருப்பங்களை வெளிப்படுத்தியது, சில விமர்சனங்கள் இருந்தபோதிலும் Go மொழியின் நடைமுறைத் தன்மை மற்றும் பிரபலத்தன்மையை குறிப்பிட்டது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-translate">காகி மொழிபெயர்ப்பு</a></h2>
<ul>
<li>காகி மொழிபெயர்ப்பு என்பது கூகுள் மொழிபெயர்ப்பு மற்றும் டீப்.எல் ஆகியவற்றை விட சிறப்பாக செயல்படுவதாகக் கூறும் புதிய மொழிபெயர்ப்பு சேவையாகும், இது 244 மொழிகளை ஆதரிக்கிறது மற்றும் வலைப்பக்கம் மொழிபெயர்ப்பை உட்பட உயர்தர மொழிபெயர்ப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>சேவை இலவசமாக உள்ளது, உறுப்பினர்களல்லாதவர்களுக்கு தவறான பயன்பாட்டைத் தடுக்க ஒரு காப்ட்சாவுடன், உறுப்பினர்கள் தடையற்ற அணுகலைப் பெறுகின்றனர்; இது தன்னிச்சையாக உருவாக்கப்பட்ட அல்லது கட்டண சுவரால் பாதுகாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை மொழிபெயர்க்காது.</li>
<li>காகி மொழிபெயர்ப்பு துல்லியமான மொழிபெயர்ப்புகளுக்காக மேம்பட்ட மொழி மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் காகி தேடலுடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது, தனியுரிமை மையப்படுத்தப்பட்ட கருவிகளை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் தொடர்ச்சியான மேம்பாட்டிற்காக பயனர் கருத்துக்களை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080012">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் காகி மொழிபெயர்ப்பின் கருத்துக்களத்தில் கிளவுட்ஃப்ளேர் காப்சா அமைப்புடன் சிக்கல்களைப் பற்றிய புகார்களை தெரிவித்தனர், இது அவர்களை &#39;மனிதர்&#39; என அடையாளம் காணத் தவறியது, சேவையைப் பயன்படுத்துவதற்கும் கருத்துக்களை சமர்ப்பிக்கவும் அவர்களின் திறனை பாதித்தது.</li>
<li>சில பயனர்கள் காகியின் மொழிபெயர்ப்பு தரம் குறித்த அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தினர், குறிப்பாக குறைவாகப் பயன்படுத்தப்படும் மொழிகளுக்கு, மேலும் மொழிபெயர்ப்புகளில் தணிக்கை நிகழ்வுகளை குறிப்பிட்டனர்.</li>
<li>காகியின் குழு, பாட்டுகள் தவறாக பயன்படுத்தப்படுவதைத் தடுக்க Cloudflare பயன்படுத்தப்படுவதாகவும், சேவை இலவசமாக இருந்தாலும், அதற்கு வரம்புகள் இருக்கலாம் என்றும் தெளிவுபடுத்தியது; பயனர்கள் தேடல் மற்றும் மொழிபெயர்ப்பு அம்சங்களில் மேம்பாடுகளை முன்னுரிமைப்படுத்த பரிந்துரைத்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sydney.edu.au/news-opinion/news/2024/11/07/five-minutes-of-exercise-a-day-could-lower-blood-pressure.html">ஐந்து நிமிடங்கள் உடற்பயிற்சி செய்வது இரத்த அழுத்தத்தை குறைக்கலாம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Circulation&quot; என்ற ஆய்வில், தினசரி ஐந்து நிமிடங்கள் உடற்பயிற்சி, உதாரணமாக படிக்கட்டுகளில் ஏறுதல் அல்லது மேட்டுக்குச் செல்வது போன்றவை, இரத்த அழுத்தத்தை குறைக்க பயனுள்ளதாக இருக்க முடியும் என்று குறிப்பிடுகிறது. - ProPASS கூட்டமைப்பால் நடத்தப்பட்ட இந்த ஆராய்ச்சி, 14,000 க்கும் மேற்பட்ட பங்கேற்பாளர்களை உள்ளடக்கியது மற்றும் இதய நோய் அபாயத்தை குறைக்க தினசரி 20-27 நிமிடங்கள் உடற்பயிற்சியுடன் அமர்ந்திருக்கும் பழக்கத்தை மாற்ற பரிந்துரைக்கிறது. - இந்த ஆய்வு, உலகளாவிய சுகாதாரப் பிரச்சினையாகிய உயர் இரத்த அழுத்தத்தை நிர்வகிக்க குறுகிய, தீவிரமான உடற்பயிற்சியின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080747">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆய்வுகள், குறிப்பாக தபாட்டாவின் உயர் தீவிர பயிற்சி ஆராய்ச்சி, தினசரி ஐந்து நிமிடங்கள் உடற்பயிற்சி செய்வது இரத்த அழுத்தத்தை குறைக்க பயனுள்ளதாக இருக்கும் என்பதை காட்டுகின்றன.</li>
<li>குறுகிய, நிலையான உடற்பயிற்சி முறைகளை பராமரிக்க எளிதாக இருக்கும் மற்றும் அவை ஆரோக்கிய குறியீடுகளை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் மேம்படுத்த முடியும், செயல்பாடு குறைந்த அளவில் இருந்தாலும், உதாரணமாக நடப்பது போன்றவை.</li>
<li>ஒவ்வொருவரின் உடல் நல தேவைகளுக்கு ஏற்ப உடற்பயிற்சி முறைகளை அமைப்பது முக்கியம், ஏனெனில் முடிவுகள் நபருக்கு நபர் மாறுபடக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">2020 முதல் வாழ்க்கையை மாற்றியமைக்கும் கொள்முதல்கள்? ($100 க்கும் குறைவாகவும் $1000 க்கும் குறைவாகவும்)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079768">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த பதிவு 2020 முதல் செய்யப்பட்ட வாழ்க்கை மாற்றும் கொள்முதல்களை விலை வரம்பு அடிப்படையில் பிரிக்கிறது: $100 க்கும் குறைவாக மற்றும் $1000 க்கும் குறைவாக.- $100 க்கும் குறைவான பொருட்களில் பிடே, பாதுகாப்பு ரேசர், மற்றும் மின்சார பல் துலக்கி அடங்கும், இவை சுகாதாரத்தையும் திறமையையும் மேம்படுத்தியுள்ளன.- அதிக விலை கொண்ட கொள்முதல்கள், உதாரணமாக 3D அச்சுப்பொறி மற்றும் ரோபோட் தூசி உறிஞ்சும் இயந்திரம், அதிக திறமையை மற்றும் புதிய பொழுதுபோக்குகளை உருவாக்க உதவியுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/from-the-founders/methodology-is-bullshit/">தயாரிப்பு வேகத்திற்கான கொள்கைகள்</a></h2>
<ul>
<li>தயாரிப்பு மேம்பாட்டை எளிமைப்படுத்துவதன் மூலம் தேவையற்ற செயல்முறைகளை நீக்கி, முக்கியக் கோட்பாடுகளின் மீது கவனம் செலுத்துவதால் சரியான தயாரிப்பை உருவாக்கும் வேகத்தை அதிகரிக்க முடியும்.- முக்கிய உத்திகள் தேவைகளை எளிமைப்படுத்துவது, எளிய தீர்வுகளை ஏற்குவது மற்றும் நேரம் மற்றும் வளங்களை சேமிக்க விற்பனையாளர்களுக்கு வெளிப்படையாக ஒப்படைப்பது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- வாடிக்கையாளர் தேவைகளைப் புரிந்து கொள்ளுதல் மற்றும் வலுவான குழுவை பராமரித்தல் செயல்முறைகளை அதிகப்படுத்தாமல் தயாரிப்பு வேகத்தை அடைவதற்குத் தீர்மானமாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42084753">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் மென்பொருள் மேம்பாட்டு முறைகளின் செயல்திறனை, குறிப்பாக எஜில் மற்றும் ஸ்க்ரம் போன்றவற்றை மையமாகக் கொண்டு, அவற்றின் அவசியம் மற்றும் சாத்தியமான குறைபாடுகள் பற்றிய மாறுபட்ட கருத்துக்களை உள்ளடக்கியது. - இந்த உரையாடல் சூழல், குழு அளவு மற்றும் பணியின் தன்மை ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, சிறிய குழுக்கள் குறைந்த செயல்முறைகளால் பயனடையக்கூடும் என்று பரிந்துரைக்கிறது, அதேசமயம் பெரிய நிறுவனங்களுக்கு அதிக கட்டமைப்பு தேவைப்படலாம். - இந்த விவாதம் மேலாண்மை பங்கு, திறமையான குழுக்களின் தேவையை, மற்றும் ஒரு திட்டத்தின் அல்லது குழுவின் தனித்துவமான தேவைகளை கருத்தில் கொள்ளாமல் முறைகளை கடுமையாகப் பயன்படுத்துவதன் அபாயங்களைப் பற்றியும் கருதுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://draw.audio">டிரா.ஆடியோ – வலை ஆடியோ API ஐ பயன்படுத்தி ஒரு இசை வரைபடம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080377">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Draw.Audio என்பது StreamGobbler ஆல் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு இலவச ஆடியோ வரிசையாக்கி ஆகும், இது வலை ஆடியோ API ஐ பயன்படுத்தி தேர்வுக்குரிய அளவுகோல்கள், அலைவடிவங்கள் மற்றும் விளைவுகள் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த பயன்பாடு எளிதாக, குழந்தைகளுக்கு உகந்ததாக, மற்றும் தொடுதிரைகளுக்கு சிறப்பாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது பயனர்களுக்கு தங்கள் படைப்புகளை நேரடி இணைப்புகள் மூலம் பகிர அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் பயிற்சிகள், முறை முன்னமைப்புகள், கூடுதல் விளைவுகள் மற்றும் திறந்த மூலமாக்கல் ஆகியவை அடங்கலாம், மேலும் பயனர் கருத்துக்களால் MIDI ஏற்றுமதி மற்றும் மேம்பட்ட கட்டுப்பாட்டு உணர்திறன்கள் கோரப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.w3.org/blog/2024/sustainable-web-interest-group-is-formed/">திறந்த வலை ஆர்வக் குழு உருவாக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>வலை உலக வலைகள் கூட்டமைப்பு (W3C) டிஜிட்டல் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்காக நிலையான வலை ஆர்வக் குழுவை நிறுவியுள்ளது, இது விமானப் போக்குவரத்து துறையை விட அதிகமாக உலகளாவிய உமிழ்வுகளுக்கு டிஜிட்டல் தொழில் முக்கிய பங்களிப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>குழு, சுயநிறைவு வலை அறிக்கையகம், GRI தரநிலைகள் மற்றும் ஐ.நா. சுயநிறைவு மேம்பாட்டு இலக்குகளுடன் இணைந்து சுற்றுச்சூழல் நட்பு டிஜிட்டல் தயாரிப்புகளை உருவாக்க உதவும் வலை சுயநிறைவு வழிகாட்டுதல்களை (WSG) அறிமுகப்படுத்தும்.</li>
<li>இந்த முயற்சி, டிம் ஃப்ரிக், இனஸ் அக்ராப், மற்றும் மைக் கிபோர்ட் ஆகியோரால் வழிநடத்தப்படுகிறது, இது ஒழுங்குமுறை அமைப்புகளுடன் ஒத்துழைப்பதன் மூலம் நிலைத்தன்மை அளவீடு, கல்வி வளங்கள், மற்றும் இணக்கத்தை மேம்படுத்துவதைக் குறிக்கோளாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42079758">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வலை தொழில்நுட்பங்களின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை சமாளிக்க, குறிப்பாக ஆற்றல் நுகர்வை குறைப்பதில் கவனம் செலுத்தி, நிலைத்த வலை ஆர்வக் குழு நிறுவப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் எளிய தொழில்நுட்பங்களுக்கு திரும்பி, ஜாவாஸ்கிரிப்ட் பயன்பாட்டை குறைப்பது ஆற்றல் பயன்பாட்டை குறைக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், அதேசமயம் மற்றவர்கள் விளம்பரங்கள், பகுப்பாய்வுகள் மற்றும் கனரக கட்டமைப்புகளின் பங்கை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>அந்த குழு நிலையான வலை நடைமுறைகளுக்கான வழிகாட்டுதல்களை உருவாக்க திட்டமிட்டுள்ளது, ஆனால் சிலர் அதன் சாத்தியமான செயல்திறனை சந்தேகிக்கின்றனர், ஏனெனில் வலையமைப்பின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் ஆழமாக பதிந்துள்ள நலன்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-proposes-ending-use-oral-phenylephrine-otc-monograph-nasal-decongestant-active-ingredient-after">FDA வாய்மூல பினைலெப்ரைனை OTC மூக்கடைப்பு நீக்கியாக பயன்படுத்துவதை முடிவுக்குக் கொண்டு வருவதற்கு முன்மொழிகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082998">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>FDA அதன் செயல்திறனின்மையால் வாய்வழி ஃபெனிலெஃபிரினை ஓவர்த்-தி-கவுண்டர் மூக்கடைப்பு நீக்கியாக பயன்படுத்துவதை நிறுத்த முன்மொழிகிறது.</li>
<li>Pseudoephedrine, ஒரு சிறந்த மாற்று, மெத்தாம்பெட்டமின் உற்பத்தியில் பயன்படுத்தப்படுவதால் கட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது ஃபெனிலெப்ரின் அதிகமாகப் பயன்படுத்தப்படுவதற்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>இந்த கட்டுப்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், மெத்தாம்பெட்டமின் உற்பத்தி குறையவில்லை, இதனால் சிலர் பசுடோஎபிட்ரின் கட்டுப்பாடுகளை நீக்குவதற்காக வாதிடுகின்றனர், இதனால் திறம்பட நெரிசல் நிவாரணம் தேவைப்படும் நபர்களுக்கு அணுகல் மேம்படும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/toronto/kidnapping-toronto-businessman-cryptocurrency-1.7376679">டொராண்டோ கிரிப்டோ நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கடத்தப்பட்டு, $1 மில்லியன் பேரிகை கேட்டு விடுவிக்கப்பட்டார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42080821">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டொராண்டோவில் அமைந்துள்ள ஒரு கிரிப்டோகரன்சி நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கடத்தப்பட்டு, $1 மில்லியன் பேரணை மின்னணுவழியாக செலுத்தப்பட்ட பிறகு விடுவிக்கப்பட்டார், இது கிரிப்டோ தொழிலில் பொதுவாக அறியப்பட்ட செல்வத்தின் அபாயங்களை வலியுறுத்துகிறது.- இந்த சம்பவம் கனடாவில் வன்முறை குற்றங்கள் அதிகரிப்பது மற்றும் சுயபாதுகாப்பு சட்டங்களைச் சுற்றியுள்ள சவால்களைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.- இந்த வழக்கு கிரிப்டோகரன்சி பெரிய தொகை பணத்தை எளிதாக மாற்றுவதற்கான திறன் காரணமாக குற்றச்செயல்களை ஈர்க்கும் சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asterogue.com">அஸ்டரோக், என் அறிவியல் கற்பனை ரோக்லைக், இப்போது இணையத்தில் விளையாடக்கூடியது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42085036">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அஸ்டெரோக், அசல் ரோக் மூலம் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு அறிவியல் கற்பனை ரோக்லைக் விளையாட்டு, அதன் ஆரம்ப ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் விண்டோஸ் தளங்களிலிருந்து வலையில் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது.</li>
<li>விளையாட்டு ஒரு தனித்துவமான சூழலைக் கொண்டுள்ளது, இதில் வீரர்கள் 17 நிலைகளைக் கொண்ட ஒரு விண்கல்லை ஆராய்கிறார்கள், மந்திரத்திற்குப் பதிலாக நானோடெக் பொருட்கள் போன்ற தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி விளையாட்டின் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வலை பதிப்பு ஒரு புதிய கட்டண முறைமையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது முழு விளையாட்டை வாங்குவதற்கு முன் சில நிலைகளை இலவசமாக முயற்சிக்க அனுமதிக்கிறது, இது தினசரி வீரர் ஈடுபாட்டை வெற்றிகரமாக அதிகரித்துள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onallbands.com/ham-radio-101-what-is-wspr/">ஹாம் ரேடியோ 101: WSPR என்பது என்ன?</a></h2>
<ul>
<li>எலிசபெத் கிளின்க், KE8FMJ, எழுதிய வலைப்பதிவு WSPR (வீக் சிக்னல் ப்ரொபகேஷன் ரிப்போர்டர்) பற்றி விளக்குகிறது, இது ஆமெச்சூர் ரேடியோ ஆபரேட்டர்களால் பயன்படுத்தப்படும் வீக்-சிக்னல் ரேடியோ தொடர்பு நெறிமுறை ஆகும்.- WSPR, ஜோ டெய்லர், K1JT, ஆல் உருவாக்கப்பட்டது, குறைந்த சக்தி பரிமாற்றங்களை பயன்படுத்தி நடுத்தர அதிர்வெண் (MF) மற்றும் உயர் அதிர்வெண் (HF) பரவல் பாதைகளை சோதிக்க அனுமதிக்கிறது, வலுவான பிழை திருத்தத்துடன் கூடிய சுருக்கப்பட்ட தரவுத் வடிவத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.- இந்த பதிவில் WSPR குறைந்த சிக்னல்-டு-நொய்ஸ் விகிதங்களில் பயனுள்ளதாக செயல்படுகிறது மற்றும் ரேடியோ மற்றும் இணைய அணுகலுடன் கூடிய கணினி தேவைப்படும் என்பதை குறிப்பிடுகிறது, வாசகர்களை கேள்விகளை கேட்கவும் ஆமெச்சூர் ரேடியோ தலைப்புகளில் புதுப்பிக்கவும் அழைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42082892">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;வீக் சிக்னல் புரொப்பகேஷன் ரிப்போர்டர் (WSPR)&quot; என்பது அமெச்சூர் ரேடியோவில் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு டிஜிட்டல் முறை ஆகும், இது குறியீட்டப்பட்ட சிக்னல்களை அனுப்பி மற்றும் பெறுவதன் மூலம் சிக்னல் பரவல் பாதைகளை சோதிக்க பயன்படுகிறது.</li>
<li>இது மிகவும் பலவீனமான சிக்னல்களை டிகோடு செய்ய முடியும், குறைந்த சக்தியுடன் நீண்ட தூர தொடர்பை சாத்தியமாக்குகிறது, இதனால் இது பரிசோதனை மற்றும் அவசர தொடர்புக்கு, இணையம் அல்லது செல்போன் சேவை இல்லாமல், பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
<li>அமெச்சூர் ரேடியோவின் பொழுதுபோக்கு பல்வகைமிக்கது, அதில் பூங்காக்களில் ரேடியோ ஒலிபரப்பு மற்றும் தனிப்பயன் உபகரணங்களை உருவாக்குதல் போன்ற செயல்பாடுகள் அடங்கும், இது ரேடியோ அதிர்வெண் (RF) தொழில்நுட்பம் மற்றும் அவசர தயார்நிலை ஆகியவற்றில் ஆர்வமுள்ளவர்களை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="TEXT: பல புதிய macOS சாண்ட்பாக்ஸ் தப்பிக்கும் பாதிப்புகள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TEXT%3A%20%E0%AE%AA%E0%AE%B2%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20macOS%20%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%208%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/07&#39;</h2>
<h1>2024-11-07</h1>
<h2><a href="https://maxsiedentopf.com/passport-photos/">பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்கள்&quot; என்ற மாக்ஸ் சிடென்டோப் எழுதியது, அதிகாரப்பூர்வ பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்களைச் சுற்றியுள்ள கடுமையான விதிமுறைகளைப் பரிசீலிக்கிறது, உதாரணமாக, கேமராவை நேரடியாக எதிர்கொள்வது மற்றும் நடுநிலை வெளிப்பாட்டை பராமரிப்பது போன்றவை.</li>
<li>இந்த தொடர், புகைப்படம் எடுக்கும் செயல்முறையின் போது சுய வெளிப்பாட்டின் மாற்று முறைகளை ஆராய்ந்து, இந்த பாரம்பரிய விதிகளை சிருஷ்டிகரமாக சவாலுக்கு உட்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வேலை தனித்துவம் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வ ஆவணங்களின் நிலையான தன்மை ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான பதட்டத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069646">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் நகைச்சுவையாக, மக்கள் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்களைப் பெறுவதற்காக மீசை வளர்த்தல் அல்லது போலி மீசை அணிதல் போன்றவற்றைச் செய்யும் அளவுகளை ஆராய்கிறது.- இது பல்வேறு நாடுகளில் அடையாளப் புகைப்பட தேவைகளில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் மாறுபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது, செயல்முறையின் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது.- மேக்ஸ் சிடென்டோப் என்பவரின் பாரம்பரியமற்ற பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்கள் பற்றிய படைப்பாற்றல் திட்டம் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, உரையாடலுக்கு கலைநோக்கைச் சேர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/politics/tiktok-canada-review-1.7375965">ட்ரூடோ அரசு டிக்டாக் செயல்படுவதற்கு கனடாவில் தடை விதித்துள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070946">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கனடிய அரசு தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகள் காரணமாக TikTok ஐ தடை செய்துள்ளது, இது தரவுக் காப்பியம் மற்றும் வெளிநாட்டு செல்வாக்கு பற்றிய விவாதத்தை தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர், பரந்த தனியுரிமை பிரச்சினைகளை தீர்க்க, அனைத்து முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்கும், டிக் டாக் மட்டும் அல்லாமல், விரிவான தரவுப் பாதுகாப்பு சட்டங்கள் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். தடை அதன் செயல்திறன் மற்றும் இது உண்மையான தரவுப் பாதுகாப்பு கவலைகளை விட புவிசார் அரசியல் பதற்றத்தால் இயக்கப்படுகிறதா என்ற கேள்விகளை எழுப்புகிறது, ஏனெனில் கனேடியர்கள் இன்னும் TikTok ஐ அணுக முடியும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/australia-proposes-ban-social-media-those-under-16-2024-11-06/">ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்ய முன்மொழிகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42071310">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்திரேலியா 16 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கு சமூக ஊடகங்களைத் தடை செய்ய பரிசீலிக்கிறது, இது தொழில்துறை சுய ஒழுங்குமுறையின் போதாமை மற்றும் சமூக ஊடகங்களின் எதிர்மறை தாக்கம் குறித்த கவலைகள் மூலம் இயக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மூல உரை: இந்த முன்மொழிவு இளைஞர்களுக்கான அத்தியாவசிய தகவல்களை அணுகுவதில் சிக்கல்களை எழுப்புகிறது மற்றும் அரசாங்கத்தின் அமலாக்கம் மற்றும் தனியுரிமை குறித்த கவலைகளையும் எழுப்புகிறது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் சமூக ஊடக நிறுவனங்கள் வழிகாட்டுதல்களை பின்பற்றத் தவறுவதைக் குறிப்பிடுகின்றனர், அதேசமயம் சிறார்களுக்கு குறிப்பிட்ட அம்சங்களை முடக்குவது போன்ற மாற்று தீர்வுகள் பாதுகாப்பையும் தனிநபர் சுதந்திரங்களையும் சமநிலைப்படுத்துவதற்காக பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.medlineplus.gov/article/caring-for-yourself-while-caring-for-others">மற்றவர்களை பராமரிக்கும் போது உங்களை பராமரித்தல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42068485">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/07/16-u-s-states-still-ban-community-owned-broadband-networks-because-att-and-comcast-told-them-to/">அமெரிக்காவின் பதினாறு மாநிலங்கள் இன்னும் சமூகத்தால் சொந்தமாக நடத்தப்படும் பிராட்பாண்ட் நெட்வொர்க்குகளைத் தடை செய்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். $42.5 பில்லியன் மதிப்புள்ள உட்கட்டமைப்பு மசோதா, பிராட்பேண்ட் சேவைகளை மானியம் வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, குறிப்பாக உள்ளூர் சமூகத்தால் சொந்தமாக நடத்தப்படும் நெட்வொர்க்குகளை ஆதரிக்கும் கொள்கை மாற்றத்தை நோக்கி நகர்கிறது.</li>
<li>பிராந்திய ஒரேநிலை நிறுவனங்கள் பெரும்பாலான நிதிகளைப் பெறும் என்ற கவலைகள் உள்ளன, இது பிராட்பாண்ட் சேவைகளில் முக்கியமான மேம்பாடுகளை வரையறுக்கும் வாய்ப்பு உள்ளது.</li>
<li>நகராட்சி எழுத்தர்கள், சேவைகளை நிர்வகிக்க தற்போதைய பிராட்பாண்ட் வழங்குநர்களை நம்புவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இது குறைந்த மாற்றத்தின் சுழற்சியை தொடரக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076719">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்காவின் பதினாறு மாநிலங்கள், பெரிய தொலைத்தொடர்பு நிறுவனங்கள் தங்கள் ஒரேவகை உரிமையை பராமரிக்க முயற்சிக்கும் காரணமாக, சமூகத்தால் சொந்தமாக நடத்தப்படும் பிராட்பாண்ட் நெட்வொர்க்குகளைத் தடைசெய்து வருகின்றன.</li>
<li>இந்தத் தடைங்களுக்கு மத்தியில், சில மாநிலங்களும் சமூகங்களும் சட்டங்களை மறுபரிசீலனை செய்வதன் மூலம் அல்லது பிராந்திய கூட்டுறவுகளை நிறுவுவதன் மூலம் கட்டுப்பாடுகளை விலக்கி வருகின்றன.</li>
<li>இணைய அணுகலை வழங்குவதில் ஒழுங்குமுறை மற்றும் புதுமை ஆகியவற்றுக்கு இடையில் சமநிலை காணும் விவாதம் தொடர்ந்து நடைபெறுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://32bits.substack.com/p/under-the-microscope-ecco-the-dolphin">கிட்ரா மற்றும் பைதான் பயன்படுத்தி எக்கோ தி டால்பின் (ட்ரீம்காஸ்ட்) ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42076884">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் Ghidra என்ற மென்பொருள் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் கருவி மற்றும் Python ஐ பயன்படுத்தி Ecco the Dolphin என்ற Dreamcast விளையாட்டை பகுப்பாய்வு செய்வதைக் குறிக்கிறது, CRC32 ஹாஷ்கள் மற்றும் நினைவக ஸ்னாப்ஷாட்கள் போன்ற தொழில்நுட்ப அம்சங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் விளையாட்டின் கடினத்தன்மை மற்றும் தனித்துவமான அம்சங்களைப் பற்றிய அனுபவக் கதைகளைப் பகிர்ந்து, தொழில்நுட்ப உரையாடலுக்கு தனிப்பட்ட நெருக்கத்தைச் சேர்க்கின்றனர்.</li>
<li>Python ஐ ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கில் ஸ்கிரிப்டிங் செய்ய பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதிக்கப்படுகிறது, சில பங்கேற்பாளர்கள் அதன் முக்கியத்துவத்தை பிற நிரலாக்க மொழிகளுடன் ஒப்பிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/6/24289707/microsoft-notepad-ai-text-editing-rewrite">மைக்ரோசாஃப்ட் நோட்பேடுக்கும் இப்போது AI உரை திருத்தம் கிடைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாஃப்ட், விண்டோஸ் இன்சைடர்ஸ் பயன்பாட்டாளர்களுக்காக, நோட்பேடில் &#39;ரீரைட்&#39; எனப்படும் AI சக்தியூட்டப்பட்ட உரை திருத்த அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு வாக்கியங்களை மறுபரிசீலனை செய்ய, சுருக்கத்தை சரிசெய்ய, மற்றும் உள்ளடக்க நீளத்தை மாற்ற அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>&quot;Rewrite&quot; அம்சம் மைக்ரோசாஃப்ட் கணக்கை தேவைப்படுத்துகிறது மற்றும் சில நாடுகளில் Windows 11 இல் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது, பயனர்களுக்கான உரை திருத்த திறன்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>மேலும், மைக்ரோசாஃப்ட், ஜெனரேட்டிவ் ஃபில் மற்றும் எரேஸ் போன்ற AI படத் திருத்த கருவிகளை பெயிண்ட் இல் சோதித்து வருகிறது, இது அதன் மென்பொருள் தொகுப்பில் AI இன் விரிவான ஒருங்கிணைப்பை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42074083">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft, Notepad இல் AI உரை திருத்த அம்சங்களை இணைக்கிறது, இது மென்பொருள் பயன்பாடுகளில் AI இன் ஒருங்கிணைப்பைப் பற்றிய விவாதத்தைத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த சேர்க்கை முக்கிய செயல்பாடுகளை மேம்படுத்துவதற்குப் பதிலாக நவீன அம்சங்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளது என்று வாதிடுகின்றனர், அதே நேரத்தில் ஆதரவாளர்கள் உரை மறுபதிவு போன்ற சாத்தியமான நன்மைகளை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம், மென்பொருள், தனியுரிமை பிரச்சினைகள் மற்றும் புதுமை மற்றும் பயனர் தேவைகளை தீர்க்கும் சமநிலையைப் பற்றிய AI இன் தாக்கத்தைப் பற்றிய பெரிய கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/llama3.2-vision">ஒல்லாமா 0.4 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இது மெட்டாவின் லாமா 3.2 விஷன் மாதிரிகளுக்கு உள்ளூர் ஆதரவை வழங்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;லாமா 3.2 விஷன்&quot; என்ற புதிய AI மாடல், ஒல்லாமா தளத்தின் மூலம் இரண்டு அளவுகளில் கிடைக்கிறது: 11 பில்லியன் (11B) மற்றும் 90 பில்லியன் (90B) அளவுகள். - பயனர்கள் ஒல்லாமா 0.4 ஐ பதிவிறக்கம் செய்து குறிப்பிட்ட கட்டளைகளை இயக்குவதன் மூலம் மாடலுடன் தொடர்பு கொள்ளலாம், 11B மாடலுக்கு 8GB VRAM தேவைப்படும் மற்றும் 90B மாடலுக்கு 64GB தேவைப்படும். - இந்த மாடல் பல்வேறு பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, உதாரணமாக, ஆப்டிக்கல் கேரக்டர் ரெகக்னிஷன் (OCR), வரைபட பகுப்பாய்வு, மற்றும் பட அடிப்படையிலான கேள்வி-பதில், மேலும் இது பைதான், ஜாவாஸ்கிரிப்ட் மூலம் ஒருங்கிணைக்கப்படலாம் அல்லது API பயன்பாட்டிற்காக cURL மூலம் அணுகக்கூடியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42069453">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒல்லாமா 0.4 இப்போது மெட்டாவின் லாமா 3.2 விஷன் மாதிரிகளை உள்ளூராக ஆதரிக்கிறது, புதிய பட செயலாக்க நடைமுறைகள் மற்றும் ஒரு விஷன் என்கோடரை கொண்டுள்ளது.</li>
<li>புதுப்பிப்பு முக்கியமான குறியீட்டு மாற்றங்களை உள்ளடக்கியது, இதில் C++ இலிருந்து Golang க்கு மாறுதல் மற்றும் மாதிரிகளின் அளவுரு செய்யப்பட்ட பதிப்புகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள் எதிர்கால புதுப்பிப்புகள் குறித்து ஆர்வமாக உள்ளனர், உதாரணமாக Vulkan Compute ஆதரவு மற்றும் iPhones மற்றும் Windows லேப்டாப்களுடன் இணக்கத்தன்மை, அதே சமயம் ஆரம்ப சோதனைகள் MacBooks போன்ற உள்ளூர் சாதனங்களில் கலவையான முடிவுகளை காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xy2i.blogspot.com/2024/11/using-imhexs-pattern-language-to-parse.html">பைனரி கோப்புகளை ImHex இன் DSL, &quot;முறை மொழி&quot; மூலம் காட்சிப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த வலைப்பதிவு ImHex என்ற ஹெக்ஸ் எடிட்டரை ஆராய்கிறது, இது ஒரு முறைமைகள் மொழி DSL (குறியீடு-குறிப்பிட்ட மொழி) கொண்டது, Python குறியீடு தேவையின்றி தனிப்பயன் பைனரி கோப்புகளை காட்சிப்படுத்த மற்றும் பகுப்பாய்வு செய்ய உதவுகிறது.</li>
<li>ImHex இன் முறை மொழி C++ மற்றும் Rust இலக்கணத்தை இணைக்கிறது, பயனர்களுக்கு தரவுப் பாகுபடுத்தலுக்கான தார்மீகங்கள், நிபந்தனைகள் மற்றும் பொருந்தும் அறிக்கைகளுடன் சிக்கலான முறைகளை வரையறுக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த பதிவில் SWF கோப்புகளை பகுப்பாய்வு செய்வது மற்றும் சுருக்கப்பட்ட கோப்புகளை கையாள்வது போன்ற உதாரணங்களை குறிப்பிடுகிறது, குறிப்பாக ImHex இன் வடிவமைப்பு, பயன்படுத்தும் எளிமை மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட ஆவணங்களின் பின்னணியிலும் சமூக ஆதரவு ஆகியவற்றை குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42070153">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ImHex இன் டொமைன்-ஸ்பெசிபிக் லாங்குவேஜ் (DSL), &quot;மாதிரி மொழி&quot; என்று அழைக்கப்படுகிறது, AFL இன் afl-analyze, Kaitai Struct, 010 Editor, மற்றும் Wireshark போன்ற கருவிகளுக்கு ஒத்ததாக, பைனரி கோப்புகளை காட்சிப்படுத்தவும் பகுப்பாய்வு செய்யவும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் ImHex ஐ அதன் சக்திவாய்ந்த திறன்களுக்காக பாராட்டுகின்றனர், குறிப்பாக பைனரி தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்வதில், ஆனால் சிலர் பெரிய கோப்புகளுடன் செயல்திறன் சிக்கல்கள் இருக்கக்கூடும் என்று குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம், பைனரி பகுப்பாய்வில் கோப்பு வடிவங்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தவும் புரிந்துகொள்ளவும்,<em>Syntax highlighting</em> மற்றும் <em>DSLs</em> பயன்படுத்துவதன் நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/the-english-paradox-four-decades-of-life-and-language-in-japan">ஆங்கில முரண்பாடு: ஜப்பானில் நான்கு தசாப்த கால வாழ்க்கையும் மொழியும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42072647">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை, ஜப்பானில் வணிக சூழல்களைத் தவிர்த்து ஆங்கிலத்தின் வரையறுக்கப்பட்ட பயன்பாட்டை குறிப்பிடுகிறது, இது பள்ளி பாடத்திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக இருந்தாலும், ஜப்பானிய பேச்சாளர்களிடையே தாழ்ந்த நம்பிக்கையை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஜப்பானில் வெளிநாட்டவர்களுக்கு உள்ள கலாச்சார ஒருங்கிணைப்பு சவால்களை குறிப்பிடுகிறது, பாரம்பரிய நெறிமுறைகளின் காரணமாக முழுமையான ஏற்றுக்கொள்ளுதலை அடைவதில் உள்ள சிரமங்களை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: இந்த விவாதம், சர்வதேச வணிகத்திற்கான ஆங்கிலத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, மொழி தடைகளை கடக்க AI இன் திறனைப் பற்றியும், மற்ற நாடுகளுடன் ஒப்பிடும்போது ஜப்பானின் கலாச்சார மற்றும் கல்வி அணுகுமுறையைப் பற்றியும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/google-banned-me-from-google-voice">கூகுள் வோய்ஸில் இருந்து கூகுள் என்னை தடை செய்தது</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் 15 ஆண்டுகளாக பயன்படுத்திய பிறகு எதிர்பாராதவிதமாக Google Voice இல் இருந்து தடைசெய்யப்பட்டார், இது Google சேவைகளின் மீது மிகுந்த நம்பிக்கை வைப்பதன் சாத்தியமான ஆபத்துகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- முறையீடுகள் இருந்தபோதிலும், Google சேவையை மீண்டும் வழங்கவில்லை, இதனால் ஆசிரியர் தங்கள் எண்ணை Verizon க்கு மாற்ற, FCC (Federal Communications Commission) புகார் அளிப்பதை தவிர்த்தனர்.- இந்த சம்பவம் Google கொள்கை மீறல்களை அமல்படுத்தும் போது எச்சரிக்கை அல்லது விளக்கம் இல்லாததைக் குறிக்கும் எச்சரிக்கை கதையாக செயல்படுகிறது, பயனர்களை இத்தகைய சேவைகளின் மீது தங்கள் சார்பை மறுபரிசீலிக்கத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42078324">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Google எதிர்பாராதவிதமாக ஒரு பயனரை Google Voice இல் இருந்து தடை செய்தது, இது வாடிக்கையாளர் சேவை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின்欠பத்தால் ஏமாற்றத்தை ஏற்படுத்தியது.- இந்த சம்பவம் தொழில்நுட்ப சேவைகளின் நுகர்வோர் பாதுகாப்பு மற்றும் ஒழுங்குமுறையை மேம்படுத்துவதற்கான தேவையை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் கணக்குகள் இடைநிறுத்தப்பட்டால் பயனர்களுக்கு விருப்பங்கள் இல்லை.- இந்த நிலைமை முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் மீது சார்ந்திருப்பதை குறைக்க தனிப்பட்ட டொமைன்களை மின்னஞ்சலுக்கு பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, Google சேவைகளின் வசதியுடன் தொடர்புடைய அபாயங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="பாஸ்போர்ட் புகைப்படங்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%207%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/06&#39;</h2>
<h1>2024-11-06</h1>
<h2><a href="https://thehill.com/homenews/campaign/4969061-trump-wins-presidential-election/">டிரம்ப் இரண்டாவது முறையாக ஜனாதிபதியாக வெற்றி பெறுகிறார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057647">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். டிரம்ப் இரண்டாவது முறை ஜனாதிபதி பதவியைப் பெறுகிறார், இது பொருளாதார கொள்கைகள் மற்றும் ஜனநாயக உத்திகள் குறித்து விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.- விமர்சகர்கள், பொருளாதார பிரச்சினைகளைச் சரியாக எதிர்கொள்ள ஜனநாயகர்கள் போராடியதாகவும், இது வாக்காளர் அதிருப்திக்கு காரணமாக இருந்ததாகவும் கூறுகின்றனர்.- தேர்தல் முடிவு எதிர்கால கொள்கைகள் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது, குறிப்பாக பணவீக்கம், பிரச்சார செய்தி மற்றும் சுற்றுச்சூழல் மற்றும் பொருளாதார தாக்கங்கள் தொடர்பாக.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weiyen.net/articles/useful-macos-cmd-line-utilities">பயனுள்ள உட்பொதிக்கப்பட்ட macOS கட்டளை வரி பயன்பாடுகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057431">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: macOS பல்வேறு உட்பொதிக்கப்பட்ட கட்டளை வரி பயன்பாடுகளை வழங்குகிறது, அவை உற்பத்தித்திறன் மற்றும் அமைப்பு மேலாண்மையை மேம்படுத்துகின்றன, <code>afconvert</code> ஆடியோ மாற்றத்திற்கும், <code>diskutil</code> சேமிப்பு மேலாண்மைக்கும் உதவுகின்றன.- <code>open</code>, <code>caffeinate</code>, மற்றும் <code>sips</code> போன்ற கருவிகள் முறையே பயன்பாடுகளை துவக்க, தூக்கத்தைத் தடுக்க, மற்றும் படங்களை செயலாக்க உதவுகின்றன, அதேசமயம் <code>pbcopy</code> மற்றும் <code>pbpaste</code> கிளிப்போர்டு பணிகளை நிர்வகிக்கின்றன.- மேம்பட்ட பயன்பாடுகளில் <code>pmset</code> மின்சார அமைப்புகளுக்காக, <code>networkQuality</code> இணைய வேக சோதனைகளுக்காக, <code>say</code> உரை குரலாக்கத்திற்காக, மற்றும் <code>mdfind</code> கோப்பு தேடலுக்காக உள்ளன, முழுமையான அமைப்பு கட்டுப்பாடு மற்றும் செயல்பாட்டை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/for-the-first-time-ever-amd-outsells-intel-in-the-datacenter-space">ஏஎம்டி, தரவுக்கூடம் துறையில் இன்டெலுக்கு மேல் விற்பனை செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஏஎம்டி, டேட்டாசெண்டர் சிபியூ விற்பனையில் முதல்முறையாக இன்டெலை முந்தியுள்ளது, ஏஎம்டியின் வருவாய் Q3 இல் $3.549 பில்லியனாக உயர்ந்து, இன்டெலின் $3.3 பில்லியனை மிஞ்சியுள்ளது.</li>
<li>இந்த சாதனை AMD இன் போட்டித் திறனுள்ள EPYC செயலிகளுக்கு சொந்தமானது, அவை Intel இன் Xeon CPU களை விட மேல் செயல்திறன் கொண்டதாக உள்ளன.</li>
<li>AMD இன் வெற்றியை அடுத்து, Nvidia தரவுத்தள சந்தையில் முன்னணி நிலையைத் தக்கவைத்துள்ளது, அதன் AI GPUக்கள் மற்றும் நெட்வொர்க் தயாரிப்புகள் குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிக விற்பனையை உருவாக்குகின்றன, இதில் Q2 FY2025 இல் கணினி GPU விற்பனை $22.604 பில்லியன் அடைந்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054449">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஏஎம்டி டேட்டாசெண்டர் விற்பனையில் இன்டெலை முந்தியுள்ளது, இது ஒரு முக்கிய தொழில் மாற்றத்தையும் ஏஎம்டியின் வளர்ந்துவரும் செல்வாக்கையும் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த மாற்றம் AMD இன் EPYC செயலிகளுக்கு காரணமாகும், அவை தங்கள் செயல்திறன் மற்றும் திறமைக்காக விரும்பப்படுகின்றன, இது சேவையக தர செயலி மேம்பாடுகளில் AMD இன் மூலோபாய முன்னேற்றங்களை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>இந்த மாற்றம், நிறுவனங்கள் பாரம்பரியமாக எச்சரிக்கையுடன் மேம்படுத்தும் சுழற்சிகளை பின்பற்றினாலும், அவர்கள் படிப்படியாக ஏஎம்டி தீர்வுகளை ஏற்றுக்கொள்வதால், தங்கள் சந்தை ஆதிக்கத்தை தக்கவைத்துக்கொள்ள இண்டெல் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.titledrops.net/">திரைப்படங்களில் தலைப்பு காட்சிகள்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;தங்களை முழுமையாக நிரப்பியவர்கள்&quot; என்பது டொமினிகஸ் பவூர் மற்றும் அலிஸ் துட்ட் ஆகியோரின் ஒரு ஆய்வு ஆகும், இதில் திரைப்படங்களில் தலைப்பு கைவிடல்கள் எவ்வாறு நிகழ்கின்றன என்பதை ஆய்வு செய்கின்றனர், அங்கு கதாபாத்திரங்கள் திரைப்படத்தின் தலைப்பை குறிப்பிடுகின்றனர். - இந்த ஆராய்ச்சி 80 ஆண்டுகளில் 73,921 திரைப்படங்களை உள்ளடக்கியது, 36.5% திரைப்படங்களில் குறைந்தது ஒரு தலைப்பு கைவிடல் இடம்பெறுகிறது, ஒரு திரைப்படத்திற்கு சராசரியாக 10.3 கைவிடல்கள் உள்ளன. - இந்த ஆய்வு காலப்போக்கில் உள்ள போக்குகளை, கதாபாத்திர பெயரிடப்பட்ட திரைப்படங்களின் தாக்கத்தை, தலைப்பு கைவிடல்கள், திரைப்படத்தின் தரம் மற்றும் வகை ஆகியவற்றின் தொடர்பை ஆய்வு செய்கிறது, மேலும் ஆராய்ச்சிக்காக முழு தரவுத்தொகுப்பு கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056923">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திரைப்படங்களில் தலைப்பு குறைதல்கள் என்பது ஒரு கதாபாத்திரம் திரைப்படத்தின் தலைப்பை படத்தின் போது குறிப்பிடும் போது ஏற்படும், இது titledrops.net இல் பகுப்பாய்வு செய்யப்படும் ஒரு கருத்தாகும்.</li>
<li>விவாதங்கள் மற்றும் எடுத்துக்காட்டுகள் ஆகியவற்றை இந்த பகுப்பாய்வு உள்ளடக்கியுள்ளது, அதில் &quot;It&quot; போன்ற பொதுவான சொற்கள் தலைப்பு கைவிடலாகக் கருதப்பட வேண்டுமா என்பதையும், கதாபாத்திரங்களின் பெயர்களால் அழைக்கப்படும் திரைப்படங்கள் ஏற்படுத்தும் சவால்களையும் உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>கட்டுரை மேலும் தலைப்பு கைவிடுதல்களை வெவ்வேறு மொழிகள் மற்றும் சூழல்களில் புரிந்து கொள்ள மொழிபெயர்ப்பு மற்றும் விளக்கத்தின் சிக்கல்களைப் பற்றியும் விவரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/tracker-beeper/">டிராக்கர் பீப்பர் (2022)</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு கருவி உருவாக்கப்பட்டது, இது ஒரு கணினி கூகுளுக்கு தரவை அனுப்பும் ஒவ்வொரு முறையும் ஒரு பீப் ஒலிக்கிறது, பயனர் ஒப்புதல் இல்லாமல் தரவின் பரிமாற்றத்தின் அடிக்கடி நிகழ்வுகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த கருவி பெரும் கவனத்தை பெற்றது, ஒரு வீடியோ விளக்கம் ஒரு வாரத்தில் ஒரு மில்லியன் பார்வைகளை அடைந்தது, இது ஃபேஸ்புக் மற்றும் பிற டிராக்கர்களுக்கு விரிவான ஆதரவை ஏற்படுத்தியது.- தற்போது லினக்ஸ், ஓஎஸ்எக்ஸ் மற்றும் பிஎஸ்டி க்கான பதிப்புகள் கிடைக்கின்றன, எதிர்கால திட்டங்களில் ஆப்பிள், விண்டோஸ், ஐஓஎஸ் மற்றும் ஆண்ட்ராய்டு பதிப்புகள் மற்றும் போன்கள் மற்றும் டேப்லெட்களில் டிராக்கர் செயல்பாட்டை கேட்கக்கூடிய வகையில் WiFi ஐப் பயன்படுத்தி நேரடி விளக்கம் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057036">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிராக்கர் பீப்பர் (2022) என்பது கூகிள் போன்ற நிறுவனங்களுக்கு ஒவ்வொரு தரவுப் பரிமாற்றத்தையும் ஒலியால் சுட்டிக்காட்டும் ஒரு திட்டமாகும், இது தரவுப் பின்தொடரலின் அடிக்கடி நிகழ்வுகளைப் பற்றிய விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துகிறது. - இந்த திட்டம் தனியுரிமை கவலைகள், தகவலை ஒலியால் வெளிப்படுத்தும் சோனிபிகேஷன் நன்மைகள், மற்றும் ஒலியுடன் கூடிய பழைய கணினி சூழலுக்கான நினைவுகளைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது. - பயனர்களிடமிருந்து வரும் பரிந்துரைகள், தேவையற்ற தரவுக் கோரிக்கைகளைத் தடுக்க Pi-hole போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் தனியுரிமைக்கு உகந்த தொழில்நுட்பத்தை எளிதில் அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதற்கான ஆதரவை உள்ளடக்கியவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.missionjuno.swri.edu/junocam/processing?source=all&ob_from=2024-10-01&ob_to=2024-11-01&phases%5B%5D=PERIJOVE+66&perpage=16">புதிய யூபிடர் படங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>JunoCam படத்தொகுப்பு JunoCam இல் இருந்து மூல படங்களை பொது பதிவிறக்கத்திற்காக வழங்குகிறது, இது பயனர்களுக்கு தங்கள் படைப்புகளை செயலாக்கி பகிர அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>குடிமக்கள் விஞ்ஞானிகள் படத்தை செயலாக்கத்தில் பங்கேற்க ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், யூபிடரின் கதிர்வீச்சு மூலம் ஏற்படும் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் போதிலும், அறிவியல் அறிக்கைகள் மற்றும் கலை நிகழ்ச்சிகளுக்கு பங்களிக்கின்றனர்.</li>
<li>கேலரியில் மூல மற்றும் செயலாக்கப்பட்ட படங்கள் இரண்டும் அடங்கும், வடிகட்டும் விருப்பங்களுடன் கிடைக்கின்றன, இது வியாழன் மற்றும் அதன் நிலவுகளை ஆராய்வதற்கான அழைப்பாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057851">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நாசாவின் ஜூனோ மிஷனில் இருந்து கிடைத்த புதிய படங்கள், வலைதள விவாதங்களை உருவாக்கி, வியாழன் கிரகத்தின் வண்ணமயமான மற்றும் இயக்கமிக்க வானிலை அமைப்பை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>ஜூனோ, 2011 இல் ஏவப்பட்டு 2016 முதல் வியாழன் கிரகத்தைச் சுற்றி வருகிறது, ஆரம்பத்தில் கேமரா இல்லாமல் இருந்தது, ஆனால் கல்வி நோக்கங்களுக்காக ஒன்று சேர்க்கப்பட்டது, இப்போது அறிவியல் ஆய்வில் உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த மிஷன் விண்வெளி ஆராய்ச்சியில் உள்ள சவால்களை, radiation மற்றும் எரிபொருள் தேவைகளை போன்றவற்றை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, அதேசமயம் பொது ஆர்வம் மற்றும் கல்வியில் ஈர்க்கும் காட்சிகளின் பங்கையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jdan.github.io/98.css/">98.css – பழைய பயனர் இடைமுகங்களின் உண்மையான மறுபிரதிகளை உருவாக்க ஒரு வடிவமைப்பு முறைமை</a></h2>
<ul>
<li>98.css என்பது Windows 98 தோற்றத்தை ஒத்திருக்கும் பயனர் இடைமுகங்களை உருவாக்க வடிவமைக்கப்பட்ட CSS நூலகமாகும், இது அர்த்தமுள்ள HTML மற்றும் அணுகல் திறனை முக்கியமாகக் கொண்டுள்ளது. - இந்த நூலகம் JavaScript-இல் இருந்து விடுபட்டது, எந்த முன்னணி கட்டமைப்புடனும் இணக்கமாக இருக்கும், மேலும் unpkg மூலம் இறக்குமதி செய்யப்படலாம் அல்லது npm மூலம் நிறுவப்படலாம். - இது பொத்தான்கள், சரிபார்ப்பு பெட்டிகள், மற்றும் ஸ்லைடர்கள் போன்ற பல்வேறு கூறுகளை வழங்குகிறது, மேலும் MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது, GitHub இல் பங்களிப்புகள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056918">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>98.css என்பது பழமையான பயனர் இடைமுகங்களை மீண்டும் உருவாக்குவதற்கான ஒரு வடிவமைப்பு அமைப்பு ஆகும், இது Windows 3.11 முதல் Mac OS 9 வரை உள்ள தீம்களை கொண்டுள்ளது மற்றும் உயர் தீர்மான திரைகளுக்கான அளவிடக்கூடிய வெக்டார் கிராஃபிக்ஸ் (SVG) ஐகான்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>TEXT: இந்த திட்டம் அதன் எளிமை மற்றும் நினைவூட்டும் கவர்ச்சி காரணமாக பாராட்டப்படுகிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் எழுத்துரு காட்சியமைப்பில் சிக்கல்கள் இருப்பதாக அறிவித்துள்ளனர்.</li>
<li>இது பயனர் இடைமுக வடிவமைப்பில் விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக XP.css மற்றும் 7.css போன்ற பிற திட்டங்களைப் போலவே பழைய இடைமுகங்களின் தெளிவு மற்றும் எளிமை மீது குறிப்பிடத்தக்க ஆர்வத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/11/5/24289124/mozilla-foundation-layoffs-advocacy-global-programs">மொசில்லா தனது ஆதரவு பிரிவை நீக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla அதன் பணியாளர்களை அக்டோபர் மாத இறுதியில் 30% குறைத்துள்ளது, இது ஒரு இலவச மற்றும் திறந்த வலைவை மேம்படுத்தும் அதன் ஆதரவு பிரிவை பாதிக்கிறது.</li>
<li>இது 2023 இல் இரண்டாவது முறையாக பணிநீக்கம் செய்யப்படுவதை குறிக்கிறது, இதற்கு முன் பிப்ரவரியில் ஒரு குறைப்பு நடந்தது, சமீபத்திய குறைப்புகளுக்கு முன்பு அறக்கட்டளையில் சுமார் 120 ஊழியர்கள் இருந்தனர்.</li>
<li>பணிநீக்கங்களுக்குப் பிறகும், மொசில்லா தனது பணி முக்கியமான பகுதியாக வாதாடல் தொடர்கிறது என்று வலியுறுத்துகிறது, எதிர்கால இலக்குகளை அடைய கவனம் மற்றும் கடினமான முடிவுகள் அவசியம் என்பதை நிர்வாக இயக்குநர் நபியா சயீத் குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055979">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மொசில்லா தனது ஆதரவு பிரிவை குறைக்கிறது, இது கூகுளிலிருந்து எதிர்பார்க்கப்படும் குறைந்த தேடல் வருவாய் மற்றும் தொழில்நுட்ப சட்டம் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு மாற்றங்களால் சுமார் 36 வேலைகளை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த முடிவு, முக்கியமான தளங்களின் கீழ் இணையம் மேலும் மையமயமாகும் போது, மொசில்லாவின் ஆதரவின் செயல்திறனைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>Mozilla தனது உலாவியை மேம்படுத்துவதற்கு முன்னுரிமை கொடுக்க வேண்டும் என்பதே ஒரு பரிந்துரை ஆகும், அதற்கு பதிலாக ஆதரவு முயற்சிகளை முன்னெடுக்க வேண்டும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cursor/comments/1gku61m/i_created_this_app_in_two_weekends_with_cursor/">ஒலி சிக்னல்களுடன் உள்ள செல்வாக்காளர்கள் தரவுத்தளம்</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: ஒரு புதிய செயலி இரண்டு வார இறுதிகளில் Cursor பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது, TikTok க்கான விரிவான செல்வாக்காளர் தரவுத்தொகுப்பை வழங்குவதன் மூலம் மாதாந்திர மறு வருவாய் (MRR) $1,000 ஐ அடைந்தது.- இந்த செயலி TikTok ஐ சேகரித்து வீடியோக்களை பகுப்பாய்வு செய்கிறது, மேம்பட்ட வடிகட்டிகள், வீடியோ ஆடியோ பதிவிறக்கங்கள், மற்றும் விளம்பர வகைகள், முக்கிய வார்த்தைகள், மற்றும் தயாரிப்புகள் பற்றிய தரவுகளை எடுக்கும் அம்சங்களை வழங்குகிறது.- இது தற்போது சுமார் 570,000 செல்வாக்காளர்களை உள்ளடக்கியுள்ளது, போட்டியாளர் பகுப்பாய்வு மற்றும் செல்வாக்காளர் அணுகலை உதவுகிறது, மேலும் மேம்பாட்டிற்காக கருத்துக்களையும் சோதனையாளர்களையும் தேடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42058309">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: இரண்டு வார இறுதிகளில் TikTok ஐ ஸ்கிரேப் செய்து, இன்ஃப்ளூயன்சர்களின் தரவுத்தொகுப்பை உருவாக்க புதிய செயலி உருவாக்கப்பட்டது, இது மாதாந்திர மறு வருவாய் (MRR) $1,000 ஐ அடைந்தது.- இந்த செயலி வீடியோக்களை பகுப்பாய்வு செய்து, தரவுகளை எடுத்து, பயனர்கள் உரை மற்றும் வகைகள் மூலம் வடிகட்ட அனுமதிக்கிறது, விளம்பர வகைகள், முக்கிய வார்த்தைகள் மற்றும் தயாரிப்புகளை அடையாளம் காண ஆடியோ செயலாக்கத்தையும் உள்ளடக்கியது.- தற்போதைய தரவுத்தொகுப்பில் சுமார் 570,000 இன்ஃப்ளூயன்சர்கள் உள்ளனர், போட்டியாளர்களின் இன்ஃப்ளூயன்சர்களை பகுப்பாய்வு செய்யும் கருவிகளை வழங்குகிறது மற்றும் குறிப்பிட்ட நிசங்களுக்கு ஏற்றவைகளை கண்டுபிடிக்க, சரிபார்க்கப்பட்ட மின்னஞ்சல்களுடன் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/only-5-3-of-welders-in-the-us-are-women-after-years-as-a-writing-professor-i-became-one-heres-what-i-learned-240431">அமெரிக்காவில் வெறும் 5.3% வெல்டர்கள் பெண்கள். பல ஆண்டுகள் பேராசிரியராக இருந்த பிறகு, நான் ஒருவராக ஆனேன்</a></h2>
<ul>
<li>பெண்கள் அமெரிக்காவில் வெல்டர்களில் 5.3% மட்டுமே உள்ளனர், இது இந்த துறையில் ஒரு முக்கிய பாலின வேறுபாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். 2017 முதல் 2022 வரை, தொழில்களில் உள்ள பெண்களின் எண்ணிக்கை 47% அதிகரித்துள்ளது, இது தொடர்ந்த சவால்கள் இருந்தபோதிலும் அதிகரிக்கும் ஆர்வத்தையும் பங்கேற்பையும் குறிக்கிறது.</li>
<li>பெண்கள் தொழில்களில் எதிர்கொள்ளும் சவால்களில் உடல் உழைப்பு மற்றும் பாலின பாகுபாடு அடங்கும், மேலும் தொழிலாளிப் பெண்கள் அடிக்கடி கண்காணிப்பு மற்றும் விரும்பாத கருத்துக்களை எதிர்கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42056420">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கட்டுரை வெல்டிங் தொழிலில் பெண்களின் குறைந்த சதவீதத்தைப் பற்றி விவரிக்கிறது, அமெரிக்க வெல்டர்களில் 5.3% மட்டுமே பெண்கள் உள்ளனர், மேலும் பாலின தடைகளை விட வர்க்கத் தடைகளை அதிகமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>இது, ஆண்-பெண் தொடர்புகளைப் பொறுத்தவரை, தொழிலாளர் வர்க்கக் சமூகங்கள், பரிசுத்தமாக்கும் பழக்கமுள்ள கல்வியியல் துறையை விட அதிகமாக ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடும் என்பதை முன்வைக்கிறது.</li>
<li>பெரிய பிரச்சினையான பாலினச்சார்பின்மை மற்றும் வேலைநிலையியல் குறித்து பேசப்படுகிறது, இதில் சவால்கள் பெண்களுக்கு மட்டும் அல்லாமல் அலுவலகத்திலிருந்து உடல் உழைப்பு சூழலுக்கு மாறும் பண்பாட்டுக்கு ஏற்ப ஏற்படுகின்றன என்பதே வாதமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/why-companies-are-ditching-the-cloud-the-rise-of-cloud-repatriation/">ஏன் நிறுவனங்கள் மேகத்தை விட்டு விலகுகின்றன: மேக மறுபதிவின் எழுச்சி</a></h2>
<ul>
<li>கிளவுட் ரீபேட்ரியேஷன் என்பது ஒரு வளர்ந்து வரும் போக்காகும், இதில் நிறுவனங்கள் பொது கிளவுட் சேவைகளிலிருந்து வேலைப்பளுவுகளை மீண்டும் உள்ளக அல்லது தனியார் சூழலுக்கு மாற்றுகின்றன, இது செலவு மற்றும் நம்பகத்தன்மை பற்றிய கவலைகள் மூலம் இயக்கப்படுகிறது. - 37சிக்னல்ஸ் மற்றும் GEICO போன்ற குறிப்பிடத்தக்க நிறுவனங்கள் இந்த மாற்றத்தை செய்துள்ளன, அதிக சேமிப்பு செலவுகள், விற்பனையாளர் பூட்டு, மற்றும் தனிப்பயன் மேம்பாடு தேவையை முக்கிய காரணிகளாகக் குறிப்பிடுகின்றன. - ரீபேட்ரியேட் செய்யும் முடிவு குறிப்பிட்ட வணிக தேவைகள் மற்றும் வேலைப்பளு பண்புகளால் பாதிக்கப்படுகிறது, சில நிறுவனங்கள் சொந்த கட்டமைப்பிலிருந்து பயனடைகின்றன, மற்றவர்கள் மாற்று தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி கிளவுட் சூழல்களில் புதுமைகளைத் தொடருகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054813">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: நிறுவனங்கள், AWS, Azure, மற்றும் Google Cloud Platform (GCP) போன்ற முக்கிய வழங்குநர்களின் தொடர்ந்த வளர்ச்சியினையும் பொருட்படுத்தாமல், அதிக செலவுகள் மற்றும் செயல்திறன் குறைபாடுகள் குறித்த கவலைகளால் மேக சேவைகளின் பயன்பாட்டை மறுபரிசீலனை செய்து வருகின்றன.- 37signals மற்றும் GEICO போன்ற குறிப்பிடத்தக்க நிறுவனங்கள், செலவுகள் மற்றும் கட்டுப்பாடு தொடர்பான பிரச்சினைகளை மேற்கோள் காட்டி, மேக தீர்வுகளை விட்டு விலக விரும்புகின்றன.- இந்த போக்கு, குறிப்பாக பரந்தவெளி மற்றும் சேமிப்பு செலவுகள் தொடர்பாக, மேக சேவைகளின் செலவு-நன்மை விகிதத்தை மதிப்பீடு செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வணிகங்களுக்கு வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.understandingai.org/p/why-the-deep-learning-boom-caught">ஏன் ஆழ்ந்த கற்றல் வெடிப்பு பெரும்பாலானவர்களை ஆச்சரியப்படுத்தியது</a></h2>
<ul>
<li>ஆழமான கற்றல் வெடிப்பு எதிர்பாராதது, ஏனெனில் 2008 ஆம் ஆண்டில் நரம்பியல் வலையமைப்புகள் காலாவதியானவை என்று கருதப்பட்டன, ஆனால் AlexNet போன்ற மாதிரிகளின் வெற்றி இந்த கருத்தை மாற்றியது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். பேராசிரியர் ஃபெய்-ஃபெய் லியின் ImageNet தரவுத்தொகுப்பு, 14 மில்லியன் லேபிள் செய்யப்பட்ட படங்களுடன், நியூரல் நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் GPUக்களின் திறனை வெளிப்படுத்திய AlexNet மாதிரியை செயல்படுத்துவதில் முக்கிய பங்கு வகித்தது.</li>
<li>முக்கியமான நபர்கள் ஜெஃப்ரி ஹின்டன், ஜென்சன் ஹுவாங், மற்றும் ஃபெய்-ஃபெய் லி பாரம்பரிய ஞானத்தை சவாலுக்கு உட்படுத்தி, செயற்கை நுண்ணறிவு தொழில்நுட்பத்தை முன்னேற்றுவதில் முக்கிய பங்கு வகித்தனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42057139">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூலமேற்கோள்: நரம்பு வலையமைப்புகள், பெரிய தரவுகள் மற்றும் GPU கணினி செயலாக்கத்தின் ஒருங்கிணைப்பால் ஆழமான கற்றல் வளர்ச்சி ஏற்பட்டது, இதில் ஜெஃப்ரி ஹின்டன், ஃபெய்-ஃபெய் லி மற்றும் ஜென்சன் ஹுவாங் ஆகியோரின் முக்கிய பங்களிப்புகள் இருந்தன.- ஹின்டனின் பின்பற்றும் அல்காரிதம், லியின் ImageNet தரவுத்தொகுப்பு மற்றும் என்விடியாவின் GPU தொழில்நுட்பம் AI ஐ பாரம்பரிய முறைமைகளிலிருந்து தரவுவழி அணுகுமுறைகளுக்கு மாற்றுவதில் முக்கிய பங்கு வகித்தன.- ஆரம்ப சந்தேகத்திற்குப் பிறகும், ஆழமான கற்றலின் தழுவல் மற்றும் பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளின் பயன்பாடு மாற்றமடைந்துள்ளது, ஆனால் விளக்கத்தன்மை மற்றும் செயல்திறன் போன்ற சவால்கள் தொடர்கின்றன. மூலமேற்கோள் முடிவு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/documentation/private-cloud-compute/">தனியார் மேகம் கணினி பாதுகாப்பு வழிகாட்டி</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42062230">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் ஆப்பிளின் தனியார் மேக கணினி பாதுகாப்பு வழிகாட்டி மற்றும் பயனர் தரவின் மீது ஆப்பிளின் கட்டுப்பாட்டைச் சுற்றியுள்ள நம்பிக்கை பிரச்சினைகள் குறித்து மையமாக உள்ளது.</li>
<li>ஆப்பிளின் பாதுகாப்பை மேம்படுத்தும் முயற்சிகளுக்கு மத்தியிலும், அவர்களின் தரவுகளுக்கான அணுகல் மற்றும் அவர்களின் செயல்பாடுகளின் வெளிப்படைத்தன்மை குறித்து கவலைகள் தொடர்கின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல், தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடம் தரவுகளை நம்புவதில் உள்ள உட்புற ஆபத்துகளை மற்றும் தற்போதைய பாதுகாப்பு மாதிரிகளில் தரவுக் காப்பியத்தை உறுதிப்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/05/mozilla-foundation-lays-off-30-staff-drops-advocacy-division/">மொசில்லா அறக்கட்டளை 30% ஊழியர்களை பணிநீக்கம் செய்கிறது, ஆதரவு பிரிவை கைவிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மொசில்லா அறக்கட்டளை தனது ஊழியர்களில் 30% ஐ, சுமார் 36 ஊழியர்களை பாதிக்கும் வகையில், நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் கவனத்தை மேம்படுத்தும் மறுசீரமைப்பின் ஒரு பகுதியாக பணிநீக்கம் செய்துள்ளது. இது ஆண்டின் இரண்டாவது பணிநீக்கமாகும், முந்தைய குறைப்புகள் ஃபயர்பாக்ஸ் மேம்பாட்டு குழுவை பாதித்தன, இது அமைப்பின் தொடர்ச்சியான கட்டமைப்பு மாற்றங்களை குறிக்கிறது. அறக்கட்டளையின் நிர்வாக இயக்குநர் நபீஹா சயீத், ஆதரவு மற்றும் உலகளாவிய திட்டங்கள் பிரிவுகளை நீக்கியதை குறிப்பிடினார், அதே நேரத்தில் ஆதரவை ஒரு முக்கிய கவனமாக வைத்திருப்பதை, வேகமான தொழில்நுட்ப மாற்றங்களுக்கு பதிலளிக்க ஒருங்கிணைந்த கதை மற்றும் மூலோபாய தகவல்தொடர்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42054867">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மொசில்லா அறக்கட்டளை தனது பணியாளர்களில் 30% பேரை பணிநீக்கம் செய்து, அதன் ஆதரவு பிரிவை நீக்குகிறது. இதற்குக் காரணம், கூகுள், ஃபயர்பாக்ஸ் இன் இயல்புநிலை தேடுபொறியாக இருப்பதற்கான கட்டணங்களை நிறுத்தினால், வருவாய் இழப்பு ஏற்படக்கூடும் என்பதே ஆகும். இது மொசில்லாவின் வருவாயில் 86% ஆகும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Firefox இன் எதிர்காலம் குறித்து கவலைகள் எழுந்துள்ளன, அதில் அது Chromium அடிப்படையிலான உலாவியாக மாறுமா என்ற ஊகங்களும் உள்ளன, இது உலாவி சந்தையில் அதன் தனித்துவமான நிலையை பாதிக்கும்.</li>
<li>பணிநீக்கங்கள் மொசில்லாவின் நிதி சிக்கல்களை வலியுறுத்துகின்றன மற்றும் நிறுவனத்தின் ஆதரவு பணியாளர்களின்றி இணைய சுதந்திரம் மற்றும் தனியுரிமை ஆதரவு பற்றிய எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ncrabbithole.com/p/tony-hawk-fayetteville-nc-girl-skateboarder-1979">1979 இல் இருந்து ஒரு மர்மமான ஸ்கேட்போர்டரை கண்டுபிடித்தல்</a></h2>
<ul>
<li>டெக்ஸ்ட்: டோனி ஹாக் 1979 ஆம் ஆண்டின் புகைப்படத்தை கண்டுபிடித்தார், அதில் 10 வயது ஷாண்டா ஷேன் ஸ்கேட்போர்டிங் செய்து கொண்டிருந்தார், இது முதலில் blackarchives.co இல் பதிவிடப்பட்டது மற்றும் ஃபயட் வில்லே ஆப்சர்வர் காப்பகங்களில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது. - டோனி ஹாக் அதை பகிர்ந்த பிறகு புகைப்படம் வைரலானது, இதனால் ஃபயட் வில்லே ஆப்சர்வர் மறுபடியும் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் ஷாண்டாவை அவரது ஸ்கேட்போர்டிங் கடந்தகாலத்துடன் மீண்டும் இணைத்தது. - ஷாண்டா, இப்போது 56 வயதாகி கேப் ஃபியர் வாலி ஹெல்த் இல் வேலை செய்கிறார், தனது ஸ்கேட்போர்டிங் நாட்களை நினைவுகூருகிறார் மற்றும் சமீபத்தில் தனது மகனின் ஆர்வத்தால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு மீண்டும் ஸ்கேட்போர்டிங் முயற்சித்துள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42055558">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>1979 ஆம் ஆண்டின் மர்மமான ஸ்கேட்போர்டர் கவனத்தை ஈர்த்துள்ளார், இது &#39;கூஃபி ஃபுட்&#39; (வலது கால் முன்னால்) மற்றும் &#39;ரெகுலர்&#39; (இடது கால் முன்னால்) போன்ற ஸ்கேட்போர்டிங் நிலைப்பாடுகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது. - அந்த ஸ்கேட்போர்டரின் சமகாலத்தவர் டோனி ஹாக், ஆர்வம் காட்டியுள்ளார், இது பிரபலங்களின் கவனம் மறக்கப்பட்ட கதைகளை மீண்டும் உயிர்ப்பிக்க உதவுவதைக் காட்டுகிறது. - இந்தக் கதை, கடந்த கால தருணங்களை மீண்டும் கண்டுபிடிக்கும் ஆர்வத்துடன் கூடிய பரந்த போக்கை பிரதிபலிக்கிறது, &#39;கூஃபி ஃபுட்&#39; என்ற சொல் ஒருவேளை டிஸ்னி கார்ட்டூனில் இருந்து தோன்றியிருக்கலாம்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டிரம்ப் இரண்டாவது முறையாக ஜனாதிபதியாக வெற்றி பெறுகிறார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%206%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/05&#39;</h2>
<h1>2024-11-05</h1>
<h2><a href="https://cepr.net/us-forest-service-decision-to-halt-prescribed-burns-in-california-is-history-repeating/">அமெரிக்க வன சேவை (USFS) கலிபோர்னியாவில் திட்டமிட்ட எரிப்புகளை நிறுத்திய தீர்மானம் வரலாறு மீண்டும் நிகழ்வதாகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046596">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்க வன சேவை, நிதி கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக கலிபோர்னியாவில் திட்டமிட்ட எரிப்புகளை நிறுத்தியுள்ளது, செயல்பாட்டிலுள்ள காட்டுத்தீயை அணைக்க வளங்களை முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த முடிவு காடு மேலாண்மை உத்திகள் குறித்து விவாதத்தை தூண்டியுள்ளது, அதில் விமர்சகர்கள் பெரிய தீயைத் தடுக்க முன்கூட்டியே தீவைத்தல் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம் மேம்பட்ட நிதியுதவி, தடுப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் கூட்டாட்சி மற்றும் மாநில பொறுப்புகள் ஆகியவற்றின் பங்குகள், மேலும் காட்டுத்தீ அபாயங்களில் காலநிலை மாற்றத்தின் தாக்கம் ஆகியவற்றின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/kakashiii111/status/1853433531260649532">என்விடியா மற்றும் அதன் கூட்டாளிகள் அமெரிக்காவின் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடுகளை மீற ஒரு அமைப்பை உருவாக்கினர்</a></h2>
<ul>
<li>என்விடியா மற்றும் அதன் கூட்டாளிகள், மத்திய கிழக்கு, ரஷ்யா மற்றும் சீனா போன்ற பகுதிகளை இலக்காகக் கொண்டு, ஏ.ஐ. சிப்களுக்கான அமெரிக்க ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடுகளை விலக்குவதற்கான ஒரு முறையை உருவாக்கினர்.</li>
<li>வழிமுறையில், குறிப்பிட்ட சேனல்களின் மூலம் கிராபிக்ஸ் செயலாக்க அலகுகள் (GPUs) அனுப்பி, சீன நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்படுவதை உறுதிப்படுத்துவது அடங்கும்.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை மேம்பட்ட தொழில்நுட்பத்தின் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடுகளை அமல்படுத்துவதில் நீடித்துவரும் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42048065">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>என்விடியா மற்றும் அதன் கூட்டாளிகள், அமெரிக்காவின் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடுகளை விலக்கி, தடை செய்யப்பட்டிருந்தாலும் சீனாவுக்கு சிப்களை அனுப்புவதற்கான ஒரு முறையை உருவாக்கியதாக குற்றம்சாட்டப்படுகின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சிப் கள் தைவானில் தயாரிக்கப்படுகின்றன, இது சீனா ஒரு துரோக மாகாணமாகக் கருதும் பகுதி, மேலும் தைவானின் நிலைமையில் ஏதேனும் மாற்றம் சிப் உற்பத்தி மற்றும் அமெரிக்காவுக்கு ஏற்றுமதியை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
<li>நிலைமை சிக்கலானது, இது புவிசார் அரசியல் பதற்றங்கள் மற்றும் பொருளாதார நலன்களை உள்ளடக்கியது, விமர்சகர்கள் நிவிடியாவின் விழிப்புணர்வு மற்றும் ஏற்றுமதி சட்டங்களுடன் இணக்கமாக இருப்பதை கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://battleda.sh/blog/ea-account-takeover">எலெக்ட்ரானிக் ஆர்ட்ஸ் கணக்குகளை 700 மில்லியன் ஹேக்கிங்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052143">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஹேக்கர் 700 மில்லியன் எலக்ட்ரானிக் ஆர்ட்ஸ் (EA) கணக்குகளை அணுகியதால், EA இன் கணக்கு மேலாண்மை மற்றும் பாதுகாப்பு அமைப்புகளில் முக்கியமான குறைபாடுகள் வெளிப்பட்டன.- EA இன் தெளிவற்ற கணக்கு இடைநீக்கம் செயல்முறை மற்றும் தொழில்நுட்ப சிக்கல்களால், உதாரணமாக Xbox கணக்குகளை இணைப்பதில் சிரமங்கள் போன்றவை, பயனர்கள் விரக்தியடைந்துள்ளனர்.- ஒரு விளையாட்டின் செயல்படுத்தக்கூடிய கோப்பில் கடினமாக குறியிடப்பட்ட நற்சான்றுகள் மூலம் இந்த மீறல் எளிதாக்கப்பட்டது, மேலும் EA இன் பிழை விருது திட்டத்தின் இல்லாமை பாதிப்புகளை அறிவிக்காமல் விடக்கூடும், அவர்களின் பாதுகாப்பு நடைமுறைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/how-albertsons-kills-rural-grocers">அல்பர்ட்சன்ஸ் நில பயன்பாட்டு கட்டுப்பாடுகளுடன் கிராமப்புற மளிகைக் கடைகளை அழிக்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42046196">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அல்பர்ட்சன்ஸ், அவர்கள் விற்கும் சொத்துகளில் புதிய மளிகைக் கடைகள் திறக்கப்படுவதைத் தடுக்க, பத்திரக் கொள்கைகளின் மூலம் நில பயன்பாட்டு கட்டுப்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி, சந்தை போட்டியை வரையறுக்கின்றனர்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த நடைமுறையை ஒரு நிறுவனத்தை போலிய அரசாங்கமாக செயல்படுவது போல ஒப்பிடுகின்றனர், இது வீட்டு உரிமையாளர்கள் சங்கங்கள் (HOAs) போன்றது, மேலும் இது சட்டவிரோதமாக இருக்க வேண்டும் என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>சில சந்தர்ப்பங்களில், உதாரணமாக வாஷிங்டன் மாநிலத்தில், இந்த கட்டுப்பாடுகள் சட்ட சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ளன மற்றும் நியாயமான போட்டியை உறுதிசெய்ய ஒழுங்குமுறையைப் பற்றிய தொடர்ந்த விவாதத்தை தூண்டி, நம்பிக்கை விரோத சட்டங்களை மீறியதற்காக அபராதங்களை சந்தித்துள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archpaper.com/2024/10/documentary-reveals-21000-workers-killed-saudi-vision-2030-neom/">புதிய ஆவணப்படம் சவுதி விஷன் 2030 இல் வேலை செய்த 21,000 தொழிலாளர்கள் இறந்துவிட்டதாக வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42052105">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு புதிய ஆவணப்படம் சவுதி விஷன் 2030 திட்டங்களில் வேலை செய்தபோது 21,000 தொழிலாளர்கள் உயிரிழந்துள்ளதாக குற்றம்சாட்டுகிறது, இது ஆண்டுக்கு சராசரியாக 3,000 மரணங்களை ஏற்படுத்துகிறது, அதிர்ச்சி மற்றும் கவலையை தூண்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும்: அறிக்கையிடப்பட்ட அதிக மரண எண்ணிக்கை, வேலை நிபந்தனைகள் மற்றும் ஊடக கவனத்தின் பற்றாக்குறை குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது, வரலாற்று தொழிலாளர் துஷ்பிரயோகங்களுடன் ஒப்பீடுகளை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>சில மரணங்கள் இயற்கை காரணங்களால் ஏற்பட்டிருக்கலாம் என்று விமர்சகர்கள் கூறுகின்றனர், ஆனால் இந்த நிலைமை வளைகுடா பகுதியில் தொழிலாளர் சுரண்டல் தொடர்பான தொடர்ச்சியான பிரச்சினைகளை மற்றும் வெளிநாட்டு தொழிலாளர் நடைமுறைகளின் பரந்த விளைவுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cwy1vze09wwo">நெட்ஃப்ளிக்ஸ் ஐரோப்பா அலுவலகங்கள் வரி மோசடி விசாரணையில் சோதனை செய்யப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>பிரெஞ்சு மற்றும் டச்சு அதிகாரிகள் நவம்பர் 2022 இல் தொடங்கிய வரி மோசடி விசாரணையின் ஒரு பகுதியாக பாரிஸ் மற்றும் ஆம்ஸ்டர்டாம் நகரங்களில் உள்ள நெட்ஃப்ளிக்ஸ் அலுவலகங்களில் சோதனை நடத்தினர்.</li>
<li>விசாரணை வரி மோசடி மற்றும் அறிவிக்கப்படாத வேலை பற்றிய சந்தேகங்களை மையமாகக் கொண்டு, 2019 முதல் 2021 வரை நெட்ஃப்ளிக்ஸின் வரி தாக்கல்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன Netflix 2021 வரை நெதர்லாந்தில் வருவாய் அறிவித்து, பிரான்சில் 10 மில்லியன் சந்தாதாரர்கள் இருந்தபோதிலும், அதன் பிரெஞ்சு வரி கட்டணங்களை குறைத்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051643">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Netflix இன் ஐரோப்பிய அலுவலகங்கள் வரி மோசடி விசாரணை காரணமாக சோதனை செய்யப்பட்டன, இது 2021க்கு பின் நெதர்லாந்தில் வருமானத்தை அறிவித்து, பிரான்சில் லாபத்தை குறைப்பதற்கான சாத்தியமான முயற்சியை மையமாகக் கொண்டது.</li>
<li>இந்த விசாரணை, ஐரோப்பாவில் ஒத்த வரி ஏய்ப்பு நடைமுறைகளுக்காக உபர் போன்ற பிற அமெரிக்க நிறுவனங்கள் எதிர்கொண்ட கண்காணிப்பை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>நிலைமை, தொலைதூரம் முதன்மை கொண்ட நிறுவனங்களில் வரி சட்டங்களை அமல்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்களையும், சர்வதேச வரி விதிமுறைகளின் சிக்கலான தன்மையையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.clunyjournal.com/p/machines-of-loving-grace">அன்பான கருணையின் இயந்திரங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ரேகன் பேர்டு தனது அனுபவங்களை தொழில்நுட்பம், கர்ப்பம் மற்றும் இழப்பு ஆகியவற்றுடன் இணைத்து பகிர்ந்து கொள்கிறார், தொழில்நுட்பத்தின் ஆழமான தாக்கத்தை தனிப்பட்ட வாழ்க்கையில் வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>கதை, கலைமயமான நுண்ணறிவு (AI) மீது கவனம் செலுத்தாததால் வேலை மாற்றம் செய்ய பரிந்துரைக்கப்படுதல் மற்றும் ஹேக் செய்யப்பட்ட Zoom கருத்தரங்கம் போன்ற சவால்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பறவை தொழில்நுட்ப தலையீடுகளின் மத்தியில் மனித தொடர்பின் முக்கியத்துவத்தைப் பற்றி சிந்திக்கிறார், குறிப்பாக அவளது கர்ப்ப காலத்தில், அவளது மகன் இதய பிரச்சினைகளுடன் பிறந்து பிறகு சில நேரங்களில் இறந்துவிட்டார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045509">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை தொழில்நுட்பத்தின் உணர்வுப்பூர்வமற்ற தன்மையை விமர்சிக்கிறது, அதில் எ.ஐ.யின் பொருத்தமற்ற பதில்களை, உதாரணமாக, உணர்ச்சிவசப்பட்ட சூழல்களில் Outlook Messenger இல் குவியல்களை பயன்படுத்துவதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது மனித உணர்வுகள் மற்றும் விருப்பங்களுடன் அதிகமாக இணைந்த தொழில்நுட்ப வடிவமைப்புகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் பரந்த சமூக விளைவுகளை குறிப்பிடுகிறது, அதில் ஆடம் கர்டிஸ் இயக்கிய ஆவணப்படம் தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கத்தைப் பற்றியும் நேரடி ஜனநாயகத்தின் சவால்களைப் பற்றியும் குறிப்பிடுகிறது, அதேசமயம் கல்வி மற்றும் தொழில்துறையில் செயற்கை நுண்ணறிவின் தற்போதைய தாக்கத்தைப் பற்றியும் பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmoff.net/2023/07/19/blog-writing-for-developers/">டெவலப்பர்களுக்கான வலைப்பதிவு எழுதுதல் (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர், ஒரு DevEx பொறியாளர், டெவலப்பர்களுக்கான எழுதும் குறிப்புகளை பகிர்ந்து கொள்கிறார், எழுத்தில் தெளிவு, தனித்துவம் மற்றும் ஒரே மாதிரியான தன்மையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.- முக்கிய ஆலோசனைகள் தெளிவான அமைப்பை பயன்படுத்துவது, எழுதும் செயல்முறையை தாமதமின்றி தொடங்குவது மற்றும் Pomodoro டைமர்கள் மற்றும் Obsidian மற்றும் Grammarly போன்ற தளங்களைப் பயன்படுத்துவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை.- ஆசிரியர் &quot;Blogging for Devs&quot; மற்றும் லாரி மெக்எனர்னியின் பயனுள்ள எழுத்து பற்றிய சொற்பொழிவு போன்ற வளங்களை பரிந்துரைக்கிறார், குறைந்த தரமான, வளர்ச்சி சார்ந்த வலைப்பதிவு பாணிகளைத் தவிர்க்க ஆலோசனை வழங்குகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045477">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெவலப்பர்களுக்கான வலைப்பதிவு தனிப்பட்ட தெளிவை மேம்படுத்த முடியும் மற்றும் கற்றல் செயல்முறையை ஆவணப்படுத்தி, எண்ணங்களை ஒழுங்குபடுத்துவதன் மூலம் வாசகர்களுக்கு மதிப்பை வழங்க முடியும்.</li>
<li>பெர்பெக்ஷனிசத்தை கடந்து செல்லுவதற்கு தரங்களை குறைப்பது, ஆரம்ப நிலை நிரலாளர்களிடமிருந்தும் புதிய பார்வைகளை வழங்கி, மேலும் பயனுள்ள முறையில் வெளியிட உதவலாம்.</li>
<li>&quot;Tools such as Hugo and Astro facilitate easy blog setup, enabling writers to concentrate on content creation rather than technical details.&quot; போன்ற கருவிகள், ஹியூகோ மற்றும் அஸ்ட்ரோ போன்றவை, எளிதில் வலைப்பதிவு அமைப்பை எளிதாக்குகின்றன, எழுத்தாளர்கள் தொழில்நுட்ப விவரங்களை விட உள்ளடக்க உருவாக்கத்தில் கவனம் செலுத்த முடியும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clagnut.com/blog/2426">பக்க எண்கள் விதவைகள், அல்லது, ஏன் என் eBook பற்றி நான் வெட்கப்படுகிறேன் (2023)</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: ஆசிரியர் வலை எழுத்துரு பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை சுயமாக வெளியிட்டார், அதில் மின்னூல் பதிப்பு பௌத்திக பிரதிகளை விட அதிக வெற்றியை அடைந்தது.- ஆசிரியர் மின்னூலில் அச்சு வடிவமைப்பை HTML மற்றும் CSS பயன்படுத்தி நகலெடுக்க முயன்றார், ஆனால் ஆப்பிள் புத்தகங்களில், குறிப்பாக தலைப்புகள் அவற்றின் பத்திகளிலிருந்து பிரிக்கப்பட்டு காணப்படும் பிரச்சினைகளை சந்தித்தார்.- இத்தகைய பிரச்சினைகளுக்கு ஏற்கனவே CSS தீர்வுகள் இருந்தாலும், உலாவி ஆதரவு போதுமானதாக இல்லை, குறிப்பாக சஃபாரி மற்றும் ஃபயர்பாக்ஸில், மேலும் உலாவி முன்னுரிமைகளுக்கான ஆண்டுதோறும் நடைபெறும் இன்டெராப் ஒழுங்கமைப்பு 2024 க்கான உடைப்பு கட்டுப்பாடுகளை தேர்ந்தெடுக்கவில்லை, மின்னூல்களில் சிறந்த எழுத்துரு ஆதரவு தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42047677">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை, குறிப்பாக பக்க எண்கள் மற்றும் CSS (Cascading Style Sheets) ஆதரவு ஆகியவற்றுடன், eBook வடிவமைப்பில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது மோசமான அமைப்பு மற்றும் காட்சிப்படுத்தல் சிக்கல்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>நடப்பு eBook வடிவங்கள் போன்ற EPUB சிக்கலான கூறுகளுடன் போராடுகின்றன, அதே சமயம் அமைப்பு ஒருமைப்பாட்டை பராமரிக்கும் PDFகள் ஆதரவை இழந்துள்ளதால் அச்சு தரத்தின் குறைவு ஏற்படுகிறது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களுக்குப் பிறகும், eBook வடிவமைப்பு இன்னும் சிக்கலானதாகவே உள்ளது, மேலும் பல வாசகர்கள் பாரம்பரிய புத்தகங்களை அவர்களின் மேம்பட்ட அமைப்பு மற்றும் வாசிப்புத் திறனுக்காக விரும்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/ffmpeg-devs-boast-of-up-to-94x-performance-boost-after-implementing-handwritten-avx-512-assembly-code">FFmpeg கையேடு எழுதிய அசெம்ப்ளி குறியீட்டை செயல்படுத்திய பிறகு 94 மடங்கு செயல்திறன் மேம்பாடு</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg டெவலப்பர்கள் கை எழுதப்பட்ட AVX-512 அசெம்ப்ளி குறியீட்டை பயன்படுத்தி 94 மடங்கு செயல்திறன் மேம்பாடுகளை அடைந்துள்ளனர், இது வீடியோ செயலாக்க வேகங்களை குறிப்பிடத்தக்க அளவில் மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த மேம்பாடு AVX-512 திறன் கொண்ட ஹார்ட்வேர் கொண்ட பயனர்களுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும், உதாரணமாக AMD இன் ரைசன் 9000-தொடர் சிபியூக்கள், ஆனால் இன்டெலின் சமீபத்திய செயலிகள் AVX-512 ஐ முடக்கியுள்ளன.</li>
<li>FFmpeg திட்டம், அதன் தொடர்பு பற்றிய தொடர்ச்சியான விவாதங்கள் இருந்தபோதிலும், செயல்திறன் முக்கியமான பயன்பாடுகளில் கையால் மேம்படுத்தப்பட்ட அசெம்ப்ளி குறியீட்டின் சாத்தியத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045212">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, ஒரு பிரபலமான மல்டிமீடியா கட்டமைப்பு, கையால் எழுதப்பட்ட அசெம்ப்ளி குறியீட்டின் பயன்பாட்டின் மூலம் 94 மடங்கு செயல்திறன் அதிகரிப்பை அடைந்துள்ளது, இது மென்பொருளின் திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முக்கியமான செயல்திறன் மேம்பாடு, சுருக்க மொழி போன்ற குறைந்த நிலை நிரலாக்க நுட்பங்களின் திறனை, மென்பொருள் வேகம் மற்றும் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதில் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வளர்ச்சி செயல்திறன் மேம்பாட்டில் ஆர்வமுள்ள மென்பொருள் பொறியாளர்களுக்கும், நவீன மென்பொருள் திட்டங்களில் அசெம்பிளி குறியீட்டின் நடைமுறை பயன்பாடுகளுக்கும் குறிப்பிடத்தக்கது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hackerfab.org/hacker-fab-space">ஹாக்கர் ஃபாப்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த முயற்சி, 3D அச்சிடுதல் போன்ற திறந்த மூல உபகரணங்கள் மூலம் நானோ உற்பத்தி கருவிகளின் தானியங்கி பதிப்புகளை உருவாக்கி, ஒருங்கிணைந்த சுற்று மாதிரிகளை வேகமாக உருவாக்குவதன் மூலம் நானோ உற்பத்தியை ஜனநாயகமாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த திட்டம், சாம் ஜீலூஃப் மூலம் ஊக்குவிக்கப்பட்டு, எலியோ பூர்கார்ட், அலெக்சாண்டர் ஹகிம் மற்றும் சாம் ஜீலூஃப் ஆகியோரால் கார்னெகி மெலான் பல்கலைக்கழகத்தில் தொடங்கப்பட்டது, முன் நானோ உற்பத்தி அனுபவமில்லாத நபர்களின் பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது, அணுகக்கூடிய மற்றும் மாற்றக்கூடிய குறைந்த செலவிலான உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தி.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த திட்டம் டிஸ்கோர்டில் உள்ள ஒரு சமூகத்தால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, ஆவணங்கள் கிட்ட்புக்கிற்கு மாற்றப்படுகின்றன, மேலும் இது திறந்த மூல உரிமங்களின் கீழ் செயல்படுகிறது, இதில் ஹார்ட்வேர் க்கான CERN-OHL-W மற்றும் மென்பொருளுக்கான MPL v2.0 அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051968">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ஹாக்கர் ஃபாப்&quot; பொழுதுபோக்கு ஒருங்கிணைந்த சுற்று (IC) உற்பத்திக்கான சவால்கள் மற்றும் விருப்பங்களை ஆராய்கிறது, 3D அச்சிடுதல் ஆர்வத்தை அதிகரித்தாலும், சிக்கலான தன்மை மற்றும் செலவு முக்கிய தடைகளாக உள்ளன என்பதை குறிப்பிடுகிறது.- பல்கலைக்கழக ஆய்வகங்கள் நிதியுதவியுடன் IC உற்பத்தியை கையாள முடியும், ஆனால் பொழுதுபோக்காளர்கள் சிறப்பு உபகரணங்கள் மற்றும் சுத்த அறைகள் தேவைப்படுவதால் சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறார்கள்.- இந்த விவாதம், 3D அச்சிடுதல் மற்றும் அச்சிடப்பட்ட சுற்று பலகை (PCB) மாதிரியாக்கத்தில் முன்னேற்றங்களைப் போல, IC மேம்பாட்டை மேலும் அணுகக்கூடியதாக மாற்ற குறைந்த செலவிலான மாதிரியாக்கத்தில் புதுமை அவசியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bgu.ac.il/en/news-and-articles/blood-sugar-control-is-key-factor-in-slowing-brain-aging/">ஆய்வு தெரிவிக்கிறது: இரத்த சர்க்கரை கட்டுப்பாடு மூளை முதிர்வை மந்தமாக்குவதில் முக்கிய காரணியாகும்</a></h2>
<ul>
<li>பென்-குரியான் பல்கலைக்கழகத்தால் நடத்தப்பட்ட ஒரு ஆய்வு, மூளை முதிர்வை மந்தமாக்குவதில் இரத்த சர்க்கரை கட்டுப்பாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மத்தியதரைக் கடல் உணவுமுறையின் நன்மைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.- DIRECT PLUS மூளை MRI பரிசோதனை, சிறந்த இரத்த சர்க்கரை நிலைகள் முதிர்வால் பாதிக்கப்படும் மூளை பகுதிகளில் நேர்மறை மாற்றங்களுடன் தொடர்புடையவை என்று கண்டறிந்தது, உணவுமுறை மாற்றங்கள் அறிவாற்றல் குறைபாட்டை குறைக்கக்கூடும் என்று பரிந்துரைக்கிறது.- இந்த ஆராய்ச்சி 18 மாதங்களுக்கு 300 பங்கேற்பாளர்களை உள்ளடக்கியது, MRI மூலம் மூளை ஆரோக்கியத்தை கண்காணித்தது, மற்றும் பாலிஃபீனால்களில் அதிகமாக உள்ள பச்சை மத்தியதரைக் கடல் உணவுமுறை மூளை ஆரோக்கியத்தை ஆதரிக்கவும், வயதுடன் தொடர்புடைய அறிவாற்றல் குறைபாட்டை குறைக்கவும் உதவக்கூடும் என்று கண்டறிந்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049418">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஆய்வு, மூளை முதிர்வை மந்தமாக்க ரத்த சர்க்கரை கட்டுப்பாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் Freestyle Libre 3 போன்ற தொடர்ச்சியான குளுக்கோஸ் கண்காணிப்பிகள் பயனுள்ளதாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் இந்த சாதனங்களின் பிராந்திய கிடைக்கும்தன்மை மற்றும் இரத்த சர்க்கரை மேலாண்மையில் உணவின் பங்கு குறித்து விவாதிக்கின்றனர், அவற்றின் துல்லியம் மற்றும் அவசியம் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களுடன்.</li>
<li>உரையாடல், சுகரின் ஆரோக்கியத்திற்கான பரந்த தாக்கம் மற்றும் நவீன உணவுகளில் சேர்க்கப்பட்ட சர்க்கரைகளை தவிர்ப்பதற்கான சிரமங்களை விரிவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nap.nationalacademies.org/read/26982/chapter/1">அரேசிபோ 305 மீட்டர் தொலைநோக்கியின் சரிவு தோல்வி பகுப்பாய்வு</a></h2>
<ul>
<li>தேசிய அறிவியல், பொறியியல் மற்றும் மருத்துவ அகாடமிகள் பியூர்டோ ரிகோவில் உள்ள அரெசிபோ வானியல் ஆய்வகத்தின் 305 மீட்டர் தொலைநோக்கியின் சரிவை பகுப்பாய்வு செய்யும் ஒரு அறிக்கையை வெளியிட்டுள்ளன. - குற்றவியல் விசாரணைகள் மற்றும் நிபுணர் ஆலோசனைகளின் அடிப்படையில், அறிக்கை கேபிள் சாக்கெட்டுகளில் உள்ள துத்தநாகத்தின் க்ரீப்பை சரிவின் முதன்மை காரணமாக அடையாளம் காண்கிறது. - இது இதே போன்ற வசதிகளை பாதுகாப்பாக இயக்குவதற்கான பாடங்கள் மற்றும் பரிந்துரைகளை வழங்குகிறது, மேலும் NAP.edu இல் வாங்க அல்லது இலவசமாக பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42051368">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அரெசிபோ தொலைநோக்கியின் சரிவு அதன் சாக்கெட்டுகளில் உள்ள துத்தநாக மின்கலவியுடன் (EP) தொடர்புடையது, இது நீண்ட காலத்திற்கு குறைந்த மின்சாரத்தில் நன்கு ஆவணப்படுத்தப்படாத ஒரு நிகழ்வு ஆகும்.</li>
<li>தொலைநோக்கியின் தனித்துவமான மின்காந்த சூழல் துத்தநாகத்தின் ஊடுருவலை வேகப்படுத்தியதாக நம்பப்பட்டது, இது பொறியாளர்களால் அவசரமாக சரிசெய்யப்படாத கட்டமைப்பு தோல்விகளுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>சரிவு, சரியான பராமரிப்புடன் தவிர்க்கக்கூடியதாகக் கருதப்பட்டது, அறிவியல் ஆராய்ச்சியை, குறிப்பாக ஈர்ப்பு அலைகள் ஆய்வுத் துறையில், குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பாதித்தது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imdb-sql.com/">IMDb SQL சிறந்த திரைப்படம் கண்டுபிடிப்பான்</a></h2>
<ul>
<li>புதிய நிலையான வலை பயன்பாடு, IMDb SQL சிறந்த திரைப்பட கண்டுபிடிப்பான், உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது பயனர்களுக்கு 1.5 மில்லியன் IMDb தலைப்புகளின் தரவுத்தொகுப்பை நேரடியாக அவர்களின் உலாவியில் SQL பயன்படுத்தி கேள்வி கேட்க அனுமதிக்கிறது.- இந்த பயன்பாடு முழுவதும் வாடிக்கையாளர் பக்கம் இயங்குகிறது, அதாவது அனைத்து தரவுப் செயலாக்கமும் பயனர் இயந்திரத்தில் உள்ளூராகவே நடைபெறுகிறது, இது தனியுரிமை மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.- IMDb தரவுகளை ஆய்வு செய்ய ஆர்வமுள்ள பயனர்களுக்கு, சர்வர் பக்கம் சார்புகளை இல்லாமல், பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளுடன் தொடர்பு கொள்ள ஒரு தனித்துவமான மற்றும் திறமையான வழியை வழங்கும் இந்த கருவி முக்கியமானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42049936">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய நிலையான வலை பயன்பாடு, IMDb SQL சிறந்த திரைப்பட கண்டுபிடிப்பான், பயனர்களுக்கு 1.5 மில்லியன் IMDb தலைப்புகளின் தரவுத்தொகுப்பை நேரடியாக அவர்களின் உலாவியில் SQL பயன்படுத்தி சேவையகம் இல்லாமல் கேள்வி கேட்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த செயலி முழுவதும் கிளையன்ட்-சைடில் இயங்குகிறது, 100MB அளவுள்ள IMDb தரவுடன் கூடிய பார்கெட் கோப்பை ஏற்றுகிறது, இது திறமையாக செயல்படுவதற்காக காட்சே செய்யப்படுகிறது, மேலும் பயனர்களுக்கு கேள்விகளை ஆராய்ந்து பகிர அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>மூல குறியீடு GitHub இல் அணுகக்கூடியதாக உள்ளது, மேலும் பயனர்கள் ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகள் மூலம் வடிகட்டுதல் அல்லது குறிப்பிட்ட நாடுகளை விலக்குதல் போன்ற மேம்பாடுகளை முன்மொழிந்துள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altered.substack.com/p/walmart">சில்லறை மளிகைக் கடைகளில் சத்துக்கள் அளவுகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42045140">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உறைந்த காய்கறிகள் மற்றும் பழங்கள், அவை உச்ச பக்குவத்தில் அறுவடை செய்யப்பட்டு விரைவாக உறையவிடப்படுவதால், புதிய காய்கறிகள் மற்றும் பழங்களை விட அதிக சத்துக்களை தக்கவைத்துக்கொள்ள முடியும்.</li>
<li>TEXT: உற்பத்தியில் ஊட்டச்சத்து அளவுகள் குறித்த கவலைகள் மண் சிதைவு, நீண்ட விநியோக சங்கிலிகள், மற்றும் நவீன வேளாண்மை நடைமுறைகளால் ஊட்டச்சத்து அளவுகள் குறைவடைதல் போன்ற காரணிகளை உள்ளடக்கியவை.</li>
<li>&quot;பயன்படுத்த சிறந்தது&quot; என்ற தேதிகளை விட, பயிர் அறுவடை தேதிகளை ஒட்டுவதற்கான பரிந்துரை உள்ளது, இது நுகர்வோருக்கு அவர்களின் உணவின் تازாவுத்தன்மை மற்றும் ஊட்டச்சத்து உள்ளடக்கம் பற்றிய சிறந்த தகவல்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அமெரிக்க வன சேவை (USFS) கலிபோர்னியாவில் திட்டமிட்ட எரிப்புகளை நிறுத்திய தீர்மானம் வரலாறு மீண்டும் நிகழ்வதாகும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AF%87%E0%AE%B5%E0%AF%88%20(USFS)%20%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%8E%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%A4%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%205%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/04&#39;</h2>
<h1>2024-11-04</h1>
<h2><a href="https://med.stanford.edu/news/all-news/2024/10/protein-cancer.html">அறிவியலாளர்கள் இரண்டு புரதங்களை ஒன்றாக ஒட்டுகின்றனர், இது புற்றுநோய் செல்களை தன்னைத்தானே அழிக்க தூண்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டான்ஃபோர்ட் மருத்துவ ஆராய்ச்சியாளர்கள் இரண்டு புரதங்களை இணைத்து, செல்மரணம் ஜீன்களை செயல்படுத்தி, புற்றுநோய் செல்களின் தன்னிலை அழிவை தூண்டும் ஒரு மூலக்கூறை உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>இந்த புதுமையான முறை பரவலான பெரிய B-செல் லிம்போமாவை இலக்காகக் கொண்டு, செல்களின் மரணத்தைத் தடுக்கும் BCL6 புரதத்தை, செல்களின் திட்டமிட்ட மரணத்தை (அபோப்டோசிஸ்) தூண்டும் CDK9 எனும் நொதியை இணைக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஆய்வு, &#39;சயன்ஸ்&#39; இதழில் வெளியிடப்பட்டுள்ளது, எலிகளில் மேலும் பரிசோதனை செய்யப்படுகிறது மற்றும் ஹோவர்ட் ஹியூஸ் மருத்துவ நிறுவனம் மற்றும் தேசிய சுகாதார நிறுவனம் போன்ற நிறுவனங்களின் நிதியுதவியுடன் மருத்துவ பரிசோதனைகளுக்கு வழிவகுக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அறிவியலாளர்கள் பி.சி.எல்.6 ஜீனை இலக்காகக் கொண்டு, இரண்டு புரதங்களை இணைத்து, புற்றுநோய் செல்களின் தற்கொலை செயல்முறையைத் தூண்டும் ஒரு முறையை உருவாக்கியுள்ளனர், இது புற்றுநோய் செல்களின் உயிர்வாழ்வுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த நுட்பம், கீமோதெரபி போன்ற பாரம்பரிய சிகிச்சைகளுக்கு மாறாக, துல்லியத்தை நோக்கி குறிவைக்கும் புற்றுநோய் சிகிச்சை முறைகளின் போக்கின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
<li>சவால்களில் சாத்தியமான பக்க விளைவுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட கட்டி டிஎன்ஏ அடிப்படையில் தனிப்பயன் சிகிச்சைகளின் அவசியம் அடங்கும், ஆனால் ஆராய்ச்சியில் முன்னேற்றங்கள் மேலும் பயனுள்ள தீர்வுகளுக்கான நம்பிக்கையை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/11/03/metrics/">எனக்கு ஊழியர் அளவுகோல்கள் குறித்து மனமாற்றம் ஏற்பட்டுள்ளது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038653">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆசிரியர் மேலாளர்கள் தங்களின் குழுவின் பணியை புரிந்து கொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், இது தானியங்கி டாஷ்போர்ட்களை நம்புவதைக் காட்டிலும் முக்கியமானது, ஏனெனில் இது தரத்தை விட அளவுகோல்களை மையமாகக் கொண்டதாக மாறக்கூடும்.</li>
<li>மெட்ரிக்ஸ்களை மட்டும் கவனிப்பது படைப்பாற்றல் கொண்ட திறமைகளை தடுக்கவும், தங்குதன்மை பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தவும் செய்யலாம், இது அளவுரு தரவுகளுக்கும், தரவியல் பார்வைகளுக்கும் இடையில் சமநிலையை தேவைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த பதிவில், விஷாலமான அளவுகோல்களை மேலாண்மை நுண்ணறிவுடன் இணைத்து, நச்சு வேலை சூழலைத் தடுக்கவும், திறமையான குழு மேலாண்மையை உறுதிசெய்யவும் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/style/media/2024/11/04/new-york-times-tech-strike-walkout/">நியூயார்க் டைம்ஸ் டெக் கில்ட் வேலைநிறுத்தத்தில் ஈடுபடுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42040795">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நியூயார்க் டைம்ஸ் டெக் கில்ட் தீர்க்கப்படாத ஒப்பந்த பிரச்சினைகள், &quot;நியாயமான காரணம்&quot; பணி நீக்கம் விதி, சம்பள உயர்வு, சம்பள சமத்துவம் மற்றும் தொலைதூர வேலை கொள்கைகள் போன்ற கோரிக்கைகளை முன்னிட்டு வேலைநிறுத்தம் செய்கிறது. - ஒப்பந்தத்தை அடையாமல் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக பேச்சுவார்த்தைகள் நடைபெற்று வருகின்றன, மேலும் வேலைநிறுத்தம் தேர்தல் வாரத்தில் அழுத்தத்தை அதிகரிக்க நியூயார்க் டைம்ஸின் மீது மூலமாக திட்டமிடப்பட்டுள்ளது. - நியூயார்க் டைம்ஸ் ஆண்டுதோறும் 2.5% சம்பள உயர்வு மற்றும் தொலைதூர வேலை நெகிழ்வுத்தன்மையை முன்மொழிந்துள்ளது, ஆனால் யூனியன் அதிகமான உறுதிப்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/altera-al/project-sid">திட்டம் சிட்: ஏஐ நாகரிகம் நோக்கி பல-முகவர் சிமுலேஷன்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Project Sid என்பது 10-1000+ AI முகவர்களுடன் பெரிய அளவிலான சிமுலேஷன்களை ஆய்வு செய்து, AI நாகரிகத்தை ஆராய்கிறது, PIANO கட்டமைப்பை நேரடி தொடர்புக்கு பயன்படுத்துகிறது.- இந்த ஆராய்ச்சி AI முகவர்கள் Minecraft சூழலில் பங்குகள், விதிகள் மற்றும் கலாச்சார பரிமாற்றத்தை உருவாக்குவதை காட்டுகிறது, சமுதாய சிமுலேஷன்கள் மற்றும் AI ஒருங்கிணைப்பில் முன்னேற்றங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.- இந்த ஆய்வு arXiv இல் கிடைக்கும் ஒரு கட்டுரையில் ஆவணப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, AI நாகரிக ஆராய்ச்சியில் புதிய பார்வைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035319">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ப்ராஜெக்ட் சிட் பல முகவர் சிமுலேஷன்களை AI இல் பயன்படுத்துவதைக் குறித்து, குறிப்பாக மைன்கிராஃப்ட் சூழலில், சமூக இயக்கவியல் மற்றும் AI நாகரிகத்தை ஆராய்வதற்காக விசாரிக்கிறது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த திட்டம் முன்னேற்றமான ப்ராம்ட் இன்ஜினியரிங் பற்றியதாக இருக்கலாம் என்று வாதிடுகின்றனர், பாரம்பரிய ஆல்காரிதம்கள் போதுமானதாக இருக்கும்போது விளையாட்டுகளில் பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) தேவையானதா என்று கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.</li>
<li>இந்த திட்டம், கேமிங்கில் செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியங்கள் மற்றும் தற்போதைய வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது, AI-யின் படைப்பாற்றல் பங்கு, நுண்ணறிவு ஒத்திகை சவால்கள் மற்றும் AI இயக்கப்படும் சமுதாயங்களின் தத்துவ விளைவுகள் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://si.inc/hertz-dev/">ஹெர்ட்ஸ்-டெவ், உரையாடல் ஒலிக்கான முதல் திறந்த மூல அடிப்படை மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டாண்டர்ட் இன்டெலிஜென்ஸ் தனது ஒலியியல் மட்டும் கொண்ட டிரான்ஸ்ஃபார்மர் மாதிரியை, ஹெர்ட்ஸ்-டெவ் எனும் பெயரில் திறந்த மூலமாக வெளியிட்டுள்ளது, இது 8.5 பில்லியன் அளவிலான அளவுருக்களை கொண்டுள்ளது, இது ஒலியியல் செயலாக்க தொழில்நுட்பத்தில் ஒரு முக்கிய முன்னேற்றமாகும்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வெளியீடு hertz-codec, குறைந்த பிட்டரேட்டுகளில் சிறப்பாக செயல்படும் ஒரு ஆடியோ ஆட்டோஎன்கோடர், மற்றும் hertz-vae, 1.8 பில்லியன் அளவுகோள் கொண்ட ஆடியோ மாறுபாட்டு ஆட்டோஎன்கோடர் (VAE) க்கான ஒரு மாற்றி ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஹெர்ட்ஸ்-டெவ், 6.6 பில்லியன் அளவுருக்களுடன், அதன் குறைந்த தாமதம் மற்றும் நேரடி குரல் தொடர்பு திறன்களுக்காக குறிப்பிடத்தக்கது, இது நுணுக்கமாக அமைத்தல் மற்றும் ஆராய்ச்சி நோக்கங்களுக்காக ஏற்றதாக இருக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036995">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹெர்ட்ஸ்-டெவ் என்பது முதல் திறந்த மூல உரையாடல் ஆடியோ மாதிரி ஆகும், இது ஆடியோ உள்ளீட்டை உரையாக மாற்றாமல் வெளியீடாக செயலாக்குகிறது, இது உரை-மாற்று-குரல் அமைப்புகளை விட இயல்பான பதில்களை வழங்கக்கூடும். - இந்த மாதிரி மிகவும் தகவானது, குரல் பண்புகளை மாற்ற சிறிய மாற்றங்களை செய்ய அனுமதிக்கிறது, இதனால் பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு இது பல்துறை ஆகிறது. - ஒரு சிறிய குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட ஹெர்ட்ஸ்-டெவ், 16 மில்லியன் மணி நேர ஆடியோவின் விரிவான தரவுத்தொகுப்பில் பயிற்சி பெறப்பட்டுள்ளது, மேலும் நெருங்கிய மாற்றங்கள் மற்றும் மேம்பாட்டை எளிதாக்க ஹக்கிங் பேஸ் வெளியீட்டுக்கான எதிர்கால திட்டங்களுடன் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.16454">எல்.எல்.எம்.களுக்கான மறக்கப்பட்ட அறிவை மீட்டெடுக்க ஒரு வெட்கப்படத்தக்க எளிய அணுகுமுறை</a></h2>
<ul>
<li>காகிதம், பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) மறுபயிற்சி செய்யாமல், காப்புரிமை பெற்ற அல்லது தனிப்பட்ட உள்ளடக்கங்களைப் போன்ற தேவையற்ற நடத்தைகளை உண்மையில் மறக்க முடியுமா என்பதை ஆராய்கிறது.- மாதிரியின் எடைகளின் துல்லியத்தை குறைக்கும் ஒரு செயல்முறை olan அளவீடு, &#39;மறக்கப்பட்ட&#39; தகவலின் ஒரு முக்கியமான பகுதியை மீண்டும் பெற முடியும் என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது, 4-பிட் அளவீட்டுக்குப் பிறகு மறக்கப்பட்ட அறிவின் 83% வரை மறக்கப்பட்ட மாதிரிகள் வைத்திருக்கின்றன.- LLMகளில் முழுமையற்ற மறக்கப்படுதலின் பிரச்சினையை திறமையாக தீர்க்க, ஆசிரியர்கள் ஒரு அளவீட்டு-தாங்கும் மறக்கப்படுதல் உத்தியை முன்மொழிகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42037982">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சமீபத்திய ஆய்வு ஒன்று, மாடல்களை குறிப்பிட்ட உண்மைகளை மறக்கச் செய்ய பயன்படுத்தப்படும் &quot;மறக்கவைத்தல்&quot; முறைகளை, பெரிய மொழி மாடல்களில் (LLMs) மாடலை அளவிடுவதன் மூலம் மாற்ற முடியும் என்பதை குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>குவாண்டைசேஷன், மாடல் எடைகளின் துல்லியத்தை குறைக்கும் ஒரு செயல்முறை, மறக்கப்பட்ட தகவல்களை தற்செயலாக மீண்டும் கொண்டு வரக்கூடும், இது மறக்கப்படுவதன் செயல்திறனைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்புகள், ஏஐ நெறிமுறைகள், பதிப்புரிமை மற்றும் தகவல் அணுகல் மற்றும் உருவாக்கத்தில் ஏஐயின் விளைவுகள் போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://whatdinner.com/">டிண்டர், ஆனால் சாப்பிட என்ன என்பதை தீர்மானிக்க</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு சுயாதீன டெவலப்பர், தனிப்பட்ட அனுபவங்களால் ஈர்க்கப்பட்டு, இரவு உணவு விருப்பங்களைத் தீர்மானிக்க உதவும் ஒரு பயன்பாட்டை உருவாக்கினார்.</li>
<li>TEXT: ஆப்ஸ் முதலில் சமையல் குறிப்புகளை பட்டியலிட்டது மற்றும் சீரற்ற முறையில் மூன்றை பரிந்துரைத்தது, பின்னர் பயனர்கள் உணவுகளைத் தேர்ந்தெடுக்க ஸ்வைப் செய்யும் டிண்டர் போன்ற இடைமுகமாக மாறியது. TEXT:</li>
<li>TEXT: டெவலப்பர் பயன்பாட்டை மேம்படுத்த பயனர் கருத்துக்களை நாடுகிறார், இது தொடர்ச்சியான மேம்பாட்டு செயல்முறையை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036041">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு சுயாதீன டெவலப்பர், ஜோடிகள் உணவுகளைத் தேர்ந்தெடுக்க உதவும் ஒரு செயலியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளார், இது டிண்டர் இடைமுகத்தைப் போலவே ரெசிபி விருப்பங்களை ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் செயல்படுகிறது.</li>
<li>அப்பிளிக்கேஷன் பயனர்களுக்கு தங்களின் சொந்த சமையல் குறிப்புகளை உள்ளிட அனுமதிக்கிறது மற்றும் தினசரி விருப்பங்களை பரிந்துரைக்கிறது, தற்போது iOS இல் கிடைக்கிறது மற்றும் Android வெளியீட்டிற்கான திட்டங்கள் உள்ளன.</li>
<li>பயனர்கள் கருத்துக்களை வழங்கியுள்ளனர், சந்தா முறைமை பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்தி, உணவுப் பொருள் வடிகட்டிகள் மற்றும் ஷாப்பிங் பட்டியல் ஒருங்கிணைப்பு போன்ற கூடுதல் அம்சங்களை பரிந்துரைத்துள்ளனர், இது உணவு திட்டமிடலை மேம்படுத்தவும், முடிவெடுக்கும் சோர்வை குறைக்கவும் உதவும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/quincy-jones-dead-a9e31c7e39c448d8971519f47a22dd21">குயின்சி ஜோன்ஸ் இறந்துவிட்டார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039569">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>க்வின்சி ஜோன்ஸ், ஒரு புகழ்பெற்ற இசை தயாரிப்பாளர், பாப், ஜாஸ் மற்றும் பிற இசை வகைகளில் முக்கியமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தி மறைந்துள்ளார்.</li>
<li>தன் இசை சாதனைகளைத் தாண்டி, ஜோன்ஸ் ACM கம்ப்யூட்டர்ஸ் இன் என்டர்டெயின்மெண்ட் மாசிகையின் ஆலோசனைக்குழுவிலும், ஆலன் கேயின் வியூபாயிண்ட்ஸ் ரிசர்ச் இன்ஸ்டிடியூட்டின் குழுவிலும் பணியாற்றி தொழில்நுட்ப துறைக்கு பங்களித்தார்.</li>
<li>அவரின் பாரம்பரியம் ஜேக்கப் கொலியர் போன்ற கலைஞர்களுக்கு வழிகாட்டுதல் மற்றும் ஆப்பிரிக்காவில் கடன் தள்ளுபடி போன்ற சமூக காரணங்களுக்கு பங்களிப்பு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/systemd_embedded.html">ஏன் systemd எம்பெடெட் லினக்ஸுக்கு ஒரு பிரச்சினை</a></h2>
<ul>
<li>கெவின் பூன் எம்பெடெட் லினக்ஸ் அமைப்புகளுக்கு systemd வழங்கும் சவால்களை குறிப்பிடுகிறார், இது பாரம்பரிய மாற்றுகளான SystemV init போன்றவற்றுடன் ஒப்பிடும்போது அதிக வளங்களை தேவைப்படுத்துவதாகக் கூறுகிறார்.</li>
<li>Systemd இன் கூறுகள், உதாரணமாக init செயல்முறை மற்றும் பதிவு டீமன், நினைவக பயன்பாட்டையும் துவக்க நேரத்தையும் அதிகரிக்கின்றன, இதனால் Raspberry Pi போன்ற சாதனங்களுக்கு இது குறைவானதாக இருக்கிறது.</li>
<li>பூன், சிஸ்டம்டி மீது சார்ந்திராத லினக்ஸ் விநியோகங்களை ஆதரிக்கவும், உட்பொதிக்கப்பட்ட சூழல்களில் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் செயல்திறனை உறுதிப்படுத்த மாற்று வழிகளை உருவாக்கவும் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036305">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சிஸ்டம்டி எம்பெடெட் லினக்ஸ் அமைப்புகளுக்கு பொருத்தமா என்ற விவாதம் தொடர்கிறது, விமர்சகர்கள் அதன் அதிக நினைவக பயன்பாடு, நீண்ட துவக்க நேரம் மற்றும் சிக்கலான தன்மையை வளங்கள் குறைந்த சாதனங்களுக்கு பாதகமாகக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>systemd ஆதரவாளர்கள், இது மேம்பட்ட சேவை மேலாண்மை மற்றும் பதிலளிப்புத் திறனை வழங்குகிறது என்று வாதிடுகின்றனர், குறிப்பாக போதுமான வளங்கள் கொண்ட சாதனங்களுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
<li>இந்த விவாதம், systemd இன் அனைத்தையும் உள்ளடக்கிய அணுகுமுறைக்கும், சிறிய, தொகுதி கருவிகளைப் பயன்படுத்தும் யுனிக்ஸ் தத்துவத்திற்கும் இடையிலான பரந்த மோதலை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spin.atomicobject.com/redis-postgresql/">Redis உங்களுக்கு தேவைதானா? PostgreSQL வரிசைப்படுத்தல், பூட்டுதல், மற்றும் pub/sub செய்கிறது (2021)</a></h2>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். கிரிஸ் ஃபார்பர் எழுதிய வலைப்பதிவு பதிவில், Redis இணைய பயன்பாடுகளுக்கு அவசியமா அல்லது PostgreSQL அதே பங்குகளை நிறைவேற்ற முடியுமா என்பதைக் கண்காணிக்கிறது.- இது Redis இன் மூன்று பயன்பாடுகளை: வேலை வரிசைப்படுத்தல், பயன்பாட்டு பூட்டுகள், மற்றும் Pub/Sub ஆகியவற்றை விளக்குகிறது மற்றும் PostgreSQL இவை SKIP LOCKED, ஆலோசனை பூட்டுகள், மற்றும் LISTEN/NOTIFY அறிக்கைகளைப் பயன்படுத்தி எவ்வாறு நிர்வகிக்க முடியும் என்பதையும் விளக்குகிறது.- Redis காட்சியில் சிறந்தது என்றாலும், PostgreSQL இன் திறன்கள் Redis இன் தேவையை குறைக்கக்கூடும், இது செயல்பாட்டு செலவுகளை மற்றும் சிக்கல்களை குறைக்கக்கூடும் என்று விவாதம் பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42036303">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம், PostgreSQL வரிசைப்படுத்தல், பூட்டுதல் மற்றும் வெளியீடு/சந்தா (pub/sub) செயல்பாடுகளை நிர்வகிக்க முடியும் போது, Redis அவசியமா என்பதை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>Redis அதன் வேகம் மற்றும் செயல்திறன் காரணமாக பாராட்டப்படுகிறது, குறிப்பாக பயன்பாட்டுடன் அதே இயந்திரத்தில் இயங்கும் போது, PostgreSQL இன் வட்டு அடிப்படையிலான செயல்பாடுகளுக்கு மேல் பலன்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>Redis மற்றும் PostgreSQL ஆகியவற்றிற்கிடையிலான தேர்வு, உயர் வேக செயல்பாடுகள், பகிரப்பட்ட நினைவகம் அல்லது நிலைத்தன்மை போன்ற குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு வழக்குகளின் அடிப்படையில் இருக்க வேண்டும், பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட கட்டமைப்புகளின் சிக்கல்களை கருத்தில் கொண்டு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lmcinnes.github.io/datamapplot_examples/hackernews/">ஹாக்கர் நியூஸ் தரவு வரைபடம் [180MB]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42035981">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub இல் ஹாக்கர் நியூஸ் தரவுக் வரைபடம் 180MB ஆக உள்ளது, இது குறைந்த தரவுடன் கூடிய மொபைல் பயனர்களுக்கு உடனடி ஏற்றத்தால் சாத்தியமான பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர், உதாரணமாக, அளவுக் குறியீட்டை சேர்த்தல், முன்னோட்டப் படத்தை வழங்குதல், மற்றும் CDN (உள்ளடக்க விநியோக வலைப்பின்னல்), வலைடோரண்ட், அல்லது வெக்டர் வரைபடங்கள் போன்ற தொழில்நுட்பங்களை பயன்படுத்தி ஏற்றுமை திறனை மேம்படுத்துதல்.</li>
<li>வரைபடம், அநியாயமான தலைப்புகள், தெளிவற்ற தரவுத் தரவுகள், மற்றும் சில உலாவிகள் அல்லது மொபைல் சாதனங்களுடன் இணக்கமின்மை போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, இது பெரிய தரவுக் காட்சிப்படுத்தல்களுக்கு தீர்வுகளைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitpod.io/blog/we-are-leaving-kubernetes">நாங்கள் குபெர்னெட்டீஸை விட்டு வெளியேறுகிறோம்</a></h2>
<ul>
<li>Gitpod, Kubernetes இல் இருந்து Gitpod Flex எனப்படும் புதிய கட்டமைப்புக்கு மாறுகிறது, இது மேம்பாட்டு சூழல்களுக்கு குறிப்பாக அளவீடு, பாதுகாப்பு மற்றும் வள மேலாண்மை சவால்களை தீர்க்கிறது.</li>
<li>குபெர்னெட்ஸ் அதன் தனித்துவமான தேவைகள், உதாரணமாக நிலைத்தன்மை மற்றும் கணிக்க முடியாத வள பயன்பாடு போன்றவற்றால், மேம்பாட்டு சூழல்களுக்கு சிக்கலானதும் செலவானதுமானதாகக் காணப்பட்டது.</li>
<li>Gitpod Flex, Kubernetes மூலம் ஈர்க்கப்பட்டு, மேம்பட்ட பாதுகாப்பு, செயல்பாட்டு எளிமை மற்றும் சுய-ஹோஸ்டிங்கை ஆதரிக்கிறது, அதன் அம்சங்களை வெளிப்படுத்த நவம்பர் 6 ஆம் தேதி ஒரு மெய்நிகர் நிகழ்வு திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42041917">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், Kubernetes ஐ மேம்பாட்டு சூழல்களுக்கு பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, அதில் அதிகமான பின்னூட்ட வளைவுகள் மற்றும் தொலைநிலை பிழைத்திருத்த சிரமங்கள் போன்ற பிரச்சினைகளை வலியுறுத்துகிறது.- பரிந்துரைகள், மேம்படுத்துநர்களை சக்திவாய்ந்த உள்ளூர் இயந்திரங்களுடன் சீரமைத்தல் மற்றும் ஒரே மாதிரியான தன்மை காக்கும் வகையில் மெய்நிகர் இயந்திரங்களை (VMs) பயன்படுத்துதல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, அதேசமயம் GPU அணுகல் போன்ற குறிப்பிட்ட தேவைகளுக்கு மேக அடிப்படையிலான சூழல்களை பரிசீலிக்கின்றன.- Kubernetes அதன் சிக்கலினால் மேம்பாட்டு சூழல்களுக்கு சிறந்ததாக இருக்காது என்ற ஒப்புமதி உள்ளது, மேலும் Gitpod Flex போன்ற மாற்று தீர்வுகள் ஒரு தனிப்பட்ட அணுகுமுறைக்காக ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://musicaficionado.blog/2020/01/28/cheap-thrills-an-album-cover-by-robert-crumb/">சீப் த்ரில்ஸ், ராபர்ட் க்ரம்ப் (2020) உருவாக்கிய ஆல்பம் அட்டைப்படம்</a></h2>
<ul>
<li>ராபர்ட் க்ரம்ப், அடிநிலை காமிக்ஸ்களுக்கு பெயர்பெற்ற கலைஞர், ஜானிஸ் ஜாப்லினின் &#39;சீப் த்ரில்ஸ்&#39; என்ற பிரபல ஆல்பம் கவரை வடிவமைத்தார், அந்த இசைக்குழுவின் அல்லது மயக்கமூட்டும் இசையின் ரசிகராக இல்லாவிட்டாலும்.</li>
<li>கிரம்பின் காமிக் ஸ்ட்ரிப் வடிவமைப்பு, ஆரம்பத்தில் முதல் தேர்வாக இல்லாவிட்டாலும், புகழ் பெற்றது மற்றும் அவருக்கு புகழை கொண்டு வந்தது, ஆனால் அவர் ஹிப்பி இயக்கத்தை விமர்சித்தவராகவே இருந்தார்.</li>
<li>அல்பம் கலைத்தில் தனது வெற்றியைத் தாண்டி, க்ரம்ப் 1920கள் மற்றும் 1930களின் இசையை விரும்பினார் மற்றும் பின்னர் முழுமையான இசை வாழ்க்கையைத் தொடராமல் சீப் சூட் செரனேடர்ஸ் பாண்டில் இசை வாசித்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42039935">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ராபர்ட் க்ரம்ப், தனது பிரபலமான ஆல்பம் கவர் கலைக்காக அறியப்பட்ட ஒரு செல்வாக்கு மிக்க கலைஞர், தனது விரிவான இசை சேகரிப்பைப் பற்றி பேசினார், அதில் ஒரு பிரஞ்சு இசைக்குழுவின் அரிய ஆரம்ப ஜாஸ் பதிவை சிறப்பித்தார்.</li>
<li>1990களிலிருந்து பிரான்சில் வசிக்கும் க்ரம்ப், நவீன இசையை விட பழைய ப்ளூஸ் மற்றும் ஜாஸ் மீது விருப்பம் கொண்டதாகவும், நவீன கலாச்சாரத்தைப் பற்றிய அவரது கலவையான உணர்வுகளைப் பிரதிபலிப்பதாகவும் தெரிவித்தார்.</li>
<li>அவரின் சர்ச்சைக்குரிய கலை, அடிக்கடி விவாதத்தை தூண்டுவதால், இனம் மற்றும் சமூகத்தின் மீதான அவரது சிக்கலான பார்வைகளை பிரதிபலிக்கிறது, ஆனால் 1960களின் எதிர்ப்பண்பாட்டின் சாரத்தைப் பிடிக்க முக்கியமானதாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onepercentrule.substack.com/p/alonzo-church-the-forgotten-architect">அலோன்சோ சர்ச்: கணினி நுண்ணறிவின் கட்டிடக்கலைஞர்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42042025">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அலோன்சோ சர்ச் கணினி அறிவியலுக்கு முக்கியமான பங்களிப்புகளை செய்தார், குறிப்பாக லாம்டா கணிதம், இது லிஸ்ப் நிரலாக்க மொழியை பாதித்தது மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவுக்கு (AI) அடிப்படையாக உள்ளது. - அவரது தாக்கம் இருந்தபோதிலும், சர்ச் அலன் டூரிங் போன்ற சகாக்களைவிட குறைவாக அறியப்படுகிறார், இதற்கு ஒரு காரணம் பொதுமக்கள் ஊடகங்களில் குறைந்த அளவு பிரதிநிதித்துவம். - பிரின்சிபியா மத்தமெடிகாவிலிருந்து பெறப்பட்ட சர்சின் லாம்டா குறியீடு, லிஸ்ப் உருவாக்கத்தில் ஜான் மெக்கார்த்தி மூலம் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது, இது கணினி வரலாற்றில் அவரது தாக்கத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sgringwe.com/2019/10/10/Please-just-stop-saying-just.html">தயவுசெய்து &quot;வெறும்&quot; என்று சொல்லுவதை நிறுத்துங்கள் (2019)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;சாப்ட்வேர் பொறியியலில் &quot;வெறும்&quot; என்ற சொல் எளிமையை குறிக்கலாம், ஆனால் அது பணிகளின் உண்மையான சிக்கல்களை பிரதிபலிக்காமல் இருக்கலாம்.- &quot;வெறும்&quot; என்பதன் பயன்பாடு தன்னம்பிக்கை குறைபாட்டிற்கு உதவக்கூடும் மற்றும் பொறியாளர்களை கேள்வி கேட்கவோ அல்லது மாற்று வழிகளை பரிந்துரைக்கவோ தடுக்கலாம்.- தொடர்பில் &quot;வெறும்&quot; என்பதன் பயன்பாட்டை தவிர்ப்பது சிறந்த புரிதலை ஊக்குவிக்கவும், மேலும் திறந்த விவாதங்கள் மற்றும் புதுமைகளை ஊக்குவிக்கவும் உதவலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42038139">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;just&quot; என்ற சொல் எளிமையை குறிக்கக்கூடும், இது தொழில்நுட்ப சூழல்களில் தவறான வழிநடத்தலாகவோ அல்லது இகழ்ச்சியாகவோ இருக்கக்கூடும், இது பணியின் சிக்கல்தன்மையை குறைத்து காட்டக்கூடும்.</li>
<li>அது விவாதங்களில் பயன்படுத்தப்படும்போது, அனைத்து தேவையான விவரங்கள் அல்லது சவால்களை கணக்கில் கொள்ளாமல், மிக எளிமையான தீர்வுகளை முன்மொழியக்கூடும், இது தவறான புரிதல்களுக்கு வழிவகுக்கலாம்.</li>
<li>விவாதம் தெளிவான தொடர்பு மற்றும் தொழில்நுட்ப விவாதங்களில் பார்வையாளர்களின் பார்வையைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அறிவியலாளர்கள் இரண்டு புரதங்களை ஒன்றாக ஒட்டுகின்றனர், இது புற்றுநோய் செல்களை தன்னைத்தானே அழிக்க தூண்டுகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%A4%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%92%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%92%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%A9%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%A8%E0%AF%8B%E0%AE%AF%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%87%20%E0%AE%85%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%A4%E0%AF%82%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%204%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/03&#39;</h2>
<h1>2024-11-03</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/touchscreens">டெக்ஸ்டு: தொடுதிரைகள் வெளியே, மற்றும் தொடுதிரை கட்டுப்பாடுகள் மீண்டும் உள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>சில புதிய கார் மாடல்கள் தொடுதிரைகளிலிருந்து பாரம்பரிய குமிழ்கள் மற்றும் பொத்தான்களுக்கு மறு மாறுதல் ஆகின்றன, இது &quot;மறு பொத்தானாக்கம்&quot; என்ற பெயரில் அறியப்படுகிறது.</li>
<li>ரேச்சல் பிளாட்னிக், இந்த துறையில் நிபுணர், கார் வடிவமைப்பில் இந்த மாற்றத்தைப் பற்றிய தனது பார்வைகளுக்காக அங்கீகாரம் பெறுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42033241">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெக்ஸ்ட்கள்: தொடுதிரைகள் அணுகல் சிக்கல்களை தீர்க்க, குறிப்பாக பார்வை குறைபாடு மற்றும் உலர்ந்த தோல் கொண்ட முதியவர்களுக்கு, தொடுதிரைகள் தொட்டு உணரும் கட்டுப்பாடுகளால் மாற்றப்படுகின்றன.</li>
<li>உரை: கார்மின் எட்ஜ் 840 போன்ற உடல் கட்டுப்பாடுகள், தட்டச்சு திரைகளின் மீது தங்கள் திறன் மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்காக விரும்பப்படுகின்றன, அவை தொடுதிறன் பின்னூட்டம் மற்றும் பதிலளிக்கக்கூடிய தன்மையை குறைவாகக் கொண்டிருக்கலாம். உரை.</li>
<li>தொகுதிகள் மீண்டும் தொடுதிறன் உள்ள இடைமுகங்களுக்கு மாறுவது, iPhone போன்ற சாதனங்களால் பாதிக்கப்படும் செலவுக்கேற்ப உருவான தொடுதிரைகளின் அதிகரிப்புக்கு எதிராக, மேம்பட்ட பயன்பாட்டுத்திறன் மற்றும் அணுகல்திறனை நோக்கி நகர்வாகக் கருதப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/need-money">உங்களுக்கு பணம் தேவைப்பட்டால், அந்த வேலைக்கு செல்லாதீர்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் நிலையான விலை ஒப்பந்தங்களின் குறைபாடுகளை விவரிக்கிறார், அவை பெரும்பாலும் வாடிக்கையாளர்களுக்கும் ஆலோசகர்களுக்கும் மோசமான ஊக்கங்களை உருவாக்குகின்றன என்பதை குறிப்பிடுகிறார்.- நியாயமான மணிநேர விகிதத்தை வசூலிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், யதார்த்தமான மதிப்பீடுகளை வழங்குகிறார் மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள் ஆலோசகரின் பணியை மதிக்க உறுதி செய்கிறார்.- விலை குறித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதைத் தவிர்க்கவும் கடினமான வாடிக்கையாளர்களைத் தவிர்க்கவும் ஆலோசனை வழங்குகிறார் மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள் ஆலோசகரின் ஆலோசனையை தீவிரமாக எடுத்துக்கொள்ள உறுதி செய்ய உயர்ந்த விகிதத்தை அமைக்க பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032638">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிலையான விலை ஒப்பந்தங்கள் தவறான ஊக்கங்களை ஏற்படுத்தக்கூடும், இதில் வாடிக்கையாளர்கள் அதிக வேலைக்காக அழுத்தம் கொடுக்க, ஆலோசகர்கள் குறைந்தபட்சமாகவே செய்ய முயற்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>மணிநேர கட்டணம் வாடிக்கையாளர்களின் மற்றும் ஆலோசகர்களின் நலன்களைச் சிறப்பாக இணைக்கும் மேலும் நெகிழ்வான விருப்பமாக பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>ரிடெய்னர்கள் ஆலோசகர்களுக்கு நிலைத்தன்மையை வழங்கும் ஒரு வழியாக குறிப்பிடப்படுகின்றன, இது ஒரு நிலையான வருமான ஓட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/speed-scale-reliability-25-years-of-data-center-networking">வேகம், அளவு மற்றும் நம்பகத்தன்மை: கூகுள் தரவுத்தள நெட்வொர்க்கிங் பரிணாமத்தின் 25 ஆண்டுகள்</a></h2>
<ul>
<li>உரை: 25 ஆண்டுகளாக, கூகுள் தனது தரவுக்-மைய நெட்வொர்க்கிங்கை உயர் வேகம், அளவு மற்றும் நம்பகத்தன்மையை அடைய வளர்த்துள்ளது, 13 பெட்டாபிட்ஸ் பரவலான (Pb/s) பாண்ட்விட்துடன் ஐந்தாம் தலைமுறை ஜூபிடர் நெட்வொர்க் கட்டமைப்பில் முடிவடைந்துள்ளது.- இந்த பரிணாமத்தில் முக்கியக் கொள்கைகள் திறன், குறைந்த தாமதம், மென்பொருள்-வரையறுக்கப்பட்ட நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் மாறும் டோபாலஜி ஆகியவை, 2015, 2022 மற்றும் 2023 இல் முக்கியமான மைல்கற்களுடன்.- கூகுள் தனது நெட்வொர்க் உள்கட்டமைப்பை செயற்கை நுண்ணறிவு (AI) க்கு ஆதரவு அளிக்க மேலும் வளர்த்துக்கொள்வதற்கான திட்டங்களை கொண்டுள்ளது, மேலும் நெட்வொர்க் அளவு, பாண்ட்விட்த் மற்றும் நம்பகத்தன்மையில் புதுமைகளை மேற்கொள்ள உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42031169">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் கூகிளின் 25 ஆண்டுகால தரவுக்குழு நெட்வொர்க்கிங் வளர்ச்சியை உள்ளடக்குகிறது, &quot;வாட்ச்டவர்&quot; போன்ற பழைய அமைப்புகளிலிருந்து 100Gbps வரை அதிவேக இணைப்புகளை ஆதரிக்கும் மேம்பட்ட &quot;ஜூபிடர்&quot; அமைப்பிற்கு மாற்றத்தை சிறப்பிக்கிறது.</li>
<li>Nvidia இன் நெட்வொர்க்கிங் ஹார்ட்வேர் பங்களிப்பு குறிப்பிடத்தக்கது, குறிப்பாக அவர்கள் வழங்கும் ConnectX நெட்வொர்க் இடைமுக அட்டைகள் (NICs) மூலம், குறைந்த CPU பங்கேற்புடன் திறமையான GPU தொடர்பை செயல்படுத்துகின்றன.</li>
<li>நிவிடியாவின் எதிர்கால பங்கு தரவுத்தள மைய உபகரணங்களில் என்னவாக இருக்கும் என்பதில் ஊகங்கள் உள்ளன மற்றும் அவர்களின் தொழில்நுட்பத்தின் மீது தொழில்துறையின் சார்பு பற்றிய விவாதம் நடைபெறுகிறது, மேலும் தரவுத்தள மையங்களின் அளவு மற்றும் காட்சியமைப்பு பற்றிய விவாதங்கள், சிறிய, குறைவாகக் காட்சியளிக்கும் வசதிகளை ஆதரிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2504035/security-flaws-found-in-all-nvidia-geforce-gpus-update-drivers-asap.html">என்விடியா ஜிஃபோர்ஸ் GPUகளில் பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் கண்டறியப்பட்டன</a></h2>
<ul>
<li>என்விடியா தனது ஜிஃபோர்ஸ் ஜிபியூ காட்சி இயக்கிகள் மற்றும் மென்பொருளில் எட்டு உயர்-தீவிர பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை கண்டறிந்துள்ளது, இது தாக்குதலாளர்களுக்கு அமைப்புகளை அணுகவும் தரவுகளை திருடவும் அனுமதிக்கக்கூடும்.- இந்த பாதிப்புகள் ஜிஃபோர்ஸ், என்விடியா ஆர்டிஎக்ஸ், குவாட்ரோ, என்விஎஸ் மற்றும் டெஸ்லா போன்ற பல என்விடியா தயாரிப்புகளை பாதிக்கின்றன, விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் இயக்க முறைமைகளில்.- பயனர்கள் தங்கள் இயக்கிகளை உடனடியாக புதுப்பிக்க அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், விண்டோஸுக்கு 566.03 மற்றும் லினக்ஸுக்கு 565.57.01, 550.127.05, மற்றும் 535.216.01 ஆகிய சமீபத்திய பதிப்புகளுக்கு, என்விடியாவின் கையேடு இயக்கி தேடல் கருவி, என்விடியா ஆப் மற்றும் ஜிஃபோர்ஸ் அனுபவ ஆப் மூலம் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030463">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிவிடியா ஜிஃபோர்ஸ் GPUகளின் விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் டிரைவர்களில் ஒரு பாதுகாப்பு குறைபாடு உள்ளது, இது தாக்குதலாளர்களுக்கு அனுமதிகளை உயர்த்த அனுமதிக்கலாம், இது சாத்தியமான குறியீட்டு செயலாக்கம் மற்றும் தரவுத் தகராறு ஏற்படக்கூடும்.- இந்த குறைபாடு பல பயனர் அமைப்புகள், ஏற்கனவே மால்வேர் உள்ள அமைப்புகள் மற்றும் மெய்நிகர் ஹோஸ்ட்களுக்கு குறிப்பாக கவலைக்குரியது, ஆனால் இது உலாவிகள் மூலம் எளிதில் பயன்படுத்தக்கூடியது அல்ல.- நிவிடியா இந்த பிரச்சினையை குறைக்க புதுப்பிக்கப்பட்ட டிரைவர்களை வெளியிட்டுள்ளது, மேலும் பயனர்கள், குறிப்பாக நம்பகமற்ற பயனர்கள் அல்லது ஏற்கனவே மால்வேர் உள்ள அமைப்புகளில், தங்கள் டிரைவர்களை புதுப்பிக்க அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s11831-022-09740-9">எண்பது ஆண்டுகள் முடிவுறும் கூறு முறை (2022)</a></h2>
<ul>
<li>உரை: கட்டுரை 80 ஆண்டுகளாக நிலையான கூறு முறை (FEM) வளர்ச்சியை மதிப்பீடு செய்கிறது, குறிப்பாக திட இயற்பியலில், பொறியியல் மற்றும் அறிவியல் மாதிரிகளின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.- FEM இன் வளர்ச்சி நான்கு காலங்களாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது: ஆரம்ப ஆண்டுகள் (1941-1965), பொற்காலம் (1966-1991), தொழில்துறை பயன்பாடுகள் மற்றும் பொருட்கள் மாதிரிகள் (1992-2017), மற்றும் தற்போதைய மற்றும் எதிர்காலம்.- இது இயந்திரக் கற்றல் போன்ற நவீன கணினி நுட்பங்களுடன் FEM இன் ஒருங்கிணைப்பை, தொழில்களில் அதன் தாக்கத்தை, மற்றும் பொறியியல் கல்வி மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் அதன் பங்கினை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028569">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>முடிவற்ற கூறு முறை (FEM) பொறியியலில் அடிப்படை கருவியாக உள்ளது, ஆனால் அதன் நடைமுறை பயன்பாட்டில் சிறிய புதுமைகள் மட்டுமே காணப்படுகின்றன, பல முன்னேற்றங்கள் நிஜ உலகில் வெற்றியடையவில்லை.</li>
<li>தொழில் கவனம் சரிபார்ப்பு மற்றும் சரிபார்த்தல் நோக்கமாக மாறியுள்ளது, FEM இன் வரம்புகளை வலியுறுத்துகிறது, அதேசமயம் ANSYS மற்றும் NASTRAN போன்ற வணிக மென்பொருட்கள் சந்தையில் முன்னணியில் உள்ளன.</li>
<li>புதிய முறைகள் போன்ற இசோகியோமெட்ரிக் பகுப்பாய்வு (IGA) மற்றும் நரம்பியல் இயக்கிகள் சாத்தியத்தை வழங்குகின்றன ஆனால் இன்னும் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://railsatscale.com/2024-10-23-next-generation-oob-gc/">அடுத்த தலைமுறை புறவழி குப்பை சேகரிப்பு</a></h2>
<ul>
<li>2023 ஆம் ஆண்டில், Shopify Ruby இன் குப்பை சேகரிப்பாளரை (garbage collector) மேம்படுத்தியது, தாமதத்தை குறைக்க வெளிப்புற குப்பை சேகரிப்பை (out-of-band garbage collection) செயல்படுத்தியது, ஆனால் ஆரம்ப யூகங்கள் முழுமையாக செயல்படவில்லை. - 2024 மார்ச் மாதத்திற்குள், கோரிக்கை சுழற்சிகளின் போது முக்கிய குப்பை சேகரிப்புகளை முடக்குவதற்கான ஒரு கருத்து சான்று உருவாக்கப்பட்டது, இது Ruby 3.4.0-preview2 இல் GC.config(rgengc_allow_full_mark: true/false) என்ற புதிய முறையை அறிமுகப்படுத்தியது. - Shopify இன் சேவையகங்களில் 50% இல் இந்த முறையை செயல்படுத்துவதன் மூலம் முக்கியமான தாமத மேம்பாடுகள் கிடைத்தன, சிறிய திறன் அதிகரிப்புகளுடன், எதிர்கால முயற்சிகள் சிறிய சேகரிப்புகளை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42028833">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் HTTP கோரிக்கைகளுக்கு Hack/PHP பயன்படுத்துவதன் நன்மைகளை விளக்குகிறது, குறிப்பாக அதன் நிலைமற்ற செயல்பாட்டு மையம், கோரிக்கை-வளைய பொருட்கள், மற்றும் ஒத்துழைப்பு async/await முறைமுறை, இது த்ரெடிங் சிக்கல்களை தவிர்க்க உதவுகிறது.</li>
<li>இது Ruby-on-Rails மற்றும் பிற மொழிகளில் குப்பை சேகரிப்பை (GC) ஆராய்கிறது, கோரிக்கை-வளைய நினைவக மேலாண்மை மற்றும் மேம்பட்ட GC நுட்பங்கள் மூலம் செயல்திறன் மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கிறது, உதாரணமாக Java Virtual Machine (JVM) இன் Z குப்பை சேகரிப்பாளர் (ZGC) போன்றவை.</li>
<li>பெரிய குறியீட்டு அடிப்படைகளுக்கு, உதாரணமாக Instagram இன் Python பயன்பாட்டை போன்றவற்றிற்கு, நிரலாக்க மொழிகளை மாற்றுவதன் சவால்கள் குறிப்பிடப்படுகின்றன, செயல்திறன் நன்மைகள் இருந்தாலும், அமைப்புகளை மறுபதிவு செய்வதன் சிக்கல்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matrix.org/blog/2024/10/29/matrix-2.0-is-here/?resubmit">மாட்ரிக்ஸ் 2.0 இங்கே உள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>மெட்ரிக்ஸ் 2.0 மெட்ரிக்ஸை ஒரு முக்கிய துறைக்கு தயாராக, திறந்த, மையமற்ற மற்றும் பாதுகாப்பான தொடர்பு நெறிமுறை என நிலைநிறுத்துவதற்காக அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.- முக்கிய அம்சங்களில் உடனடி உள்நுழைவுக்கான எளிமைப்படுத்தப்பட்ட ஸ்லைடிங் சிங்க், OpenID Connect உடன் அடுத்த தலைமுறை அங்கீகாரம், மற்றும் குறியாக்கப்பட்ட பல்கட்சி VoIP/வீடியோவிற்கான MatrixRTC அடங்கும்.- இந்த புதுப்பிப்பு குறியாக்க நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் தொடர்ந்த மேம்பாட்டிற்கான சமூக நிதி ஆதரவை தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42032387">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெட்ரிக்ஸ் 2.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, இதில் காட்சி இல்லாத குறியாக்கம் மற்றும் சொந்த மெட்ரிக்ஸ் குறியாக்கப்பட்ட பல்கட்சி VoIP/வீடியோ உள்ளிட்ட உரையாடல் நெறிமுறையில் மேம்பாடுகள் உள்ளன.</li>
<li>ஒரு புதிய &quot;விரைவான தொடக்கம்&quot; வழிகாட்டி docker-compose ஐப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்படுகிறது, இது அமைப்பு செயல்முறையை எளிமையாக்குவதற்காக, மற்றும் ஹோஸ்டிங் எளிமையாக matrix-docker-ansible-deploy பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>வெளியீடு வேகத்தையும் பயனர் நட்பு தன்மையையும் மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் சில பயனர்கள் Element X இல் ஆடியோ அழைப்புகள் போன்ற குறிப்பிட்ட அம்சங்களைப் பற்றிய கவலைகளை கொண்டிருக்கின்றனர், அதே நேரத்தில் மற்றவர்கள் peer-to-peer (P2P) மாட்ரிக்ஸ் பற்றிய சாத்தியக்கூறுகளைப் பற்றி நம்பிக்கையுடன் உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slawlor.github.io/ractor/quickstart/">ரக்டர் – ஒரு ரஸ்ட் நடிகர் கட்டமைப்பு</a></h2>
<ul>
<li>கையேடு Ractor என்ற Rust நூலகத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது நடிகர் அடிப்படையிலான நிரலாக்கத்திற்கானது, செய்தி அனுப்புதல், நிறுவல் மற்றும் நடிகர்களை உருவாக்குதல் போன்ற முக்கிய கருத்துக்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது &quot;cast&quot; (தீயிட்டு மறக்கவும்) மற்றும் &quot;call&quot; (பதில் காத்திருக்கவும்) செய்தி திட்டங்களை, Erlang போன்றவற்றை விளக்குகிறது மற்றும் நடிகர்களை உருவாக்கி இயக்குவதற்கான குறியீட்டு உதாரணங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>கையேடு, நடிகர்களுக்கு நிலையைச் சேர்ப்பது மற்றும் நடிகர்களுக்கு இடையிலான தொடர்புக்கு <code>RpcReplyPort</code> ஐப் பயன்படுத்துவது பற்றிய விவரங்களையும், நிலைமையுள்ள நடிகர் செயலாக்கத்தின் உதாரணங்களையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42030625">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Ractor என்பது Rust நடிகர் கட்டமைப்பாகும், இது Erlang இன் OTP இன் மூலம் ஈர்க்கப்பட்ட மேற்பார்வையை வலியுறுத்துகிறது, நடிகர் அமைப்புகளை திறம்பட நிர்வகிக்க. - இது Tokio உடன் ஒருங்கிணைக்கப்படுகிறது மற்றும் பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட சூழல்களுக்கு ஒரு துணை நூலகமான ractor_cluster உடன் வருகிறது, மேலும் Rust Thrift சேவர்களில் பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட அதிகபட்ச பாதுகாப்பிற்காக Meta இல் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் பயன்படுத்தப்படுகிறது. - async_trait இன் பயன்பாட்டை உள்ளடக்கிய கட்டமைப்பின் வடிவமைப்பு, Rust இன் வளர்ந்து வரும் அம்சங்களால் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் Erlang அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைவு, மாறுபட்ட செய்தி அர்த்தங்கள் மற்றும் VM தேவைகளால் சிக்கலாகவே உள்ளது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டெக்ஸ்டு: தொடுதிரைகள் வெளியே, மற்றும் தொடுதிரை கட்டுப்பாடுகள் மீண்டும் உள்ளன" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%3A%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%87%2C%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A9&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%203%20%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
