<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 10:07:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/02&#39;</h2>
<h1>2024-05-02</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40224213">தொழில்நுட்ப வேலை பட்டியல்கள்: மே 2024 இல் பணியமர்த்தல் நிறுவனங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>தொலைநிலை, ஆன்சைட், இன்டர்ன் அல்லது விசா தேவைகளைக் குறிப்பிடும் பட்டியல்களை இடுகையிட நிறுவனங்களுக்கான வேலை வாரியம்; ஆட்சேர்ப்பு நிறுவனங்களுக்கு அனுமதி இல்லை.</li>
<li>உண்மையான ஆர்வம் இருந்தால் மட்டுமே தொடர்பு கொள்ள வாசகர்களை ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் வேலை தேடுபவர்களை மற்ற தேடல் நூல்களுக்கு திருப்பி விடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40224213">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உலகெங்கிலும் உள்ள தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் முழு அடுக்கு பொறியாளர்கள், மென்பொருள் உருவாக்குநர்கள் மற்றும் தரவு விஞ்ஞானிகள் போன்ற பல்வேறு பொறியியல் பாத்திரங்களுக்கு பணியமர்த்துகின்றன, AI, மரபணுவியல், கிரிப்டோகிராபி, ஃபின்டெக் மற்றும் காலநிலை தொழில்நுட்பத்தில் அதிநவீன திட்டங்களில் கவனம் செலுத்துவதன் மூலம் தொலைதூர, கலப்பின மற்றும் ஆன்சைட் வேலைக்கான வாய்ப்புகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>முதலாளிகள் குறிப்பிட்ட திறன் தொகுப்புகள் மற்றும் பின்னணிகளைக் கொண்ட வேட்பாளர்களைத் தேடுகிறார்கள், கவர்ச்சிகரமான சம்பளம், புதிரான திட்டங்கள் மற்றும் கூட்டு சூழ்நிலைகளை வழங்குகிறார்கள்.</li>
<li>மேலும் விவரங்களுக்கு மற்றும் விண்ணப்பிக்க, ஆர்வமுள்ள நபர்கள் நேரடியாக நிறுவனங்களின் வலைத்தளங்களைப் பார்வையிடலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wyden.senate.gov/news/press-releases/wyden-markey-reveal-automakers-provide-detailed-location-information-to-law-enforcement-without-a-warrant-rarely-notify-car-owners-request-ftc-investigate-broken-promises-to-protect-drivers-privacy">வாகன உற்பத்தியாளர்களின் இருப்பிட தரவு பகிர்வு குறித்து எஃப்.டி.சி விசாரணையை செனட்டர்கள் கோருகின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>செனட்டர்கள் வைடன் மற்றும் மார்க்கே ஆகியோர் வாடிக்கையாளர்களின் இருப்பிடத் தரவை சட்ட அமலாக்க வாரண்டுகளுடன் பகிர்ந்து கொண்டதற்காக முன்னணி வாகன உற்பத்தியாளர்களை விசாரிக்க பெடரல் டிரேட் கமிஷனை வலியுறுத்தினர்.</li>
<li>சில வாகன உற்பத்தியாளர்கள் இந்த தரவுக்கான வாரண்டுகளைக் கோருகின்றனர், மற்றவர்கள் சம்மன்களைப் பெற்றவுடன் அதை வெளியிடுகிறார்கள், இது தனியுரிமை மற்றும் விளைவுகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது, குறிப்பாக இனப்பெருக்க உரிமைகள் குறித்த உச்ச நீதிமன்றத்தின் டாப்ஸ் முடிவுக்குப் பிறகு.</li>
<li>வாகன உற்பத்தியாளர்களால் இருப்பிடத் தரவைக் கையாள்வதில் போதுமான தனியுரிமை பாதுகாப்புகள் இல்லாதது குறித்த செனட்டர்களின் கவலையை இந்த கோரிக்கை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40222499">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைக்கப்பட்ட கார்கள் குறித்து தனியுரிமை கவலைகள் எழுகின்றன, வாகன உற்பத்தியாளர்களால் இருப்பிடத் தரவை சேகரித்தல் மற்றும் பகிர்வதில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>கார்களை வாங்கும்போது நுகர்வோர் எச்சரிக்கையாக இருக்கவும், குறிப்பிட்ட வாகன அம்சங்களை முடக்கவும் பரிந்துரைகள் பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
<li>செனட்டர் வைடனின் அறிக்கை, மேம்பட்ட தனியுரிமை பாதுகாப்பு மற்றும் நுகர்வோர் அறிவுக்காக வாதிடும் இருப்பிட தரவு பகிர்வில் மேம்பட்ட வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பாதுகாப்புகளின் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/mrna-cancer-vaccine-reprograms-immune-system-to-tackle-glioblastoma/">எம்.ஆர்.என்.ஏ தடுப்பூசி கிளியோபிளாஸ்டோமாவுக்கு எதிரான வாக்குறுதியைக் காட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>புளோரிடா பல்கலைக்கழக ஆராய்ச்சியாளர்கள் புற்றுநோயை எதிர்த்துப் போராட நோயெதிர்ப்பு மண்டலத்தை மறுநிரலாக்கம் செய்வதன் மூலம் கிளியோபிளாஸ்டோமாவை குறிவைத்து எம்.ஆர்.என்.ஏ புற்றுநோய் தடுப்பூசியை உருவாக்கினர்.</li>
<li>மூளைக் கட்டிகளைக் கொண்ட நான்கு பெரியவர்கள் மற்றும் பத்து செல்ல நாய்களிடம் பரிசோதிக்கப்பட்ட இந்த தடுப்பூசி, புற்றுநோய் உயிரணுக்களுக்கு எதிராக நோயெதிர்ப்பு மண்டலத்தைத் தூண்டுவதில் ஊக்கமளிக்கும் விளைவுகளை நிரூபித்தது.</li>
<li>நோயாளியின் கட்டி செல்கள் மற்றும் லிப்பிட் நானோ துகள்களை பிரசவத்திற்கு பயன்படுத்தி, இந்த தனிப்பயனாக்கப்பட்ட தடுப்பூசி மூளை புற்றுநோய்க்கான நீட்டிக்கப்பட்ட கட்டம் I மருத்துவ பரிசோதனைக்கு முன்னேறுகிறது, இது புற்றுநோய் நோயெதிர்ப்பு சிகிச்சையை மாற்றும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40231515">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிளியோபிளாஸ்டோமா சிகிச்சையில் எம்.ஆர்.என்.ஏ புற்றுநோய் தடுப்பூசிகளின் நம்பிக்கைக்குரிய முடிவுகள் மருந்துகளின் தரத்தை உறுதி செய்வதிலும் உரிமைகோரல்களை நிர்வகிப்பதிலும் ஒழுங்குமுறை நிறுவனங்களின் பங்கை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>எம்.ஆர்.என்.ஏ தடுப்பூசிகளின் நன்மைகள் மற்றும் அபாயங்கள், ஆக்கிரமிப்பு புற்றுநோய் சிகிச்சையில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் தடுப்பூசிகள் குறித்து தகவலறிந்த முடிவெடுப்பதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தடுப்பூசி பாதுகாப்பு கவலைகள், பொது சுகாதார ஆலோசனை மற்றும் நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் புற்றுநோய் நிகழ்வுகளுக்கு இடையிலான சாத்தியமான தொடர்புகள் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ret2pop.nullring.xyz/blog/cognition.html">அறிவாற்றல்: மறுவரையறை மெட்டாபுரோகிராமிங் வித் ஆன்டிசின்டாக்ஸ்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த ஆவணம் லிஸ்பின் தொடரியல் வரம்புகளை விமர்சிக்கிறது மற்றும் காக்னிஷனை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது ஆன்டிசின்டாக்ஸைப் பயன்படுத்தும் ஒரு புதிய முழுமையான பின்னொட்டு மொழியாகும்.</li>
<li>அறிவாற்றலின் வளர்ச்சி விவாதிக்கப்படுகிறது, டோக்கனைசேஷன், டிலிமிட்டர்கள், புறக்கணிக்கப்பட்ட எழுத்துக்கள், குறிப்பிட்ட கட்டளைகள் மற்றும் எழுத்துக்கள், தனிப்பயனாக்கக்கூடிய டோக்கனைசர் டிலிமிட்டர்கள் மற்றும் ஃபாலியாஸ்களுடன் வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது VMACROகள், ரிகர்சிவ் சொல் வரையறைகள், Brainfuck பேச்சுவழக்கு மற்றும் சரம் செயலாக்கம் மற்றும் குறியீட்டு AI இல் அறிவாற்றலின் பயன்பாடுகளை ஆராய்கிறது, நிரலாக்கத்தில் தொடரியல் மற்றும் தத்துவ நேர்த்தியின் ஆட்டோமேஷனை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40231563">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை அறிவாற்றல் என்ற புதிய மொழியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர் மாற்றக்கூடிய தொடரியல் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, வாசகர்களிடையே அதன் தெளிவு மற்றும் பொருத்தம் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>இது லிஸ்ப் மேக்ரோக்கள், ASTகள், மர கட்டமைப்புகள், மெட்டாபுரோகிராமிங் மற்றும் காக்னிஷன் எவ்வாறு தொடரியல் கட்டமைப்புகளை மாறும் வகையில் மறுவரையறை செய்யலாம் என்பதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதம் திட்டத்தின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் படைப்பாற்றலை உள்ளடக்கியது, இதில் ஒயிட்ஸ்பேஸ் வரையறுக்கப்பட்ட சொற்கள், படிக்கக்கூடிய அமைப்புகள் மற்றும் தன்னிச்சையான மெட்டாபுரோகிராமிங்கின் பயன்பாடு ஆகியவை அடங்கும், பங்கேற்பாளர்கள் அதன் முக்கிய தத்தெடுப்பு மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடு குறித்து பல்வேறு கருத்துக்களை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factful.io/">தவறான தகவல்களை எதிர்த்துப் போராடும் AI ஸ்டார்ட்அப் உண்மையை அறிமுகப்படுத்துகிறது 16 வயது</a></h2>
<ul>
<li>ஆண்ட்ரூ, ஒரு உயர்நிலைப் பள்ளி மாணவர், இலக்கண காசோலைகளுக்கு அப்பால் துல்லியம் மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்காக ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை அங்கீகரிக்க AI-உந்துதல் வலை பயன்பாட்டை உருவாக்கினார்.</li>
<li>ஃபேக்ட்ஃபுல் சூழல், உண்மைத்தன்மை, ஒத்திசைவு மற்றும் பலவற்றை மதிப்பிடுகிறது, தவறான தகவலை எதிர்த்துப் போராடுவது மற்றும் தகவல் யுகத்தில் உள்ளடக்க ஒருமைப்பாட்டை நிலைநிறுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஆண்ட்ரூவுக்கு கருத்து மற்றும் ஆதரவை வழங்கும் போது பயனர்கள் தங்கள் இணையதளத்தில் ஃபேக்ட்ஃபுல்லின் இலவச பீட்டா பதிப்பை சோதிக்க ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40222051">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆண்ட்ரூ என்ற 16 வயது உயர்நிலைப் பள்ளி மாணவர், பாரம்பரிய இலக்கண சரிபார்ப்புகளுக்கு அப்பால் ஆன்லைன் தவறான தகவல்களைச் சமாளிக்க நண்பர்களுடன் AI-இயங்கும் தொடக்கமான Factful ஐ உருவாக்குகிறார்.</li>
<li>சுயநலத்திற்கு எதிரான விழிப்புணர்வின் முக்கியத்துவம், உண்மை சரிபார்ப்புக்கு AI ஐப் பயன்படுத்துதல், தவறான தகவல் சவால்களை எதிர்த்துப் போராடுதல், உரை மொழிபெயர்ப்பு அமைப்புகள் பற்றிய கருத்து மற்றும் உலகளாவிய வறுமை குறைப்பு ஆகியவற்றை விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>உண்மைச் சரிபார்ப்பு சேவைகள், வரம்புகள் மற்றும் தொலைக்காட்சி நிகழ்வுகள் மற்றும் தேர்தல் விவாதங்களை உண்மையைச் சரிபார்ப்பதற்கான முயற்சிகளுக்கு AI ஐப் பயன்படுத்துவதை உரையாடல்கள் உரையாற்றுகின்றன, தவறான தகவல்களை எதிர்த்துப் போராடுவது மற்றும் சமூக மருட்சி நம்பிக்கைகளுக்கு மத்தியில் உண்மையை ஊக்குவிப்பதில் உள்ள சிக்கலான மற்றும் சவால்களைப் பிரதிபலிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40231790">நேர்த்தியான தொடக்க டெமோக்களை உருவாக்குவது எப்படி: கருவிகளை வெளிப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>செயலில் உள்ள செயல்பாட்டை பெரிதாக்குவதன் மூலம் மக்கள் தயாரிப்பு டெமோ வீடியோக்களை உருவாக்குகிறார்கள், அத்தகைய உள்ளடக்கத்தை உருவாக்குவதற்கான கருவிகளைப் பற்றிய ஆர்வத்தைத் தூண்டுகிறார்கள்.</li>
<li>ஆசிரியர் ஒரு தயாரிப்பு டெமோ வீடியோ இணைப்பை ஒரு எடுத்துக்காட்டாகப் பகிர்ந்துள்ளார், இந்த குறிப்பிட்ட வீடியோ பாணிக்கு ஆன்லைனில் உடனடியாக கிடைக்காததாகத் தோன்றும் கருவிகளில் ஆர்வத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40231790">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெருகூட்டப்பட்ட தயாரிப்பு டெமோக்களை வடிவமைப்பதற்கான தொடக்கங்களிடையே ஸ்கிரீன்ஸ்டுடியோ ஒரு விருப்பமான கருவியாகும், iMovie, AfterEffects, Veed, Tella.tv, Kite மற்றும் Descript போன்ற மாற்றுகளும் கவனத்தை ஈர்க்கின்றன.- விண்டோஸ் பயனர்கள் டெமோ உருவாக்கத்திற்காக Descript மற்றும் Camtasia போன்ற கருவிகளைத் தேர்வுசெய்யலாம், அதே நேரத்தில் டெமோ வீடியோக்களை உருவாக்குவதற்கான பரிந்துரைகளில் CleanShot X, Adobe Premiere Pro மற்றும் பிற விருப்பங்கள் அடங்கும்.- Blackmagic Atem Mini போன்ற வன்பொருள் தேர்வுகள் சிறந்த வீடியோ தயாரிப்புக்கு பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன,  அத்துடன், தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் தயாரிப்பு டெமோக்களுக்கான விளக்கக்காட்சி திறன்கள் மற்றும் கதை சொல்லலின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.limbus-medtec.com/the-aws-s3-denial-of-wallet-amplification-attack-bc5a97cc041d?gi=67ac052cc1ce">AWS S3 செலவு பெருக்க அச்சுறுத்தல் குறித்து ஜாக்கிரதை</a></h2>
<ul>
<li>AWS S3 மறுப்பு வாலட் பெருக்க தாக்குதல் AWS S3 இல் பெரிய தரவுக் கோப்புகளை சேமிக்கும் நிறுவனங்களுக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது, இது தரவு பரிமாற்ற செலவு கணக்கீட்டு முறைகள் காரணமாக எதிர்பாராத செலவு மாறுபாடுகளை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த தாக்குதல் நிறுவனங்களுக்கு கணிசமான எதிர்பாராத செலவுகளுக்கு வழிவகுக்கும், தரவு பொதுவில் கிடைக்கிறதா என்பதைப் பொருட்படுத்தாமல், பெறப்பட்ட தரவு மற்றும் பில் செய்யப்பட்ட தொகைகளுக்கு இடையிலான முரண்பாடுகளிலிருந்து உருவாகிறது.</li>
<li>தணிப்பு நடவடிக்கைகளில் செலவு எச்சரிக்கைகளை செயல்படுத்துதல், API கோரிக்கைகளைக் கண்காணித்தல் மற்றும் தீங்கிழைக்கும் நடிகர்களால் சாத்தியமான நிதி சுரண்டலைத் தடுக்க S3 பக்கெட்டுகளுக்கான அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40227736">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் AWS S3 இல் சாத்தியமான பிழை பற்றி கவலைகளை எழுப்புகின்றனர், இது வரம்பு கோரிக்கைகளுடன் அதிக வெளியேற்ற செலவுகளை ஏற்படுத்துகிறது, பில்லிங் நடைமுறைகள், தரவு பரிமாற்ற முரண்பாடுகள் மற்றும் எதிர்பாராத கட்டணங்கள் பற்றிய கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் செலவு வரம்புகள், அங்கீகரிக்கப்படாத கட்டணங்கள், API ஆவணங்கள், தரவு கேச்சிங் மற்றும் AWS மற்றும் Cloudflare சேவைகளின் ஒப்பீடுகள் ஆகியவை அடங்கும், அங்கீகரிக்கப்படாத கோரிக்கைகளைக் கையாளும் கணினி நிர்வாகிகளுக்கான சவால்களை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>AWS பில்லிங் மற்றும் நிர்வாகத்தில் நடந்துகொண்டிருக்கும் சிக்கல்களுக்கு மத்தியில் S3 பனிப்பாறை மற்றும் R2 போன்ற பல்வேறு கிளவுட் சேவைகளைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகளை உரையாடல் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-05-toxicity-fresh-scrutiny-salmon-die.html">டயர் உமிழ்வுகளின் நச்சுத்தன்மை குறித்து புதிய ஆய்வு</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை டயர் உமிழ்வுகளின் சாத்தியமான தீங்கை எடுத்துக்காட்டுகிறது, குறிப்பாக 6PPD என்ற வேதியியல் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, இது சுற்றுச்சூழலுக்கும் மனித ஆரோக்கியத்திற்கும் ஆபத்துக்களை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>6 பிபிடி மற்றும் மீன் இறப்புகளுக்கு இடையிலான தொடர்பை ஆராய்ச்சியாளர்கள் கண்டுபிடித்துள்ளனர், இது இந்த வேதிப்பொருளை உன்னிப்பாக ஆராய கட்டுப்பாட்டாளர்களை வழிநடத்துகிறது.</li>
<li>கலிபோர்னியா டயர்களில் 6PPD ஐ ஒழுங்குபடுத்த நகர்ந்துள்ளது, காற்று மற்றும் நீரின் தரத்தில் டயர் உமிழ்வின் விளைவுகள் காரணமாக மாற்று விருப்பங்களை ஆராய உற்பத்தியாளர்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40223253">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை டயர் தேய்மானத்தின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது மற்றும் மாசுபாடு மற்றும் சாலை சேதத்தை குறைக்க வாகனங்கள் மீது எடை வரியை செயல்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இது டயர் தேய்மானம், வாகன எடை, சாலை சீரழிவு மற்றும் பாதசாரி பாதுகாப்பு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான உறவை ஆராய்கிறது, டயர்களில் உள்ள தீங்கு விளைவிக்கும் இரசாயனங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>வீட்டிலிருந்து வேலை செய்தல், தொலைதூர வேலை மற்றும் இணை வேலை இடங்களுடன் பயணங்களைக் குறைத்தல், மேம்பட்ட வாழ்க்கைத் தரத்திற்காக கார்களை நம்பியிருப்பதைக் குறைக்க மாற்று போக்குவரத்து முறைகளுக்கு வாதிடுதல் ஆகியவை பரிந்துரைகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40224210">மே 2024 க்கான தொழில்நுட்ப வேலை தேடுபவர்கள் காட்சி பெட்டி</a></h2>
<ul>
<li>வேலை தேடுபவர்கள் இருப்பிடம், தொழில்நுட்ப திறன்கள், விண்ணப்பம் மற்றும் வேலை வாய்ப்புகளுக்கான மின்னஞ்சல் உள்ளிட்ட விவரங்களை மேடையில் பகிர்ந்து கொள்ளலாம்.</li>
<li>வேலை தேடும் நபர்கள் மட்டுமே இடுகையிட வேண்டும், மேலும் வாசகர்கள் வேலை விசாரணைகளுக்கு வழங்கப்பட்ட மின்னஞ்சல் முகவரிகளைத் தொடர்பு கொள்ள அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
<li>ஏஜென்சிகள், தேர்வாளர்கள் மற்றும் வேலை வாரியங்கள் இந்த தளத்தைப் பயன்படுத்த தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40224210">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் மேம்பாடு, AI, UI/UX வடிவமைப்பு, ஃப்ரான்டெண்ட்/பேக்எண்ட் டெவலப்மென்ட் போன்றவற்றில் பல்வேறு திறன்களைக் கொண்ட தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் வேலை வாய்ப்புகளை தீவிரமாகத் தேடுகிறார்கள், தொலைதூர வேலை மற்றும் இடமாற்ற விருப்பங்களை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>வேட்பாளர்கள் வெவ்வேறு பாத்திரங்கள் மற்றும் இருப்பிடங்களுக்குத் திறந்திருக்கிறார்கள், அவர்களை பணியமர்த்த ஆர்வமுள்ள சாத்தியமான முதலாளிகளுக்கு அவர்களின் விண்ணப்பங்கள் மற்றும் தொடர்பு விவரங்களை வழங்குகிறார்கள்.</li>
<li>தொழில்நுட்பத் துறையின் தற்போதைய போக்கு திறமையான நிபுணர்களிடையே தொலைதூர வேலை மற்றும் வேலை இடங்களில் நெகிழ்வுத்தன்மையில் வலுவான ஆர்வத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LorenDB/neofetch">நியோஃபெட்ச்சை புத்துயிர் பெறுதல்: புதிய ஃபோர்க் சமூக வளர்ச்சியை உறுதி செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>கணினி தகவலைக் காண்பிப்பதற்கான கட்டளை வரி இடைமுக கருவியான நியோஃபெட்ச், செயலற்ற தன்மை காரணமாக காப்பகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சாத்தியமான மேம்பாடுகளுக்கான இழுத்தல் கோரிக்கைகளின் நிலுவையைச் சமாளிக்கும் தற்போதைய சமூக வளர்ச்சிக்கு உத்தரவாதம் அளிக்க ஒரு முட்கரண்டி நிறுவப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஃபோர்க் முழுமையடையாத கோரிக்கைகளை நிவர்த்தி செய்து ஒன்றிணைக்கும், இது ஏற்கனவே உள்ள அம்சங்களை மாற்றியமைக்க வழிவகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40222213">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நியோஃபெட்சின் அசல் உருவாக்கியவர் விவசாயத்திற்கு ஒரு தொழில் மாற்றத்தை அறிவித்தார், இதன் விளைவாக ஹைஃபெட்ச் என்ற புதிய முட்கரண்டி உருவானது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் மென்பொருளில் LGBTQ+ கருப்பொருள்கள், OSS தன்னார்வலர்களின் பொறுப்புகள், நம்பகமான திட்ட பராமரிப்பாளர்களைக் கண்டறிதல், கிட்ஹப் களஞ்சியங்களை ஃபோர்க்கிங் செய்தல், FOSS சமூகத்தில் விமர்சனம் மற்றும் தகவல்தொடர்பு சவால்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் திறந்த மூல மென்பொருள் மேம்பாடு மற்றும் சமூக தொடர்புகளின் பல்வேறு அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, இது துறையின் மாறும் தன்மையைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="தொழில்நுட்ப வேலை பட்டியல்கள்: மே 2024 இல் பணியமர்த்தல் நிறுவனங்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%AE%E0%AF%87%202024%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202%20%E0%AE%AE%E0%AF%87%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/05/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/01&#39;</h2>
<h1>2024-05-01</h1>
<h2><a href="https://apnews.com/article/marijuana-biden-dea-criminal-justice-pot-f833a8dae6ceb31a8658a5d65832a3b8">மரிஜுவானாவை மறுவகைப்படுத்த அமெரிக்க டிஇஏ முன்மொழிகிறது</a></h2>
<ul>
<li>யு.எஸ். போதைப்பொருள் அமலாக்க நிர்வாகம் மரிஜுவானாவை குறைந்த ஆபத்தான மருந்தாக மறுவகைப்படுத்துவது குறித்து பரிசீலித்து வருகிறது, இது நாட்டில் போதைப்பொருள் கொள்கைகளை மறுவடிவமைக்கும்.</li>
<li>கூட்டாட்சி மரிஜுவானா சட்டங்களை மறுபரிசீலனை செய்வதை ஜனாதிபதி பைடன் ஆதரிக்கிறார் மற்றும் வைத்திருந்த தண்டனைகளைக் கொண்ட நபர்களுக்கு கருணை காட்டியுள்ளார்.</li>
<li>முன்மொழியப்பட்ட மாற்றம் கூட்டாட்சி மருந்து கொள்கைகளை மாநில சட்டமயமாக்கல் இயக்கங்களுடன் சீரமைக்கலாம் மற்றும் இளைய வாக்காளர்களை ஈர்க்கலாம், இது ஜனாதிபதி பைடனின் பொது உருவத்திற்கு பயனளிக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40213591">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மறுவகைப்பாடு, வங்கி ஒழுங்குமுறை தாக்கம், மருந்தக பாதுகாப்பு, வணிக சவால்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனைகளுக்கான கிரிப்டோகரன்சி பயன்பாடு போன்ற அமெரிக்காவில் மரிஜுவானா சட்டப்பூர்வமாக்கல் மற்றும் ஒழுங்குமுறையின் பல்வேறு அம்சங்களை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது கூட்டாட்சி சட்டங்கள், மரிஜுவானா சில்லறை சந்தை மற்றும் போதைப்பொருள் பயன்பாடு மற்றும் சட்டப்பூர்வமாக்கல் குறித்த மாறுபட்ட கண்ணோட்டங்களின் விளைவுகளையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>தவறான தகவல்கள், நுழைவாயில் மருந்துகள் மற்றும் சந்தையில் பெரிய நிறுவனங்களின் செல்வாக்கு ஆகியவை விவாதத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட கவலைகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cruncher.ch/blog/printing-music-with-css-grid/">CSS கட்டத்தில் இசைக் குறியீட்டை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>வலையில் மேம்பட்ட இசை குறியீடு, அணுகல் மற்றும் மென்மைத்தன்மைக்காக கட்டம் போன்ற இசை ஊழியர்களை உருவாக்க ஸ்கிரிப்ட் முன்மாதிரி CSS கட்டத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>CSS கட்டம் மற்றும் தரவு பண்புகள் மூலம் ஒரு தண்டில் இசை சின்னங்களை எவ்வாறு நிலைநிறுத்துவது, CSS ஐப் பயன்படுத்தி தளவமைப்பு மற்றும் இடைவெளியை மாற்றுவது மற்றும் கணினியின் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் சாத்தியமான மேம்பாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>கூடுதல் அம்சங்களில் டிரம்ஸ் மற்றும் பியானோவுக்கான ஸ்டேவ் ஸ்பிலிட்டிங், மல்டி-ஸ்டேவ் ரெண்டரிங் மற்றும் ஜாஸ் தரத்திற்கான இடமாற்றக்கூடிய முன்னணி தாளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40216057">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை இசைக் குறிப்புக்காக CSS கட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, அதன் நன்மைகள் மற்றும் தடைகளை கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வர்ணனையாளர்கள் CSS க்கு மேம்பாடுகளை முன்மொழிகின்றனர், இது இசை தட்டச்சு செய்வதில் மிகவும் பயனுள்ள தீர்மானத்தை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் இசைக் குறியீட்டை வழங்குவதில் கருத்துக்களைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள் மற்றும் வெவ்வேறு கருவிகள் மற்றும் மாற்றுகளை ஆராய்கிறார்கள், மற்ற முறைகளுடன் ஒப்பிடுகையில் CSS செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pyinfra.com/">Pyinfra உடன் உள்கட்டமைப்பு ஆட்டோமேஷனை நெறிப்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>pyinfra என்பது உள்கட்டமைப்பு ஆட்டோமேஷனுக்கான பைதான் கருவியாகும், இது தற்காலிக கட்டளைகள், சேவை வரிசைப்படுத்தல் மற்றும் உள்ளமைவு மேலாண்மை ஆகியவற்றிற்கான வேகம், அளவிடுதல் மற்றும் பல்துறை ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது விரைவான மரணதண்டனை, உடனடி பிழைத்திருத்தம், ஐடெம்போடென்ட் செயல்பாடுகள் மற்றும் இணைப்பிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பு ஆகியவற்றை வழங்குகிறது, இது உள்கட்டமைப்பு ஆட்டோமேஷனுக்கான விரிவான தீர்வாக அமைகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பைப் வழியாக பைன்ஃப்ராவை நிறுவலாம், எஸ்.எஸ்.எச் மீது கட்டளைகளை இயக்கலாம், செயல்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி மாநிலங்களை வரையறுக்கலாம் மற்றும் பைதான் குறியீட்டைப் பயன்படுத்தி பணிகளை வரிசைப்படுத்தலாம், பைதான் தொகுப்பு சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைப் பயன்படுத்தி அதை நீட்டிப்பதற்கான நெகிழ்வுத்தன்மையுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40211655">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அறிவிப்பு மற்றும் கட்டாய அணுகுமுறைகள், சிக்கல்கள், நன்மைகள் மற்றும் வரம்புகள் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் Pyinfra, Ansible, Puppet மற்றும் Terraform போன்ற உள்கட்டமைப்பு ஆட்டோமேஷன் கருவிகளின் ஒப்பீடு.</li>
<li>பயனர்கள் ஆட்டோமேஷன் பணிகளுக்காக பைதான் அடிப்படையிலான பைன்ஃப்ராவைப் பாராட்டுகிறார்கள், அன்சிபிள் மற்றும் பப்பட் வரம்புகள் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு ஆட்டோமேஷனில் மாநில நிர்வாகத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>விவாதம் பெரிய சேவையக கடற்படைகளை திறம்பட நிர்வகிப்பதற்கான சவால்கள், அறிவிப்பு நிரலாக்கத்தின் நன்மைகள் மற்றும் டிஆர்ஐ நிரலாக்க கொள்கைகள் மற்றும் உள்ளமைவு நிர்வாகத்தில் எளிமை ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான சமநிலையை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/borgo-lang/borgo">போர்கோ: ஒரு புள்ளியியல் தட்டச்சு செய்யப்பட்ட மொழி தொகுப்பு செல்ல வேண்டும்</a></h2>
<ul>
<li>போர்கோ என்பது ஒரு புதிய நிரலாக்க மொழியாகும், இது கோவின் எளிமையை ரஸ்டின் வெளிப்பாட்டுடன் இணைக்கிறது.</li>
<li>இது இயற்கணித தரவு வகைகள், முறை பொருத்தம், பிழை கையாளுதல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது. ஆபரேட்டர், மற்றும் ஏற்கனவே உள்ள Go தொகுப்புகளுடன் இணக்கமானது.</li>
<li>போர்கோ தொடரியல் விருப்ப அரைப்புள்ளிகளுடன் ரஸ்டை ஒத்திருக்கிறது, மேலும் பூஜ்ஜிய கையாளுதலுக்கான விருப்பம், பல வருவாய் மதிப்புகளுக்கான முடிவு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இது ஒரு யூக விளையாட்டு உதாரணம் மூலம் நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40211891">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் போர்கோவை ஆராய்கிறது, இது கோ என மொழிபெயர்க்கப்படுகிறது, கோ குறியீட்டுடன் பொதுவான ஏமாற்றங்களை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் எனம்கள் மற்றும் விருப்ப வகைகள் போன்ற கூடுதல் அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் போர்கோவின் செயல்பாடுகளால் ஆர்வமாக உள்ளனர், கோ போன்ற கருத்து மொழிகளின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளை சுட்டிக்காட்டுகின்றனர், கோவின் பிழை கையாளுதலுடன் ஒப்பிடுகையில் முயற்சி/பிடிப்பு வழியாக பிழை கையாளுதலைப் பற்றி விவாதித்தல் மற்றும் முட்டாள்தனமான பெயரிடல் மரபுகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல் கம்பைலர் வெர்சஸ் டிரான்ஸ்பைலர் வேறுபாடுகள், பின்தங்கிய பொருந்தக்கூடிய சவால்கள் மற்றும் பிற மொழிகளுக்குத் தொகுக்கும் மொழிகளின் எடுத்துக்காட்டுகள், மொழி வடிவமைப்பு, பிழை மேலாண்மை மற்றும் குறுக்கு மொழி பொருந்தக்கூடிய தன்மை ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemmy.blahaj.zone/post/11615413">Reddit அம்பலப்படுத்தப்பட்டது: போட்கள் 10 மாதங்களுக்குப் பிறகு நூலை மறுபதிவு செய்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>Reddit பயனர்கள் Blaze மற்றும் Lemmy.world போட்கள் ஒரு முழு நூலையும் மறுபதிவு செய்வதைக் கண்டறிந்தனர், கருத்து மூலம் கருத்து, ஒரே மாதிரியாக, 10 மாதங்களுக்குப் பிறகு.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு ரெடிட்டில் போட்கள் இருப்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது, மீண்டும் மீண்டும் நடத்தைகளில் ஈடுபடுகிறது மற்றும் விவாதங்களை கையாளுகிறது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் மேடையில் பயனர் தொடர்புகள் மற்றும் உள்ளடக்கத்தின் நம்பகத்தன்மை குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது, போட் செயல்பாடுகளைக் கண்டறிந்து உரையாற்றுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40211010">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Reddit உரையாடல்கள் போட்கள் உள்ளடக்கத்தை மறுபதிவு செய்தல், தயாரிப்புகளை ஊக்குவிக்கும் போலி கணக்குகள் மற்றும் AI-உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தின் மூலம் சாத்தியமான விவாத கையாளுதல் போன்ற சிக்கல்களில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>தகவல் நம்பகத்தன்மை, பக்கச்சார்பான விக்கிபீடியா திருத்தங்கள் மற்றும் கார்ப்பரேட் செல்வாக்கு பற்றிய கவலைகள் பரவலான தலைப்புகள்.</li>
<li>முன்மொழியப்பட்ட தீர்வுகளில் ஆன்லைன் அடையாள அமைப்புகள், பாஸ்போர்ட் சரிபார்ப்பு மற்றும் இந்த சவால்களை எதிர்கொள்ள போட்களை எதிர்த்துப் போராட நாய்களைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cezaraugusto/extension.js">Extension.js: நெறிப்படுத்தப்பட்ட வலை நீட்டிப்பு உருவாக்கும் கருவி</a></h2>
<ul>
<li>Extension.js என்பது உலாவி நீட்டிப்புகளுக்கான மேம்பாட்டு கருவியாகும், இது டைப்ஸ்கிரிப்ட், வெப்அசெம்பிளி, ரியாக்ட் மற்றும் நவீன ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ஆகியவற்றிற்கான உள்ளமைக்கப்பட்ட ஆதரவை வழங்குவதன் மூலம் செயல்முறையை நெறிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது சிக்கலான உள்ளமைவுகள் மற்றும் அமைவு வழிமுறைகளுக்கான தேவையை நீக்குகிறது, டெவலப்பர்கள் குறியீட்டில் கவனம் செலுத்த உதவுகிறது.</li>
<li>கருவி npm ஸ்கிரிப்ட்களில் தடையின்றி ஒருங்கிணைக்கப்படலாம், உருவாக்க உள்ளமைவின் தேவை இல்லாமல் குறுக்கு-உலாவி நீட்டிப்புகளை உருவாக்குவதை எளிதாக்குகிறது. முதலில் விரிவாக்க மேம்பாடு குறித்து கற்பிப்பதற்காக உருவாக்கப்பட்டது, இப்போது இது பொதுமக்கள் பயன்பாட்டிற்கு திறக்கப்பட்டுள்ளது, கருத்துக்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40210627">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Extension.js என்பது வலை நீட்டிப்பு உருவாக்கத்தை எளிதாக்கும் CLI கருவியாகும், இது TypeScript, WebAssembly, React மற்றும் நவீன JavaScript ஆகியவற்றை ஆதரிக்கிறது, இது Chrome மற்றும் Edge உடன் முழுமையாக இணக்கமானது, நிகழ்ச்சி நிரலில் எதிர்கால Firefox மற்றும் Safari பொருந்தக்கூடிய தன்மையுடன்.</li>
<li>Github மற்றும் HN போன்ற தளங்களில் விவாதங்கள் Extension.js அம்சங்கள், பிளாஸ்மோ போன்ற கட்டமைப்புகளுடன் ஒப்பீடுகள் மற்றும் பிறழ்வு பார்வையாளர்கள் மற்றும் CSS போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி வலைப்பக்கம் மற்றும் SPA மாற்றத்திற்கான உத்திகள் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>சமூக பின்னூட்டம் மேம்பாட்டு பரிந்துரைகள் மற்றும் Extension.js வரவிருக்கும் உலாவி ஆதரவு திட்டங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mgree.github.io/ffs/">கோப்பு முறைமை: யுனிக்ஸ் கருவிகளுடன் நவீன தரவை கையாளுதல்</a></h2>
<ul>
<li>எஃப்.எஃப்.எஸ் என்பது ஒரு கோப்பு கோப்பு முறைமை ஆகும், இது யூனிக்ஸ் கோப்பு முறைமையில் ஜே.எஸ்.ஓ.என் போன்ற அரை-கட்டமைக்கப்பட்ட தரவை ஏற்ற பயனர்களை அனுமதிக்கிறது, இது நிலையான ஷெல் கருவிகளுடன் கையாளுதலை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இது JSON, YAML மற்றும் TOML வடிவங்களை ஆதரிக்கிறது, இன்-பிளேஸ் கோப்பு எடிட்டிங்கை செயல்படுத்துகிறது, Linux இல் FUSE மற்றும் macOS இல் macFUSE தேவைப்படுகிறது மற்றும் GPLv3 இன் கீழ் உரிமம் பெற்றது.</li>
<li>mgree ஆல் உருவாக்கப்பட்டது, jq மற்றும் gron போன்ற கருவிகளுடன் ஒப்பிடும்போது கட்டளை வரி தரவு செயலாக்கத்திற்கான வேறுபட்ட அணுகுமுறையை ffs வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40213731">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மேகோஸ் போன்ற இயக்க முறைமைகளில் பயனர் அணுகக்கூடிய கோப்பு முறைமை அம்சங்களை இயக்குவதில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது, ஆப்பிளின் ஏபிஐ கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் ஓஸ்க்ஸ்ஃப்யூஸ் போன்ற மூன்றாம் தரப்பு கருவிகளை நம்பியிருப்பதால் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>வெளிப்புற டெவலப்பர்களுக்கான ஆப்பிளின் வரம்புகளால் பயனர்கள் விரக்தியடைந்துள்ளனர், இது நம்பகத்தன்மை மற்றும் தரவு ஒருமைப்பாடு பற்றிய கவலைகளுக்கு வழிவகுக்கிறது, இது NFS ஐ மேம்படுத்துவது போன்ற பரிந்துரைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் கிட் கமிட்களை ஒரு கோப்பு முறைமையாக ஏற்றுதல், இடையகங்களை கோப்புகளாக கருதுதல் மற்றும் எக்ஸ்பாத் தொழில்நுட்பத்துடன் ஒரு கோப்பு முறைமைக்கு எக்ஸ்எம்எல் மேப்பிங் செய்தல், தொழில்நுட்ப விவரங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்திற்குள் சாத்தியமான நன்மை தீமைகளை ஆராய்தல் போன்ற புதுமையான யோசனைகளும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://penpot.app/">Penpot 2.0: தடையற்ற ஒத்துழைப்புக்கான புதிய இணைய அடிப்படையிலான திறந்த மூல வடிவமைப்பு கருவி</a></h2>
<ul>
<li>பென்பாட் 2.0 என்பது வடிவமைப்பாளர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பை ஊக்குவிக்கும் இணைய அடிப்படையிலான திறந்த மூல வடிவமைப்பு கருவியின் புதிய வெளியீடாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் பென்பாட்டை சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்யலாம், அதன் ஒருங்கிணைப்புகள், திறந்த வடிவமைப்பு அணுகுமுறை மற்றும் ஆதரவான சமூகம் ஆகியவற்றிலிருந்து பயனடைகிறார்கள், சான்றுகள் அதன் பயனர் நட்பு கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் டெவலப்பர்-மையப்படுத்தப்பட்ட செயல்பாடுகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>வடிவமைப்பாளர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பை வளர்க்கும் பென்பாட் ஃபெஸ்ட் மாநாட்டில் காட்சிப்படுத்தப்பட்டுள்ளபடி, வடிவமைப்பு மற்றும் மேம்பாட்டு செயல்முறையை மேம்படுத்துவதற்கும், தடையற்ற பணிப்பாய்வுகளை வளர்ப்பதற்கும் கருவி வலை மற்றும் மேம்பாட்டுத் தரங்களை புத்திசாலித்தனமாக மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40218463">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் இன்க்ஸ்கேப் மற்றும் பென்பாட் போன்ற திறந்த மூல வடிவமைப்பு கருவிகளை ஃபிக்மா போன்ற தனியுரிம தேர்வுகளுடன் வேறுபடுத்துகிறது, நன்மைகள் மற்றும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அளவிடக்கூடிய வெக்டர் கிராபிக்ஸ் (எஸ்.வி.ஜி) உடன் பயன்பாட்டின் எளிமைக்காக இன்க்ஸ்கேப் பாராட்டப்படுகிறது, மேலும் திறந்த மூலத்திற்கு பிளெண்டரின் மாற்றம் ஒப்புக் கொள்ளப்படுகிறது.</li>
<li>வடிவமைப்பாளர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு மென்பொருள் மேம்பாட்டில் பயனர் அனுபவத்திற்கு (யுஎக்ஸ்) முக்கியமானது என்று அடிக்கோடிட்டுக் காட்டப்படுகிறது, இது யுஐ வடிவமைப்பிற்கான பென்பாட் போன்ற கருவிகளுக்கு எதிராக ஃபிக்மா மீது மாறுபட்ட கருத்துக்களைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://klinger.io/posts/eu-acc">ஐரோப்பாவின் தொழில்முனைவோர் விழிப்பு அழைப்பு</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்கர்களுடன் ஒப்பிடும்போது ஐரோப்பியர்கள் சோம்பேறிகள் மற்றும் ஆபத்தை விரும்பாதவர்கள் என்ற கருத்தை எதிர்த்து, ஐரோப்பிய தொழில்முனைவோரின் கடின உழைப்பு மற்றும் ஆபத்தை எதிர்கொள்ளும் மனநிலையைக் காண்பிப்பதன் மூலம் ஆசிரியர் ஸ்டீரியோடைப்களுக்கு சவால் விடுகிறார்.</li>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் ஒரு தரப்படுத்தப்பட்ட சட்ட நிறுவனத்தை நிறுவுதல், ஆங்கிலக் கல்வியை மேம்படுத்துதல் மற்றும் ஒழுங்குமுறை மாறுபாடுகள் மற்றும் தொடக்கங்களுக்கான வரையறுக்கப்பட்ட ஆரம்ப கட்ட ஆதரவு போன்ற தடைகளை நிவர்த்தி செய்ய ஒருங்கிணைந்த வணிக சந்தையை உருவாக்க முயற்சிப்பது ஆகியவை பரிந்துரைகளில் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த முன்மொழிவுகள் ஐரோப்பாவில் தொழில்முனைவோருக்கு மிகவும் உகந்த சூழலை வளர்ப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன மற்றும் கண்டத்தின் தொழில்முனைவோர் நிலப்பரப்பை உயர்த்துவதற்கான உத்திகளை மறுபரிசீலனை செய்ய கொள்கை வகுப்பாளர்களை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40213400">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வேலை கலாச்சாரத்தில் உள்ள வேறுபாடுகள் ஐரோப்பாவில் பாதுகாப்பு வலியுறுத்தலுக்கு எதிராக அமெரிக்க மென்பொருள் உருவாக்குநர்களால் விரும்பப்படும் ஆபத்தை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>சான் பிரான்சிஸ்கோ அமெரிக்க தொழில்நுட்பத் துறையில் ஆபத்து எடுக்கும் மற்றும் நீண்ட வேலை நேரங்களுக்கான ஒரு தனித்துவமான மையமாக நிற்கிறது, இது உற்பத்தித்திறன் மற்றும் பணியமர்த்தல் நடைமுறைகளை பாதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் பிரெக்ஸிட்டுக்குப் பிந்தைய ஐரோப்பிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை ஆராய்கிறது, AI இல் ஆதிக்கம் செலுத்தும் அமெரிக்க சந்தையுடன் போட்டியிட ஆங்கில சரளம் மற்றும் முதலீட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sscardapane.it/alice-book">வேறுபட்ட நிரலாக்கத்துடன் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ஆலிஸ் அட்வென்ச்சர்ஸ் இன் எ டிஃபெரன்சியபிள் வொண்டர்லேண்ட்&quot; என்பது நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் வேறுபட்ட நிரலாக்கத்தை அறிமுகப்படுத்தும் ஒரு புத்தகம், செயல்பாடுகளை மேம்படுத்த தானியங்கி வேறுபாட்டை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த புத்தகம் காட்சிகள், வரைபடங்கள், உரைகள் மற்றும் ஆடியோக்களுக்கான வடிவமைப்பு நுட்பங்களை உள்ளடக்கியது, இது சுழல், கவனம் மற்றும் தொடர்ச்சியான தொகுதிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது, மேலும் பெரிய மொழி மாதிரிகள் மற்றும் மல்டிமோடல் கட்டமைப்புகள் போன்ற மேம்பட்ட மாதிரிகளை விளக்க PyTorch மற்றும் JAX ஐப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>கூடுதல் அத்தியாயங்கள் மாதிரி மறுபயன்பாடு, அடர்த்தி மதிப்பீடு, நிபந்தனை கணக்கீடு மற்றும் மாதிரி பிழைத்திருத்தம் போன்ற தலைப்புகளை ஆராயும், இது பாலம் கோட்பாடு மற்றும் நடைமுறை குறியீடு செயல்படுத்தலை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40213292">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் வேறுபட்ட பழமையானவற்றைப் பயன்படுத்தி நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளை மேம்படுத்துவது மற்றும் ஸ்டோகாஸ்டிக் சாய்வு வம்சாவளி மற்றும் சீரற்ற எடை இடையூறு போன்ற சாய்வு அடிப்படையிலான முறைகளின் சவால்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>அல்காரிதம்களை துல்லியமாக விவரித்தல், கணிதக் கருத்துகளை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்வது, ஜாகோபியன் மெட்ரிக்குகளை இணைத்தல் மற்றும் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் செயல்பாட்டு மற்றும் பாரம்பரிய நிரலாக்கங்களை வேறுபடுத்துவது ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>செயற்கை நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் உயிரியல் நியூரான்களுக்கு இடையிலான உறவு பற்றிய விவாதங்கள், கணக்கீட்டு சக்தி, செயல்பாடுகள், சாய்வுகளைப் பொதுமைப்படுத்துதல் மற்றும் அறிவுசார் சொத்து தொடர்பான சாத்தியமான சட்ட சிக்கல்களில் உள்ள வேறுபாடுகளை நிவர்த்தி செய்தல்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/04/29/tesla-conducting-more-layoffs-including-entire-supercharger-team/">டெஸ்லா முழு சூப்பர்சார்ஜர் அணியையும் பணிநீக்கம் செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>டெஸ்லா கூடுதல் பணிநீக்கங்களை மேற்கொண்டு வருகிறது, முழு சூப்பர்சார்ஜர் குழுவும் குறைப்புகளால் பாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>டெஸ்லாவின் உள்கட்டமைப்பில் சூப்பர்சார்ஜர் நெட்வொர்க்கின் முக்கியத்துவம் காரணமாக சூப்பர்சார்ஜர் அணியை வெட்டுக்களில் சேர்க்க நிறுவனத்தின் முடிவு கவனத்தை ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40209382">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எலான் மஸ்க்கின் தலைமை, முடிவெடுத்தல் மற்றும் 55 பில்லியன் டாலர் பங்கு மானியம் உட்பட சமீபத்திய பணிநீக்கங்கள் குறித்து பங்குதாரர்கள் விவாதித்து வருகின்றனர்.</li>
<li>ஸ்பேஸ்எக்ஸ் மற்றும் டெஸ்லாவின் நிலைத்தன்மை மற்றும் லாபம், மஸ்க்கின் நடத்தை மாற்றங்கள் மற்றும் நிறுவனங்களில் வேலை பாதுகாப்பு குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>ஒரு தலைவராக மஸ்க்கின் செயல்திறன், அவரது நிறுவனங்களின் எதிர்காலம் மற்றும் அவற்றின் மதிப்பீடு மற்றும் வெற்றியில் அவரது முடிவுகளின் தாக்கம் குறித்து கேள்விகள் நீடிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://norml.org/blog/2024/04/30/dea-accepts-health-agencys-recommendation-to-reclassify-cannabis/">கஞ்சாவை அட்டவணை I முதல் III வரை மறுவகைப்படுத்த DEA</a></h2>
<ul>
<li>சுகாதார மற்றும் மனித சேவைகள் துறையின் பரிந்துரையின் அடிப்படையில், அதன் சிகிச்சை நன்மைகளை அங்கீகரித்து, டி.இ.ஏ கஞ்சாவை அட்டவணை I இலிருந்து அட்டவணை III க்கு மறுவகைப்படுத்தும்.</li>
<li>மறுவகைப்பாடு இருந்தபோதிலும், மாநில மற்றும் கூட்டாட்சி கஞ்சா சட்டங்களுக்கு இடையிலான முரண்பாடுகள் காரணமாக சவால்கள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த செயல்முறை வெள்ளை மாளிகையின் மேலாண்மை மற்றும் பட்ஜெட் அலுவலகத்தின் மதிப்பாய்வு, பொது கருத்து, நிர்வாக விசாரணைகள் மற்றும் எந்தவொரு மாற்றங்களும் செயல்படுத்தப்படுவதற்கு முன்பு இறுதி முடிவு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40219201">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு சுகாதார அமைப்பின் வழிகாட்டுதலைத் தொடர்ந்து கஞ்சாவின் மறுவகைப்பாட்டை டி.இ.ஏ ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு கஞ்சாவின் சட்ட அந்தஸ்தில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>மேலும் விவரங்களுக்கு, வழங்கப்பட்டுள்ள இணைப்பைப் பார்க்கவும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://storydiffusion.github.io/">ஸ்டோரிடிஃப்யூஷன் மூலம் படைப்பாற்றலைத் திறத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டோரிடிஃப்யூஷன் என்பது ஈர்க்கக்கூடிய காமிக்ஸ், உயர்தர வீடியோக்களை உருவாக்கவும், எழுத்து நிலைத்தன்மையை பராமரிக்கவும் நிலையான சுய கவனத்தைப் பயன்படுத்தும் ஒரு பல்துறை கருவியாகும்.</li>
<li>இது நிலையான கார்ட்டூன் எழுத்து படங்களை உருவாக்குகிறது, ஒரே நேரத்தில் பல எழுத்து ஐடிகளை நிர்வகிக்கிறது, மேலும் பயனர் உள்ளீட்டு படங்களை நிபந்தனைகளாக இணைக்க முடியும்.</li>
<li>புல்மாவின் பாணியால் ஈர்க்கப்பட்டு, கருவி அதன் வெளியீட்டு தரம் மற்றும் தனித்துவத்தை மேம்படுத்த ஒரு இயக்க முன்கணிப்பாளரைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40218021">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்டோரிடிஃப்யூஷன் என்பது இயற்கையான இயக்கங்களுடன் படங்களையும் வீடியோக்களையும் உருவாக்குவதற்கான ஒரு கருவியாகும், இருப்பினும் பயனர்கள் தொடர்ச்சியான பிழைகளைக் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.</li>
<li>பயனர்கள் முக்கிய உள்ளடக்க உருவாக்கம் மற்றும் சாத்தியமான ஸ்பேமுக்கு ஜெனரேட்டிவ் AI ஐப் பயன்படுத்துவது பற்றி விவாதிக்கின்றனர், GitHub இணைப்பின் தனியுரிமை மற்றும் Amazon இல் தானாக உருவாக்கப்பட்ட மின்-புத்தகங்களின் தரம் குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல் ஜெனரேட்டிவ் AI தொழில்நுட்பத்தின் திறன்கள் மற்றும் தடைகளை ஆழமாக ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tpo.pages.torproject.net/core/arti/">ஆர்த்தி: டோர் அநாமதேய நெறிமுறைகளை செயல்படுத்தும் ரஸ்ட் திட்டம்</a></h2>
<ul>
<li>ஆர்டி என்பது ஒரு ரஸ்ட் திட்டமாகும், இது டோர் அநாமதேய நெறிமுறைகளை செயல்படுத்துகிறது, இது வெங்காய சேவைகளுக்கான ஆரம்ப ஆதரவுடன் செயல்பாட்டு டோர் கிளையண்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>C Tor செயல்படுத்தலுடன் பொருந்தக்கூடிய பாதுகாப்பை மேம்படுத்த மேம்பாடு நடந்து வருகிறது, இது தற்போது சோதனை நோக்கங்களுக்காக மட்டுமே பொருத்தமானது.</li>
<li>மிக சமீபத்திய வெளியீடு பதிப்பு 1.2.0 ஆகும், இது README, மூல களஞ்சியம், API ஆவணங்கள், பங்களிப்பு வழிகாட்டுதல்கள், அடிக்கடி கேட்கப்படும் கேள்விகள் மற்றும் TOR தொடர்பான விவரங்கள் போன்ற பல்வேறு ஆதாரங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40214763">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை ஆர்ட்டியை ஆராய்கிறது, ரஸ்டில் குறியிடப்பட்ட ஒரு டோர் செயல்படுத்தல், அதன் வளர்ச்சி, நிதி மற்றும் சோதனை பயன்பாட்டிற்கான பரிந்துரைகள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது.</li>
<li>ஆர்த்தியின் தற்போதைய நிலை மற்றும் சாத்தியமான பாதுகாப்பு பலவீனங்கள் குறித்து ஒரு விவாதம் வெளிப்படுகிறது, இது பயனர்களுக்கான முக்கியமான பரிசீலனைகளுக்கு கவனத்தை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>ஆர்டி இன் ரஸ்ட் டோர் செயல்படுத்தல்களில் ஒரு தனித்துவமான முன்னோக்கை வழங்குகிறது, அதன் வளர்ச்சி அம்சங்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு தாக்கங்கள் காரணமாக ஆர்வத்தை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="மரிஜுவானாவை மறுவகைப்படுத்த அமெரிக்க டிஇஏ முன்மொழிகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9C%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%87%E0%AE%8F%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%201%20%E0%AE%AE%E0%AF%87%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/05/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/30&#39;</h2>
<h1>2024-04-30</h1>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_captures_iconic_Horsehead_Nebula_in_unprecedented_detail">வெப் முன்னோடியில்லாத விரிவாக ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>NASA/ESA/CSA ஜேம்ஸ் வெப் விண்வெளி தொலைநோக்கி ஓரியன் விண்மீன் தொகுப்பில் உள்ள ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவின் உயர் தெளிவுத்திறன் அகச்சிவப்பு படங்களை கைப்பற்றியது, அதன் சிக்கலான அம்சங்கள் மற்றும் கலவையைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வெப்பின் MIRI மற்றும் NIRCam கருவிகளுடனான அவதானிப்புகள் நெபுலாவில் விரிவான கட்டமைப்புகள் மற்றும் வடிவங்களை வெளிப்படுத்தின, இது வானியலாளர்களுக்கு இந்த பகுதியையும் அதன் பரிணாமத்தையும் வடிவமைக்கும் இயற்பியல் மற்றும் வேதியியல் செயல்முறைகளை ஆராய உதவுகிறது.</li>
<li>ஈஎஸ்ஏ, நாசா மற்றும் சிஎஸ்ஏ ஆகியவற்றின் ஒத்துழைப்பான வெப், விண்வெளியில் மிகப் பெரிய மற்றும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் தொலைநோக்கியாக நிற்கிறது, இது எதிர்கால வானியல் விசாரணைகளுக்கு முக்கியமான நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199624">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வானியல் புகைப்படக்கலை, பிரபஞ்சத்தின் பரந்துபட்ட தன்மை, விண்வெளி புரிதலில் மனித புலனுணர்வு வரம்புகள் மற்றும் சாத்தியமான வேற்று கிரக வாழ்க்கை ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>தலைப்புகளில் விரிவான படப் பிடிப்புக்கான உபகரணங்கள், பிக் பேங் கோட்பாடு பற்றிய முன்னோக்குகள், புத்திசாலித்தனமான வாழ்க்கை இருப்பு குறித்த விவாதங்கள் மற்றும் விண்வெளி ஆய்வின் பிரமிப்பு பற்றிய பிரதிபலிப்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் விண்வெளி பட செயலாக்கம், ஒளி அலைநீளங்களுக்கான தவறான வண்ணங்கள் மற்றும் மேம்பட்ட நாகரிகங்களுக்கு ஃபெர்மி முரண்பாட்டின் பொருத்தம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theins.ru/en/politics/271205">ஐரோப்பாவில் ஜி.ஆர்.யு உளவாளிகளாக செக் குடியரசு தம்பதி அம்பலம்</a></h2>
<ul>
<li>செக் குடியரசில் ஒரு கணவனும் மனைவியும் GRU உளவாளிகள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர், அவர்கள் ஐரோப்பா முழுவதும் குண்டுவீச்சுக்களிலும் விஷத் தாக்குதல்களிலும் பங்கு பெற்றுள்ளனர்.</li>
<li>இத்தகைய ஆபத்தான நடவடிக்கைகளில் தம்பதியரின் ஈடுபாடு ஐரோப்பிய பிராந்தியங்களில் ஜி.ஆர்.யுவின் விரிவான அணுகல் மற்றும் செயல்பாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த வெளிப்பாடு சர்வதேச விவகாரங்களில் அரசு ஆதரவிலான உளவு மற்றும் இரகசிய நடவடிக்கைகளால் முன்னிறுத்தப்படும் தற்போதைய அச்சுறுத்தலை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199193">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐரோப்பாவில் தாக்குதல்களை நடத்தும் GRU உளவாளிகள் என அடையாளம் காணப்பட்ட ஒரு கணவன் மற்றும் மனைவி மீது இந்த உரையாடல் மையம் கொண்டுள்ளது, இது ஐரோப்பிய உளவுத்துறை முகமைகள் மீது ரஷ்ய செல்வாக்கு மற்றும் மேற்கத்திய சமூகங்களுடன் ரஷ்ய புலம்பெயர்ந்தோரின் ஒருங்கிணைப்பு குறித்த கவலைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>&quot;தி அமெரிக்கன்ஸ்&quot; போன்ற ஸ்பை டிவி தொடர்கள் பாராட்டைப் பெறுகின்றன, அதே நேரத்தில் &quot;ரிவர்டேல்&quot; போன்ற நிகழ்ச்சிகள் சதி துளைகளுக்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கின்றன, தொலைக்காட்சியில் ஒத்திசைவான கதைக்களங்களை உருவாக்குவதில் உள்ள சிக்கல்களை ஆராய்கின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் பயணத்திற்கு இரட்டை பாஸ்போர்ட்டுகளைப் பயன்படுத்துதல், தொலைக்காட்சி சதி வளர்ச்சியில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் அமெரிக்க மற்றும் பிரிட்டிஷ் உளவு நாடகங்களுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் போன்ற தலைப்புகள் அடங்கும். அனைத்திற்கும் மேலாக, எதேச்சதிகார ஆட்சிகளில் உளவுத்துறை முகமைகளின் தகைமைகள் மற்றும் ரஷ்ய இரகசிய சேவையால் உளவுத்துறை கடவுச்சீட்டு விபரங்களை தவறாக கையாளப்படுவது ஆகியவற்றையும் இது தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=earlyowlsoftware.justme.justme&hl=en_US">தனியுரிமை நட்பு மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாடு தரவைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>தற்போதுள்ள பயன்பாடுகள் ஆன்லைனில் தரவைச் சேமிப்பது குறித்த தனியுரிமை கவலைகள் காரணமாக ஆசிரியர் ஒரு மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாட்டை உருவாக்கினார்.</li>
<li>பயன்பாடு நேரடியான காலண்டர் தளவமைப்பைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் இது பயனரின் சாதனத்தில் உள்நாட்டில் தரவை மட்டுமே சேமிக்கிறது, தனியுரிமை கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199670">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாடுகளில் கருத்துக்களைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், கிளவுட் அடிப்படையிலானவற்றை விட தனியுரிமை சார்ந்த விருப்பங்களை பரிந்துரைக்கிறார்கள், வெளிப்படைத்தன்மை, தனியுரிமை கவலைகள், தரவு பாதுகாப்பு மற்றும் டெவலப்பர் பணமாக்குதல் மாதிரிகள் ஆகியவற்றிற்கான திறந்த ஆதாரத்தைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடலில் தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்ட பயன்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகள் உள்ளன, தொழில்நுட்பத் துறையில் பெண்களின் சுகாதார பயன்பாட்டில் நேர்மறையான கருத்துக்களுக்கு பயனர்கள் நன்றி தெரிவித்துள்ளனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5556650/the-internet-archives-last-ditch-effort-to-save-itself">இணைய காப்பகத்தின் உயிர்வாழ்வதற்கான போர்</a></h2>
<ul>
<li>இன்டர்நெட் காப்பகம் அவர்களின் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட டிஜிட்டல் கடன் திட்டத்தின் மூலம் பதிப்புரிமை மீறல் தொடர்பான &quot;ஹேச்செட் v. இன்டர்நெட் ஆர்கைவ்&quot; வழக்கில் சிக்கியுள்ளது, இது அவர்களின் காப்பக வேலைக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>க்னோம் அறக்கட்டளை நிதிப் போராட்டங்களை எதிர்கொள்கிறது, சேமிப்புகள் குறைந்து வருகின்றன மற்றும் ஊழியர்கள் பணிநீக்கம் குறித்து பரிசீலிக்கக்கூடும்.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட் வரலாற்று MS-DOS 4.0 மூலக் குறியீட்டை வெளியிட்டது, நம்பகத்தன்மை மற்றும் தொகுப்பு கவலைகளைத் தூண்டியது, அதே நேரத்தில் Red Hat நெறிமுறை மேற்பார்வைகள் மற்றும் மௌன கலாச்சாரத்தை வளர்ப்பதாகக் கூறப்படும் தீயில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40201053">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைய காப்பகம் அதன் மின்புத்தக கடன் முறைகளுக்காக சட்ட ஆய்வின் கீழ் உள்ளது, இது டிஜிட்டல் காப்பகத்தின் சட்டபூர்வமான தன்மை மற்றும் நவீன தொழில்நுட்ப சகாப்தத்தில் நூலகங்களின் மாறிவரும் பங்கு குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் இணைய திருட்டு, பதிப்புரிமை விதிமுறைகள், நியாயமான பயன்பாடு மற்றும் நூலகங்களில் டிஜிட்டல் பகிர்வின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, இது பதிப்புரிமை செயல்படுத்தல் மற்றும் எழுத்தாளர்களுக்கு சமமான ஊதியத்தின் சிக்கலான நிலப்பரப்பை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>மூலோபாய ரீதியாக வாதிடுதல், நியாயமான பயன்பாட்டுடன் படைப்பாளர்களின் சலுகைகளை ஒத்திசைத்தல் மற்றும் தொடர்ச்சியான சொற்பொழிவுக்கு மத்தியில் டிஜிட்டல் உள்ளடக்க பாதுகாப்பை நிலைநிறுத்துதல் ஆகியவை முக்கிய தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rentry.co/GPT2">LMSYS இயங்குதளத்தில் மேம்பட்ட GPT-4.5 சோதனை</a></h2>
<ul>
<li>gpt2-chatbot என்பது அரட்டை மற்றும் தரப்படுத்தலுக்காக chat.lmsys.org இல் அணுகக்கூடிய மேம்பட்ட AI மாதிரியாகும், இது GPT-4 மற்றும் Claude Opus போன்ற உயர் செயல்திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>GPT-4.5 இன் ஆரம்ப பதிப்பாக ஊகிக்கப்படுகிறது, செயின்-ஆஃப்-தாட் போன்ற நுட்பங்களை மேம்படுத்துகிறது, இது OpenAI மற்றும் LMSYS உடனான உறவுகளைப் பற்றிய விவாதங்களை எழுப்புகிறது, இது தரவு சேகரிப்புக்காக சாத்தியமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் மாதிரியை சோதிக்கவும், கருத்துக்களை வழங்கவும், குறிப்பிட்ட விகித வரம்புகளைக் குறிப்பிடவும், அனுமானத்திற்கான தனித்துவமான டோக்கன்களைப் பயன்படுத்தவும் வலியுறுத்தப்படுகிறார்கள், சந்தேகம் மற்றும் ஆதார அடிப்படையிலான பகுத்தறிவுடன் தகவல்களை மதிப்பிட அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199715">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 மற்றும் GPT-5 போன்ற மேம்பட்ட AI மொழி மாதிரிகளைச் சோதித்தல் மற்றும் மதிப்பிடுதல், அவற்றின் குறிப்பிடத்தக்க அறிவு திறன்கள் மற்றும் தடைகளைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது முந்தைய மன்ற உறுப்பினரின் செல்வாக்கு, நாவல் AI மாதிரிகளைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்கள், செயற்கை பொது நுண்ணறிவு (AGI) கருத்து மற்றும் மொழி மாதிரி தொழில்நுட்பத்தில் முன்னேற்றம் மற்றும் தடைகளை உரையாற்றுகிறது.</li>
<li>மேலும், துல்லியமான விவரங்கள் மற்றும் பதில்களை வழங்குவதில் பல்வேறு மொழி மாதிரிகளுடன் இணைக்கப்பட்ட செயல்திறன், செயல்பாடுகள் மற்றும் நெறிமுறை பரிசீலனைகளை இது ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcmillen.dev/sigbovik/">செல்லுபடியாகும் பெர்ல் திட்டங்களாக பெயிண்ட் ஸ்பிளாட்டர்களை ஆராய்தல் (2019)</a></h2>
<ul>
<li>SIGBOVIK 2019 இல் வழங்கப்பட்ட கொலின் மெக்மில்லனின் காகிதம், செல்லுபடியாகும் பெர்ல் நிரல்களை உருவாக்காத வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களை உருவாக்குவதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>OCR மென்பொருளைப் பயன்படுத்தி, மெக்மில்லன் 93% வண்ணப்பூச்சு சிதறல்கள் மட்டுமே செல்லுபடியாகும் பெர்ல் நிரல்களாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளன என்பதைக் கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>இந்த ஆய்வறிக்கை செல்லுபடியாகும் பெர்ல் குறியீட்டிற்கு தகுதி பெறத் தவறிய வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களின் எடுத்துக்காட்டுகளையும், ஆழமான பகுப்பாய்வுக்காக வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களின் கேலரி மற்றும் அவற்றுடன் தொடர்புடைய செல்லுபடியாகும் பெர்ல் சகாக்கள் போன்ற துணைப் பொருட்களையும் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40197013">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் நிரலாக்கத்தில் ஒருங்கிணைந்த மொழிகளை ஆராய்கிறது, பெர்லில் கவனம் செலுத்துகிறது, பெர்ல் குயின் நிரல் மற்றும் பிழைகளுடன் அதன் நடத்தை உட்பட தனித்துவமான டோக்கன் வரிசைகளை செல்லுபடியாகும் நிரல்களாக காண்பிக்கிறது.</li>
<li>இது நவீன நிரலாக்கத்தில் பெர்லின் பொருத்தம் மற்றும் எதிர்காலத்தை உரையாற்றுகிறது, Perl நிரல்களை உருவாக்குவதற்கான ஜெனரேட்டிவ் AI பற்றி விவாதிக்கிறது, குழந்தைகளுக்கு நடைமுறை திறன்களை கற்பித்தல் மற்றும் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் உரை கையாளுதல் பணிகளில் அதன் மதிப்பு.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பேர்லுக்கான பாராட்டு மற்றும் விமர்சனத்தின் கலவையை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், அதன் நெகிழ்வுத்தன்மை, செயல்திறன், வலுவான ஆவணப்படுத்தல் கலாச்சாரம், தனித்துவமான பலங்கள் மற்றும் நிரலாக்க நிலப்பரப்பில் உள்ள சாத்தியக்கூறுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codedbearder.com/posts/f3-backplane/">தனிப்பயன் பேக்பிளேன் மூலம் நுகர்வோர் NAS ஐ சீரமைத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>புதிய பேக்பிளேனை உருவாக்குவதன் மூலமும், ASM1061 PCIe கட்டுப்படுத்தியுடன் SATA துறைமுகங்களை விரிவுபடுத்துவதன் மூலமும், மேம்பட்ட செயல்திறனுக்காக NVMe SSD ஐ இணைப்பதன் மூலமும் ஆசிரியர் அவர்களின் டெர்ராமாஸ்டர் F2-221 NAS ஐத் தனிப்பயனாக்கினார்.</li>
<li>பயாஸ் பொருந்தக்கூடிய தன்மை பற்றிய ஆரம்ப கவலைகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியரின் முழுமையான ஆராய்ச்சி, பிசிபி முன்மாதிரி வடிவமைப்பு மற்றும் வடிவமைப்பு சுத்திகரிப்பு ஆகியவை வெற்றிகரமான விளைவுகளுக்கு வழிவகுத்தன.</li>
<li>திட்ட விவரங்கள் மற்றும் முடிவுகள் GitHub இல் பகிர்வதற்கு கிடைக்கின்றன, இது NAS செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான DIY அணுகுமுறையைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199967">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பொழுதுபோக்கு நிலை உற்பத்திக்கான சாலிடரிங் சிறிய DFN அல்லது QFN பாகங்களுடன் பணிபுரிவதற்கான சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள் பற்றிய விவாதம், அதிகப்படியான சாலிடரை நிர்வகிப்பதற்கும் கூறு சேதத்தைத் தடுப்பதற்கும் நுட்பங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சிறிய, மிகவும் சிக்கலான தொகுப்புகளுக்கு முன்னேறுவதற்கு முன்பு பெரிய பகுதிகளுடன் தொடங்குவது மற்றும் மாற்று சாலிடரிங் முறைகள் மற்றும் கருவிகளை ஆராய்வது ஆகியவை பரிந்துரைகளில் அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் NAS அமைப்புகள், வன்பொருள் தேர்வுகள், இயங்குதள விற்பனையாளர் விருப்பங்கள் மற்றும் கணினி செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்கான DIY NAS திட்டங்களில் மின் நுகர்வு மற்றும் வன்பொருள் தரத்தின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றிற்கு நீண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlite.org/draft/whybytecode.html">SQLite ஏன் பைட்கோட் தொகுப்பை விரும்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>இந்த வரைவு SQL தரவுத்தள இயந்திரங்களில் பைட்கோட் மற்றும் ட்ரீ-ஆஃப்-ஆப்ஜெக்ட்ஸ் முறையின் பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது, SQLite க்கு ஒரு குறிப்பிட்ட முக்கியத்துவத்துடன். மேம்பட்ட வாசிப்புத்திறன், எளிதான பிழைத்திருத்தம், அதிகரிக்கும் மரணதண்டனை, குறைக்கப்பட்ட அளவு மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறன் உள்ளிட்ட பைட்கோட் தொகுப்பின் நன்மைகளை இது விரிவாகக் கூறுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது குறியீட்டை பொருள்களின் மரமாக மாற்றுவதன் நன்மைகளை ஆராய்கிறது, தகவமைப்பு வினவல் திட்டமிடல் தேர்வுகளை செயல்படுத்துகிறது மற்றும் தரவுப்பாய்வு நிரல்களின் இணையாக்கத்தை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>ஆவணம் பைட்கோட் மற்றும் சுருக்க தொடரியல் மரங்களை (AST) வரையறுக்கிறது, SQLite இல் உள்ள வளர்ச்சி மற்றும் பிழைத்திருத்த நடைமுறைகள் மீது வெளிச்சம் போடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40206752">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை SQLite இல் பைட்கோடின் பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது, விளக்கப்பட்ட மற்றும் தொகுக்கப்பட்ட இயந்திர குறியீட்டுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் நன்மைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது வெவ்வேறு நிரலாக்க சூழல்களில் பைட்கோடின் தொகுப்பை உள்ளடக்கியது, வெளிப்பாடு மதிப்பீட்டாளர்களை செயல்படுத்துவதில் அதன் செயல்திறன் மற்றும் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் VMகளின் நன்மைகளைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, விவாதத்தில் பைட்கோட் மற்றும் சுருக்க தொடரியல் மரங்களுக்கு இடையிலான தொடர்பு, அறிக்கைகளை இணைத்தல் மற்றும் SQLite இல் தயாரிக்கப்பட்ட அறிக்கைகள் மற்றும் SQL வினவல்களைச் சுற்றியுள்ள பரிசீலனைகள், நிரலாக்க மற்றும் தரவுத்தள செயல்பாடுகளில் பைட்கோடின் நன்மைகள் மற்றும் நுணுக்கங்களைப் பற்றிய ஆழமான புரிதலை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-402213A1.txt">இருப்பிடத் தரவைத் தவறாகப் பயன்படுத்தியதற்காக FCC வயர்லெஸ் கேரியர்களுக்கு $200M அபராதம் விதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>வாடிக்கையாளர்களின் இருப்பிடத் தரவை அனுமதி அல்லது சரியான பாதுகாப்புகள் இல்லாமல் சட்டவிரோதமாகப் பகிர்ந்ததற்காக FCC AT&amp;T, Sprint, T-Mobile மற்றும் Verizon ஆகியவற்றிற்கு சுமார் $200 மில்லியன் அபராதம் விதித்தது.</li>
<li>கேரியர்கள் வாடிக்கையாளர் அனுமதியின்றி மூன்றாம் தரப்பினருக்கு இருப்பிடத் தகவலை விற்றனர் மற்றும் பயனற்ற பாதுகாப்புகள் இருந்தபோதிலும் தொடர்ந்து அவ்வாறு செய்தனர், இது எஃப்.சி.சி விசாரணைகளுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>தனிப்பட்ட தரவைப் பாதுகாப்பது மற்றும் உறுதியான வாடிக்கையாளர் ஒப்புதலை உறுதி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை எஃப்.சி.சி அடிக்கோடிட்டுக் காட்டியது, தொலைத் தொடர்புத் துறையில் தனியுரிமை சிக்கல்களைச் சமாளிக்க தனியுரிமை மற்றும் தரவு பாதுகாப்பு பணிக்குழுவை நிறுவியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40202695">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அனுமதியின்றி இருப்பிடத் தரவைப் பகிர்வதற்காக எஃப்.சி.சி முக்கிய வயர்லெஸ் கேரியர்களுக்கு அபராதம் விதிக்கிறது, இது ஒரு தடுப்பாக அபராதங்களின் செயல்திறன் மற்றும் தனியுரிமை விதிமுறைகளில் கடுமையான சட்டங்களின் அவசியம் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>ஒப்புதல் இல்லாமல் தரவு சேகரிப்பைத் தடைசெய்யும் சட்டங்களை இயற்றுதல், தரவு மீறல்களுக்கு நிறுவனங்களை பொறுப்பாக்குதல் மற்றும் அத்தகைய நடத்தையை ஊக்கப்படுத்த அபராதங்களை உயர்த்துதல் ஆகியவை பரிந்துரைகளில் அடங்கும்.</li>
<li>பங்குதாரர்கள் அபராதங்களை விட இலாபங்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறார்கள், நுகர்வோர் மீதான அபராதங்களின் தாக்கம் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் கார்ப்பரேட் நடத்தையை ஒழுங்குபடுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.blog/2024-04-29-github-copilot-workspace/">GitHub Copilot பணியிடம்: AI மாதிரி பொருத்தத்தை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>மீட்டெடுப்பு-ஆக்மென்டட் ஜெனரேஷன் (RAG) புதுப்பித்த தகவல் மற்றும் நிறுவன அறிவுடன் உருவாக்கும் AI மாதிரிகளை வழங்க பல தரவு ஆதாரங்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>பல்வேறு தரவு உள்ளீடுகளை இணைப்பதன் மூலம் AI மாதிரிகள் தற்போதையதாகவும் பொருத்தமானதாகவும் இருப்பதை உறுதிசெய்ய RAG உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40200081">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் AI இன் தாக்கம் மற்றும் சாத்தியமான தடைகளை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்), மென்பொருள் மேம்பாட்டில், குறியீடு மேம்பாட்டிற்கான Copilot மற்றும் chatgpt போன்ற கருவிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் AI கருவிகளின் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கண்ணோட்டங்களைக் கொண்டுள்ளனர், AI நுழைவு நிலை பாத்திரங்களை இடமாற்றம் செய்வது பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம் AI-ஆதரவு நிரலாக்கத்தில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் சாத்தியக்கூறுகளை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, வளர்ந்து வரும் AI தொழில்நுட்பங்களுக்கு மத்தியில் மென்பொருள் மேம்பாட்டின் எதிர்காலத்தில் மனித மேற்பார்வை மற்றும் விமர்சன சிந்தனை திறன்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/apple/2024/04/apple-must-open-ipados-to-sideloading-within-6-months-eu-says/">ஆப்பிள் 6 மாதங்களுக்குள் சைட்லோடிங்கிற்கு iPadOS ஐ திறக்க கட்டாயம், ஐரோப்பிய ஒன்றிய தீர்ப்பு</a></h2>
<ul>
<li>ஐபாடோஸில் சைட்லோடிங்கை அனுமதிக்கவும், ஐபோன் போன்ற டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்ட விதிகளை ஆறு மாதங்களுக்குள் கடைபிடிக்கவும் ஆப்பிள் நிறுவனத்திற்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் உத்தரவிட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு ஆப்பிள் சாதனங்களில் பயன்பாட்டு நெகிழ்வுத்தன்மையையும் பயன்பாட்டையும் மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது ஐபாட்களை மடிக்கணினி மாற்றுகளாக மிகவும் பொருத்தமானதாக மாற்றும்.</li>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய ஆப்பிள் கூடுதல் ஆய்வு மற்றும் தேவையான மாற்றங்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும், சமீபத்திய ஆப் ஸ்டோர் கொள்கை திருத்தங்கள் டி.எம்.ஏ உடனான இணக்க முயற்சிகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40207322">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர் நெகிழ்வுத்தன்மையை மேம்படுத்த ஆறு மாதங்களுக்குள் ஐபாடோஸில் சைட்லோடிங்கை இயக்குமாறு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் ஆப்பிள் நிறுவனத்தை வலியுறுத்துகிறது, இது ஐபாட்களில் லினக்ஸ் விஎம்களை இயக்குவது போன்ற பணிகளை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் வன்பொருள் மற்றும் மென்பொருள் செலவு விளைவுகள், திருட்டு, இண்டி டெவலப்பர்கள் மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றிய தொழில்நுட்ப நிறுவன ஒழுங்குமுறை ஆகியவை அடங்கும், இது ஐபாடோஸ் வெர்சஸ் ஐஓஎஸ் வேறுபாடுகள் மற்றும் ஆப்பிளின் நடத்தைகள் குறித்த விவாதங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தனியுரிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் ஐரோப்பிய ஒன்றிய விதிமுறைகளின் தாக்கம், ஆப் ஸ்டோரின் பாதுகாப்பு நெறிமுறைகள் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை தற்போதைய சொற்பொழிவில் மைய கருப்பொருள்களாகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uxdesign.cc/how-do-you-accidentally-run-for-president-of-iceland-0d71a4785a1e">தற்செயலான பதிவுகள்: ஐஸ்லாந்தின் ஜனாதிபதி பந்தய தவறு</a></h2>
<ul>
<li>டிஜிட்டல் ஒப்புதல் செயல்முறை குறைபாடு காரணமாக 11 நபர்கள் தற்செயலாக ஐஸ்லாந்திய ஜனாதிபதி பதவிக்கான வேட்பாளர்களாக மாறினர், அங்கு பயனர்கள் ஒரு வேட்பாளரை அங்கீகரிப்பதற்காக &quot;உள்நுழை&quot; பொத்தானைக் குழப்பினர்.</li>
<li>சிக்கலை வெளிப்படுத்திய பத்திரிகையாளர்கள் தெளிவை மேம்படுத்துவதற்கும் எதிர்கால தற்செயலான பதிவுகளைத் தவிர்ப்பதற்கும் வலைப்பக்கத்தின் மறுவடிவமைப்பைத் தூண்டினர், சிறந்த பயனர் அனுபவத்திற்காக தனித்துவமான சி.டி.ஏக்கள் மற்றும் காட்சி படிநிலையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினர்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பயனர் பிழைகளைத் தடுக்கவும், டிஜிட்டல் தளங்களில் தடையற்ற வழிசெலுத்தலை உறுதி செய்யவும் உள்ளுணர்வு வடிவமைப்பு கூறுகளின் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40199713">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஐஸ்லாந்தில் தற்செயலான ஜனாதிபதி வேட்புமனுக்கள், வாக்களிக்கும் முறைகள், அரசாங்க நடவடிக்கைகளில் மொழி மொழிபெயர்ப்புகள் மற்றும் அவசரகால வழிகாட்டுதல் சின்னங்கள் வடிவமைப்பு போன்ற பல்வேறு UX சிக்கல்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஆங்கிலத்தை இரண்டாவது மொழியாகப் பயன்படுத்துவதன் விளைவுகள் மற்றும் அரசியலில் நகைச்சுவை நடிகர்களின் சாத்தியமான ஈடுபாடு, வேட்பாளர் தகுதிகள் மற்றும் தேர்தல்களில் கடைசி பெயர்களின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றையும் இது ஆராய்கிறது.</li>
<li>வடிவமைப்பில் தெளிவான தகவல்தொடர்பு உரையாடல் முழுவதும் ஒரு முக்கியமான அம்சமாக வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://threlte.xyz/">த்ரெல்டே: Svelte மற்றும் Three.js உடன் அறிவிப்பு 3D வலை கட்டமைப்பு</a></h2>
<ul>
<li>த்ரெல்டே என்பது Svelte மற்றும் Three.js ஐ அடிப்படையாகக் கொண்ட 3D வலை கட்டமைப்பாகும், இது அறிவிப்பு கூறு அளவிடுதல் மற்றும் Three.js செயல்பாடுகளுக்கு விரிவான அணுகலை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது இயற்பியல் இயந்திரங்கள், அனிமேஷன் நூலகங்கள் மற்றும் ஜி.எல்.டி.எஃப் கோப்பு மாற்றத்திற்கான ஒருங்கிணைப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் செருகுநிரல்கள் மூலம் தனிப்பயன் முட்டுகள் மற்றும் நிகழ்வுகளை ஆதரிக்கும் பல்வேறு கூறுகள் மற்றும் பயன்பாடுகளுடன்.</li>
<li>இந்த கட்டமைப்பானது டெவலப்பர்கள் மற்றும் படைப்பாளர்களிடமிருந்து பாராட்டுக்களைப் பெற்றுள்ளது, அணுகக்கூடிய ஆவணங்கள் மற்றும் புதிய உறுப்பினர்கள் த்ரெல்டேவை ஆழமாக ஆராய டிஸ்கார்டில் அழைக்கும் சமூகம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40205509">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>த்ரெல்டே என்பது ஒரு 3 டி வலை கட்டமைப்பாகும், இது ஸ்வெல்டே மற்றும் Three.js ஆகியவற்றை இணைக்கிறது, இது ஸ்வெல்டே 5 ஐ ஆதரிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் காட்சி குறியீடு எடிட்டிங் செய்ய த்ரெல்ட் ஸ்டுடியோவை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ரியாக்ட்-த்ரீ-ஃபைபருக்கு எதிராக த்ரெல்ட்டை மதிப்பீடு செய்கிறார்கள், மேம்பட்ட பயனர் அனுபவத்திற்காக வலை வடிவமைப்பில் த்ரீஜேக்களைப் பயன்படுத்துவதன் பொருத்தத்தை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>பின்னூட்டம் ஸ்வெல்ட் / த்ரெல்ட் அடிப்படையிலான திட்டங்களைப் பாராட்டுகிறது, அதே நேரத்தில் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, போதுமான ஆவணங்கள் மற்றும் அணுகல் பற்றிய கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, தனிப்பட்ட வலைத்தளத் தேவைகளின் அடிப்படையில் கருவிகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2024-04-29-sb1047.html">AI ஐ ஒழுங்குபடுத்துதல்: புதுமை மற்றும் பாதுகாப்பை சமநிலைப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>SB-1047, AI மேம்பாட்டு பாதுகாப்பை இலக்காகக் கொண்ட மசோதா, திறந்த மூல கண்டுபிடிப்புகளைத் திணறடிப்பது மற்றும் ஒட்டுமொத்த பாதுகாப்பைக் குறைப்பது பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது என்று AI நிபுணர் ஜெர்மி ஹோவர்ட் கூறுகிறார்.</li>
<li>மசோதாவின் கட்டுப்பாடுகள் AI துறையில் வெளிப்படைத்தன்மை, ஒத்துழைப்பு, பன்முகத்தன்மை மற்றும் பின்னடைவு ஆகியவற்றைக் குறைக்கக்கூடும் என்று ஹோவர்ட் வலியுறுத்துகிறார், வெளிப்படைத்தன்மை, ஒத்துழைப்பு மற்றும் AI நிபுணத்துவத்தில் முதலீடு ஆகியவற்றை மேம்படுத்த வளர்ச்சியை விட AI பயன்பாட்டில் ஒழுங்குமுறை கவனம் செலுத்த முன்மொழிகிறார்.</li>
<li>மசோதாவின் பரந்த வரையறைகள், மிகப்பெரிய தேவைகள் மற்றும் அபராதங்கள் திறந்த மூல முன்னேற்றத்தைத் தடுக்கலாம், திறமைகளை கலிபோர்னியாவிலிருந்து விரட்டலாம், பெரிய நிறுவனங்களில் அதிகாரத்தை மையப்படுத்தலாம் மற்றும் AI ஆராய்ச்சியை மெதுவாக்கலாம், திறந்த மூல வளர்ச்சி மற்றும் நுழைவு தடைகள் குறித்த கவலைகளை நிவர்த்தி செய்யும் போது சிறு வணிகங்கள் மற்றும் கண்டுபிடிப்புகள் மீதான தாக்கங்களை கருத்தில் கொள்ள கொள்கை வகுப்பாளர்களை கட்டாயப்படுத்தும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40198766">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>முன்மொழியப்பட்ட சட்டம் SB-1047 AI மாதிரிகளின் வளர்ச்சி மற்றும் பயன்பாட்டை ஒழுங்குபடுத்த விவாதத்தில் உள்ளது, இது புதுமை, படைப்பாளர்கள் மீதான பொறுப்பு மற்றும் சமூக அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விவாதம் ஒழுங்குமுறை மற்றும் புதுமை, திறந்த மூல AI மீதான தாக்கம் மற்றும் AI வளர்ச்சியில் நெறிமுறை பரிசீலனைகளின் அவசியம் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>ஒழுங்குமுறைகளின் செயல்திறன், கார்ப்பரேட் செல்வாக்கு மற்றும் ஒழுங்குபடுத்தப்படாத AI தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியமான ஆபத்துகள் குறித்து நிச்சயமற்ற தன்மை உள்ளது, ஒழுங்குமுறை நடவடிக்கைகள் மூலம் பாதுகாப்பு மற்றும் நெறிமுறை பயன்பாட்டை உறுதி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fromjason.xyz/p/notebook/firechat-was-a-tool-for-revolution-then-it-disappeared/">மர்மத்தை அவிழ்த்தல்: புரட்சிகர கருவி FireChat காணாமல் போனது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபயர்சாட் என்பது இணைய அணுகல் இல்லாமல் தகவல்தொடர்பை செயல்படுத்தும் ஒரு அற்புதமான கருவியாகும், இது சர்வாதிகார கட்டுப்பாடுகளைத் தவிர்ப்பதற்காக உலகெங்கிலும் உள்ள எதிர்ப்பாளர்களால் விரும்பப்பட்டது.</li>
<li>அதன் மெஷ் நெட்வொர்க் தொழில்நுட்பத்திற்காக பாராட்டப்பட்டது, FireChat பிப்ரவரி 2020 இல் திடீரென மறைந்தது, அதன் மூடல் நோக்கங்கள் குறித்த ஊகங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>FireChat காணாமல் போனதற்கு அது தவிர்த்த அமைப்புகளுக்கு அச்சுறுத்தலாக இருந்ததே காரணம் என்று பலர் நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40204516">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>FireChat மறைந்து, NewNode ஆல் மாற்றப்படுவதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது, இது அரசியல் அமைதியின்மையின் போது பாதுகாப்பான தகவல்தொடர்பு குறித்த கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மறைகுறியாக்கப்பட்ட அரட்டை பயன்பாடுகள், ஸ்பெக்ட்ரம் தகவல்தொடர்பு, தனியுரிமை பராமரிப்பு மற்றும் கண்காணிப்பு போன்ற சவால்களுக்கு மத்தியில் திறந்த மூல திட்டங்களுக்கு நிதியளிப்பது பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதம் உளவுத்துறை முகமைகளின் பாத்திரங்கள், போராட்டங்களில் செலவழிப்பு தொலைபேசிகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் புரட்சிகர நடவடிக்கைகளுக்கு நேருக்கு நேர் சந்திப்புகள் மற்றும் மின்னணு தகவல்தொடர்புகளின் கலவையை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="வெப் முன்னோடியில்லாத விரிவாக ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவை வெளிப்படுத்துகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AF%8B%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%A4%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%B9%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%B9%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%86%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2030%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/29&#39;</h2>
<h1>2024-04-29</h1>
<h2><a href="http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/">ஆர்.பிராட்லி லேத்: மனித புத்தி கூர்மையின் சின்னம்</a></h2>
<ul>
<li>வலைத்தள lathes.co.uk கையேடுகள், பட்டியல்கள், பெல்ட்கள், புத்தகங்கள் மற்றும் பாகங்கள் உட்பட பல்வேறு இயந்திர கருவிகளை விற்பனைக்கு வழங்குகிறது.</li>
<li>ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சிறப்பம்சம் R. பிராட்லி லேத் ஆகும், இது போர்க் கைதி முகாமில் வடிவமைக்கப்பட்டது, இது மனித படைப்பாற்றல் மற்றும் வளத்தை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>மேலதிக விசாரணைகளுக்கு, மேலதிக தகவல்களுக்கு <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a> உடன் தொடர்பு கொள்ளுங்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40190542">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் 1949 ஆம் ஆண்டில் ஜப்பானிய சிறை முகாமில் போர்க் கைதிகளால் கட்டப்பட்ட ஒரு சிறிய கடைசல் இயந்திரத்தை ஆராய்கிறது, இது 1929 ஆம் ஆண்டின் ஜெனீவா மாநாடு, குறியீடுகளில் சீன எழுத்துக்களின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் உலோக வேலைகளில் கடைசல் இயந்திரத்தின் பங்கு ஆகியவற்றைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இது உலோக வேலைக் கருவிகள், கடைசல் நுட்பங்கள், போர்க் கைதிகளை நடத்துதல் மற்றும் இரகசிய உலோக பாகங்கள் உற்பத்தியில் எதிர்கொள்ளும் சிரமங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தனிப்பட்ட நிகழ்வுகள், உலோக வளங்களை பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள் மற்றும் ஆண்களுக்கு அரசு வழங்கிய பாலியல் பங்காளிகள் உட்பட ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் விவாதங்களில் ஈடுபடுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rejunity/z80-open-silicon">ஜிலாக்கின் Z80 CPU ஐ மீண்டும் கண்டுபிடித்தல்: ஒரு நவீன திறந்த மூல சிலிக்கான் குளோன்</a></h2>
<ul>
<li>ஜிலாக் பிரபலமான 8-பிட் CPU Z80 க்கான வாழ்க்கையின் முடிவை அறிவித்துள்ளது, இது திறந்த மூல சமூகத்தை இலவச மற்றும் திறந்த மூல சிலிக்கான் மாற்றீட்டில் வேலை செய்ய தூண்டுகிறது.</li>
<li>ZX ஸ்பெக்ட்ரம் போன்ற 8-பிட் ஹோம் கணினிகளுடன் இணக்கமான மாற்றீட்டை உருவாக்குவதே இதன் நோக்கம், FOSS Z80 இன் முதல் உற்பத்தி ஜூன் 2024 இல் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, OpenROAD ஓட்டம் மற்றும் 130 nm ஸ்கைவாட்டர் செயல்முறை வடிவமைப்பு கிட் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>முயற்சிகளில் Z80 அறிவுறுத்தல் தொகுப்பின் விரிவான சோதனை, பல்வேறு செயலாக்கங்களை ஆராய்தல் மற்றும் அசல் Z80 தளவமைப்பை ஒத்த கேட்-நிலை வடிவமைப்புகளை உருவாக்குதல், சாத்தியமான திட்ட பங்களிப்பாளர்களுக்கு கூடுதல் ஆதாரங்கள் மற்றும் ஆவணங்களை வழங்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40187656">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் சமகால திறந்த மூல Z80 CPU குளோனின் கிடைக்கும் தன்மை மற்றும் வடிவமைப்பை ஆராய்கிறது, மேலும் Tiny Tapeout இன் கருவிகளைப் பயன்படுத்தி குறைந்த விலை சிப்பை உருவாக்குவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது Z80 செயலியை நவீன செயலிகளுடன் ஒப்பிடுகிறது, அதன் வரம்புகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் 1024-கோர் Z80 இயந்திரத்தைப் பயன்படுத்தும் போது எதிர்கொள்ளும் சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>வரலாற்று சாதனங்கள்/அமைப்புகளில் Z80 செயலியின் முக்கியத்துவம், Z80 CPU முன்மாதிரியின் வெரிலாக் செயல்படுத்தல், Z80 நிரலாக்கத்தில் சுழற்சி எண்ணுதலுக்கு முக்கியத்துவம் மற்றும் பழைய அமைப்புகளுடன் இணக்கமான புதிய செயலிகளை உருவாக்குவதற்கான பரிசீலனைகள் ஆகியவை உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன, Z80 சில்லுகளில் முந்தைய முதலீடு குறித்த வருத்தம் மற்றும் எதிர்கால படிகள் குறித்த வழிகாட்டுதலுக்கான கோரிக்கை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4">நவீன கருவிகள் மென்பொருள் செயல்திறனை சமரசம் செய்துள்ளனவா?</a></h2>
<ul>
<li>செயல்திறன் சிக்கல்கள் காரணமாக கூகிள் டாக்ஸில் 30 எம்பி ஆவணத்தில் பணிபுரியும் தங்கள் போராட்டத்தை எழுத்தாளர் பகிர்ந்து கொள்கிறார், மென்பொருள் மேம்பாடு செயல்திறனை விட நவீன கருவிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறதா என்று கேள்வி எழுப்புகிறார்.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டு நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்கூறி, அதிக செயல்திறன் சார்ந்த மற்றும் திறமையான பயன்பாடுகளை உருவாக்க அவர்கள் வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40189682">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற தளங்களில் சொந்த பயன்பாடுகளை உருவாக்கும்போது டெவலப்பர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை விவாதம் ஆராய்கிறது, இயங்குதளத் தேவைகளின் தாக்கம் மற்றும் இணக்கம் மற்றும் பயனர் திருப்திக்கு இடையிலான வர்த்தகத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>முக்கிய புள்ளிகளில் நிறுவனத்தின் மடிக்கணினிகளில் பாதுகாப்பு அமைப்புகள், டெவலப்பர் கணக்கு செலவுகள், மென்பொருள் உரிமம், குறுக்கு-தளம் மேம்பாடு மற்றும் சொந்த பயன்பாடுகளுக்கு எதிராக வலை அபிவிருத்தியின் எழுச்சி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>கூடுதல் தலைப்புகள் சான்றிதழ் தேவைகள், மென்பொருள் விநியோகம், தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் மென்பொருள் தொழில்நுட்பத்தில் நடந்துகொண்டிருக்கும் பரிணாமம் மற்றும் புதுப்பிப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa">வில்லியம்ஸ்-சோனோமா போலி &#39;மேட் இன் யுஎஸ்ஏ&#39; லேபிள்களுக்காக $3.18 மில்லியன் அபராதம்</a></h2>
<ul>
<li>2020 தீர்வு உத்தரவை மீறி தயாரிப்புகளை &#39;மேட் இன் யுஎஸ்ஏ&#39; என்று தவறாக லேபிளிட்டதற்காக வில்லியம்ஸ்-சோனோமாவுக்கு 3.18 மில்லியன் டாலர் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது.</li>
<li>நிறுவனத்தின் விற்பனை வெற்றி இருந்தபோதிலும், சீனாவிலிருந்து இறக்குமதி செய்யப்படும் பொருட்களில் அமெரிக்க வம்சாவளியைச் சேர்ந்த ஏமாற்றும் கூற்றுக்களை ஃபெடரல் டிரேட் கமிஷன் கண்டுபிடித்தது.</li>
<li>சட்ட விளைவுகள் நிறுவனத்தின் தவறான லேபிளிங் நடைமுறைகளைப் பின்பற்றுகின்றன, இது துல்லியமான தயாரிப்பு தோற்றம் உரிமைகோரல்களின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40190446">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெடரல் டிரேட் கமிஷன் ஒழுங்குமுறைக்கு எதிராக தயாரிப்புகளை &quot;மேட் இன் யுஎஸ்ஏ&quot; என்று தவறாக பெயரிட்டதற்காக வில்லியம்ஸ்-சோனோமா 3.18 மில்லியன் டாலர் அபராதத்தை எதிர்கொண்டார்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் அமெரிக்காவில் தயாரிக்கப்பட்ட லேபிள்கள் நுகர்வோர் வாங்குதல்களை எவ்வாறு பாதிக்கின்றன, தெளிவான லேபிளிங்கின் முக்கியத்துவம் மற்றும் சிக்கலான சர்வதேச விநியோகச் சங்கிலிகளின் சவால்கள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>தவறாக லேபிளிடப்பட்ட பொருட்களை வாங்குவதன் மூலம் பாதிக்கப்பட்ட நுகர்வோருக்கு அபராதம் விதிப்பதற்கும், திருப்பிச் செலுத்துவதற்கும் FTC இன் அணுகுமுறை குறித்து கவலைகள் எழுந்தன, தவறான லேபிளிங் நடைமுறைகள் காரணமாக நுகர்வோர் எதிர்கொள்ளும் நிதி மற்றும் சுகாதார அபாயங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree">Zed Decoded: Zed எடிட்டரை கயிறுகள் மற்றும் SumTree உடன் மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>Zed Decoded ஆனது Zed உரை எடிட்டருக்கு மையமான தரவு கட்டமைப்பான கயிறுகளைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, இது வழக்கமான சரங்களை விட மேம்பட்ட எடிட்டிங் மற்றும் நினைவக நிர்வாகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>வலைப்பதிவு மற்றும் வீடியோ சரங்களின் குறைபாடுகள் மற்றும் விரிவான உரையை திறம்பட நிர்வகிப்பதற்காக கயிறுகள், குறிப்பாக சம்ட்ரீயைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>SumTree Zed இல் பயனுள்ள அட்டவணைப்படுத்தல் மற்றும் உரை கையாளுதலை எளிதாக்குகிறது, உரை காட்சி, உள்ளீடுகள் மற்றும் சிறப்பம்சங்கள் போன்ற முக்கிய அம்சங்களை மேம்படுத்துகிறது, இதன் விளைவாக இந்த உயர் செயல்திறன் குறியீடு எடிட்டரில் சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த ஆதரவு கிடைக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40187971">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் Zed, Neovim மற்றும் Kakoune குறியீடு எடிட்டர்களின் நன்மை தீமைகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், Zed இன் வேகம் மற்றும் செயல்பாட்டை எடுத்துக்காட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் கயிறுகள் போன்ற தரவு கட்டமைப்புகளின் பயன்பாடு மற்றும் குறியீடு எடிட்டிங்கில் சுருக்க தொடரியல் மரங்களின் நன்மைகள், &quot;கயிறு அறிவியல்&quot; தொடரைக் குறிப்பிடுதல் மற்றும் எம்.எல்.டன் கம்பைலரின் செயல்திறனை கயிறுகளுடன் பாராட்டுதல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>சரங்களின் வரிசைகளாக உரையை சேமிப்பதில் நினைவக பயன்பாடு மற்றும் செயல்திறன் சிக்கல்கள் பற்றிய கவலைகள் விவாதத்தில் உரையாற்றப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.12354">LoRA+: மேம்படுத்தப்பட்ட பெரிய மாதிரி தழுவல்</a></h2>
<ul>
<li>இயந்திர கற்றல் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு துறைகளில் பெரிய அகலத்துடன் மாதிரிகளை நன்றாகச் சரிசெய்வதற்கான குறைந்த தரவரிசை தழுவல் (LoRA) முறையை மேம்படுத்தும் LoRA+ என்ற புதிய வழிமுறையை இந்த காகிதம் முன்வைக்கிறது.</li>
<li>LoRA+ ஆனது அடாப்டர் மெட்ரிக்குகள் A மற்றும் B க்கான தனித்துவமான கற்றல் விகிதங்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் செயல்திறன் மற்றும் ஃபைன்-ட்யூனிங் வேகத்தை அதிகரிக்கிறது, சோதனைகளில் 2X ஸ்பீட்அப் வரை காண்பிக்கிறது.</li>
<li>அல்காரிதத்தின் செயல்திறன் விரிவான சோதனைகள் மூலம் சரிபார்க்கப்படுகிறது, இது மாதிரி செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் முன்னேற்றத்தை விளக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40188511">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>LoRA மாதிரியின் இரண்டு மேம்பாடுகளின் செயல்திறனில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது: LoRA+ மற்றும் DoRA, அவற்றை இணைப்பது செயல்திறனை அதிகரிக்கக்கூடும் என்ற பரிந்துரைகளுடன்.</li>
<li>தனித்துவமான தொழில்நுட்பங்களுக்கு ஒரே சுருக்கெழுத்தைப் பயன்படுத்துவது குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, இது மற்ற முறைகளுடன் ஒப்பீடுகள் மற்றும் ஃபைன்-டியூனிங் செலவுகளில் சாத்தியமான விளைவுகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>ஆழ்ந்த கற்றல் துறையில் பயிற்சி மற்றும் தழுவல் ஆகியவற்றிற்கான பெரிய மாதிரிகளை செம்மைப்படுத்துவதில் தொடர்ச்சியான முன்னேற்றம் மற்றும் தடைகளை இந்த தொடர்ச்சியான விவாதம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gyf304/dotenv">Dotenv ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: யூனிக்ஸ் போன்ற செயல்பாட்டுடன் கோப்பு ஏற்றுதலை எளிதாக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு பயன்பாட்டை உருவாக்கினார், பயனர்கள் ஒரு முன்னொட்டு கட்டளையைப் பயன்படுத்தி dotenv கோப்புகளை சிரமமின்றி ஏற்ற உதவுகிறது, மொழி-குறிப்பிட்ட நூலகங்களின் சார்புநிலையை நீக்குகிறது.</li>
<li>இந்த பயன்பாடு ஒரு Node.js நூலகத்தை விட யுனிக்ஸ் பயன்பாடாக dotenv இன் செயல்பாட்டைப் பிரதிபலிக்கிறது, இது dotenv கோப்புகளை ஏற்றும் செயல்முறையை எளிதாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40191510">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சூழல் மாறிகளை நிர்வகித்தல், முரண்பட்ட சார்புகளைக் கையாளுதல், குறியீடு பாதுகாப்பை மேம்படுத்துதல் மற்றும் பல்வேறு பணிகளுக்கு பெரிய மொழி மாதிரிகளை (எல்.எல்.எம்) பயன்படுத்துவதன் குறைபாடுகள் ஆகியவற்றை விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>சுற்றுச்சூழல் அமைப்புகளை நிர்வகிப்பதற்கும், மோதல்களைத் தீர்ப்பதற்கும், குறியீடு பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கும் பல்வேறு முறைகள் மற்றும் கருவிகள் முன்மொழியப்படுகின்றன.</li>
<li>சுற்றுச்சூழல் மாறிகளை நிர்வகிப்பதற்கான உகந்த நடைமுறைகள் மற்றும் பல்வேறு செயல்பாடுகளில் எல்.எல்.எம்களின் செயல்திறன் குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/">அசௌகரியமான பாரம்பரிய லைஃப் ஜாக்கெட்டுகளுக்கு பதிலாக ஒரு முறை பயன்படுத்தும் பலூன்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பாரம்பரிய விமான லைஃப் ஜாக்கெட்டுகள் இப்போது மெல்லிய பிளாஸ்டிக் ஒரு பயன்பாட்டு பலூன்களாக உள்ளன, அவை ஜீன் சங்கடமாகவும் அன்றாட பயன்பாட்டிற்கு பொருத்தமற்றதாகவும் காண்கிறார்.</li>
<li>ஜீன் தனது இடுகையில் மூன்று பத்திகள் மீண்டும் மீண்டும் கவனிக்கப்பட்டன, இது ஒட்டுமொத்த தரம் மற்றும் ஒத்திசைவை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40189346">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விமானத்தில் ஸ்டால் வேகத்தைப் புரிந்துகொள்வது முக்கியம், குறிப்பாக மாற்றங்கள், ஏரோபாடிக்ஸ் மற்றும் அவசரகால சூழ்நிலைகள் போன்ற காட்சிகளில்.</li>
<li>தாக்குதலின் கோணம், எடை மற்றும் சக்தி போன்ற முக்கிய காரணிகள் குறிப்பிடத்தக்க பங்கைக் கொண்டுள்ளன, இது ஸ்டால் அங்கீகாரம் மற்றும் மீட்பில் முறையான பயிற்சி மற்றும் பைலட் தேர்ச்சியின் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>உற்பத்தியாளர் வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றுதல், போதுமான பயிற்சி பெறுதல் மற்றும் விமான மாற்றங்கள் குறித்து அறிந்திருப்பது ஆகியவை பாதுகாப்பான விமான செயல்பாடு மற்றும் விமான பாதுகாப்புக்கு முக்கியமானவை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt">லேசர்களுடன் அணுக்கருக்களில் அற்புதமான &quot;தோரியம் மாற்றம்&quot;</a></h2>
<ul>
<li>அணுக்கருக்களில் உள்ள &quot;தோரியம் மாற்றத்தை&quot; லேசர்கள் மூலம் தூண்டுவதன் மூலம் இயற்பியலாளர்கள் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளனர், இது அணுக்கரு கடிகாரங்கள் போன்ற மிகவும் துல்லியமான தொழில்நுட்பங்களுக்கான வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>லேசர் கற்றைகள் கட்டுப்படுத்தக்கூடிய தோரியம் அணுக்கருக்களில் ஒரு தனித்துவமான நிலையை அவர்கள் அடையாளம் கண்டனர், இது துல்லியமான அளவீடுகள் மற்றும் எதிர்கால தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு மேம்பட்ட துல்லியத்திற்காக ஒளி அலைவுகளைப் பயன்படுத்தும் மேம்பட்ட அணு கடிகார தொழில்நுட்பத்தின் வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40194636">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விஞ்ஞானிகள் தோரியம் -229 அணுக்கருக்களை லேசர் மூலம் கையாண்டனர், இது பொருள் அறிவியல் மற்றும் குறைக்கடத்திகள் போன்ற தொழில்களில் பயன்பாடுகளைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>லேசரின் துல்லியம் மற்றும் அதிர்வெண் இந்த வெற்றிக்கு முக்கியமானதாக இருந்தது, சாத்தியமான பொருளாதார தாக்கங்களுக்கான கதவுகளைத் திறந்தது.</li>
<li>சாத்தியமான பயன்பாடுகளில் குவாண்டம் கம்ப்யூட்டிங் குபிட்களுக்கு தோரியம் -229 ஐப் பயன்படுத்துதல், நீர்மூழ்கிக் கப்பல் கண்காணிப்புக்கான ஈர்ப்பு கண்டறிதல் மற்றும் துல்லியமான நேர அளவீடுகளுக்கு அதன் கதிர்வீச்சு சிதைவு காரணமாக மிகவும் துல்லியமான அணு கடிகாரங்களை உருவாக்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5">ஒல்லாமா 0.1.33-rc5 லாமா 3, ஃபை 3 மற்றும் குவென் 110B ஆகியவற்றை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Ollama Public Notifications Fork பதிப்பு 0.1.33-rc5 ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3 மற்றும் Qwen 110B போன்ற புதிய மாடல்களைக் கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>ஒரே நேரத்தில் கோரிக்கைகள் மற்றும் மாதிரி ஏற்றுதலை நிர்வகிப்பதற்கான புதிய ஒருங்கிணைப்பு திறன்களை அறிமுகப்படுத்தும் போது மாதிரி முடித்தல் சிக்கல்கள் மற்றும் நினைவக பிழைகளை நிவர்த்தி செய்யும் திருத்தங்கள் புதுப்பிப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்திற்கு தங்கள் ஆரம்ப பங்களிப்புகளைச் செய்யும் பல புதிய பங்களிப்பாளர்களைச் சேர்ப்பதையும், சமூகத்திற்குள் ஒத்துழைப்பு மற்றும் வளர்ச்சியை வளர்ப்பதையும் இந்த வெளியீடு எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40191723">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Ollama பதிப்பு 0.1.33 ஆனது Llama 3, Phi 3 மற்றும் Qwen 110B போன்ற தொழில்நுட்பங்களுடன் அதன் ஒருங்கிணைப்புடன் விவாதிக்கப்படுகிறது, llama.cpp பின்தளமாகப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஊகங்களில் மாற்று என்ஜின்கள் MLX மற்றும் TensorRT இன் திறன், ONNX இன் பொருத்தம் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் ஒல்லாமாவைப் பெறுவதற்கான வாய்ப்பு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>விவாதங்கள் வரையறைகள், மொழி மாதிரிகளுக்கு ஒல்லாமாவைப் பயன்படுத்துவதற்கான எடுத்துக்காட்டுகள், ஃபை 3 உடனான சவால்கள் மற்றும் ஆழ்ந்த கற்றலுக்கான HF நூலகங்கள் மற்றும் மாதிரிகளை மேம்படுத்துதல், தடையற்ற பயனர் அனுபவத்திற்காக LM Studio மற்றும் Msty போன்ற கருவிகளை பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.affuture.org/post/9-context/">SB 1047 ஐ நிறுத்த அவசர நடவடிக்கை தேவை: திறந்த மூல AI க்கு அச்சுறுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>SB 1047, கலிபோர்னியாவில் ஒரு மசோதா, போலீஸ் அதிகாரங்களுடன் பயனுள்ள பரோபகார ஆர்வலர்களால் பணியமர்த்தப்பட்ட ஒரு எல்லைப்புற மாதிரி பிரிவை நிறுவுவதன் மூலம் திறந்த மூல AI மற்றும் தொழில்நுட்ப தொழில்துறைக்கு அபாயங்களை முன்வைக்கிறது, இது மாதிரி டெவலப்பர்களை சிறையில் அடைக்க வழிவகுக்கும்.</li>
<li>இந்த மசோதா மாநில செனட் மூலம் விரைவாக முன்னேறி வருகிறது மற்றும் கலிபோர்னியாவின் கிளவுட் மற்றும் AI நிறுவனங்களின் அதிக செறிவு காரணமாக உலகளாவிய விளைவுகளை ஏற்படுத்துகிறது, எதிர்ப்பு கடிதங்களை சமர்ப்பித்தல், பகுப்பாய்வு ஆவணத்திற்கு பங்களிப்பு செய்தல் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துதல் போன்ற உடனடி நடவடிக்கை தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>எஸ்.பி. 1047 க்கு எதிராக வாதிடுவதில் உடனடி ஈடுபாடு மற்றும் மற்றவர்களை ஈடுபடுத்துவதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, மசோதா நிறைவேற்றப்படுவதைத் தடுக்க அவசர கூட்டு முயற்சிகள் மிக முக்கியமானவை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40192204">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கலிபோர்னியாவின் SB 1047 மசோதாவில் கவனம் செலுத்தி, செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் தொடர்பான அபாயங்கள் மற்றும் விதிமுறைகளை இந்த உரையாடல் மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>கவலைகள் AI இன் தவறான பயன்பாடு, வழிமுறை முடிவெடுப்பதில் பொறுப்புக்கூறல் இல்லாமை, தனியுரிமை சவால்கள் மற்றும் கண்காணிப்பு சிக்கல்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>மசோதாவின் தேவை, அதன் சாத்தியமான தாக்கம், பொறுப்பு, AI மாதிரிகளை ஒழுங்குபடுத்துதல், டெவலப்பர்கள் மற்றும் திறந்த மூல திட்டங்களுக்கான தாக்கங்கள் மற்றும் கண்டுபிடிப்பு, பொருளாதார வளர்ச்சி, நுகர்வோர் பாதுகாப்புகள் மற்றும் மனித நுண்ணறிவுக்கு அப்பாற்பட்ட AI முன்னேற்றம் ஆகியவற்றின் விளைவுகள் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution">பொறுப்பற்ற கொள்கைகள் அமெரிக்காவில் பெரிய வாகனங்களின் எழுச்சியைத் தூண்டுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க சாலைகளில் பெரிய வாகனங்கள் பெருகிய முறையில் பொதுவானவை, இது சாலை பாதுகாப்பு பிரச்சினைகள், அதிக உமிழ்வு மற்றும் உள்கட்டமைப்பு திரிபு ஆகியவற்றிற்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>நுகர்வோர் தேர்வுகள் மற்றும் எஸ்யூவிகள் மற்றும் டிரக்குகளை ஊக்குவிக்கும் கூட்டாட்சி கொள்கைகள் இந்த போக்கை பெரிய வாகனங்களை நோக்கி செலுத்துகின்றன.</li>
<li>கூட்டாட்சி, மாநில மற்றும் உள்ளூர் மட்டங்களில் முன்மொழியப்பட்ட ஒழுங்குமுறை மாற்றங்களுடன் சேர்ந்து, பாதசாரிகள் மற்றும் சைக்கிள் ஓட்டுநர்களுக்கான பாதுகாப்பு கவலைகளைச் சமாளிப்பதற்கான விதிமுறைகளுக்கான அழைப்புகள், வாகனத் தொழில்துறையிலிருந்து பின்னடைவை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40191098">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை எஸ்யூவிகள் மற்றும் பெரிய கார்களின் எழுச்சியை ஆராய்கிறது, எரிபொருள் செயல்திறனை அதிகரிப்பதிலும் உமிழ்வைக் குறைப்பதிலும் முன்னேற்றம் இல்லாததை சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது கார் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள், நுகர்வோர் விருப்பத்தேர்வுகள், பாதுகாப்பு பிரச்சினைகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் விளைவுகள் போன்ற பல்வேறு காரணிகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>கார் அளவு, உடல் பருமன் போக்குகள் மற்றும் உடல் அமைப்பு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது வாகன எடையை ஒழுங்குபடுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் பாதுகாப்பு, மாசுபாடு மற்றும் நகர்ப்புற உள்கட்டமைப்பு சவால்களை சமாளிப்பதற்கான கொள்கைகளை அமல்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் பொறுப்பான வள பயன்பாடு மற்றும் பரந்த சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் விளைவுகள் குறித்த விழிப்புணர்வை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bramadams.dev/issue-55/">தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலில் தனிப்பட்ட கம்ப்யூட்டிங்கின் தாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>செய்திமடல் தனிப்பட்ட கம்ப்யூட்டிங்கின் கடந்த காலத்திற்கும் தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலின் எதிர்காலத்திற்கும் இடையிலான தொடர்பை ஆராய்கிறது, தனிப்பயனாக்கப்பட்ட சிக்கல்களைத் தீர்க்க தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது தனிப்பட்ட கணினிகளின் பரிணாம வளர்ச்சிக்கும் தனிப்பட்ட நூலகங்களை வடிவமைப்பதில் எல்.எல்.எம் (தனிப்பட்ட நூலக மேலாண்மை) தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியக்கூறுகளுக்கும் இடையிலான ஒப்பீடுகளை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>செய்திமடல் தனிப்பட்ட நூலகங்களில் தனித்துவமான கண்ணோட்டங்கள் மற்றும் அணுகுமுறைகளின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, தகவல்களுடனான எங்கள் தொடர்புகளைப் புரிந்துகொள்ள வேண்டியதன் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, பொதுவான புத்தகத்தின் வரலாறு மற்றும் தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலுக்கு அதன் பொருத்தம் பற்றிய வரவிருக்கும் பகுப்பாய்வுக்கு உறுதியளிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40192359">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பதிப்புரிமை கவலைகள் மற்றும் செலவுகளை நிவர்த்தி செய்து, ஒரு சிறப்பு பொறியியல் துறையில் தனிப்பட்ட PDF நூலகத்தை உருவாக்குவதன் நன்மைகள் மற்றும் சவால்களை இந்த இடுகை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இது தனிப்பட்ட நூலகங்களை மேம்படுத்த டெஸ்க்டாப் கம்ப்யூட்டிங்கின் சமீபத்திய முன்னேற்றங்களை ஆராய்கிறது, இதில் லைஃப்லாக் மாதிரிகள் மற்றும் சிறுகுறிப்பு மற்றும் சுருக்கத்திற்கான பெரிய மொழி மாதிரிகள் அடங்கும்.</li>
<li>கூடுதலாக, இது தகவல் ஒடுக்கத்தில் ஆட்டோமேஷனின் தாக்கம் மற்றும் உயிரியல் கணினி ஆய்வகம் மற்றும் சைபர்நெட்டிக்ஸ் ஆகியவற்றின் வரலாற்று முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது, செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் சைபர்நெட்டிக்ஸ் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது கட்டுப்பாடு மற்றும் தகவல்தொடர்பு மூலம் இலக்கை அடைவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இலக்கு சார்ந்த அமைப்புகளில் உரையாடலை முக்கியமானதாக முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஆர்.பிராட்லி லேத்: மனித புத்தி கூர்மையின் சின்னம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AF%8D.%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AE%BF%20%E0%AE%B2%E0%AF%87%E0%AE%A4%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%AE%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%A4%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2029%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/28&#39;</h2>
<h1>2024-04-28</h1>
<h2><a href="https://theluddite.org/#!post/google-ads">கூகுளின் அல்காரிதம் அப்டேட் முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவை சீர்குலைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவான லுட்டைட், அவர்களின் ஹால் ஆஃப் ஷேம் வழியாக ஆதரவு மற்றும் சந்தாக்களை ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் லுடைட்டின் நண்பர்களுக்கான தொடர்பு விவரங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஜாவாஸ்கிரிப்ட் முடக்கப்பட்டால் அவர்களின் ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டத்தைப் பயன்படுத்த அவர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40184673">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஆன்லைன் விளம்பரத்தில் உள்ள போராட்டங்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, முக்கியமாக கூகிள் விளம்பரங்கள் தொடர்பானது, மற்றும் கூகிளின் ஆதிக்கம் தேடல் தரவரிசை மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை எவ்வாறு பாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் எஸ்சிஓ கையாளுதல், குறைக்கப்பட்ட தேடல் முடிவு தரம், மாற்று பணமாக்குதல் அணுகுமுறைகள், இலக்கு விளம்பர செயல்திறன், ஆன்லைன் விளம்பர ஏகபோகங்கள் மற்றும் கணினி கையாளுதலுடன் நெறிமுறை கவலைகள் ஆகியவற்றை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>தேடல் தரவரிசைகள், வலைத்தள பணமாக்குதல் மற்றும் வலைத்தளங்களுக்கு பொருத்தமான விளம்பரங்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் உள்ள சிரமங்களை பயனர் நடத்தை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதையும் உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.svgviewer.dev">SVGViewer: SVG கோப்புகளைத் திருத்தவும், ஏற்றுமதி செய்யவும் மற்றும் மேம்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>SVGViewer ஆனது சுழற்சி, புரட்டுதல், பரிமாண சரிசெய்தல் மற்றும் அழகுபடுத்துதல் போன்ற செயல்பாடுகள் உட்பட SVG கோப்புகளைப் பார்க்கவும், திருத்தவும், ஏற்றுமதி செய்யவும் மற்றும் மேம்படுத்தவும் பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த கருவியைப் பயன்படுத்தி பயனர்கள் உள்ளடக்கத்தை அழிக்கலாம், கோப்புகளைப் பதிவேற்றலாம், பதிவிறக்கலாம், பகிரலாம் மற்றும் முன்னோட்டமிடலாம்.</li>
<li>கருவி தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்களை வழங்குகிறது, கிடைக்கக்கூடிய தனியுரிமைக் கொள்கைகள், விதிமுறைகள் &amp; நிபந்தனைகள் மற்றும் கருத்து வழிமுறைகளுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40180821">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>SVG Viewer, SVGOMG, SVG Path Editor மற்றும் SVG ஷேப் ஜெனரேட்டர் போன்ற பல்வேறு இணைய அடிப்படையிலான SVG கருவிகளை விவாதம் ஆராய்கிறது, SVG கோப்புகளை அதிக அளவு கட்டுப்பாடு மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்துடன் பார்ப்பதற்கும், திருத்துவதற்கும், மேம்படுத்துவதற்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் ஒரு எஸ்.வி.ஜியில் உள்ள கூறுகளின் குறைந்தபட்ச எல்லை பெட்டியைக் கணக்கிடும் ஒரு கருவியைப் பற்றி பேசுகிறார்கள், நேர்மறையான கருத்துக்களைப் பெறுகிறார்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகள்.</li>
<li>கூடுதலாக, SVGகளை தரவு URI களாக குறியாக்கம் செய்யும் இணையதளம், நேர்மறையான கருத்துக்களைப் பெறுதல், மற்றும் விளக்கங்களின் அடிப்படையில் SVGகளை உருவாக்குவதற்கான BoxySVG மற்றும் ChatGPT போன்ற பரிந்துரைகள், SVGகளுக்கான பாரம்பரிய எடிட்டிங் கருவிகளுக்கு எதிராக AI-உருவாக்கப்பட்ட படங்களில் கலவையான கருத்துக்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.playkeepout.com/">விலகி இரு! - Google Analytics உடன் WebGL கேம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40182868">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மன்ற நூல் வலை மற்றும் உலாவி அடிப்படையிலான விளையாட்டுகள் பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது, 2015 முதல் கீப் அவுட் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, பயனர்கள் விளையாட்டு, கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>நிலைகள், வகை, தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சிக்கல்களைத் தீர்ப்பது போன்ற சேர்த்தல்களின் அவசியத்தை பயனர்கள் முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள், அதே நேரத்தில் ஒத்த விளையாட்டுகள், இண்டி டன்ஜியன் கிராலர்கள் மற்றும் விளையாட்டு மேம்பாட்டு கருவிகள் பற்றியும் பேசுகிறார்கள்.</li>
<li>ஒட்டுமொத்த கருத்து நேர்மறையானது என்றாலும், சில பயனர்கள் பிழைகளை எதிர்கொள்வதைக் குறிப்பிடுகிறார்கள் மற்றும் விளையாட்டு மற்றும் கட்டுப்பாடுகளுக்கான மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do">பகுத்தறிவில் பெரிய மொழி மாதிரிகளின் வரம்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) சிக்கலான பணிகளில் சிறந்து விளங்குகின்றன, ஆனால் எளிய கேள்வி புரிதல், சொல் விளையாட்டுகள் மற்றும் நீண்டகால பகுத்தறிவு ஆகியவற்றுடன் போராடுகின்றன, AI மாதிரி நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான பகுதிகளை சுட்டிக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>மனித நுண்ணறிவு, நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் கட்டமைக்கப்பட்ட நினைவகம் மற்றும் &quot;இலக்கு சறுக்கல்&quot; போன்ற சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வது வழக்கத்திற்கு மாறான பணிகளில் எல்.எல்.எம்களின் செயல்திறனை மேம்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு தோல்வி முறைகளைப் புரிந்துகொள்வது, நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவது மற்றும் செயற்கை பொது நுண்ணறிவு (AGI) மற்றும் பயனுள்ள பயிற்சி நுட்பங்களில் முன்னேற்றங்களுக்கான தரவுத்தொகுப்புகளில் பொதுமைப்படுத்தல் மற்றும் மாநில சார்பு போன்ற சவால்களைச் சமாளிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துதல்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40179232">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) Wordle, தர்க்கரீதியான பகுத்தறிவு மற்றும் நிரலாக்கம் போன்ற பணிகளில் அவற்றின் குறைபாடுகளுக்காக விமர்சிக்கப்படுகின்றன, செயற்கை பொது நுண்ணறிவை (AGI) அடைவதற்கான அவர்களின் திறனில் சந்தேகம் எழுப்புகின்றன.</li>
<li>எல்.எல்.எம்கள் குறிப்பிட்ட களங்களில் திறமையைக் காட்டினாலும், சிக்கலான பணிகளைக் கையாள்வதிலும் சுயாதீன பகுத்தறிவு திறன்களை நிரூபிப்பதிலும் அவை சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
<li>சிறந்த தூண்டுதல்கள், சிக்கலைத் தீர்க்கும் பயிற்சி மற்றும் அவற்றின் தடைகளை அங்கீகரித்தல் மூலம் LLM செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் நெறிமுறை AI வளர்ச்சியில் அவசியமான சார்புகள், மதிப்புகள் மற்றும் மனித மேற்பார்வை பற்றிய கவலைகளையும் நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lodefmode/moviecart">அடாரி 2600 MovieCart: முழு வண்ண திரைப்படங்கள் &amp; ஆடியோ</a></h2>
<ul>
<li>மூவிகார்ட் மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் 80 x 260 தெளிவுத்திறன் மற்றும் 4-பிட் மோனோ ஆடியோவுடன் அடாரி 2600 க்கான முழு நீள வண்ண திரைப்படம் மற்றும் ஆடியோ தோட்டாக்களை உருவாக்க பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>1977 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, மூவிகார்ட் டிண்டியில் முன்கூட்டிய ஆர்டர் கருவிகளை வழங்குகிறது, இது பிரகாசம், தொகுதி மற்றும் விண்கல நிலையை வினாடிக்கு 60 பிரேம்களில் கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>மூவிகார்ட்டில் உள்ள ஒவ்வொரு புலத்திற்கும் 2.5K தரவு தேவைப்படுகிறது, இரண்டு மணி நேர படத்திற்கு அரை மில்லியனுக்கும் அதிகமான தோட்டாக்கள் தேவைப்படுகின்றன, பல்வேறு நோக்கங்களுக்காக நியாயமான பயன்பாட்டு பதிப்புரிமை மறுப்பு வழங்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40179553">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் பயனர்கள் பங்கு அடாரி 2600 கன்சோல்களுக்கு முழு நீள வண்ண திரைப்படம் மற்றும் ஆடியோ தோட்டாக்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதித்து வருகின்றனர், ரெட்ரோ இயந்திரங்களுக்கு அதிக கணினி சக்தியைச் சேர்ப்பதைக் கருத்தில் கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>தோட்டாக்களில் ARM சில்லுகளை ஒருங்கிணைத்தல் மற்றும் விண்டேஜ் அமைப்புகளில் நவீன நிரல்களை இயக்குதல், ரெட்ரோகம்ப்யூட்டிங்கில் புதுமையான யோசனைகளைக் காண்பித்தல் ஆகியவை திட்டங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>ஒரு முழு திரைப்பட நூலகத்தையும் ஒரே பொதியுறையில் சேமிப்பதற்கான சாத்தியமான சுருக்க நுட்பத்தைப் பற்றி சமூகம் உற்சாகமாக உள்ளது, இந்த இடத்தில் படைப்பாற்றல் மற்றும் புதுமையை வளர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in">ஆப்பிளின் பரிணாமம்: மாறிவரும் தொழில்நுட்ப நிலப்பரப்பில் சவால்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்மார்ட்போன்கள் எங்கும் நிறைந்திருப்பதால், ஆப்பிள் ஸ்மார்ட்போன்களில் ஒரு முன்னோடி சக்தியிலிருந்து நிறைவுற்ற சந்தையில் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் பிராண்டாக மாறுகிறது.</li>
<li>நிறுவனம் ஐபோன் விற்பனையை பெரிதும் நம்பியுள்ளது மற்றும் ஆப் ஸ்டோர் கொள்கைகள் தொடர்பான சட்டப் போர்களுக்கு மத்தியில் பிரத்யேக அம்சங்கள் மற்றும் சேவைகளுடன் அதன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைக் கட்டுப்படுத்த முயற்சிக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிள் வளர்ந்து வரும் ஒழுங்குமுறை ஆய்வின் கீழ் உள்ளது மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் அதன் நீண்டகால ஆதிக்கத்தை சவால் செய்யும் போட்டியை எதிர்கொள்கிறது, இது சந்தை மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40180790">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை வட அமெரிக்க செல்லுலார் சந்தையில் ஐபோனின் வெற்றியில் ஏடி அண்ட் டியின் செல்வாக்குடன் ஆப்பிளின் ஒப்பந்தத்தை ஆராய்கிறது மற்றும் ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஐபோனின் தனிப்பயனாக்குதல் அம்சங்களை ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>மொபைல் சந்தையை வடிவமைப்பதில் டெவலப்பர்கள், கட்டுப்பாட்டாளர்கள் மற்றும் தொழில்துறை பேராசையின் முக்கிய பங்கை இது வலியுறுத்துகிறது, J2ME வரம்புகள் மற்றும் தொழில்துறையில் ஐபோனின் தாக்கத்திற்கு பதிலளிக்கும் விதமாக ஆண்ட்ராய்டைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது விநியோகம், வலை உலாவல் மற்றும் ஐபோனின் மல்டிடச் கண்டுபிடிப்புகள், ஆப்பிளின் வணிக நடைமுறைகள், ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் விண்டோஸின் OEM மாற்றங்கள் மற்றும் தகவல்தொடர்பு தொழில்நுட்பத்தில் புதுமைகளை வளர்ப்பதில் பயனர் நம்பிக்கை, தேர்வு மற்றும் போட்டி ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/">நேரடி கோப்பு வரி தளத்தை புதுப்பிக்க ஐஆர்எஸ் முடிவு</a></h2>
<ul>
<li>பைடன் நிர்வாகம் நேரடி கோப்பு இலவச வரி தாக்கல் வலைத்தளத்தின் வெற்றியை அறிவித்தது, இது பட்ஜெட்டின் கீழ் இருந்தது மற்றும் 140,000 க்கும் மேற்பட்ட குடும்பங்கள் தங்கள் 2023 வரி வருமானத்தை தாக்கல் செய்ததற்காக நல்ல வரவேற்பைப் பெற்றன.</li>
<li>ஐஆர்எஸ் தள மேம்பாட்டில் $ 10.5 மில்லியன் மற்றும் செயல்பாட்டு செலவுகளில் $ 2.4 மில்லியன் முதலீடு செய்தது, இதன் விளைவாக வரி வருமானத்திற்கு குறைந்த செலவுகள் ஏற்பட்டன, இந்த வசந்த காலத்தில் திட்டத்தை புதுப்பிக்க முடிவு செய்யும் திட்டங்களுடன்.</li>
<li>வரி தயாரிப்பு நிறுவனங்கள் மற்றும் குடியரசுக் கட்சியினர் உட்பட விமர்சகர்கள் கவலைகளை எழுப்பியுள்ளனர், அதே நேரத்தில் பெரும்பாலான நேரடி கோப்பு பயனர்கள் வலைத்தளத்திற்கு நேர்மறையான மதிப்பீடுகளை வழங்கியதாக GSA தெரிவித்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40182271">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் அமெரிக்க வரி முறையின் சிக்கல்களை ஆராய்கிறது, தனியுரிமை கவலைகள், வரி தாக்கல்களில் அரசாங்கத்தின் பங்கேற்பு மற்றும் குறைந்த வருமானம் கொண்ட குடும்பங்கள் மீதான அவற்றின் தாக்கம் ஆகியவற்றை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>வரிக் குறியீட்டை எளிமைப்படுத்துதல், நிதித் தரவுகளுக்கான அரசாங்க அணுகல் மற்றும் மிகவும் நெறிப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் திறந்த வரி தாக்கல் நடைமுறையின் அவசியம் குறித்து பல்வேறு முன்னோக்குகள் பரிமாறப்படுகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் வட்டி மோதல்கள், வரிக் கொள்கைகளில் பணத்தின் செல்வாக்கு, ஐஆர்எஸ் இன் குறைவான நிதி, கட்டணமில்லா வரி தாக்கல் வலைத்தளத்தின் நன்மைகள், தனியார் வரி தயாரிப்பு நிறுவனங்களின் பாத்திரங்கள் மற்றும் அரசாங்கத்தால் நிர்வகிக்கப்படும் வரி தாக்கல் அமைப்புகளின் செயல்திறன் ஆகியவற்றை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/">ஜவுளி கழிவு நெருக்கடி: சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான கண்டுபிடிப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>சிலியில் உள்ள அடகாமா பாலைவனத்தில் ஜவுளிக் கழிவுகளால் ஏற்படும் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்பு குறித்து இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது, இது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க ஆடை குவியல் மற்றும் தீ விபத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>சட்ட நடவடிக்கைகள் மற்றும் செயல்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஆடை கழிவுகள் ஒரு அழுத்தமான பிரச்சினையாக உள்ளது, இது பிராந்தியத்தில் மறுசுழற்சி மற்றும் நிலையான ஃபேஷன் முயற்சிகளின் வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>நியூயார்க் நகரமும் பிற பிராந்தியங்களும் மறுசுழற்சி திட்டங்களை ஆதரிப்பதில் ஃபேஷன் துறையை பொறுப்பாக்குவதற்கான சட்டத்தை அறிமுகப்படுத்துகின்றன, இது உலகளவில் ஜவுளி கழிவுகளை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான பரந்த முயற்சியைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40184434">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Grist.org உபரி ஆடைகளை எரிப்பதுடன் தொடர்புடைய சுற்றுச்சூழல் விளைவுகள் மற்றும் நெறிமுறை சங்கடங்கள், வேகமான நாகரீகத்தின் விளைவுகள் மற்றும் நுகர்வு பழக்கங்களின் நிலைத்தன்மை பற்றிய விவாதத்திற்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பெருமளவில் ஆடைகளை உற்பத்தி செய்தல் மற்றும் நிராகரித்தல், பாலின ஸ்டீரியோடைப்கள் போன்ற பிரச்சினைகளை நிவர்த்தி செய்தல், பயன்படுத்தப்படாத பொருட்களை மீண்டும் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சந்தைப்படுத்துவதற்கான உத்திகளை பரிந்துரைத்தல் ஆகியவற்றின் பின்னணியில் உள்ள நியாயத்தை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>அதிகப்படியான சரக்குகளை அழித்தல், முறையற்ற மருத்துவ கழிவுகளை அகற்றுதல், சுற்றுச்சூழல் சீரழிவுக்கு மனித பங்களிப்பு மற்றும் பல்வேறு கழிவு கையாளுதல் முறைகள் போன்ற கருப்பொருள்களை உள்ளடக்கிய உரையாடல் விரிவடைகிறது, அத்துடன் ஆடைகளின் ஆயுட்காலத்தை நீட்டிப்பது மற்றும் சுற்றுச்சூழல் கழிவு மேலாண்மை தீர்வுகளை முன்மொழிவது குறித்த ஆலோசனைகளை பரிமாறிக்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40181000">ESPHome ஐ ஆராய்தல்: அன்றாட வாழ்க்கையை மேம்படுத்தும் புதுமையான மின்னணு திட்டங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ESPHome ஒரு பெரிய இணையதளத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டது, பயனர்கள் தங்கள் மின்னணு படைப்புகளைப் பகிர்வதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>அன்றாட வாழ்க்கையை மேம்படுத்திய அல்லது கூடுதல் இன்பத்தை உள்ளடக்கிய பல்வேறு மின்னணு திட்டங்களை ஆராய்வதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40181000">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>DIY ஆர்வலர்கள் ஸ்மார்ட் ஹோம் ஆட்டோமேஷன் முதல் தோட்டக்கலை மற்றும் பொழுதுபோக்கு வரை பல திட்டங்களுக்கு ESP8266 மற்றும் ESP32 மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களின் சக்தியைப் பயன்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>சமூக உறுப்பினர்கள் உதவிக்குறிப்புகள், அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள் மற்றும் அவர்களின் புதுமையான படைப்புகளில் சென்சார்கள், ஆக்சுவேட்டர்கள் மற்றும் தனிப்பயன் வன்பொருள் கூறுகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்த ஆலோசனையைப் பெறுகிறார்கள்.</li>
<li>பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கான பயனுள்ள மற்றும் பொழுதுபோக்கு தீர்வுகளை வடிவமைப்பதில் இந்த மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களின் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் திறன்களை இந்த திட்டங்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexharri.com/blog/planes">3D விண்வெளியில் விமான குறுக்குவெட்டுகளைப் புரிந்துகொள்வது</a></h2>
<ul>
<li>சாதாரண திசையன்கள், புள்ளி தயாரிப்புகள் மற்றும் குறுக்கு தயாரிப்புகளை மேம்படுத்துவது போன்ற முப்பரிமாண (3D) வெளியில் விமானங்களின் குறுக்குவெட்டுகளை வரையறுத்து கணக்கிடுவதற்கான நுட்பங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது குறுக்குவெட்டு புள்ளிகளை அடையாளம் காணுதல், இணை விமான காட்சிகளை நிவர்த்தி செய்தல் மற்றும் கணக்கீட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்துதல் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>உள்ளடக்கம் குறியீடு துணுக்குகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் வாசிப்புகளை பரிந்துரைக்கிறது மற்றும் ஆர்கியோ போன்ற மென்பொருள் பயன்பாடுகளில் செயல்திறன் ஆதாயங்களுக்காக 3 டி வடிவவியலின் புரிதலை மேம்படுத்த முயற்சிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40179015">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் 4x4 அணிகளைப் பயன்படுத்தி ஒரு நான்முகியின் உச்சிகளிலிருந்து 3D வெளியில் தளச் சமன்பாடுகளைப் பெறுவதை ஆராய்கிறது, திட்ட அஃபின் ஆயதொலைவுகள் மற்றும் தளப் புரிதலுக்கான நேரியல் இயற்கணிதத்தின் பயன்பாடு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது விமானங்களைக் குறிப்பதில் பைவெக்டர்களின் பங்கை ஆராய்கிறது மற்றும் சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் உள்ளுணர்வு மற்றும் காட்சிப்படுத்தலின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, ஐன்ஸ்டீனின் பொது சார்பியல் கோட்பாடு மற்றும் புதுமை குறித்த கார்ல் மார்க்ஸின் கண்ணோட்டங்களுடன் இணைப்புகளை வரைகிறது.</li>
<li>ஐன்ஸ்டீன், மார்க்ஸ் போன்ற புகழ்பெற்ற ஆளுமைகளைப் பற்றிய வரலாற்றுக் குறிப்புகள் எடுத்துக்காட்டுவது போல, விஞ்ஞான முன்னேற்றங்களுக்கு கணிதக் கோட்பாடுகளைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த உரையாடல் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.15758">கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புவோம்: மின்மாற்றியின் மறைக்கப்பட்ட கணக்கீடு.</a></h2>
<ul>
<li>ஆய்வில் வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளபடி, சவாலான வழிமுறை பணிகளில் தங்கள் செயல்திறனை மேம்படுத்த மின்மாற்றிகள் அர்த்தமற்ற நிரப்பு டோக்கன்களைப் பயன்படுத்தலாம்.</li>
<li>நிரப்பு டோக்கன்களைப் பயன்படுத்த கற்றுக்கொள்வதில் உள்ள சிரமங்களை ஆராய்ச்சி நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் இரகசிய கணக்கீடுகளைச் செய்யும் பெரிய மொழி மாதிரிகள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஒரு தத்துவார்த்த கட்டமைப்பை வழங்குவதன் மூலம், நிரப்பு டோக்கன்கள் நன்மைகளைக் கொண்டுவரும் காட்சிகளை காகிதம் அடையாளம் காண்கிறது மற்றும் கூடுதல் டோக்கன்கள் அவற்றின் குறிப்பிட்ட உள்ளடக்கத்தைப் பொருட்படுத்தாமல் கணக்கீட்டு நன்மைகளை வழங்க முடியும் என்று முன்மொழிகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40182695">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை டிரான்ஸ்ஃபார்மர் மொழி மாதிரிகளுக்குள் மறைக்கப்பட்ட கணக்கீட்டை ஆராய்கிறது, மாதிரி செயல்திறனை பாதிக்கும் நிரப்பு டோக்கன்களின் பங்கை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வெர்போசிட்டியை அதிகரிப்பது மற்றும் நிரப்பு டோக்கன்களை ஒருங்கிணைப்பது மாதிரியின் பகுத்தறிவு மற்றும் கணக்கீட்டு திறன்களை அதிகரிக்கும், இருப்பினும் தற்போதைய மாதிரிகள் நிரப்பு டோக்கன்களை திறம்பட பயன்படுத்த போராடுகின்றன.</li>
<li>நிரப்பு டோக்கன் பயன்பாட்டுடன் தொடர்புடைய பின்கதவு தாக்குதல்கள் பற்றிய கவலைகளையும் இந்த ஆய்வு எழுப்புகிறது, இது AI இல் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் மாதிரிகளை மேம்படுத்துவதற்கும் எதிர்கால முன்னேற்றங்களை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் நடந்துகொண்டிருக்கும் ஆராய்ச்சியின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/">மேக்ஃபைல்களின் சக்தியைத் தழுவுதல்</a></h2>
<ul>
<li>நிரல் உருவாக்கத்தை எளிதாக்குவதற்கும், சார்புகளைக் கையாளுவதற்கும், மென்பொருள் திட்டங்களில் இணையான உருவாக்கங்களை அனுமதிப்பதற்கும் மேக்ஃபைல்கள் பாராட்டப்படுகின்றன.</li>
<li>போஸ்ட்ஃபிக்ஸ் உள்ளமைவு, பைதான், டெர்ராஃபார்ம், ஹ்யூகோ மற்றும் பெலிகன் போன்ற பல்வேறு திட்டங்களில் பணிகளை தானியக்கமாக்குவதன் மூலம் மேக்ஃபைல்ஸின் பல்துறை திறனை ஆசிரியர் காண்பிக்கிறார்.</li>
<li>குறிப்புக்கான கூடுதல் ஆதாரங்களுக்கான இணைப்புகளுடன், ஆட்டோமேஷனுக்கான எளிமை மற்றும் பயன்பாடு காரணமாக மேக்ஃபைல்ஸின் நன்மைகளை ஆராய வாசகர்களுக்கு ஊக்கம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40182555">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சார்புகள் மற்றும் இணையான பணிகளை திறம்பட நிர்வகிப்பதற்காக மேக்ஃபைல்கள் பாராட்டப்படுகின்றன, இருப்பினும் சில பயனர்கள் தங்கள் தொடரியல் சவாலானதாகக் கருதுகிறார்கள்.</li>
<li>பயனர்கள் &#39;வெறும்&#39; சி.எல்.ஐ கருவியை மேக்ஃபைல்களுக்கு மிகவும் பயனர் நட்பு மாற்றாக பரிந்துரைக்கின்றனர், இது அக், செட் மற்றும் நெடுவரிசை கட்டளைகளைப் பயன்படுத்தி மேக்ஃபைல் வாசிப்பு மற்றும் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான உதவிக்குறிப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>விவாதம் CMake, Ninja மற்றும் Rakefiles போன்ற மாற்று உருவாக்க கருவிகளை ஆராய்கிறது, டெவலப்பர்களிடையே பல்வேறு விருப்பங்களையும், அவர்கள் எதிர்கொள்ளும் தடைகளையும் காண்பிக்கிறது, இதில் விண்டோஸில் மேக்ஃபைல்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான போராட்டங்கள் மற்றும் மேக்கைப் பயன்படுத்துவதற்குப் பதிலாக சக்கரத்தை மீண்டும் கண்டுபிடிப்பது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive">உபுண்டு டெஸ்க்டாப் 24.04 LTS: திறந்த மூல டெவலப்பர்களை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>Ubuntu Desktop 24.04 LTS, aka Noble Numbat, அடுத்த 12 ஆண்டுகளுக்கு திறந்த மூல டெவலப்பர்கள் மற்றும் புதுமைகளை குறிவைக்கிறது, பாதுகாப்பு, பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் மேம்பாடுகளைப் பெருமைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வெளியீடு நெறிப்படுத்தப்பட்ட நிறுவல்கள், மேம்பட்ட குறியாக்க தேர்வுகள், ஒருங்கிணைந்த ஆட்டோஇன்ஸ்டால், ஒரு புதிய ஆப் சென்டர், நெட்வொர்க் நிலைத்தன்மைக்கான GNOME 46, Netplan 1.0 மற்றும் ஆக்டிவ் டைரக்டரியுடன் வலுவான GPO ஆதரவு போன்ற அம்சங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது வரவிருக்கும் திறந்த மூல முயற்சிகளுக்கு ஒரு வலுவான அடித்தளத்தை உருவாக்குவதை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான மென்பொருள் மேலாண்மை மேம்பாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40179619">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பயனர் Xfce இன் அழகியல் மற்றும் வலுவான முனைய திறன்கள் காரணமாக 16 ஆண்டுகளாக சக்திவாய்ந்த மடிக்கணினியில் Xubuntu ஐப் பயன்படுத்துகிறார், நீண்ட சீன PhD ஆய்வறிக்கை உட்பட அனைத்து வேலைகளுக்கும் Vim ஐப் பயன்படுத்துகிறார்.</li>
<li>உரையாடல் உயர் செயல்திறன் மடிக்கணினிகளில் முதலீடு செய்தல், நீண்ட கால ஆதரவு (எல்.டி.எஸ்) வெளியீடுகள், பல்வேறு லினக்ஸ் விநியோகங்கள், அலுவலக மென்பொருள் தேர்வுகள் மற்றும் ஆப்டிகல் மீடியாவின் கட்டுப்பாடுகள் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>மடிக்கணினிகளில் லினக்ஸுடன் வன்பொருள் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள், நவீன வன்பொருளில் உபுண்டுவைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பயனர் முறையீட்டை விரிவுபடுத்த மேம்பட்ட வன்பொருள் ஆதரவின் அவசியம், சாதகமான பயனர் அனுபவத்திற்காக லினக்ஸ் மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கு இடையிலான சமநிலையை வலியுறுத்துதல் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way">DIY ஐ மேம்படுத்துதல்: n8n மற்றும் NocoDB உடன் சுய ஹோஸ்டிங் படிவங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>தரவு செயலாக்கத்திற்கு n8n, சேகரிப்புக்கான NocoDB மற்றும் அறிவிப்புகளுக்கான மின்னஞ்சல் விழிப்பூட்டல்கள் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி பொழுதுபோக்கு வலைத்தளங்களுக்கான சுய-ஹோஸ்டிங் படிவங்களை ஆசிரியர் விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>இந்த திறந்த மூல கருவிகளால் வழங்கப்படும் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாட்டிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, இது சேவையக நம்பகத்தன்மை பற்றிய கவலைகளுடன் சமநிலைப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>DIY தீர்வுகளுக்கு முன்னுரிமை அளித்து, சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட படிவங்களுடன் வலைத்தளங்களை திறம்பட நிர்வகிக்க ஆசிரியர் வாதிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40179398">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை பின்தளத்தில் செயலாக்கம் இல்லாமல் சுய ஹோஸ்டிங்கிற்கான &quot;மெயில்டோ:&quot; படிவங்களைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, வலை ஸ்கிராப்பர்களுக்கு மின்னஞ்சல் வெளிப்பாடு மற்றும் பயனர் சிரமம் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தலைப்புகள் மின்னஞ்சல் படிவங்களில் குறியாக்க தரவு, வணிக வலைத்தளங்களுக்கான சட்டப்பூர்வ கடமைகள், மின்னஞ்சல் தகவல்தொடர்புகளைச் சுற்றியுள்ள ஏமாற்றங்கள் மற்றும் NocoDB மற்றும் Airtable போன்ற மாற்று படிவம்-உருவாக்கும் கருவிகளை பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
<li>SaaS படிவத்தை உருவாக்கும் கருவிகளுக்கான பரிந்துரைகளில் getinput.co, quillforms.com, heyform.net, snoopforms.com மற்றும் Fillout ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence">அமேசான் நிர்வாகிகள் ஆதாரங்களை அழித்ததாக FTC குற்றம் சாட்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஜெஃப் பெசோஸ் மற்றும் ஆண்டி ஜாஸ்ஸி போன்ற அமேசான் நிர்வாகிகள் சிக்னல் செய்தியிடல் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்தி நம்பிக்கையற்ற விசாரணையுடன் இணைக்கப்பட்ட சாத்தியமான ஆதாரங்களை நீக்கியதாக எஃப்.டி.சி குற்றம் சாட்டியுள்ளது.</li>
<li>அமேசான் செய்திகளைத் தக்க வைத்துக் கொள்ளவில்லை என்று கூறப்படுகிறது, இது தொடர்புடைய தரவை வேண்டுமென்றே அழித்ததாக சந்தேகிக்க வழிவகுத்தது, இது FTC ஐ மேலும் விசாரிக்கத் தூண்டியது.</li>
<li>ஆவணப் பாதுகாப்பைக் கையாள்வதில் நிறுவனம் அலட்சியமாக அல்லது வேண்டுமென்றே செயல்பட்டதாக நிரூபிக்கப்பட்டால், அமேசான் மீது பொருளாதாரத் தடைகள் விதிக்கப்படலாம், ஏனெனில் நிறுவனம் இந்த விஷயத்தில் கூடுதல் தகவல்களைக் கோருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40183179">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சிக்னல் போன்ற பயன்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி ஆதாரங்களை அழித்ததற்காக அமேசான் நிர்வாகிகள் விசாரணையில் உள்ளனர், இது பணியிடங்களில் செய்தி வைத்திருத்தல் விதிமுறைகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தனியுரிமை உரிமைகள், வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் தகவல்தொடர்புகளில், குறிப்பாக அரசு மற்றும் கார்ப்பரேட் சூழல்களில் பொறுப்புக்கூறல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தற்காலிக செய்தியிடல் பயன்பாடுகளின் பயன்பாடு, தனியுரிமை-கண்காணிப்பு இருப்பு, சட்ட காரணங்களுக்காக மின்னஞ்சல் / ஆவணம் வைத்திருத்தல் மற்றும் வேண்டுமென்றே தரவு மறைத்தலை நிரூபித்தல் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன. உரையாடல் சுருக்கமாக கொடிய சக்தி மற்றும் துப்பாக்கி பல்துறை திறனைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="கூகுளின் அல்காரிதம் அப்டேட் முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவை சீர்குலைக்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B5%20%E0%AE%8E%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AA%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2028%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/27&#39;</h2>
<h1>2024-04-27</h1>
<h2><a href="https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/">ரஸ்ட் கேம்தேவில் தரம் மற்றும் வேகத்தை சமநிலைப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>கடன் வாங்கும் சரிபார்ப்பு, மெதுவான முன்மாதிரி மற்றும் ஜி.யு.ஐ மேம்பாடு ஆகியவற்றுடனான சவால்கள் காரணமாக ஒரு இண்டி டெவலப்பர் ரஸ்ட் கேம்தேவிலிருந்து விலக முடிவு செய்தார், நடைமுறை விளையாட்டு உருவாக்கத்தில் தொழில்நுட்ப அம்சங்களில் சமூகத்தின் கவனத்தை விமர்சித்தார்.</li>
<li>இந்த இடுகை தலைமுறை அரங்கங்கள், நிறுவனம்-கூறு-அமைப்பு (ECS) மற்றும் ரஸ்டில் உள்ள GUI நூலகங்களின் கட்டுப்பாடுகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது, குறியீடு தரம், மறு செய்கை வேகம், திறமையான தரவு மேலாண்மை மற்றும் ரஸ்ட் கேம் வளர்ச்சியில் தொகுத்தல் நேரங்களை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சூடான ரீலோடிங், UI கட்டமைப்பு மற்றும் உலகளாவிய நிலை ஒருங்கிணைப்பு போன்ற தடைகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் ரஸ்டின் கம்பைலர் உந்துதல் முறை, உயர் செயல்திறன் மற்றும் CLI கருவிகள் மற்றும் தரவு கையாளுதலுக்கான பயன்பாட்டினை மதிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40172033">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விளையாட்டு மேம்பாட்டில் ரஸ்டைப் பயன்படுத்தும் டெவலப்பர்கள் மெதுவான தொகுத்தல் நேரங்கள், சுற்றுச்சூழல் வரம்புகள் மற்றும் அசின்க் அமைப்புகள் போன்ற மேம்பட்ட அம்சங்களை செயல்படுத்தும் போராட்டங்கள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் கோ மற்றும் சி ++ போன்ற பிற மொழிகளுக்கு எதிராக ரஸ்டின் நன்மை தீமைகள் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள், விளையாட்டு இயந்திரங்கள் மற்றும் அமைப்புகள் நிரலாக்கத்திற்கான அதன் பொருத்தத்தை விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>விளையாட்டு வளர்ச்சியில் நினைவக பாதுகாப்பு, இணையான தன்மை மற்றும் உற்பத்தித்திறன் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை உரையாடல் எடுத்துக்காட்டுகிறது, மாற்று மொழிகளை ஆராய்தல் மற்றும் திட்டங்களில் செயல்திறன் மற்றும் நெகிழ்வுத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான அணுகுமுறைகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sharetextures.com/">வணிக பயன்பாட்டிற்கான இலவச உயர்தர CC0 அமைப்புகள் மற்றும் 3D மாதிரிகள்</a></h2>
<ul>
<li>sharetextures&#39; CC0 டெக்ஸ்ச்சர்ஸ் மற்றும் 3D மாடல்கள் வணிகத் திட்டங்களுக்கான 184 மாதிரிகள் மற்றும் 1502 அமைப்புகள் உட்பட பதிப்புரிமை இல்லாத ஆதாரங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>தளம் புரவலர்களால் நிலைநிறுத்தப்படுகிறது மற்றும் அடிக்கடி சேர்த்தல்களுடன் அதன் சேகரிப்பை தொடர்ந்து விரிவுபடுத்துகிறது.</li>
<li>பல்வேறு திட்டத் தேவைகளுக்கு இணையதளத்தில் 37 க்கும் மேற்பட்ட அட்லஸ்களை அணுகவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40168519">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டோல்கார்ஸ்லான் 2018 முதல் sharetextures.com இல் பிபிஆர் அமைப்புகள் மற்றும் 3 டி மாடல்களை இலவசமாகப் பகிர்ந்து கொள்கிறார், மென்பொருள் கருவி பரிந்துரைகளை வழங்குகிறார் மற்றும் ஒத்துழைப்புகளைத் தேடுகிறார்.</li>
<li>பயனர்கள் மென்பொருள் கருவிகள், பதிப்புரிமை, உரிமம், பதிப்புரிமை இல்லாத படைப்புகள் மற்றும் பொது டொமைன் பொருட்கள் பற்றிய உரையாடல்களில் ஈடுபடுகிறார்கள், அத்துடன் விளையாட்டு மேம்பாட்டு இயந்திரங்களுடன் அமைப்பு அட்லஸ்கள் மற்றும் அனுபவங்களை மேம்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>இலவச பொருட்களை வழங்குவதற்காக கட்டிடக் கலைஞர்களின் குழுவால் தொடங்கப்பட்ட ஷேர்டெக்ஸ்ச்சர்ஸ், படைப்பாளிகள் பணம் பெற வேண்டுமா என்பது குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது, அதே நேரத்தில் பயனர்கள் தளத்தில் கருத்துக்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள் மற்றும் 3 டி மாடல்களுக்கான ஆதாரங்களை பரிந்துரைக்கிறார்கள், ஃபோட்டோகிராமெட்ரி, முனை அடிப்படையிலான எடிட்டர்கள் மற்றும் 3 டி மாடலிங்கில் பிபிஆர் அமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவது போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter">Bun Zig மற்றும் C++ இல் திறமையான செயலிழப்பு அறிக்கையை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Bun மென்பொருள் 2,600 க்கும் மேற்பட்ட GitHub சிக்கல்களிலிருந்து செயலிழப்புகளை இனப்பெருக்கம் செய்து பிழைத்திருத்தம் செய்வதற்கான சவாலை எதிர்கொள்ள Zig மற்றும் C++ இல் ஒரு புதிய செயலிழப்பு அறிக்கை வடிவமைப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சிறிய வடிவம் தனிப்பட்ட தரவைக் குறைக்கிறது மற்றும் பெரிய பிழைத்திருத்த சின்னங்களின் தேவையை நீக்குகிறது, இதில் குறியிடப்பட்ட ஸ்டேக் ட்ரேஸ் முகவரிகள் மற்றும் திறமையான சேவையக பகுப்பாய்வுக்கான அம்சக் கொடிகள் இடம்பெறுகின்றன.</li>
<li>பாரம்பரிய மைய டம்ப்களில் சிக்கல் கண்டறிதலுக்கான அத்தியாவசிய தரவை அனுப்புவதன் நன்மைகளை இந்த அமைப்பு காட்டுகிறது, தனியுரிமை உணர்வுள்ள மற்றும் உயர் செயல்திறன் செயலிழப்பு அறிக்கையை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40171183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிழைத்திருத்த சின்னங்களுக்கு மாற்றாக பன்னின் புதிய க்ராஷ் ரிப்போர்ட்டரை பயனர்கள் விவாதிக்கின்றனர், ஹேக்கர் நியூஸில் பிழைத்திருத்த அட்டவணையில் செயல்பாட்டு பெயர்களைச் சேர்ப்பது குறித்து விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>Vue மற்றும் Svelte இடையேயான பிழைத்திருத்த கருவிகள் மற்றும் தொகுப்பு மேலாண்மை குறித்த வெவ்வேறு முன்னோக்குகள் உரையாடலில் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன, பயனர்கள் Bun இன் செயல்பாட்டைப் பாராட்டுகிறார்கள், ஆனால் மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>பின்னூட்டத்தில் uwebsocket மற்றும் Bun உடனான நேர்மறையான அனுபவங்கள், REPL செயல்பாட்டு சிக்கல்கள் மற்றும் Node.js க்கு மாற்றாக Bun ஐப் பயன்படுத்துவது பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peps.python.org/pep-0686/">PEP 686: பைதான் UTF-8 பயன்முறைக்கு இயல்புநிலையாக இருக்கும்</a></h2>
<ul>
<li>தொழில்துறை தரங்களுடன் சீரமைக்கவும், பிற தொழில்நுட்பங்களுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை மேம்படுத்தவும், தேவைப்பட்டால் விலகுவதற்கான விருப்பத்துடன், பைத்தானின் இயல்புநிலை குறியாக்கத்தை UTF-8 க்கு மாற்றுவதை PEP 686 முன்மொழிகிறது.</li>
<li>இந்த முன்மொழிவு விண்டோஸில் பின்தங்கிய இணக்கத்தன்மையை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் பிழை மேலாண்மைக்கான வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது, இது உள்ளூர் குறியாக்க பயன்பாட்டில் நிலைத்தன்மையை உறுதி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஜாவா மற்றும் ரூபியைப் போலவே, பைதான் புதியவர்களுக்கான உரை குறியாக்கத்தை நெறிப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் ஏற்கனவே உள்ள பயனர்களை ஆதரிக்கிறது, மறைமுக குறியாக்கத்தை நீக்குதல் மற்றும் பைப்களுக்கான பைத்தோனியோஎன்கோடிங் போன்ற மாற்றுகளை நிராகரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40168242">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>python.org இல் PEP 686 இல் விவாதம் UTF-8 ஐ இயங்குதளம் சார்ந்த சவால்களை எதிர்கொள்ளவும், பைத்தானில் குறியாக்கத்தைக் குறிப்பிடுவதில் நிலைத்தன்மையை உறுதிப்படுத்தவும் இயல்புநிலை உரை கோப்பு குறியாக்கமாக மாற்ற முன்மொழிகிறது.</li>
<li>விண்டோஸை யுடிஎஃப் -8 க்கு இயல்புநிலைக்கு மாற்றும்போது மரபு பயன்பாட்டு பொருந்தக்கூடிய தன்மை பற்றிய கவலைகளுடன், பைட் சரங்கள் மற்றும் யூனிகோட் குறியீடு புள்ளிகளுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகளைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை பங்களிப்பாளர்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றனர்.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் பைட் ஆர்டர் மார்க்ஸ் (BOMs) பயன்படுத்துதல், பல்வேறு இயக்க முறைமைகளில் UTF-8 க்கு மாறுதல் மற்றும் பைதான் மற்றும் ஜாவாவில் செயல்திறன் மற்றும் நினைவக பயன்பாட்டில் குறியாக்க தரங்களின் தாக்கம் போன்ற தலைப்புகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html">பாரோ 12: பொருள் சார்ந்த எளிமை &amp; மேம்படுத்தப்பட்ட கருவிகள்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபாரோ 12, எளிமை மற்றும் உடனடி கருத்துக்களை மையமாகக் கொண்ட பயனர் சார்ந்த நிரலாக்க மொழி, நேரடி சூழல் மற்றும் விதிவிலக்கான பிழைத்திருத்த திறன்களுடன் தொடங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பதிப்பு 12 இன் முக்கிய சிறப்பம்சங்கள் ஒரு புதிய பிரேக்பாயிண்ட் அமைப்பு, கருவிகள் மேம்பாடுகள் மற்றும் கணினி மற்றும் மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் முன்னேற்றங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>1895 புல் கோரிக்கைகள் மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள 70+ பங்களிப்பாளர்களின் பங்களிப்புகளால் ஆதரிக்கப்படும் இந்த வெளியீடு, ஃபாரோவின் திறந்த மூல இயல்பு மற்றும் சமூகம் சார்ந்த வளர்ச்சியைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40167742">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் ஸ்மால்டாக் நிரலாக்க மொழியான ஃபாரோவுடன் பணிபுரிவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் நன்மைகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், அதன் வழக்கத்திற்கு மாறான தன்மையைப் புரிந்துகொள்வதில் உள்ள சிரமங்கள் மற்றும் எடுத்துக்காட்டுகள் இல்லாததைக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>ஃபாரோ கற்றல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளில் மாநாடுகளில் கலந்துகொள்வது, டிஸ்கார்ட் போன்ற சமூக வளங்களைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் கூடுதல் கல்விப் பொருட்களை உருவாக்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் சிறந்த ஆவணங்கள், மேம்பட்ட பயனர் இடைமுகம் மற்றும் ஃபாரோவில் இணைத்தன்மையை செயல்படுத்துவதற்கான சாத்தியமான தடைகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, அதே நேரத்தில் ஸ்கீக் மற்றும் குயிஸ் போன்ற பிற ஸ்மால்டாக் அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/">நியூயார்க் $ 15 பிராட்பேண்ட் சட்டத்தை நீதிமன்றம் உறுதி செய்தது</a></h2>
<ul>
<li>குறைந்த வருமானம் கொண்ட பயனர்களுக்கு $15 பிராட்பேண்ட் திட்டங்களை வழங்க ISPகள் கட்டாயப்படுத்தும் நியூயார்க் சட்டத்தை ஒரு கூட்டாட்சி மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம் உறுதிப்படுத்தியுள்ளது, இந்த முடிவு கூட்டாட்சி விதிகளால் மீறப்படவில்லை மற்றும் ISP களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் வர்த்தகக் குழுக்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த தீர்ப்பு பிராட்பேண்ட் சேவைகளை மேற்பார்வையிடுவதற்கான மாநிலங்களின் அதிகாரத்திற்கு ஒரு முக்கியமான வெற்றியாகும், இது வரவிருக்கும் நெட் நியூட்ராலிட்டி சட்டத்தை பாதிக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40174424">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் இணைய உள்கட்டமைப்பின் உரிமை, விலை நிர்ணயம் மற்றும் ஒழுங்குமுறை ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது, அமெரிக்காவிலும் உலகளவிலும் அரசாங்கத்திற்கு எதிராக தனியார் உரிமையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தொலைத்தொடர்பு ஏகபோகங்களை உடைப்பதில் உள்ள சவால்கள், இணைய தனியுரிமையில் அரசாங்கத்தின் தாக்கம் மற்றும் குறைந்த வருமானம் கொண்ட குழுக்களுக்கு மலிவு இணையத்தை வழங்குதல் ஆகியவை முக்கிய தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>முக்கிய கருப்பொருள்கள் அரசாங்க ஒழுங்குமுறை மற்றும் தனியார்மயமாக்கலுக்கு இடையிலான சமநிலை, அத்தியாவசிய பயன்பாடுகளில் தேசியமயமாக்கல் விளைவுகள் மற்றும் தொலைத் தொடர்புத் துறையில் போட்டி மற்றும் அணுகலின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/">இங்கிலாந்தின் &#39;ஸ்னூப்பர்ஸ் சார்ட்டர்&#39; மசோதா தொழில்நுட்ப தொழில்துறை எதிர்ப்புக்கு மத்தியில் சட்டமாகிறது</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ஸ்னூப்பர்ஸ் சாசனம்&quot; என்று அழைக்கப்படும் இங்கிலாந்தின் புலனாய்வு அதிகாரங்கள் மசோதா, சிறிய மாற்றங்களுடன் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, தேசிய பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்கள் மற்றும் ஆன்லைன் குழந்தை துஷ்பிரயோகத்தை எதிர்த்துப் போராட டிஜிட்டல் கண்காணிப்பு அதிகாரங்களை விரிவுபடுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த மசோதா தனியுரிமையை சமரசம் செய்யும், வெகுஜன தரவு சேகரிப்பை செயல்படுத்தும் மற்றும் பாதுகாப்பு புதுப்பிப்புகளை மெதுவாக்கும், இது இங்கிலாந்தை சைபர் கிரைமுக்கு அதிக வாய்ப்புள்ளதாக மாற்றும் என்று விமர்சகர்கள் கவலைப்படுகின்றனர்.</li>
<li>தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள், தனியுரிமை வக்கீல்கள் மற்றும் டெக் யுகே மற்றும் பிரைவசி இன்டர்நேஷனல் போன்ற நிறுவனங்கள் தனியுரிமை, பாதுகாப்பு கண்டுபிடிப்பு மற்றும் சர்வதேச சட்ட மோதல்கள் ஆகியவற்றில் மசோதாவின் தாக்கங்கள் குறித்து கவலை தெரிவித்துள்ளன, இதில் தேசிய பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காக இறுதி முதல் இறுதி குறியாக்கத்தை உடைப்பதில் அரசாங்கத்தின் நிலைப்பாடு உட்பட.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40168765">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இங்கிலாந்தின் புலனாய்வு அதிகார மசோதா சட்டமாக மாறியுள்ளது, தொழில்நுட்ப துறையின் எதிர்ப்பை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த முக்கியமான விஷயத்தை போதுமான அளவு உயர்த்திக் காட்டவில்லை என்பதற்காக ஊடகங்கள், குறிப்பாக பிபிசி மீது விமர்சனங்கள் செலுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் தனியுரிமை கவலைகள், அரசாங்க கண்காணிப்பு, ஐரோப்பிய ஒன்றிய சட்ட விளைவுகள், சமூக நடத்தை, வரலாற்று சூழல் மற்றும் சட்டமியற்றுவதில் முடியாட்சியின் ஈடுபாடு ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html">Veilid: DEF CON 31 இல் பரவலாக்கப்பட்ட பயன்பாட்டு வெளியீடு</a></h2>
<ul>
<li>Veilid என்பது ஒரு புதிய பரவலாக்கப்பட்ட பயன்பாடாகும், இது பயனர் தரவை லாபத்திற்காக சுரண்டாமல் ஆன்லைன் தொடர்புகளை வழங்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>லாஸ் வேகாஸில் உள்ள DEF CON 31 இல் இந்த தளம் அறிமுகப்படுத்தப்படும், இதில் நிகழ்வுகள், டெமோக்கள் மற்றும் அடித்தளம், பங்களிப்பாளர்கள் மற்றும் பத்திரிகை வெளியீடுகள் பற்றிய விவரங்கள் இடம்பெறும்.</li>
<li>தனியுரிமையை வலியுறுத்தி, வெய்லிட்டின் வெளியீடு தொழில்நுட்பத் துறையில் அதிக நெறிமுறை அணுகுமுறைகளை நோக்கிய நகர்வைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40167905">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இறந்த பசுவின் வழிபாட்டு முறை 2023 இல் வெய்லிட் என்ற திறந்த மூல பயன்பாட்டு கட்டமைப்பை வெளியிட்டது, இது பிரையர் மற்றும் பெர்டியுடன் ஒப்பீடுகளைத் தூண்டியது.- பயனர்கள் வெய்லிட்டின் அணுகல் மற்றும் ஆவணங்கள் குறித்து கவலைகளை எழுப்பியுள்ளனர், இது இணைய வணிகமயமாக்கலுக்கு மத்தியில் கவலைகளை பிரதிபலிக்கிறது.- விவாதங்களில் ஆரம்பகால இணைய தொழில்நுட்பத்திற்கான ஏக்கம், ஜாவாஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்தி வலைத்தள அணுகல், ஹேக்கர் கலாச்சாரம் மற்றும் இறந்த பசுவின் வழிபாட்டு முறை போன்ற குழுக்களின் குறிப்பிடத்தக்க வரலாறு ஆகியவை அடங்கும்,  ஹேக்கிங் சமூகத்தில் அதன் செல்வாக்கு மற்றும் பெட்டோ ஓ&#39;ரூர்கே போன்ற நபர்களுடனான இணைப்புகளைப் பற்றி நினைவுபடுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lanki.xyz/">இடைவெளி மீண்டும் மீண்டும் கருவியுடன் மாஸ்டர் கோடிங் சிக்கல்கள்</a></h2>
<ul>
<li>LeetCode கேள்வி தீர்க்கும் கருவி பயனர்கள் கேள்விகளை கடினமான, நடுத்தர அல்லது எளிதானதாக வகைப்படுத்த உதவுகிறது மற்றும் கடைசி மதிப்பாய்விலிருந்து சிரமம் மற்றும் நேரத்தின் அடிப்படையில் மதிப்பாய்வு செய்ய பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>தனிப்பயனாக்கப்பட்ட பரிந்துரைகளிலிருந்து பயனடைய, பயனர்கள் கருவியின் செயல்திறனை மேம்படுத்த ஆரம்பத்தில் சிக்கல்களை முயற்சித்து வகைப்படுத்த வேண்டும்.</li>
<li>இடைவெளி மீண்டும் மீண்டும் மற்றும் கற்றலை ஆதரிக்கும் கோட்பாட்டின் விளக்கம் வழங்கப்பட்ட இணைப்பு மூலம் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40173237">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வேலை நேர்காணல்களுக்கான குறியீட்டு கருத்துக்களை மாஸ்டரிங் செய்வதில் இடைவெளி மறுபடியும் செய்தல், மனப்பாடம் செய்தல் மற்றும் சிக்கல் தீர்க்கும் முறைகளின் செயல்திறனை விவாதம் ஆராய்கிறது, குறிப்பாக லீட்கோட் போன்ற தளங்களைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>கல்வி மற்றும் தனிப்பட்ட வளர்ச்சியில் மனப்பாடம் செய்வதன் பங்கு குறித்து பல்வேறு முன்னோக்குகள் பகிரப்படுகின்றன, தனிப்பட்ட கற்றல் பாணிகளுக்கு பாரம்பரிய மனப்பாடம் அணுகுமுறைகளை வடிவமைப்பதில் முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மனப்பாடம் செய்வதுடன் புரிதலை இணைப்பதன் முக்கியத்துவம் மற்றும் தொழில்நுட்ப நேர்காணல்களில் தரப்படுத்தப்பட்ட லீட்கோட்-பாணி கேள்விகளின் செல்வாக்கு ஆகியவை வேலை நேர்காணல்களின் போது குறியீட்டு திறன்கள் மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pretty.direct/statement.html">ஸ்கலா சமூக நீதிமன்ற வழக்கில் ஜான் பிரெட்டி நிரூபிக்கப்பட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்கலா டெவலப்பர் மற்றும் பேச்சாளர் ஜான் ப்ரெட்டி முக்கிய ஸ்கலா சமூக உறுப்பினர்களிடமிருந்து தவறான குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொண்டார், இதன் விளைவாக மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு அவர் ரத்து செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>ப்ரெட்டி சட்ட நடவடிக்கை எடுத்தார், அவதூறு வழக்குத் தொடர்ந்தார், இரண்டு வருட போருக்குப் பிறகு, கட்சிகள் குடியேறின, குற்றம் சாட்டியவர்கள் தவறை ஒப்புக்கொண்டு மன்னிப்பு கேட்டனர்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பிரட்டியின் தொழில் மற்றும் தனிப்பட்ட வாழ்க்கையில் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது, ஆனால் அவர் இப்போது நியாயப்படுத்தலைப் பெற்றுள்ளார் மற்றும் ஸ்கலா 3 உடன் தனது பணியைத் தொடர்வதற்கான நல்லிணக்கம் மற்றும் நோக்கங்களை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40169578">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜான் பிரெட்டி ஸ்கலா சமூகத்திற்குள் பாலியல் துன்புறுத்தல் குற்றச்சாட்டுகளை ஒப்புதல் உத்தரவைப் பயன்படுத்தி தீர்த்துள்ளார், இது நீண்டகால சட்ட நடவடிக்கைகளைத் தவிர்த்துள்ளது.</li>
<li>அவதூறு சட்டங்கள், அமெரிக்காவிற்கும் இங்கிலாந்திற்கும் இடையிலான ஏற்றத்தாழ்வுகள் குறித்து விவாதங்கள் எழுகின்றன, ஆதாரத்தின் சுமை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் மாறுபாடுகளில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>இந்த சொற்பொழிவு ரத்துசெய்யும் கலாச்சாரம், ஒருங்கிணைந்த குற்றச்சாட்டுகளின் குற்றச்சாட்டுகள் மற்றும் ஸ்கலா சமூக உறுப்பினர்களிடையே சாத்தியமான நிகழ்ச்சி நிரல்களை ஆராய்கிறது, வெறுக்கத்தக்க பேச்சை வெளிப்படுத்துவதற்கும், அவர்களின் அரசியல் கருத்துக்களுக்காக தனிநபர்களை ரத்து செய்வதற்கும் அறியப்பட்ட டிராவிஸ் பிரவுன், மையத்தில், வழக்கில் கட்சிகளுடன் போதை மற்றும் தனிப்பட்ட தொடர்புகள் குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொள்கிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices">அமேசானின் ஆக்கிரமிப்பு வணிக தந்திரங்களை அம்பலப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>வேனிட்டி ஃபேருடனான டானா மாட்டியோலியின் நேர்காணல், விமர்சனங்களை அடக்குவது, போட்டியாளர்களை நீக்குவது மற்றும் உள் போட்டியை வளர்ப்பது போன்ற அமேசானின் ஆக்கிரமிப்பு தந்திரோபாயங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அவரது புத்தகம், &quot;தி எவ்ரிதிங் வார்&quot;, நிறுவனத்தின் ரகசியம் காரணமாக அமேசானின் ஆதிக்கம், பரப்புரை முயற்சிகள் மற்றும் சவாலான அறிக்கையிடல் அனுபவங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>அமேசானின் பரப்புரை, மக்கள் தொடர்பு உத்திகள், சிறு நிறுவனங்கள் மீதான செல்வாக்கு, ஜனாதிபதி டிரம்புடனான பகை மற்றும் வாஷிங்டனில் அதிகரித்து வரும் நம்பிக்கையற்ற இயக்கத்திற்கு மத்தியில் பைடன் நிர்வாகத்தின் கீழ் சாத்தியமான நம்பிக்கையற்ற தடைகள் குறித்து இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40171551">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உயர் மற்றும் உயர்-நடுத்தர வர்க்கங்கள் அமேசானை ஆதரிப்பது, ஆனால் வால்மார்ட்டை விமர்சிப்பது, தனிச்சலுகையில் இருந்து உருவாகும் &quot;ஆடம்பர நம்பிக்கைகளை&quot; விவாதிப்பது ஆகியவற்றின் பாசாங்குத்தனத்தை அக்கட்டுரை அம்பலப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது &quot;காவல்துறைக்கு நிதியளிக்கவும்&quot; என்ற தவறாகப் புரிந்து கொள்ளப்பட்ட கருத்தை ஆராய்கிறது, அதன் பல்வேறு விளக்கங்களையும் தாக்கங்களையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பணியாளர் இழப்பீடு, பணி நிலைமைகள், சிறு வணிகங்களில் போட்டி மற்றும் அமேசானின் நடைமுறைகள் குறித்த கவலைகள் ஆகியவற்றில் அமேசான் மற்றும் வால்மார்ட்டின் தாக்கம் ஆகியவை அமேசான் ஊழியர்களின் நுண்ணறிவு மற்றும் முன்னாள் ஊழியர்களின் எதிர்மறை அனுபவங்கள் உட்பட முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-408">Factorio: விளையாட்டு புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் லினக்ஸ் ஆதரவை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>வூப் அணியின் வெள்ளிக்கிழமை உண்மைகள் #408 அக்யூமர் சார்ஜ் மற்றும் சயின்ஸ் பேக் பயன்பாடு போன்ற ஃபேக்டரியோவில் விளையாட்டு புள்ளிவிவரங்களை மேம்படுத்துவதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ரைகார்ட் இப்போது குழுவின் ஒரு பகுதியாக உள்ளது, லினக்ஸ் ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது, பல்வேறு கம்பைலர்கள் மற்றும் நூலகங்கள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>ஃபேக்டரியோ 2.0 இன் அலெக்ரோவிலிருந்து எஸ்.டி.எல்-க்கு இடம்பெயர்வது சார்புகள் மற்றும் குறியீடு அளவைக் குறைக்கிறது, ஸ்வேயில் சாளர மறுஅளவிடல் சிக்கல்களை சரிசெய்யவும் லினக்ஸ் செயல்திறனை மேம்படுத்தவும் முயற்சிகள் நடந்து வருகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40174316">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபேக்டரியோ டெவலப்பர்கள் பதிப்பு 2.0 க்கான விளையாட்டை மேம்படுத்துகிறார்கள், எக்ஸ் 11 சார்புநிலையை நீக்கி, எக்ஸ் 11 அல்லது வேலாண்டுடன் இணக்கமான நூலகத்தை இணைத்து, புரோட்டான் வழியாக விண்டோஸ் பயனர்களுக்கு எக்ஸ் 11 ஆதரவை உறுதி செய்கிறார்கள்.</li>
<li>பயனர்கள் க்னோமின் சாளர அலங்காரங்களில் அதிருப்தி தெரிவித்து, கே.டி.இ இன் தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்களைப் பாராட்டுகின்றனர், இது பல த்ரெட்டிங் சவால்கள் மற்றும் நினைவக ஒதுக்கீடு சிக்கல்கள் உள்ளிட்ட ஃபேக்டரியோவின் மாநில சேமிப்பு சிக்கல்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>இந்த இடுகை ஃபேக்டரியோ விளையாட்டில் புள்ளிவிவர முன்னேற்றங்களை உரையாற்றுகிறது மற்றும் க்னோமின் பயன்பாட்டினை குறித்த கவலைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது, ஃபேக்டரியோவின் வரவிருக்கும் வெளியீட்டு மாற்றங்கள் மற்றும் டெஸ்க்டாப் சூழல் ஒப்பீடுகளுக்கு கவனத்தை ஈர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/">புனித நவீனத்துவம்: ஐரோப்பாவின் மிருகத்தனமான தேவாலயங்களை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>புகைப்படக் கலைஞர் ஜேமி மெக்ரிகோர் ஸ்மித்தின் புத்தகம் &quot;புனித நவீனத்துவம்&quot; ஐரோப்பா முழுவதும் 100 தேவாலயங்களைக் காட்டுகிறது, இத்தாலி, ஜெர்மனி மற்றும் இங்கிலாந்து போன்ற நாடுகளில் மிருகத்தனமான மற்றும் நவீனத்துவ கட்டிடக்கலை பாணிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கத்திற்கு மாறான தேவாலயங்களின் புதுமையான வடிவமைப்புகளை முன்னிலைப்படுத்துவதும், பாரம்பரிய தேவாலய அழகியலுக்கு சவால் விடுவதும், சிற்ப கான்கிரீட் வடிவங்கள் மற்றும் வழக்கத்திற்கு மாறான வடிவங்களை இணைப்பதும் இந்த புத்தகத்தின் நோக்கமாகும்.</li>
<li>வியப்பு மற்றும் ஆர்வத்தின் உணர்வை உருவாக்க படைப்பாற்றல், வடிவம் மற்றும் ஒளியைத் தூண்டும் புதிய கட்டிடக்கலை பாணிகளுக்கு ஆதரவாக பாரம்பரிய தேவாலய வடிவமைப்பை போருக்குப் பிந்தைய நிராகரிப்பை மெக்ரிகோர் ஸ்மித் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40167933">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் தேவாலயங்களில், குறிப்பாக பின்லாந்து மற்றும் ஸ்காண்டிநேவிய லூத்தரன் தேவாலயங்களில் மிருகத்தனமான கட்டிடக்கலையின் எழுச்சியில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>மிருகத்தனமான தேவாலயங்களில் கருத்துக்கள் வேறுபடுகின்றன, சிலர் கவலை அல்லது சங்கடமாக உணர்கிறார்கள், மற்றவர்கள் நவீன அழகியலைப் பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>மிருகத்தனமான தேவாலயங்கள் தெய்வீகத்தை அல்லது ஒடுக்குமுறையை வெளிப்படுத்துகின்றனவா என்பது குறித்து பிளவுபட்ட கருத்துக்கள் உள்ளன, அறிவியல் புனைகதை அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடுகையில், இத்தாலியின் லாங்கரோனில் உள்ள ஒரு வரலாற்று தேவாலயம் உட்பட வெவ்வேறு இடங்களிலிருந்து எடுத்துக்காட்டுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ரஸ்ட் கேம்தேவில் தரம் மற்றும் வேகத்தை சமநிலைப்படுத்துதல்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%B0%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2027%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/26&#39;</h2>
<h1>2024-04-26</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html">சட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>இணைய வழங்குநர்கள் போட்டியாளர்களின் சேவைகளைத் தடுப்பதிலிருந்தோ அல்லது மெதுவாக்குவதிலிருந்தோ தடுக்க நிகர நடுநிலை விதிகளை மீட்டெடுக்க ஃபெடரல் கம்யூனிகேஷன்ஸ் கமிஷன் வாக்களித்துள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு பிராட்பேண்ட் நிறுவனங்கள் மீதான அரசாங்கத்தின் கட்டுப்பாட்டை புதுப்பிக்கிறது, இது தொழில்துறையிலிருந்து சட்டப் போராட்டங்களைத் தூண்டக்கூடும்.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் ஒபாமா சகாப்தத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த விதிகள் ட்ரம்ப் நிர்வாகத்தின் கீழ் அகற்றப்பட்டன, இப்போது சுதந்திர இணையத்தில் புதுப்பிக்கப்பட்ட விவாதத்தைத் தூண்டி, ஆதரவையும் விமர்சனத்தையும் ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160429">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதத்தில் FCC ஆல் நிகர நடுநிலை விதிகளை மீட்டெடுப்பது மற்றும் ISP இணக்க சுமை, அரசாங்க ஒழுங்குமுறை மற்றும் நிகர நடுநிலைமை சட்டங்களின் சமூக தாக்கங்கள் குறித்த விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>அரசியல் இயக்கவியல், ஏகபோகங்கள், சுதந்திரவாதம் மற்றும் கொள்கை வகுப்பதில் அரசாங்க நிறுவனங்கள் பற்றிய பல்வேறு முன்னோக்குகள் ஆராயப்படுகின்றன, ISP நடைமுறைகள் மற்றும் ரத்து செய்வதன் விளைவுகள் பற்றிய கவலைகளுடன்.</li>
<li>குடியரசுக் கட்சி மீதான விமர்சனங்கள், சட்டமன்ற முடிவெடுத்தல், அரசியல் சொற்பொழிவில் துருவமுனைப்பு விளைவுகள், ஊடக செல்வாக்கு மற்றும் ஓரங்கட்டப்பட்ட குழுக்கள் மற்றும் சமூக முன்னேற்றம் மீதான தாக்கம் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4">மைக்ரோசாப்ட் மற்றும் ஐபிஎம் ஆகியவை திறந்த மூல DOS 4.0 உடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட், ஐபிஎம்மின் ஒத்துழைப்புடன், எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் எம்எஸ்-டாஸ் 4.00 க்கான மூலக் குறியீட்டை வெளியிட்டுள்ளது, இதில் பீட்டா பைனரிகள், ஆவணங்கள் மற்றும் வட்டு படங்கள் உள்ளன.</li>
<li>MS-DOS 8086 இன் 4.00 அசெம்பிளி குறியீடு, ஒரு குறிப்பிடத்தக்க வரலாற்றுப் பகுதி, முன்னாள் மைக்ரோசாப்ட் CTO ரே ஓஸ்ஸி உடனான உரையாடலைத் தொடர்ந்து, திறந்த கண்டுபிடிப்புகளை வளர்ப்பதற்காக பகிரப்படுகிறது.</li>
<li>மூலக் குறியீட்டை GitHub இல் அணுகலாம், பயனர்கள் அதை உண்மையான வன்பொருள் அல்லது முன்மாதிரிகளில் இயக்க உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40163405">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் பயனர்கள் பழைய MS-DOS பதிப்புகளைப் பற்றி ஏக்கத்துடன் விவாதிக்கிறார்கள், ஹேக்கிங் மென்பொருளின் நினைவுகளை ஹெக்ஸ் எடிட்டருடன் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் MS-DOS போன்ற திறந்த மூல பழைய மென்பொருள், நிரலாக்கத்தில் சொற்களஞ்சிய மாற்றங்கள் மற்றும் மொழியின் உணர்திறன் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>மல்டி-டாஸ்கிங் MS-DOS பீட்டா உட்பட வரலாற்று MS-DOS கோப்புகளை வெளியிடுவது மற்றும் அகற்றுவது உள்ளிட்ட GitHub இல் மைக்ரோசாப்டின் சமீபத்திய நடவடிக்கைகள் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டு விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/catdad/canvas-confetti">கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டியுடன் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களைத் தனிப்பயனாக்குங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டி தொகுதி வலைப்பக்கங்களில் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை செயல்படுத்துகிறது, வேகம், ஈர்ப்பு, வடிவங்கள் மற்றும் வண்ணங்கள் போன்ற சரிசெய்யக்கூடிய அளவுருக்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மேட்ரிக்ஸ் மதிப்புகளை கேச்சிங் செய்வதன் மூலமும், இயக்கத்தை முடக்குவதன் மூலமும், தனிப்பயன் வடிவங்களை உருவாக்குவதன் மூலமும், கேன்வாஸின் அளவை மாற்றுவதன் மூலமும், வலை தொழிலாளர்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலமும், அனிமேஷன்களை நிறுத்துவதன் மூலமும் / அழிக்கவும் முடியும்.</li>
<li>பல்வேறு கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை உருவாக்குதல், அவற்றை வெவ்வேறு முறைகளில் அறிமுகப்படுத்துதல் மற்றும் பல்வேறு திசைகளிலிருந்து தொடர்ச்சியான அனிமேஷன்களைத் தக்கவைத்தல் ஆகியவற்றின் எடுத்துக்காட்டுகளை இந்த தொகுதி காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156330">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கேன்வாஸைப் பயன்படுத்தும் மற்றும் சுட்டிக்காட்டி நிகழ்வுகளை முடக்கும் உயர் செயல்திறன் அனிமேஷன்களை உருவாக்க கிட்ஹப்பில் முன்-இறுதி கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன் நூலகங்களின் பயன்பாட்டை விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பல்வேறு பயன்பாடுகளில் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்கள் தொடர்பான தனிப்பட்ட நிகழ்வுகள் மற்றும் நுண்ணறிவுகளைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், அவற்றின் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் கான்ஃபெட்டியின் வரலாறு, விழாக்களில் அதன் பங்கு ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது, மேலும் தொழில்நுட்ப செயலாக்கம், ஜாவாஸ்கிரிப்ட்டின் தனியுரிமை தாக்கங்கள் மற்றும் வலை அனிமேஷன்களுக்கான மாற்று முறைகள் ஆகியவற்றுடன் உருவகப்படுத்தப்பட்ட சூழலில் வாழ்வதற்கான கருத்தைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design">TSMC பேக்சைட் பவர் டெலிவரியுடன் A16 1.6nm தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>TSMC அதன் மேம்பட்ட 1.6nm-வகுப்பு செயல்முறை தொழில்நுட்பமான A16 ஐ வெளியிட்டது, இது பின்புற பவர் டெலிவரி நெட்வொர்க் (BSPDN) மற்றும் கேட்-ஆல்-அரவுண்ட் (GAA) நானோஷீட் டிரான்சிஸ்டர்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>A16 அதன் முன்னோடியுடன் ஒப்பிடும்போது மேம்பட்ட செயல்திறன், செயல்திறன், மின் நுகர்வு மற்றும் டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது, இது இன்டெல்லின் 14A முனைக்கு போட்டியாக அமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>BSPDN இன் அறிமுகம், குறிப்பாக சூப்பர் பவர் ரெயில் (SPR), A16 இல் அதன் சிக்கலை மேம்படுத்துகிறது, ஆனால் AI மற்றும் HPC செயலிகளுக்கு கணிசமான நன்மைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156275">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TSMC பின்புற சக்தி விநியோகத்துடன் ஒரு அதிநவீன 1.6nm செயல்முறையை வெளியிட்டது, அதே நேரத்தில் இன்டெல் 1.4nm செயல்முறைக்கு DSA தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துகிறது, இது தொழில்துறையின் செயல்திறன் சார்ந்த கவனத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் குறைக்கடத்தி உற்பத்தி மேலாதிக்கம், டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி, சிப் வடிவமைப்பு தேர்வுமுறை மற்றும் EUV லித்தோகிராஃபி தொழில்நுட்பத்தின் தடைகள் போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கின்றன.</li>
<li>AI/HPC செயலிகளின் முன்னேற்றங்கள், த்ரூ-வேஃபர் வழிகள், உற்பத்தியில் டங்ஸ்டன் பயன்பாடு மற்றும் சிலிக்கான் தொழில்நுட்பத்தில் உள்ள சிக்கல்கள் ஆகியவை உரையாடலில் முக்கிய புள்ளிகளாகும், இது குறைக்கடத்தி துறையில் நடந்துகொண்டிருக்கும் பரிணாமம் மற்றும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArhanChaudhary/NAND">NAND: DIY தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களுக்கான இணைய அடிப்படையிலான நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினி</a></h2>
<ul>
<li>தனிப்பயன் இயக்க நேரம், பயனர் இடைமுகம் (UI) மற்றும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகியவற்றைக் கொண்ட Nand to Tetris பாடத்திட்டத்தின் இணைய அடிப்படையிலான தழுவலை வழங்கும் தனிப்பட்ட திட்டமான NAND ஐ உருவாக்கியவர் அறிமுகப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>பயனர்கள் 2048 போன்ற நிரல்கள் மற்றும் NAND இன் உருவகப்படுத்தப்பட்ட வன்பொருளில் ஒரு மரபணு வழிமுறையுடன் பரிசோதனை செய்யலாம்.</li>
<li>மேலும் விவரங்கள் திட்டத்தின் இணையதளம் மற்றும் கிட்ஹப் களஞ்சியத்தில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159278">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் NAND வாயில்களைப் பயன்படுத்தி NAND என்ற நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினியை உருவாக்குவது பற்றி விவாதித்து வருகின்றனர், இது நந்த் முதல் டெட்ரிஸ் பாடத்திட்டத்தால் பாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>NAND வாயில்களுடன் மட்டுமே ஒரு இயற்பியல் கணினியை உருவாக்குதல், மைக்ரோகோட் செய்யப்பட்ட RISC செயலியை வடிவமைத்தல், NAND வாயில்களிலிருந்து கடிகாரங்களை உருவாக்குதல், கணினிகளில் வரையறுக்கப்பட்ட நினைவக முக்கியத்துவம் மற்றும் தர்க்க சுற்றுகளில் NOR வாயில்களை உருவாக்குதல் ஆகியவை உரையாடலில் அடங்கும்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் nand2tetris.org மற்றும் nandgame.com அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொண்டனர், தர்க்க வாயில்களில் இருந்து கணினிகளை உருவாக்குவதில் ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://startyourownisp.com/">கீறலில் இருந்து வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>வலைத்தளம் தனிநபர்கள் தங்கள் வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) நிறுவுவதில் உதவுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் WISP ஐ அமைப்பதற்கும் நிர்வகிப்பதற்கும் விரிவான, படிப்படியான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது செலவுகள், சொற்கள், உள்கட்டமைப்பு, சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் பராமரிப்பு உள்ளிட்ட பல்வேறு அம்சங்களில் வளங்களை வழங்குகிறது, மேலும் பேக்ஹால்ஸ், RF அடிப்படைகள், MDUகள் மற்றும் நெட்வொர்க் திட்டமிடலுக்கு கூகிள் எர்த் போன்ற தலைப்புகளில் கருவிகள் மற்றும் வழிகாட்டிகளுடன் வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உதவியிலிருந்து பயனடையலாம், சமூக விவாதங்களில் ஈடுபடலாம், வெபினார்களில் கலந்து கொள்ளலாம் மற்றும் தளத்தைத் தக்கவைக்க நன்கொடைகளை பங்களிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161697">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபைபர் ஐஎஸ்பி உடன் ஜாரெட் மச்சின் சாதனைகளை மேற்கோள் காட்டி, ஒரு சுயாதீன இணைய சேவை வழங்குநரை நிறுவுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது.</li>
<li>நெட்வொர்க் உள்கட்டமைப்புக்காக மிக்ரோடிக், யுபிக்விட்டி, எட்ஜ்கோர் மற்றும் நோக்கியா போன்ற நிறுவனங்களின் உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தி, சிறிய WISP கள் மற்றும் ஸ்டார்லிங்க் போன்ற பெரிய வீரர்களுக்கு இடையிலான போட்டியை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஸ்டார்லிங்க், 5 ஜி மற்றும் நியூசிலாந்தில் நிலையான வயர்லெஸ் அணுகலுக்கான 4 ஜி இன் வெற்றி போன்ற பல்வேறு வழங்குநர்களுடன் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது பல்வேறு பிராந்தியங்களில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பாரம்பரிய கேபிள் மற்றும் ஃபைபர் ஐஎஸ்பிக்களுக்கு எதிராக ஸ்டார்லிங்கின் நிலைத்தன்மை மற்றும் செலவு செயல்திறன் குறித்த கவலைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Tribler/tribler/wiki">டிரிப்ளர்: ஊடகங்களில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் ஒரு நெகிழ்வான மைக்ரோ-பொருளாதாரம்</a></h2>
<ul>
<li>Tribler என்பது டெல்ஃப்ட் தொழில்நுட்ப பல்கலைக்கழகத்தின் தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்ட Bittorrent-இணக்கமான தளமாகும், இது வங்கிகள் அல்லது விளம்பரதாரர்கள் இல்லாமல் மைக்ரோ பொருளாதாரத்தை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>100 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்களுடன், ட்ரிப்லர் தொடர்ந்து அதன் பிட்டோரண்ட் நெறிமுறை, பி 2 பி தகவல்தொடர்பு ஆகியவற்றை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் கலைஞர்களின் நிதி வெகுமதிகளுக்கான டோக்கன் பொருளாதாரத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Trustchain, ஒரு தனித்துவமான பிளாக்செயின், Bittorrent விதைப்பை ஊக்குவிக்கிறது, அநாமதேய அம்சங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான சூழல் மற்றும் புதுமையான முதலாளித்துவ மாதிரிகளுக்கான புதிய மேலடுக்கு அமைப்புக்கு மாறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிரிப்ளர் டிஜிட்டல் மீடியா துறையில் படைப்பாளர் இழப்பீட்டு சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வதற்கான வரம்புகளை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு &quot;ஊடக பொருளாதாரத்தை&quot; முன்மொழிகிறார், பரவலாக்கம், நம்பிக்கை மற்றும் இலாப நோக்கற்ற கல்விக் கொள்கைகளை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>விவாதங்களில் கிரிப்டோகரன்சியின் பங்கு, டிஜிட்டல் சமத்துவமின்மை கவலைகள் மற்றும் டிரிப்ளரின் தளத்திற்குள் விளம்பர மாதிரியின் சாத்தியமான வீழ்ச்சி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>குறியாக்கம், நெறிமுறைகள் மற்றும் அங்கீகரிக்கப்படாத உள்ளடக்க பகிர்வு ஆகியவற்றுடன் இணைக்கப்பட்ட சட்ட தடைகள் முக்கிய வீரர்களால் ஏகபோகமாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத் துறையை மறுவடிவமைப்பதில் ட்ரிப்லருக்கு சவால்களை முன்வைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://increase.com/articles/no-abstractions">அதிகரிப்பு API வடிவமைப்பில் நிஜ உலக நிகழ்வுகளை வலியுறுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>அதிகரிப்பின் ஏபிஐ வடிவமைப்புக் கொள்கை &quot;சுருக்கங்கள் இல்லை&quot; நிஜ உலக நிகழ்வுகளுக்குப் பிறகு ஏபிஐ வளங்களை பெயரிடுதல், நெட்வொர்க் சொற்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு நிகழ்வுகளின் அடிப்படையில் வளங்களை வகைப்படுத்துதல் ஆகியவற்றை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>ஸ்ட்ரைப் ஆல் பாதிக்கப்பட்டு, இந்த மூலோபாயம் கட்டண நெட்வொர்க்குகளை நன்கு அறிந்த அதிகரிப்பின் பயனர்களை குறிவைக்கிறது, வள மாறாத தன்மைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் நெறிப்படுத்தப்பட்ட ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் வெளிப்படையான கணினி மேப்பிங்கிற்கான தெளிவான பெயரிடல்.</li>
<li>உலகளாவியதாக இல்லாவிட்டாலும், இந்த கொள்கை பயனர் புரிதலை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் முடிவெடுப்பதில் அறிவாற்றல் சுமையை குறைக்கிறது, சில ஏபிஐ சூழல்களில் கணிசமான மதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161794">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெவ்வேறு பயனர் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்ய குறைந்த-நிலை மற்றும் உயர்-நிலை API களை வழங்குவதன் மூலம் சுருக்கம்-கனமான மற்றும் சுருக்க-ஒளி API களுக்கு இடையில் சமநிலையை அடைவதை கட்டுரை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>node.js மற்றும் வல்கன் போன்ற தளங்களிலிருந்து எடுத்துக்காட்டுகளைப் பயன்படுத்தி ஏபிஐ வடிவமைப்பில் நிலைத்தன்மையையும் நெகிழ்வுத்தன்மையையும் பராமரிப்பதற்கான சவால்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது, அதே நேரத்தில் டொமைன்-குறிப்பிட்ட சொற்கள், எளிமை மற்றும் விலை உத்திகளின் முக்கியத்துவத்தையும் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதத்தில் சில்லறை அல்லாத காட்சிகளில் விலைகளைக் குறிப்பிடுவது, நாணய துல்லியத்திற்கான முழு எண்களைப் பயன்படுத்துதல், ஸ்ட்ரைப் இன் ஏபிஐயின் வரம்புகள், பணத்தைத் திரும்பப்பெறும் கட்டணத்தைச் சேமிப்பதற்கான அங்கீகார உத்திகள் மற்றும் சர்ச்சைகளுக்கு ஸ்ட்ரைப் வெப்ஹூக்ஸ் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவது பற்றிய நுண்ணறிவுகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html">ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ் தி ஆனியனை வாங்குகிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>நையாண்டி செய்தி தளமான தி ஆனியன், ஜி / ஓ மீடியாவிடமிருந்து குளோபல் டெட்ராஹெட்ரானால் கையகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதையும், சிகாகோவில் தற்போதுள்ள ஊழியர்களை பராமரிக்கும் அதே நேரத்தில் மல்டிமீடியாவில் மூழ்குவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தி ஆனியனை விற்க ஜி / ஓ மீடியாவின் முடிவு முக்கிய தளங்களில் அதன் கவனத்தை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>புதிய உரிமையாளர்கள், டிஜிட்டல் மீடியாவில் புகழ்பெற்ற ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ், வெளியீட்டின் விசுவாசமான ரசிகர்களாக தி ஆனியனின் தரத்தை நிலைநிறுத்தவும் உயர்த்தவும் உறுதியாக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40164199">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நையாண்டி செய்தி நிறுவனமான தி ஆனியன் மற்றும் பல்வேறு கட்சிகளால் கையகப்படுத்தப்படுவது, அமெரிக்காவில் பாரபட்சம், கலாச்சார ஏகாதிபத்தியம் மற்றும் வாக்காளர் அடக்குமுறை போன்ற பிரச்சினைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் நகைச்சுவை, பொருத்தம் மற்றும் நெறிமுறை பரிசீலனைகள் பற்றிய விவாதங்களை ஆராய்கின்றன, வெங்காயத்தின் செல்வாக்கு, குறிப்பிடத்தக்க கட்டுரைகள் மற்றும் வீடியோ உள்ளடக்கத்தை நோக்கி நகர்கின்றன.</li>
<li>தி பாபிலோன் பீ போன்ற பிற நையாண்டி செய்தி தளங்களுடனான ஒப்பீடுகளையும் இந்த இடுகை தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead">ஓபன் சோர்ஸிலிருந்து கார்ப்பரேட் மாற்றத்திற்கு மத்தியில் ஐபிஎம் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஹாஷிகார்ப் &quot;வணிக மூல உரிமத்திற்கு&quot; மாறியதைத் தொடர்ந்து, ஐபிஎம் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை வாங்குகிறது, இது மென்பொருள் துறையில் ஒரு மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>நிறுவனங்கள் பெருகிய முறையில் திறந்த மூலத்திலிருந்து தனியுரிம உரிமங்களுக்கு நகர்கின்றன, இதனால் டெர்ராஃபார்ம் மற்றும் வால்ட் போன்ற திட்டங்களில் முட்கரண்டிகள் போன்ற பிரிவுகள் ஏற்படுகின்றன.</li>
<li>கார்ப்பரேட் திறந்த மூலத்திலிருந்து விலகிச் செல்லும் போக்கு நம்பிக்கை, வருமானம் மற்றும் சமூகம் சார்ந்த மென்பொருளின் நிலைத்தன்மை பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது சிறிய அணிகள் எதிர்கால திறந்த மூல முயற்சிகளை சுயாதீனமாக முன்னெடுக்க வழி வகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160331">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பரஸ்பரம் இல்லாமல் திறந்த மூல மென்பொருளிலிருந்து நிறுவனங்கள் எவ்வாறு பயனடைகின்றன என்பதை கட்டுரை ஆராய்கிறது, நியாயமான வணிக நடைமுறைகளை ஊக்குவிக்க எஸ்.எஸ்.பி.எல் அல்லது காமன்ஸ் கிளாஸ் போன்ற கடுமையான உரிமங்களைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>திறந்த மூல சமூகத்தில் இலாபத்திற்கும் ஒத்துழைப்புக்கும் இடையில் சமநிலையை ஏற்படுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, ஒரு வாழ்க்கையை உருவாக்குவதற்கும் திறந்த மூல கொள்கைகளை நிலைநிறுத்துவதற்கும் இடையிலான டெவலப்பர்களின் சங்கடங்கள் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>பங்களிப்பாளர்கள் திறந்த மூல திட்டங்களை நிதி ரீதியாக நிலைநிறுத்துவதில் உள்ள சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், பொருத்தமான உரிமங்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர், மேலும் மறு உரிமத்தின் அபாயங்கள் மற்றும் திறந்த மூலத்தில் பெருநிறுவன ஈடுபாட்டின் சாத்தியமான குறைபாடுகளுக்கு எதிராக எச்சரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md">ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்தல்: இணக்கம் மற்றும் செயல்திறனை சமநிலைப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்கிறது, நடைமுறை சூழ்நிலைகளில் ஒத்திசைவு மற்றும் பின் அழுத்தத்தைக் கையாள்வதில் உள்ள சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>ரஸ்டின் ஒத்திசைவு / காத்திருப்பு அம்சம் மற்றும் ஸ்ட்ரீம் ஏபிஐ ஆகியவை ஒத்திசைவற்ற பணிப்பாய்வுகளை வடிவமைக்க அதிநவீன வழிகளை வழங்குகின்றன, ஆனால் அவற்றை செயல்படுத்துவது எதிர்பாராத சிக்கல்களை ஏற்படுத்தும்.</li>
<li>காட்சிப்படுத்தலுக்கு பெவியைப் பயன்படுத்தி, ஆசிரியர் பல்வேறு ஸ்ட்ரீம் முறைகளின் நடத்தைகளைக் காண்பிக்கிறார், ஆச்சரியமான விளைவுகளை வெளிப்படுத்துகிறார் மற்றும் ரஸ்ட் எதிர்காலங்கள் மற்றும் ஒத்திசைவற்ற செயல்பாட்டாளர்களின் விரிவான புரிதலின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156890">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API என்பது ஒரு சூடான தலைப்பு, அதன் காட்சிப்படுத்தல் திறன்களுக்காக GitHub இல் காட்சிப்படுத்தப்பட்டு விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள் ரஸ்டில் குறிப்பிட்ட இடையக ஸ்ட்ரீம் APIகளைப் பற்றி எச்சரிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் காட்சிப்படுத்தல் அம்சத்தைப் பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>வலைப்பதிவு இடுகைகள் மூலம் ஏபிஐ சிக்கல்களைத் தீர்ப்பது, உயர் வரிசை ஸ்ட்ரீம்களுக்கான சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் விளையாட்டு இயந்திரமான பெவியுடன் ரஸ்ட் குறியீட்டைக் காட்சிப்படுத்துவது குறித்து விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/">பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசி பெரும்பாலான குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு கூட்டாட்சி நீதிபதி பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசியையும், முன்னாள் நிர்வாகிகளான ஜெட் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்காட் ஸ்பியர் ஆகியோரையும் பல குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவித்தார், இது சதி மற்றும் பணமோசடி போன்ற மீதமுள்ள குற்றச்சாட்டுகளில் லேசிக்கு மறுவிசாரணைக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>ஒரு வெற்றிகரமான மேல்முறையீட்டிற்கான சாத்தியம் இருந்தபோதிலும், சர்வதேச பணமோசடியில் ஈடுபட்டதற்காக லேசி இன்னும் சிறைத்தண்டனையை எதிர்கொள்ளக்கூடும், அதே நேரத்தில் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்பியர் பல குற்றச்சாட்டுகளில் தண்டனைக்காக காத்திருக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40162433">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசியின் சட்ட வழக்கைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது, இதில் செய்தி ஊடகங்களில் பாரபட்சம் மற்றும் பணமோசடி சட்டங்கள், தொழிலாளர் மற்றும் பாலியல் கடத்தல் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>தவறாக குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்களுக்கு இழப்பீடு, சட்ட சீர்திருத்தம் மற்றும் அரசியல், மதம் மற்றும் சமூகப் பிரச்சினைகளின் குறுக்குவெட்டு ஆகியவற்றையும் விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>கூடுதல் தலைப்புகளில் விபச்சாரம், சைவ உணவு, சுகாதாரம் மற்றும் எச்.ஐ.வி சிகிச்சையை ஒழுங்குபடுத்துதல், இந்த சிக்கல்களின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் சீரான மற்றும் பொறுப்புக்கூறக்கூடிய தீர்வுகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ddc-oled">DDC நெறிமுறை வழியாக OLED டிஸ்ப்ளேவை லேப்டாப்புடன் இணைக்கிறது: லினக்ஸ் சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்</a></h2>
<ul>
<li>லினக்ஸ் i2c சாதன சவால்களை சமாளித்து, DDC நெறிமுறை வழியாக மடிக்கணினியின் HDMI போர்ட்டுடன் OLED டிஸ்ப்ளேவை இணைப்பதை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>காட்சியுடன் தொடர்புகொள்வதற்கும், புதுப்பிப்பு விகிதங்களை மேம்படுத்துவதற்கும், எக்ஸ்ராண்டரைப் பயன்படுத்தி மானிட்டராக மாற்றுவதில் பரிசோதனை செய்வதற்கும் அவை பைதான் ஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>தீர்மானம் மற்றும் வீடியோ இயக்கி கட்டுப்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் OLED திரையில் அதன் ஒரு பகுதியைக் காண்பிக்க பிரேம்பஃபரை கையாளுகிறார், இதன் விளைவாக Github இல் பின்னூட்டத்திற்காக பகிரப்பட்ட தனித்துவமான காட்சி உள்ளமைவு ஏற்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159766">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் DDC OLED பற்றி விவாதிக்கிறார்கள், இது ஒரு சிறிய HDMI டிஸ்ப்ளே, லினக்ஸில் கட்டுப்பாடு மற்றும் சாதன கண்டறிதலுக்கு I2C ஐப் பயன்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பகிரப்பட்ட சவால்களில் சாதன அங்கீகாரத்தில் உள்ள சிக்கல்கள், I2C பஸ்ஸை ஸ்கேன் செய்வதில் இணைக்கப்பட்ட அபாயங்கள் மற்றும் DDC/CI விவரக்குறிப்பின் சிக்கல்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் காட்சி சாதனக் கட்டுப்பாட்டிற்காக I2C ஐ நிர்வகிப்பதன் நுணுக்கங்களை வலியுறுத்துகிறது, கட்டளைகளுக்கு I2C சாதனங்களின் மாறுபட்ட பதில்களைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/">செயற்கை நுண்ணறிவு மூலம் போலி குரல் உருவாக்கிய முன்னாள் ஏ.டி கைது</a></h2>
<ul>
<li>Pikesville உயர்நிலைப் பள்ளியின் முன்னாள் தடகள இயக்குனரான Dazhon Darien, செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்தி அதிபர் இனவெறி மற்றும் யூத விரோத கருத்துக்களை வெளியிடும் பதிவை இட்டுக்கட்டியதற்காக கைது செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>இந்த சம்பவத்தின் விளைவாக பள்ளியில் இடையூறுகள் ஏற்பட்டன, பாதுகாப்பைப் பராமரிக்க போலீஸ் இருப்பை அதிகரிக்கத் தூண்டியது, டேரியன் பள்ளி நடவடிக்கைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தல், திருட்டு மற்றும் ஒரு சாட்சிக்கு எதிராக பழிவாங்குதல் ஆகிய குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொள்கிறார்.</li>
<li>போலி பதிவுகளை உருவாக்க AI ஐப் பயன்படுத்துவதில் அதிகரித்து வரும் கவலையை வல்லுநர்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றனர், இந்த சிக்கலைச் சமாளிக்க மேம்பட்ட விதிமுறைகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40158183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திருட்டு விசாரணையில் ஒரு அதிபரை சிக்க வைக்க AI-உருவாக்கப்பட்ட குரலைப் பயன்படுத்தியதற்காக முன்னாள் தடகள இயக்குனர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டார், இது பாதுகாப்பு மற்றும் தொழில்நுட்ப துஷ்பிரயோகம் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டியது.</li>
<li>ஆடியோ பதிவுகள் மற்றும் ஸ்கிரீன் ஷாட்களின் நம்பகத்தன்மை குறித்த சந்தேகங்களையும், தனியுரிமை மற்றும் நம்பிக்கையில் AI இன் அபாயங்கள் மற்றும் நெறிமுறை தாக்கங்களையும் விவாதங்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>சட்ட வழக்குகளில் AI-உருவாக்கப்பட்ட ஆதாரங்களை தவறாகப் பயன்படுத்துதல், விதிமுறைகள் இல்லாதது மற்றும் டீப்ஃபேக் தொழில்நுட்பங்களை வளர்ப்பதில் தொடர்புடைய நெறிமுறை சங்கடங்கள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, தொழில்கள் மற்றும் சமூகத்தில் ஏற்படும் தாக்கத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%9A%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%82%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%8E%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AF%8D.%E0%AE%9A%E0%AE%BF.%E0%AE%9A%E0%AE%BF%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2026%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/25&#39;</h2>
<h1>2024-04-25</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package">டிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க தடையைத் தடுக்க சீனாவை தளமாகக் கொண்ட தாய் நிறுவனமான பைட் டான்ஸ் 9 முதல் 12 மாதங்களில் டிக்டாக்கை திரும்பப் பெற வேண்டும் என்று கட்டாயப்படுத்தும் சட்ட மசோதாவில் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டுள்ளார்.</li>
<li>வெளிநாட்டு உதவித் தொகுப்பின் ஒரு பகுதியான இந்த மசோதா, அரசியல் தந்திரோபாயங்கள் வழியாக நிறைவேற்றப்பட்டது, இது டிக்டாக்கை சட்ட எதிர்ப்பை அறிவிக்கத் தூண்டியது, சீனாவின் எதிர்வினை குறித்த கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>டிக்டாக் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தடைக்கு எதிராக வாதிடுகிறார், இது பயனர் வெளிப்பாட்டை மௌனமாக்குவதாக வடிவமைக்கிறது, இது தளத்தின் எதிர்காலம் குறித்த விவாதத்தை மேலும் தீவிரப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40145963">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிக்டாக்கின் தாய் நிறுவனமான பைட் டான்ஸ் தனது அமெரிக்க செயல்பாடுகளை விற்க கட்டாயப்படுத்தும் மசோதாவில் ஜனாதிபதி பைடன் கையெழுத்திட்டார், இது சீன அரசாங்க தரவு சுரண்டல் குறித்த தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகளை மேற்கோள் காட்டியது.</li>
<li>அமெரிக்க-சீன அதிகார சமநிலை, தரவு தனியுரிமை சட்டங்கள், சர்வதேச உறவுகள் மற்றும் சீன செல்வாக்கு, பிரச்சாரம் மற்றும் சமூக ஊடக கையாளுதல் பற்றிய கவலைகள் உள்ளிட்ட டிக்டோக் தடையின் விளைவுகள் குறித்து விவாதங்கள் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>சமூக ஊடகங்களில் உள்ள போதை வழிமுறைகள், வெளிநாட்டு உள்ளடக்கக் கட்டுப்பாடு மற்றும் டிக்டாக் சீன அரசாங்க கட்டுப்பாட்டின் கீழ் அல்லது அமெரிக்க நிறுவனங்களுக்கு விற்கப்படுவதன் சமூக மற்றும் பாதுகாப்பு விளைவுகள் குறித்து விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733">விமான இடையூறுகளுக்கு பயணிகளுக்கு பணத்தைத் திருப்பித் தர விமான நிறுவனங்கள் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>பயணிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கும் மறைக்கப்பட்ட கட்டணங்களைத் தடுப்பதற்கும், ரத்து செய்யப்பட்ட அல்லது கணிசமாக தாமதமான விமானங்களுக்கும், 12 மணி நேரத்திற்குள் வழங்கப்படாத இழந்த சாமான்களுக்கும் பணத்தைத் திரும்பப் பெற விமான நிறுவனங்களை கட்டாயப்படுத்தும் புதிய விதிகளை போக்குவரத்துத் துறை அறிமுகப்படுத்தியது.</li>
<li>விமான நிறுவனங்கள் ஆறு மாதங்களுக்குள் விதிமுறைகளை கடைபிடிக்க வேண்டும், வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்கள் உரிமையுள்ள பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும் மற்றும் விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் கடமைகளுக்கு பொறுப்பேற்க வேண்டும்.</li>
<li>வாடிக்கையாளர் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதையும், விமானத் துறையில் பணத்தைத் திரும்பப் பெறும் கொள்கைகள் குறித்த வெளிப்படைத்தன்மையை உறுதி செய்வதையும் இந்த முயற்சி நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40150639">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள விதிமுறைகளை மீறி, ரத்து செய்யப்பட்ட அல்லது தாமதமான விமானங்களுக்கு பணத்தைத் திரும்பப் பெற மறுத்ததற்காக விமான நிறுவனங்கள் ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளன.</li>
<li>வவுச்சர்களில் அதிருப்தி அடைந்த பயணிகள், தங்களுக்கு உரிய பணத்தைத் திரும்பப் பெற சட்ட நடவடிக்கை எடுத்து வருகின்றனர், இது வாடிக்கையாளர் திருப்தியை விட லாபத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் தொழில்துறை குறித்த விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>விமான தாமதங்கள், அதிக முன்பதிவு, தவறவிட்ட இணைப்புகள் மற்றும் துணையற்ற சிறார் போன்ற சிக்கல்களைத் தீர்க்க தெளிவான மற்றும் அமல்படுத்தப்பட்ட விமான விதிமுறைகளின் முக்கியத்துவம் எடுத்துக்காட்டப்படுகிறது, பயணிகளிடையே மாறுபட்ட அனுபவங்கள் பகிரப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/">ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்கியது ஐபிஎம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149095">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐபிஎம் 6.4 பில்லியன் டாலர் ஒப்பந்தத்தில் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை வாங்க உள்ளது, இது ஊழியர்களுக்கான கண்டுபிடிப்பு, கலாச்சாரம் மற்றும் நிதி அம்சங்கள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>டெர்ராஃபார்ம் மற்றும் நோமட் போன்ற ஹாஷிகார்ப்பின் தயாரிப்புகளில் ஏற்படும் தாக்கத்தை ஊகங்கள் சூழ்ந்துள்ளன, பயனர்கள் உரிமம் மற்றும் தயாரிப்புகளின் எதிர்காலத்தில் சாத்தியமான மாற்றங்களை கேள்விக்குள்ளாக்குகின்றனர்.</li>
<li>பிழை கையாளுதல் மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டிற்காக கோ மற்றும் ரஸ்ட் போன்ற நிரலாக்க மொழிகளைப் பயன்படுத்துவது வரை விவாதங்கள் நீட்டிக்கப்படுகின்றன, ஐபிஎம்மின் ஆலோசனைப் பிரிவான கைண்ட்ரில் பற்றிய விமர்சனங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் ஐபிஎம்மின் இடம் குறித்த மாறுபட்ட கருத்துக்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/">நினைவுக்கு அப்பாற்பட்ட வாசிப்பின் சக்தி</a></h2>
<ul>
<li>உள்ளடக்கத்தைப் படிப்பது மற்றும் நுகர்வதன் தாக்கம் வெறுமனே மனப்பாடம் செய்வதைத் தாண்டி, நம் எண்ணங்களையும் நடத்தையையும் வடிவமைக்கிறது என்பதை கட்டுரை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வாசிப்பு மற்றும் நாம் ஈடுபடும் உள்ளடக்கத்தைப் பற்றி தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் நமது மனநிலையை விரிவுபடுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தனிப்பட்ட கதைகளைச் சேர்ப்பது தனிநபர்கள் மீது கல்வியின் நீடித்த செல்வாக்கை விளக்குகிறது, நாம் படிக்கும் மற்றும் கற்றுக்கொள்ளும் விஷயங்களின் நீடித்த விளைவுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40151952">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கடந்தகால அனுபவங்கள், முடிவெடுப்பது மற்றும் இலவச விருப்பம் ஆகியவை எவ்வாறு தொடர்பு கொள்கின்றன என்பதை கட்டுரை ஆராய்கிறது, நம்பிக்கைகள் மற்றும் நடத்தைகளில் வாசிப்பு, பயணம் மற்றும் சூழலின் செல்வாக்கை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை நனவுடன் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் நனவு, தனிப்பட்ட நிறுவனம் மற்றும் முடிவெடுப்பதில் சமூக தாக்கங்கள் பற்றிய தத்துவ விசாரணைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் மனித நடத்தை மற்றும் அடையாள உருவாக்கத்தை வடிவமைக்கும் சிக்கலான இயக்கவியல் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்குகிறது, இந்த செயல்முறைகளின் சிக்கல்கள் குறித்த பிரதிபலிப்பைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform">IBM $6.4B HashiCorp கையகப்படுத்தலுடன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் பிளாட்ஃபார்மை அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஐபிஎம் அதன் பல கிளவுட் மேலாண்மை திறன்களை வலுப்படுத்தவும், அதன் கலப்பின கிளவுட் தளத்தை மேம்படுத்துவது உட்பட மூலோபாய பகுதிகளில் வளர்ச்சியை அதிகரிக்கவும் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை கையகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>டெர்ராஃபார்ம் போன்ற ஹாஷிகார்ப்பின் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் பாதுகாப்பு கருவிகள், ஐபிஎம்மின் சேவைகளை வளப்படுத்தும் மற்றும் நிறுவன வாடிக்கையாளர்களுக்கான அணுகலை விரிவுபடுத்தும், ஒழுங்குமுறை ஒப்புதல்கள் நிலுவையில் உள்ளன.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தல் IBM இன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் மற்றும் AI பயன்பாட்டை விரிவுபடுத்தும் நோக்கத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, வருவாய் மற்றும் பணப்புழக்கத்தை அதிகரிக்கும் எதிர்பார்ப்புடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149136">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>IBM HashiCorp, Inc ஐ $6.4 பில்லியனுக்கு வாங்கியுள்ளது, இது திறந்த மூல மென்பொருளில் IBM இன் வளர்ந்து வரும் ஈடுபாடு பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தல் தொழில்நுட்பத் துறையில் ஐபிஎம்மின் எதிர்கால கையகப்படுத்தல்கள் குறித்த ஊகங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music">இசை கண்டுபிடிப்பு பீடபூமிகள்: 30 க்கு அப்பால் புதிய ட்யூன்களை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை இசை தேக்கத்தை ஆராய்கிறது, தரவு பகுப்பாய்வின் அடிப்படையில் தனிநபர்கள் பொதுவாக புதிய இசையைக் கண்டுபிடிப்பதை எப்போது நிறுத்துகிறார்கள் என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தலைமுறை தாக்கங்கள் மற்றும் ஆய்வு-சுரண்டல் வர்த்தகம் போன்ற காரணிகள் எங்கள் இசை விருப்பங்களை வடிவமைக்கின்றன, அதிகப்படியான விருப்பங்கள் மற்றும் மாறும் முன்னுரிமைகள் காரணமாக 30-33 ஆண்டுகளில் இசை ரசனைகளின் தேக்கத்தை ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>திறந்த மனப்பான்மையை வளர்ப்பது மற்றும் புதிய இசையை தீவிரமாக நாடுவது இசை முடக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடலாம், புதிய தாளங்களை ஆராய்வதற்கும் மனநிறைவுக்காக பிரியமான கிளாசிக்குகளில் மகிழ்வதற்கும் இடையே சமநிலையை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தற்போதைய இசை பரிந்துரை வழிமுறைகளின் வரம்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் புதிய மற்றும் மாறுபட்ட இசையைக் கண்டுபிடிப்பதில் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளின் தாக்கம், மாறிவரும் இசைத் தொழில் போக்குகள், இசை சுவை குறித்த தனிப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட விருப்பங்களின் அடிப்படையில் இசையை வகைப்படுத்தி பரிந்துரைப்பதில் உள்ள சவால்கள் ஆகியவை முக்கிய தலைப்புகள்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் தொழில்துறையில் இனப் பாகுபாடு, இசை வகைகளில் வரலாற்று தாக்கங்கள் மற்றும் கலாச்சார மற்றும் இசை வளர்ச்சிக்கான புதிய இசையை தீவிரமாக ஆராய்வதன் முக்கியத்துவத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/">பேட்ஜெட் பவலின் &#39;எடிஸ்டோ&#39;வில் இன உறவுகள் மற்றும் தெற்கு பாரம்பரியத்தை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>பேட்ஜெட் பவலின் &quot;எடிஸ்டோ&quot; தெற்கில் சைமன்ஸ் எவர்சன் மணிகால்ட்டின் வரவிருக்கும் வயது பயணத்தை ஆராய்கிறது, இன உறவுகள் மற்றும் குடும்ப இயக்கவியல் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>இன ஒருங்கிணைப்பின் அபத்தத்தை வெளிப்படுத்த ஒரு இளம் கதைசொல்லியைப் பயன்படுத்துவதை பவல் எடுத்துக்காட்டுகிறார், இது தெற்கத்திய இலக்கிய மரபுகள் மற்றும் பரிசோதனை புனைகதைகளைப் பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>நவீன வாசகர்கள், உணர்திறன் ஆசிரியர்கள், இனவாதம் மற்றும் இலக்கியப் புனைகதைகளின் பரிணாமம் ஆகியவற்றுடனான சவால்களை இந்த பத்தி உரையாற்றுகிறது, பல்வேறு கருப்பொருள்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளையும் இலக்கிய மையத்தை ஆதரிக்கும் வாய்ப்பையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148563">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மொழி, இலக்கியம், இனம் மற்றும் அடையாளம் தொடர்பான விவாதங்கள், விவாதங்கள் மற்றும் நேர்காணல்களை ஆராய்கிறது, சொல் தேர்வு, &quot;கருப்பு&quot; மற்றும் &quot;வெள்ளை&quot; போன்ற சொற்களின் மூலதனமயமாக்கல் மற்றும் உரைநடையின் பரிணாமம் போன்ற தலைப்புகளை உரையாற்றுகிறது.</li>
<li>இது வெரிசிமிலிட்டி என்ற கருத்தையும் தொடுகிறது மற்றும் இனவெறி, இன அடையாளம் மற்றும் ஆன்லைன் சொற்பொழிவின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct">ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்: மிகப்பெரிய 128x3B MoE திறந்த மூல மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>Readme Demo ஆப் பயனர்கள் Snowflake AI ஆராய்ச்சி குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட அடர்த்தியான-MoE ஹைப்ரிட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் AI மாதிரியான ஆர்க்டிக் உடன் தொடர்பு கொள்ள உதவுகிறது.</li>
<li>ஆர்க்டிக் மாதிரி சோதனைச் சாவடிகள் அப்பாச்சி -2.0 உரிமத்தின் கீழ் அடிப்படை மற்றும் அறிவுறுத்தல்-டியூன் செய்யப்பட்ட பதிப்புகள், ஆராய்ச்சி, முன்மாதிரி மற்றும் தயாரிப்பு பயன்பாடு ஆகியவற்றை வளர்க்கின்றன.</li>
<li>ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்கின் கிதுப் களஞ்சியம், 10 பில்லியன் அடர்த்தியான மின்மாற்றியை 128x3.66 பில்லியன் MoE MLP உடன் இணைக்கும் சக்திவாய்ந்த 480 பில்லியன் அளவுரு மாதிரியை மேம்படுத்துவதற்கான பயிற்சிகள் மற்றும் சமையல் புத்தகங்கள் போன்ற துணைப் பொருட்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146088">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்பத் தொழில் விவாதங்கள் ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக் மற்றும் லாமா -3 போன்ற AI மாதிரிகளில் கவனம் செலுத்துகின்றன, சுற்றுச்சூழல் பாதிப்புகள், தர சவால்கள் மற்றும் போட்டி சிக்கல்களை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>AI மாடல்களின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளுக்கு முக்கியத்துவம், சில சந்தைகளில் நேர்மறையான ROI இல்லாதது மற்றும் உண்மையான திறந்த மூல மாதிரிகளுக்கான திறந்த மூல பயிற்சி தரவுகளின் முக்கியத்துவம்.</li>
<li>பேச்சுவார்த்தைகளில் CPU அனுமானத்திற்கான MOE மாதிரிகள், CPU கடிகார வேக பரிணாமம் மற்றும் மாதிரி இனப்பெருக்கம் மற்றும் திறந்த மூல இணக்கம் பற்றிய விவாதங்கள், AI பயன்பாடுகளில் தாக்கங்கள் மற்றும் நெறிமுறை கவலைகளை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop">இழுத்து விடுதல் செயல்பாட்டிற்கான மேம்படுத்தப்பட்ட முன்-இறுதி கருவி</a></h2>
<ul>
<li>நடைமுறை இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு என்பது ட்ரெல்லோ, ஜிரா மற்றும் சங்கமம் போன்ற தயாரிப்புகளில் காணப்படும் வலை பயன்பாடுகளுக்கு இழுத்தல் மற்றும் செயல்பாட்டை சிரமமின்றி சேர்ப்பதற்கான பல்துறை கருவிச் சங்கிலி ஆகும்.</li>
<li>குறியீடு npm இல் @atlaskit பெயர்வெளியின் கீழ் பொதுவில் கிடைக்கிறது, ஆனால் பங்களிப்புகள் தற்போது ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை, விருப்ப தொகுப்புகள் ஸ்டைலிங் மற்றும் நூலகங்களைப் பார்ப்பதற்கு எளிதாக மாற்றப்படலாம்.</li>
<li>இது பல்வேறு வடிவமைப்பு அமைப்புகள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, அட்லாசியனில் பல தனிநபர்களின் கூட்டு முயற்சிகளில் நிற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147883">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை இழுத்தல் மற்றும் கூறு நூலகங்களின் நன்மை தீமைகளை மதிப்பிடுகிறது, மொபைல் சாதனங்களில் அணுகல் சவால்களில் கவனம் செலுத்துகிறது, இதில் react-beautiful-dnd மற்றும் dndkit ஆகியவை இடம்பெறுகின்றன.</li>
<li>சிக்கலான அட்டை விளையாட்டு இடைமுகங்களுக்கான இழுத்தல் மற்றும் துளியை செயல்படுத்துவதற்கான போராட்டங்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது, அத்தகைய பணிகளுக்கு Pragmatic இழுத்தல் மற்றும் SortableJS ஐ பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>ஜிராவின் செயல்திறன் சிக்கல்கள் மற்றும் மொபைல் தளங்களில் இந்த அம்சங்களைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்கள் உள்ளிட்ட தொடு சாதனங்களில் இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு செயல்பாடு குறித்த விரக்தியை பயனர்கள் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living">மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன்: ஒரு முன்னணி தொழில்துறை கூட்டுறவு</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்பெயினில் உள்ள மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன் உலகளவில் மிகப்பெரிய தொழில்துறை கூட்டுறவு நிறுவனமாகும், 70,000 தொழிலாளர்கள்-உரிமையாளர்கள் இலாபங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது கத்தோலிக்க மதம் மற்றும் ரோச்டேல் முன்னோடிகளால் செல்வாக்கு பெற்ற மனிதர்களை மையமாகக் கொண்ட நெறிமுறைகளால் வழிநடத்தப்படுகிறது.</li>
<li>தடைகள் இருந்தபோதிலும், ஜனநாயக அமைப்பு, ஊதிய ஒற்றுமை மற்றும் சமூகப் பொறுப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துவதன் மூலம் சந்தையில் போட்டித்தன்மையுடன் இருப்பதன் மூலம் மாண்ட்ராகன் செழித்து வளர்கிறது.</li>
<li>இந்த கூட்டுறவு மாதிரி சர்வதேச அளவில் ஆர்வத்தைத் தூண்டியுள்ளது, இது வழக்கமான முதலாளித்துவ வணிக கட்டமைப்புகளுக்கு ஒரு சாத்தியமான மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143814">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாஸ்க் நாட்டில் உள்ள மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷனை உதாரணமாகப் பயன்படுத்தி, ஊழியர்களுக்கு சொந்தமான கூட்டுறவுகளின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகளை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பல்வேறு வகையான கூட்டுறவுகள், பல்வேறு துறைகளில் அவற்றின் செல்வாக்கு மற்றும் வாடிக்கையாளருக்கு சொந்தமான மற்றும் பணியாளருக்கு சொந்தமான கூட்டுறவுகளுக்கு இடையிலான வேறுபாடு ஆகியவை ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>சோசலிசத்திற்கும் முதலாளித்துவத்திற்கும் இடையிலான வேறுபாடுகள், தொழிலாளர்களுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களின் செயல்திறன் மற்றும் ஊழியர்கள் மீதான ஊதிய உயர்வுகளின் விளைவுகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய தலைப்புகள், உடைமை மாதிரிகள் மற்றும் பொருளாதார சித்தாந்தங்களின் சிக்கலான தன்மையை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sarah-ek/faer-rs">ஃபேர்-ர்ஸ்: ரஸ்டில் திறமையான நேரியல் இயற்கணிதம்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபேர் என்பது சிறிய, சரியான மற்றும் செயல்திறன் கொண்ட நேரியல் இயற்கணித செயல்பாடுகளில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு ரஸ்ட் கிரேட் ஆகும், இது பெருக்கல் மற்றும் தலைகீழ் போன்ற மேட்ரிக்ஸ் பணிகளுக்கு உயர்மட்ட ரேப்பர்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பல்வேறு சிதைவு முறைகள் மற்றும் மேட்ரிக்ஸ் செயல்பாடுகளுக்கான நேர அளவீடுகளுடன், பெஞ்ச்மார்க் தரவு நடரே மற்றும் நல்ஜீப்ரா போன்ற பிற நூலகங்களுக்கு எதிராக அதன் செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பங்களிப்புகள் டிஸ்கார்ட் சேவையகம் வழியாக வரவேற்கப்படுகின்றன, நேர ஒப்பீடுகள் பெரிய அணிகளுக்கான விரைவான செயல்திறனை நிரூபிக்கின்றன மற்றும் ஐஜென்வேல்யூ சிதைவு கணக்கீடுகளில் ஹெர்மீடியன் கணக்கீடுகள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143669">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் விவாதம் ரஸ்ட் நூலகங்களில் பகிரப்பட்ட வளங்கள் மற்றும் குறியீடுகளின் பற்றாக்குறையை ஆராய்கிறது மெட்ரிக்குகள் மற்றும் ndarray, nalgebra மற்றும் faer போன்ற வரிசைகள், LU சிதைவு வரையறைகளில் faer-rs சிறந்து விளங்குகின்றன.</li>
<li>இது எண் கணக்கீடுகளில் முன்நிபந்தனை, பி.எல்.ஐ.எஸ் தேர்வுமுறை மற்றும் ஐஜென் பெஞ்ச்மார்க்கிங்கில் உள்ள தானியங்கு முக்கிய சொல் தொடர்பான கவலைகள் போன்ற தலைப்புகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>மல்டித்ரெட் வரையறைகள் MKL உடன் ஒப்பிடும்போது Faer OpenBLAS ஐ விட சிறப்பாக செயல்படுவதை வெளிப்படுத்துகின்றன, இணையாக ரேயானைப் பயன்படுத்துகின்றன, ஃபாஸ்ட்டிவ் மற்றும் good_lp போன்ற நூலகங்களுடன் போட்டியிடுகின்றன, பெஞ்ச்மார்க் துல்லியத்தில் திறமையான குறியீடு மற்றும் ஒத்துழைப்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255">குழந்தை பருவ கிட்டப்பார்வை: அதிகரித்து வரும் உலகளாவிய தொற்றுநோய்</a></h2>
<ul>
<li>கிட்டப்பார்வை அல்லது கிட்டப்பார்வை உலகளவில் அதிகரித்து வருகிறது, உலக மக்கள்தொகையில் பாதி பேருக்கு 2050 க்குள் கண்ணாடி தேவைப்படும் என்று மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>மயோபியாவின் எழுச்சி அதிகரித்த திரை நேரம் மற்றும் வெளியில் செலவழித்த நேரத்தைக் குறைத்தல் ஆகியவற்றுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னேற்றத்தை நிறுத்த ஆரம்பகால கண்டறிதல் மற்றும் பார்வை திருத்தத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வெளிப்புற நடவடிக்கைகளை ஊக்குவிப்பது மற்றும் நெருக்கமான பணிகளிலிருந்து வழக்கமான இடைவெளிகள் ஆகியவை கிட்டப்பார்வையின் வளர்ச்சியைத் தணிக்க அல்லது ஒத்திவைக்க உதவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148707">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்டப்பார்வையின் அதிகரிப்பு, குறிப்பாக குழந்தைகளிடையே, இயற்கை ஒளிக்கு போதுமான வெளிப்பாடு இல்லாததோடு இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது அதன் முன்னேற்றத்தை நிறுத்த சரியான லென்ஸ்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பரிந்துரைகள் கண்ணாடிகளை அங்கீகரிப்பது முதல் அவற்றின் செயல்திறனை சந்தேகிப்பது வரை உள்ளன, அதே நேரத்தில் அட்ரோபின் சொட்டுகள் மற்றும் வெளிப்புற நடவடிக்கைகள் போன்ற பரிந்துரைகள் மயோபியா முன்னேற்றத்தைக் கட்டுப்படுத்த முன்மொழியப்படுகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் மரபணு முன்கணிப்புகள், சுற்றுச்சூழல் தூண்டுதல்கள் மற்றும் அதிகரித்து வரும் கிட்டப்பார்வை விகிதங்களை எதிர்த்துப் போராடுவதில் ஆரம்பகால பார்வைத் திரையிடல்கள் மற்றும் கல்வியின் முக்கியத்துவம் வரை நீண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator">துருப்பிடிக்காத API ஒருங்கிணைப்புக்கான SDK ஜெனரேட்டரை வெளியிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>துருப்பிடிக்காத ஒரு SDK ஜெனரேட்டரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, OpenAI மற்றும் Cloudflare போன்ற நன்கு அறியப்பட்ட APIகளுக்கான கிளையன்ட் நூலகங்களின் வளர்ச்சியை எளிதாக்குகிறது, டெவலப்பர்களுக்கான ஒருங்கிணைப்பு செயல்முறையை நெறிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கருவி பல்வேறு நிரலாக்க மொழிகளில் SDKகளின் தலைமுறை மற்றும் பராமரிப்பை தானியக்கமாக்குகிறது, API ஒருங்கிணைப்பில் செயல்திறன் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>துருப்பிடிக்காத முன்முயற்சி உயர்தர, டைப்சேஃப் APIகளை உருவாக்குவதன் மூலம் REST சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் வெளியீட்டிற்கு முந்தைய வெளியீட்டை அடையாளம் காணுதல் மற்றும் தீர்மானத்திற்கான SDK ஸ்டுடியோவை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146505">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>துருப்பிடிக்காத SDK ஜெனரேட்டர் பொது API மொழி பிணைப்புகளை பராமரிப்பதை தானியக்கமாக்குகிறது, SDK தரத்தை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் பொறியியல் நேரத்தை மிச்சப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பல SDKகளை நிர்வகிப்பதில் எதிர்கொள்ளும் சிக்கல்களைக் கையாள்கிறது, அசல் API இலிருந்து முரண்பாடுகளைத் தடுக்கிறது மற்றும் வளர்ச்சியை ஒழுங்குபடுத்துகிறது.</li>
<li>துருப்பிடிக்காத அதன் பயனர் நட்பு, தனிப்பயனாக்கம் மற்றும் இயங்குதன்மையை அதிகரிக்கும் திறனுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, இது SDK தலைமுறைக்கான சிறந்த தேர்வாக நிலைநிறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom">LAN கட்சிகளின் மரபு: ஏக்கம் மற்றும் வகுப்புவாத கேமிங் அனுபவம்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் புத்தகம் லேன் கட்சிகளின் உச்சநிலை மற்றும் வீழ்ச்சியை ஆராய்கிறது, அங்கு விளையாட்டாளர்கள் பரவலான அதிவேக இணையத்திற்கு முன் மல்டிபிளேயர் கேமிங்கிற்காக உள்நாட்டில் கூடினர்.</li>
<li>இது LAN கட்சிகளின் கலாச்சார முக்கியத்துவம் மற்றும் சமூக அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, அவற்றை ஆன்லைன் கேமிங் மற்றும் மேட்ச்மேக்கிங் சேவைகளை நோக்கிய மாற்றத்துடன் வேறுபடுத்துகிறது.</li>
<li>கேமிங்கில் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் மற்றும் அனிம் மற்றும் நு மெட்டல் போன்ற கலாச்சார போக்குகளின் செல்வாக்கு ஆகியவை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, இது இன்றைய தொழில்நுட்பத்தால் இயக்கப்படும் சமூகத்திற்கு எதிராக ஆரம்பகால கேமிங்கின் தனிப்பட்ட இணைப்பு மற்றும் சமூக உணர்வுக்கான ஏக்கத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148833">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை 1990 களின் பிற்பகுதியிலும் 2000 களின் முற்பகுதியிலும் LAN கட்சிகளின் உச்சநிலை மற்றும் வீழ்ச்சியை ஆராய்கிறது, சமூக உணர்வில் கவனம் செலுத்துகிறது, தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவத்தைப் பகிர்கிறது மற்றும் பங்கேற்பாளர்கள் அனுபவிக்கும் ஏக்கம்.</li>
<li>ஆன்லைன் குழந்தை பாதுகாப்பு மற்றும் காலப்போக்கில் கேமிங் சமூகத்திற்குள் லேன் கட்சிகள் எவ்வாறு உருவாகியுள்ளன என்பது குறித்த பெற்றோரின் கவலைகளை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிடித்த கேம்கள், இணைப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றம் இருந்தபோதிலும் லேன் கட்சிகளின் நீடித்த முறையீடு பற்றி நினைவுபடுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%9A%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9C%E0%AF%8B%20%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%86%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2025%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/24&#39;</h2>
<h1>2024-04-24</h1>
<h2><a href="https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/">கூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?</a></h2>
<ul>
<li>கூகிள் தேடல் பிப்ரவரி 2019 இல் வருவாய் குறைவை எதிர்கொண்டது, வளர்ச்சி உத்திகள் தொடர்பாக அணிகளுக்குள் மோதல்களை ஏற்படுத்தியது, எதிர்மறையான நிச்சயதார்த்த தந்திரோபாயங்களை விட பயனர் அனுபவத்தில் கவனம் செலுத்தியது.</li>
<li>நிலைமையை சரிசெய்வதற்கான முயற்சிகள் இருந்தபோதிலும், கூகுளின் தேடல் வருவாய் தொடர்ந்து வீழ்ச்சியடைந்தது, இது நிர்வாக நடைமுறைகள், இலாப உந்துதல் முடிவுகள் மற்றும் தேடல் தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கங்கள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>யாஹூ மற்றும் ஐபிஎம்மில் தனது அனுபவத்தால் ஈர்க்கப்பட்ட பிரபாகர் ராகவனின் நிர்வாகம், கூகிள் மற்றும் பரந்த தொழில்நுட்பத் துறையில் புதுமை மற்றும் தயாரிப்பு தரத்தில் அதன் விளைவுகளுக்காக ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40133976">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Google இன் தேடல் தரம், இயந்திர கற்றல், AI மற்றும் வணிக உத்திகள், தலைமைத்துவ மாற்றங்களின் தாக்கம், ஸ்பேம், எஸ்சிஓ மற்றும் பரிந்துரை வழிமுறை சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>ஐபிஎம் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற நிறுவனங்களுடன் ஒப்பிடுகையில், விளம்பர வருவாயில் கூகிள் அதிக நம்பகத்தன்மையைக் கருத்தில் கொண்டு செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் AI மற்றும் இயந்திர கற்றல் குறித்த சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர், முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளில் மனித மேற்பார்வையுடன் ஒரு சீரான அணுகுமுறையின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apple/corenet">கோர்நெட்: ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கான ஆப்பிளின் கருவித்தொகுப்பு</a></h2>
<ul>
<li>கோர்நெட் என்பது பொருள் வகைப்பாடு, கண்டறிதல் மற்றும் பிரிவு பணிகளுக்கான சிறிய முதல் பெரிய மாதிரிகளுக்கு பயிற்சி அளிப்பதற்காக ஆப்பிள் உருவாக்கிய ஒரு நரம்பியல் நெட்வொர்க் கருவித்தொகுப்பு ஆகும்.</li>
<li>PyTorch உடன் Python 3.9+ அல்லது 3.10+ தேவைப்படுகிறது மற்றும் ஆடியோ மற்றும் வீடியோ செயலாக்கத்திற்கான விருப்ப சார்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>CVNets இலிருந்து உருவானது, CoreNet இப்போது LLMகளைப் பயிற்றுவிப்பது போன்ற கணினி பார்வைக்கு அப்பாற்பட்ட பரந்த அளவிலான பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, மேலும் பயனர்களின் பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139398">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணினி பார்வை பணிகளுக்கு அப்பாற்பட்ட ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க் பயிற்சிக்கான நூலகமான கோர்நெட்டில் ஆப்பிள் செயல்படுகிறது, இது AI தொழில்நுட்பங்களை முன்னேற்றுவதில் அவர்களின் கவனத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிளின் AI முன்னேற்றம் மற்றும் CoreML போன்ற முயற்சிகள், திறந்த மூல கட்டமைப்புகளைப் பயன்படுத்தி Axlearn மற்றும் CatLIP போன்ற LLM பயிற்சி நூலகங்களின் வளர்ச்சியுடன் ஊகங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
<li>கோர்டேட்டா, அப்பாச்சி கசாண்ட்ரா மற்றும் எம்.எல்.எக்ஸ் போன்ற தொழில்நுட்பங்களை ஆப்பிள் பயன்படுத்துதல், அத்துடன் டெவலப்பர்களுக்கான ஆப்பிள் சிலிக்கான் சாதனங்கள் மற்றும் கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிசீலனைகள், மேகோஸ் அமைப்புகள் நிர்வாகத்திற்கான நிக்ஸ்-டார்வின் மற்றும் திறந்த மூல தயாரிப்புகளின் சாத்தியமான பணமாக்குதல் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rabbitscam/rabbitr1">முயல் R1 மூலக் குறியீடு வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>rabbit.tech இலிருந்து ராபிட் ஆர் 1 சாதனம் பயன்பாட்டு அடிப்படையிலான தொடர்புகளிலிருந்து பயனர்களை விடுவிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் எதிர்பார்ப்புகளுக்கு குறைவாகவே உள்ளது, ஏனெனில் அதன் மூல குறியீடு வெளிப்பாடு அது இருப்பதாகக் கூறும் மேம்பட்ட அம்சங்கள் இல்லை என்பதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சாதனம் குறைந்தபட்ச பயன்பாட்டு பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கான ஆட்டோமேஷன் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பொறுத்தது மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு திறன்களை இணைக்காது.</li>
<li>பயனர்கள் ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரம் மூலம் உள்நுழைய வேண்டும், இது பயனர் அமர்வுகளை போதுமான பாதுகாப்பு இல்லாமல் சேமிப்பது போன்ற பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, பயனர் தனியுரிமை மற்றும் சாதன டெவலப்பர்களின் பொறியியல் தரநிலைகள் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40135250">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub இல் கசிந்த Rabbit R1 மூலக் குறியீடு பாதுகாப்பு மற்றும் நம்பகத்தன்மை குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியது, கசிவாளர்களின் கூற்றுக்கள் மீது சந்தேகத்துடன், பல்வேறு தொழில்நுட்ப தலைப்புகளில் விவாதங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>உரையாடல்களில் தொழில்நுட்பம், விலை நிர்ணயம், AI ஒருங்கிணைப்பு, அணியக்கூடியவை, குரல் அங்கீகாரம் மற்றும் பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் ஆட்டோமேஷன் கருவிகள், மூல குறியீடு விநியோகம், மோசடிகள், கோப்பு அளவுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>விஷன் ப்ரோ, தனியுரிமை நெறிமுறைகள் மற்றும் தயாரிப்பு அம்சங்களின் உண்மையான செயல்திறன் போன்ற புதிய AI சாதனங்களையும் பயனர்கள் ஆராய்ந்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language">ஜப்பானிய மொழியின் அழகு சிக்கலானது</a></h2>
<ul>
<li>இந்த உரை ஜப்பானிய மொழியின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கிறது, காஞ்சி எழுத்துக்கள், அசையெழுத்துக்கள், மொழிபெயர்க்க முடியாத சொற்கள் மற்றும் இலக்கண நுணுக்கங்கள் போன்ற அதன் தனித்துவமான அம்சங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஜப்பானியர்களின் வரலாற்று பரிணாமம், எழுத்து முறையின் சிக்கல்கள் மற்றும் காஞ்சி கதாபாத்திரங்கள் முன்வைக்கும் குறிப்பிட்ட சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இலக்கியத்தில் ஃபுரிகானாவின் பயன்பாடு புரிதலை மேம்படுத்துவதற்கும் கலை தாக்கங்களை உருவாக்குவதற்கும் அதன் பங்கிற்காக விவாதிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் எழுதப்பட்ட மற்றும் பேசும் ஜப்பானிய மொழிக்கு இடையிலான பிரிப்பு கூடுதல் ஆழம் மற்றும் சிக்கலான தன்மையுடன் ஒரு தனித்துவமான வாசிப்பு அனுபவத்தை வழங்குவதற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132281">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை ஜப்பானிய மற்றும் சீன மொழிகளின் தனித்துவமான அம்சங்களான ஓனோமடோபோயியா, இலக்கண சிக்கல் மற்றும் கலாச்சார நுணுக்கங்களை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>மொழி கையகப்படுத்தல், மொழிபெயர்ப்பு சிரமங்கள் மற்றும் மொழிபெயர்க்க முடியாத கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துதல் போன்ற சவால்களை இது உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த மொழிகளைப் புரிந்துகொள்வதில் மொழி சூழல், கலாச்சார குறிப்புகள் மற்றும் உச்சரிப்பு நுணுக்கங்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.balanc3dgame.com/">10-நிலை சமநிலை விளையாட்டு: சிரமம் அதிகரிக்கும்போது சீரானதாக இருங்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130304">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>10 நிலைகளுடன் சூப்பர் மங்கி பால் போன்ற மொபைல் உலாவி விளையாட்டு, பயனர்களிடமிருந்து கலவையான மதிப்புரைகளைப் பெறுகிறது, இது தினசரி சவால்கள், சோதனைச் சாவடிகள் மற்றும் புதிய தடைகள் போன்ற மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>பயர்பாக்ஸில் மோஷன் சென்சார்கள் தொடர்பான தனியுரிமை கவலைகளையும் வெளிப்படுத்தும் அதே வேளையில், இறக்கும் மற்றும் சப்பார் கட்டுப்பாடுகள் மீது கடுமையான அபராதங்களுக்காக வீரர்கள் விளையாட்டை விமர்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>சில பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாட்டு சிக்கல்கள் இருந்தபோதிலும், பயனர்கள் விளையாட்டை அதன் சிரமம் மற்றும் பொழுதுபோக்கு மதிப்பிற்காக பாராட்டுகிறார்கள், மாறுபட்ட கேமரா கோணங்கள் மற்றும் பிற வீரர்களுடன் மதிப்பெண்களை ஒப்பிடுவதற்கான அம்சம் போன்ற சேர்த்தல்களை முன்மொழிகின்றனர், சிலர் மேம்பட்ட அணுகலுக்காக வெப்ஆப் பதிப்பை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leanprover-community.github.io/con-nf//">புதிய அடித்தளங்கள் லீனுடன் நிலைத்தன்மை ஆதாரம்</a></h2>
<ul>
<li>2010 ஆம் ஆண்டில், ராண்டால் ஹோம்ஸ் குயினின் &quot;புதிய அடித்தளங்கள்&quot; தொகுப்புக் கோட்பாட்டின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிப்பதாகக் கூறினார், இப்போது லீன் ஊடாடும் தேற்றம் நிரூபணத்தைப் பயன்படுத்தி சரிபார்க்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த திட்டம் புதிய அடித்தளங்கள் மற்றும் சிக்கலான வகை கோட்பாடு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பை நிறுவுகிறது, இது முந்தையவற்றின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழக குழுவால் GitHub இல் வழங்கப்பட்ட இந்த திட்டம் Mathlib ஐ நம்பியுள்ளது மற்றும் பல்வேறு நிலைகளில் பல்வேறு சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130924">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணித நிரூபணங்களை சரிபார்ப்பதற்கான லீன் மற்றும் மெட்டாமத் போன்ற ஆதார அமைப்புகளின் நம்பகத்தன்மையைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன, முடிவுகளை விளக்குவதில் மனித ஈடுபாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>ஆதாரப் பணிகளில் மொழிபெயர்ப்புக்கான மொழி-கற்றல் மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் சரிபார்ப்பதில் AI இன் செயல்திறன் ஆகியவை விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>ஆய்வுகள் புதிய அடித்தள தொகுப்புக் கோட்பாட்டின் நிலைத்தன்மை, தேற்றத்தை நிரூபிக்கும் மென்பொருளின் சக்தி மற்றும் இயந்திரம் சரிபார்க்கப்பட்ட சான்றுகளின் நம்பகத்தன்மை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, சிக்கலான கணித யோசனைகளில் பயனர்களை ஈடுபடுத்தும் அணுகக்கூடிய மாத்லிப் திட்டத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">தற்செயலான நிபுணர்: கான்வேயின் வாழ்க்கை முன்னோடி விளையாட்டு</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு &quot;பூஜம் பிரதிபலிப்பாளரை&quot; கண்டுபிடித்த பிறகு 2001 இல் கான்வேயின் வாழ்க்கை ஆராய்ச்சி சமூகத்தில் சேர்ந்தார், பின்னர் அஞ்சல் பட்டியல்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் போன்ற வாழ்க்கை தொடர்பான ஆதாரங்களை ஆதரித்தார்.</li>
<li>அவர்கள் கான்வேயின் வாழ்க்கை குறித்த 480 பக்க பாடப்புத்தகத்திற்கு பங்களித்தனர், மேலும் தலைப்பில் ஒரு நிபுணராகக் கருதப்படுகிறார்கள், தொடர்புடைய எந்தவொரு விசாரணைகளையும் நிவர்த்தி செய்ய தயாராக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செல்லுலார் ஆட்டோமேட்டா குறித்த வொல்ஃப்ராமின் பணி போன்ற தொடர்புடைய தலைப்புகளுடன், அதன் பயன்பாடுகள், முன்னேற்றங்கள் மற்றும் சவால்கள் உள்ளிட்ட 2 டி செல்லுலார் ஆட்டோமேட்டா அமைப்பான கான்வேயின் கேம் ஆஃப் லைஃப் குறித்து உரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது கேம் ஆஃப் லைஃப் வடிவங்களின் நடைமுறை பயன்பாடுகள், புதிய வடிவங்களைக் கண்டுபிடிப்பதில் AI இன் வரம்புகள் மற்றும் கணிதக் கலையில் விளக்கக்காட்சி தேர்வுகளின் தாக்கம் ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, எளிய விதிகளிலிருந்து சிக்கலான நடத்தையின் தோற்றத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் லைஃப் திட்டங்களில் ஒத்துழைப்பு மற்றும் இந்தத் துறையில் மேலும் ஆய்வு மற்றும் பரிசோதனைக்கான சாத்தியக்கூறுகளை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/">ஆழமான ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பணமாக்குதல் மூலம் கார்ப்ளே தத்தெடுப்பை அதிகரிப்பதை ஆப்பிள் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள் கார்ப்ளே பிரபலமான பயன்பாடுகள் மற்றும் பயனர் நட்பு வடிவமைப்புடன் மென்மையான ஒருங்கிணைப்புக்காக ஓட்டுநர்களால் விரும்பப்படுகிறது.</li>
<li>கார்ப்ளே 2 வாகனங்களுடன் மிகவும் ஆழமான ஒருங்கிணைப்பை உறுதியளிக்கிறது, ஆனால் பிராண்ட் தனித்துவம் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு செலவுகள் குறித்த கவலைகள் காரணமாக வாகன உற்பத்தியாளர்கள் எச்சரிக்கையாக உள்ளனர்.</li>
<li>உரிமங்கள் மற்றும் தனிப்பயனாக்குதல் அம்சங்களை வழங்குவதன் மூலம் ஆப்பிள் கார்ப்ளேவைப் பணமாக்கக்கூடும், அதே நேரத்தில் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் மற்றும் வாகன உற்பத்தியாளர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு வாகனத் துறையில் கார்ப்ளேவை ஏற்றுக்கொள்வதற்கு முக்கியமானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40134921">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஆப்பிளின் கார்ப்ளே அமைப்பு, அதன் செயல்திறன் மற்றும் உலகளாவிய இன்ஃபோடெயின்மென்ட் அமைப்புகளில் ஜப்பானிய கார் துறையின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>கார்கள் போன்ற நீண்டகால தயாரிப்புகளில் மென்பொருளை இணைப்பதில் உள்ள சவால்கள், வாகனத் துறையில் சந்தா சேவைகளுக்கான சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் பிற இன்ஃபோடெயின்மென்ட் தேர்வுகளை விட கார்ப்ளேவுக்கான விருப்பம் ஆகியவற்றை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் கார்ப்ளேவின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, வயர்லெஸ் இணைப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் வாகனங்களில் அதன் எதிர்கால ஒருங்கிணைப்பு, அத்துடன் வாகனத் துறையில் ஆப்பிள் மற்றும் கூகிளின் தாக்கம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esphome.io/index.html">ESPHome உடன் மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களை மேம்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>ESPHome என்பது உள்ளமைவு கோப்புகள் மற்றும் வீட்டு ஆட்டோமேஷன் அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைப்பு வழியாக மைக்ரோகண்ட்ரோலர் கட்டுப்பாட்டை அனுமதிக்கும் ஒரு திறந்த மூல திட்டமாகும்.</li>
<li>இது வெப்பநிலை, ஈரப்பதம், CO2 மற்றும் பலவற்றைக் கண்காணிப்பதற்கான சென்சார்களை ஆதரிக்கிறது, மேலும் காலநிலை கட்டுப்பாடு, அலாரம் அமைப்புகள் மற்றும் வயர்லெஸ் தகவல்தொடர்புக்கான கூறுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் சாதனங்களுக்கு இடையில் தரவைப் பரிமாறிக் கொள்ளலாம், ஆவணங்களுக்கு பங்களிக்கலாம் மற்றும் புதிய வெளியீடான 2024.4.1 ஐக் கண்டறியலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40138228">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஓபன் ஹோம் ஃபவுண்டேஷனைச் சேர்ந்த ESPHome, வெப்பநிலை, ஈரப்பதம் மற்றும் காற்றின் தரம் போன்ற வீட்டு நிலைமைகளைக் கண்காணிக்க DIY IoT சாதனங்களை எளிதாக்குவதில் பிரபலமானது.</li>
<li>IoT சாதனங்களை உருவாக்குவதில் நெகிழ்வான பகுதிகளுக்கு கம்பி முனைய பிரேக்அவுட் பலகைகள் மற்றும் CloudFree ஆகியவற்றை பயனர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்களில் சென்சார் விருப்பங்கள், மலிவு மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மை ஆகியவை அடங்கும், பயனர்கள் வீட்டு ஆட்டோமேஷனுக்காக தஸ்மோட்டாவிலிருந்து ஈஎஸ்ஃபோமுக்குச் செல்லும்போது நேர்மறையான அனுபவங்களையும் பரிசீலனைகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://getada.dev">Getada ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: Ada Toolchain நிறுவலை எளிதாக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Getada என்பது Rustup ஐப் போன்ற ஒரு லைனர் டெர்மினல் கட்டளையாகும், இது பயனர்கள் Ada மற்றும் அதன் கருவிச் சங்கிலி Alire ஐ Linux மற்றும் MacOS இல் வசதியாக நிறுவ உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது தானாகவே சமீபத்திய அலியர் பதிப்பைப் பெறுகிறது, அத்தியாவசிய கோப்பகங்கள் மற்றும் பாதைகளை உள்ளமைக்கிறது, புதியவர்களுக்கு அடா நிரலாக்க துவக்கத்தை நெறிப்படுத்துவதை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132373">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Getada ஆனது Rustup ஆல் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு லைனர் கட்டளையுடன் Linux மற்றும் MacOS இல் அடாவின் கருவிச் சங்கிலி மற்றும் தொகுப்பு மேலாளரின் நிறுவலை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>அடா திட்டங்களுக்கான பல்வேறு தொகுப்பு மேலாளர்கள் மற்றும் பதிப்பு கட்டுப்பாட்டு கருவிகளைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன, புதியவர்களுக்கான திறமையான நிறுவல் செயல்முறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>அடாவின் தனித்துவமான அம்சங்கள், முன்னேற்றங்கள், ரஸ்ட், சி மற்றும் ஜாவா போன்ற மொழிகளுடனான ஒப்பீடுகள் மற்றும் நிரலாக்க கருவிகளின் நிறுவிகளைப் பதிவிறக்கும்போது SPARK மற்றும் பாதுகாப்புக் கருத்தாய்வுகளைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவற்றை சமூகம் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103">ஏபிள்டன் லைவ் சூட் 12 இன் சூழ்ச்சிகளை டிகோடிங் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு ட்விட்டர் பயனர் Ableton Live Suite 12 ஐ திருட முயற்சிக்கிறார் மற்றும் NFO கோப்பில் உள்ள ஒரு அறிக்கையால் அது அசல் பைனரிகளை மாற்றாது என்று கூறுகிறது.</li>
<li>பயனர் மென்பொருளின் செயல்பாடுகளை ஆராயவும், தலைகீழ் பொறியியலில் ஈடுபடவும் ஒரு விவாதத்தைத் தொடங்குகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132719">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் தலைகீழ் பொறியியல் மென்பொருள் விரிசல்களை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக மேகோஸில், குறியீடு கையொப்பமிடுதல் மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளைத் தவிர்த்தல்.</li>
<li>இது மென்பொருளை உடைப்பதற்குப் பின்னால் உள்ள ஊக்கத்தொகைகள், பயன்படுத்தப்படும் பல்வேறு நுட்பங்கள், ட்விட்டர் உள்ளடக்கத்தை அணுகுதல் மற்றும் சைபர் பாதுகாப்பு ட்விட்டர் பற்றிய விமர்சனங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>குறிப்பிட்ட விரிசல் முறைகள், தொடர்புடைய சிரமங்கள் மற்றும் கணினி கட்டமைப்பைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emildziewanowski.com/flowfields/">விளையாட்டு வடிவமைப்பில் யதார்த்தமான காட்சிகளை உருவாக்குதல்: வியாழனின் சூறாவளிகளை உருவகப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>திரவ இயக்கம், வண்ண சைக்கிள் ஓட்டுதல், அமைப்பு ஸ்க்ரோலிங் மற்றும் மேம்பட்ட காட்சி விளைவுகளுக்கான அனிமேஷன் உள்ளிட்ட யதார்த்தமான காட்சிகள் மற்றும் ஒலிகளை அடைய விளையாட்டு வடிவமைப்பில் உள்ள நுட்பங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>துல்லியமான திரவ உருவகப்படுத்துதலுக்கான வேக மதிப்புகளை ஒருங்கிணைப்பதில் உள்ள சவால்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் வியாழன் போன்ற வாயு ராட்சதர்களில் மாறும் விளைவுகளுக்கு அன்ரியல் என்ஜின் மற்றும் பொருள் வடிவமைப்பாளர் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>விளையாட்டு சூழல்களில் பார்வைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய மற்றும் யதார்த்தமான ஓட்ட வடிவங்களை திறமையாகவும் செலவு-திறனாகவும் உருவாக்குவதே முதன்மை நோக்கம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139434">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>UE4, ShaderToy மற்றும் டிரான்ஸ்பைலர்கள் போன்ற கருவிகளுடன் வியாழனை உருவகப்படுத்துவதை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது, வெவ்வேறு நுட்பங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் வலைத்தளத்தின் அழகியல், வாசிப்புத்திறன் மற்றும் வண்ண மாறுபாடு பற்றிய கருத்துக்களை வழங்குகிறார்கள், மேலும் ஷேடர் குறியீட்டு முறை மற்றும் பரிசோதனையைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>இது ஷேடர் குறியீட்டு, காட்சி வடிவமைப்பு கருத்து மற்றும் வியாழன் ஆர்வலர்களுக்கான உருவகப்படுத்துதல் நுட்பங்கள் குறித்த தொழில்நுட்ப பகுப்பாய்வின் தனித்துவமான கலவையாகும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="கூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BE%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AF%8D%3F&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2024%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/23&#39;</h2>
<h1>2024-04-23</h1>
<h2><a href="https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/">Meta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Meta Quest ஆனது மூன்றாம் தரப்பு வன்பொருள் உற்பத்தியாளர்களை தங்கள் இயக்க முறைமையான Meta Horizon OS ஐப் பயன்படுத்த அனுமதிப்பதன் மூலம் கலப்பு யதார்த்தத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது, இது நுகர்வோர் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு மிகவும் மாறுபட்ட சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வளர்க்கிறது.</li>
<li>ASUS, Lenovo மற்றும் Xbox போன்ற புகழ்பெற்ற தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் Meta Horizon OS இல் இயங்கும் புதிய சாதனங்களை உருவாக்க Meta Quest உடன் கூட்டு சேர்ந்து, சமூக தொடர்பு மற்றும் இணைப்பை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>குவால்காம் டெக்னாலஜிஸ் உடனான ஒத்துழைப்பு உயர் செயல்திறன் வன்பொருளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது, இது பல சாதனங்களில் கலப்பு ரியாலிட்டி அனுபவங்களுக்கு மிகவும் நெகிழ்வான மற்றும் உள்ளடக்கிய தளத்தை நிறுவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115554">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் விஷன் புரோ போன்ற போட்டியாளர்களுடன் ஒப்பிடும்போது, மெட்டா ஹொரைசன் ஓஎஸ் மற்றும் விஆர் ஹெட்செட் துறையில் அதன் தாக்கம் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது, மேலும் ஏஆர் / விஆருக்குள் முக்கிய சந்தைகள் பற்றிய விவாதங்களுடன்.</li>
<li>சந்தையில் பிராண்டிங், வன்பொருள் கூட்டாண்மை மற்றும் மென்பொருள் வருவாய் பகிர்வு ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, இது வி.ஆர் தொழில்நுட்பத்தின் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் வி.ஆர் கேமிங் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தில் உள்ள சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>வி.ஆர் தொழில்நுட்ப திசை, வி.ஆர் / ஏ.ஆர் துறையில் மெட்டாவின் சவால்கள், இயங்குதள பார்வை, தரவு சேகரிப்பு, பயனர் விவரக்குறிப்பு, மல்டிபிளேயர் அனுபவங்கள் மற்றும் தொழில் ஜாம்பவான்களுடன் போட்டி உத்திகள் ஆகியவை வி.ஆர் தொழில்நுட்பத்தில் எதிர்கால முன்னேற்றங்களுக்கான நம்பிக்கை மற்றும் சந்தேகத்தின் கலவையைக் காண்பிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/">வாயேஜர் 1 மீண்டும் பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நாசாவின் வாயேஜர் 1 விண்கலம் அதன் உள் கணினியில் செயலிழந்த சிப் காரணமாக ஏற்பட்ட ஐந்து மாத இடைநிறுத்தத்தைத் தொடர்ந்து பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்பத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>நாசாவின் ஜெட் ப்ராபல்ஷன் ஆய்வகத்தின் பொறியாளர்கள் பாதிக்கப்பட்ட குறியீட்டை சரிசெய்துள்ளனர், இது வாயேஜர் 1 மீண்டும் அறிவியல் தரவை அனுப்ப உதவுகிறது.</li>
<li>வாயேஜர் 2, அதன் துணை விண்கலம், செயல்பாட்டில் உள்ளது மற்றும் பாதிக்கப்படாமல் உள்ளது, அதே நேரத்தில் இரண்டு ஆய்வுகளும் தொலைதூர மற்றும் நீண்ட காலமாக இயங்கும் விண்கலமாக சாதனை படைத்துள்ளன, விண்மீன்களுக்கு இடையேயான விண்வெளியை அடைவதற்கு முன்பு பல கிரகங்களை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117599">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நாசாவின் வாயேஜர் 1 விண்கலம் சமீபத்திய தொழில்நுட்ப சவால்களை எதிர்கொண்டது, ஆனால் பூமியுடனான தகவல்தொடர்புகளை மீண்டும் நிறுவியுள்ளது, அதன் பயணத்தின் முக்கியத்துவம், சாத்தியமான சிக்கல்கள் மற்றும் மத அர்த்தங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>அறிவியல் புனைகதை காட்சிகள், வாயேஜர் ஆய்வுகளின் ஆயுள், சக்தி மேலாண்மை, எதிர்கால சோதனைகள், திட்டமிட்ட வழக்கற்றுப்போதல் மற்றும் ஆழ்ந்த விண்வெளி ஆய்வு மற்றும் சாத்தியமான வேற்று கிரக சந்திப்புகளுக்கான தாக்கங்கள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை விவாதங்கள் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் விண்வெளி ஆய்வின் எதிர்காலத்தைப் பற்றி சிந்திக்கும் போது வாயேஜர் திட்டத்திற்கான பாராட்டை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், வேற்று கிரக வாழ்க்கையைப் புரிந்துகொள்வதில் அதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.krazam.tv/">KRAZAM OS ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: ஒரு கூட்டு திறந்த மூல தளம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40126751">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Krazam OS ஆன்லைன் ஸ்டோருக்கான சாத்தியமான வணிக யோசனைகளை ஆராய்கிறது, இதில் .os உயர்மட்ட டொமைனுக்கான விருப்பம் மற்றும் .zip TLD பற்றிய விமர்சனம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இது பச்சாத்தாபம் காரணமாக கூறப்படும் &quot;பிக் பேங் தியரின்&quot; வெற்றியை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இதில் மென்பொருள் பொறியாளர்கள் மற்றும் தொடர்புடைய தொழில்நுட்ப உள்ளடக்கத்தின் நகைச்சுவை இரட்டையர் இடம்பெற்றுள்ளனர்.</li>
<li>உரையாடலில் பிற இயக்க முறைமைகள், ஏக்கம் நிறைந்த வலை வடிவமைப்பு போக்குகள் மற்றும் குபெர்னெட்ஸ் வரிசைப்படுத்தல் ஆகியவற்றுடனான ஒப்பீடுகளும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books">சுய வெளியீடு அதிகரிப்புக்கு மத்தியில் புத்தகத் துறையில் சவால்கள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகை பென்குயின் ரேண்டம் ஹவுஸ் மற்றும் நீதித் துறைக்கு இடையிலான நம்பிக்கையற்ற போரை ஆராய்கிறது, பிரபல எழுத்தாளர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்களின் புத்தகங்களின் வெற்றியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது லாபகரமாக இருப்பதில் பாரம்பரிய வெளியீட்டாளர்களின் போராட்டங்கள், சுய வெளியீட்டின் எழுச்சி மற்றும் அமேசானின் போட்டி ஆகியவற்றை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது சாத்தியமான தொழில் மாற்றங்களைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, பாரம்பரிய வெளியீட்டு முன்னேற்றங்களின் குறைந்து வரும் முக்கியத்துவம், நேரடி-பார்வையாளர்கள் எழுத்தின் எழுச்சி, குறிப்பாக காதல் மற்றும் குழந்தைகள் வகைகளில் இது குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119958">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கம், வெளியீட்டாளர்களின் சந்தைப்படுத்தல் பாத்திரங்கள் மற்றும் பிரபலங்களால் இயக்கப்படும் சந்தையில் புதிய எழுத்தாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் போராட்டங்கள் போன்ற பதிப்புத் துறையில் உள்ள சவால்களை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது டிஜிட்டல் வடிவங்களை நோக்கி வளர்ந்து வரும் புத்தக வெளியீட்டு நிலப்பரப்பையும், அறிவு ஆதாரங்களாக பொது நூலகங்களின் மதிப்பையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் மின்-வாசகர்களின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம், இயற்பியல் புத்தகங்கள் மற்றும் மின்-வாசகர்களுக்கு இடையிலான விவாதம் ஆகியவற்றையும் உரையாற்றுகிறது, மேலும் தனிப்பட்ட இன்பம் மற்றும் படைப்பாற்றலுக்காக வாசிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.14219">Phi-3 Mini: மொபைல் சாதனங்களுக்கான சக்திவாய்ந்த மொழி மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>ஃபை-3-மினி மொழி மாதிரி, 3.8 டிரில்லியன் டோக்கன்களில் பயிற்சி பெற்ற 3.3 பில்லியன் அளவுருக்கள் கொண்டது, Mixtral 8x7B மற்றும் GPT-3.5 போன்ற பெரிய மாடல்களுடன் போட்டியிடுகிறது, இது தொலைபேசியில் பயன்படுத்தக்கூடிய போது அதிக செயல்திறனை வழங்குகிறது.</li>
<li>மாதிரியின் பயிற்சி தரவுத்தொகுப்பு ஃபை -2 க்குப் பயன்படுத்தப்படும் மேம்பட்ட பதிப்பாகும், இது விரிவாக வடிகட்டப்பட்ட வலை மற்றும் செயற்கை தரவை உள்ளடக்கியது, வலிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் அரட்டை வடிவமைப்பிற்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>முடிவுகள் ஃபை -3-சிறிய மற்றும் ஃபை -3-நடுத்தர மாதிரிகளின் அளவிடும் திறனையும் வெளிப்படுத்துகின்றன, ஆரம்ப அளவுரு-அளவிடுதல் சோதனைகளில் ஃபை -3-மினியுடன் ஒப்பிடும்போது அவற்றின் உயர்ந்த திறன்களை நிரூபிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40127806">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Phi-3 தொழில்நுட்ப அறிக்கை ஒரு புதிய மாதிரியின் பெஞ்ச்மார்க் புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் நடைமுறை செயல்திறனை ஆராய்கிறது, அதிகப்படியான கவலைகள் மற்றும் அன்றாட பணி செயல்திறனை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>இது மாதிரியை Llama 3 மற்றும் GPT-4 போன்ற மற்றவர்களுடன் ஒப்பிடுகிறது, அவற்றின் பலம் மற்றும் பலவீனங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் பெஞ்ச்மார்க் செயல்திறன், தரவு தர கவலைகள் மற்றும் மாதிரி பயிற்சியில் செயற்கை தரவு பயன்பாடு ஆகியவற்றைக் கையாள்கின்றன, AI தொழில் போட்டி மற்றும் கண்டுபிடிப்பு மீது வெளிச்சம் பாய்ச்சுகின்றன, ஆப்பிள் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற தொழில்நுட்ப ஜாம்பவான்களின் மொழி மாதிரி முன்னேற்றங்கள் குறித்த சந்தேகம் மற்றும் நம்பிக்கையுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openorb.idiot.sh/search">OpenOrb: RSS ஊட்டங்களுக்கான நிர்வகிக்கப்பட்ட தேடுபொறி</a></h2>
<ul>
<li>OpenOrb என்பது சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட பயன்பாடாகும், இது பயனர்கள் ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட அல்லது இயந்திரத்தால் உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கம் இல்லாமல் வலைப்பதிவுகளின் தொகுக்கப்பட்ட பட்டியலைத் தேட உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு பொது சேவையாக ஒரு நிர்வகிக்கப்பட்ட ஊட்ட பட்டியலை வழங்குகிறது, இது தனிப்பட்ட ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்ட வாசகர்களிடமிருந்து வேறுபடுகிறது.</li>
<li>மேலும் விவரங்களுக்கு, raphael.computer இல் விரிவான வலைப்பதிவு இடுகையைப் பார்க்கவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40112958">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenOrb என்பது ஆட்டம் மற்றும் RSS ஊட்டங்களை வழங்கும் ஒரு சிறப்பு தேடுபொறியாகும், இது பயனர்களுக்கு ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட உள்ளடக்கம் இல்லாத நிர்வகிக்கப்பட்ட வலைப்பதிவு பட்டியல்களுக்கான அணுகலை வழங்குகிறது.</li>
<li>விளம்பரம் மற்றும் தொழில்நுட்ப சார்புகளால் ஏற்படும் ஆர்எஸ்எஸ்ஸின் வீழ்ச்சியை இந்த தளம் நிவர்த்தி செய்கிறது, பயன்பாட்டை அதிகரிக்க தேடுபொறிகளில் ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டங்களை இணைப்பதற்கான முறைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>OpenOrb பற்றிய விவாதங்கள் பயனர் அனுபவத்திற்கான RSS இன் நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன மற்றும் அதன் எதிர்கால முக்கியத்துவத்தை ஊகிக்கின்றன, இது வேடிக்கையான சர்ச்சைகள் மற்றும் தவறான புரிதல்களை உள்ளடக்கிய ஒரு இலகுவான தொனியுடன் இணைந்துள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/">வலைத்தள வடிவமைப்பிற்கான வட கொரிய-கருப்பொருள் CSS ஸ்டைலிங்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117510">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை வட கொரியா, தென் கொரியா மற்றும் ஜப்பான் போன்ற நாடுகளுக்கு அவுட்சோர்சிங் அனிமேஷன் பணிகளை ஆராய்கிறது, நெறிமுறை கவலைகள் மற்றும் துணை ஒப்பந்தத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தலைப்புகள் பொறுப்பு, தடை இணக்கம், விநியோகச் சங்கிலிகளைக் கண்காணித்தல், தயாரிப்பு தர தாக்கம் மற்றும் வட கொரியா போன்ற நாடுகளுடன் ஒத்துழைக்கும் அபாயங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உலகமயத்தின் தாக்கங்கள், திருட்டு மென்பொருள் பயன்பாடு, மனித உரிமை பிரச்சினைகள் மற்றும் மனித அனிமேட்டர்களுக்கு பதிலாக AI தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் குறித்து விவாதம் நீண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/">ரே டிரேசிங்கில் சி ++ இன் &#39;இறுதி&#39; முக்கிய சொல்லின் செயல்திறன்</a></h2>
<ul>
<li>ரே டிரேசிங் திட்டத்திற்குள் சி ++ இல் &#39;இறுதி&#39; முக்கிய சொல்லைப் பயன்படுத்துவதன் செயல்திறன் தாக்கங்களை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார், அதை முன் செயலி உத்தரவுகள் மூலம் செயல்படுத்தி வெவ்வேறு வகுப்புகள் மற்றும் இடைமுகங்களில் சோதிக்கிறார்.</li>
<li>முடிவுகள் தளங்கள் மற்றும் கம்பைலர்களில் வேறுபடுகின்றன, குறிப்பாக கிளாங் மற்றும் எம்.எஸ்.வி.சி உடன் &#39;இறுதி&#39; ஐப் பயன்படுத்துவதற்கு எதிரான ஆலோசனையுடன், பயன்பாட்டுத் தேவைகள் மற்றும் செயல்திறன் காரணிகளின் அடிப்படையில் முடிவுகளை வடிவமைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>திட்டத்தை ஆழமாக ஆராய ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு கிட்ஹப் இணைப்புகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40116644">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை சி++ இன் &#39;இறுதி&#39; திறவுச்சொல்லின் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது, இன்லைனிங் எவ்வாறு செயல்பாட்டு அழைப்புகளை அகற்ற முடியும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் இன்லைனிங் சுட்டிக்காட்டி டிரெஃபரன்சிங்கை நீக்குகிறது.</li>
<li>சிக்கல்கள், பரிமாற்றங்கள் மற்றும் நவீன வன்பொருளில் இன்லைனிங் மற்றும் டெவிர்டுவலைசேஷன் தொடர்பான மேம்பட்ட கம்பைலர் ஹியூரிஸ்டிக்ஸின் அவசியத்தை வலியுறுத்துதல்.</li>
<li>புதிய .NET பதிப்புகளுக்கு மாறுவது குறிப்பிடத்தக்க செயல்திறன் ஊக்கங்களை வழங்குகிறது, C++ மேம்படுத்தல்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகள், தெளிவுக்காக சுவிட்ச் அறிக்கைகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் ஆரம்பத்தில் இருந்தே செயல்திறன் தேர்வுமுறைக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் முக்கியத்துவம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">ஹேக்கர் நியூஸ் சந்தேகத்திற்கிடமான கருத்துக்களின் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் ஒரு ஸ்பேம் போட் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது, பயனர்கள் NSFW கருத்துகளை இடுகையிடும் சந்தேகத்திற்குரிய போட் சேவையை சுட்டிக்காட்டி, பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள், டிஸ்கார்ட் மற்றும் AI-உருவாக்கப்பட்ட ஸ்பேம் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>ஸ்பேமை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான பரிந்துரைகளில் பயனர்பெயர்களைப் புகாரளித்தல், கேப்ட்சாக்களைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சந்தேகத்திற்கிடமான செயல்பாடுகளைக் கொடியிடுதல் ஆகியவை அடங்கும், அதே நேரத்தில் பயனர்கள் மிதமான, சரம் வடிகட்டுதல் மற்றும் துப்புரவு முயற்சிகளின் செயல்திறனைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>போட்கள் மற்றும் சாக்பப்பட்கள் வாக்குகளை பாதிக்கும் என்பதால் பயனர்கள் மேடை ஒருமைப்பாடு குறித்து கவலை தெரிவிக்கின்றனர், சந்தேகத்தை நகைச்சுவையுடன் கலக்கும் உரையாடலுக்கு மத்தியில் சாத்தியமான ஸ்பேம் கணக்குகளைக் கண்டறிய இடுகையிடும் பாணிகள் மற்றும் பயனர்பெயர்களை பகுப்பாய்வு செய்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler">Py2wasm WebAssembly இல் Python செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பைதான் டு வெப்அசெம்பிளி கம்பைலரான py2wasm இன் வெளியீடு, ஒரு WebAssembly சூழலில் பைதான் நிரல்களின் செயல்திறனை கணிசமாக அதிகரிக்கிறது, இது பாரம்பரிய மொழிபெயர்ப்பாளரை விட மூன்று மடங்கு வேகமாக இயங்குகிறது.</li>
<li>வாஸ்முக்கு ஒரு பைதான் துணைக்குழுவைத் தொகுத்தல், JITகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் நிலையான பகுப்பாய்வு போன்ற பல்வேறு உத்திகள் WebAssembly இல் பைத்தானை முடுக்கி, அதன் வேகத்தை அதிகரிக்க விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>சைரஸ் அக்பரி py2wasm க்கான வளர்ச்சி செயல்முறை மற்றும் எதிர்காலத் திட்டங்களை கோடிட்டுக் காட்டுகிறார், இது எட்ஜில் திறமையாக இயங்க பைதான் பின்தளத்தில் பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரவலாக அணுகக்கூடிய கருவியாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40114567">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Py2wasm என்பது வலை உலாவிகளில் பைதான் நிரல்களின் செயல்திறனை அதிகரிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட பைதான் முதல் WebAssembly கம்பைலர் ஆகும்.</li>
<li>பெஞ்ச்மார்க் சோதனைகளில் பயனர்கள் முரண்பட்ட விளைவுகளைக் கொண்டுள்ளனர், சிலர் சொந்த CPython உடன் ஒப்பிடும்போது வேகம் குறைவதைக் காண்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த திட்டம் பைதான் மற்றும் வெப்அசெம்பிளி பொருந்தக்கூடிய தன்மையை மேம்படுத்துவதில் வாக்குறுதியைக் காட்டுகிறது, நியூட்கா போன்ற கருவிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பதற்கான பேச்சுவார்த்தைகளுடன், வலை அபிவிருத்திக்கான அற்புதமான வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது, குறிப்பாக இயந்திர கற்றல் பயன்பாடுகளில்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kylebarron/parquet-wasm">Parquet-WASM ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: WebAssembly Parquet I/O க்கான துரு</a></h2>
<ul>
<li>WASM Parquet WebAssembly பிணைப்புகள் அப்பாச்சி அம்புக்குறியில் அப்பாச்சி பார்க்வெட் கோப்புகளை ரஸ்ட் அழகு வேலைப்பாடு மற்றும் அம்புக்குறிகள் வழியாக படிக்கவும் எழுதவும் உதவுகின்றன.</li>
<li>நூலகம் ஒத்திசைவான மற்றும் ஒத்திசைவற்ற API களை வழங்குகிறது, சிறிய மூட்டை அளவு மற்றும் தனித்துவமான சுருக்க கோடெக்குகளுக்கு வடிவமைக்கப்பட்ட உருவாக்கங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிழைத்திருத்தம், செயல்திறன் தேர்வுமுறை, சுருக்க ஆதரவு மற்றும் குறைக்கப்பட்ட மூட்டை அளவு அம்சங்களுடன், எதிர்காலத்தில் புஷ்டவுன் பயனிலை மற்றும் நெடுவரிசை வடிகட்டுதல் திறன்களைச் சேர்ப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டு, ESM, bundler மற்றும் Node உருவாக்கங்களுக்கான NPM இலிருந்து அழகு வேலைப்பாடு-வாஸ்மைப் பெறலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115155">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Parquet-WASM என்பது Parquet தரவை திறமையாகப் படிப்பதற்கும் எழுதுவதற்கும் Rust இல் எழுதப்பட்ட ஒரு WebAssembly பிணைப்பு ஆகும்.</li>
<li>DuckDB-WASM போன்ற மாற்றுகளுடன் ஒப்பிடும்போது இது இலகுரக, WASMJS எல்லை முழுவதும் செயல்பாடுகளைக் கையாளுவதற்கு இது ஒரு நல்ல தேர்வாக அமைகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் HTTP URLகளிலிருந்து தரவைப் படிக்கலாம், ஆனால் அவர்கள் சொந்தமாக கையொப்பமிடுவதைக் கையாள வேண்டும், மேலும் கருவி தற்போது பதிவேற்ற அல்லது சேமிப்பதற்காக ArrayBuffer க்கு தரவை எழுதுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/langgenius/dify">Dify: LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான காட்சி பணிப்பாய்வு</a></h2>
<ul>
<li>Dify என்பது AI பணிப்பாய்வுகள், மாதிரி ஆதரவு, RAG பைப்லைன் மற்றும் முகவர் திறன்கள் போன்ற அம்சங்களைக் கொண்ட திறந்த மூல LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டு தளமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் AI பயன்பாடுகளை Dify இல் எளிதாகப் பயன்படுத்தலாம், இது நிறுவன மற்றும் சமூக பதிப்புகளுடன் Dify Cloud இல் சுய-ஹோஸ்டிங் அல்லது பயன்பாட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>Dify க்கான ஆதரவு GitHub, மின்னஞ்சல், Discord மற்றும் Twitter மூலம் கிடைக்கிறது, Dify திறந்த மூல உரிமத்தின் கீழ் இயங்குதளத்தைத் தனிப்பயனாக்கவும் பங்களிக்கவும் விருப்பங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40121318">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Dify என்பது அப்பாச்சி உரிமம் 2.0 இன் கீழ் LLM பயன்பாடுகளை கூடுதல் நிபந்தனைகளுடன் உருவாக்குவதற்கும் சோதிப்பதற்கும் ஒரு காட்சி பணிப்பாய்வு ஆகும், இது மற்ற AI இயங்குதளங்களுடன் ஒப்பிடும்போது உரிம விதிமுறைகள் குறித்து பங்களிப்பாளர்களிடையே கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>Dify க்கான GitHub நட்சத்திரங்களின் உயர்வு நட்சத்திர எண்ணிக்கை மற்றும் பயனர் தொடர்பு நிலைகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்த விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது, இது சாத்தியமான பணவீக்கம் குறித்த கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>கருத்துப் பிரிவில் போட்களின் ஈடுபாடு மற்றும் இடுகையில் நிரலாக்கத்தில் AI இன் தாக்கம் குறித்தும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">தொழில்நுட்ப கவனச்சிதறல்களில் மூழ்குதல்: ஒரு முடிவற்ற வளையம்</a></h2>
<ul>
<li>புதிய தொழில்நுட்பங்களில் சிக்கிக்கொண்டு, ஒரு பிழையை சரிசெய்வதிலிருந்து நீங்கள் எளிதில் திசைதிருப்பப்படலாம், கவனச்சிதறல்கள் மற்றும் ஆர்வங்களின் முடிவில்லாத சுழற்சியில் விழலாம்.</li>
<li>இந்த செயல்முறையில் ஆராய்ச்சி, பிழைத்திருத்தம் மற்றும் பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்வது ஆகியவை அடங்கும், முதன்மையாக உங்கள் ஆர்வத்தை மிகவும் தூண்டுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு பொதுவாக &quot;மேதாவி-ஸ்னைப்ட்&quot; என்று அழைக்கப்படுகிறது, அங்கு ஒருவர் வெவ்வேறு பாடங்களில் இணந்துவிட்டார், கையில் உள்ள ஆரம்ப பணியை தாமதப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் தொழில்நுட்பம், குறியீட்டு கருவிகள், லினக்ஸ் அமைப்புகள், PDF சுருக்க வடிவங்கள், CAD நிபுணத்துவம், DIY ஆடியோ முயற்சிகள், ராஸ்பெர்ரி பை கிளஸ்டர்கள், விசைப்பலகை உள்ளமைவுகள், ஃபார்ம்வேர் மாற்றங்கள் மற்றும் பல தொழில்நுட்ப முயற்சிகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் சிமுலேட்டர்கள், ஹாம் ரேடியோ, இசை செருகுநிரல்கள் மற்றும் பௌத்த சூத்திரங்களை ஹெவி மெட்டல் தடங்களாக மாற்றுவது போன்ற பொழுதுபோக்குகளைப் பற்றியும் பேசுகிறார்கள்.</li>
<li>பல்வேறு பாடங்களில் ஆழமான ஆய்வு, ஆர்வமுள்ள பல்வேறு துறைகளில் கற்றல் மற்றும் ஆர்வத்தை வளர்ப்பதற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.franken-ui.dev/">மின்னஞ்சல் நூல் கருப்பொருள்களை ஆராய்தல்: வேலை மற்றும் தனிப்பட்ட விஷயங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>மின்னஞ்சல் நூல் திட்ட புதுப்பிப்புகள், பட்ஜெட் ஒப்புதல்கள், சந்திப்பு நிகழ்ச்சி நிரல்கள், விடுமுறைத் திட்டங்கள் மற்றும் குழுவை உருவாக்கும் நிகழ்வுகள் போன்ற வேலை தொடர்பான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>முக்கிய கருப்பொருள்கள் ஒத்துழைப்பு, கருத்து, திட்ட முன்னேற்றம் மற்றும் எதிர்கால நிகழ்வு திட்டமிடல் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>ஒரு திட்ட விவாதம் தொடர்பாக வில்லியம் ஸ்மித்தின் சந்திப்பு அழைப்புடன் நூல் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40122999">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபிராங்கன் / UI என்பது HTML-முதல், Tailwind மற்றும் UIKit ஐப் பயன்படுத்தி கட்டமைப்பு-அஞ்ஞான CSS செயல்படுத்தல் ஆகும், இது சிறிய அணிகள் மற்றும் தனி டெவலப்பர்களுக்கு ஏற்றது, ரெயில்ஸுடன் சுத்தமான ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதம் PostCSS மற்றும் Tailwind எதிராக CSS செயல்திறனை மதிப்பிடுகிறது, HTML-முதல் உத்திகள், DaisyUI மற்றும் Node.js/npm ஐ நம்பியிருப்பது தொடர்பான கவலைகளை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பின்னூட்டம் UI வடிவமைப்பு, தனிப்பயனாக்குதல், சாதனத் தரவை சரிசெய்தல், கருவிகளின் வரம்புகள் மற்றும் மேடையில் ஸ்பேம் கவலைகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meta%20Horizon%20OS%20%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%82%E0%AE%B4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%8F%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2023%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
