<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 10:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/26&#39;</h2>
<h1>2024-04-26</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html">சட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>இணைய வழங்குநர்கள் போட்டியாளர்களின் சேவைகளைத் தடுப்பதிலிருந்தோ அல்லது மெதுவாக்குவதிலிருந்தோ தடுக்க நிகர நடுநிலை விதிகளை மீட்டெடுக்க ஃபெடரல் கம்யூனிகேஷன்ஸ் கமிஷன் வாக்களித்துள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு பிராட்பேண்ட் நிறுவனங்கள் மீதான அரசாங்கத்தின் கட்டுப்பாட்டை புதுப்பிக்கிறது, இது தொழில்துறையிலிருந்து சட்டப் போராட்டங்களைத் தூண்டக்கூடும்.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் ஒபாமா சகாப்தத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த விதிகள் ட்ரம்ப் நிர்வாகத்தின் கீழ் அகற்றப்பட்டன, இப்போது சுதந்திர இணையத்தில் புதுப்பிக்கப்பட்ட விவாதத்தைத் தூண்டி, ஆதரவையும் விமர்சனத்தையும் ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160429">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதத்தில் FCC ஆல் நிகர நடுநிலை விதிகளை மீட்டெடுப்பது மற்றும் ISP இணக்க சுமை, அரசாங்க ஒழுங்குமுறை மற்றும் நிகர நடுநிலைமை சட்டங்களின் சமூக தாக்கங்கள் குறித்த விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>அரசியல் இயக்கவியல், ஏகபோகங்கள், சுதந்திரவாதம் மற்றும் கொள்கை வகுப்பதில் அரசாங்க நிறுவனங்கள் பற்றிய பல்வேறு முன்னோக்குகள் ஆராயப்படுகின்றன, ISP நடைமுறைகள் மற்றும் ரத்து செய்வதன் விளைவுகள் பற்றிய கவலைகளுடன்.</li>
<li>குடியரசுக் கட்சி மீதான விமர்சனங்கள், சட்டமன்ற முடிவெடுத்தல், அரசியல் சொற்பொழிவில் துருவமுனைப்பு விளைவுகள், ஊடக செல்வாக்கு மற்றும் ஓரங்கட்டப்பட்ட குழுக்கள் மற்றும் சமூக முன்னேற்றம் மீதான தாக்கம் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4">மைக்ரோசாப்ட் மற்றும் ஐபிஎம் ஆகியவை திறந்த மூல DOS 4.0 உடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட், ஐபிஎம்மின் ஒத்துழைப்புடன், எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் எம்எஸ்-டாஸ் 4.00 க்கான மூலக் குறியீட்டை வெளியிட்டுள்ளது, இதில் பீட்டா பைனரிகள், ஆவணங்கள் மற்றும் வட்டு படங்கள் உள்ளன.</li>
<li>MS-DOS 8086 இன் 4.00 அசெம்பிளி குறியீடு, ஒரு குறிப்பிடத்தக்க வரலாற்றுப் பகுதி, முன்னாள் மைக்ரோசாப்ட் CTO ரே ஓஸ்ஸி உடனான உரையாடலைத் தொடர்ந்து, திறந்த கண்டுபிடிப்புகளை வளர்ப்பதற்காக பகிரப்படுகிறது.</li>
<li>மூலக் குறியீட்டை GitHub இல் அணுகலாம், பயனர்கள் அதை உண்மையான வன்பொருள் அல்லது முன்மாதிரிகளில் இயக்க உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40163405">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் பயனர்கள் பழைய MS-DOS பதிப்புகளைப் பற்றி ஏக்கத்துடன் விவாதிக்கிறார்கள், ஹேக்கிங் மென்பொருளின் நினைவுகளை ஹெக்ஸ் எடிட்டருடன் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் MS-DOS போன்ற திறந்த மூல பழைய மென்பொருள், நிரலாக்கத்தில் சொற்களஞ்சிய மாற்றங்கள் மற்றும் மொழியின் உணர்திறன் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>மல்டி-டாஸ்கிங் MS-DOS பீட்டா உட்பட வரலாற்று MS-DOS கோப்புகளை வெளியிடுவது மற்றும் அகற்றுவது உள்ளிட்ட GitHub இல் மைக்ரோசாப்டின் சமீபத்திய நடவடிக்கைகள் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டு விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/catdad/canvas-confetti">கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டியுடன் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களைத் தனிப்பயனாக்குங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டி தொகுதி வலைப்பக்கங்களில் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை செயல்படுத்துகிறது, வேகம், ஈர்ப்பு, வடிவங்கள் மற்றும் வண்ணங்கள் போன்ற சரிசெய்யக்கூடிய அளவுருக்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மேட்ரிக்ஸ் மதிப்புகளை கேச்சிங் செய்வதன் மூலமும், இயக்கத்தை முடக்குவதன் மூலமும், தனிப்பயன் வடிவங்களை உருவாக்குவதன் மூலமும், கேன்வாஸின் அளவை மாற்றுவதன் மூலமும், வலை தொழிலாளர்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலமும், அனிமேஷன்களை நிறுத்துவதன் மூலமும் / அழிக்கவும் முடியும்.</li>
<li>பல்வேறு கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை உருவாக்குதல், அவற்றை வெவ்வேறு முறைகளில் அறிமுகப்படுத்துதல் மற்றும் பல்வேறு திசைகளிலிருந்து தொடர்ச்சியான அனிமேஷன்களைத் தக்கவைத்தல் ஆகியவற்றின் எடுத்துக்காட்டுகளை இந்த தொகுதி காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156330">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கேன்வாஸைப் பயன்படுத்தும் மற்றும் சுட்டிக்காட்டி நிகழ்வுகளை முடக்கும் உயர் செயல்திறன் அனிமேஷன்களை உருவாக்க கிட்ஹப்பில் முன்-இறுதி கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன் நூலகங்களின் பயன்பாட்டை விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பல்வேறு பயன்பாடுகளில் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்கள் தொடர்பான தனிப்பட்ட நிகழ்வுகள் மற்றும் நுண்ணறிவுகளைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள், அவற்றின் செயல்திறன் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>உரையாடல் கான்ஃபெட்டியின் வரலாறு, விழாக்களில் அதன் பங்கு ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது, மேலும் தொழில்நுட்ப செயலாக்கம், ஜாவாஸ்கிரிப்ட்டின் தனியுரிமை தாக்கங்கள் மற்றும் வலை அனிமேஷன்களுக்கான மாற்று முறைகள் ஆகியவற்றுடன் உருவகப்படுத்தப்பட்ட சூழலில் வாழ்வதற்கான கருத்தைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design">TSMC பேக்சைட் பவர் டெலிவரியுடன் A16 1.6nm தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>TSMC அதன் மேம்பட்ட 1.6nm-வகுப்பு செயல்முறை தொழில்நுட்பமான A16 ஐ வெளியிட்டது, இது பின்புற பவர் டெலிவரி நெட்வொர்க் (BSPDN) மற்றும் கேட்-ஆல்-அரவுண்ட் (GAA) நானோஷீட் டிரான்சிஸ்டர்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>A16 அதன் முன்னோடியுடன் ஒப்பிடும்போது மேம்பட்ட செயல்திறன், செயல்திறன், மின் நுகர்வு மற்றும் டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது, இது இன்டெல்லின் 14A முனைக்கு போட்டியாக அமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>BSPDN இன் அறிமுகம், குறிப்பாக சூப்பர் பவர் ரெயில் (SPR), A16 இல் அதன் சிக்கலை மேம்படுத்துகிறது, ஆனால் AI மற்றும் HPC செயலிகளுக்கு கணிசமான நன்மைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156275">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>TSMC பின்புற சக்தி விநியோகத்துடன் ஒரு அதிநவீன 1.6nm செயல்முறையை வெளியிட்டது, அதே நேரத்தில் இன்டெல் 1.4nm செயல்முறைக்கு DSA தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துகிறது, இது தொழில்துறையின் செயல்திறன் சார்ந்த கவனத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் குறைக்கடத்தி உற்பத்தி மேலாதிக்கம், டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி, சிப் வடிவமைப்பு தேர்வுமுறை மற்றும் EUV லித்தோகிராஃபி தொழில்நுட்பத்தின் தடைகள் போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கின்றன.</li>
<li>AI/HPC செயலிகளின் முன்னேற்றங்கள், த்ரூ-வேஃபர் வழிகள், உற்பத்தியில் டங்ஸ்டன் பயன்பாடு மற்றும் சிலிக்கான் தொழில்நுட்பத்தில் உள்ள சிக்கல்கள் ஆகியவை உரையாடலில் முக்கிய புள்ளிகளாகும், இது குறைக்கடத்தி துறையில் நடந்துகொண்டிருக்கும் பரிணாமம் மற்றும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArhanChaudhary/NAND">NAND: DIY தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களுக்கான இணைய அடிப்படையிலான நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினி</a></h2>
<ul>
<li>தனிப்பயன் இயக்க நேரம், பயனர் இடைமுகம் (UI) மற்றும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகியவற்றைக் கொண்ட Nand to Tetris பாடத்திட்டத்தின் இணைய அடிப்படையிலான தழுவலை வழங்கும் தனிப்பட்ட திட்டமான NAND ஐ உருவாக்கியவர் அறிமுகப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>பயனர்கள் 2048 போன்ற நிரல்கள் மற்றும் NAND இன் உருவகப்படுத்தப்பட்ட வன்பொருளில் ஒரு மரபணு வழிமுறையுடன் பரிசோதனை செய்யலாம்.</li>
<li>மேலும் விவரங்கள் திட்டத்தின் இணையதளம் மற்றும் கிட்ஹப் களஞ்சியத்தில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159278">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் NAND வாயில்களைப் பயன்படுத்தி NAND என்ற நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினியை உருவாக்குவது பற்றி விவாதித்து வருகின்றனர், இது நந்த் முதல் டெட்ரிஸ் பாடத்திட்டத்தால் பாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>NAND வாயில்களுடன் மட்டுமே ஒரு இயற்பியல் கணினியை உருவாக்குதல், மைக்ரோகோட் செய்யப்பட்ட RISC செயலியை வடிவமைத்தல், NAND வாயில்களிலிருந்து கடிகாரங்களை உருவாக்குதல், கணினிகளில் வரையறுக்கப்பட்ட நினைவக முக்கியத்துவம் மற்றும் தர்க்க சுற்றுகளில் NOR வாயில்களை உருவாக்குதல் ஆகியவை உரையாடலில் அடங்கும்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் nand2tetris.org மற்றும் nandgame.com அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொண்டனர், தர்க்க வாயில்களில் இருந்து கணினிகளை உருவாக்குவதில் ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்தினர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://startyourownisp.com/">கீறலில் இருந்து வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>வலைத்தளம் தனிநபர்கள் தங்கள் வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) நிறுவுவதில் உதவுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் WISP ஐ அமைப்பதற்கும் நிர்வகிப்பதற்கும் விரிவான, படிப்படியான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது செலவுகள், சொற்கள், உள்கட்டமைப்பு, சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் பராமரிப்பு உள்ளிட்ட பல்வேறு அம்சங்களில் வளங்களை வழங்குகிறது, மேலும் பேக்ஹால்ஸ், RF அடிப்படைகள், MDUகள் மற்றும் நெட்வொர்க் திட்டமிடலுக்கு கூகிள் எர்த் போன்ற தலைப்புகளில் கருவிகள் மற்றும் வழிகாட்டிகளுடன் வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உதவியிலிருந்து பயனடையலாம், சமூக விவாதங்களில் ஈடுபடலாம், வெபினார்களில் கலந்து கொள்ளலாம் மற்றும் தளத்தைத் தக்கவைக்க நன்கொடைகளை பங்களிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161697">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபைபர் ஐஎஸ்பி உடன் ஜாரெட் மச்சின் சாதனைகளை மேற்கோள் காட்டி, ஒரு சுயாதீன இணைய சேவை வழங்குநரை நிறுவுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது.</li>
<li>நெட்வொர்க் உள்கட்டமைப்புக்காக மிக்ரோடிக், யுபிக்விட்டி, எட்ஜ்கோர் மற்றும் நோக்கியா போன்ற நிறுவனங்களின் உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தி, சிறிய WISP கள் மற்றும் ஸ்டார்லிங்க் போன்ற பெரிய வீரர்களுக்கு இடையிலான போட்டியை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஸ்டார்லிங்க், 5 ஜி மற்றும் நியூசிலாந்தில் நிலையான வயர்லெஸ் அணுகலுக்கான 4 ஜி இன் வெற்றி போன்ற பல்வேறு வழங்குநர்களுடன் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது பல்வேறு பிராந்தியங்களில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பாரம்பரிய கேபிள் மற்றும் ஃபைபர் ஐஎஸ்பிக்களுக்கு எதிராக ஸ்டார்லிங்கின் நிலைத்தன்மை மற்றும் செலவு செயல்திறன் குறித்த கவலைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Tribler/tribler/wiki">டிரிப்ளர்: ஊடகங்களில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் ஒரு நெகிழ்வான மைக்ரோ-பொருளாதாரம்</a></h2>
<ul>
<li>Tribler என்பது டெல்ஃப்ட் தொழில்நுட்ப பல்கலைக்கழகத்தின் தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்ட Bittorrent-இணக்கமான தளமாகும், இது வங்கிகள் அல்லது விளம்பரதாரர்கள் இல்லாமல் மைக்ரோ பொருளாதாரத்தை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>100 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்களுடன், ட்ரிப்லர் தொடர்ந்து அதன் பிட்டோரண்ட் நெறிமுறை, பி 2 பி தகவல்தொடர்பு ஆகியவற்றை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் கலைஞர்களின் நிதி வெகுமதிகளுக்கான டோக்கன் பொருளாதாரத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Trustchain, ஒரு தனித்துவமான பிளாக்செயின், Bittorrent விதைப்பை ஊக்குவிக்கிறது, அநாமதேய அம்சங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான சூழல் மற்றும் புதுமையான முதலாளித்துவ மாதிரிகளுக்கான புதிய மேலடுக்கு அமைப்புக்கு மாறுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிரிப்ளர் டிஜிட்டல் மீடியா துறையில் படைப்பாளர் இழப்பீட்டு சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வதற்கான வரம்புகளை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு &quot;ஊடக பொருளாதாரத்தை&quot; முன்மொழிகிறார், பரவலாக்கம், நம்பிக்கை மற்றும் இலாப நோக்கற்ற கல்விக் கொள்கைகளை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>விவாதங்களில் கிரிப்டோகரன்சியின் பங்கு, டிஜிட்டல் சமத்துவமின்மை கவலைகள் மற்றும் டிரிப்ளரின் தளத்திற்குள் விளம்பர மாதிரியின் சாத்தியமான வீழ்ச்சி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>குறியாக்கம், நெறிமுறைகள் மற்றும் அங்கீகரிக்கப்படாத உள்ளடக்க பகிர்வு ஆகியவற்றுடன் இணைக்கப்பட்ட சட்ட தடைகள் முக்கிய வீரர்களால் ஏகபோகமாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத் துறையை மறுவடிவமைப்பதில் ட்ரிப்லருக்கு சவால்களை முன்வைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://increase.com/articles/no-abstractions">அதிகரிப்பு API வடிவமைப்பில் நிஜ உலக நிகழ்வுகளை வலியுறுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>அதிகரிப்பின் ஏபிஐ வடிவமைப்புக் கொள்கை &quot;சுருக்கங்கள் இல்லை&quot; நிஜ உலக நிகழ்வுகளுக்குப் பிறகு ஏபிஐ வளங்களை பெயரிடுதல், நெட்வொர்க் சொற்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு நிகழ்வுகளின் அடிப்படையில் வளங்களை வகைப்படுத்துதல் ஆகியவற்றை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>ஸ்ட்ரைப் ஆல் பாதிக்கப்பட்டு, இந்த மூலோபாயம் கட்டண நெட்வொர்க்குகளை நன்கு அறிந்த அதிகரிப்பின் பயனர்களை குறிவைக்கிறது, வள மாறாத தன்மைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் நெறிப்படுத்தப்பட்ட ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் வெளிப்படையான கணினி மேப்பிங்கிற்கான தெளிவான பெயரிடல்.</li>
<li>உலகளாவியதாக இல்லாவிட்டாலும், இந்த கொள்கை பயனர் புரிதலை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் முடிவெடுப்பதில் அறிவாற்றல் சுமையை குறைக்கிறது, சில ஏபிஐ சூழல்களில் கணிசமான மதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161794">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெவ்வேறு பயனர் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்ய குறைந்த-நிலை மற்றும் உயர்-நிலை API களை வழங்குவதன் மூலம் சுருக்கம்-கனமான மற்றும் சுருக்க-ஒளி API களுக்கு இடையில் சமநிலையை அடைவதை கட்டுரை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>node.js மற்றும் வல்கன் போன்ற தளங்களிலிருந்து எடுத்துக்காட்டுகளைப் பயன்படுத்தி ஏபிஐ வடிவமைப்பில் நிலைத்தன்மையையும் நெகிழ்வுத்தன்மையையும் பராமரிப்பதற்கான சவால்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது, அதே நேரத்தில் டொமைன்-குறிப்பிட்ட சொற்கள், எளிமை மற்றும் விலை உத்திகளின் முக்கியத்துவத்தையும் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதத்தில் சில்லறை அல்லாத காட்சிகளில் விலைகளைக் குறிப்பிடுவது, நாணய துல்லியத்திற்கான முழு எண்களைப் பயன்படுத்துதல், ஸ்ட்ரைப் இன் ஏபிஐயின் வரம்புகள், பணத்தைத் திரும்பப்பெறும் கட்டணத்தைச் சேமிப்பதற்கான அங்கீகார உத்திகள் மற்றும் சர்ச்சைகளுக்கு ஸ்ட்ரைப் வெப்ஹூக்ஸ் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவது பற்றிய நுண்ணறிவுகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html">ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ் தி ஆனியனை வாங்குகிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>நையாண்டி செய்தி தளமான தி ஆனியன், ஜி / ஓ மீடியாவிடமிருந்து குளோபல் டெட்ராஹெட்ரானால் கையகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதையும், சிகாகோவில் தற்போதுள்ள ஊழியர்களை பராமரிக்கும் அதே நேரத்தில் மல்டிமீடியாவில் மூழ்குவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தி ஆனியனை விற்க ஜி / ஓ மீடியாவின் முடிவு முக்கிய தளங்களில் அதன் கவனத்தை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>புதிய உரிமையாளர்கள், டிஜிட்டல் மீடியாவில் புகழ்பெற்ற ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ், வெளியீட்டின் விசுவாசமான ரசிகர்களாக தி ஆனியனின் தரத்தை நிலைநிறுத்தவும் உயர்த்தவும் உறுதியாக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40164199">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நையாண்டி செய்தி நிறுவனமான தி ஆனியன் மற்றும் பல்வேறு கட்சிகளால் கையகப்படுத்தப்படுவது, அமெரிக்காவில் பாரபட்சம், கலாச்சார ஏகாதிபத்தியம் மற்றும் வாக்காளர் அடக்குமுறை போன்ற பிரச்சினைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் நகைச்சுவை, பொருத்தம் மற்றும் நெறிமுறை பரிசீலனைகள் பற்றிய விவாதங்களை ஆராய்கின்றன, வெங்காயத்தின் செல்வாக்கு, குறிப்பிடத்தக்க கட்டுரைகள் மற்றும் வீடியோ உள்ளடக்கத்தை நோக்கி நகர்கின்றன.</li>
<li>தி பாபிலோன் பீ போன்ற பிற நையாண்டி செய்தி தளங்களுடனான ஒப்பீடுகளையும் இந்த இடுகை தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead">ஓபன் சோர்ஸிலிருந்து கார்ப்பரேட் மாற்றத்திற்கு மத்தியில் ஐபிஎம் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஹாஷிகார்ப் &quot;வணிக மூல உரிமத்திற்கு&quot; மாறியதைத் தொடர்ந்து, ஐபிஎம் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை வாங்குகிறது, இது மென்பொருள் துறையில் ஒரு மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>நிறுவனங்கள் பெருகிய முறையில் திறந்த மூலத்திலிருந்து தனியுரிம உரிமங்களுக்கு நகர்கின்றன, இதனால் டெர்ராஃபார்ம் மற்றும் வால்ட் போன்ற திட்டங்களில் முட்கரண்டிகள் போன்ற பிரிவுகள் ஏற்படுகின்றன.</li>
<li>கார்ப்பரேட் திறந்த மூலத்திலிருந்து விலகிச் செல்லும் போக்கு நம்பிக்கை, வருமானம் மற்றும் சமூகம் சார்ந்த மென்பொருளின் நிலைத்தன்மை பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது சிறிய அணிகள் எதிர்கால திறந்த மூல முயற்சிகளை சுயாதீனமாக முன்னெடுக்க வழி வகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160331">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பரஸ்பரம் இல்லாமல் திறந்த மூல மென்பொருளிலிருந்து நிறுவனங்கள் எவ்வாறு பயனடைகின்றன என்பதை கட்டுரை ஆராய்கிறது, நியாயமான வணிக நடைமுறைகளை ஊக்குவிக்க எஸ்.எஸ்.பி.எல் அல்லது காமன்ஸ் கிளாஸ் போன்ற கடுமையான உரிமங்களைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>திறந்த மூல சமூகத்தில் இலாபத்திற்கும் ஒத்துழைப்புக்கும் இடையில் சமநிலையை ஏற்படுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, ஒரு வாழ்க்கையை உருவாக்குவதற்கும் திறந்த மூல கொள்கைகளை நிலைநிறுத்துவதற்கும் இடையிலான டெவலப்பர்களின் சங்கடங்கள் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>பங்களிப்பாளர்கள் திறந்த மூல திட்டங்களை நிதி ரீதியாக நிலைநிறுத்துவதில் உள்ள சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், பொருத்தமான உரிமங்களைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர், மேலும் மறு உரிமத்தின் அபாயங்கள் மற்றும் திறந்த மூலத்தில் பெருநிறுவன ஈடுபாட்டின் சாத்தியமான குறைபாடுகளுக்கு எதிராக எச்சரிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md">ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்தல்: இணக்கம் மற்றும் செயல்திறனை சமநிலைப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்கிறது, நடைமுறை சூழ்நிலைகளில் ஒத்திசைவு மற்றும் பின் அழுத்தத்தைக் கையாள்வதில் உள்ள சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>ரஸ்டின் ஒத்திசைவு / காத்திருப்பு அம்சம் மற்றும் ஸ்ட்ரீம் ஏபிஐ ஆகியவை ஒத்திசைவற்ற பணிப்பாய்வுகளை வடிவமைக்க அதிநவீன வழிகளை வழங்குகின்றன, ஆனால் அவற்றை செயல்படுத்துவது எதிர்பாராத சிக்கல்களை ஏற்படுத்தும்.</li>
<li>காட்சிப்படுத்தலுக்கு பெவியைப் பயன்படுத்தி, ஆசிரியர் பல்வேறு ஸ்ட்ரீம் முறைகளின் நடத்தைகளைக் காண்பிக்கிறார், ஆச்சரியமான விளைவுகளை வெளிப்படுத்துகிறார் மற்றும் ரஸ்ட் எதிர்காலங்கள் மற்றும் ஒத்திசைவற்ற செயல்பாட்டாளர்களின் விரிவான புரிதலின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156890">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API என்பது ஒரு சூடான தலைப்பு, அதன் காட்சிப்படுத்தல் திறன்களுக்காக GitHub இல் காட்சிப்படுத்தப்பட்டு விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள் ரஸ்டில் குறிப்பிட்ட இடையக ஸ்ட்ரீம் APIகளைப் பற்றி எச்சரிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் காட்சிப்படுத்தல் அம்சத்தைப் பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>வலைப்பதிவு இடுகைகள் மூலம் ஏபிஐ சிக்கல்களைத் தீர்ப்பது, உயர் வரிசை ஸ்ட்ரீம்களுக்கான சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் விளையாட்டு இயந்திரமான பெவியுடன் ரஸ்ட் குறியீட்டைக் காட்சிப்படுத்துவது குறித்து விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/">பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசி பெரும்பாலான குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு கூட்டாட்சி நீதிபதி பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசியையும், முன்னாள் நிர்வாகிகளான ஜெட் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்காட் ஸ்பியர் ஆகியோரையும் பல குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவித்தார், இது சதி மற்றும் பணமோசடி போன்ற மீதமுள்ள குற்றச்சாட்டுகளில் லேசிக்கு மறுவிசாரணைக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>ஒரு வெற்றிகரமான மேல்முறையீட்டிற்கான சாத்தியம் இருந்தபோதிலும், சர்வதேச பணமோசடியில் ஈடுபட்டதற்காக லேசி இன்னும் சிறைத்தண்டனையை எதிர்கொள்ளக்கூடும், அதே நேரத்தில் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்பியர் பல குற்றச்சாட்டுகளில் தண்டனைக்காக காத்திருக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40162433">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசியின் சட்ட வழக்கைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது, இதில் செய்தி ஊடகங்களில் பாரபட்சம் மற்றும் பணமோசடி சட்டங்கள், தொழிலாளர் மற்றும் பாலியல் கடத்தல் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>தவறாக குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்களுக்கு இழப்பீடு, சட்ட சீர்திருத்தம் மற்றும் அரசியல், மதம் மற்றும் சமூகப் பிரச்சினைகளின் குறுக்குவெட்டு ஆகியவற்றையும் விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>கூடுதல் தலைப்புகளில் விபச்சாரம், சைவ உணவு, சுகாதாரம் மற்றும் எச்.ஐ.வி சிகிச்சையை ஒழுங்குபடுத்துதல், இந்த சிக்கல்களின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் சீரான மற்றும் பொறுப்புக்கூறக்கூடிய தீர்வுகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ddc-oled">DDC நெறிமுறை வழியாக OLED டிஸ்ப்ளேவை லேப்டாப்புடன் இணைக்கிறது: லினக்ஸ் சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்</a></h2>
<ul>
<li>லினக்ஸ் i2c சாதன சவால்களை சமாளித்து, DDC நெறிமுறை வழியாக மடிக்கணினியின் HDMI போர்ட்டுடன் OLED டிஸ்ப்ளேவை இணைப்பதை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>காட்சியுடன் தொடர்புகொள்வதற்கும், புதுப்பிப்பு விகிதங்களை மேம்படுத்துவதற்கும், எக்ஸ்ராண்டரைப் பயன்படுத்தி மானிட்டராக மாற்றுவதில் பரிசோதனை செய்வதற்கும் அவை பைதான் ஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>தீர்மானம் மற்றும் வீடியோ இயக்கி கட்டுப்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் OLED திரையில் அதன் ஒரு பகுதியைக் காண்பிக்க பிரேம்பஃபரை கையாளுகிறார், இதன் விளைவாக Github இல் பின்னூட்டத்திற்காக பகிரப்பட்ட தனித்துவமான காட்சி உள்ளமைவு ஏற்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159766">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் DDC OLED பற்றி விவாதிக்கிறார்கள், இது ஒரு சிறிய HDMI டிஸ்ப்ளே, லினக்ஸில் கட்டுப்பாடு மற்றும் சாதன கண்டறிதலுக்கு I2C ஐப் பயன்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பகிரப்பட்ட சவால்களில் சாதன அங்கீகாரத்தில் உள்ள சிக்கல்கள், I2C பஸ்ஸை ஸ்கேன் செய்வதில் இணைக்கப்பட்ட அபாயங்கள் மற்றும் DDC/CI விவரக்குறிப்பின் சிக்கல்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் காட்சி சாதனக் கட்டுப்பாட்டிற்காக I2C ஐ நிர்வகிப்பதன் நுணுக்கங்களை வலியுறுத்துகிறது, கட்டளைகளுக்கு I2C சாதனங்களின் மாறுபட்ட பதில்களைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/">செயற்கை நுண்ணறிவு மூலம் போலி குரல் உருவாக்கிய முன்னாள் ஏ.டி கைது</a></h2>
<ul>
<li>Pikesville உயர்நிலைப் பள்ளியின் முன்னாள் தடகள இயக்குனரான Dazhon Darien, செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்தி அதிபர் இனவெறி மற்றும் யூத விரோத கருத்துக்களை வெளியிடும் பதிவை இட்டுக்கட்டியதற்காக கைது செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>இந்த சம்பவத்தின் விளைவாக பள்ளியில் இடையூறுகள் ஏற்பட்டன, பாதுகாப்பைப் பராமரிக்க போலீஸ் இருப்பை அதிகரிக்கத் தூண்டியது, டேரியன் பள்ளி நடவடிக்கைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தல், திருட்டு மற்றும் ஒரு சாட்சிக்கு எதிராக பழிவாங்குதல் ஆகிய குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொள்கிறார்.</li>
<li>போலி பதிவுகளை உருவாக்க AI ஐப் பயன்படுத்துவதில் அதிகரித்து வரும் கவலையை வல்லுநர்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றனர், இந்த சிக்கலைச் சமாளிக்க மேம்பட்ட விதிமுறைகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40158183">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திருட்டு விசாரணையில் ஒரு அதிபரை சிக்க வைக்க AI-உருவாக்கப்பட்ட குரலைப் பயன்படுத்தியதற்காக முன்னாள் தடகள இயக்குனர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டார், இது பாதுகாப்பு மற்றும் தொழில்நுட்ப துஷ்பிரயோகம் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டியது.</li>
<li>ஆடியோ பதிவுகள் மற்றும் ஸ்கிரீன் ஷாட்களின் நம்பகத்தன்மை குறித்த சந்தேகங்களையும், தனியுரிமை மற்றும் நம்பிக்கையில் AI இன் அபாயங்கள் மற்றும் நெறிமுறை தாக்கங்களையும் விவாதங்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>சட்ட வழக்குகளில் AI-உருவாக்கப்பட்ட ஆதாரங்களை தவறாகப் பயன்படுத்துதல், விதிமுறைகள் இல்லாதது மற்றும் டீப்ஃபேக் தொழில்நுட்பங்களை வளர்ப்பதில் தொடர்புடைய நெறிமுறை சங்கடங்கள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, தொழில்கள் மற்றும் சமூகத்தில் ஏற்படும் தாக்கத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="சட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%9A%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%82%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%8E%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AF%8D.%E0%AE%9A%E0%AE%BF.%E0%AE%9A%E0%AE%BF%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2026%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/25&#39;</h2>
<h1>2024-04-25</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package">டிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க தடையைத் தடுக்க சீனாவை தளமாகக் கொண்ட தாய் நிறுவனமான பைட் டான்ஸ் 9 முதல் 12 மாதங்களில் டிக்டாக்கை திரும்பப் பெற வேண்டும் என்று கட்டாயப்படுத்தும் சட்ட மசோதாவில் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டுள்ளார்.</li>
<li>வெளிநாட்டு உதவித் தொகுப்பின் ஒரு பகுதியான இந்த மசோதா, அரசியல் தந்திரோபாயங்கள் வழியாக நிறைவேற்றப்பட்டது, இது டிக்டாக்கை சட்ட எதிர்ப்பை அறிவிக்கத் தூண்டியது, சீனாவின் எதிர்வினை குறித்த கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>டிக்டாக் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தடைக்கு எதிராக வாதிடுகிறார், இது பயனர் வெளிப்பாட்டை மௌனமாக்குவதாக வடிவமைக்கிறது, இது தளத்தின் எதிர்காலம் குறித்த விவாதத்தை மேலும் தீவிரப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40145963">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிக்டாக்கின் தாய் நிறுவனமான பைட் டான்ஸ் தனது அமெரிக்க செயல்பாடுகளை விற்க கட்டாயப்படுத்தும் மசோதாவில் ஜனாதிபதி பைடன் கையெழுத்திட்டார், இது சீன அரசாங்க தரவு சுரண்டல் குறித்த தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகளை மேற்கோள் காட்டியது.</li>
<li>அமெரிக்க-சீன அதிகார சமநிலை, தரவு தனியுரிமை சட்டங்கள், சர்வதேச உறவுகள் மற்றும் சீன செல்வாக்கு, பிரச்சாரம் மற்றும் சமூக ஊடக கையாளுதல் பற்றிய கவலைகள் உள்ளிட்ட டிக்டோக் தடையின் விளைவுகள் குறித்து விவாதங்கள் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>சமூக ஊடகங்களில் உள்ள போதை வழிமுறைகள், வெளிநாட்டு உள்ளடக்கக் கட்டுப்பாடு மற்றும் டிக்டாக் சீன அரசாங்க கட்டுப்பாட்டின் கீழ் அல்லது அமெரிக்க நிறுவனங்களுக்கு விற்கப்படுவதன் சமூக மற்றும் பாதுகாப்பு விளைவுகள் குறித்து விவாதங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733">விமான இடையூறுகளுக்கு பயணிகளுக்கு பணத்தைத் திருப்பித் தர விமான நிறுவனங்கள் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளன</a></h2>
<ul>
<li>பயணிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கும் மறைக்கப்பட்ட கட்டணங்களைத் தடுப்பதற்கும், ரத்து செய்யப்பட்ட அல்லது கணிசமாக தாமதமான விமானங்களுக்கும், 12 மணி நேரத்திற்குள் வழங்கப்படாத இழந்த சாமான்களுக்கும் பணத்தைத் திரும்பப் பெற விமான நிறுவனங்களை கட்டாயப்படுத்தும் புதிய விதிகளை போக்குவரத்துத் துறை அறிமுகப்படுத்தியது.</li>
<li>விமான நிறுவனங்கள் ஆறு மாதங்களுக்குள் விதிமுறைகளை கடைபிடிக்க வேண்டும், வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்கள் உரிமையுள்ள பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும் மற்றும் விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் கடமைகளுக்கு பொறுப்பேற்க வேண்டும்.</li>
<li>வாடிக்கையாளர் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதையும், விமானத் துறையில் பணத்தைத் திரும்பப் பெறும் கொள்கைகள் குறித்த வெளிப்படைத்தன்மையை உறுதி செய்வதையும் இந்த முயற்சி நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40150639">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள விதிமுறைகளை மீறி, ரத்து செய்யப்பட்ட அல்லது தாமதமான விமானங்களுக்கு பணத்தைத் திரும்பப் பெற மறுத்ததற்காக விமான நிறுவனங்கள் ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளன.</li>
<li>வவுச்சர்களில் அதிருப்தி அடைந்த பயணிகள், தங்களுக்கு உரிய பணத்தைத் திரும்பப் பெற சட்ட நடவடிக்கை எடுத்து வருகின்றனர், இது வாடிக்கையாளர் திருப்தியை விட லாபத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் தொழில்துறை குறித்த விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>விமான தாமதங்கள், அதிக முன்பதிவு, தவறவிட்ட இணைப்புகள் மற்றும் துணையற்ற சிறார் போன்ற சிக்கல்களைத் தீர்க்க தெளிவான மற்றும் அமல்படுத்தப்பட்ட விமான விதிமுறைகளின் முக்கியத்துவம் எடுத்துக்காட்டப்படுகிறது, பயணிகளிடையே மாறுபட்ட அனுபவங்கள் பகிரப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/">ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்கியது ஐபிஎம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149095">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐபிஎம் 6.4 பில்லியன் டாலர் ஒப்பந்தத்தில் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை வாங்க உள்ளது, இது ஊழியர்களுக்கான கண்டுபிடிப்பு, கலாச்சாரம் மற்றும் நிதி அம்சங்கள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>டெர்ராஃபார்ம் மற்றும் நோமட் போன்ற ஹாஷிகார்ப்பின் தயாரிப்புகளில் ஏற்படும் தாக்கத்தை ஊகங்கள் சூழ்ந்துள்ளன, பயனர்கள் உரிமம் மற்றும் தயாரிப்புகளின் எதிர்காலத்தில் சாத்தியமான மாற்றங்களை கேள்விக்குள்ளாக்குகின்றனர்.</li>
<li>பிழை கையாளுதல் மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டிற்காக கோ மற்றும் ரஸ்ட் போன்ற நிரலாக்க மொழிகளைப் பயன்படுத்துவது வரை விவாதங்கள் நீட்டிக்கப்படுகின்றன, ஐபிஎம்மின் ஆலோசனைப் பிரிவான கைண்ட்ரில் பற்றிய விமர்சனங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் ஐபிஎம்மின் இடம் குறித்த மாறுபட்ட கருத்துக்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/">நினைவுக்கு அப்பாற்பட்ட வாசிப்பின் சக்தி</a></h2>
<ul>
<li>உள்ளடக்கத்தைப் படிப்பது மற்றும் நுகர்வதன் தாக்கம் வெறுமனே மனப்பாடம் செய்வதைத் தாண்டி, நம் எண்ணங்களையும் நடத்தையையும் வடிவமைக்கிறது என்பதை கட்டுரை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வாசிப்பு மற்றும் நாம் ஈடுபடும் உள்ளடக்கத்தைப் பற்றி தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் நமது மனநிலையை விரிவுபடுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தனிப்பட்ட கதைகளைச் சேர்ப்பது தனிநபர்கள் மீது கல்வியின் நீடித்த செல்வாக்கை விளக்குகிறது, நாம் படிக்கும் மற்றும் கற்றுக்கொள்ளும் விஷயங்களின் நீடித்த விளைவுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40151952">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கடந்தகால அனுபவங்கள், முடிவெடுப்பது மற்றும் இலவச விருப்பம் ஆகியவை எவ்வாறு தொடர்பு கொள்கின்றன என்பதை கட்டுரை ஆராய்கிறது, நம்பிக்கைகள் மற்றும் நடத்தைகளில் வாசிப்பு, பயணம் மற்றும் சூழலின் செல்வாக்கை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை நனவுடன் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் நனவு, தனிப்பட்ட நிறுவனம் மற்றும் முடிவெடுப்பதில் சமூக தாக்கங்கள் பற்றிய தத்துவ விசாரணைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் மனித நடத்தை மற்றும் அடையாள உருவாக்கத்தை வடிவமைக்கும் சிக்கலான இயக்கவியல் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்குகிறது, இந்த செயல்முறைகளின் சிக்கல்கள் குறித்த பிரதிபலிப்பைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform">IBM $6.4B HashiCorp கையகப்படுத்தலுடன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் பிளாட்ஃபார்மை அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஐபிஎம் அதன் பல கிளவுட் மேலாண்மை திறன்களை வலுப்படுத்தவும், அதன் கலப்பின கிளவுட் தளத்தை மேம்படுத்துவது உட்பட மூலோபாய பகுதிகளில் வளர்ச்சியை அதிகரிக்கவும் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை கையகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>டெர்ராஃபார்ம் போன்ற ஹாஷிகார்ப்பின் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் பாதுகாப்பு கருவிகள், ஐபிஎம்மின் சேவைகளை வளப்படுத்தும் மற்றும் நிறுவன வாடிக்கையாளர்களுக்கான அணுகலை விரிவுபடுத்தும், ஒழுங்குமுறை ஒப்புதல்கள் நிலுவையில் உள்ளன.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தல் IBM இன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் மற்றும் AI பயன்பாட்டை விரிவுபடுத்தும் நோக்கத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, வருவாய் மற்றும் பணப்புழக்கத்தை அதிகரிக்கும் எதிர்பார்ப்புடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149136">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>IBM HashiCorp, Inc ஐ $6.4 பில்லியனுக்கு வாங்கியுள்ளது, இது திறந்த மூல மென்பொருளில் IBM இன் வளர்ந்து வரும் ஈடுபாடு பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தல் தொழில்நுட்பத் துறையில் ஐபிஎம்மின் எதிர்கால கையகப்படுத்தல்கள் குறித்த ஊகங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music">இசை கண்டுபிடிப்பு பீடபூமிகள்: 30 க்கு அப்பால் புதிய ட்யூன்களை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை இசை தேக்கத்தை ஆராய்கிறது, தரவு பகுப்பாய்வின் அடிப்படையில் தனிநபர்கள் பொதுவாக புதிய இசையைக் கண்டுபிடிப்பதை எப்போது நிறுத்துகிறார்கள் என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தலைமுறை தாக்கங்கள் மற்றும் ஆய்வு-சுரண்டல் வர்த்தகம் போன்ற காரணிகள் எங்கள் இசை விருப்பங்களை வடிவமைக்கின்றன, அதிகப்படியான விருப்பங்கள் மற்றும் மாறும் முன்னுரிமைகள் காரணமாக 30-33 ஆண்டுகளில் இசை ரசனைகளின் தேக்கத்தை ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>திறந்த மனப்பான்மையை வளர்ப்பது மற்றும் புதிய இசையை தீவிரமாக நாடுவது இசை முடக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடலாம், புதிய தாளங்களை ஆராய்வதற்கும் மனநிறைவுக்காக பிரியமான கிளாசிக்குகளில் மகிழ்வதற்கும் இடையே சமநிலையை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தற்போதைய இசை பரிந்துரை வழிமுறைகளின் வரம்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் புதிய மற்றும் மாறுபட்ட இசையைக் கண்டுபிடிப்பதில் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளின் தாக்கம், மாறிவரும் இசைத் தொழில் போக்குகள், இசை சுவை குறித்த தனிப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் தனிப்பட்ட விருப்பங்களின் அடிப்படையில் இசையை வகைப்படுத்தி பரிந்துரைப்பதில் உள்ள சவால்கள் ஆகியவை முக்கிய தலைப்புகள்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் தொழில்துறையில் இனப் பாகுபாடு, இசை வகைகளில் வரலாற்று தாக்கங்கள் மற்றும் கலாச்சார மற்றும் இசை வளர்ச்சிக்கான புதிய இசையை தீவிரமாக ஆராய்வதன் முக்கியத்துவத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/">பேட்ஜெட் பவலின் &#39;எடிஸ்டோ&#39;வில் இன உறவுகள் மற்றும் தெற்கு பாரம்பரியத்தை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>பேட்ஜெட் பவலின் &quot;எடிஸ்டோ&quot; தெற்கில் சைமன்ஸ் எவர்சன் மணிகால்ட்டின் வரவிருக்கும் வயது பயணத்தை ஆராய்கிறது, இன உறவுகள் மற்றும் குடும்ப இயக்கவியல் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>இன ஒருங்கிணைப்பின் அபத்தத்தை வெளிப்படுத்த ஒரு இளம் கதைசொல்லியைப் பயன்படுத்துவதை பவல் எடுத்துக்காட்டுகிறார், இது தெற்கத்திய இலக்கிய மரபுகள் மற்றும் பரிசோதனை புனைகதைகளைப் பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>நவீன வாசகர்கள், உணர்திறன் ஆசிரியர்கள், இனவாதம் மற்றும் இலக்கியப் புனைகதைகளின் பரிணாமம் ஆகியவற்றுடனான சவால்களை இந்த பத்தி உரையாற்றுகிறது, பல்வேறு கருப்பொருள்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளையும் இலக்கிய மையத்தை ஆதரிக்கும் வாய்ப்பையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148563">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மொழி, இலக்கியம், இனம் மற்றும் அடையாளம் தொடர்பான விவாதங்கள், விவாதங்கள் மற்றும் நேர்காணல்களை ஆராய்கிறது, சொல் தேர்வு, &quot;கருப்பு&quot; மற்றும் &quot;வெள்ளை&quot; போன்ற சொற்களின் மூலதனமயமாக்கல் மற்றும் உரைநடையின் பரிணாமம் போன்ற தலைப்புகளை உரையாற்றுகிறது.</li>
<li>இது வெரிசிமிலிட்டி என்ற கருத்தையும் தொடுகிறது மற்றும் இனவெறி, இன அடையாளம் மற்றும் ஆன்லைன் சொற்பொழிவின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct">ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்: மிகப்பெரிய 128x3B MoE திறந்த மூல மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>Readme Demo ஆப் பயனர்கள் Snowflake AI ஆராய்ச்சி குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட அடர்த்தியான-MoE ஹைப்ரிட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் AI மாதிரியான ஆர்க்டிக் உடன் தொடர்பு கொள்ள உதவுகிறது.</li>
<li>ஆர்க்டிக் மாதிரி சோதனைச் சாவடிகள் அப்பாச்சி -2.0 உரிமத்தின் கீழ் அடிப்படை மற்றும் அறிவுறுத்தல்-டியூன் செய்யப்பட்ட பதிப்புகள், ஆராய்ச்சி, முன்மாதிரி மற்றும் தயாரிப்பு பயன்பாடு ஆகியவற்றை வளர்க்கின்றன.</li>
<li>ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்கின் கிதுப் களஞ்சியம், 10 பில்லியன் அடர்த்தியான மின்மாற்றியை 128x3.66 பில்லியன் MoE MLP உடன் இணைக்கும் சக்திவாய்ந்த 480 பில்லியன் அளவுரு மாதிரியை மேம்படுத்துவதற்கான பயிற்சிகள் மற்றும் சமையல் புத்தகங்கள் போன்ற துணைப் பொருட்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146088">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்பத் தொழில் விவாதங்கள் ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக் மற்றும் லாமா -3 போன்ற AI மாதிரிகளில் கவனம் செலுத்துகின்றன, சுற்றுச்சூழல் பாதிப்புகள், தர சவால்கள் மற்றும் போட்டி சிக்கல்களை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>AI மாடல்களின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளுக்கு முக்கியத்துவம், சில சந்தைகளில் நேர்மறையான ROI இல்லாதது மற்றும் உண்மையான திறந்த மூல மாதிரிகளுக்கான திறந்த மூல பயிற்சி தரவுகளின் முக்கியத்துவம்.</li>
<li>பேச்சுவார்த்தைகளில் CPU அனுமானத்திற்கான MOE மாதிரிகள், CPU கடிகார வேக பரிணாமம் மற்றும் மாதிரி இனப்பெருக்கம் மற்றும் திறந்த மூல இணக்கம் பற்றிய விவாதங்கள், AI பயன்பாடுகளில் தாக்கங்கள் மற்றும் நெறிமுறை கவலைகளை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop">இழுத்து விடுதல் செயல்பாட்டிற்கான மேம்படுத்தப்பட்ட முன்-இறுதி கருவி</a></h2>
<ul>
<li>நடைமுறை இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு என்பது ட்ரெல்லோ, ஜிரா மற்றும் சங்கமம் போன்ற தயாரிப்புகளில் காணப்படும் வலை பயன்பாடுகளுக்கு இழுத்தல் மற்றும் செயல்பாட்டை சிரமமின்றி சேர்ப்பதற்கான பல்துறை கருவிச் சங்கிலி ஆகும்.</li>
<li>குறியீடு npm இல் @atlaskit பெயர்வெளியின் கீழ் பொதுவில் கிடைக்கிறது, ஆனால் பங்களிப்புகள் தற்போது ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை, விருப்ப தொகுப்புகள் ஸ்டைலிங் மற்றும் நூலகங்களைப் பார்ப்பதற்கு எளிதாக மாற்றப்படலாம்.</li>
<li>இது பல்வேறு வடிவமைப்பு அமைப்புகள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, அட்லாசியனில் பல தனிநபர்களின் கூட்டு முயற்சிகளில் நிற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147883">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை இழுத்தல் மற்றும் கூறு நூலகங்களின் நன்மை தீமைகளை மதிப்பிடுகிறது, மொபைல் சாதனங்களில் அணுகல் சவால்களில் கவனம் செலுத்துகிறது, இதில் react-beautiful-dnd மற்றும் dndkit ஆகியவை இடம்பெறுகின்றன.</li>
<li>சிக்கலான அட்டை விளையாட்டு இடைமுகங்களுக்கான இழுத்தல் மற்றும் துளியை செயல்படுத்துவதற்கான போராட்டங்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது, அத்தகைய பணிகளுக்கு Pragmatic இழுத்தல் மற்றும் SortableJS ஐ பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>ஜிராவின் செயல்திறன் சிக்கல்கள் மற்றும் மொபைல் தளங்களில் இந்த அம்சங்களைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சிரமங்கள் உள்ளிட்ட தொடு சாதனங்களில் இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு செயல்பாடு குறித்த விரக்தியை பயனர்கள் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living">மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன்: ஒரு முன்னணி தொழில்துறை கூட்டுறவு</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்பெயினில் உள்ள மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன் உலகளவில் மிகப்பெரிய தொழில்துறை கூட்டுறவு நிறுவனமாகும், 70,000 தொழிலாளர்கள்-உரிமையாளர்கள் இலாபங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது கத்தோலிக்க மதம் மற்றும் ரோச்டேல் முன்னோடிகளால் செல்வாக்கு பெற்ற மனிதர்களை மையமாகக் கொண்ட நெறிமுறைகளால் வழிநடத்தப்படுகிறது.</li>
<li>தடைகள் இருந்தபோதிலும், ஜனநாயக அமைப்பு, ஊதிய ஒற்றுமை மற்றும் சமூகப் பொறுப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துவதன் மூலம் சந்தையில் போட்டித்தன்மையுடன் இருப்பதன் மூலம் மாண்ட்ராகன் செழித்து வளர்கிறது.</li>
<li>இந்த கூட்டுறவு மாதிரி சர்வதேச அளவில் ஆர்வத்தைத் தூண்டியுள்ளது, இது வழக்கமான முதலாளித்துவ வணிக கட்டமைப்புகளுக்கு ஒரு சாத்தியமான மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143814">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாஸ்க் நாட்டில் உள்ள மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷனை உதாரணமாகப் பயன்படுத்தி, ஊழியர்களுக்கு சொந்தமான கூட்டுறவுகளின் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகளை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பல்வேறு வகையான கூட்டுறவுகள், பல்வேறு துறைகளில் அவற்றின் செல்வாக்கு மற்றும் வாடிக்கையாளருக்கு சொந்தமான மற்றும் பணியாளருக்கு சொந்தமான கூட்டுறவுகளுக்கு இடையிலான வேறுபாடு ஆகியவை ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>சோசலிசத்திற்கும் முதலாளித்துவத்திற்கும் இடையிலான வேறுபாடுகள், தொழிலாளர்களுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களின் செயல்திறன் மற்றும் ஊழியர்கள் மீதான ஊதிய உயர்வுகளின் விளைவுகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய தலைப்புகள், உடைமை மாதிரிகள் மற்றும் பொருளாதார சித்தாந்தங்களின் சிக்கலான தன்மையை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sarah-ek/faer-rs">ஃபேர்-ர்ஸ்: ரஸ்டில் திறமையான நேரியல் இயற்கணிதம்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபேர் என்பது சிறிய, சரியான மற்றும் செயல்திறன் கொண்ட நேரியல் இயற்கணித செயல்பாடுகளில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு ரஸ்ட் கிரேட் ஆகும், இது பெருக்கல் மற்றும் தலைகீழ் போன்ற மேட்ரிக்ஸ் பணிகளுக்கு உயர்மட்ட ரேப்பர்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பல்வேறு சிதைவு முறைகள் மற்றும் மேட்ரிக்ஸ் செயல்பாடுகளுக்கான நேர அளவீடுகளுடன், பெஞ்ச்மார்க் தரவு நடரே மற்றும் நல்ஜீப்ரா போன்ற பிற நூலகங்களுக்கு எதிராக அதன் செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பங்களிப்புகள் டிஸ்கார்ட் சேவையகம் வழியாக வரவேற்கப்படுகின்றன, நேர ஒப்பீடுகள் பெரிய அணிகளுக்கான விரைவான செயல்திறனை நிரூபிக்கின்றன மற்றும் ஐஜென்வேல்யூ சிதைவு கணக்கீடுகளில் ஹெர்மீடியன் கணக்கீடுகள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143669">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்ஹப் விவாதம் ரஸ்ட் நூலகங்களில் பகிரப்பட்ட வளங்கள் மற்றும் குறியீடுகளின் பற்றாக்குறையை ஆராய்கிறது மெட்ரிக்குகள் மற்றும் ndarray, nalgebra மற்றும் faer போன்ற வரிசைகள், LU சிதைவு வரையறைகளில் faer-rs சிறந்து விளங்குகின்றன.</li>
<li>இது எண் கணக்கீடுகளில் முன்நிபந்தனை, பி.எல்.ஐ.எஸ் தேர்வுமுறை மற்றும் ஐஜென் பெஞ்ச்மார்க்கிங்கில் உள்ள தானியங்கு முக்கிய சொல் தொடர்பான கவலைகள் போன்ற தலைப்புகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>மல்டித்ரெட் வரையறைகள் MKL உடன் ஒப்பிடும்போது Faer OpenBLAS ஐ விட சிறப்பாக செயல்படுவதை வெளிப்படுத்துகின்றன, இணையாக ரேயானைப் பயன்படுத்துகின்றன, ஃபாஸ்ட்டிவ் மற்றும் good_lp போன்ற நூலகங்களுடன் போட்டியிடுகின்றன, பெஞ்ச்மார்க் துல்லியத்தில் திறமையான குறியீடு மற்றும் ஒத்துழைப்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255">குழந்தை பருவ கிட்டப்பார்வை: அதிகரித்து வரும் உலகளாவிய தொற்றுநோய்</a></h2>
<ul>
<li>கிட்டப்பார்வை அல்லது கிட்டப்பார்வை உலகளவில் அதிகரித்து வருகிறது, உலக மக்கள்தொகையில் பாதி பேருக்கு 2050 க்குள் கண்ணாடி தேவைப்படும் என்று மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>மயோபியாவின் எழுச்சி அதிகரித்த திரை நேரம் மற்றும் வெளியில் செலவழித்த நேரத்தைக் குறைத்தல் ஆகியவற்றுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னேற்றத்தை நிறுத்த ஆரம்பகால கண்டறிதல் மற்றும் பார்வை திருத்தத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வெளிப்புற நடவடிக்கைகளை ஊக்குவிப்பது மற்றும் நெருக்கமான பணிகளிலிருந்து வழக்கமான இடைவெளிகள் ஆகியவை கிட்டப்பார்வையின் வளர்ச்சியைத் தணிக்க அல்லது ஒத்திவைக்க உதவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148707">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிட்டப்பார்வையின் அதிகரிப்பு, குறிப்பாக குழந்தைகளிடையே, இயற்கை ஒளிக்கு போதுமான வெளிப்பாடு இல்லாததோடு இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது அதன் முன்னேற்றத்தை நிறுத்த சரியான லென்ஸ்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பரிந்துரைகள் கண்ணாடிகளை அங்கீகரிப்பது முதல் அவற்றின் செயல்திறனை சந்தேகிப்பது வரை உள்ளன, அதே நேரத்தில் அட்ரோபின் சொட்டுகள் மற்றும் வெளிப்புற நடவடிக்கைகள் போன்ற பரிந்துரைகள் மயோபியா முன்னேற்றத்தைக் கட்டுப்படுத்த முன்மொழியப்படுகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் மரபணு முன்கணிப்புகள், சுற்றுச்சூழல் தூண்டுதல்கள் மற்றும் அதிகரித்து வரும் கிட்டப்பார்வை விகிதங்களை எதிர்த்துப் போராடுவதில் ஆரம்பகால பார்வைத் திரையிடல்கள் மற்றும் கல்வியின் முக்கியத்துவம் வரை நீண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator">துருப்பிடிக்காத API ஒருங்கிணைப்புக்கான SDK ஜெனரேட்டரை வெளியிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>துருப்பிடிக்காத ஒரு SDK ஜெனரேட்டரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, OpenAI மற்றும் Cloudflare போன்ற நன்கு அறியப்பட்ட APIகளுக்கான கிளையன்ட் நூலகங்களின் வளர்ச்சியை எளிதாக்குகிறது, டெவலப்பர்களுக்கான ஒருங்கிணைப்பு செயல்முறையை நெறிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கருவி பல்வேறு நிரலாக்க மொழிகளில் SDKகளின் தலைமுறை மற்றும் பராமரிப்பை தானியக்கமாக்குகிறது, API ஒருங்கிணைப்பில் செயல்திறன் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>துருப்பிடிக்காத முன்முயற்சி உயர்தர, டைப்சேஃப் APIகளை உருவாக்குவதன் மூலம் REST சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் வெளியீட்டிற்கு முந்தைய வெளியீட்டை அடையாளம் காணுதல் மற்றும் தீர்மானத்திற்கான SDK ஸ்டுடியோவை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146505">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>துருப்பிடிக்காத SDK ஜெனரேட்டர் பொது API மொழி பிணைப்புகளை பராமரிப்பதை தானியக்கமாக்குகிறது, SDK தரத்தை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் பொறியியல் நேரத்தை மிச்சப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பல SDKகளை நிர்வகிப்பதில் எதிர்கொள்ளும் சிக்கல்களைக் கையாள்கிறது, அசல் API இலிருந்து முரண்பாடுகளைத் தடுக்கிறது மற்றும் வளர்ச்சியை ஒழுங்குபடுத்துகிறது.</li>
<li>துருப்பிடிக்காத அதன் பயனர் நட்பு, தனிப்பயனாக்கம் மற்றும் இயங்குதன்மையை அதிகரிக்கும் திறனுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, இது SDK தலைமுறைக்கான சிறந்த தேர்வாக நிலைநிறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom">LAN கட்சிகளின் மரபு: ஏக்கம் மற்றும் வகுப்புவாத கேமிங் அனுபவம்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் புத்தகம் லேன் கட்சிகளின் உச்சநிலை மற்றும் வீழ்ச்சியை ஆராய்கிறது, அங்கு விளையாட்டாளர்கள் பரவலான அதிவேக இணையத்திற்கு முன் மல்டிபிளேயர் கேமிங்கிற்காக உள்நாட்டில் கூடினர்.</li>
<li>இது LAN கட்சிகளின் கலாச்சார முக்கியத்துவம் மற்றும் சமூக அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, அவற்றை ஆன்லைன் கேமிங் மற்றும் மேட்ச்மேக்கிங் சேவைகளை நோக்கிய மாற்றத்துடன் வேறுபடுத்துகிறது.</li>
<li>கேமிங்கில் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் மற்றும் அனிம் மற்றும் நு மெட்டல் போன்ற கலாச்சார போக்குகளின் செல்வாக்கு ஆகியவை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, இது இன்றைய தொழில்நுட்பத்தால் இயக்கப்படும் சமூகத்திற்கு எதிராக ஆரம்பகால கேமிங்கின் தனிப்பட்ட இணைப்பு மற்றும் சமூக உணர்வுக்கான ஏக்கத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148833">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை 1990 களின் பிற்பகுதியிலும் 2000 களின் முற்பகுதியிலும் LAN கட்சிகளின் உச்சநிலை மற்றும் வீழ்ச்சியை ஆராய்கிறது, சமூக உணர்வில் கவனம் செலுத்துகிறது, தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவத்தைப் பகிர்கிறது மற்றும் பங்கேற்பாளர்கள் அனுபவிக்கும் ஏக்கம்.</li>
<li>ஆன்லைன் குழந்தை பாதுகாப்பு மற்றும் காலப்போக்கில் கேமிங் சமூகத்திற்குள் லேன் கட்சிகள் எவ்வாறு உருவாகியுள்ளன என்பது குறித்த பெற்றோரின் கவலைகளை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிடித்த கேம்கள், இணைப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றம் இருந்தபோதிலும் லேன் கட்சிகளின் நீடித்த முறையீடு பற்றி நினைவுபடுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="டிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%9A%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9C%E0%AF%8B%20%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%86%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2025%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/24&#39;</h2>
<h1>2024-04-24</h1>
<h2><a href="https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/">கூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?</a></h2>
<ul>
<li>கூகிள் தேடல் பிப்ரவரி 2019 இல் வருவாய் குறைவை எதிர்கொண்டது, வளர்ச்சி உத்திகள் தொடர்பாக அணிகளுக்குள் மோதல்களை ஏற்படுத்தியது, எதிர்மறையான நிச்சயதார்த்த தந்திரோபாயங்களை விட பயனர் அனுபவத்தில் கவனம் செலுத்தியது.</li>
<li>நிலைமையை சரிசெய்வதற்கான முயற்சிகள் இருந்தபோதிலும், கூகுளின் தேடல் வருவாய் தொடர்ந்து வீழ்ச்சியடைந்தது, இது நிர்வாக நடைமுறைகள், இலாப உந்துதல் முடிவுகள் மற்றும் தேடல் தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கங்கள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>யாஹூ மற்றும் ஐபிஎம்மில் தனது அனுபவத்தால் ஈர்க்கப்பட்ட பிரபாகர் ராகவனின் நிர்வாகம், கூகிள் மற்றும் பரந்த தொழில்நுட்பத் துறையில் புதுமை மற்றும் தயாரிப்பு தரத்தில் அதன் விளைவுகளுக்காக ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40133976">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Google இன் தேடல் தரம், இயந்திர கற்றல், AI மற்றும் வணிக உத்திகள், தலைமைத்துவ மாற்றங்களின் தாக்கம், ஸ்பேம், எஸ்சிஓ மற்றும் பரிந்துரை வழிமுறை சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>ஐபிஎம் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற நிறுவனங்களுடன் ஒப்பிடுகையில், விளம்பர வருவாயில் கூகிள் அதிக நம்பகத்தன்மையைக் கருத்தில் கொண்டு செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் AI மற்றும் இயந்திர கற்றல் குறித்த சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர், முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளில் மனித மேற்பார்வையுடன் ஒரு சீரான அணுகுமுறையின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apple/corenet">கோர்நெட்: ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கான ஆப்பிளின் கருவித்தொகுப்பு</a></h2>
<ul>
<li>கோர்நெட் என்பது பொருள் வகைப்பாடு, கண்டறிதல் மற்றும் பிரிவு பணிகளுக்கான சிறிய முதல் பெரிய மாதிரிகளுக்கு பயிற்சி அளிப்பதற்காக ஆப்பிள் உருவாக்கிய ஒரு நரம்பியல் நெட்வொர்க் கருவித்தொகுப்பு ஆகும்.</li>
<li>PyTorch உடன் Python 3.9+ அல்லது 3.10+ தேவைப்படுகிறது மற்றும் ஆடியோ மற்றும் வீடியோ செயலாக்கத்திற்கான விருப்ப சார்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>CVNets இலிருந்து உருவானது, CoreNet இப்போது LLMகளைப் பயிற்றுவிப்பது போன்ற கணினி பார்வைக்கு அப்பாற்பட்ட பரந்த அளவிலான பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, மேலும் பயனர்களின் பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139398">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணினி பார்வை பணிகளுக்கு அப்பாற்பட்ட ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க் பயிற்சிக்கான நூலகமான கோர்நெட்டில் ஆப்பிள் செயல்படுகிறது, இது AI தொழில்நுட்பங்களை முன்னேற்றுவதில் அவர்களின் கவனத்தை குறிக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிளின் AI முன்னேற்றம் மற்றும் CoreML போன்ற முயற்சிகள், திறந்த மூல கட்டமைப்புகளைப் பயன்படுத்தி Axlearn மற்றும் CatLIP போன்ற LLM பயிற்சி நூலகங்களின் வளர்ச்சியுடன் ஊகங்கள் நடந்து வருகின்றன.</li>
<li>கோர்டேட்டா, அப்பாச்சி கசாண்ட்ரா மற்றும் எம்.எல்.எக்ஸ் போன்ற தொழில்நுட்பங்களை ஆப்பிள் பயன்படுத்துதல், அத்துடன் டெவலப்பர்களுக்கான ஆப்பிள் சிலிக்கான் சாதனங்கள் மற்றும் கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிசீலனைகள், மேகோஸ் அமைப்புகள் நிர்வாகத்திற்கான நிக்ஸ்-டார்வின் மற்றும் திறந்த மூல தயாரிப்புகளின் சாத்தியமான பணமாக்குதல் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rabbitscam/rabbitr1">முயல் R1 மூலக் குறியீடு வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>rabbit.tech இலிருந்து ராபிட் ஆர் 1 சாதனம் பயன்பாட்டு அடிப்படையிலான தொடர்புகளிலிருந்து பயனர்களை விடுவிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் எதிர்பார்ப்புகளுக்கு குறைவாகவே உள்ளது, ஏனெனில் அதன் மூல குறியீடு வெளிப்பாடு அது இருப்பதாகக் கூறும் மேம்பட்ட அம்சங்கள் இல்லை என்பதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சாதனம் குறைந்தபட்ச பயன்பாட்டு பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கான ஆட்டோமேஷன் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பொறுத்தது மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு திறன்களை இணைக்காது.</li>
<li>பயனர்கள் ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரம் மூலம் உள்நுழைய வேண்டும், இது பயனர் அமர்வுகளை போதுமான பாதுகாப்பு இல்லாமல் சேமிப்பது போன்ற பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, பயனர் தனியுரிமை மற்றும் சாதன டெவலப்பர்களின் பொறியியல் தரநிலைகள் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40135250">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>GitHub இல் கசிந்த Rabbit R1 மூலக் குறியீடு பாதுகாப்பு மற்றும் நம்பகத்தன்மை குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியது, கசிவாளர்களின் கூற்றுக்கள் மீது சந்தேகத்துடன், பல்வேறு தொழில்நுட்ப தலைப்புகளில் விவாதங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>உரையாடல்களில் தொழில்நுட்பம், விலை நிர்ணயம், AI ஒருங்கிணைப்பு, அணியக்கூடியவை, குரல் அங்கீகாரம் மற்றும் பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் ஆட்டோமேஷன் கருவிகள், மூல குறியீடு விநியோகம், மோசடிகள், கோப்பு அளவுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>விஷன் ப்ரோ, தனியுரிமை நெறிமுறைகள் மற்றும் தயாரிப்பு அம்சங்களின் உண்மையான செயல்திறன் போன்ற புதிய AI சாதனங்களையும் பயனர்கள் ஆராய்ந்தனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language">ஜப்பானிய மொழியின் அழகு சிக்கலானது</a></h2>
<ul>
<li>இந்த உரை ஜப்பானிய மொழியின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கிறது, காஞ்சி எழுத்துக்கள், அசையெழுத்துக்கள், மொழிபெயர்க்க முடியாத சொற்கள் மற்றும் இலக்கண நுணுக்கங்கள் போன்ற அதன் தனித்துவமான அம்சங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஜப்பானியர்களின் வரலாற்று பரிணாமம், எழுத்து முறையின் சிக்கல்கள் மற்றும் காஞ்சி கதாபாத்திரங்கள் முன்வைக்கும் குறிப்பிட்ட சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இலக்கியத்தில் ஃபுரிகானாவின் பயன்பாடு புரிதலை மேம்படுத்துவதற்கும் கலை தாக்கங்களை உருவாக்குவதற்கும் அதன் பங்கிற்காக விவாதிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் எழுதப்பட்ட மற்றும் பேசும் ஜப்பானிய மொழிக்கு இடையிலான பிரிப்பு கூடுதல் ஆழம் மற்றும் சிக்கலான தன்மையுடன் ஒரு தனித்துவமான வாசிப்பு அனுபவத்தை வழங்குவதற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132281">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை ஜப்பானிய மற்றும் சீன மொழிகளின் தனித்துவமான அம்சங்களான ஓனோமடோபோயியா, இலக்கண சிக்கல் மற்றும் கலாச்சார நுணுக்கங்களை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>மொழி கையகப்படுத்தல், மொழிபெயர்ப்பு சிரமங்கள் மற்றும் மொழிபெயர்க்க முடியாத கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துதல் போன்ற சவால்களை இது உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த மொழிகளைப் புரிந்துகொள்வதில் மொழி சூழல், கலாச்சார குறிப்புகள் மற்றும் உச்சரிப்பு நுணுக்கங்களைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.balanc3dgame.com/">10-நிலை சமநிலை விளையாட்டு: சிரமம் அதிகரிக்கும்போது சீரானதாக இருங்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130304">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>10 நிலைகளுடன் சூப்பர் மங்கி பால் போன்ற மொபைல் உலாவி விளையாட்டு, பயனர்களிடமிருந்து கலவையான மதிப்புரைகளைப் பெறுகிறது, இது தினசரி சவால்கள், சோதனைச் சாவடிகள் மற்றும் புதிய தடைகள் போன்ற மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>பயர்பாக்ஸில் மோஷன் சென்சார்கள் தொடர்பான தனியுரிமை கவலைகளையும் வெளிப்படுத்தும் அதே வேளையில், இறக்கும் மற்றும் சப்பார் கட்டுப்பாடுகள் மீது கடுமையான அபராதங்களுக்காக வீரர்கள் விளையாட்டை விமர்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>சில பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாட்டு சிக்கல்கள் இருந்தபோதிலும், பயனர்கள் விளையாட்டை அதன் சிரமம் மற்றும் பொழுதுபோக்கு மதிப்பிற்காக பாராட்டுகிறார்கள், மாறுபட்ட கேமரா கோணங்கள் மற்றும் பிற வீரர்களுடன் மதிப்பெண்களை ஒப்பிடுவதற்கான அம்சம் போன்ற சேர்த்தல்களை முன்மொழிகின்றனர், சிலர் மேம்பட்ட அணுகலுக்காக வெப்ஆப் பதிப்பை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leanprover-community.github.io/con-nf//">புதிய அடித்தளங்கள் லீனுடன் நிலைத்தன்மை ஆதாரம்</a></h2>
<ul>
<li>2010 ஆம் ஆண்டில், ராண்டால் ஹோம்ஸ் குயினின் &quot;புதிய அடித்தளங்கள்&quot; தொகுப்புக் கோட்பாட்டின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிப்பதாகக் கூறினார், இப்போது லீன் ஊடாடும் தேற்றம் நிரூபணத்தைப் பயன்படுத்தி சரிபார்க்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த திட்டம் புதிய அடித்தளங்கள் மற்றும் சிக்கலான வகை கோட்பாடு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பை நிறுவுகிறது, இது முந்தையவற்றின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழக குழுவால் GitHub இல் வழங்கப்பட்ட இந்த திட்டம் Mathlib ஐ நம்பியுள்ளது மற்றும் பல்வேறு நிலைகளில் பல்வேறு சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130924">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கணித நிரூபணங்களை சரிபார்ப்பதற்கான லீன் மற்றும் மெட்டாமத் போன்ற ஆதார அமைப்புகளின் நம்பகத்தன்மையைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன, முடிவுகளை விளக்குவதில் மனித ஈடுபாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>ஆதாரப் பணிகளில் மொழிபெயர்ப்புக்கான மொழி-கற்றல் மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் சரிபார்ப்பதில் AI இன் செயல்திறன் ஆகியவை விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>ஆய்வுகள் புதிய அடித்தள தொகுப்புக் கோட்பாட்டின் நிலைத்தன்மை, தேற்றத்தை நிரூபிக்கும் மென்பொருளின் சக்தி மற்றும் இயந்திரம் சரிபார்க்கப்பட்ட சான்றுகளின் நம்பகத்தன்மை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, சிக்கலான கணித யோசனைகளில் பயனர்களை ஈடுபடுத்தும் அணுகக்கூடிய மாத்லிப் திட்டத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">தற்செயலான நிபுணர்: கான்வேயின் வாழ்க்கை முன்னோடி விளையாட்டு</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு &quot;பூஜம் பிரதிபலிப்பாளரை&quot; கண்டுபிடித்த பிறகு 2001 இல் கான்வேயின் வாழ்க்கை ஆராய்ச்சி சமூகத்தில் சேர்ந்தார், பின்னர் அஞ்சல் பட்டியல்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் போன்ற வாழ்க்கை தொடர்பான ஆதாரங்களை ஆதரித்தார்.</li>
<li>அவர்கள் கான்வேயின் வாழ்க்கை குறித்த 480 பக்க பாடப்புத்தகத்திற்கு பங்களித்தனர், மேலும் தலைப்பில் ஒரு நிபுணராகக் கருதப்படுகிறார்கள், தொடர்புடைய எந்தவொரு விசாரணைகளையும் நிவர்த்தி செய்ய தயாராக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செல்லுலார் ஆட்டோமேட்டா குறித்த வொல்ஃப்ராமின் பணி போன்ற தொடர்புடைய தலைப்புகளுடன், அதன் பயன்பாடுகள், முன்னேற்றங்கள் மற்றும் சவால்கள் உள்ளிட்ட 2 டி செல்லுலார் ஆட்டோமேட்டா அமைப்பான கான்வேயின் கேம் ஆஃப் லைஃப் குறித்து உரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது கேம் ஆஃப் லைஃப் வடிவங்களின் நடைமுறை பயன்பாடுகள், புதிய வடிவங்களைக் கண்டுபிடிப்பதில் AI இன் வரம்புகள் மற்றும் கணிதக் கலையில் விளக்கக்காட்சி தேர்வுகளின் தாக்கம் ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, எளிய விதிகளிலிருந்து சிக்கலான நடத்தையின் தோற்றத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் லைஃப் திட்டங்களில் ஒத்துழைப்பு மற்றும் இந்தத் துறையில் மேலும் ஆய்வு மற்றும் பரிசோதனைக்கான சாத்தியக்கூறுகளை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/">ஆழமான ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பணமாக்குதல் மூலம் கார்ப்ளே தத்தெடுப்பை அதிகரிப்பதை ஆப்பிள் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள் கார்ப்ளே பிரபலமான பயன்பாடுகள் மற்றும் பயனர் நட்பு வடிவமைப்புடன் மென்மையான ஒருங்கிணைப்புக்காக ஓட்டுநர்களால் விரும்பப்படுகிறது.</li>
<li>கார்ப்ளே 2 வாகனங்களுடன் மிகவும் ஆழமான ஒருங்கிணைப்பை உறுதியளிக்கிறது, ஆனால் பிராண்ட் தனித்துவம் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு செலவுகள் குறித்த கவலைகள் காரணமாக வாகன உற்பத்தியாளர்கள் எச்சரிக்கையாக உள்ளனர்.</li>
<li>உரிமங்கள் மற்றும் தனிப்பயனாக்குதல் அம்சங்களை வழங்குவதன் மூலம் ஆப்பிள் கார்ப்ளேவைப் பணமாக்கக்கூடும், அதே நேரத்தில் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் மற்றும் வாகன உற்பத்தியாளர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு வாகனத் துறையில் கார்ப்ளேவை ஏற்றுக்கொள்வதற்கு முக்கியமானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40134921">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஆப்பிளின் கார்ப்ளே அமைப்பு, அதன் செயல்திறன் மற்றும் உலகளாவிய இன்ஃபோடெயின்மென்ட் அமைப்புகளில் ஜப்பானிய கார் துறையின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>கார்கள் போன்ற நீண்டகால தயாரிப்புகளில் மென்பொருளை இணைப்பதில் உள்ள சவால்கள், வாகனத் துறையில் சந்தா சேவைகளுக்கான சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் பிற இன்ஃபோடெயின்மென்ட் தேர்வுகளை விட கார்ப்ளேவுக்கான விருப்பம் ஆகியவற்றை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் கார்ப்ளேவின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, வயர்லெஸ் இணைப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் வாகனங்களில் அதன் எதிர்கால ஒருங்கிணைப்பு, அத்துடன் வாகனத் துறையில் ஆப்பிள் மற்றும் கூகிளின் தாக்கம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esphome.io/index.html">ESPHome உடன் மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களை மேம்படுத்தவும்</a></h2>
<ul>
<li>ESPHome என்பது உள்ளமைவு கோப்புகள் மற்றும் வீட்டு ஆட்டோமேஷன் அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைப்பு வழியாக மைக்ரோகண்ட்ரோலர் கட்டுப்பாட்டை அனுமதிக்கும் ஒரு திறந்த மூல திட்டமாகும்.</li>
<li>இது வெப்பநிலை, ஈரப்பதம், CO2 மற்றும் பலவற்றைக் கண்காணிப்பதற்கான சென்சார்களை ஆதரிக்கிறது, மேலும் காலநிலை கட்டுப்பாடு, அலாரம் அமைப்புகள் மற்றும் வயர்லெஸ் தகவல்தொடர்புக்கான கூறுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் சாதனங்களுக்கு இடையில் தரவைப் பரிமாறிக் கொள்ளலாம், ஆவணங்களுக்கு பங்களிக்கலாம் மற்றும் புதிய வெளியீடான 2024.4.1 ஐக் கண்டறியலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40138228">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஓபன் ஹோம் ஃபவுண்டேஷனைச் சேர்ந்த ESPHome, வெப்பநிலை, ஈரப்பதம் மற்றும் காற்றின் தரம் போன்ற வீட்டு நிலைமைகளைக் கண்காணிக்க DIY IoT சாதனங்களை எளிதாக்குவதில் பிரபலமானது.</li>
<li>IoT சாதனங்களை உருவாக்குவதில் நெகிழ்வான பகுதிகளுக்கு கம்பி முனைய பிரேக்அவுட் பலகைகள் மற்றும் CloudFree ஆகியவற்றை பயனர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்களில் சென்சார் விருப்பங்கள், மலிவு மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மை ஆகியவை அடங்கும், பயனர்கள் வீட்டு ஆட்டோமேஷனுக்காக தஸ்மோட்டாவிலிருந்து ஈஎஸ்ஃபோமுக்குச் செல்லும்போது நேர்மறையான அனுபவங்களையும் பரிசீலனைகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://getada.dev">Getada ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: Ada Toolchain நிறுவலை எளிதாக்குகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Getada என்பது Rustup ஐப் போன்ற ஒரு லைனர் டெர்மினல் கட்டளையாகும், இது பயனர்கள் Ada மற்றும் அதன் கருவிச் சங்கிலி Alire ஐ Linux மற்றும் MacOS இல் வசதியாக நிறுவ உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது தானாகவே சமீபத்திய அலியர் பதிப்பைப் பெறுகிறது, அத்தியாவசிய கோப்பகங்கள் மற்றும் பாதைகளை உள்ளமைக்கிறது, புதியவர்களுக்கு அடா நிரலாக்க துவக்கத்தை நெறிப்படுத்துவதை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132373">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Getada ஆனது Rustup ஆல் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு லைனர் கட்டளையுடன் Linux மற்றும் MacOS இல் அடாவின் கருவிச் சங்கிலி மற்றும் தொகுப்பு மேலாளரின் நிறுவலை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>அடா திட்டங்களுக்கான பல்வேறு தொகுப்பு மேலாளர்கள் மற்றும் பதிப்பு கட்டுப்பாட்டு கருவிகளைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன, புதியவர்களுக்கான திறமையான நிறுவல் செயல்முறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>அடாவின் தனித்துவமான அம்சங்கள், முன்னேற்றங்கள், ரஸ்ட், சி மற்றும் ஜாவா போன்ற மொழிகளுடனான ஒப்பீடுகள் மற்றும் நிரலாக்க கருவிகளின் நிறுவிகளைப் பதிவிறக்கும்போது SPARK மற்றும் பாதுகாப்புக் கருத்தாய்வுகளைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவற்றை சமூகம் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103">ஏபிள்டன் லைவ் சூட் 12 இன் சூழ்ச்சிகளை டிகோடிங் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு ட்விட்டர் பயனர் Ableton Live Suite 12 ஐ திருட முயற்சிக்கிறார் மற்றும் NFO கோப்பில் உள்ள ஒரு அறிக்கையால் அது அசல் பைனரிகளை மாற்றாது என்று கூறுகிறது.</li>
<li>பயனர் மென்பொருளின் செயல்பாடுகளை ஆராயவும், தலைகீழ் பொறியியலில் ஈடுபடவும் ஒரு விவாதத்தைத் தொடங்குகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132719">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் தலைகீழ் பொறியியல் மென்பொருள் விரிசல்களை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக மேகோஸில், குறியீடு கையொப்பமிடுதல் மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளைத் தவிர்த்தல்.</li>
<li>இது மென்பொருளை உடைப்பதற்குப் பின்னால் உள்ள ஊக்கத்தொகைகள், பயன்படுத்தப்படும் பல்வேறு நுட்பங்கள், ட்விட்டர் உள்ளடக்கத்தை அணுகுதல் மற்றும் சைபர் பாதுகாப்பு ட்விட்டர் பற்றிய விமர்சனங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>குறிப்பிட்ட விரிசல் முறைகள், தொடர்புடைய சிரமங்கள் மற்றும் கணினி கட்டமைப்பைப் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emildziewanowski.com/flowfields/">விளையாட்டு வடிவமைப்பில் யதார்த்தமான காட்சிகளை உருவாக்குதல்: வியாழனின் சூறாவளிகளை உருவகப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>திரவ இயக்கம், வண்ண சைக்கிள் ஓட்டுதல், அமைப்பு ஸ்க்ரோலிங் மற்றும் மேம்பட்ட காட்சி விளைவுகளுக்கான அனிமேஷன் உள்ளிட்ட யதார்த்தமான காட்சிகள் மற்றும் ஒலிகளை அடைய விளையாட்டு வடிவமைப்பில் உள்ள நுட்பங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>துல்லியமான திரவ உருவகப்படுத்துதலுக்கான வேக மதிப்புகளை ஒருங்கிணைப்பதில் உள்ள சவால்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் வியாழன் போன்ற வாயு ராட்சதர்களில் மாறும் விளைவுகளுக்கு அன்ரியல் என்ஜின் மற்றும் பொருள் வடிவமைப்பாளர் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>விளையாட்டு சூழல்களில் பார்வைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய மற்றும் யதார்த்தமான ஓட்ட வடிவங்களை திறமையாகவும் செலவு-திறனாகவும் உருவாக்குவதே முதன்மை நோக்கம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139434">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>UE4, ShaderToy மற்றும் டிரான்ஸ்பைலர்கள் போன்ற கருவிகளுடன் வியாழனை உருவகப்படுத்துவதை இந்த இடுகை ஆராய்கிறது, வெவ்வேறு நுட்பங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் வலைத்தளத்தின் அழகியல், வாசிப்புத்திறன் மற்றும் வண்ண மாறுபாடு பற்றிய கருத்துக்களை வழங்குகிறார்கள், மேலும் ஷேடர் குறியீட்டு முறை மற்றும் பரிசோதனையைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>இது ஷேடர் குறியீட்டு, காட்சி வடிவமைப்பு கருத்து மற்றும் வியாழன் ஆர்வலர்களுக்கான உருவகப்படுத்துதல் நுட்பங்கள் குறித்த தொழில்நுட்ப பகுப்பாய்வின் தனித்துவமான கலவையாகும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="கூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BE%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AF%8D%3F&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2024%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/23&#39;</h2>
<h1>2024-04-23</h1>
<h2><a href="https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/">Meta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Meta Quest ஆனது மூன்றாம் தரப்பு வன்பொருள் உற்பத்தியாளர்களை தங்கள் இயக்க முறைமையான Meta Horizon OS ஐப் பயன்படுத்த அனுமதிப்பதன் மூலம் கலப்பு யதார்த்தத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது, இது நுகர்வோர் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு மிகவும் மாறுபட்ட சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வளர்க்கிறது.</li>
<li>ASUS, Lenovo மற்றும் Xbox போன்ற புகழ்பெற்ற தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் Meta Horizon OS இல் இயங்கும் புதிய சாதனங்களை உருவாக்க Meta Quest உடன் கூட்டு சேர்ந்து, சமூக தொடர்பு மற்றும் இணைப்பை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>குவால்காம் டெக்னாலஜிஸ் உடனான ஒத்துழைப்பு உயர் செயல்திறன் வன்பொருளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது, இது பல சாதனங்களில் கலப்பு ரியாலிட்டி அனுபவங்களுக்கு மிகவும் நெகிழ்வான மற்றும் உள்ளடக்கிய தளத்தை நிறுவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115554">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் விஷன் புரோ போன்ற போட்டியாளர்களுடன் ஒப்பிடும்போது, மெட்டா ஹொரைசன் ஓஎஸ் மற்றும் விஆர் ஹெட்செட் துறையில் அதன் தாக்கம் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது, மேலும் ஏஆர் / விஆருக்குள் முக்கிய சந்தைகள் பற்றிய விவாதங்களுடன்.</li>
<li>சந்தையில் பிராண்டிங், வன்பொருள் கூட்டாண்மை மற்றும் மென்பொருள் வருவாய் பகிர்வு ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, இது வி.ஆர் தொழில்நுட்பத்தின் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் வி.ஆர் கேமிங் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தில் உள்ள சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>வி.ஆர் தொழில்நுட்ப திசை, வி.ஆர் / ஏ.ஆர் துறையில் மெட்டாவின் சவால்கள், இயங்குதள பார்வை, தரவு சேகரிப்பு, பயனர் விவரக்குறிப்பு, மல்டிபிளேயர் அனுபவங்கள் மற்றும் தொழில் ஜாம்பவான்களுடன் போட்டி உத்திகள் ஆகியவை வி.ஆர் தொழில்நுட்பத்தில் எதிர்கால முன்னேற்றங்களுக்கான நம்பிக்கை மற்றும் சந்தேகத்தின் கலவையைக் காண்பிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/">வாயேஜர் 1 மீண்டும் பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நாசாவின் வாயேஜர் 1 விண்கலம் அதன் உள் கணினியில் செயலிழந்த சிப் காரணமாக ஏற்பட்ட ஐந்து மாத இடைநிறுத்தத்தைத் தொடர்ந்து பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்பத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>நாசாவின் ஜெட் ப்ராபல்ஷன் ஆய்வகத்தின் பொறியாளர்கள் பாதிக்கப்பட்ட குறியீட்டை சரிசெய்துள்ளனர், இது வாயேஜர் 1 மீண்டும் அறிவியல் தரவை அனுப்ப உதவுகிறது.</li>
<li>வாயேஜர் 2, அதன் துணை விண்கலம், செயல்பாட்டில் உள்ளது மற்றும் பாதிக்கப்படாமல் உள்ளது, அதே நேரத்தில் இரண்டு ஆய்வுகளும் தொலைதூர மற்றும் நீண்ட காலமாக இயங்கும் விண்கலமாக சாதனை படைத்துள்ளன, விண்மீன்களுக்கு இடையேயான விண்வெளியை அடைவதற்கு முன்பு பல கிரகங்களை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117599">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நாசாவின் வாயேஜர் 1 விண்கலம் சமீபத்திய தொழில்நுட்ப சவால்களை எதிர்கொண்டது, ஆனால் பூமியுடனான தகவல்தொடர்புகளை மீண்டும் நிறுவியுள்ளது, அதன் பயணத்தின் முக்கியத்துவம், சாத்தியமான சிக்கல்கள் மற்றும் மத அர்த்தங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>அறிவியல் புனைகதை காட்சிகள், வாயேஜர் ஆய்வுகளின் ஆயுள், சக்தி மேலாண்மை, எதிர்கால சோதனைகள், திட்டமிட்ட வழக்கற்றுப்போதல் மற்றும் ஆழ்ந்த விண்வெளி ஆய்வு மற்றும் சாத்தியமான வேற்று கிரக சந்திப்புகளுக்கான தாக்கங்கள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை விவாதங்கள் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் விண்வெளி ஆய்வின் எதிர்காலத்தைப் பற்றி சிந்திக்கும் போது வாயேஜர் திட்டத்திற்கான பாராட்டை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், வேற்று கிரக வாழ்க்கையைப் புரிந்துகொள்வதில் அதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.krazam.tv/">KRAZAM OS ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: ஒரு கூட்டு திறந்த மூல தளம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40126751">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் Krazam OS ஆன்லைன் ஸ்டோருக்கான சாத்தியமான வணிக யோசனைகளை ஆராய்கிறது, இதில் .os உயர்மட்ட டொமைனுக்கான விருப்பம் மற்றும் .zip TLD பற்றிய விமர்சனம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இது பச்சாத்தாபம் காரணமாக கூறப்படும் &quot;பிக் பேங் தியரின்&quot; வெற்றியை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இதில் மென்பொருள் பொறியாளர்கள் மற்றும் தொடர்புடைய தொழில்நுட்ப உள்ளடக்கத்தின் நகைச்சுவை இரட்டையர் இடம்பெற்றுள்ளனர்.</li>
<li>உரையாடலில் பிற இயக்க முறைமைகள், ஏக்கம் நிறைந்த வலை வடிவமைப்பு போக்குகள் மற்றும் குபெர்னெட்ஸ் வரிசைப்படுத்தல் ஆகியவற்றுடனான ஒப்பீடுகளும் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books">சுய வெளியீடு அதிகரிப்புக்கு மத்தியில் புத்தகத் துறையில் சவால்கள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகை பென்குயின் ரேண்டம் ஹவுஸ் மற்றும் நீதித் துறைக்கு இடையிலான நம்பிக்கையற்ற போரை ஆராய்கிறது, பிரபல எழுத்தாளர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்களின் புத்தகங்களின் வெற்றியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது லாபகரமாக இருப்பதில் பாரம்பரிய வெளியீட்டாளர்களின் போராட்டங்கள், சுய வெளியீட்டின் எழுச்சி மற்றும் அமேசானின் போட்டி ஆகியவற்றை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது சாத்தியமான தொழில் மாற்றங்களைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, பாரம்பரிய வெளியீட்டு முன்னேற்றங்களின் குறைந்து வரும் முக்கியத்துவம், நேரடி-பார்வையாளர்கள் எழுத்தின் எழுச்சி, குறிப்பாக காதல் மற்றும் குழந்தைகள் வகைகளில் இது குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119958">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கம், வெளியீட்டாளர்களின் சந்தைப்படுத்தல் பாத்திரங்கள் மற்றும் பிரபலங்களால் இயக்கப்படும் சந்தையில் புதிய எழுத்தாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் போராட்டங்கள் போன்ற பதிப்புத் துறையில் உள்ள சவால்களை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது டிஜிட்டல் வடிவங்களை நோக்கி வளர்ந்து வரும் புத்தக வெளியீட்டு நிலப்பரப்பையும், அறிவு ஆதாரங்களாக பொது நூலகங்களின் மதிப்பையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் மின்-வாசகர்களின் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம், இயற்பியல் புத்தகங்கள் மற்றும் மின்-வாசகர்களுக்கு இடையிலான விவாதம் ஆகியவற்றையும் உரையாற்றுகிறது, மேலும் தனிப்பட்ட இன்பம் மற்றும் படைப்பாற்றலுக்காக வாசிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.14219">Phi-3 Mini: மொபைல் சாதனங்களுக்கான சக்திவாய்ந்த மொழி மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>ஃபை-3-மினி மொழி மாதிரி, 3.8 டிரில்லியன் டோக்கன்களில் பயிற்சி பெற்ற 3.3 பில்லியன் அளவுருக்கள் கொண்டது, Mixtral 8x7B மற்றும் GPT-3.5 போன்ற பெரிய மாடல்களுடன் போட்டியிடுகிறது, இது தொலைபேசியில் பயன்படுத்தக்கூடிய போது அதிக செயல்திறனை வழங்குகிறது.</li>
<li>மாதிரியின் பயிற்சி தரவுத்தொகுப்பு ஃபை -2 க்குப் பயன்படுத்தப்படும் மேம்பட்ட பதிப்பாகும், இது விரிவாக வடிகட்டப்பட்ட வலை மற்றும் செயற்கை தரவை உள்ளடக்கியது, வலிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் அரட்டை வடிவமைப்பிற்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>முடிவுகள் ஃபை -3-சிறிய மற்றும் ஃபை -3-நடுத்தர மாதிரிகளின் அளவிடும் திறனையும் வெளிப்படுத்துகின்றன, ஆரம்ப அளவுரு-அளவிடுதல் சோதனைகளில் ஃபை -3-மினியுடன் ஒப்பிடும்போது அவற்றின் உயர்ந்த திறன்களை நிரூபிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40127806">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Phi-3 தொழில்நுட்ப அறிக்கை ஒரு புதிய மாதிரியின் பெஞ்ச்மார்க் புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் நடைமுறை செயல்திறனை ஆராய்கிறது, அதிகப்படியான கவலைகள் மற்றும் அன்றாட பணி செயல்திறனை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>இது மாதிரியை Llama 3 மற்றும் GPT-4 போன்ற மற்றவர்களுடன் ஒப்பிடுகிறது, அவற்றின் பலம் மற்றும் பலவீனங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் பெஞ்ச்மார்க் செயல்திறன், தரவு தர கவலைகள் மற்றும் மாதிரி பயிற்சியில் செயற்கை தரவு பயன்பாடு ஆகியவற்றைக் கையாள்கின்றன, AI தொழில் போட்டி மற்றும் கண்டுபிடிப்பு மீது வெளிச்சம் பாய்ச்சுகின்றன, ஆப்பிள் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற தொழில்நுட்ப ஜாம்பவான்களின் மொழி மாதிரி முன்னேற்றங்கள் குறித்த சந்தேகம் மற்றும் நம்பிக்கையுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openorb.idiot.sh/search">OpenOrb: RSS ஊட்டங்களுக்கான நிர்வகிக்கப்பட்ட தேடுபொறி</a></h2>
<ul>
<li>OpenOrb என்பது சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட பயன்பாடாகும், இது பயனர்கள் ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட அல்லது இயந்திரத்தால் உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கம் இல்லாமல் வலைப்பதிவுகளின் தொகுக்கப்பட்ட பட்டியலைத் தேட உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு பொது சேவையாக ஒரு நிர்வகிக்கப்பட்ட ஊட்ட பட்டியலை வழங்குகிறது, இது தனிப்பட்ட ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்ட வாசகர்களிடமிருந்து வேறுபடுகிறது.</li>
<li>மேலும் விவரங்களுக்கு, raphael.computer இல் விரிவான வலைப்பதிவு இடுகையைப் பார்க்கவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40112958">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>OpenOrb என்பது ஆட்டம் மற்றும் RSS ஊட்டங்களை வழங்கும் ஒரு சிறப்பு தேடுபொறியாகும், இது பயனர்களுக்கு ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட உள்ளடக்கம் இல்லாத நிர்வகிக்கப்பட்ட வலைப்பதிவு பட்டியல்களுக்கான அணுகலை வழங்குகிறது.</li>
<li>விளம்பரம் மற்றும் தொழில்நுட்ப சார்புகளால் ஏற்படும் ஆர்எஸ்எஸ்ஸின் வீழ்ச்சியை இந்த தளம் நிவர்த்தி செய்கிறது, பயன்பாட்டை அதிகரிக்க தேடுபொறிகளில் ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டங்களை இணைப்பதற்கான முறைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>OpenOrb பற்றிய விவாதங்கள் பயனர் அனுபவத்திற்கான RSS இன் நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன மற்றும் அதன் எதிர்கால முக்கியத்துவத்தை ஊகிக்கின்றன, இது வேடிக்கையான சர்ச்சைகள் மற்றும் தவறான புரிதல்களை உள்ளடக்கிய ஒரு இலகுவான தொனியுடன் இணைந்துள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/">வலைத்தள வடிவமைப்பிற்கான வட கொரிய-கருப்பொருள் CSS ஸ்டைலிங்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117510">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை வட கொரியா, தென் கொரியா மற்றும் ஜப்பான் போன்ற நாடுகளுக்கு அவுட்சோர்சிங் அனிமேஷன் பணிகளை ஆராய்கிறது, நெறிமுறை கவலைகள் மற்றும் துணை ஒப்பந்தத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தலைப்புகள் பொறுப்பு, தடை இணக்கம், விநியோகச் சங்கிலிகளைக் கண்காணித்தல், தயாரிப்பு தர தாக்கம் மற்றும் வட கொரியா போன்ற நாடுகளுடன் ஒத்துழைக்கும் அபாயங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உலகமயத்தின் தாக்கங்கள், திருட்டு மென்பொருள் பயன்பாடு, மனித உரிமை பிரச்சினைகள் மற்றும் மனித அனிமேட்டர்களுக்கு பதிலாக AI தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் குறித்து விவாதம் நீண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/">ரே டிரேசிங்கில் சி ++ இன் &#39;இறுதி&#39; முக்கிய சொல்லின் செயல்திறன்</a></h2>
<ul>
<li>ரே டிரேசிங் திட்டத்திற்குள் சி ++ இல் &#39;இறுதி&#39; முக்கிய சொல்லைப் பயன்படுத்துவதன் செயல்திறன் தாக்கங்களை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார், அதை முன் செயலி உத்தரவுகள் மூலம் செயல்படுத்தி வெவ்வேறு வகுப்புகள் மற்றும் இடைமுகங்களில் சோதிக்கிறார்.</li>
<li>முடிவுகள் தளங்கள் மற்றும் கம்பைலர்களில் வேறுபடுகின்றன, குறிப்பாக கிளாங் மற்றும் எம்.எஸ்.வி.சி உடன் &#39;இறுதி&#39; ஐப் பயன்படுத்துவதற்கு எதிரான ஆலோசனையுடன், பயன்பாட்டுத் தேவைகள் மற்றும் செயல்திறன் காரணிகளின் அடிப்படையில் முடிவுகளை வடிவமைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>திட்டத்தை ஆழமாக ஆராய ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு கிட்ஹப் இணைப்புகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40116644">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை சி++ இன் &#39;இறுதி&#39; திறவுச்சொல்லின் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது, இன்லைனிங் எவ்வாறு செயல்பாட்டு அழைப்புகளை அகற்ற முடியும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் இன்லைனிங் சுட்டிக்காட்டி டிரெஃபரன்சிங்கை நீக்குகிறது.</li>
<li>சிக்கல்கள், பரிமாற்றங்கள் மற்றும் நவீன வன்பொருளில் இன்லைனிங் மற்றும் டெவிர்டுவலைசேஷன் தொடர்பான மேம்பட்ட கம்பைலர் ஹியூரிஸ்டிக்ஸின் அவசியத்தை வலியுறுத்துதல்.</li>
<li>புதிய .NET பதிப்புகளுக்கு மாறுவது குறிப்பிடத்தக்க செயல்திறன் ஊக்கங்களை வழங்குகிறது, C++ மேம்படுத்தல்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகள், தெளிவுக்காக சுவிட்ச் அறிக்கைகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் ஆரம்பத்தில் இருந்தே செயல்திறன் தேர்வுமுறைக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் முக்கியத்துவம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">ஹேக்கர் நியூஸ் சந்தேகத்திற்கிடமான கருத்துக்களின் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் ஒரு ஸ்பேம் போட் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது, பயனர்கள் NSFW கருத்துகளை இடுகையிடும் சந்தேகத்திற்குரிய போட் சேவையை சுட்டிக்காட்டி, பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள், டிஸ்கார்ட் மற்றும் AI-உருவாக்கப்பட்ட ஸ்பேம் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>ஸ்பேமை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான பரிந்துரைகளில் பயனர்பெயர்களைப் புகாரளித்தல், கேப்ட்சாக்களைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சந்தேகத்திற்கிடமான செயல்பாடுகளைக் கொடியிடுதல் ஆகியவை அடங்கும், அதே நேரத்தில் பயனர்கள் மிதமான, சரம் வடிகட்டுதல் மற்றும் துப்புரவு முயற்சிகளின் செயல்திறனைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>போட்கள் மற்றும் சாக்பப்பட்கள் வாக்குகளை பாதிக்கும் என்பதால் பயனர்கள் மேடை ஒருமைப்பாடு குறித்து கவலை தெரிவிக்கின்றனர், சந்தேகத்தை நகைச்சுவையுடன் கலக்கும் உரையாடலுக்கு மத்தியில் சாத்தியமான ஸ்பேம் கணக்குகளைக் கண்டறிய இடுகையிடும் பாணிகள் மற்றும் பயனர்பெயர்களை பகுப்பாய்வு செய்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler">Py2wasm WebAssembly இல் Python செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பைதான் டு வெப்அசெம்பிளி கம்பைலரான py2wasm இன் வெளியீடு, ஒரு WebAssembly சூழலில் பைதான் நிரல்களின் செயல்திறனை கணிசமாக அதிகரிக்கிறது, இது பாரம்பரிய மொழிபெயர்ப்பாளரை விட மூன்று மடங்கு வேகமாக இயங்குகிறது.</li>
<li>வாஸ்முக்கு ஒரு பைதான் துணைக்குழுவைத் தொகுத்தல், JITகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் நிலையான பகுப்பாய்வு போன்ற பல்வேறு உத்திகள் WebAssembly இல் பைத்தானை முடுக்கி, அதன் வேகத்தை அதிகரிக்க விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>சைரஸ் அக்பரி py2wasm க்கான வளர்ச்சி செயல்முறை மற்றும் எதிர்காலத் திட்டங்களை கோடிட்டுக் காட்டுகிறார், இது எட்ஜில் திறமையாக இயங்க பைதான் பின்தளத்தில் பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரவலாக அணுகக்கூடிய கருவியாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40114567">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Py2wasm என்பது வலை உலாவிகளில் பைதான் நிரல்களின் செயல்திறனை அதிகரிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட பைதான் முதல் WebAssembly கம்பைலர் ஆகும்.</li>
<li>பெஞ்ச்மார்க் சோதனைகளில் பயனர்கள் முரண்பட்ட விளைவுகளைக் கொண்டுள்ளனர், சிலர் சொந்த CPython உடன் ஒப்பிடும்போது வேகம் குறைவதைக் காண்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த திட்டம் பைதான் மற்றும் வெப்அசெம்பிளி பொருந்தக்கூடிய தன்மையை மேம்படுத்துவதில் வாக்குறுதியைக் காட்டுகிறது, நியூட்கா போன்ற கருவிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பதற்கான பேச்சுவார்த்தைகளுடன், வலை அபிவிருத்திக்கான அற்புதமான வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது, குறிப்பாக இயந்திர கற்றல் பயன்பாடுகளில்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kylebarron/parquet-wasm">Parquet-WASM ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: WebAssembly Parquet I/O க்கான துரு</a></h2>
<ul>
<li>WASM Parquet WebAssembly பிணைப்புகள் அப்பாச்சி அம்புக்குறியில் அப்பாச்சி பார்க்வெட் கோப்புகளை ரஸ்ட் அழகு வேலைப்பாடு மற்றும் அம்புக்குறிகள் வழியாக படிக்கவும் எழுதவும் உதவுகின்றன.</li>
<li>நூலகம் ஒத்திசைவான மற்றும் ஒத்திசைவற்ற API களை வழங்குகிறது, சிறிய மூட்டை அளவு மற்றும் தனித்துவமான சுருக்க கோடெக்குகளுக்கு வடிவமைக்கப்பட்ட உருவாக்கங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிழைத்திருத்தம், செயல்திறன் தேர்வுமுறை, சுருக்க ஆதரவு மற்றும் குறைக்கப்பட்ட மூட்டை அளவு அம்சங்களுடன், எதிர்காலத்தில் புஷ்டவுன் பயனிலை மற்றும் நெடுவரிசை வடிகட்டுதல் திறன்களைச் சேர்ப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டு, ESM, bundler மற்றும் Node உருவாக்கங்களுக்கான NPM இலிருந்து அழகு வேலைப்பாடு-வாஸ்மைப் பெறலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115155">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Parquet-WASM என்பது Parquet தரவை திறமையாகப் படிப்பதற்கும் எழுதுவதற்கும் Rust இல் எழுதப்பட்ட ஒரு WebAssembly பிணைப்பு ஆகும்.</li>
<li>DuckDB-WASM போன்ற மாற்றுகளுடன் ஒப்பிடும்போது இது இலகுரக, WASMJS எல்லை முழுவதும் செயல்பாடுகளைக் கையாளுவதற்கு இது ஒரு நல்ல தேர்வாக அமைகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் HTTP URLகளிலிருந்து தரவைப் படிக்கலாம், ஆனால் அவர்கள் சொந்தமாக கையொப்பமிடுவதைக் கையாள வேண்டும், மேலும் கருவி தற்போது பதிவேற்ற அல்லது சேமிப்பதற்காக ArrayBuffer க்கு தரவை எழுதுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/langgenius/dify">Dify: LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான காட்சி பணிப்பாய்வு</a></h2>
<ul>
<li>Dify என்பது AI பணிப்பாய்வுகள், மாதிரி ஆதரவு, RAG பைப்லைன் மற்றும் முகவர் திறன்கள் போன்ற அம்சங்களைக் கொண்ட திறந்த மூல LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டு தளமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் AI பயன்பாடுகளை Dify இல் எளிதாகப் பயன்படுத்தலாம், இது நிறுவன மற்றும் சமூக பதிப்புகளுடன் Dify Cloud இல் சுய-ஹோஸ்டிங் அல்லது பயன்பாட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>Dify க்கான ஆதரவு GitHub, மின்னஞ்சல், Discord மற்றும் Twitter மூலம் கிடைக்கிறது, Dify திறந்த மூல உரிமத்தின் கீழ் இயங்குதளத்தைத் தனிப்பயனாக்கவும் பங்களிக்கவும் விருப்பங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40121318">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Dify என்பது அப்பாச்சி உரிமம் 2.0 இன் கீழ் LLM பயன்பாடுகளை கூடுதல் நிபந்தனைகளுடன் உருவாக்குவதற்கும் சோதிப்பதற்கும் ஒரு காட்சி பணிப்பாய்வு ஆகும், இது மற்ற AI இயங்குதளங்களுடன் ஒப்பிடும்போது உரிம விதிமுறைகள் குறித்து பங்களிப்பாளர்களிடையே கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>Dify க்கான GitHub நட்சத்திரங்களின் உயர்வு நட்சத்திர எண்ணிக்கை மற்றும் பயனர் தொடர்பு நிலைகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்த விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது, இது சாத்தியமான பணவீக்கம் குறித்த கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>கருத்துப் பிரிவில் போட்களின் ஈடுபாடு மற்றும் இடுகையில் நிரலாக்கத்தில் AI இன் தாக்கம் குறித்தும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">தொழில்நுட்ப கவனச்சிதறல்களில் மூழ்குதல்: ஒரு முடிவற்ற வளையம்</a></h2>
<ul>
<li>புதிய தொழில்நுட்பங்களில் சிக்கிக்கொண்டு, ஒரு பிழையை சரிசெய்வதிலிருந்து நீங்கள் எளிதில் திசைதிருப்பப்படலாம், கவனச்சிதறல்கள் மற்றும் ஆர்வங்களின் முடிவில்லாத சுழற்சியில் விழலாம்.</li>
<li>இந்த செயல்முறையில் ஆராய்ச்சி, பிழைத்திருத்தம் மற்றும் பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்வது ஆகியவை அடங்கும், முதன்மையாக உங்கள் ஆர்வத்தை மிகவும் தூண்டுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு பொதுவாக &quot;மேதாவி-ஸ்னைப்ட்&quot; என்று அழைக்கப்படுகிறது, அங்கு ஒருவர் வெவ்வேறு பாடங்களில் இணந்துவிட்டார், கையில் உள்ள ஆரம்ப பணியை தாமதப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் தொழில்நுட்பம், குறியீட்டு கருவிகள், லினக்ஸ் அமைப்புகள், PDF சுருக்க வடிவங்கள், CAD நிபுணத்துவம், DIY ஆடியோ முயற்சிகள், ராஸ்பெர்ரி பை கிளஸ்டர்கள், விசைப்பலகை உள்ளமைவுகள், ஃபார்ம்வேர் மாற்றங்கள் மற்றும் பல தொழில்நுட்ப முயற்சிகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் சிமுலேட்டர்கள், ஹாம் ரேடியோ, இசை செருகுநிரல்கள் மற்றும் பௌத்த சூத்திரங்களை ஹெவி மெட்டல் தடங்களாக மாற்றுவது போன்ற பொழுதுபோக்குகளைப் பற்றியும் பேசுகிறார்கள்.</li>
<li>பல்வேறு பாடங்களில் ஆழமான ஆய்வு, ஆர்வமுள்ள பல்வேறு துறைகளில் கற்றல் மற்றும் ஆர்வத்தை வளர்ப்பதற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.franken-ui.dev/">மின்னஞ்சல் நூல் கருப்பொருள்களை ஆராய்தல்: வேலை மற்றும் தனிப்பட்ட விஷயங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>மின்னஞ்சல் நூல் திட்ட புதுப்பிப்புகள், பட்ஜெட் ஒப்புதல்கள், சந்திப்பு நிகழ்ச்சி நிரல்கள், விடுமுறைத் திட்டங்கள் மற்றும் குழுவை உருவாக்கும் நிகழ்வுகள் போன்ற வேலை தொடர்பான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>முக்கிய கருப்பொருள்கள் ஒத்துழைப்பு, கருத்து, திட்ட முன்னேற்றம் மற்றும் எதிர்கால நிகழ்வு திட்டமிடல் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>ஒரு திட்ட விவாதம் தொடர்பாக வில்லியம் ஸ்மித்தின் சந்திப்பு அழைப்புடன் நூல் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40122999">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபிராங்கன் / UI என்பது HTML-முதல், Tailwind மற்றும் UIKit ஐப் பயன்படுத்தி கட்டமைப்பு-அஞ்ஞான CSS செயல்படுத்தல் ஆகும், இது சிறிய அணிகள் மற்றும் தனி டெவலப்பர்களுக்கு ஏற்றது, ரெயில்ஸுடன் சுத்தமான ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதம் PostCSS மற்றும் Tailwind எதிராக CSS செயல்திறனை மதிப்பிடுகிறது, HTML-முதல் உத்திகள், DaisyUI மற்றும் Node.js/npm ஐ நம்பியிருப்பது தொடர்பான கவலைகளை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பின்னூட்டம் UI வடிவமைப்பு, தனிப்பயனாக்குதல், சாதனத் தரவை சரிசெய்தல், கருவிகளின் வரம்புகள் மற்றும் மேடையில் ஸ்பேம் கவலைகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meta%20Horizon%20OS%20%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%82%E0%AE%B4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%8F%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2023%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/22&#39;</h2>
<h1>2024-04-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map">துண்டுப்பிரசுரத்திற்கான குறைந்த அலைவரிசை உலக வரைபடம்: 10,000 மக்கள் தொகை கொண்ட நகரங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>Tinyworldmap என்பது துண்டுப்பிரசுரத்துடன் இணக்கமான ஆஃப்லைன்-முதல் மற்றும் குறைந்த-அலைவரிசை உலக வரைபடமாகும், இது அனைத்து ஜூம் நிலைகளிலும் OpenStreetMap இலிருந்து அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட 10,000 நகரங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>குறைந்த-இறுதி தொலைபேசிகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்கள், எல்லைகள் அல்லது நகர லேபிள்கள் இல்லாமல் சிறிய பதிப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் அடிப்படை வரைபடம் அல்லது ஆஃப்லைன் காப்புப்பிரதியாக செயல்பட முடியும்.</li>
<li>பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட வரைபடங்களை நாடலாம் அல்லது ஆஃப்லைன் அம்சங்களை ஒருங்கிணைக்க உதவலாம், வரைபடத்தைப் பயன்படுத்தும் போது OpenStreetMap மற்றும் tinyworldmap ஆகியவற்றிற்கு சரியான பண்புக்கூறலை கட்டாயமாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104774">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிதுப்பில் உள்ள சிறிய உலக வரைபடத் திட்டம் பயனர்களுக்கான விரிவான கடற்கரைகள் மற்றும் மக்கள்தொகை பகுதிகளை வலியுறுத்துவதன் மூலம் வரைபட ஏற்றுதல் வேகத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தீவு, ஏரி மற்றும் நதி விவரங்களை மேம்படுத்துதல், நகரம் மற்றும் கரையோர துல்லியத்தை மேம்படுத்துதல் மற்றும் புவிசார் அரசியல் சிக்கல்கள் மற்றும் பல்வேறு சாதனங்களுக்கான வரைபட தேர்வுமுறை பற்றிய விவாதங்களை முன்மொழிகின்றனர்.</li>
<li>மேம்பட்ட விவரம் மற்றும் துல்லியத்திற்காக உலக வரைபடத்தை செம்மைப்படுத்த பயனர் கருத்து மற்றும் பரிந்துரைகளுடன் திட்டம் தீவிரமாக ஈடுபடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/">தொழில் மாற்றம்: 38 வயதில் ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் டெவலப்பருக்கு லாரி டிரைவர்</a></h2>
<ul>
<li>பெட்ரோ டேவிட் கார்சியா லோபஸ் 38 வயதில் ஒரு லாரி டிரைவரிடமிருந்து ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் டெவலப்பராக மாறினார், கனவுகளைப் பின்பற்ற ஒருபோதும் தாமதமாகவில்லை என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஆர்வம், வழிகாட்டுதல் மற்றும் ரூபி மற்றும் ரெயில்ஸில் தேர்ச்சி பெறுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, நிரலாக்கத்தில் தொடர்ச்சியான கற்றலின் அவசியத்தை அவர் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறார்.</li>
<li>இந்த வலைப்பதிவில் அக்ஷய் கோட் நடத்திய குக்பேடின் முன்னாள் உலகளாவிய சி.டி.ஓ மைல்ஸ் உட்ரோஃப் உடனான நேர்காணல் அடங்கும், இது வரவிருக்கும் ரூபி மென்பொருள் மேம்பாட்டு கட்டுரைகளுக்கான கருத்து மற்றும் சந்தாவை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40105773">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொழில் மாற்றங்கள், டெவலப்பர்கள் மற்றும் நீல காலர் தொழிலாளர்களுக்கு இடையிலான ஊதிய இடைவெளிகள், இங்கிலாந்தில் HGV ஓட்டுநர் பற்றாக்குறை, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் மூத்த டெவலப்பர்களின் சம்பளம் மற்றும் இழப்பீட்டில் தொழிற்சங்கங்களின் செல்வாக்கு போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது நாடுகளிடையே வாழ்க்கைச் செலவு, அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பாவில் தொழில்நுட்ப சம்பளம், பல்வேறு தொழில்களின் நன்மை தீமைகள் ஆகியவற்றில் உள்ள வேறுபாடுகளையும் ஆராய்கிறது. மேலும், இது ஓட்டுநர் மற்றும் மேசை வேலைகளின் ஆறுதல் மற்றும் உடல் ரீதியான தாக்கங்கள் மற்றும் இங்கிலாந்தில் நடந்து வரும் ஓட்டுநர் பற்றாக்குறை ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, நிரலாக்க மொழிகள், செயல்பாட்டு நிரலாக்கம், ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் மேம்பாடு, பணியமர்த்தல் விதிமுறைகள் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் வயது சார்பு ஆகியவற்றில் நுண்ணறிவுகள் பகிரப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry">அர்த்தமுள்ள புதுமையைத் தேடுதல்: நிரலாக்கத் துறையின் விரக்திகளுக்கு அப்பால் நகரும்</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் பொறியியல் பாத்திரங்களில் விமர்சன சிந்தனை மற்றும் அர்த்தமுள்ள வேலைகளை விட குறியீட்டு முறைக்கு நிரலாக்கத் துறையின் முக்கியத்துவம் குறித்து எழுத்தாளர் புலம்புகிறார்.</li>
<li>பொறியியலில் உண்மையான கண்டுபிடிப்புகளை விட போக்குகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதை விமர்சிக்கிறது, மேலும் நோக்கமுள்ள அணுகுமுறையின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>சமூக தேவைகள் மற்றும் மதிப்புகளை நிவர்த்தி செய்ய ஒத்த எண்ணம் கொண்ட நபர்களுடன் ஒத்துழைக்கும் விருப்பத்தை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் நிரலாக்க முன்னோக்கை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40105121">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>deathbyabstraction.com பற்றிய விவாதம் கார்ப்பரேட் உலகில் புரோகிராமர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை ஆராய்கிறது, அம்ச விநியோக வேகத்தை குறியீடு தரம் மற்றும் கைவினைத்திறனுடன் சமநிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது மென்பொருள் துறையில் குறியீட்டு நடைமுறைகள், வேலை-வாழ்க்கை சமநிலை மற்றும் தனிப்பட்ட நிறைவு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது, அர்த்தமுள்ள வேலையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் நிறுவனத்தின் நோக்கங்களுடன் தனிப்பட்ட மதிப்புகளை சீரமைக்கிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் மென்பொருள் நடைமுறைகளில் தொழில்துறை வளர்ச்சியின் தாக்கத்தையும் உள்ளடக்கியது, சமூகத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் மற்றும் உண்மையான மதிப்பை வழங்கும் வேலைக்கு வாதிடுகிறது, பலனளிக்கும் நிரலாக்க வாழ்க்கையைத் தொடர்வதில் வர்த்தக-ஆஃப்களைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/">ஃப்ரிட்ஸ்! பெட்டி மோடம்கள் கடத்தப்பட்டன, இதனால் DNS சிக்கல்கள் ஏற்பட்டன</a></h2>
<ul>
<li>சில ஃப்ரிட்ஸ்! பாக்ஸ் மோடம்கள் கடத்தப்படுகின்றன, இது பைஹோல் அல்லது அட்கார்ட் போன்ற தனிப்பயன் டிஎன்எஸ் சேவைகளைக் கொண்ட பயனர்களுக்கு டிஎன்எஸ் சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது, இது பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடும், குறிப்பாக விண்டோஸ் பயனர்களுக்கு.</li>
<li>fritz.box டொமைனின் அறியப்படாத உரிமையாளர் தரவு தனியுரிமை மற்றும் ஃபிஷிங் அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறார், சிக்கலுக்கு AVM இன் பதில் குறைவாக உள்ளது, இது ஒரு தீர்வுக்கான தெளிவான காலக்கெடுவை வழங்கவில்லை.</li>
<li>சிக்கலைத் தீர்க்க, பயனர்கள் DNS பின்னொட்டை செயலிழக்கச் செய்ய பரிந்துரைக்கப்படுகிறார்கள் அல்லது தொடர்புடைய அபாயங்களைக் குறைக்க பிற பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்தவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106336">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃப்ரிட்ஸ்! DNS தீர்மானங்கள், பின்னொட்டுகள் மற்றும் பயனர் டொமைன் கட்டுப்பாடு ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தும் &quot;.box&quot; உயர்மட்ட டொமைன் (TLD) ஐப் பயன்படுத்தி டொமைன் பெயர்களைக் கடத்துவது தொடர்பான சாத்தியமான பாதுகாப்பு அபாயங்களுக்காக பாக்ஸ் மோடம்கள் ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>திறந்த மூல ஃபார்ம்வேர், தனிப்பயன் டிஎன்எஸ் சேவையகங்களைப் பயன்படுத்தவும், இந்த அபாயங்களைத் தணிக்க டொமைன் உள்ளமைவுகளில் கவனமாக இருக்கவும் பரிந்துரைகள் அறிவுறுத்துகின்றன.</li>
<li>சொற்பொழிவு DNS பாதிப்புகள், ஜெர்மன் ISP வழிகாட்டுதல்கள் மற்றும் விற்பனையாளர் நிர்வகிக்கும் DNS நோக்கிய போக்கை ஆராய்கிறது, லினக்ஸ் ரவுட்டர்கள் மற்றும் வடிவமைக்கப்பட்ட நெட்வொர்க் ஏற்பாடுகள் பற்றிய நிகழ்வுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது, திசைவி அமைப்புகளில் வலுவான பாதுகாப்பு நடைமுறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-deepmind/penzai">பென்சாய்: JAX கருவித்தொகுப்புடன் நரம்பியல் வலைகளை காட்சிப்படுத்தவும் கையாளவும்</a></h2>
<ul>
<li>பென்சாய் என்பது மினியேச்சர் மரங்களின் பண்டைய சீன கலையால் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு ஜாக்ஸ் நூலகமாகும், இது நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் செயல்பாட்டு பைட்ரீ தரவு கட்டமைப்புகளை உருவாக்குவதற்கும் நிர்வகிப்பதற்கும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது மாதிரிகளின் காட்சிப்படுத்தல், மாற்றியமைத்தல் மற்றும் பகுப்பாய்வுக்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, பிழைத்திருத்தம் மற்றும் தலைகீழ் பொறியியல் போன்ற பணிகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் JAX ஐத் தொடர்ந்து Penzai ஐ நிறுவ வேண்டும், நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளைத் தொடங்கவும், செயல்படுத்தல்களைப் பிடிக்கவும், மாதிரி கட்டிடத்திற்கான பயிற்சிகளை அணுகவும் Colab அல்லது IPython நோட்புக்குகளில் ஊடாடும் பயன்பாட்டிற்காக அதை உள்ளமைக்க வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40107007">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிதுப்பில் உள்ள பென்சாய் JAX உடன் நரம்பியல் நெட்வொர்க் வளர்ச்சியை நெறிப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் துண்டு துண்டாக மற்றும் இயங்கக்கூடிய சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>கருவித்தொகுப்பு ML தொகுதிகளுக்கான உலகளாவிய பைட்ரீ நூலகத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, Jax மற்றும் PyTorch இடையேயான வர்த்தகத்தை ஒப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் Equinox மற்றும் Diffrax உடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் Huawei இன் MindSpore விரிவாக்கம், அதன் வெற்றியை இயக்கும் காரணிகள், கணிதத்திலிருந்து குறியீடு மொழிபெயர்ப்புக்கு Jax இன் கல்விசார் பயன்பாடு மற்றும் PyTorch மற்றும் Jax இன் திறன்கள் மற்றும் பயனர் விருப்பங்களுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் ஆகியவை அடங்கும், இது இரண்டு கட்டமைப்புகளுக்கும் மேம்பாடுகளை முன்மொழிகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stepify.tech/">YouTube வீடியோக்களை படிப்படியான வழிகாட்டிகளாக மாற்றவும்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய கருவி YouTube வீடியோக்களுக்கான படிப்படியான பயிற்சி வழிகாட்டிகளை உருவாக்குகிறது, முதன்மையாக டுடோரியல் உள்ளடக்கத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஆனால் AI ஐப் பயன்படுத்தாமல், டிரான்ஸ்கிரிப்டுகளை மட்டுமே நம்பியிருக்கும் பிற வகைகளுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>படைப்பாளர் கருத்துகள், பரிந்துரைகள் மற்றும் பிழை அறிக்கைகளை வரவேற்கிறார், டுடோரியல் கட்டுப்பாடுகளுக்கு அப்பால் செல்ல விரும்பும் ஒரு ஆர்வமுள்ள படைப்பாளராக அவர்களின் முதல் திட்டத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கருவி பார்வையாளர்களுக்கு வீடியோக்களை திறம்பட பின்தொடர உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, மேலும் அவர்கள் டுடோரியல் நம்பகத்தன்மையிலிருந்து வெளியேறும்போது படைப்பாளர்களின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104641">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>aka_sh என்ற பயனர் stepify.tech என்ற தளத்தை உருவாக்கினார், இது யூடியூப் வீடியோக்களை படிப்படியான வழிகாட்டிகளாக மாற்றும் ஒரு தளமாகும், இது திட்டத்தை வணிகமயமாக்குவதற்கான உள்ளீட்டைத் தேடுகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் டிரான்ஸ்கிரிப்ஷன் செயல்திறனுக்காக விஸ்பரைப் பயன்படுத்துதல், எழுதப்பட்ட வழிகாட்டுதல்களுக்கான பயனர் விருப்பம், AI-உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்க துல்லியம் கவலைகள் மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல்களில் வழிமுறைகளை உருவாக்க ChatGPT உடன் SOP பதிவுகளை மேம்படுத்துதல், நேர்மறையான கருத்துக்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளைப் பெறுதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/">வெள்ளை மாளிகையின் முன்னாள் அதிகாரி: மைக்ரோசாப்டின் அரசாங்க கட்டுப்பாடு தேசிய பாதுகாப்பை அச்சுறுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>வெள்ளை மாளிகையின் முன்னாள் சைபர் கொள்கை இயக்குனர் ஏ.ஜே.க்ரோட்டோ, சமீபத்திய பாதுகாப்பு மீறல்களால் அமெரிக்க அரசாங்கத்தில் தகவல் தொழில்நுட்ப அமைப்புகள் மீதான மைக்ரோசாப்டின் ஏகபோகம் தேசிய பாதுகாப்புக்கு ஆபத்து என்று எச்சரிக்கிறார்.</li>
<li>கணினி பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கான மைக்ரோசாப்டின் வரையறுக்கப்பட்ட உந்துதலுக்கு பங்களிக்கும் ஒரு காரணியாக அரசாங்க மட்டத்தில் போட்டி இல்லாததை க்ரோட்டோ எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>அதிக போட்டி மற்றும் பொது மேற்பார்வை ஆகியவற்றின் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, வலுவான பாதுகாப்பு நெறிமுறைகளை ஊக்குவிக்க மைக்ரோசாப்ட் மீதான மேம்பட்ட ஆய்வுக்கு க்ரோட்டோ வாதிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106639">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாதுகாப்பு மீறல்கள் மற்றும் பேச்சுவார்த்தை சவால்கள் உட்பட, மைக்ரோசாப்ட் மீதான அரசாங்க சார்புடன் தொடர்புடைய தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகளை இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இது அரசாங்க இணைய பாதுகாப்பு நடைமுறைகள், திறமையான பணியாளர்களை ஈர்த்தல், செலவு திறமையின்மை மற்றும் ஊதிய அளவுகளில் உள்ள வரம்புகள் ஆகியவற்றில் உள்ள சிக்கல்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>முக்கியமான உள்கட்டமைப்பு மற்றும் இராணுவ அமைப்புகளில் வெளிப்படைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கும் பாதுகாப்பு அபாயங்களைத் தணிப்பதற்கும் அரசாங்க திட்டங்களில் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துதல், தொழில்நுட்ப தீர்வுகளை மதிப்பிடுதல் மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருளுக்கு மாறுதல் ஆகியவற்றிற்கான பரிந்துரைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bold-edit.com/wrote-my-own.html">மேம்பட்ட பிழைத்திருத்தம் மற்றும் LSP அம்சங்களுடன் தனிப்பட்ட உரை எடிட்டரை உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர், பிழைத்திருத்தத்தின் போது vscode இல் பிழைகள் மற்றும் செயல்திறன் சிக்கல்களை எதிர்கொண்ட பிறகு, சிறந்த GDB ஆதரவு, வேகமான ரெண்டரிங் மற்றும் DAP ஆதரவு ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தி அவர்களின் உரை எடிட்டரை உருவாக்கினார்.</li>
<li>புதிய எடிட்டர் பகுதி கோப்பு பெயர் தேடல், வகை ஜம்பிங் மற்றும் எல்எஸ்பி செயல்படுத்தல் மூலம் மாறி மறுபெயரிடுதல் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது, ஆனால் இது இன்னும் ஆரம்ப வளர்ச்சி கட்டத்தில் உள்ளது, சில அம்சங்கள் இல்லை.</li>
<li>புதிய எடிட்டர் தொடர்ந்து வளர்ந்து வருவதால் அது பற்றிய பின்னூட்டங்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106157">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் VSCode போன்ற குறியீடு ஆசிரியர்களுடன் ஏமாற்றங்களைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், குறைபாடற்ற செயல்பாடு மற்றும் செயல்திறனின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>Vim, Neovim மற்றும் Bold Edit போன்ற பல்வேறு எடிட்டர்கள் திறன்கள், வரம்புகள், அணுகல் அம்சங்கள் மற்றும் பிழைத்திருத்த கருவிகள் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>தலைப்புகள் புதிய மென்பொருளை உருவாக்குதல், பாதுகாப்பு மற்றும் நம்பகத்தன்மை கவலைகள் மற்றும் வளர்ச்சியில் மூன்றாம் தரப்பு கருவிகளின் பயன்பாடு ஆகியவை அடங்கும், இது குறியீட்டு நடைமுறைகள் மற்றும் கருவிகள் குறித்த விரிவான உரையாடலை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104823">நவீன அசெம்பிளரை வழிசெலுத்துதல்: LLVM, JIT மற்றும் x86 அடிப்படைகளுக்கான சிறந்த ஆதாரங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>LLVM மற்றும் JIT உடன் பணிபுரிவதற்கும், உயர் செயல்திறன் கொண்ட குறைந்த-நிலை குறியீட்டை எழுதுவதற்கும், x86 அடிப்படைகளைப் பற்றிய அவர்களின் புரிதலை மேம்படுத்துவதற்கும் அசெம்பிளரைக் கற்றுக்கொள்வதை தனிநபர் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார்.</li>
<li>அவர்கள் அசெம்பிளர் பற்றிய தங்கள் அறிவைப் புதுப்பிக்க வளங்கள் மற்றும் புத்தகங்கள் பற்றிய பரிந்துரைகளைத் தேடுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104823">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>LLVM மற்றும் JIT க்கான நவீன அசெம்பிளரைக் கற்றுக்கொள்வது ARM அசெம்பிளிக்கான ஆன்லைன் கேம்கள், x86 இன்ஸ்ட்ரக்ஷன் செட் ரெஃபரன்ஸ் மற்றும் இன்லைன் அசெம்பிளர் ஆதரவுடன் கம்பைலர்கள் போன்ற வளங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>நடைமுறை, குறியீடு உருவாக்கம், தேர்வுமுறை மற்றும் இன்டெல் செயலி கட்டமைப்புகளைப் புரிந்துகொள்வது ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>வளங்கள் ARM, RISC-V, x86 கட்டமைப்புகள், கருவிகள், திட்டங்கள், புத்தகங்கள், கையேடுகள், IBM Z அசெம்பிளர் மற்றும் ஆழமான கற்றலுக்கான ELF கோப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/">பென்குயின் குஞ்சுகளின் வியத்தகு குன்றின் குதிப்பு ட்ரோன் மூலம் கைப்பற்றப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>வனவிலங்கு புகைப்படக் கலைஞர் பெர்டி கிரிகோரி, நூற்றுக்கணக்கான எம்பரர் பென்குயின் குஞ்சுகள் அண்டார்டிகாவில் 50 அடி குன்றிலிருந்து முதல் நீச்சலுக்காக குதிக்கும் ட்ரோன் காட்சிகளைப் படம்பிடித்தார், இது சுமார் ஐந்து மாத வயதில் தப்பி ஓடும் நடத்தையைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வரவிருக்கும் நேஷனல் ஜியோகிராஃபிக் ஆவணப்படத்திற்காக படமாக்கப்பட்ட இந்த அதிர்ச்சியூட்டும் காட்சிகள், பென்குயின்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்காமல் இவ்வளவு உயரமான குன்றிலிருந்து குதிப்பது பதிவு செய்யப்படுவது இதுவே முதல் முறையாகும்.</li>
<li>இந்த தனித்துவமான நிகழ்வு பென்குயின்களின் வாழ்க்கையில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க தருணத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் வரவிருக்கும் ஆவணப்படத்தில் ஒரு சிறப்பு பகுதியாக இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104475">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ட்ரோன் பென்குயின்கள் ஒரு குன்றிலிருந்து குதிப்பதைப் பதிவு செய்தது, ஒலியின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் இயற்கை ஆவணப்படங்களில் ஃபோலே ஒலிகளின் பயன்பாடு குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டியது.</li>
<li>சதுர / கனசதுர விதியின் காரணமாக உயரமான நீர்வீழ்ச்சிகளில் பென்குயின்களின் உயிர்வாழும் பொறிமுறையை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது, இது இயற்கை நிகழ்வுகளைப் படமாக்குவதன் முக்கியத்துவம் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>கலை உருவாக்கத்தில் இயற்கை, அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்பம் ஒன்றிணைவதையும் இது எடுத்துக்காட்டுகிறது, உத்வேகத்திற்காக இந்தத் துறைகளின் ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/luainkernel/lunatik">Lunatik: லுவாவுடன் லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்டிங் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>Lunatik என்பது Lua ஐப் பயன்படுத்தி லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்ட் செய்ய அனுமதிக்கும் ஒரு கட்டமைப்பாகும், இது தனிப்பயனாக்கப்பட்ட Lua மொழிபெயர்ப்பாளர், ஒரு சாதன இயக்கி, சுற்றுச்சூழல் நிர்வாகத்திற்கான C API மற்றும் கர்னல் அம்சங்களுடன் இடைமுகப்படுத்த Lua API களை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது அனைத்து லுவா நூலகங்கள் அல்லது அடையாளங்காட்டிகளை ஆதரிக்காது, மேலும் இது நிலையான லுவா செயல்பாடுகளை மாற்றியமைத்துள்ளது. இது இயக்க நேர சூழல் உருவாக்கம், இயக்கி கையாளுதல், நெட்வொர்க்கிங், பிழை குறியீடு மேலாண்மை, பணி நிலை கட்டுப்பாடு மற்றும் பல்வேறு கணினி செயல்பாட்டு நூலகங்களுக்கான செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>கணினி அழைப்புகளைக் கண்காணித்தல், கீலாக்கர்கள், நெட்வொர்க் ஸ்னிஃபர்கள் மற்றும் முக்கிய மதிப்பு கடைகளை உருவாக்குவதற்கான கர்னல் ஸ்கிரிப்ட் எடுத்துக்காட்டுகளையும் இந்த கட்டமைப்பு காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104492">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லுனாடிக் என்பது லுவாவைப் பயன்படுத்தி லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்ட் செய்ய உதவும் ஒரு கட்டமைப்பாகும், இது நெட்வொர்க்கிங், சிபியு அதிர்வெண் அளவிடுதல், பிழைத்திருத்தம் மற்றும் பயன்பாட்டு சாண்ட்பாக்ஸிங் ஆகியவற்றிற்கான ஸ்கிரிப்டிங் திறன்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது eBPF ஐ நம்பவில்லை, ஆனால் அதனுடன் இணைந்து செயல்பட முடியும், இது 2008 இல் தொடங்கியது, MS Singularity OS மற்றும் MIT Exokernel ஆகியவற்றிலிருந்து உத்வேகம் பெற்றது.</li>
<li>நீட்டிப்பு மற்றும் உட்பொதித்தல், சிறிய அளவு மற்றும் தானியங்கி நினைவக மேலாண்மை மற்றும் தனிமைப்படுத்தப்பட்ட மரணதண்டனை நிலைகள் போன்ற செயல்பாடுகளில் எளிமை காரணமாக லுவா லுனாடிக்கிற்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html">சூப்பர் நிண்டெண்டோ கார்ட்ரிட்ஜ் தொழில்நுட்பத்தை வெளியிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபேபியன் சாங்லார்டின் வலைத்தளம் சூப்பர் நிண்டெண்டோ தோட்டாக்கள் பற்றிய ஆழமான நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது, சிஐசி சிப், எஸ்ஆர்ஏஎம் மற்றும் மேம்பாட்டு செயலிகள் போன்ற கூறுகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>SA-1 சிப் போன்ற மேம்பாட்டு செயலிகள் SNES கேம்களை எவ்வாறு பாதித்துள்ளன என்பதை தளம் விரிவாகக் கூறுகிறது, கிராபிக்ஸ் மற்றும் விளையாட்டை மேம்படுத்த பல்வேறு சில்லுகளின் பயன்பாட்டைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது டிஎஸ்பி சிப் மற்றும் ஓபிசி -1 சிப் போன்ற வெவ்வேறு சில்லுகளின் தனித்துவமான பண்புகளையும் உள்ளடக்கியது, மேலும் ப்ராஜெக்ட் சூப்பர் எஃப்எக்ஸ் போன்ற திட்டங்களைக் குறிப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் முன்மாதிரி சிரமங்கள் மற்றும் சூப்பர் நிண்டெண்டோ கன்சோலில் ரெட்ரோ கேமிங்கை மேம்படுத்துவதற்கான சமூகத்தின் முயற்சிகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40111274">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை சூப்பர் நிண்டெண்டோ தோட்டாக்களை ஆராய்கிறது, அவற்றின் பரிணாமம், மறைக்கப்பட்ட அம்சங்கள் மற்றும் போகிமொன் சோல்சில்வர் போன்ற விளையாட்டுகளில் ஐஆர் தோட்டாக்களின் பயன்பாடு ஆகியவற்றை விவரிக்கிறது.</li>
<li>இது ஒரு தொடர் துறைமுகத்துடன் இணைக்கப்படும்போது கேமிங் தோட்டாக்களின் திறன், சூப்பர் மரியோ வேர்ல்ட் போன்ற கிளாசிக்ஸின் கோப்பு அளவுகள், தனிப்பயன் வன்பொருள் மற்றும் பழைய கன்சோல் சிபியுக்களின் வரம்புகள் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது பழைய கன்சோல்களுக்கான வண்ண தோட்டாக்கள் மற்றும் சமகால விளையாட்டுகளுடன் ஒப்பிடும்போது விண்டேஜ் வீடியோ கேம் அமைப்புகளின் தேர்வுமுறை மற்றும் சுருக்க நுட்பங்களுடன் டெவலப்பர்களின் தொழில்நுட்ப சாதனைகளைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/">சைமன் டாதமின் புதிர் தொகுப்பு: குறுக்கு-தளம் கேமிங் வேடிக்கை</a></h2>
<ul>
<li>சைமன் டாதமின் போர்ட்டபிள் புதிர் சேகரிப்பு ஜாவா அல்லது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ஆப்லெட்டுகள் மூலம் யூனிக்ஸ், விண்டோஸ் மற்றும் வலையில் விளையாடக்கூடிய ஒரு பிளேயர் புதிர் விளையாட்டுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த சேகரிப்பு அறியப்பட்ட விளையாட்டு கருத்துகளின் மறு-செயலாக்கங்களை வழங்குகிறது மற்றும் விண்டோஸ் இயங்கக்கூடியதாக பதிவிறக்கம் செய்யக்கூடியது, ஜி.டி.கே ஆதரவுடன் யூனிக்ஸில் தொகுப்பதற்கான மூலக் குறியீட்டிற்கான அணுகலுடன்.</li>
<li>பயனர்கள் டெவலப்பருக்கு கருத்து மற்றும் பிழை அறிக்கைகளை அனுப்பலாம், மேலும் வெவ்வேறு மொபைல் சாதனங்களுக்கான மூன்றாம் தரப்பு பதிப்புகளும் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40107456">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் புதிர் இடைமுகங்கள், இயக்கவியல், பிடித்த விளையாட்டுகள் மற்றும் அனுபவங்களைப் பற்றிய விவாதங்களில் ஈடுபடுகிறார்கள், ZFC கோட்பாடுகள் தொடர்பான கணித அம்சங்களைத் தொடுகிறார்கள் மற்றும் விரைவான புதிர் தீர்ப்பதற்கான உதவிக்குறிப்புகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>சில பயனர்கள் தங்கள் ஆன்லைன் புதிர்களை உருவாக்கி, ஒப்பிடக்கூடிய விளையாட்டுகளுக்கான பரிந்துரைகளைத் தேடுகிறார்கள், அதே நேரத்தில் உரையாடல்கள் தளங்களில் பலவிதமான புதிர் விளையாட்டுகள் மற்றும் தற்போதைய மேம்பாடுகளை முன்மொழிந்துள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="துண்டுப்பிரசுரத்திற்கான குறைந்த அலைவரிசை உலக வரைபடம்: 10,000 மக்கள் தொகை கொண்ட நகரங்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%85%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%B2%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AF%8D%3A%2010%2C000%20%E0%AE%AE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%95%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%A8%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2022%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/21&#39;</h2>
<h1>2024-04-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680">Y Combinator (YC) பற்றி நீங்கள் ஏன் இருமுறை சிந்திக்க வேண்டும்</a></h2>
<ul>
<li>S24க்கு Y Combinator (YC) க்கு விண்ணப்பிப்பதை ஆசிரியர் ஊக்கப்படுத்துகிறார், நிதி மற்றும் ஆதரவு நன்மைகள் இருந்தபோதிலும் வெளியிடப்படாத குறைபாடுகளைப் பற்றி எச்சரிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099585">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் ஒரு தொடக்க நிறுவனராக Y Combinator (YC) இல் பங்கேற்பதன் நன்மை தீமைகளை உள்ளடக்கியது, இதில் பிவோட்டிங், நிதி விளைவுகள், நிரல் மதிப்பு மற்றும் வெற்றி விகிதங்கள் போன்ற அம்சங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>YC இன் செயல்திறன், துணிகர மூலதன நிதி, ஆன்லைன் படிப்புகள் மற்றும் தொடக்க வெற்றியை முன்னறிவிப்பதில் பணிச்சூழல் பற்றிய வெவ்வேறு கண்ணோட்டங்கள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>நெட்வொர்க்கிங், AI ஸ்டார்ட்அப்கள், நிச்சயதார்த்த விவசாயம், ஆன்லைன் தொடர்பு சவால்கள் மற்றும் சரிபார்ப்பு தேடும் நடத்தை போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளும் உரையாடலில் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/">யு-எம் இல் பெயர்களின் அடிப்படையில் தரப்படுத்தல் சார்பு இருப்பதை ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>A முதல் E வரை தொடங்கும் குடும்பப்பெயர்களைக் கொண்ட மாணவர்கள் பெரும்பாலும் தொடர்ச்சியான தர நிர்ணய சார்புகள் காரணமாக கேன்வாஸ் ஆன்லைன் கற்றல் அமைப்பில் அதிக தரங்களைப் பெறுகிறார்கள் என்பதை மிச்சிகன் பல்கலைக்கழக ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தரப்படுத்தல் ஏற்றத்தாழ்வு மாணவர்களின் GPAகள் மற்றும் எதிர்கால தொழில் வாய்ப்புகளை மோசமாக பாதிக்கலாம், இது இந்த சிக்கலை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்களின் பரிந்துரைகளில் சீரற்ற தர வரிசைகளைப் பயன்படுத்துவது அல்லது இந்த சார்பைத் தணிக்க கிரேடர்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிப்பது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40097375">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அகர வரிசை உள்ளிட்ட தரப்படுத்தல் முறைகள் மாணவர்களின் செயல்திறனை எவ்வாறு பாதிக்கின்றன மற்றும் கல்வியில் சார்புகளை அறிமுகப்படுத்துகின்றன என்பதை விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>நியாயமான தரப்படுத்தல் நடைமுறைகளை ஊக்குவிக்கவும், தரப்படுத்தல் செயல்பாட்டில் சோர்வு, சார்பு மற்றும் சமத்துவமின்மை போன்ற சிக்கல்களைத் தணிக்கவும் சீரற்றமயமாக்கல் மற்றும் தொழில்நுட்ப கருவிகள் போன்ற உத்திகள் முன்மொழியப்படுகின்றன.</li>
<li>கல்வியாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் இருந்தபோதிலும் கல்வியில் நியாயத்தை நிலைநிறுத்த குருட்டு தரப்படுத்தல், தரப்படுத்தப்பட்ட சோதனைகள் மற்றும் AI தரப்படுத்தல் அமைப்புகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349">முக்கிய அமெரிக்க கண்காணிப்பு திட்டத்திற்கு மறுஅங்கீகாரம் வழங்குவதை செனட் நிறைவேற்றுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க கண்காணிப்பு சட்டமான வெளிநாட்டு புலனாய்வு கண்காணிப்பு சட்டத்தின் 702 வது பிரிவை புதுப்பிக்கும் மசோதாவில் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்.</li>
<li>எஃப்.பி.ஐ வரம்புகள் குறித்த விவாதங்களுக்குப் பிறகு செனட் இருகட்சி ஆதரவுடன் மசோதாவை நிறைவேற்றியது, இது அமெரிக்காவிற்கு வெளியே அமெரிக்கர் அல்லாத தகவல்தொடர்புகளை கண்காணிப்பதன் மூலம் வெளிநாட்டு உளவுத்துறையை சேகரிக்க அரசாங்கத்திற்கு உதவுகிறது.</li>
<li>பைடன் மற்றும் அமெரிக்க அதிகாரிகள் உட்பட ஆதரவாளர்கள், தேசிய பாதுகாப்பில் திட்டத்தின் முக்கிய பங்கை வலியுறுத்துகின்றனர், அதே நேரத்தில் எதிரிகள் அமெரிக்க தனியுரிமை உரிமைகளைப் பாதுகாக்க வலுவான பாதுகாப்புகளுக்கு வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096575">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கண்காணிப்பு திட்டங்கள், FISA மறு அங்கீகாரம், அரசியல் செல்வாக்கு மற்றும் அரசாங்க வெளிப்படைத்தன்மை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, தனியுரிமை, அதிகார துஷ்பிரயோகம் மற்றும் சிவில் உரிமைகள் மீதான தாக்கங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>கூடுதல் தலைப்புகளில் கட்சி அரசியல், உளவுத்துறை முகமைகளின் பங்கு மற்றும் இருகட்சி முறையின் சிரமங்கள் ஆகியவை அடங்கும், இது அரசாங்க முடிவெடுப்பதில் உள்ள சிக்கல்கள் மற்றும் பதட்டங்கள் மீது வெளிச்சம் போடுகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் பாதுகாப்பிற்கும் தனிநபர் சுதந்திரத்திற்கும் இடையிலான நுட்பமான சமநிலையை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, இந்த அரசாங்க முடிவுகளில் உள்ள சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinyprojects.dev/projects/mailoji">கட்டிடம் மெலோஜி: 300 ஈமோஜி களங்கள் மகசூல் $ 1440 / ஆண்டு (2021)</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் கஜகஸ்தானில் இருந்து 300 ஈமோஜி டொமைன் பெயர்களைப் பெற்றார் மற்றும் Mailoji என்ற ஈமோஜி மின்னஞ்சல் சேவையை உருவாக்கினார், இது TikTok இல் பிரபலமடைந்தது, ஒரு வாரத்திற்குள் $1000 சம்பாதித்தது.</li>
<li>சவால்களை எதிர்கொண்ட போதிலும், Mailoji தயாரிப்பு வேட்டையில் தொடங்கப்பட்டது, வருடாந்திர வருவாயில் சுமார் $1440 ஈட்டியது, ஈமோஜி களங்களின் சாம்ராஜ்யத்தில் ஒரு வேடிக்கையான டைவ் வழங்குகிறது மற்றும் தொழில்நுட்ப அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101885">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு பயனர் 300 இல் கஜகஸ்தானில் இருந்து 2021 ஈமோஜி டொமைன் பெயர்களை வாங்கி, tinyprojects.dev மின்னஞ்சல் சேவையைத் தொடங்கினார், அதன் வெற்றி குறித்த ஆர்வத்தையும் விவாதத்தையும் தூண்டியது.</li>
<li>பிரபலமான மின்னஞ்சல் கிளையண்டுகளுடன் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள், ஈமோஜி களங்களில் வலைத்தளங்களை ஹோஸ்ட் செய்வது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுதல் மற்றும் மையப்படுத்தல், பிளாக்செயின் அடிப்படையிலான டொமைன் அமைப்புகள், ஜிடிபிஆர் இணக்கம், வலைத்தள உரிமை மற்றும் தரவு தனியுரிமை சட்டங்கள் உள்ளிட்ட தாக்கங்கள் காரணமாக சவால்கள் எழுந்துள்ளன.</li>
<li>சாத்தியமான ஸ்பேம் மற்றும் ஈமோஜி களங்களின் பதுக்கல் குறித்து சில கவலைகள் எழுப்பப்பட்டன, மற்றவர்கள் புதுமையான கருத்து மற்றும் அதன் சாத்தியமான பயன்பாடுகளால் ஈர்க்கப்பட்டனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/">Thunderbird மைக்ரோசாஃப்ட் எக்ஸ்சேஞ்ச் ஆதரவு மேம்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>தண்டர்பேர்ட் அடுத்த ஈ.எஸ்.ஆர் வெளியீட்டில் மைக்ரோசாஃப்ட் எக்ஸ்சேஞ்சிற்கான உள்ளமைக்கப்பட்ட பொருந்தக்கூடிய தன்மையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, ஆரம்பத்தில் மின்னஞ்சல் அம்சங்களிலும் பின்னர் காலெண்டர் மற்றும் முகவரி புத்தக ஒருங்கிணைப்பிலும் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>நினைவக பாதுகாப்பு, செயல்திறன் மற்றும் மாடுலாரிட்டி ஆகியவற்றில் அதன் நன்மைகள், HTTP கோரிக்கைகளை இணைப்பதற்கான தொழில்நுட்ப தடைகள் மற்றும் பரிமாற்ற இணக்கத்தன்மைக்கான XML மேலாண்மை ஆகியவற்றில் அதன் நன்மைகள் காரணமாக டெவலப்பர்கள் ரஸ்டைத் தேர்வு செய்கிறார்கள்.</li>
<li>எதிர்கால முயற்சிகளில் கடுமையான சோதனை, பிழை நிர்வாகத்தை சுத்திகரித்தல், நெறிமுறை பொருந்தக்கூடிய தன்மையை விரிவுபடுத்துதல் மற்றும் தண்டர்பேர்டின் பயனர் தளத்திற்கான செயல்படுத்தலை விவரித்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100672">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தண்டர்பேர்டில் பரிமாற்ற ஆதரவை செயல்படுத்துவது நெறிமுறைகள், வளாகத்தில் நிறுவல்கள், பரிணாம காலண்டர் மற்றும் லினக்ஸில் மைக்ரோசாப்ட் தயாரிப்புகள் பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>விவாதங்களில் தண்டர்பேர்டின் தேடல் செயல்பாடு மற்றும் சி மீது மல்டித்ரெட் பயன்பாடுகளுக்கு ரஸ்டைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகள் பற்றிய கருத்துக்களும் அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் பரிமாற்ற ஆதரவைச் சேர்ப்பதன் மூலமும், மேம்பாடுகளுக்காக ரஸ்டில் கோட்பேஸை மீண்டும் எழுதுவதன் மூலமும் தண்டர்பேர்டை மேம்படுத்த முன்மொழிகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html">நிரலாக்கம் தட்டச்சு மீது சிந்தனையை வலியுறுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>டிம் ஓட்டிங்கர் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் தட்டச்சு செய்வதைப் பற்றி சிந்திப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், நிரலாக்கமானது உடல் செயல்பாடுகளை விட முதன்மையாக மன வேலை என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>மென்பொருள் உருவாக்கம் ஒரு தொழிற்சாலை போன்ற செயல்முறையாக இருக்கும் யோசனையை ஆசிரியர் சவால் செய்கிறார், நிரலாக்கத்தில் வடிவமைப்பு, ஆராய்ச்சி, சிக்கல் தீர்க்கும் மற்றும் முடிவெடுப்பது ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, அங்கு தட்டச்சு செய்வது ஒரு சிறிய அங்கமாகும்.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டில் மேம்பட்ட தரம் மற்றும் உற்பத்தித்திறனுக்கான சிந்தனை செயல்முறையை மேம்படுத்துவதற்கான நுண்ணறிவுகளை இந்த இடுகை வழங்குகிறது, தர உத்தரவாதம் மற்றும் ஆசிரியரின் சுறுசுறுப்பான நடைமுறைகள் பின்னணியைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40103407">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புரோகிராமர்களின் சவால்களைப் புரிந்துகொள்வது மற்றும் குறியீட்டில் டொமைன் அறிவின் தாக்கம் ஆகியவை திறமையான குறியீட்டு நடைமுறைகளுக்கு முக்கியமானவை.</li>
<li>கட்டுரை திட்டமிடல் மற்றும் உடனடி குறியீட்டு முறை, Github Copilot போன்ற கருவிகளின் நன்மைகள் மற்றும் புரோகிராமர்களுக்கான பணிச்சூழலியல் உபகரணங்களின் முக்கியத்துவம் பற்றிய விவாதத்தை ஆராய்கிறது.</li>
<li>சிந்தனைமிக்க திட்டமிடல், சிக்கலைத் தீர்ப்பது மற்றும் குறியீட்டில் மூழ்குவதற்கு முன் &quot;குறியீட்டு&quot; மற்றும் &quot;நிரலாக்கம்&quot; ஆகியவற்றை வேறுபடுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துவது குறியீட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/">அரிய பரிணாம நிகழ்வு: பாசிகள் மற்றும் சயனோபாக்டீரியா ஒன்றிணைகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>ஆல்கா Braarudosphaera bigelowii மற்றும் சயனோபாக்டீரியா UCYN-A ஆகியவை ஒரே உயிரினமாக ஒன்றிணைந்த ஒரு அசாதாரண நிகழ்வை விஞ்ஞானிகள் அடையாளம் கண்டனர், இது முதன்மை எண்டோசிம்பியோசிஸ் என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது பூமியின் வரலாற்றில் அரிதாகவே நிகழ்கிறது.</li>
<li>நைட்ரோபிளாஸ்ட் என்று பெயரிடப்பட்ட புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட உயிரினம், ஆல்காக்களுக்கு காற்றில் இருந்து நைட்ரஜனை பிரித்தெடுக்க உதவுகிறது, இது ஒரு முக்கியமான ஊட்டச்சத்து, பயிர் விரிவாக்கத்திற்கான தாக்கங்களுடன் விவசாய உற்பத்தித்திறனை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த தனித்துவமான பரிணாம நிகழ்வை விவரிக்கும் ஆராய்ச்சி புகழ்பெற்ற அறிவியல் இதழ்களில் வெளியிடப்பட்டது செல் மற்றும் அறிவியல், இது இந்த துறையில் குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பை வழங்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101290">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கூட்டுயிர் உருவாக்கம் என்பது ஒரு அரிய நிகழ்வாகும், அங்கு இரண்டு வாழ்க்கை வடிவங்கள் ஒன்றிணைந்து ஒரு ஒற்றை உயிரினத்தை உருவாக்குகின்றன, ஆர்க்கியா போன்ற ஒரு பாக்டீரியத்தை உள்ளடக்கியது, பின்னர் அது மைட்டோகாண்ட்ரியாவாக மாறுகிறது.</li>
<li>கட்டுரை சிக்கலான தலைப்புகளில் கற்பித்தல் சவால்களை ஆராய்கிறது மற்றும் கற்றலில் நேர்மையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>நுண்ணுறுப்புகளின் பரிணாமம் மற்றும் மரபணு குறியீடு கையகப்படுத்துதலில் அதன் தாக்கங்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, இது பரிணாமத்தில் கூட்டுயிர் உருவாக்கத்தின் சிக்கல்கள் மற்றும் தாக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/">LLMகளை கட்டவிழ்த்தல்: நிதிச் சந்தைகளில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>2023 இல் AI புரட்சி GPT-3 போன்ற பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) போன்ற தொழில்நுட்பங்களில் குறிப்பிடத்தக்க முதலீட்டைத் தூண்டியது, இது மொழி செயலாக்கத்தில் அவற்றின் திறனுக்காக அறியப்படுகிறது.</li>
<li>சத்தமில்லாத தரவு மற்றும் சந்தை இயக்கவியல் போன்ற சவால்கள் காரணமாக பங்கு விலைகளை கணிப்பதில் அவற்றின் செயல்திறன் குறித்த விவாதங்கள் இருந்தபோதிலும், எல்.எல்.எம்கள் அடிப்படை பகுப்பாய்வில் வாக்குறுதியைக் காட்டுகின்றன மற்றும் வர்த்தக உத்திகளைப் பயிற்றுவிப்பதற்கான செயற்கை தரவை உருவாக்குகின்றன.</li>
<li>அளவு வர்த்தகத்திற்கு உடனடி அச்சுறுத்தலாக இல்லாவிட்டாலும், பல்வேறு துறைகளில் LLMகளின் வெற்றி AI ஆராய்ச்சியில் ஆர்வத்தையும் முதலீட்டையும் தூண்டியுள்ளது, AI முன்னேற்றங்கள் மூலம் எதிர்கால வாய்ப்புகளைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099344">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சந்தை தாக்கங்களை முன்னறிவித்தல் மற்றும் பங்குகளை பகுப்பாய்வு செய்தல் போன்ற பணிகளுக்கு நிதித் துறைகளில் பெரிய மொழி மாதிரிகளை (எல்.எல்.எம்) பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>AI-உருவாக்கப்பட்ட தரவுகளின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் துல்லியம் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, குறிப்பாக PDFகள் மற்றும் அட்டவணைகளைக் கையாள்வதில், நிதிச் சந்தைகளில் பகுப்பாய்வை பாதிக்கிறது.</li>
<li>சந்தை ஏற்றத்தாழ்வுகள் மற்றும் வாய்ப்புகளை அடையாளம் காண AI மற்றும் இயந்திர கற்றலை மேம்படுத்தும் UI கருவியை உருவாக்க ஒரு வர்த்தக கூட்டாளருடன் ஒத்துழைப்பதற்கான உந்துதல் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racket-lang.org/">மோசடி 8.12: பணக்கார அம்சங்களுடன் புரோகிராமர்களை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>ராக்கெட் பதிப்பு 8.12 இப்போது வெளிவந்துள்ளது, இது வரைகலை நிரலாக்க ஆதரவு மற்றும் மாறுபட்ட தொகுப்பு நூலகம் போன்ற வலுவான அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>புரோகிராமர்கள் சுழல்கள், மேக்ரோக்களை வரையறுக்கலாம், டொமைன்-குறிப்பிட்ட மொழிகளை உருவாக்கலாம் மற்றும் உயர்-வரிசை ஒப்பந்தங்கள் மற்றும் படிப்படியான தட்டச்சு ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தலாம்.</li>
<li>ராக்கெட் IDE கருவிகள், புதிய மொழிகளை உடனடியாக வடிவமைக்கும் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் பயிற்சிகள், நூலகங்கள், மன்றங்கள் மற்றும் கல்விப் பொருட்களுடன் ஆதரவான சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40102912">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் விவாதம் ராக்கெட் நிரலாக்க மொழியை காமன் லிஸ்ப்புடன் ஒப்பிடுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஒவ்வொன்றின் பலம் மற்றும் வரம்புகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ராக்கெட்டின் பயன்பாட்டுத்தன்மை, மொழிகளை ஒருங்கிணைத்தல், செயல்பாட்டு மற்றும் கட்டாய மொழிகளுக்கு இடையில் மாறுதல், நடைமுறை பயன்பாடுகள் மற்றும் கல்வி அமைப்புகளில் லிஸ்ப்பை கற்பித்தல் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>Racket அதன் குறுக்கு-தளம் GUI தீர்வுகள் மற்றும் கற்பித்தல் திறனுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் Common Lisp அதன் பல்துறை மற்றும் அர்ப்பணிப்பு பயனர் தளத்திற்காக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t">Hisense TV ஜாக்கிரதை: PC துயரங்களின் மூல காரணம்</a></h2>
<ul>
<li>சுவரொட்டி இரண்டு ஆண்டுகளாக அவர்களின் கணினியில் தொடர்ச்சியான தொழில்நுட்ப சிக்கல்களை எதிர்கொண்டது, அதாவது பணிப்பட்டி செயலிழப்புகள் மற்றும் அமைப்புகள் பிழைகள், அவை அவற்றின் நெட்வொர்க்குடன் இணைக்கப்பட்ட ஹைசென்ஸ் ஸ்மார்ட் டிவியில் கண்டறியப்பட்டன.</li>
<li>டிவியால் உருவாக்கப்பட்ட விசைகளை நீக்குவது பிசி சிக்கல்களைத் தீர்த்தது, அமைப்புகள், பணிப்பட்டிகள் மற்றும் சாதனங்களுக்கு முழு செயல்பாட்டை மீட்டமைத்தது.</li>
<li>அவர்கள் தங்கள் வெற்றிகரமான சரிசெய்தல் பயணத்தை ஆன்லைனில் பகிர்ந்து கொண்டனர், இது தொலைநிலை டெஸ்க்டாப் திறன்களை மீண்டும் பயன்படுத்த உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096253">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Hisense TVகள் UPnP நெட்வொர்க் கண்டுபிடிப்புக்கான சீரற்ற UUIDகளுடன் சாதன மரத்தை வெள்ளத்தில் மூழ்கடிப்பதன் மூலம் விண்டோஸ் உறைநிலையை ஏற்படுத்துகின்றன, இது பாதுகாப்பு அபாயங்கள் மற்றும் DoS தாக்குதல்கள் பற்றிய கவலைகளுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>சிக்கலைத் தீர்க்க ஆப்பிள் டிவி அல்லது ப்ளெக்ஸ் பெட்டிகள் போன்ற வெளிப்புற சாதனங்களைப் பயன்படுத்த பயனர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர், சிலர் தங்கள் டிவிகளை மீட்டமைத்த பிறகு சிறந்த செயல்திறனைப் புகாரளித்துள்ளனர்.</li>
<li>விவாதம் வீட்டு பொழுதுபோக்குகளுக்கு ப்ரொஜெக்டர்கள் மற்றும் தொலைக்காட்சிகளைப் பயன்படுத்துவது வரை நீண்டுள்ளது, தனிப்பட்ட விருப்பங்கள் மற்றும் தேவைகளின் அடிப்படையில் கருத்துக்கள் வேறுபடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/">நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் நிட்ரோபிளாஸ்ட்: யூகேரியோட்டிக் செல்களில் பரிணாம திருப்புமுனை</a></h2>
<ul>
<li>சமீபத்திய கண்டுபிடிப்பு: யூகாரியோடிக் செல்லில் காணப்படும் நைட்ரோபிளாஸ்ட் என்ற நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் உறுப்பு பாக்டீரியாவால் மட்டுமே வளிமண்டலத்திலிருந்து நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்த முடியும் என்ற நம்பிக்கையை சவால் செய்கிறது.</li>
<li>நிட்ரோபிளாஸ்ட் ஒரு எண்டோசிம்பியண்டிலிருந்து மைட்டோகாண்ட்ரியா மற்றும் குளோரோபிளாஸ்ட்கள் போன்ற ஒரு உறுப்புக்கு உருவானது, இது உறுப்பு பரிணாமம் பற்றிய நமது புரிதலை பாதிக்கிறது.</li>
<li>நைட்ரோபிளாஸ்ட் உறுப்புக்கும் அதன் புரவலன் உயிரினத்திற்கும் இடையிலான உறவை ஆராய்ச்சியாளர்கள் மேலும் ஆராய்வதால் விவசாயம் மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கான தாக்கங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101317">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விஞ்ஞானிகள் முதல் நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் நுண்ணுறுப்பைக் கண்டுபிடித்துள்ளனர், இது உரங்களை நம்பியிருப்பதைக் குறைக்கும்.</li>
<li>இனங்கள் உணவுப் பயிர்களை விட வளர்ந்து வருவது போன்ற சாத்தியமான விளைவுகளைப் பற்றிய கவலைகள் உள்ளன, ஆனால் உர சார்புநிலையைக் குறைப்பது மற்றும் காலநிலை மாற்றத்தை எதிர்த்துப் போராடுவது பற்றிய நம்பிக்கையும் உள்ளது.</li>
<li>மரபணு மாற்றப்பட்ட பயிர்கள் மற்றும் மனித மரபணு கையாளுதலில் இந்த தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகள் மற்றும் அபாயங்களைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/">சுய பகுத்தறிவு டோக்கன்களுடன் சிறந்து விளங்க கற்பித்தல் மாதிரிகள்</a></h2>
<ul>
<li>எதிர்கால நடவடிக்கைகளை தன்னிச்சையாக எதிர்பார்க்க GPT போன்ற பயிற்சி மாதிரிகளுக்கு &quot;பகுத்தறிவு டோக்கன்கள்&quot; அறிமுகப்படுத்தப்படுகின்றன, இது சோதனைகளின்படி கணிசமான இழப்பு குறைப்புக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>இந்த டோக்கன்கள் வரவிருக்கும் டோக்கன்களுக்கு நன்மை பயக்கும் இடைநிலை கணக்கீடுகளைச் செய்ய மாதிரிகளை ஊக்குவிக்கின்றன, விரிவான விளக்கங்கள் தேவைப்படும் வழக்கமான மாதிரிகளை விஞ்சுகின்றன.</li>
<li>மேம்பட்ட மாதிரி செயல்திறன் மற்றும் எதிர்கால திட்டமிடலுக்காக நன்றாக-டியூன் செய்யப்பட்ட அறிவுறுத்தல்-பின்வரும் மாதிரிகளில் பகுத்தறிவு டோக்கன்களின் பயன்பாடு ஆராயப்பட்டு வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099252">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எதிர்கால விளைவுகளை எதிர்பார்க்க கற்பித்தல் மாதிரிகளில் சுய-பகுத்தறிவு டோக்கன்களில் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது, குறிப்பாக மின்மாற்றி மாதிரிகளில் பணி நினைவக ஒருங்கிணைப்பு குறித்து.</li>
<li>நீண்ட கால முன்கணிப்பு துல்லியத்தை மேம்படுத்த பயிற்சியில் குறிப்பிட்ட டோக்கன்களை தனிமைப்படுத்த ஸ்டாப்-கிரேடியன்ட் முன்மொழியப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>விவாதங்கள் கற்றை-தேடல் முறைகளில் உள்ள திறமையின்மை பற்றிய கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன மற்றும் மொழி மாதிரிகளில் ஆழமான பகுத்தறிவுக்கு வாதிடுகின்றன, கருத்து டோக்கன்களை இணைத்தல் மற்றும் உள் மற்றும் வெளிப்புற உரையாடல்களை வளர்ப்பது போன்ற பல்வேறு உத்திகளை பரிந்துரைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altstore.io/#Downloads">AltStore PAL: ஐரோப்பாவின் புதிய iOS சைட்லோட் விருப்பம்</a></h2>
<ul>
<li>AltStore PAL இப்போது ஐரோப்பாவில் €1.50/ஆண்டு + VAT க்கு அணுகக்கூடியது, இது பாதுகாப்பிற்கு வலுவான முக்கியத்துவத்துடன் iOS இல் பயன்பாடுகளை ஓரங்கட்டுவதற்கான தனித்துவமான முறையை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயன்பாடு ஒவ்வொரு பயன்பாட்டிற்கும் விரிவான ஸ்டோர் பக்கங்களை வழங்குகிறது மற்றும் பயனர்கள் தங்கள் பயன்பாடுகளை சுயமாக வெளியிட உதவுகிறது, இது ஆப்பிள் ஆப் ஸ்டோரில் காணப்படாத பயன்பாடுகளைத் தேடுபவர்களுக்கு வழங்குகிறது.</li>
<li>ஒரு சிறிய குழுவால் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் நன்கொடைகளை நம்பியுள்ள AltStore பயனர்களுக்கு அதிகாரப்பூர்வ ஆப் ஸ்டோர் சுற்றுச்சூழல் அமைப்புக்கு வெளியே iOS பயன்பாடுகளை அணுகுவதற்கான மாற்று வழியை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100151">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐஓஎஸ் பயன்பாட்டு விநியோகத்தில் ஆப்பிளின் கட்டுப்பாடு மூன்றாம் தரப்பு மென்பொருளை அணுகுவது குறித்து பயனர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களிடையே கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>AltStore என்பது ஆப்பிள் அங்கீகரிக்கப்பட்ட தொடக்க மாற்று ஆப் ஸ்டோர் ஆகும், இது சில நாடுகளில் அணுக முடியாதது, டெல்டா எமுலேட்டர் போன்ற பயன்பாடுகளை இழந்த பயனர்களுக்கு விரக்தியை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஆப்பிளின் கடுமையான பயன்பாட்டு விநியோக விதிகள், டெவலப்பர் கட்டணம் மற்றும் மாற்று இயக்க முறைமைகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்த விவாதங்கள் தொடர்கின்றன, ஒப்புதல் செயல்முறைகள் மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான மாற்று பயன்பாட்டுக் கடைகளின் நன்மைகள் பற்றிய கவலைகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game">கேமிஃபிகேஷன் ஏன் மனித நடத்தையை கையாளுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>உடனடி வெகுமதிகள் மூலம் நடத்தையை பாதிக்க கேமிஃபிகேஷன் விளையாட்டு இயக்கவியலைப் பயன்படுத்துகிறது, இது உளவியலாளர் பி.எஃப் ஸ்கின்னரின் பணியிலிருந்து உருவானது மற்றும் செயல்களை வடிவமைக்க வணிகங்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் நேர்மறையான நடத்தைகளை குறிவைத்து, கேமிஃபிகேஷன் மனித நடத்தையை வழிநடத்துவதற்கான ஒரு சக்திவாய்ந்த கருவியாக மாறியுள்ளது, இது அடிமையாதல் மற்றும் செயற்கை நோக்கங்களை நம்பியிருப்பது பற்றிய கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>டெட் கசின்ஸ்கி மற்றும் அமெரிக்க பாதுகாப்பு செயலாளர் ராபர்ட் மெக்னமாரா போன்ற வழக்குகள் மூலம் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டுள்ளபடி, குறுகிய கால வெகுமதிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது, நீண்டகால நிறைவை பாதிக்கக்கூடும், சவாலான, சுவாரஸ்யமான செயல்களில் ஈடுபடுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது அல்லது வெளிப்புற கையாளுதலிலிருந்து விடுபட்ட ஒரு தனித்துவமான பாதையை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100867">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை வேலை, உடற்பயிற்சி மற்றும் கல்வி முழுவதும் கேமிஃபிகேஷனின் போக்கை ஆராய்கிறது, உந்துதல், உற்பத்தித்திறன் மற்றும் சமூக விஷயங்களில் அதன் விளைவுகளை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது விளையாட்டின் கூறுகளை வாழ்க்கையின் பல்வேறு அம்சங்களில் ஒருங்கிணைப்பதன் நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள் இரண்டையும் விவாதிக்கிறது, சாத்தியமான குறைபாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் அன்றாட பணிகளிலிருந்து அர்த்தத்தைப் பெறுவதன் முக்கியத்துவம்.</li>
<li>கற்றல் மற்றும் ஆர்வத்தை ஊக்குவிக்க விளையாட்டுகள் நம் மூளையின் வெகுமதி முறையை எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்பதை வலியுறுத்தி, அன்றாட முயற்சிகளில் நோக்கம் மற்றும் முன்னேற்றத்தைக் கண்டறிவதன் முக்கியத்துவத்தை விவாதம் வலுப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Y Combinator (YC) பற்றி நீங்கள் ஏன் இருமுறை சிந்திக்க வேண்டும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Y%20Combinator%20(YC)%20%E0%AE%AA%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%BF%20%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%8F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2021%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/20&#39;</h2>
<h1>2024-04-20</h1>
<h2><a href="https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/">பிரபல தத்துவஞானி டேனியல் டென்னட் காலமானார்</a></h2>
<ul>
<li>புகழ்பெற்ற தத்துவஞானி டேனியல் டென்னட் காலமானார், மனதின் தத்துவம் மற்றும் அறிவாற்றல் அறிவியலில் தனது பணி மூலம் தத்துவ சமூகத்தில் கணிசமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளார்.</li>
<li>டென்னட் உள்நோக்கம், சுதந்திர விருப்பம் குறித்த விவாதங்கள் மற்றும் வெளிப்படையான நாத்திகம் ஆகியவற்றிற்கான அவரது பங்களிப்புகளுக்காக நினைவுகூரப்படுகிறார், அவரது கவர்ச்சி, நகைச்சுவை மற்றும் அறிவார்ந்த செல்வாக்கு ஆகியவற்றை வலியுறுத்தும் அஞ்சலிகளுடன்.</li>
<li>அவரது மறைவு ஒரு குறிப்பிடத்தக்க இழப்பாகக் கருதப்பட்டாலும், அவரது கருத்துக்களும் செல்வாக்கும் தத்துவத் துறையில் நீடிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088106">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI பாதுகாப்பு மற்றும் நெறிமுறைகளில் தத்துவஞானி டேனியல் டென்னட்டின் செல்வாக்கை உரை விவாதிக்கிறது, இந்த பகுதிகளில் விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>இது ஹேக்கர் கலாச்சாரத்தின் தோற்றம் மற்றும் வளர்ச்சி, கணினி அறிவியலில் அறிவாற்றல் அறிவியலின் பங்கு மற்றும் STEM துறைகளுடன் தத்துவத்தின் இணைவு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் அறிவு புரிதல், அறிவியலின் எல்லைகள் மற்றும் குவாண்டம் இயக்கவியலின் விளக்கங்கள் ஆகியவற்றில் தத்துவத்தின் முக்கியத்துவத்தை உள்ளடக்கியது, நிரலாக்க மொழிகள் மற்றும் தத்துவ கருத்துக்களுக்கு இடையில் இணையாக வரைகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/">தவறான முடுக்கி பெடல்கள் மீது சைபர் டிரக்குகளுக்கு டெஸ்லா திரும்ப அழைக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>டெஸ்லா 3,878 சைபர் டிரக்குகளை திரும்ப அழைக்கிறது, ஏனெனில் குறைபாடுள்ள முடுக்கி பெடல்கள் ஒட்டக்கூடும், இது ஓட்டுநர்களுக்கு விபத்து ஏற்படும் அபாயத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>பணிநீக்கங்கள் மற்றும் உயர்மட்ட நிர்வாகிகள் நிறுவனத்தை விட்டு வெளியேறுவதால் குறிக்கப்பட்ட டெஸ்லாவுக்கு ஒரு சவாலான வாரத்திற்குப் பிறகு இந்த திரும்ப அழைப்பு வருகிறது.</li>
<li>தற்போதைய வாகனங்களில் பெடல்களை மாற்றுவதன் மூலம் அல்லது சரிசெய்வதன் மூலமும், புதுப்பிக்கப்பட்ட முடுக்கி மிதி வடிவமைப்புடன் புதிய சைபர்டிரக்குகளை தயாரிப்பதன் மூலமும் நிறுவனம் சிக்கலை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085565">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உற்பத்தியின் போது அங்கீகரிக்கப்படாத மாற்றத்திலிருந்து தவறான முடுக்கி மிதி காரணமாக டெஸ்லா அனைத்து சைபர்டிரக்குகளையும் திரும்பப் பெற்றுள்ளது, இது செயலில் மற்றும் எதிர்வினை பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் தொழிலாளர் சோர்வு, டெஸ்லாவின் பாதுகாப்பு கலாச்சாரம், உற்பத்தி குறைபாடுகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் தகவல் தொடர்பு முறிவுகள் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகிறது.</li>
<li>வளர்ந்து வரும் உற்பத்தி செயல்முறைகள் மற்றும் ரீகால் சவால்களைக் கையாள்வதற்கு மத்தியில் கட்டுமானம் மற்றும் வாகனத் துறைகளில் முறையான ஆவணங்கள், ஒப்புதல் செயல்முறைகள் மற்றும் தரக் கட்டுப்பாடு ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quilljs.com/">குயில் v2: தனிப்பயனாக்கக்கூடிய பணக்கார உரை ஆசிரியர்</a></h2>
<ul>
<li>Quill Rich Text Editor என்பது ஒரு இலவச, திறந்த மூல WYSIWYG எடிட்டர் ஆகும், இது அதன் மட்டு கட்டமைப்பு மற்றும் பல்துறை API க்காக அறியப்படுகிறது, இது பல்வேறு தனிப்பயனாக்குதல் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>பயனர் நட்பு இடைமுகத்துடன், அதன் API மூலம் உள்ளடக்கம், திருத்தங்கள் மற்றும் நிகழ்வுகள் மீது விரிவான கட்டுப்பாட்டை வழங்கும் போது பல்வேறு தளங்களில் நிலையான செயல்திறனை உறுதி செய்கிறது.</li>
<li>GitHub இல் 37,000 க்கும் மேற்பட்ட நட்சத்திரங்களுடன் மிகவும் பிரபலமானது, Quill சிறிய அளவிலான திட்டங்கள் மற்றும் பார்ச்சூன் 500 நிறுவனங்களால் உரை எடிட்டிங் பணிகளுக்காக நம்பப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089460">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் Quill v2 பணக்கார உரை எடிட்டரை அதன் பயனர் நட்பு இடைமுகத்திற்காக பாராட்டுகிறார்கள், ஆனால் சிலர் அதன் சவாலான கற்றல் வளைவு இருந்தபோதிலும், மேம்பட்ட தனிப்பயனாக்குதல் அம்சங்களுக்காக ProseMirror க்கு மாறுவது குறித்து சிந்திக்கின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்கள் Quill, ProseMirror மற்றும் TinyMCE போன்ற பல்வேறு பணக்கார உரை ஆசிரியர்களைச் சுற்றி வருகின்றன, இது ஒரு மென்மையான அனுபவத்திற்கான தெளிவான ஆவணங்கள் மற்றும் திட்ட தத்துவத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ProseMirror அதன் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் திறன்களுக்காக சில பயனர்களால் பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, இது சுகாதாரக் கல்வியில் குயிலின் பயன்பாடு மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் போன்ற முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்படுவது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">S24க்கான Y Combinator க்கு விண்ணப்பிக்கவும் - காலக்கெடு ஏப்ரல் 22</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) தனிநபர்களை விண்ணப்பிக்குமாறு வலியுறுத்துகிறது, தயார்நிலை அல்லது நேரம் பற்றிய சந்தேகங்கள் அவர்களைத் தடுக்கக்கூடாது என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>YC சாத்தியமான நிறுவனர்களைத் தேடுகிறது மற்றும் தொடக்க உலகத்தை வழிநடத்துவதற்கான வழிகாட்டுதலை வழங்குகிறது.</li>
<li>YC க்கான விண்ணப்ப காலக்கெடு ஏப்ரல் 8 அன்று PT இரவு 22 ஆகும், முடிவுகள் மே 29 க்குள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் Y Combinator (YC) விண்ணப்ப செயல்முறையை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, இதில் சவால்கள், நன்மைகள் மற்றும் அதன் ஏற்றுக்கொள்ளும் அளவுகோல்கள் பற்றிய தவறான கருத்துக்கள் அடங்கும்.</li>
<li>தொழில்முனைவில் உறுதிப்பாடு மற்றும் வளம் போன்ற நிறுவனர் குணங்கள் முக்கியமானவை, குறிப்பாக பாரம்பரியமற்ற கல்வி வழிகள் மூலம் வெற்றிகரமான வணிகங்களை உருவாக்குவதற்கு.</li>
<li>வலியுறுத்தப்பட்ட தலைப்புகளில் பன்முகத்தன்மை, நெறிமுறைகள், தனிப்பட்ட திருப்தி மற்றும் தொடக்கங்களில் மெதுவான, லாபகரமான வளர்ச்சியின் முக்கியத்துவம், துணிகர மூலதன சார்புகள், யோசனை செயல்படுத்தல் சமநிலை மற்றும் YC பயன்பாட்டு நடைமுறைகள் பற்றிய விவாதங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stroustrup.com/programming.html">C++ உடன் மாஸ்டரிங் நிரலாக்கம்: Stroustrup இன் சமீபத்திய பதிப்பு</a></h2>
<ul>
<li>Bjarne Stroustrup எழுதிய &quot;Programming: Principles and Practice using C++ (3rd Edition)&quot; என்பது ஆரம்ப மற்றும் அனுபவம் வாய்ந்த புரோகிராமர்களுக்கு அவர்களின் நிரலாக்க திறன்களை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒரு அறிமுக புத்தகம்.</li>
<li>இந்த புத்தகம் அடிப்படை நிரலாக்க கருத்துகளை ஆராய்கிறது, திறமையான மற்றும் பராமரிக்கக்கூடிய குறியீட்டை எழுதுவதை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் சி ++ 20 மற்றும் சி ++ 23 போன்ற நவீன சி ++ தரங்களைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது நடைமுறை, பொருள் சார்ந்த மற்றும் பொதுவான நிரலாக்க, அத்துடன் நடைமுறை நிரலாக்க நுட்பங்கள், மொழி அம்சங்கள் மற்றும் நிஜ உலக பயன்பாடுகளுக்கு அவசியமான நூலகங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086779">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;நிரலாக்கம்: சி ++ ஐப் பயன்படுத்தி கோட்பாடுகள் மற்றும் பயிற்சி&quot; இன் 3 வது பதிப்பில் விவாதம் முதல் நிரலில் &quot;இறக்குமதி std;&quot; வரியை விமர்சிக்கிறது, ஆரம்பநிலைக்கான குழப்பம் மற்றும் உருவாக்க அமைப்புகளின் அவசியம் பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>உரையாடல்கள் QT ஐப் பயன்படுத்தி GUI வளர்ச்சிக்கு நீட்டிக்கப்படுகின்றன, இதில் Meta Object Compiler மற்றும் Qt Creator இடம்பெறுகிறது, குறியீட்டு கருவிகள், நூலகங்கள், பெயரிடும் மரபுகள் மற்றும் சுய-ஆவணப்படுத்தும் குறியீட்டின் முக்கியத்துவம் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>C++, Python, Rust மற்றும் Swift போன்ற மொழிகளுக்கான விருப்பத்தேர்வுகள், கற்றல் வளங்கள், நவீன நடைமுறைகள், மேம்பட்ட வளர்ச்சிக்கு C++ கற்றுக்கொள்வதன் அவசியம், செயல்திறன் சிக்கல்கள் மற்றும் மொழி வரம்புகளை சமாளிப்பதற்கான மாற்று வழிகள் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html">உங்கள் வீட்டு கோப்பகத்தை திறமையாக கட்டமைத்தல்: உதவிக்குறிப்புகள் மற்றும் தந்திரங்களை</a></h2>
<ul>
<li>வகை மற்றும் தேதிகள் மூலம் ஒழுங்கமைத்து dotfiles க்கு Git ஐப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் $HOME கோப்பகத்தை திறமையாக கட்டமைக்கவும்.</li>
<li>சிறந்த ஒழுங்கமைப்புக்காக ஷெல் ஸ்கிரிப்டுகள், ZFS தரவுத்தொகுப்புகள் மற்றும் என்க்ரிப்ஷன் நுட்பங்களுடன் மவுண்ட் பாயிண்ட்கள், கான்ஃபிகுரேஷன் கோப்புகள் மற்றும் தரவு சேமிப்பகத்தை நிர்வகிக்கவும்.</li>
<li>உற்பத்தித்திறன் மற்றும் அமைவு மேம்பாட்டை அதிகரிக்க காப்பு உத்திகள், தரவு பாதுகாப்பு, தெளிவான கோப்பு அமைப்பு மற்றும் வழக்கமான பராமரிப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துங்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085543">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உற்பத்தித்திறனை அதிகரிக்கவும், ஒழுங்கீனத்தைத் தடுக்கவும் வீட்டு கோப்பகத்தை திறமையாக ஒழுங்கமைப்பதை கட்டுரை வலியுறுத்துகிறது, எக்ஸ்.டி.ஜி மாநாடு போன்ற முறைகளை பரிந்துரைக்கிறது மற்றும் தனிப்பட்ட கோப்புகளுக்கு தனி கோப்புறைகளை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் வெவ்வேறு கோப்பு அமைப்பு உத்திகள், காப்பு அமைப்புகள் மற்றும் சேமிப்பக முறைகள் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், இது பயனுள்ள பணிப்பாய்வுகளுக்கான தனிப்பயனாக்கப்பட்ட தீர்வுகளின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>முதன்மை நோக்கம் கோப்பு நிர்வாகத்தை நெறிப்படுத்துதல், அணுகலை மேம்படுத்துதல் மற்றும் வடிவமைக்கப்பட்ட மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட அணுகுமுறைகள் மூலம் தரவு இழப்பைத் தவிர்ப்பது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/">குரங்கு தீவின் பரிணாமம்: சாபம் வெளியீடு</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை குரங்கு தீவு 2 இன் சதி திருப்பங்கள் மற்றும் ஆச்சரியமான முடிவை ஆராய்கிறது, இது பிரபலமான மூன்றாவது தவணையான குரங்கு தீவின் சாபத்திற்கு வழி வகுக்கிறது.</li>
<li>ஆரம்ப தயக்கம் இருந்தபோதிலும், விளையாட்டு அசல் தொடரின் நகைச்சுவையையும் அழகையும் தக்க வைத்துக் கொண்டது, புதிய தொழில்நுட்ப அம்சங்களுடன் தடையின்றி கலக்கிறது.</li>
<li>இந்த விளையாட்டு அதன் ஈர்க்கக்கூடிய காட்சிகள், அதிவேக விளையாட்டு மற்றும் பிரியமான உரிமையின் தொடர்ச்சி ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டுக்களைப் பெற்றது, இது லூகாஸ் ஆர்ட்ஸிற்கான நவீன தொழில்நுட்பத்தை நோக்கிய மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088751">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெண்களின் சித்தரிப்பு, புதிர் தீர்க்கும் இயக்கவியல், விளையாட்டு வடிவமைப்பு பரிணாமம் மற்றும் குரங்கு தீவின் சாபம் மற்றும் குரங்கு தீவின் ரகசியம் போன்ற குறிப்பிட்ட தவணைகளின் வரவேற்பு போன்ற குரங்கு தீவு வீடியோ கேம் தொடரின் பல்வேறு அம்சங்களை ரசிகர்கள் விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>விளையாட்டின் கலை, நகைச்சுவை மற்றும் கதைசொல்லல் ஆகியவற்றிற்கான பாராட்டுகள் காட்டப்படுகின்றன, வளர்ந்து வரும் அழகியல் மற்றும் சிரம நிலைகள் குறித்து சில கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>விளையாட்டு வழிகாட்டிகளின் தாக்கம் மற்றும் லூம் போன்ற கிளாசிக் சாகச விளையாட்டுகளுக்கான ஏக்கம் ஆகியவை உரையாடலில் தொடப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mptcp.dev/">இணைப்பை மேம்படுத்துதல்: மல்டிபாத் TCP லினக்ஸுக்கு வருகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மல்டிபாத் TCP (MPTCP) நிலையான TCP ஐ நீட்டிக்கிறது, இது ஒரு இணைப்பு மூலம் TCP பாக்கெட்டுகளை அனுப்புவதற்கும் பெறுவதற்கும் ஒரே நேரத்தில் பல இடைமுகங்களைப் பயன்படுத்த சாதனங்களை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>MPTCP அலைவரிசையை ஒருங்கிணைக்கிறது, குறைந்த-தாமத பாதைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் ஒன்று தோல்வியுற்றால் பாதைகளை சீராக மாற்றுகிறது, TCP தலைப்புகளில் கூடுதல் விருப்பங்கள் மூலம் கண்டறியப்பட்டு பாதை மேலாளர் மற்றும் பாக்கெட் திட்டமிடுபவரால் மேற்பார்வையிடப்படுகிறது.</li>
<li>MPTCP டீமான் மற்றும் பாக்கெட்ரில் போன்ற கருவிகள் மூலம் MPTCP சமூகத்தால் பராமரிக்கப்படும் பல்வேறு பாதை மேலாண்மை வகைகள், சாக்கெட் விருப்பங்கள் மற்றும் பிழைத்திருத்த அம்சங்களை இது ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089609">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லினக்ஸிற்கான மல்டிபாத் டி.சி.பி (எம்.பி.டி.சி.பி) கடந்த தசாப்தத்தில் மெதுவான தத்தெடுப்பை எதிர்கொண்டது, இது உண்மையான சேவையகங்கள் மற்றும் மிடில்பாக்ஸ் கவலைகளில் செயல்படுத்தல் சிக்கல்களுக்கு காரணமாகும்.</li>
<li>ECMP, Maglev, QUIC மற்றும் MPQUIC போன்ற புதுமையான தீர்வுகளுடன், தரவு பரிமாற்றத்திற்கான பல பாதைகளைப் பயன்படுத்தி நெட்வொர்க் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் முயற்சிகள் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>விவாதங்கள் TCP மற்றும் UDP இன் வரம்புகள், UDP செயல்திறனுக்கான QUIC இன் வாக்குறுதி, டெல்கோ நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் WebRTC இல் SCTP இன் பங்கு, பல்வேறு அமைப்புகளில் MPTCP நன்மைகள் மற்றும் பாதுகாப்பு, தனியுரிமை மற்றும் இணைப்பு தாக்கங்கள் பற்றிய தற்போதைய விவாதங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&ia=chat">AI அரட்டை மற்றும் பலவற்றுடன் DuckDuckGo இன் தனியார் தேடுபொறி</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo படங்கள், வீடியோக்கள், செய்திகள், வரைபடங்கள் மற்றும் ஷாப்பிங் போன்ற பல்வேறு தளங்களில் தேடுவதற்கான குறுக்குவழிகளை வழங்குகிறது, தனியுரிமையை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் AI அரட்டை, கருப்பொருள்கள் மற்றும் உலாவி விருப்பங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>தேடுபொறி தனியுரிமையை மதிக்கிறது மற்றும் பயனர்கள் தங்கள் சேவைகளை நன்கு புரிந்துகொள்வதற்கான ஆதாரங்களை வழங்குகிறது, இது பல தளங்களில் கிடைக்கிறது.</li>
<li>DuckDuckGo தனியுரிமை மற்றும் கருப்பொருள்கள் மற்றும் AI அரட்டை போன்ற பயனர் நட்பு அம்சங்களுக்கான அதன் அர்ப்பணிப்புக்காக தனித்து நிற்கிறது, இது தனியுரிமை உணர்வுள்ள பயனர்களிடையே பிரபலமான தேர்வாக அமைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086571">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் தேடுபொறிகளில் AI பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது, குறிப்பாக DuckDuckGo, பயனர்கள் AI-இயங்கும் தேடல் முடிவுகளின் நன்மை தீமைகள் குறித்து பல்வேறு கண்ணோட்டங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>தனியுரிமை, தரவு பகிர்வு மற்றும் AI அரட்டை செயல்பாடுகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, இது Bing போன்ற மூன்றாம் தரப்பு சேவைகளின் பயன்பாடு மற்றும் AI-மையப்படுத்தப்பட்ட நிறுவனங்களின் வணிக உத்திகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>தேடல் விளைவுகளை உருவாக்குவதில் AI வழிமுறைகளின் செயல்திறன் மற்றும் DuckDuckGo வழங்கிய தனியுரிமை உத்தரவாதத்தின் அளவு குறித்து பயனர்கள் பிளவுபட்டுள்ளனர், இது தேடுபொறி தொழில்நுட்பத்தில் தனியுரிமை பாதுகாப்புகளுடன் AI முன்னேற்றங்களை ஒத்திசைக்கும் சவாலை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus">பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட கூகுள் ஊழியர் தொடர்ந்து போராட்டம் நடத்த வலியுறுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>இஸ்ரேலுடனான 1.2 பில்லியன் டாலர் ஒப்பந்தத்திற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்த ஹசன் இப்ராஹீம் தலைமையிலான 28 ஊழியர்களை கூகுள் நிறுவனம் பணிநீக்கம் செய்தது.</li>
<li>பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட ஊழியர்கள் அச்சுறுத்தல்கள் மற்றும் கைதுகள் இருந்தபோதிலும் உறுதியாக நின்றனர், சர்ச்சைக்குரிய திட்டங்களுக்கு எதிராக பேசுவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டினர்.</li>
<li>சர்ச்சைக்குரிய முயற்சிகளில் பங்கேற்கும் நிறுவனங்களுக்கு எதிரான தொடர்ச்சியான ஆதரவு மற்றும் எதிர்ப்புக்கு இப்ராஹீம் வாதிடுகிறார், ஒரு நிலைப்பாட்டை எடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40087063">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இஸ்ரேலுடனான நிறுவனத்தின் ஒப்பந்தத்தை ஆட்சேபித்ததற்காக பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட கூகிள் ஊழியரைச் சுற்றி இந்த விவாதம் சுழல்கிறது, இது ஒரு தொழில்முறை பணிச்சூழலுடன் தனிப்பட்ட நம்பிக்கைகளை சமநிலைப்படுத்தும் சவாலை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது பணியிடத்தில் எதிர்ப்புக்களின் தாக்கம், வணிக மற்றும் தனிப்பட்ட உறவுகளில் ஜனநாயகத்தின் பங்கு மற்றும் அரசியல் செயல்பாட்டின் சிக்கல்கள் மற்றும் செல்வாக்கற்ற கருத்துக்களை வெளிப்படுத்துதல் ஆகியவற்றை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, சர்ச்சைக்குரிய அரசாங்கங்களுடன் வணிகம் செய்யும்போது நெறிமுறை பரிசீலனைகள், செயல்பாட்டை பொதுமக்கள் ஏற்றுக்கொள்வது மற்றும் போராட்டங்களில் முகமூடிகளை அணிவது போன்ற தற்போதைய கோவிட்-19 முன்னெச்சரிக்கைகள் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/">ரெடிஸ் மீது வால்கி வேகம் பெறுகிறார்</a></h2>
<ul>
<li>ரெடிஸ் தரவுத்தளம் உரிம மாற்றங்களை எதிர்கொண்டது, இது டெவலப்பர்கள் மற்றும் பயனர்களிடையே அதிருப்தியைத் தூண்டியது, இது வால்கி என்ற முட்கரண்டியை உருவாக்கத் தூண்டியது.</li>
<li>வால்கி முக்கிய நிறுவனங்கள் மற்றும் பராமரிப்பாளர்களிடமிருந்து கணிசமான ஆதரவைப் பெற்றுள்ளது, இது AWS, Google Cloud மற்றும் Oracle போன்ற முக்கிய வீரர்களின் ஆதரவுடன் Redis இலிருந்து விலகி விருப்பத்தில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>சிறந்த வாடிக்கையாளர்கள் வால்கிக்கு இடம்பெயர்வதால் ரெடிஸ் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, அனுபவ தரவுகளின் அடிப்படையில் தரவுத்தளத் துறையின் ஆர்வத்தில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றம் காரணமாக அதன் எதிர்காலம் குறித்த நிச்சயமற்ற தன்மையை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40092449">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெடிஸ் லேப்ஸின் மேலாண்மை மற்றும் திறந்த மூல திட்ட நிலைத்தன்மை குறித்த கவலைகளுக்கு மத்தியில் ரெடிஸுக்கு மாற்றாக வால்கி பிரபலமடைவதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>திறந்த மூல மென்பொருளை வணிகமயமாக்குவதில் உள்ள சவால்கள், பங்களிப்பாளர்கள் மற்றும் வணிகங்கள் மீதான உரிம தாக்கம் மற்றும் அத்தகைய திட்டங்களில் சமூக நம்பிக்கையின் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>ஜென்கின்ஸ் மற்றும் ஆரக்கிள் போன்ற வரலாற்று வழக்குகளின் குறிப்பு, திறந்த மூல மென்பொருளை அடிப்படையாகக் கொண்ட வெற்றிகரமான நிறுவனங்களுடன் ஒப்பிடுவது, மென்பொருள் பராமரிப்பு மற்றும் பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, மேலும் ரீடிக்ட் மற்றும் வால்கி போன்ற முட்கரண்டிகளிலிருந்து சாத்தியமான சமூகப் பிளவுகளுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5">வலைப்பக்கங்களில் பிட்காயின் பரிவர்த்தனைகள் மற்றும் CSS ஸ்டைலிங் ஆகியவற்றை ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>எழுத்துரு பாணிகள், அனிமேஷன்கள் மற்றும் பதிலளிக்கக்கூடிய வடிவமைப்பு சரிசெய்தல் போன்ற வலைப்பக்க கூறுகளுக்கான CSS ஸ்டைலிங் பண்புகளை உரை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது பரிவர்த்தனைகள், சுரங்க குளங்கள், தொகுதி விவரங்கள், பரிவர்த்தனை கட்டணம் மற்றும் பிளாக்செயின் தொழில்நுட்ப தரவு போன்ற பிட்காயின் தலைப்புகளையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>சுரங்க டாஷ்போர்டுகள் மற்றும் ஏபிஐ ஆவணங்கள் போன்ற பிட்காயின் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை ஆராய்வதற்கான ஆதாரங்களை வழங்கும் InClassicBlueMattwiz என்ற வலைத்தளத்தைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40093263">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதங்கள் சுரங்கம், சுற்றுச்சூழல் விளைவுகள், பணவீக்கத்திற்கு எதிரான ஹெட்ஜிங், பொருளாதாரத் தடைகளின் தாக்கம் மற்றும் நெட்வொர்க்கில் 51% தாக்குதலின் அச்சுறுத்தல் போன்ற பல்வேறு பிட்காயின் தொடர்பான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் வெவ்வேறு சுரங்க அணுகுமுறைகள், ஆற்றல் நுகர்வு, போரில் பிட்காயினின் பங்கு, அரசாங்க மேற்பார்வை மற்றும் தடைசெய்யப்பட்ட இணைய இணைப்பு உள்ள பகுதிகளில் கிரிப்டோ தத்தெடுப்பின் தடைகள் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>உரையாடல்கள் கிரிப்டோகரன்சி துறையில் உள்ள சிக்கலான தன்மை மற்றும் வர்த்தக பரிமாற்றங்களை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகின்றன, இது உலகளாவிய பொருளாதாரம் மற்றும் புவிசார் அரசியலை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CodaFi/C-Macs">சி-மேக்ஸ்: இலகுரக மேகோஸ் பயன்பாடு தூய C இல் எழுதப்பட்டுள்ளது</a></h2>
<ul>
<li>சி-மேக்ஸ் என்பது நிப்ஸ் அல்லது அப்ஜெக்டிவ்-சி இல்லாமல் சி இல் மட்டுமே உருவாக்கப்பட்ட கோகோ பயன்பாடாகும், இது 1.5 எம்பிக்கும் குறைவான நினைவகத்தை உட்கொள்கிறது.</li>
<li>பயன்பாடு கோர் கிராபிக்ஸ் பயன்படுத்தி ஒரு சிவப்பு சதுரத்தைக் காட்டுகிறது, உரிமம் இல்லை, மேலும் பயனர்கள் தங்கள் சொந்த ஆபத்தில் அதைப் பயன்படுத்துவதற்கான மறுப்பை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>அறியப்பட்ட பிழைகள் மற்றும் தடைகள் இருந்தபோதிலும், மென்பொருள் பழைய OS பதிப்புகள் மற்றும் இன்டெல் அல்லாத கட்டமைப்புகளை ஆதரிக்க திருத்தப்படுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085237">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை ஒரு தூய C macOS பயன்பாட்டை உருவாக்குதல் மற்றும் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் கண்ணோட்டங்கள் குறித்த டெவலப்பரின் முன்னோக்கை ஆராய்கிறது, ஹேக்கர் நெறிமுறைகளைத் தழுவி, objc_msgSend, CoreGraphics மற்றும் கார்பன் போன்ற வழக்கத்திற்கு மாறான முறைகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான திட்டத்தைப் பாராட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் Win32 API, GUI பயன்பாடுகள், பல்வேறு நிரலாக்க மொழிகள், நினைவக பயன்பாடு மற்றும் மேம்பட்ட மொழிகளைப் பயன்படுத்தி MacOS பயன்பாடுகளை உருவாக்குவதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் அப்ஜெக்டிவ்-சி, மேக் மற்றும் யூனிக்ஸ் அமைப்புகளுக்கான மென்பொருள் மேம்பாடு, ஓஎஸ் பரிணாமம், அத்துடன் உரிமக் கவலைகள், பதிப்புரிமைகள் மற்றும் ஜிபிஎல் உரிமம் பற்றிய நிகழ்வுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.chenyilei.net/">சிங்குவா பல்கலைக்கழக பேராசிரியரால் LWE க்கான குவாண்டம் அல்காரிதத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பிழை</a></h2>
<ul>
<li>சிங்குவா பல்கலைக்கழகத்தில் உதவி பேராசிரியரான யிலி சென், பாஸ்டன் பல்கலைக்கழகத்தில் கிரிப்டோகிராஃபியில் Ph.D. பெற்றுள்ளார் மற்றும் லேட்டிஸ் சிக்கல்களுக்கான குவாண்டம் வழிமுறைகளில் கவனம் செலுத்துகிறார்.</li>
<li>அவரது LWE தீர்க்கும் வழிமுறைகளில் ஒன்றில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஒரு பிழை அவரது ஆராய்ச்சியை புதுப்பிக்கத் தூண்டியது, அதே நேரத்தில் எதிர்கால பயன்பாட்டிற்காக அவரது யோசனைகளின் மதிப்பைப் பாதுகாக்க மீதமுள்ள காகிதத்தை அப்படியே வைத்திருக்கிறது.</li>
<li>சென் எப்போதாவது கிரிப்டோகிராஃபி தொடர்பான காமிக் ஸ்லைடுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார் மற்றும் அவரது படைப்புகளைக் காண்பிக்கும் கிதுப் பக்கத்தை பராமரிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085260">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிரிப்டோகிராஃபியை பாதிக்கக்கூடிய லேட்டிஸ் சிக்கல்கள் தொடர்பான குவாண்டம் அல்காரிதம் தாளில் ஒரு பிழை கண்டுபிடிக்கப்பட்டு ஆசிரியரால் வெளிப்படையாக உரையாற்றப்பட்டது.</li>
<li>பிழைக்கான பதில் நேர்மறையானது, வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நடந்துகொண்டிருக்கும் ஆராய்ச்சி பங்களிப்புகளைப் பாராட்டியது, சமூகத்திற்குள் பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் அர்ப்பணிப்பைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பிழையை அடையாளம் கண்டு சரிசெய்வதில் ஈடுபட்டுள்ளவர்களின் நிபுணத்துவம் மற்றும் பின்னணிகள் வலியுறுத்தப்பட்டன, இது குவாண்டம் கம்ப்யூட்டிங் துறையில் திறமையின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="பிரபல தத்துவஞானி டேனியல் டென்னட் காலமானார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AA%E0%AE%B2%20%E0%AE%A4%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%9F%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%9F%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2020%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/19&#39;</h2>
<h1>2024-04-19</h1>
<h2><a href="https://llama.meta.com/llama3/">Meta Llama 3 ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: பதிலளிக்கக்கூடிய வடிவமைப்பிற்கான AI மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>Meta Llama 3 AI மாடலை அங்கீகரிக்க பல்வேறு திரை அளவுகளில் பதிலளிக்கக்கூடிய வடிவமைப்பிற்கான CSS மீடியா வினவல்களை உரை காட்டுகிறது.</li>
<li>இது Meta AI க்குள் Meta Llama 3 இன் செயல்திறன், அளவிடுதல் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பை எடுத்துக்காட்டுகிறது, மேலும் நம்பிக்கை &amp; பாதுகாப்பு வழிகாட்டுதல்கள், புதுப்பிப்புகள் மற்றும் பொறுப்பான வளர்ச்சிக்கான கருவிகள்.</li>
<li>குறியீடு துணுக்கை பல்வேறு திரை அகலங்களுக்கான ஸ்டைலிங் பண்புகளை உட்பொதிக்கிறது, இது மெட்டா லாமா 3 ஐ தற்போதுள்ள உயர்மட்ட எல்.எல்.எம் ஆக வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077533">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை Meta Llama 3 AI மாடலை ஆராய்கிறது, அதன் செயல்திறனை மற்ற மாடல்களுடன் ஒப்பிட்டு அதன் திறந்த எடை நிலையை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் Meta தயாரிப்புகளுடனான அதன் ஒருங்கிணைப்பு, திறந்த எடையின் தாக்கங்கள், உரிமம், EU விதிமுறைகள், இணக்க சவால்கள் மற்றும் வணிகங்கள் மீதான தாக்கங்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் AI மாதிரிகள், தொழில்நுட்ப தலைமை நிர்வாக அதிகாரிகளின் தலைமைத்துவ பாணிகள், metaverse, திறந்த மூல பங்களிப்புகள், போட்டி உத்திகள், கொள்ளையடிக்கும் விலை, மென்பொருள் பொறியியல் சம்பள போக்குகள் மற்றும் திறந்த ஆதார AI மாதிரிகளின் விளைவுகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/">குழு அவதானிப்புகளை ஆவணப்படுத்துதல்: மூலோபாய சிக்கல் தீர்க்கும் மூலம் ஒரு நற்பெயரை உருவாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;WTF நோட்புக்&quot; கருத்து ஒரு புதிய குழுவில் சேரும்போது ஒற்றைப்படை அல்லது கவலைக்குரிய அவதானிப்புகளை ஆவணப்படுத்துவதை உள்ளடக்குகிறது, இது தீர்வுகளுக்கான சிக்கல்களை முறையாக நிவர்த்தி செய்வதற்கும் முன்னுரிமை அளிப்பதற்கும் ஆகும்.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் சிறிய சிக்கல்களுக்கு முன்னுரிமை அளித்து பெரியவற்றுக்கு முன்னேறுவது குழுவில் ஒரு செயலூக்கமான சிக்கல் தீர்க்கும் நற்பெயரை நிறுவ உதவுகிறது.</li>
<li>நிரந்தர புகார் அளிப்பவர் என்று முத்திரை குத்தப்படுவதைத் தவிர்ப்பதற்காக மூலோபாய சிக்கல் தீர்வை வலியுறுத்துவது அணிக்குள் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் மாற்றங்கள் மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40078106">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தயாரிப்பு பயன்பாட்டில் புதிய முன்னோக்குகளை இணைப்பதன் முக்கியத்துவத்தையும், ஒத்துழைப்பை மேம்படுத்துவதற்கான சிக்கல்களை அடையாளம் கண்டு தீர்ப்பதில் புதிய குழு உறுப்பினர்களின் மதிப்பையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சிக்கலைத் தீர்ப்பது, எல்லைகளை அமைத்தல் மற்றும் பணியிடத்தில் உறவுகளை வளர்ப்பது ஆகியவற்றின் சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, அதே நேரத்தில் தந்திரோபாய தலைமையின் பங்கையும் குழு இயக்கவியலைப் புரிந்துகொள்வதையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஆரம்ப எதிர்வினைகளை ஆவணப்படுத்துதல், அறிவைப் பகிர்தல், பயனர் தொடர்புகளைக் கவனித்தல் மற்றும் பயனுள்ள தகவல்தொடர்பு மற்றும் உற்பத்தித்திறன் உத்திகளுக்கான அளவிடக்கூடிய அளவீடுகளாக சிக்கல்களை மொழிபெயர்த்தல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை உரையாற்றுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icode4.coffee/?p=738">ஹாலோ 2 புதுப்பிக்கப்பட்டது: HD மேம்படுத்தல் எக்ஸ்பாக்ஸை வரம்பிற்குத் தள்ளுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>வன்பொருள் மாற்றங்கள் மற்றும் தனிப்பயன் இணைப்புகள் மூலம் எச்டி தெளிவுத்திறன் ஆதரவைச் சேர்ப்பதன் மூலம் ஆசிரியரும் நண்பரும் ஹாலோ 2 இன் அசல் எக்ஸ்பாக்ஸ் பதிப்பை மேம்படுத்தினர்.</li>
<li>நினைவக ஒதுக்கீடு, குறியீடு தேர்வுமுறை மற்றும் அமைப்பு பாப்-இன் போன்ற சவால்கள் எதிர்கொண்டன, ஆனால் வெற்றிகரமான உயர் வரையறை இணைப்பை உருவாக்க சமாளிக்கப்பட்டன.</li>
<li>கன்சோலின் பெரும்பாலான ரேமைப் பயன்படுத்தி, பேட்ச் செயல்திறனை அதிகரித்தது, ஆசிரியரை விளைவுகளில் மகிழ்ச்சியடையச் செய்தது மற்றும் கூடுதல் மேம்பாடுகளுக்குத் திறந்திருந்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076345">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை அசல் எக்ஸ்பாக்ஸில் எச்டியில் ஹாலோ 2 ஐ விளையாடுவதை ஆராய்கிறது, அதிக தெளிவுத்திறனுக்கான தீர்மானங்கள் மற்றும் மாற்றியமைக்கும் கன்சோல்களை ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>இது வீடியோ குறியாக்கம், எக்ஸ்பாக்ஸ் / ஹாலோ 2 சகாப்தத்திற்கான ஏக்கம், மென்பொருள் டிங்கரிங்கில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் கேமிங் தொழில்நுட்ப பரிணாமம் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் கன்சோல் மோடிங், பெற்றோர் கவலைகள், ஹாட் காபி சர்ச்சை மற்றும் விண்டோஸ் விஸ்டா திறன்களுக்கான ஹாலோ 2 பற்றிய நிகழ்வுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது தொழில்நுட்பத் துறையின் நிலையான பரிணாம வாய்ப்புகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calculusmadeeasy.org/prologue.html">கால்குலஸில் எளிதாக்குதல்: அடிப்படைகளை மாஸ்டரிங் செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர், தன்னை அறிவற்றவர் என்று முத்திரை குத்திக் கொண்டாலும், பொதுவாக நம்பப்படுவதைப் போல கால்குலஸ் அவ்வளவு சவாலானது அல்ல என்று வாதிடுகிறார், மேலும் சிக்கலானவற்றைப் புரிந்துகொள்ள எளிய கணக்கீடுகளில் தேர்ச்சி பெறுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081541">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கால்குலஸ் போன்ற மேம்பட்ட தலைப்புகளைக் கையாள்வதற்கு முன், நடைமுறை பயன்பாடுகள் மற்றும் முழுமையான கற்றலில் கவனம் செலுத்துவதற்கு முன் இயற்கணிதம் போன்ற அடிப்படை கணிதக் கருத்துகளைப் புரிந்துகொள்வது மிக முக்கியமானது.</li>
<li>கணித உள்ளுணர்வு மற்றும் சிக்கல் தீர்க்கும் திறன்களை வளர்ப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தும் அதே வேளையில், கணிதத்தைப் படிப்பதன் சவால்கள் மற்றும் வெகுமதிகளை நிவர்த்தி செய்யும் வளங்கள், புத்தகங்கள் மற்றும் பயிற்சிக்கான பரிந்துரைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
<li>பல்வேறு கற்பித்தல் முறைகள் மற்றும் நுண்கணிதத்தில் நுண்ணிய பயன்பாடு பற்றிய விவாதங்கள் விவாதத்தில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, இது கணிதக் கல்விக்கு நன்கு வட்டமான அணுகுமுறையின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships">தி ஓஷன் லிங்க் க்ரூ: இணையத்தை மிதக்க வைக்க சவால்களை மீறுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>முன்னாள் தலைமை பொறியாளர் மிட்சுயோஷி ஹிராய் தலைமையிலான கடலுக்கடியில் இணைய கேபிள்களை சரிசெய்வதில் ஓஷன் லிங்க் குழுவினரின் முக்கிய பங்கை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது, இயற்கை பேரழிவுகள், அணுசக்தி சம்பவங்கள் மற்றும் புதிய திறமைகளை ஈர்க்க வேண்டிய அவசியம் போன்ற அவர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது கடலுக்கு அடியில் கேபிள் தொழிலின் முக்கியத்துவம், வயதான உள்கட்டமைப்பை பராமரிப்பதில் உள்ள சிரமங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றம் மற்றும் உலகளாவிய பதட்டங்களால் உந்தப்படும் வளர்ந்து வரும் கோரிக்கைகள், ஆர்க்டிக் கேபிள் பாதையில் அதிகரித்து வரும் ஆர்வத்துடன் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>தொழில்துறையின் ரகசியம் இருந்தபோதிலும், இளைய தலைமுறையினரை ஈடுபடுத்துவதற்கான முயற்சிகள் நடந்து வருகின்றன, அணியின் 100 மைல் கேபிள் அமைப்பை வெற்றிகரமாக வரிசைப்படுத்துவது அவர்களின் பின்னடைவு மற்றும் திறமையை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075402">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைய இணைப்புக்கு முக்கியமான கடலுக்கடியில் கேபிள்களை பராமரிப்பதில் கடல் தொழிலின் முக்கிய பங்கை கட்டுரை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப டைவர்ஸ் தங்கள் நீருக்கடியில் லிப்ட் அனுபவங்களை விவரிக்கிறார்கள், 2000 களின் முற்பகுதியில் ஃபைபர் ஆப்டிக் கேபிள் ஓவர்சப்ளை மற்றும் ஆப்டிகல் பெருக்கிகள் பற்றிய விவாதங்களுடன்.</li>
<li>இடையூறுகளுக்கு மத்தியில் நீர்மூழ்கி ஃபைபர் ஆப்டிக் கேபிள்களின் பொருத்தத்தை வாசகர்கள் விவாதிக்கிறார்கள், செயற்கைக்கோள் இணையம் போன்ற மாற்று தீர்வுகளைப் பற்றி சிந்திக்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster">சிறுவனின் படுக்கையறை சுத்தம் கோரிக்கைக்கு ஜனாதிபதி ரீகன் பதிலளித்தார்</a></h2>
<ul>
<li>1984 ஆம் ஆண்டில், தெற்கு கரோலினாவைச் சேர்ந்த ஆண்டி ஸ்மித் என்ற 13 வயது சிறுவன் ஜனாதிபதி ரீகனுக்கு தனது குழப்பமான படுக்கையறையை சுத்தம் செய்ய கூட்டாட்சி நிதியைக் கோரி கடிதம் எழுதினான்.</li>
<li>ஜனாதிபதி ரீகன் பதிலளித்தார், கிடைக்கக்கூடிய நிதி பற்றாக்குறையைக் குறிப்பிட்டு, ஆண்டி தனது அறையை நேர்த்தியாக வைத்திருக்க ஒரு தன்னார்வத் திட்டத்தைத் தொடங்குமாறு பரிந்துரைத்தார்.</li>
<li>இந்த வரலாற்று நிகழ்வு ஒரு சிறுவனுக்கும் ஜனாதிபதிக்கும் இடையிலான ஒரு இலகுவான உரையாடலைக் காட்டுகிறது, இது பொது அலுவலகத்தில் தனிப்பட்ட பொறுப்பு மற்றும் நகைச்சுவையின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075598">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் குழந்தைகள் அந்நியர்களுக்கு மின்னஞ்சல் அனுப்புவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, பாதுகாப்பான மற்றும் பாதுகாப்பற்ற நபர்களை வேறுபடுத்துவதற்கு அவர்களுக்கு கற்பிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் ஆசிரியர்கள் மற்றும் இசைக்கலைஞர்களுடன் ஈடுபடுவதால் ஏற்படக்கூடிய அபாயங்கள் மற்றும் நன்மைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>தலைப்புகளில் எழுதும் செயல்முறை, ஆசிரியர்களின் உற்பத்தித்திறன் மற்றும் கடிதங்களுக்கு வேடிக்கையான எதிர்வினைகள், ஜனாதிபதி ரீகனுடன் இணைக்கப்பட்டது போன்றவை, இலகுவான தொனியைப் பராமரிக்கின்றன.</li>
<li>அறிமுகமில்லாத நபர்களுடன் தொடர்பு கொள்ளும் குழந்தைகளை கவனமாக மேற்பார்வையிடுவதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த விவாதம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/">சிறந்த செயல்திறனுக்காக ரஸ்டின் அழைப்பு மாநாட்டை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>மிகுவல் யங் டி லா சோட்டா ரஸ்டின் அழைப்பு மரபை விமர்சிக்கிறார், சிறந்த செயல்திறனுக்காக லினக்ஸ் சி ஏபிஐ தரங்களுடன் சீரமைக்கும் மிகவும் திறமையான மாற்றீட்டை முன்மொழிகிறார்.</li>
<li>ரஸ்ட் செயல்பாடுகளுக்கான அழைப்பு மரபுகளை ஒரு புதிய கொடியுடன் மேம்படுத்துவதன் மூலம் செயல்திறனை மேம்படுத்த கோ ரெஜிஸ்டர் ஏபிஐ ஐ மேம்படுத்த அவர் பரிந்துரைக்கிறார், -Zcallconv, இது LLVM ஐ நேரடியாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>மிகுவல் ரஸ்டின் குறியீடு உருவாக்கத்தை மேம்படுத்துதல், பதிவு பயன்பாட்டை மேம்படுத்துதல் மற்றும் செயல்திறனை அதிகரிக்கவும் நினைவக போக்குவரத்தைக் குறைக்கவும் பயன்பாட்டு பைனரி இடைமுகங்களை மேம்படுத்துதல், எல்.எல்.வி.எம் இல் நிபுணத்துவத்தை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081314">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரஸ்ட் அழைப்பு மரபுகளை மேம்படுத்துவதில் செயல்திறனை அளவிடுவதன் முக்கியத்துவத்தை விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது, தோற்றத்தை விட வேகத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>உள்ளடக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் ரஸ்டின் அழைப்பு மாநாட்டு நிலைத்தன்மை, x64 செயலிகளில் பூலியன் செயல்பாடுகளை மேம்படுத்துதல், நிர்வகிக்கப்பட்ட மற்றும் நிர்வகிக்கப்படாத குறியீட்டைக் கலப்பதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் C மற்றும் C++ இல் செயல்பாட்டு வருவாய் மதிப்புகளுக்கான பரிசீலனைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல் மொழிகளுக்கிடையேயான இடைச்செருகல், x86 கட்டமைப்பிற்கான எல்.எல்.வி.எம் அழைப்பு மரபுகளின் பயன்பாடு மற்றும் குறியீடு செயல்படுத்தல் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்ட செயல்திறன் மற்றும் டெவலப்பர் கட்டுப்பாட்டில் அழைப்பு மரபுகளின் தாக்கம் ஆகியவற்றையும் உரையாற்றுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues">தீர்மானகரமான ரவுண்ட்-ராபின் வரிசையுடன் Postgres பணி வரிசைகளை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த வலைப்பதிவு Postgres ஆல் ஆதரிக்கப்படும் பணி வரிசைகளில் நியாயமான வரிசையில் உள்ள சிரமங்களை ஆராய்கிறது மற்றும் தீர்மானகரமான ரவுண்ட்-ராபின் வரிசையை ஒரு தீர்வாக பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இது ஒரு பணி அட்டவணையை அமைத்தல், பணிகளை வரிசைப்படுத்துதல், வாக்குப்பதிவு தர்க்கம் மற்றும் நகல் பணி மீட்டெடுப்பைத் தடுப்பது ஆகியவற்றை விவரிக்கிறது, அத்துடன் செயல்திறன் சிக்கல்களைக் குறிப்பிடுகிறது மற்றும் வினவல் மேம்பாட்டிற்கான ஓவர்ஃப்ளோ நிலை மற்றும் வரிசைமுறை வழிமுறையை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இது ஒரே மாதிரியான கட்டுப்பாடுகள், தீர்மானகரமான ரவுண்ட்-ராபின் வரிசை மற்றும் நியாயமான உத்தரவாதங்கள் குறித்த வரவிருக்கும் கவரேஜ் பற்றிய குறிப்புகளையும் தொடுகிறது, அதே நேரத்தில் கருத்துக்களை வரவேற்று அவர்களின் நிர்வகிக்கப்பட்ட சேவையான ஹாட்செட் கிளவுட்டை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077233">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Postgres இல் பல குத்தகைதாரர் வரிசைகளை மேம்படுத்துவது குறியீட்டு சேர்த்தல், வடிகட்டி அகற்றுதல் மற்றும் வினவல் கட்டமைப்பை சரிசெய்தல் ஆகியவற்றுடன் வினவல் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதை உள்ளடக்குகிறது.</li>
<li>நூல் கட்டுப்பாடு மற்றும் தரவுத்தள வரிசைகளுக்கான டோக்கன்களைப் பயன்படுத்துவது அதிக சுமைகளை திறம்பட நிர்வகிக்க உதவுகிறது, நெறிப்படுத்தப்பட்ட பணி செயலாக்கத்திற்கான உத்திகளுடன்.</li>
<li>ராபிட்எம்க்யூவில் பற்றாக்குறை ரவுண்ட்-ராபின், ஷஃபிள் ஷார்டிங், ஜிட்டர்.வீடியோ அனிமேஷன்கள் மற்றும் ரவுண்ட்-ராபின் திட்டமிடல் அமைப்பில் எடையுள்ள பணிகளின் சூழலில் வரிசை அடிப்படையிலான அணுகல் கட்டுப்பாட்டுக்கான போஸ்ட்கிரெஸ் ஆர்பிஏசி போன்ற கருவிகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage">Supabase Storage S3 நெறிமுறை ஆதரவை அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Supabase Storage இப்போது அதிகாரப்பூர்வமாக பரந்த ஒருங்கிணைப்பு சாத்தியக்கூறுகளுக்கு S3 பொருந்தக்கூடிய தன்மையை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>மீண்டும் பயன்படுத்தக்கூடிய பதிவேற்றங்கள் TUS நெறிமுறையால் இயக்கப்படும் பீட்டாவிலிருந்து பொதுவாக கிடைக்கக்கூடிய இடத்திற்கு நகர்கின்றன.</li>
<li>சேமிப்பக இயந்திரத்தில் உள்ள புதுப்பிப்புகளில் எஸ் 3 வழியாக மல்டிபார்ட் பதிவேற்றங்கள், குறுக்கு-வாளி இடமாற்றங்கள், தரப்படுத்தப்பட்ட பிழை குறியீடுகள், பல குத்தகைதாரர் இடம்பெயர்வுகள் மற்றும் மேம்பட்ட செயல்பாட்டிற்கான பிரிக்கப்பட்ட சார்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40083807">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Supabase Storage இப்போது S3 நெறிமுறையை ஆதரிக்கிறது, பயனர்களுக்கான பல்வேறு தரவு சேமிப்பு மற்றும் பகுப்பாய்வு கருவிகளுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>முன் கையொப்பமிடப்பட்ட URLகள், வரிசை-நிலை பாதுகாப்பு, பட மாற்றங்கள், கேச்சிங் மற்றும் SessionToken ஐப் பயன்படுத்தி அங்கீகாரம் போன்ற Supabase இன் அம்சங்களில் பயனர்கள் திருப்தி அடைந்துள்ளனர்.</li>
<li>Firebase இலிருந்து Supabase க்கு இடம்பெயர்வது பற்றி ஒரு விவாதம் உள்ளது, பயனர்கள் இடம்பெயர்வு செருகுநிரல்களின் தேவையை முன்னிலைப்படுத்தி, Supabase இன் மலிவு, திறன் மற்றும் CDN வழங்குநர்களுக்கான சமீபத்திய ஆதரவை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookexperimental/hermit">ஹெர்மிட்: இனப்பெருக்கம் செய்யக்கூடிய சாண்ட்பாக்ஸில் தீர்மானகரமான நிரல் செயல்படுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஹெர்மிட் என்பது நேரம் மற்றும் சீரற்ற எண் உருவாக்கம் போன்ற தீர்மானமற்ற மூலங்களிலிருந்து தனிமைப்படுத்துவதன் மூலம் தீர்மானகரமான நிரல் செயல்படுத்தலை உறுதி செய்யும் ஒரு இனப்பெருக்கம் செய்யக்கூடிய கொள்கலன் ஆகும்.</li>
<li>இது மன அழுத்த சோதனை, பதிவு / மறு இயக்கம், இனப்பெருக்கம் செய்யக்கூடிய உருவாக்கங்கள் மற்றும் பிழைத்திருத்த பிழைகள் ஆகியவற்றிற்கு ஏற்ற தீர்மானவாதத்தை அடைய கணினி அழைப்புகளை இடைமறிக்கிறது.</li>
<li>இது கோப்பு முறைமை மாற்றங்கள் அல்லது வெளிப்புற நெட்வொர்க்கிங் ஆகியவற்றிலிருந்து நிரல்களை தனிமைப்படுத்தவில்லை என்றாலும், இது இனி தீவிரமாக உருவாக்கப்படவில்லை, ஆனால் பி.எஸ்.டி -3 இன் கீழ் உரிமம் பெற்ற ரஸ்டின் சரக்கு கருவி மூலம் இயங்க முடியும், x86_64 இது லினக்ஸை தற்போதைய ஆர்.ஏ.ஆர்.சி 64 ஆதரவுடன் ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076848">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹெர்மிட் என்பது ஒரு சாண்ட்பாக்ஸ் கருவியாகும், இது ஆர்.ஆர் போன்ற சிஸ்கால்களை இடைமறிப்பதன் மூலம் நிரல்களை ஹெர்மெடிகல் மற்றும் இனப்பெருக்கம் செய்ய வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் சில கணினி அழைப்பு ஆதரவு இல்லை மற்றும் தொடர்ந்து புதுப்பிக்கப்படவில்லை.</li>
<li>தீர்மானவாதத்தை நோக்கமாகக் கொண்டிருந்தாலும், சிபியு அறிவுறுத்தல்கள் மற்றும் கணினி அழைப்பு இடைமறிப்பு போன்ற காரணிகளால் ஹெர்மிட் முழு தீர்மானவாதத்தை அடைய முடியாது, பொது சாண்ட்பாக்ஸிங்கைக் காட்டிலும் பகுப்பாய்வு மற்றும் பிழைத்திருத்தத்திற்காக ஒற்றை சிபியுவில் நிரல்களை இயக்க கட்டுப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html">Dnsmasq திட்டம் மதிப்புமிக்க BlueHats பரிசை வென்றது</a></h2>
<ul>
<li>பிரெஞ்சு இன்டர்மினிஸ்ட்ரி டிஜிட்டல் டைரக்டரேட் வழங்கிய ப்ளூஹாட்ஸ் பரிசு, ஒரு முக்கியமான திறந்த மூல நெட்வொர்க் முகவரி கருவியான dnsmasq திட்டத்தில் பணியாற்றியதற்காக சைமன் கெல்லியை கௌரவித்தது.</li>
<li>10,000 இல் நான்கு வெற்றியாளர்களுக்கு €2024 வழங்கப்பட்டது, இது ரவுட்டர்கள், IoT சாதனங்கள் மற்றும் Android OS இல் கெல்லியின் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படும் dnsmasq போன்ற அத்தியாவசிய திறந்த மூலத் திட்டங்களின் பராமரிப்பாளர்களை அங்கீகரித்தது.</li>
<li>முக்கியமான திறந்த மூல மென்பொருள் பராமரிப்புக்கான ஆதரவு மற்றும் நிதியுதவியை ஊக்குவிப்பதற்காக ப்ளூஹாட்ஸ் பரிசுக்கான எதிர்கால பரிந்துரைகள் ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077793">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Dnsmasq nlnet.nl ஆம் ஆண்டிலிருந்து தொடக்க BlueHats பரிசை வென்றது, முகப்பு / SMB திசைவிகள், லினக்ஸ் OS கள் மற்றும் தனிப்பட்ட திட்டங்கள் போன்ற பல்வேறு நெட்வொர்க்கிங் சூழல்களில் அதன் பல்துறை மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்காக.</li>
<li>இந்த விருது அரசாங்கத் துறையில் ICT இல் Dnsmasq இன் இன்றியமையாத பங்கை எடுத்துக்காட்டுகிறது, பிரெஞ்சு அரசாங்கத்தால் நிதியளிக்கப்பட்ட பரிசு மற்றும் NLnet உடன் இணைந்து ஏற்பாடு செய்யப்பட்டது.</li>
<li>சமூக உறுப்பினர்கள் Dnsmasq அதன் எளிமை, செயல்திறன், Dnsmasq போன்ற திறந்த மூல முயற்சிகளை ஒப்புக் கொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி பாராட்டினர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seamonkey-project.org">SeaMonkey 2.53.18.2: வலை உலாவல், மின்னஞ்சல், அரட்டைக்கு ஆல் இன் ஒன் சூட்</a></h2>
<ul>
<li>SeaMonkey என்பது இணைய உலாவி, மின்னஞ்சல் கிளையண்ட், அரட்டை கிளையன்ட் மற்றும் HTML எடிட்டர் ஆகியவற்றைக் கொண்ட ஒரு விரிவான இணையத் தொகுப்பாகும், இது NordVPN உடன் இணைந்து SeaMonkey திட்டத்தால் உருவாக்கப்பட்டது.</li>
<li>சமீபத்திய பதிப்பு, SeaMonkey 2.53.18.2, Mozilla Firefox மூலக் குறியீட்டை அடிப்படையாகக் கொண்ட பிழைத் திருத்தங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது மற்றும் Windows, macOS x64 மற்றும் Linux க்கான பல்வேறு மொழிகளில் அணுகலாம்.</li>
<li>பயனர்கள் விவாதங்களில் ஈடுபடவும், பிழைகளைப் புகாரளிக்கவும், தயாரிப்பை மேம்படுத்தவும் வலியுறுத்தப்படுகிறார்கள், SeaMonkey இன் துணை நிரல்கள் மூலம் கூடுதல் அம்சங்களைச் சேர்க்கும் விருப்பத்துடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40082372">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>SeaMonkey ஆல் இன் ஒன் இன்டர்நெட் அப்ளிகேஷன் சூட் பயனர்கள் காணாமல் போன கருப்பொருள்கள், காலாவதியான HTML எடிட்டர் மற்றும் பயர்பாக்ஸ் துணை நிரல்களுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மை போன்ற அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், இது நவீனமயமாக்கலின் அவசியத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் கலவையான உணர்வுகளைக் கொண்டுள்ளனர்; சிலர் அதன் ஏக்கம் மற்றும் தனித்துவமான அம்சங்களை அனுபவிக்கிறார்கள், மற்றவர்கள் தற்போதைய வலை சூழலில் பொருத்தமானதாக இருக்க கணிசமான புதுப்பிப்புகள் தேவை என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
<li>பல பயனர்கள் மற்ற உலாவிகளை விட SeaMonkey இன் பயனர் இடைமுகத்தை விரும்புகிறார்கள், இது தளத்தைச் சுற்றியுள்ள மாறுபட்ட கருத்துக்களைச் சேர்க்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/">சாப்பிடுவதற்கு அப்பால்: உயிர்வாழ்வு மற்றும் உணர்ச்சி அனுபவங்களின் கதை</a></h2>
<ul>
<li>கிரோன் நோயால் பாதிக்கப்பட்ட ஒரு மனிதனை மையமாகக் கொண்ட கதை, அவர் வாழ்வாதாரத்திற்காக என்ட்ரல் ஊட்டச்சத்து மற்றும் மொத்த பாரன்டெரல் ஊட்டச்சத்து (டிபிஎன்) ஆகியவற்றைச் சார்ந்துள்ளார், உணவு மற்றும் மன நலனுடனான அவரது உறவை இந்த நோய் எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது டிபிஎன் வளர்ச்சியில் டாக்டர் ஸ்டான்லி டட்ரிக்கின் அற்புதமான பணி மற்றும் உணவு பற்றாக்குறையின் உளவியல் தாக்கங்களை ஆராய்கிறது, உணவு அனுபவங்களில் உணர்ச்சி அம்சங்களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த விவரிப்பு உணவின் கலாச்சார மற்றும் சமூக முக்கியத்துவத்தை பிரதிபலிக்கிறது, வழக்கத்திற்கு மாறான உணவின் சவால்கள் மற்றும் உணவு, மனித அனுபவங்கள் மற்றும் மருத்துவ பராமரிப்பு ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான சிக்கலான தொடர்பை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079647">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அதிகப்படியான உணவு மற்றும் தற்போதைய உணவு நடத்தைகளை பாதிக்கும் கடந்தகால அனுபவங்கள் உள்ளிட்ட உணவு பற்றாக்குறையின் உளவியல் தாக்கங்களை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது பசி, உணவு விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் கிரோன் நோய் போன்ற சுகாதார கவலைகளுடன் தனிநபர்களின் சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, நாட்பட்ட நிலைமைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான சிக்கல்கள் மற்றும் சாத்தியமான குணப்படுத்துதல்களை நோக்கிய சந்தேகத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சில விவாதங்களில் சோதனை சிகிச்சைகள், உணவு இன்பம் குறித்த மாறுபட்ட பார்வைகள் மற்றும் கடுமையான பசி அத்தியாயங்களின் போது பசியை அடக்கும் மருந்துகளின் பயன்பாடு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023">எல் பிராடோ அருங்காட்சியகத்தின் மெய்நிகர் சுற்றுப்பயணம்: தலைசிறந்த படைப்புகள் மற்றும் 3D சிற்பங்களை ஆராயுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>அருங்காட்சியக சேகரிப்பின் மெய்நிகர் சுற்றுப்பயணம், பார்வையாளர்கள் 360º பனோரமாக்களுடன் தரை, முதல் மற்றும் இரண்டாவது தளங்களில் செல்ல அனுமதிக்கிறது, உயர் தெளிவுத்திறன் கொண்ட கலைப்படைப்புகள் மற்றும் 3D சிற்பங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>உயர் தெளிவுத்திறன் கொண்ட கலைப்படைப்புகள் மற்றும் விளக்க ஆடியோ வழிகாட்டிகளுடன் கருப்பொருள் சுற்றுப்பயணங்கள் உருவாக்கப்பட்டுள்ளன, இருப்பினும் அடித்தள தளம் மற்றும் டால்பின் புதையல் போன்ற அனைத்து பகுதிகளும் சேர்க்கப்படவில்லை.</li>
<li>ஸ்பெயினின் மீட்பு திட்டத்தால் நிதியளிக்கப்பட்ட டிஜிட்டல்மயமாக்கல் திட்டம், மெய்நிகர் வருகைகள் மற்றும் ஆக்மென்டட் ரியாலிட்டி மூலம் உள்ளடக்கிய கண்காட்சி அனுபவத்தை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079516">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மன்றம் மாட்ரிட் மற்றும் வலென்சியாவை பயண இடங்களாக பரிந்துரைப்பதை ஆராய்கிறது, மாட்ரிட்டின் இடங்கள், தூய்மை மற்றும் நடைபயிற்சி ஆகியவற்றை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் பார்சிலோனாவுடன் ஒப்பிடும்போது நகரத்தின் குறைத்து மதிப்பிடப்பட்ட நிலையை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>தொழில்நுட்ப ஊழியர்களின் சம்பளம் மற்றும் ஸ்பெயினில் உறங்கும் நடைமுறை குறித்து பல்வேறு கருத்துக்கள் உரையாடலுக்குள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>விவாதம் அணுகலை மேம்படுத்த அருங்காட்சியகங்களுக்கான திறந்த தரவு மற்றும் API களின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, மெய்நிகர் அருங்காட்சியக சுற்றுப்பயணங்களில் கவனம் செலுத்துகிறது, பிராடோ அருங்காட்சியகத்தைப் பார்வையிடுவதற்கான உதவிக்குறிப்புகள் மற்றும் ரோட்டர்டாமில் உள்ள டிப்போவில் விரிவான சேகரிப்புகளுக்கான பொது அணுகல்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meta Llama 3 ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: பதிலளிக்கக்கூடிய வடிவமைப்பிற்கான AI மாதிரி" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meta%20Llama%203%20%E0%AE%90%20%E0%AE%85%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81%3A%20%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%B5%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20AI%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BF&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2019%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/18&#39;</h2>
<h1>2024-04-18</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/centering/">வலை வடிவமைப்பில் கூறுகளை மையப்படுத்துவதற்கான சவால்</a></h2>
<ul>
<li>வலை வடிவமைப்பில் கூறுகளை மையப்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை உரை ஆராய்கிறது, உரை சீரமைப்பு, வரி உயரம், சின்னங்கள் மற்றும் எழுத்துரு அளவீடுகள் போன்ற சிக்கல்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது வெவ்வேறு பயன்பாடுகளில் பொதுவான சீரமைப்பு சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் எழுத்துரு அளவீடுகளை மாற்றியமைத்தல் மற்றும் ஐகான்களுக்கான பட வடிவங்களைப் பயன்படுத்துதல் போன்ற தீர்வுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர் இடைமுகங்களின் காட்சி முறையீட்டை மேம்படுத்த துல்லியமான சீரமைப்புக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் முக்கியத்துவம் முக்கிய எடுத்துக்காட்டு.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40069599">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் கணினி அறிவியல், வலை அபிவிருத்தி மற்றும் வடிவமைப்பு ஆகியவற்றில் உள்ள சவால்களை உள்ளடக்கியது, சீரமைப்பு, அப்போஸ்ட்ரோபி பயன்பாடு, அட்டவணை vs. CSS தளவமைப்பு, மையப்படுத்தும் கூறுகள் மற்றும் வலை வடிவமைப்பில் உரை சீரமைப்பு போன்ற தலைப்புகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் கர்சர் தெரிவுநிலை, CSS விளிம்பு சரிவு மற்றும் GUI வடிவமைப்பிற்கான JavaFX இல் CSS ஆகியவற்றை ஆராய்கிறார்கள், இது பயனர் அனுபவம் மற்றும் தர உணர்வில் சிறிய வடிவமைப்பு கூறுகளின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>உரையாடல் கர்சர் கண்காணிப்பு உட்பட வலை வடிவமைப்பில் தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் கவனச்சிதறல்களையும் நிவர்த்தி செய்கிறது, இது வலை அபிவிருத்தியில் CSS செயல்பாடு மற்றும் செயல்திறன் குறித்த தற்போதைய சொற்பொழிவை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point">உட்பொதித்தல்கள்: ஆப் டெவலப்பர்களுக்கான AI இல் ஒரு டைவ்</a></h2>
<ul>
<li>உரை ஒளி மற்றும் இருண்ட வண்ணத் திட்டங்களுக்கான CSS பாணிகளை வழங்குகிறது, வெற்றி மற்றும் பிழை செய்திகளுக்கு ஏற்ப பொத்தான்கள் மற்றும் படங்கள் போன்ற கூறுகளுடன்.</li>
<li>பின்னணி படங்கள், வண்ணங்கள், மாற்றங்கள் மற்றும் ஊடக வினவல்கள் மூலம் பதிலளிக்கக்கூடிய வடிவமைப்பு ஆகியவற்றைக் கொண்ட வலைத்தளங்களை மேம்படுத்துவதற்கான குறியீட்டை இது வழங்குகிறது.</li>
<li>மேலும், பார்வையாளர் நேர அளவுருக்கள், உள்ளடக்க உட்பொதித்தல் மற்றும் குறியிடப்பட்ட தரவு ஆகியவற்றிற்கான வழிகாட்டுதல்கள், ஸ்கிரிப்ட் மூலங்கள், நேர முத்திரைகள் மற்றும் வலைப்பக்க வரலாற்று கையாளுதல் ஆகியவற்றை விவரிக்கும் ஒரு சவால் தளத்திற்கான ஸ்கிரிப்ட் கூறுகளுடன் இது அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067486">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் AI பயன்பாடுகளில் உட்பொதிப்புகளின் பயன்பாட்டை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, குறிப்பாக உரை தரவு செயலாக்கத்தில், சொல் நிகழ்வுகள் மற்றும் இயல்பாக்கம் போன்ற முறைகளை அவற்றின் நன்மை தீமைகளுடன் முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் சொல் உட்பொதிப்புகள் மற்றும் பேக்-ஆஃப்-வேர்ட்ஸ் மாதிரிகளுக்கு இடையிலான வேறுபாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், நடைமுறை பயன்பாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், மேலும் நம்பி, போஸ்ட்கிரெஸ் மற்றும் சிறப்பு திசையன் தரவுத்தளங்கள் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி விரிவான தரவுத்தொகுப்புகளை நிர்வகிப்பதில் உள்ள சவால்கள்.</li>
<li>உட்பொதிப்புகளை சேமித்தல் மற்றும் வினவுதல் ஆகியவற்றில் அனுபவங்கள் பகிரப்படுகின்றன, உற்பத்தி சூழலில் உட்பொதிப்புகளைப் பயன்படுத்தும்போது நுணுக்கங்களையும் கட்டுப்பாடுகளையும் புரிந்துகொள்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/">ஏமாற்றும் நடைமுறைகளுக்காக குறியீட்டு துவக்க முகாம் ப்ளூம்டெக் மீது சி.எஃப்.பி.பி அபராதம் விதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>கடன் செலவுகள் மற்றும் வேலை வாய்ப்பு விகிதங்கள் குறித்து மாணவர்களை தவறாக வழிநடத்தியதற்காக ப்ளூம்டெக் மற்றும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஆஸ்டன் ஆல்ரெட் ஆகியோருக்கு சி.எஃப்.பி.பி அபராதம் விதித்தது.</li>
<li>ப்ளூம்டெக் வருமான பங்கு ஒப்பந்தங்களை கடன்கள் அல்லாதவை என்று தவறாக முத்திரை குத்தியது, வேலை வாய்ப்பு விகிதங்களை தவறாக சித்தரித்தது மற்றும் ஏமாற்றும் சந்தைப்படுத்தல் உத்திகளைப் பயன்படுத்தியது.</li>
<li>CFPB இன் நடவடிக்கைகளின் விளைவாக, ப்ளூம்டெக் குறிப்பிட்ட நடைமுறைகளை நிறுத்த வேண்டும், கடன் ஒப்பந்தங்களை திருத்த வேண்டும், மாணவர்களுக்கு அபராதம் இல்லாமல் திரும்பப் பெற அனுமதிக்க வேண்டும் மற்றும் சிவில் அபராதங்களில் $164,000 க்கு மேல் தீர்க்க வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067939">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நுகர்வோர் நிதி பாதுகாப்பு பணியகம் ப்ளூம்டெக் மற்றும் லாம்ப்டா பள்ளி போன்ற குறியீட்டு துவக்க முகாம்களுடன் தலையிட்டுள்ளது, தவறான வேலை வாய்ப்பு தரவு மற்றும் நிரல் விவரங்கள் குறித்து, சட்ட விளைவுகள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட பிரச்சினைகளில் கார்ப்பரேட் தவறுகள், ஏமாற்றும் நடைமுறைகளுக்கான விளைவுகள், வேலை வாய்ப்புகள் பற்றிய வெளிப்படையான அறிக்கை மற்றும் மாணவர் வெற்றியில் தவறான சந்தைப்படுத்தலின் செல்வாக்கு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>மாணவர் ஒப்பந்தங்களில் உள்ள நடுவர் உட்பிரிவுகள், ஒழுங்குமுறை மேற்பார்வையின் அவசியம் மற்றும் கல்வியில் சுரண்டல் நடவடிக்கைகளை எதிர்த்துப் போராடும் பொருளாதார ரீதியாக சவால் விட்ட தனிநபர்களுக்கான தடைகள் ஆகியவை கவலைகள் நீட்டிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/">மிஸ்ட்ரல் AI Mixtral 8x22B ஐ வெளியிடுகிறது: உயர் செயல்திறன் கொண்ட SMoE மாடல்</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI குழு Mixtral 8x22B மாடலை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது உயர் செயல்திறன் மற்றும் செயல்திறனுக்காக அறியப்பட்ட ஒரு சிதறிய Mix-of-Experts (SMoE) மாடல்.</li>
<li>அப்பாச்சி 2.0 உரிமத்தின் கீழ் வெளியிடப்பட்ட இந்த பன்மொழி மாதிரி, விதிவிலக்கான செலவு செயல்திறனை வழங்கும் போது பகுத்தறிவு, அறிவு மற்றும் பன்மொழி பணிகளில் சிறந்து விளங்குகிறது.</li>
<li>AI சமூகத்தை மேம்படுத்த La Plateforme இல் Mixtral 8x22B ஐப் பயன்படுத்துமாறு டெவலப்பர்கள் வலியுறுத்தப்படுகிறார்கள், ஏனெனில் இது குறியீட்டு மற்றும் கணித வரையறைகளில் மற்ற திறந்த மாதிரிகளை விஞ்சுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064736">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மிஸ்ட்ரல் மிக்ஸ்ட்ரல் 8x22B இன்ஸ்ட்ரக்ட் மாதிரியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்கும் கணக்கீட்டு செலவுகளைக் குறைப்பதற்கும் நிபுணர்களின் கலவை (MoE) மூலோபாயத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மாதிரியின் நம்பகத்தன்மை, நினைவக தேவைகள் மற்றும் செலவு-செயல்திறன் ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர், மேலும் OpenAI இன் API இலிருந்து மிஸ்ட்ரலுக்கு மாறுவதுடன்.</li>
<li>குறியீட்டு, உற்பத்தித்திறன், குரல் கட்டுப்பாடு மற்றும் தனிப்பட்ட திட்டங்களில் பல்வேறு AI மாதிரி பயன்பாடுகளை ஆராய்வதோடு, செயல்திறனை மதிப்பிடுவதற்கு வரையறைகளை மட்டுமே நம்பியிருப்பதன் குறைபாடுகள் மற்றும் AI மாதிரிகளை தரப்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் குறித்து உரையாடல் நீண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/">டிராவர்டைன் தரையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பண்டைய மனித தாடை</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு ரெடிட் பயனர் தங்கள் பெற்றோரின் புதிய டிராவர்டைன் தரையில் ஒரு மனித தாடையைக் கண்டறிந்தார், இது மானுடவியலாளர்களை புதிரானது மற்றும் கண்டுபிடிப்பைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>டிராவர்டைன், ஒரு வகை சுண்ணாம்புக்கல், பொதுவாக பண்டைய மனித எச்சங்கள் உட்பட புதைபடிவங்களைக் கொண்டுள்ளது, இது கட்டுமானப் பொருட்களில் மேலும் மறைக்கப்பட்ட புதைபடிவங்களுக்கான திறனை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தொழில்துறை செயல்முறைகளில் கோகாபாஸ் மண்டை ஓடு போன்ற பண்டைய மனித எச்சங்களை வெளிப்படுத்துவது ஆரம்பகால மனித மக்கள் மீது வெளிச்சம் பாய்ச்சுகிறது, இதுபோன்ற கண்டுபிடிப்புகளுக்கு தொழில்கள், பயிற்சி பெற்ற தொழிலாளர்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சியாளர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பின் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063367">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>johnhawks.net பற்றிய கட்டுரை ஜெர்மனியில் உள்ள பில்சிங்ஸ்லெபன் அகழ்வாராய்ச்சி தளத்திற்கு விஜயம் செய்வதை ஆராய்கிறது, க்ரூப் மெஸ்ஸலுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>கட்டுமானத்தில் கலப்புப் பொருட்களைப் பயன்படுத்துதல், தனித்துவமான வடிவங்களைப் பாதுகாத்தல் மற்றும் சூப்பர்ஹெவி கூறுகளை ஒருங்கிணைத்தல், புதைபடிவங்கள் பற்றிய விவாதங்கள், புதைபடிவங்கள் மூலம் மனிதகுலத்தின் வரையறை, இன்டர்செக்ஸ் நிலைமைகள் மற்றும் நியாண்டர்தால்களின் தலைவிதி ஆகியவற்றை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>நகைச்சுவையான தொடுகோடுகள் மற்றும் விளக்கங்கள் உரையாடலுக்கு ஒரு ஈர்க்கக்கூடிய அடுக்கைச் சேர்க்கின்றன, இது ஒரு கலைப் பள்ளி பின்னணியைக் கொண்ட ஒரு நபரால் தளபாடங்களுக்கான மீட்கப்பட்ட பொருட்களின் ஆய்வை வளப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/">ஐரோப்பிய ஒன்றிய அமைச்சர்கள் சாட் கண்ட்ரோல் விதிமுறைகளில் விலக்கு அளிக்க வலியுறுத்துகின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய உள்துறை அமைச்சர்கள் ஒரு சர்ச்சைக்குரிய ஐரோப்பிய ஒன்றிய சிறுவர் பாலியல் துஷ்பிரயோக ஒழுங்குமுறை முன்மொழிவு குறித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்தி வருகின்றனர், இதில் அரட்டைகள் மற்றும் செய்திகளை கட்டாயமாக ஸ்கேன் செய்வது அடங்கும்.</li>
<li>உளவுத்துறை முகமைகள், பொலிஸ் மற்றும் இராணுவத்தின் தொழில்முறை கணக்குகளை ஸ்கேனிங்கில் இருந்து விலக்குவதற்கான ஒரு உந்துதல் உள்ளது, அத்துடன் இரகசிய தரவுகளுக்கு விலக்கு அளிக்கப்பட வேண்டும்.</li>
<li>விமர்சகர்கள் இந்த விலக்கை கண்காணிப்பு வழிமுறைகள் மீதான அவநம்பிக்கையின் அறிகுறியாக பார்க்கின்றனர், இந்த மசோதா குழந்தை பாதுகாப்பை விட வெகுஜன கண்காணிப்புக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது என்று பரிந்துரைக்கிறது; ஐரோப்பிய ஒன்றிய அரசாங்கங்கள் ஜூன் தொடக்கத்தில் அரட்டை கட்டுப்பாட்டு சட்டத்தை செயல்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063025">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய அமைச்சர்கள் தங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்தொடர்புகளை கண்காணிக்க அனுமதிக்கும் ஒரு சட்டத்தில் இருந்து விலக்கு அளிக்க அழுத்தம் கொடுக்கின்றனர், இது அதிகாரிகளிடையே வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய நிறுவனங்கள் மற்றும் உறுப்பு நாடுகளுக்கு இடையிலான தகவல்தொடர்பு இடைவெளி, முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளில் உள்ள சவால்கள், தனியுரிமை மீதான அரசாங்க கண்காணிப்பு தாக்கம் மற்றும் முன்மொழியப்பட்ட தரவு குறியாக்க விதிமுறைகளின் விளைவுகள் ஆகியவை கவலைகளில் அடங்கும்.</li>
<li>தனியுரிமை மற்றும் கண்காணிப்பு குறித்த ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் நிலைப்பாட்டை சந்தேகம் சூழ்ந்துள்ளது, இது சுதந்திரமான பேச்சு கட்டுப்பாடுகள், தனியார் தகவல்தொடர்புகளில் அரசு ஈடுபாடு மற்றும் ஜனநாயகத்திற்கான அபாயங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது, அதிகார துஷ்பிரயோகத்திற்கு எதிராக சமூக சோதனைகள் மற்றும் சமநிலைகளுக்கான அழைப்பை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/">மொபைல் ரோபோக்கள் மூலம் தொழில்துறை ஆய்வில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064105">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பாஸ்டன் டைனமிக்ஸின் ஹ்யூமனாய்டு ரோபோவின் ஓய்வு முதல் பழுதுபார்க்கும் திறன் மற்றும் சுய-பிரதிபலிக்கும் ரோபோக்கள் குறித்த விவாதங்கள் வரை ரோபாட்டிக்ஸில் பரந்த அளவிலான தலைப்புகளை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தலைப்புகள் முதலாளித்துவ மாறுபாடுகள், ஹைட்ராலிக் அமைப்புகள், இணக்கம், தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள், ஆயுதமயமாக்கல், பாதுகாப்பு அமைப்பு பயன்பாடு, AI சமூக தாக்கம், இருகால் மனித ரோபோக்கள், ரோபோ வடிவங்கள் நடைமுறை மற்றும் செயல்திறன், உற்பத்தியில் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் கடந்த ரோபோ மாதிரிகளுடன் சவால்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உரையாடல்கள் தொழில்நுட்ப விவரங்கள் மற்றும் சமூக விளைவுகளை ஆராய்ந்து, ரோபாட்டிக்ஸ் தொழில் நிலப்பரப்பின் விரிவான பார்வையை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/loopj/short-stack">Tiny Wii: USB-C இயங்கும், புளூடூத் இயக்கப்பட்ட மினி கன்சோல்</a></h2>
<ul>
<li>உலகின் மிகச்சிறிய நிண்டெண்டோ வீ என்பது யூ.எஸ்.பி-சி, புளூடூத், மைக்ரோ எஸ்.டி சேமிப்பு மற்றும் கேம்க்யூப் கன்ட்ரோலர் போர்ட்கள் மூலம் இயக்கப்படும் ஒரு மினியேச்சர் பதிப்பாகும்.</li>
<li>இது மேம்பட்ட சாலிடரிங் திறன்கள் மற்றும் சிறந்த சுருதி சட்டசபை தேவைப்படும் ஒரு சிறிய கட்டமைப்புடன் தனிப்பயன் மட்டு வடிவமைப்பைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த திட்டம் BitBuilt சமூகத்தால் சாத்தியமானது மற்றும் Solderpad வன்பொருள் உரிமம் v2.1 இன் கீழ் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40071826">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு திட்டம் உலகின் மிகச்சிறிய நிண்டெண்டோ வீயை உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, டிஆர்ஆர்எஸ் தலையணி இணைப்பிகளைப் பயன்படுத்துகிறது, கேம்க்யூப் அல்ல, குறுகிய சுற்று அபாயங்கள் மற்றும் வடிவமைப்பு மாற்றங்கள் குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மாற்று கேமிங் கன்சோல்களுடன் இதேபோன்ற முயற்சிகளில் யோசனைகளைப் பரிமாறிக்கொள்கிறார்கள் மற்றும் முன்மாதிரி நோக்கங்களுக்காக ஒரு சிப்பில் ஸ்மார்ட்போன் அமைப்பை (SoC) பயன்படுத்துவதற்கான நடைமுறையை ஆராய்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த முயற்சி அதன் புத்தி கூர்மை மற்றும் தொழில்நுட்ப திறமைக்காக பாராட்டுக்களைப் பெறுகிறது, இது சில பங்கேற்பாளர்களிடையே அசல் Wii அமைப்பை நோக்கிய ஏக்கத்தின் உணர்வுகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61">புதிய அல்காரிதம் மூலம் LLM அனுமானத்தை விரைவுபடுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய வழிமுறை எல்.எல்.எம் மாதிரி அனுமானத்தின் போது நிகழ்நேர மாற்றங்களை செயல்படுத்துகிறது, எடை பெருக்கங்களைக் குறைக்கிறது, அதே நேரத்தில் அனுமான தரத்தை பராமரிக்கிறது.</li>
<li>M1/M2/M3 GPUகளில் செயல்படுத்தப்பட்டது, அல்காரிதம் வெளியீட்டுத் தரத்தை தியாகம் செய்யாமல் 2x வேகத்தை அதிகரிக்கிறது, அனுமானத்தை விரைவுபடுத்துகிறது மற்றும் மாதிரி வடிகட்டலின் ஒரு வடிவமாக செயல்படுகிறது.</li>
<li>மாதிரி வேகம் / துல்லியம் மற்றும் நினைவக ஏற்றுதல், திறந்த மூலத்தைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் நெகிழ்வுத்தன்மையை வழங்குகிறது, டெவலப்பரின் இணையதளத்தில் விரிவான ஆவணங்கள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067677">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய வழிமுறைகள் மற்றும் நுட்பங்கள் சிதறிய மெட்ரிக்குகள், கத்தரிக்காய் அளவுருக்கள் மற்றும் குவாண்டமாக்கல் முறைகளைப் பயன்படுத்தி நிகழ்நேர அனுமானம் மற்றும் நினைவக செயல்திறனுக்கான நரம்பியல் நெட்வொர்க் மாதிரிகளை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
<li>GPU நிரலாக்கத்தின் முக்கியத்துவம், பல்வேறு தேர்வுமுறை நுட்பங்களை சோதித்தல் மற்றும் AI துறையில் திறந்த மூல மாதிரிகளின் தாக்கங்களை ஆராய்தல் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>மிக்ஸ்ட்ரல் மற்றும் முயற்சி போன்ற புதுமையான முறைகள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டு மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் லாபம் மற்றும் உரிம உத்திகளைக் கருத்தில் கொள்ளும்போது நரம்பியல் நெட்வொர்க் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் அவற்றின் செயல்திறனுக்காக ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity">திறமையான நடைமுறைவாதிகளின் கழிவுகளைக் குறைக்கும் சக்தியை கட்டவிழ்த்து விடுதல்</a></h2>
<ul>
<li>பொத்தான்கள் மற்றும் தனித்துவமான உரை கூறுகளுக்கான ஸ்டைலிங் ஆகியவற்றுடன் தளவமைப்பு, எழுத்துரு குடும்பங்கள் மற்றும் ஒளி மற்றும் இருண்ட கருப்பொருள்களுக்கான வண்ணத் திட்டங்கள் போன்ற வலைப்பக்க வடிவமைப்பிற்கான CSS பாணிகளை குறியீடு உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது வெற்றிக்கான எஸ்.வி.ஜி படங்கள் மற்றும் பிழை செய்திகளையும் உள்ளடக்கியது, அதே நோக்கத்திற்காக base64-குறியிடப்பட்ட SVG படங்கள் உட்பட.</li>
<li>மேலும், குறியீடு பார்வையாளர் நேரம், வலைப்பக்க URL மற்றும் தனிப்பட்ட அடையாளங்காட்டிகளைக் கண்காணிப்பதற்கான அளவுருக்களைக் கொண்டுள்ளது, இது வலைத்தள உள்ளடக்கத்தை உருவாக்குவதற்கும் சரிசெய்வதற்கும், ஒரு சவால் தளத்திற்கான வரலாற்று மாற்று செயல்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065704">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயல்திறனுடன் தொடர்பில்லாத பணிநீக்கங்கள், பொருத்தமான பாத்திரங்களில் ஊழியர்களைப் பொருத்துதல் மற்றும் தொழில்துறையில் நுழைவதற்கான தடைகள் போன்ற பணியிட சவால்களை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது அர்த்தமுள்ள வேலையின் முக்கியத்துவம், மோசமான முதலாளிகள் மற்றும் நச்சு பணியிடங்களின் தாக்கம் மற்றும் திறமையான ஊழியர்களின் பதவி உயர்வு ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>கார்ப்பரேட் சூழலில் பணி கலாச்சாரம், தலைமைத்துவம், முடிவெடுத்தல், உற்பத்தித்திறன் மற்றும் அங்கீகாரம் ஆகியவற்றைக் கேள்விக்குள்ளாக்கும் போது ஊழியர்கள் உரிமையை எடுத்துக்கொள்வது, செயல்திறனைக் காண்பிப்பது மற்றும் தனிப்பட்ட வளர்ச்சியை நோக்கமாகக் கொண்டிருப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/">குழந்தைகளுக்கு சர்க்கரை பொருட்களை சந்தைப்படுத்தும் நெஸ்லே நிறுவனத்திற்கு கண்டனம்</a></h2>
<ul>
<li>குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமான நாடுகளில் அதிக சர்க்கரையுடன் குழந்தை உணவை சந்தைப்படுத்தியதற்காகவும், பொறுப்பான சந்தைப்படுத்தல் கூற்றுக்கள் இருந்தபோதிலும் செல்வாக்கு செலுத்துபவர்கள் மற்றும் ஏமாற்றும் தந்திரங்களைப் பயன்படுத்தியதற்காகவும் நெஸ்லே பப்ளிக் ஐ மற்றும் ஐபிஎஃப்ஏஎன் ஆகியவற்றால் அம்பலப்படுத்தப்பட்டது.</li>
<li>சுகாதார வல்லுநர்கள் மற்றும் உலக சுகாதார அமைப்பின் எச்சரிக்கைகள் இருந்தபோதிலும், உலக சுகாதார அமைப்பின் வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றாதது, ஆக்கிரமிப்பு சந்தைப்படுத்தல் உத்திகளைப் பயன்படுத்தியது மற்றும் குழந்தை வளர்ச்சியை ஆதரிப்பது என்ற சாக்குப்போக்கில் ஆரோக்கியமற்ற தயாரிப்புகளை ஊக்குவித்தல் ஆகியவற்றிற்காக நெஸ்லே விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>உலக சுகாதார அமைப்பின் வழிகாட்டுதல்களைக் கடைப்பிடிக்கவும், சுகாதார வல்லுநர்கள் மற்றும் செல்வாக்கு செலுத்துபவர்களுக்கு எதிரான சுரண்டல் சந்தைப்படுத்தலை நிறுத்தவும் நெஸ்லேவை ஒரு அறிக்கை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067575">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் உள்ள குழந்தைகளை சர்க்கரை பொருட்களுடன் குறிவைத்ததற்காக நெஸ்லே ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளது, இது நீரிழிவு போன்ற சுகாதார பிரச்சினைகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விவாதங்களில் சுவையற்ற மோர் புரத தனிமைப்படுத்தல், பல்வேறு புரத பானங்கள் மற்றும் பொடிகள் போன்ற மாற்று வழிகள் அடங்கும், அதே நேரத்தில் பல் ஆரோக்கியத்தில் சோடாவின் தாக்கம், குறைந்த வருமானம் கொண்ட பகுதிகளில் சர்க்கரை உட்கொள்ளல் மற்றும் அஸ்பார்டேம் போன்ற செயற்கை இனிப்புகளின் பயன்பாடு போன்ற பிரச்சினைகளையும் நிவர்த்தி செய்கின்றன.</li>
<li>சந்தைகள் மற்றும் பொது சுகாதாரத்தில் நெஸ்லே போன்ற பெரிய நிறுவனங்களின் செல்வாக்கு குறித்த கவலைகளுடன், சர்க்கரை பொருட்களின் மோசமான உடல்நல பாதிப்புகள், நெஸ்லேவின் கேள்விக்குரிய நடைமுறைகள் மற்றும் சர்க்கரை நுகர்வு, சுவை மற்றும் சோடாவின் உடல்நல பாதிப்புகள் ஆகியவற்றைச் சுற்றியுள்ள தற்போதைய விவாதத்தை இந்த உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/">மனிதநேய AI: லேசர் ப்ரொஜெக்ஷன் AI ஐ சந்திக்கிறது - சாத்தியமான மோசடி எச்சரிக்கை</a></h2>
<ul>
<li>230 மில்லியன் டாலர் திரட்டிய போதிலும், லேசர் ப்ரொஜெக்ஷன் மற்றும் ஏஐ ஆகியவற்றை இணைக்கும் புதிய தொழில்நுட்பமான ஹ்யூமன் ஏஐ மீதான சந்தேகத்தை இந்த கட்டுரை நிவர்த்தி செய்கிறது, அதன் செயல்திறன் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விமர்சனங்களில் மோசமான படத் தரம், துல்லியம் சிக்கல்கள் மற்றும் ஸ்மார்ட்போன்களை விட அதன் மேன்மை குறித்த சந்தேகங்கள் ஆகியவை அடங்கும், இது நிறுவனத்தின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் மென்பொருளை விட வன்பொருளில் கவனம் செலுத்துவது குறித்த சந்தேகங்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>புதுமையான தொழில்நுட்பங்களில் முதலீடு செய்யும் போது எச்சரிக்கையாக இருக்க ஆசிரியர் அறிவுறுத்துகிறார், வளங்களை ஈடுபடுத்துவதற்கு முன் முழுமையான மதிப்பீட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40062552">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை Humane AI இன் சர்ச்சைக்குரிய அணுகுமுறையான குறைந்த தரமான தயாரிப்புகளை முழு விலையில் விற்பனை செய்வதை உரையாற்றுகிறது, இது பயனர் விமர்சனத்தையும் அதன் சட்டபூர்வமான தன்மை குறித்த விவாதங்களையும் தூண்டுகிறது.</li>
<li>இது எலோன் மஸ்க்கின் கடமைகள் மற்றும் வெற்றிகள், ஆன்லைன் கும்பல்களின் செல்வாக்கு மற்றும் மிகைப்படுத்தப்பட்ட தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகள் மீதான சந்தேகம் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>முதலீட்டாளர்களின் தேர்வுகள், கார்ப்பரேட் சூழல் மற்றும் சந்தையில் இந்த சாதனங்களின் விளைவுகள் குறித்து விமர்சனங்கள் எழுப்பப்படுகின்றன, ஹ்யூமனின் அணியக்கூடிய தொழில்நுட்பம் மற்றும் கலப்பின பச்சை துப்பாக்கி / லேசர் சாதனம் உள்ளிட்ட பல்வேறு கேஜெட்டுகளின் பயன்பாட்டினை மற்றும் கட்டுப்பாடுகளை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api">நிலையான பரவல் 3 API உரை-க்கு-பட உருவாக்கத்தை புதுமைப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Stable Diffusion 3 மற்றும் Stable Diffusion 3 Turbo இப்போது Stability AI டெவலப்பர் பிளாட்ஃபார்ம் API இல் Fireworks AI உடன் இணைந்து அணுகக்கூடியவை, மற்ற அமைப்புகளை விஞ்சும் மேம்பட்ட டெக்ஸ்ட்-டு-இமேஜ் தலைமுறையை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த மாதிரி படம் மற்றும் மொழி பிரதிநிதித்துவங்களுக்கு தனித்துவமான எடைகளைப் பயன்படுத்துகிறது, தவறான பயன்பாட்டைத் தடுப்பதற்கான பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் எதிர்காலத்தில் மாதிரி எடைகளை சுயமாக ஹோஸ்ட் செய்ய அனுமதிக்கும் திட்டங்களைப் பெருமைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகள் நடந்து வருகின்றன, நிலையான உதவியாளர் பீட்டாவுக்கு ஆரம்ப அணுகலை வழங்குகிறது, Fireworks AI கூட்டாண்மை நிறுவன பயன்பாட்டிற்கு நம்பகமான சேவை கிடைப்பதை உறுதி செய்கிறது, படைப்பாற்றல் திறன்களைத் திறக்க பாதுகாப்பான மற்றும் நெறிமுறை AI நடைமுறைகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065114">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>நிலையான பரவல் 3 ஏபிஐ வெளிவந்துள்ளது, வணிகமற்ற முயற்சிகளுக்கு இலவச மாடல்களை வழங்குகிறது, அதே நேரத்தில் ஆண்டுக்கு $ 20 மில்லியனுக்கும் குறைவாக சம்பாதிக்கும் திட்டங்களுக்கு $ 1 / மாதம் கட்டணம் கட்டாயமாகும்.</li>
<li>விலை வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நியாயமற்ற போட்டி பற்றிய கவலைகள் எழுகின்றன, ஏனெனில் தொழில்நுட்பத் துறையில் வெளியிடப்படாத விலை வழிமுறைகளை சிலர் கேள்விக்குள்ளாக்குகின்றனர்.</li>
<li>ஸ்திரத்தன்மை நிதி சிக்கல்களுடன் போராடுகிறது, பில்களை செலுத்த சிரமப்படுவதாகவும், அவர்களின் வருடாந்திர வருவாயை விட மாதாந்திர இழப்புகளை சந்திக்க நேரிடும் என்றும் கூறப்படுகிறது, இருப்பினும் விரைவில் ஸ்திரத்தன்மை AI உறுப்பினருடன் சுய-ஹோஸ்டிங்கிற்கான மாதிரி எடைகளை வழங்குவதாக உறுதியளிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4">ரெடிட் உடனான கூகிளின் கூட்டு எஸ்சிஓ போக்குகளை பாதிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>பயனர் நட்பு வலைத்தளங்களை ஊக்குவிப்பதில் Google இன் முக்கியத்துவம் Reddit மற்றும் Quora போன்ற தளங்களுக்கான போக்குவரத்தில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது, இது ஸ்பேம் மற்றும் கையாளுதல் பற்றிய கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>AI மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிக்க Google மற்றும் Reddit இடையேயான ஒத்துழைப்பு, தேடல் முடிவுகளில் மன்ற உள்ளடக்கத்தின் வளர்ந்து வரும் தெரிவுநிலையுடன், SEO உத்திகள் மற்றும் வலைத்தள ஆபரேட்டர்களுக்கு குறிப்பிடத்தக்க தாக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தேடல் முடிவுகளில் மன்ற உள்ளடக்கத்தை இணைப்பதில் இந்த மாற்றம், பயனர் விருப்பங்களுக்கு பதிலளிக்கும் விதமாக, டிஜிட்டல் சாம்ராஜ்யத்தை பாதிக்கலாம், ஸ்பேம், கையாளுதல், எஸ்சிஓ தரவரிசை மற்றும் ஒட்டுமொத்த பயனர் அனுபவம் பற்றி சிவப்புக் கொடிகளை உயர்த்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067605">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெடிட் பயனர்கள் எஸ்சிஓ தேர்வுமுறை, படத்தைப் பார்ப்பதில் சிக்கல்கள், தரவு ஸ்கிராப்பிங், போட்களின் செல்வாக்கு, பயனர் புள்ளிவிவரங்கள், உள்ளடக்க மிதமான, தர வீழ்ச்சி மற்றும் கூகிள் தேடல் விளைவுகளைப் பற்றிய கவலைகள் உள்ளிட்ட பரந்த அளவிலான தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>தொழில்நுட்ப குறைபாடுகள், இயங்குதள மாற்றங்கள் மற்றும் தகவல் மற்றும் தொடர்புகளின் தரம் குறைதல் ஆகியவற்றால் பயனர்கள் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>AI தாக்கம், தரவு ஸ்கிராப்பிங், உள்ளடக்க கையாளுதல், Google தேடல் முடிவுகள் பற்றிய கவலைகள் மற்றும் Reddit Google ஆல் வாங்கப்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்தும் விவாதம் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mitchellh/libxev">Libxev: குறுக்கு-தளம் மேம்பாட்டிற்கான உயர் செயல்திறன் நிகழ்வு வளையம்</a></h2>
<ul>
<li>Libxev என்பது Zig இல் உள்ள ஒரு குறுக்கு-தளம் நிகழ்வு லூப் நூலகமாகும், இது macOS, Windows, Linux மற்றும் WebAssembly ஆகியவற்றில் IO, டைமர்கள், சிக்னல்கள் மற்றும் பலவற்றைத் தடுப்பதற்கான ஒருங்கிணைந்த நிகழ்வு வளைய சுருக்கத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>காணாமல் போன அம்சங்கள் மற்றும் சாத்தியமான மேம்படுத்தல்களுடன் இன்னும் ஆல்பாவில், இது உயர்மட்ட இயங்குதள-அஞ்ஞான ஏபிஐக்கள் மற்றும் பொதுவான நூல் பூல் விருப்பத்தை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஜிக்கில் மரம் குலுக்கலுக்கான சார்புகள் மற்றும் ஆதரவு இல்லை.</li>
<li>ஆவணத்தில் மனிதன் பக்கங்கள், எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் குறியீடு கருத்துகள் ஆகியவை அடங்கும்; கட்டிடம் மற்றும் சோதனைக்கு சமீபத்திய ஜிக் இரவில் தேவைப்படுகிறது, மேலும் இந்த திட்டம் வரவிருக்கும் அம்சங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளுடன் தொடர்ந்து உருவாகி வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065821">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மிட்செல் ஹாஷிமோடோவால் உருவாக்கப்பட்ட லிப்சேவ், ஒதுக்கீடு இல்லாத, உயர் செயல்திறன் கொண்ட குறுக்கு-தளம் நிகழ்வு வளையமாகும், இது கோஸ்ட்டி டெர்மினல் திட்டத்திற்கான மையமாக செயல்படுகிறது.</li>
<li>நூற்றுக்கணக்கான பீட்டா சோதனையாளர்களால் தினசரி பயன்பாட்டில் ஒரு வருடத்திற்கு நிலையானது, இது லிபுவை விட சிறந்த செயல்திறனைக் கொண்டுள்ளது, இது பயனர் பின்னூட்டத்தின்படி மேம்பட்ட செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>ஹாஷிமோடோ பொது திட்டங்களுக்கு libuv ஐ பரிந்துரைக்கும் அதே வேளையில், libxev, சுத்தமான குறியீட்டிற்காக பாராட்டப்பட்டது, io_uring, WASI வாக்கெடுப்பை ஆதரித்தல் மற்றும் kqueue மற்றும் Mach துறைமுகங்களைப் பயன்படுத்தி macOS பொருந்தக்கூடிய தன்மையை உறுதி செய்தல் போன்ற சிறப்பு நிகழ்வு சுழல்களை முயற்சிக்க அவர் பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="வலை வடிவமைப்பில் கூறுகளை மையப்படுத்துவதற்கான சவால்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2018%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/17&#39;</h2>
<h1>2024-04-17</h1>
<h2><a href="https://pudding.cool/2024/03/teenagers/">அலெக்ஸின் வாழ்க்கையை அவிழ்த்தல்: 1997 முதல் 2021 வரை ஒரு ஹிஸ்பானிக் இளைஞனின் பயணம்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை 1997 முதல் 2021 வரை ஹிஸ்பானிக் இளைஞரான அலெக்ஸின் பயணத்தை விவரிக்கிறது, பாதகமான குழந்தை பருவ அனுபவங்கள் காரணமாக கல்வி, வேலைவாய்ப்பு மற்றும் மன ஆரோக்கியத்தில் அவரது சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>குழந்தை பருவ அதிர்ச்சி ஒரு நபரின் நிதி நிலை, கல்வி சாதனைகள் மற்றும் நீண்ட காலத்திற்கு பொது நலனை எவ்வாறு கணிசமாக பாதிக்கும் என்பதை இது அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>குழந்தை பருவ அதிர்ச்சியைக் கையாள்வதன் முக்கியத்துவத்தையும், வளரும் ஆண்டுகளில் துன்பங்களை எதிர்கொண்டவர்களுக்கு உதவி வழங்குவதன் முக்கியத்துவத்தையும் இந்த ஆராய்ச்சி வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053774">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் வயது வந்தோரின் விளைவுகள், நிதி சூழ்நிலைகள், வறுமை, உலகளாவிய அடிப்படை வருமானம், கல்வி மற்றும் சமூக நல்வாழ்வு ஆகியவற்றில் குழந்தை பருவ அனுபவங்களின் தாக்கம் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஆதரவான உறவுகள், கல்வி, நிதி அறிவு மற்றும் முறையான சமத்துவமின்மை ஆகியவற்றின் முன்னோக்குகள் தனிநபர்கள் மற்றும் சமூகத்திற்கான விளைவுகளை கூட்டாக மேம்படுத்துவதற்காக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html">டைம்ஸ்கேல்டிபியில் டிரில்லியன் வானிலை தரவு வரிசைகளை ஏற்றுதல்: செயல்திறன், சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்</a></h2>
<ul>
<li>ERA5 காலநிலை மறுபகுப்பாய்வு தயாரிப்பைப் பயன்படுத்தி காலநிலை மாற்ற சமிக்ஞைகளுக்கான வரலாற்று வானிலை தரவை பகுப்பாய்வு செய்ய டைம்ஸ்கேல்டிபியில் வானிலை தரவு கிடங்கை நிர்மாணிப்பதில் அலி ரமதான் ஆராய்கிறார்.</li>
<li>ஒற்றை-வரிசை செருகல்கள், பல வரிசை செருகல்கள் மற்றும் PostgreSQL இல் விரைவான தரவை ஏற்றுவதற்கு psycopg3 ஐ மேம்படுத்துதல் போன்ற முறைகள் செயல்திறனுக்காக ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>ஹைப்பர்டேபிளில் தரவைச் செருகுவதில் செயல்திறனை மேம்படுத்த pg_bulkload மற்றும் டைம்ஸ்கேல்ட்பி-இணை-நகலைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் PostgreSQL உள்ளமைவுகளை மேம்படுத்துவது போன்ற நுட்பங்கள் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டப்படுகின்றன, நகல்களைத் தடுப்பது மற்றும் வட்டு சுமைகளை நிர்வகிப்பது போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051191">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>BigQuery, Redshift, Clickhouse மற்றும் TimescaleDB போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்தி விரிவான வானிலை தரவுத்தொகுப்புகளை நிர்வகித்தல் மற்றும் பகுப்பாய்வு செய்வது குறித்து விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளைக் கையாளும் போது மேம்பட்ட செயல்திறனுக்காக தரவு சேமிப்பக செலவுகள், வினவல் செயல்திறன், புவியியல் பகுப்பாய்வு மற்றும் தரவுத்தள உள்ளமைவுகளை மேம்படுத்துதல் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>காலநிலை மற்றும் வானிலை தரவுகளுடன் பணிபுரியும் போது ஒருங்கிணைப்பு குறிப்பு அமைப்புகள், தரவு ஆதாரம், உருமாற்ற முறைகள் மற்றும் காலநிலை மாற்றத்தின் தாக்கம் ஆகியவற்றைப் புரிந்துகொள்வதற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay">நெட்வொர்க்கின் பக்கச்சார்பை விமர்சித்த என்.பி.ஆர் ஆசிரியர் இடைநீக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>நெட்வொர்க்கின் முற்போக்கான சார்பு மற்றும் நம்பிக்கை பிரச்சினைகளை பகிரங்கமாக விமர்சித்ததற்காக என்.பி.ஆர் மூத்த ஆசிரியர் யூரி பெர்லினரை இடைநீக்கம் செய்கிறது, இது உள்நாட்டில் சர்ச்சையைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>சக ஊழியர்கள் பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் பேர்லினரின் கவலைகளுடன் உடன்படுகின்றனர், மற்றவர்கள் அவரது நடவடிக்கைகளால் காட்டிக் கொடுக்கப்பட்டதாக உணர்கிறார்கள்.</li>
<li>புதிய NPR தலைமை நிர்வாகி கேத்ரின் மஹர் கடந்த சமூக ஊடக இடுகைகள் மீது பழமைவாத பின்னடைவை எதிர்கொள்கிறார், இது மாதாந்திர உள் கவரேஜ் மதிப்புரைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050844">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு கருத்தியல் சார்புடன் கவரேஜை வழங்கியதற்காகவும், மைய-வலதுசாரி பார்வையாளர்களை அந்நியப்படுத்துவதற்காகவும், அவர்கள் வேறு இடங்களில் பக்கச்சார்பற்ற பழமைவாத பகுப்பாய்வைத் தேடுவதற்கு வழிவகுத்ததற்காகவும் என்.பி.ஆர் மீது விமர்சனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>கவலைகளில் சார்பு, நிகழ்ச்சி நிரலைத் தள்ளுதல், கண்ணோட்ட பன்முகத்தன்மை இல்லாமை மற்றும் ஒளிபரப்பு ஊடக பார்வையாளர்களின் வீழ்ச்சி ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>விவாதங்கள் அரசியல் கட்சி வரலாறு, பழமைவாத பேச்சு வானொலி தாக்கம், ஊடக பிரதிநிதித்துவ விமர்சனங்கள், விமர்சன இனக் கோட்பாடு போன்ற முறையான பிரச்சினைகளில் கவனம் செலுத்துதல் மற்றும் என்.பி.ஆரின் தரம் மற்றும் பன்முகத்தன்மை முயற்சிகள் குறித்த சந்தேகம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/">இணையத்தை மறுபரிசீலனை செய்தல்: பன்முகத்தன்மை மற்றும் ஜனநாயகத்தைத் தழுவுதல்</a></h2>
<ul>
<li>இணையம் ஒரு சில தொழில்நுட்ப ஜாம்பவான்களால் கட்டுப்படுத்தப்படுவதாகவும், புதுமை மற்றும் போட்டிக்கு இடையூறாக இருப்பதாகவும் விமர்சிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இணையத்தை &quot;மறுசீரமைக்கும்&quot; ஒரு முன்மொழிவு, உள்கட்டமைப்பை பரவலாக்குதல், போட்டியை வளர்த்தல் மற்றும் ஒரு நிலையான மற்றும் ஜனநாயக ஆன்லைன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பிற்கான ஏகபோகங்களை அகற்றுதல் ஆகியவற்றை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>பன்முகத்தன்மை மற்றும் பின்னடைவு போன்ற சுற்றுச்சூழல் கொள்கைகளைத் தழுவுவது இணையத்தை மாற்றுவதற்கு முக்கியமாகும், அரசாங்க விதிமுறைகள், நம்பிக்கையற்ற நடவடிக்கைகள் மற்றும் உள்ளடக்கம் மற்றும் பன்முகத்தன்மைக்கான கூட்டு முயற்சிகள் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40055120">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இணைய இயக்கத்தை மறுபரிசீலனை செய்வது ஆரம்பகால இணைய அதிர்வை தனித்துவமான உள்ளடக்கத்துடன் மீண்டும் உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, சமூக ஊடகங்களிலிருந்து இலவசமாக, சுய ஹோஸ்டிங்கில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களின் சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள், தேடுபொறிகளின் வரம்புகள் மற்றும் முக்கிய ஆன்லைன் சமூகங்களுக்கு மாற்றத்தை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>மையப்படுத்தப்பட்ட தளங்களின் செல்வாக்கிலிருந்து பிரிக்க ஆன்லைன் இடங்களில் தனிப்பட்ட வெளிப்பாடு, சமூகம் மற்றும் ஆய்வு ஆகியவற்றை மீட்டெடுப்பதை பங்கேற்பாளர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous">ஒரு பிரபலமாக நடிப்பதை நிறுத்துங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஓய்வு நேர நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும்போது, கற்பனை பார்வையாளர்களைக் கவர அல்லது ஒரு பிரபலத்தைப் போல செயல்பட முயற்சிப்பதை விட செயல்பாட்டை அனுபவிப்பதில் கவனம் செலுத்துங்கள்.</li>
<li>தனிப்பட்ட பாணியை வளர்ப்பது அல்லது பணமாக்குதல் பொழுதுபோக்குகளை வளர்ப்பதை விட மாஸ்டர் திறன்கள், பரிசோதனை மற்றும் இன்பத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கவும்.</li>
<li>புகழ் அல்லது நிதி ஆதாயத்தின் அழுத்தம் இல்லாமல் அது தரும் இன்பத்திற்காக நீங்கள் விரும்புவதைச் செய்யுங்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40059887">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ajkprojects.com பற்றிய விவாதம் மெருகூட்டப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை உருவாக்குவதன் பின்னணியில் உள்ள உந்துதல் மற்றும் தனி நிரலாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஆக்கப்பூர்வமான முயற்சிகளை அனுபவிப்பது, தனிப்பட்ட மற்றும் பார்வையாளர்களால் இயக்கப்படும் திட்டங்களை சமநிலைப்படுத்துதல் மற்றும் தனிப்பட்ட மற்றும் தொழில்முறை முயற்சிகளில் நம்பகத்தன்மையின் மதிப்பு ஆகியவற்றிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>எட்டப்பட்ட ஒருமித்த கருத்து என்னவென்றால், உருவாக்குவது வெளிப்புற சரிபார்ப்பு அல்லது நிதி ஆதாயத்தை நாடுவதை விட தனிப்பட்ட இன்பம் மற்றும் சுய முன்னேற்றத்திலிருந்து உருவாக வேண்டும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918">ஐ.க்யூ சொட்டுகள் மற்றும் மூளை வயதானவற்றுடன் தொடர்புடைய கோவிட் -19 நோய்த்தொற்றுகள்</a></h2>
<ul>
<li>COVID-19 நோய்த்தொற்றுகள் IQ குறைதல், விரைவான மூளை வயதான மற்றும் மூளை மூடுபனி மற்றும் வலிப்புத்தாக்கங்கள் போன்ற அறிவாற்றல் பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>நீண்டகால கோவிட் நோயாளிகள் உடல் மற்றும் உளவியல் அறிகுறிகளை எதிர்கொள்கின்றனர், இது வடிவமைக்கப்பட்ட மறுவாழ்வு திட்டங்களின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>கோவிட்-19 நோயாளிகள் நோய்த்தொற்றுக்குப் பிந்தைய உடல் மற்றும் அறிவாற்றல் குறைபாடுகளிலிருந்து மீள உதவ ஒரு சிறப்பு உடற்பயிற்சி மறுவாழ்வு செயல்முறை பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40061068">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கோவிட் நோய்த்தொற்றுகளுக்கும் அறிவாற்றல் வீழ்ச்சிக்கும் இடையிலான சாத்தியமான தொடர்பை ஆய்வுகள் தெரிவிக்கின்றன, காரணம் நிச்சயமற்றது என்றாலும், ஐ.க்யூவில் நீண்டகால தாக்கங்கள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>கோவிட்டுக்குப் பிந்தைய அறிவாற்றல் பற்றாக்குறைகளை அளவிட IQ சோதனைகளைப் பயன்படுத்துவது, முகமூடியால் தூண்டப்பட்ட CO2 வெளிப்பாட்டின் அறிவாற்றல் விளைவுகள் மற்றும் ME/CFS மற்றும் நீண்ட COVID ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான ஒன்றுடன் ஒன்று ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>தடுப்பூசி செயல்திறன், சதி கோட்பாடுகள், மீண்டும் மீண்டும் தடுப்பூசிகளின் தாக்கம், துத்தநாகக் குறைபாடு, ஐ.க்யூ சோதனையில் கலாச்சார மாறுபாடுகள் மற்றும் பல்வேறு துறைகளில் சாதனைகளுடன் ஐ.க்யூ சோதனைகளின் தொடர்பு ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html">விஷன் டிரான்ஸ்ஃபார்மர்களைத் திறத்தல்: ஒரு காட்சி ஒத்திகை</a></h2>
<ul>
<li>விஷன் டிரான்ஸ்ஃபார்மர்கள் (விஐடி) என்பது தரவை திட்டுகளாகப் பிரிப்பதன் மூலமும், தட்டையாக்குவதன் மூலமும், உட்பொதித்தல் மற்றும் பல மின்மாற்றி நிலைகள் மூலம் செயலாக்குவதன் மூலமும் பட வகைப்பாடு பணிகளுக்கு மின்மாற்றி கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்தும் ஆழமான கற்றல் மாதிரிகள் ஆகும்.</li>
<li>மாதிரி குறுக்கு-என்ட்ரோபி இழப்பு மற்றும் பின்னோக்கி பயிற்றுவிக்கப்படுகிறது, பட லேபிள் கணிப்புக்கான வகைப்பாடு டோக்கனைப் பயன்படுத்தி, இழப்பைக் குறைக்க அளவுருக்களை மீண்டும் மீண்டும் புதுப்பிக்கிறது.</li>
<li>இந்த வழிகாட்டி விஷன் மின்மாற்றிகளில் ஈடுபட்டுள்ள செயல்பாடுகளின் காட்சி விளக்கத்தை வழங்குகிறது, அவற்றின் செயல்பாட்டைப் பற்றிய புரிதலை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051975">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு காட்சி வழிகாட்டி விஷன் டிரான்ஸ்ஃபார்மர்களை (விஐடி) அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பட வகைப்பாடு பணிகளுக்கான ஆழமான கற்றல் மாதிரிகள்.</li>
<li>வழிகாட்டி ஒரு உருள் கதை வடிவத்தில் காட்சிகள் மூலம் ViT களின் முக்கிய கூறுகளை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>விளக்கக்காட்சி பாணி மற்றும் சுருள்-தூண்டுதல் விளைவுகள் தொடர்பான அணுகல் கவலைகள் பற்றிய கருத்துக்களையும் இது நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/">ஃபோர்க்கிங் பாதைகள்: ரெடிஸ் 2024 உரிம மாற்றங்கள் மற்றும் எதிர்கால நிச்சயமற்ற தன்மை</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை ரெடிஸின் 2024 முட்கரண்டியை ஆராய்கிறது, மென்பொருளின் எதிர்காலத்தில் உரிம மாற்றங்களின் செல்வாக்கை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அசல் டெவலப்பர்-மையப்படுத்தப்பட்ட ரெடிஸிலிருந்து ஒரு புதிய நிறுவன சார்ந்த பதிப்பிற்கு மாற்றத்தை இது சுட்டிக்காட்டுகிறது, இது வால்கி மற்றும் ரெடிக்ட் போன்ற பல்வேறு ஃபோர்க்குகளுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>ரெடிஸின் எதிர்கால திசை மற்றும் புதிய திட்டங்களுக்கு பொருத்தமான முட்கரண்டி தேர்ந்தெடுப்பதில் உள்ள சவால்கள் குறித்து நிச்சயமற்ற தன்மை உள்ளது, இருப்பினும் திறந்த மூல சமூகத்திற்குள் ரெடிஸின் தற்போதைய பரிணாம வளர்ச்சி குறித்து ஆசிரியர் சாதகமாக இருக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054326">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் திறந்த மூல மென்பொருள், உரிம மாற்றங்கள், சமூக முட்கரண்டிகள் மற்றும் டெர்ராஃபார்ம், ரெடிஸ், மோங்கோடிபி மற்றும் வால்கி போன்ற திட்டங்களை கிளவுட் வழங்குநர்கள் எவ்வாறு பாதிக்கிறார்கள் என்பதைத் தொடுகிறது.</li>
<li>இது திறந்த மூல திட்டங்களை நிலைநிறுத்துவதில் உள்ள சிரமங்கள், உரிம தந்திரோபாயங்களின் முக்கியத்துவம் மற்றும் சமூக முன்னேற்றங்களுடன் நிதி ஆதாயங்களை நிர்வகிப்பது குறித்த விவாதம் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>படம் மற்றும் உரை தரவு, தனியுரிமை சிக்கல்கள் மற்றும் இந்த அமைப்புகளின் செயல்திறனை செயலாக்குவதற்கான திசையன் தரவுத்தளங்களின் பயன்பாடு குறித்தும் உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/">குவாண்டம் அல்காரிதம் குறியாக்க பாதுகாப்பை அச்சுறுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் குறிப்பிட்ட லேட்டிஸ் அடிப்படையிலான குறியாக்க திட்டங்களை சமரசம் செய்யும் திறனுடன் ஒரு புதிய குவாண்டம் வழிமுறையை அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது தற்போதைய குறியாக்க முறைகளின் பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>அல்காரிதத்தின் துல்லியமான தாக்கங்கள் ஆய்வுக்கு உட்பட்டுள்ளன, இது கிரிப்டோகிராஃபியில் அதன் தாக்கத்தை மதிப்பிடுவதற்கு மேலதிக ஆராய்ச்சியின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40056640">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிந்தைய குவாண்டம் குறியாக்கவியலில் சென்னின் வழிமுறையில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது, குறிப்பாக கைபர் போன்ற என்ஐஎஸ்டி-அங்கீகரிக்கப்பட்ட லேட்டிஸ் அடிப்படையிலான வழிமுறைகளுக்கு அதன் பொருந்தாத தன்மை.</li>
<li>Classic McEliece, Winternitz One-Time Signature மற்றும் NTRU இல் லேட்டிஸ் அடிப்படையிலான கிரிப்டோகிராஃபியின் பயன்பாடு போன்ற பிற PQC திட்டங்களைப் பற்றிய குறிப்பு செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>கிளாசிக்கல் (C) மற்றும் குவாண்டம் (Q) அமைப்புகள், குறியாக்க திட்டங்கள், குவாண்டம் வழிமுறைகளின் தாக்கம், குவாண்டம் கம்ப்யூட்டிங் அச்சுறுத்தல்களுக்கு எதிராக புவி வெப்பமடைதலின் அவசரம், குறியாக்கவியலில் சாத்தியமான விளைவுகள் மற்றும் கையொப்ப வழிமுறைகளை மாற்றுவதற்கான அவசியம் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432">கூகிள் டீப்மைண்டின் அலோஹா கட்டவிழ்த்து விடப்பட்டது: ரோபோ திறமை புரட்சி</a></h2>
<ul>
<li>டோனி Z. ஜாவோ Aloha Unleashed ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது மலிவு விலை ரோபோக்கள் மற்றும் AI மேம்பட்ட திறமை வரம்புகளை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>முழுமையான சுயாதீன ரோபோக்கள் ஒரே தொடர்ச்சியான ஷாட்டில் கைப்பற்றப்படுகின்றன, வீடியோக்கள் பல மாதங்களுக்குப் பிறகு வெளியிடப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054019">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கூகிள் டீப்மைண்டின் அலோஹா அன்லீஷ்ட் சட்டை தொங்குதல் மற்றும் ஷூ கட்டுதல் போன்ற பணிகளில் ரோபோ திறமையை சாயல் கற்றல் மூலம் நிரூபிக்கிறது, மற்ற ரோபோக்களுடன் ஒப்பிடும்போது சிறந்த செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் தற்போதைய ரோபோ வரம்புகள், சாத்தியமான தொழில் தாக்கங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களைச் சுற்றியுள்ள சர்ச்சைகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கின்றன, தரவுகளின் முக்கியத்துவம், AI மேம்பாடு மற்றும் மனிதனைப் போன்ற ஒருங்கிணைப்பைப் பிரதிபலிப்பதில் உள்ள சவால்களை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் மேம்பட்ட ரோபோ தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் அவற்றின் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் குறித்து உற்சாகத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், பயிற்சி நுட்பங்களின் செயல்திறன் மற்றும் இன்னும் வலுவான தரவுகளின் தேவை குறித்து விவாதிக்கின்றனர், சிலர் அணுகல் மற்றும் நடைமுறைத்தன்மை குறித்து சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam">அமேசானின் வெள்ளத்தில் மூழ்கிய மின்புத்தக சந்தையின் இருண்ட பக்கத்தை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>முக்கிய வார்த்தை ஸ்கிராப்பிங் மற்றும் AI மூலம் உருவாக்கப்பட்ட சப்பார் மின்புத்தகங்களால் அமேசான் அதிகமாக உள்ளது, விரைவான, மலிவான புத்தக உற்பத்திக்கான நவநாகரீக தேடல் சொற்களைப் பயன்படுத்துகிறது, இதன் விளைவாக தவறான தகவல்கள் மற்றும் மறுசுழற்சி செய்யப்பட்ட பொருட்கள் ஏற்படுகின்றன.</li>
<li>குறைந்த தரமான மின்புத்தக உற்பத்தியின் எழுச்சி ஆட்டோமேஷன், கையாளுதல் உத்திகள் மற்றும் மிக்கெல்சன் இரட்டையர்களின் சர்ச்சைக்குரிய மின்புத்தக வெளியீட்டுத் திட்டம் போன்ற சுய-வெளியீட்டு படிப்புகளில் கற்பிக்கப்படும் நெறிமுறையற்ற சந்தைப்படுத்தல் தந்திரோபாயங்களால் உந்தப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த போக்கு உயர்தர இலக்கியம் மற்றும் ஈர்க்கக்கூடிய வாசிப்பு சந்திப்புகளை மதிப்பிழக்கச் செய்கிறது, இது தொழில்நுட்பத்தால் இயக்கப்படும் புத்தக சந்தையை பாதிக்கிறது மற்றும் உள்ளடக்கத்தை வளப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40057289">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் அமேசானின் வருவாய் கொள்கைகள், தயாரிப்பு தரம் மற்றும் நெறிமுறைகள் பற்றிய கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது, குறிப்பாக கள்ள பொருட்கள் மற்றும் உள்ளடக்க தரம் தொடர்பான சிக்கல்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>அமேசானின் நடைமுறைகளில் அதிருப்தி சில வாடிக்கையாளர்களை குறைந்த தரமான பொருட்களைத் தவிர்ப்பதற்கும் நம்பகமான வெளியீட்டாளர்களை ஆதரிப்பதற்கும் பிரைம் உறுப்பினர்களை ரத்து செய்ய அல்லது பிற ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகளுக்கு மாறத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>உரையாடல் வெளியீட்டில் AI இன் பங்கையும் ஆராய்கிறது, உள்ளடக்கத் தரத்தை நிலைநிறுத்துவதில் மனித மேற்பார்வையின் முக்கியத்துவத்தையும், உள்ளடக்க உருவாக்கத்தில் தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/">பயர்பாக்ஸ் 125: புதிய அம்சங்கள் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு</a></h2>
<ul>
<li>பயர்பாக்ஸ் பதிப்பு 125.0.1 புதுப்பிப்பு AV1 கோடெக்கிற்கான ஆதரவை அறிமுகப்படுத்துகிறது, PDF பார்வையாளரில் உரை சிறப்பம்சமாக உள்ளது மற்றும் தாவல் மேலாண்மை மற்றும் முகவரி தானியங்கு நிரப்புதலில் மேம்பாடுகள்.</li>
<li>இடைநிறுத்த பிழைத்திருத்த மேலடுக்கு மற்றும் புதிய வலை தள ஆதரவை முடக்குவது போன்ற பாதுகாப்பு திருத்தங்கள் மற்றும் டெவலப்பர் மேம்பாடுகள் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>பயர்பாக்ஸ் ஈஎஸ்ஆர் பழைய இயக்க முறைமைகளுக்கு வழங்கப்படுகிறது; இருப்பினும், விண்டோஸ் 8.1 மற்றும் மேகோஸ் 10.14 க்கான ஆதரவு நிறுத்தப்பட்டது. சமூக பங்களிப்புகள் வலியுறுத்தப்படுகின்றன, பயர்பாக்ஸ் சமூகத்தில் பயனர் ஈடுபாட்டை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053710">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் பயர்பாக்ஸில் தாவல் மேலாண்மை பற்றிய விரிவான விவாதத்தில் ஈடுபடுகிறார்கள், தாவல் பயன்பாட்டை புக்மார்க்குகளாக உள்ளடக்கியது, புக்மார்க்குகள் மற்றும் வரலாற்றிற்கு இடையிலான வேறுபாடுகள், தாவல் அமைப்புக்கான விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் உலாவி செயல்திறன் தொடர்பான சவால்கள்.</li>
<li>உரையாடல் தாவல் மேலாண்மை நீட்டிப்புகளுக்கான பரிந்துரைகள், திறமையான தாவல் மற்றும் புக்மார்க் கையாளுதலுக்கான உத்திகள், பயர்பாக்ஸின் செயல்பாடு மற்றும் தற்போதைய வளர்ச்சி பற்றிய கவலைகள் மற்றும் பல்வேறு தாவல் மேலாண்மை கருவிகளின் செயல்திறன் குறித்த விவாதங்களையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>மேலும், சொற்பொழிவு பதிவிறக்க தடுப்பு, படிவம் தானாக நிரப்புதல் மற்றும் உலாவி செயல்பாடுகள் தொடர்பான அரசாங்க பாதுகாப்பு மற்றும் தனியார் நிறுவன முடிவுகளுக்கு இடையிலான சமநிலை போன்ற கூடுதல் தலைப்புகளைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spice-space.org/usbredir.html">usbredir: நெட்வொர்க் மீது USB சாதன ட்ராஃபிக்கை அனுப்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>usbredir என்பது நெட்வொர்க் இணைப்பு வழியாக USB சாதனத் தரவை அனுப்ப வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பிணைய நெறிமுறையாகும், இதில் பாகுபடுத்தும் நூலகம், usbredirhost நூலகம் மற்றும் நெறிமுறை செயல்படுத்தல் பயன்பாடுகள் உள்ளன.</li>
<li>நெறிமுறை மசாலா-சுயாதீனமானது மற்றும் பல்வேறு மெய்நிகர் இயந்திர தளங்களுடன் இணக்கமானது, மெய்நிகர் இயந்திரங்கள், libvirt, QEMU, கிளையன்ட் அமைப்பு மற்றும் USB சாதன வடிகட்டுதல் ஆகியவற்றிற்கான உள்ளமைவு வழிமுறைகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>பல்வேறு QEMU வெளியீடுகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட usbredir இன் பதிப்புகள் பதிவிறக்கத்திற்கு அணுகக்கூடியவை, பயனர்கள் நெட்வொர்க் இணைப்புகளில் USB சாதனங்களை திறம்பட பயன்படுத்த உதவுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054580">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் usbredir, வயர்லெஸ் USB பாதுகாப்பு அபாயங்கள் மற்றும் நெட்வொர்க் USB சாதன பகிர்வுக்கான VirtualHere போன்ற USB திசைதிருப்பல் நெறிமுறைகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>கேமிங்கிற்கான நீராவி டெக், கேமிங்கிற்கான குறைந்த தாமத எலிகள் மற்றும் புளூடூத், சாதன பகிர்வுக்கான யூ.எஸ்.பி / ஐபி மற்றும் யூ.எஸ்.பி சாதனங்களுடன் திட்டம் 9 இணக்கத்தன்மை ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>யூ.எஸ்.பி சேவையக தீர்வுகள் மூலம் யூ.எஸ்.பி இணைப்பு, சாதன இணக்கத்தன்மை மற்றும் தொலைநிலை சாதன பயன்பாடு குறித்த அனுபவங்களையும் நுண்ணறிவுகளையும் பயனர்கள் பங்களிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmf.firstround.com/levels">B2B தொடக்கங்களுக்கு வலுவான தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தத்தை அடைதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு புதிய கட்டமைப்பு, தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தம் முறை திட்டம், திருப்தி, தேவை மற்றும் செயல்திறன் பரிமாணங்களில் கவனம் செலுத்துவதன் மூலம் தீவிர தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தத்தை அடைவதில் விற்பனை தலைமையிலான பி 2 பி தொடக்கங்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>Looker, Ironclad, Verkada மற்றும் Plaid உள்ளிட்ட வெற்றிகரமான தொடக்க நிறுவனங்கள் வாடிக்கையாளர் தேவைகளைப் புரிந்துகொள்வது, மதிப்பை வழங்குதல் மற்றும் தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தத்தின் பல்வேறு நிலைகளுக்கான தொடர்ச்சியான முன்னேற்றம் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>முதல் சுற்று 4Ps கட்டமைப்பு மற்றும் குறிப்பிடத்தக்க சரிசெய்தல் போன்ற உத்திகள், சிறியவற்றைக் காட்டிலும், தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தத்தில் வெற்றிக்கு முக்கியமானவை, வலுவான தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தம் மற்றும் நீண்டகால வெற்றியை நோக்கிய வளர்ச்சிப் பயணத்தை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051818">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாடிக்கையாளர் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதன் மூலமும், உண்மையான சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதன் மூலமும், தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதன் மூலமும் B2B நிறுவனர்களுக்கு தயாரிப்பு-சந்தை பொருத்தத்தை (PMF) அடைவது முக்கியம்.</li>
<li>4 P இன் கட்டமைப்பு, செய்ய வேண்டிய வேலைகள் கோட்பாடு மற்றும் மனிதனை மையமாகக் கொண்ட வடிவமைப்பு கொள்கைகள் போன்ற உத்திகள் PMF ஐ திறம்பட அடைய அறிவுறுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>உள்ளடக்க தரம், ஈடுபாடு மற்றும் வாடிக்கையாளர் விருப்பங்களை பூர்த்தி செய்தல் ஆகியவற்றை வலியுறுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் தொடக்க வெற்றியை மேம்படுத்த விரைவான அளவிடுதல் மற்றும் தேவையற்ற அபாயங்கள் பற்றி எச்சரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/">குறைந்த தாமத வர்த்தகத்தில் கிளவுட் தாக்கத்தை பகுப்பாய்வு செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>பங்கு, எஃப்எக்ஸ் மற்றும் கமாடிட்டி சந்தைகளில் குறைந்த தாமத வர்த்தகத்தில் மேகக்கணிக்கு மாறும் பரிமாற்றங்களின் தாக்கங்களை ஆவணம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>உயர் அதிர்வெண் வர்த்தக நிறுவனங்கள் மற்றும் சிறு அளவிலான வர்த்தகர்கள் போன்ற பல்வேறு பங்குதாரர்களுக்கான சவால்கள் மற்றும் நன்மைகளை இது ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதத்தில் குறைந்த தாமத வர்த்தக உத்திகள், அபாயங்கள் மற்றும் சாத்தியமான விளைவுகளை அமைத்தல், UK பங்குச் சந்தை Aquis மற்றும் துறையில் AWS இன் செல்வாக்கு போன்ற வெற்றியாளர்கள் மற்றும் தோல்வியாளர்களை முன்னிலைப்படுத்துதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050717">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதம் குறைந்த தாமத வர்த்தகத்தின் சவால்கள் மற்றும் நன்மைகளை ஆராய்கிறது, கிளவுட் சேவைகள் மற்றும் சந்தை தரவுகளுக்கான மல்டிகாஸ்ட் ஆதரவில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>சந்தை செயல்திறன், தாமத நடுவர் சிக்கல்கள், நிதியில் நேர்மை மற்றும் தொகுதி வர்த்தகம் அல்லது ஏலங்கள் போன்ற தீர்வுகள் ஆகியவற்றில் உயர் அதிர்வெண் வர்த்தகத்தின் விளைவுகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>விவாதங்கள் மேகக்கணிக்கு பரிமாற்றங்களை நகர்த்துதல், வர்த்தகத்தில் FPGA குறியீட்டைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் உயர் அதிர்வெண் வர்த்தகர்களுக்கான தனித்துவமான வர்த்தக உத்திகள், அதிவேக வர்த்தகத்தில் சந்தை இயக்கவியலின் சிக்கலான தன்மையை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="அலெக்ஸின் வாழ்க்கையை அவிழ்த்தல்: 1997 முதல் 2021 வரை ஒரு ஹிஸ்பானிக் இளைஞனின் பயணம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%B2%E0%AF%86%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%B8%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%85%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%3A%201997%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%202021%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%88%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%B9%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B3%E0%AF%88%E0%AE%9E%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A3%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2017%20%E0%AE%8F%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%202024%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2024/04/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
