<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 10:08:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-20]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/20&#39;</h2>
<h1>2023-12-20</h1>
<h2><a href="https://andrewkchan.dev/posts/fire.html">ஜி.பி.யு.க்களுடன் நிகழ்நேர திரவங்கள், நெருப்பு மற்றும் புகையை உருவகப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஜி.பி.யு.க்களைப் பயன்படுத்தி நிகழ்நேரத்தில் தீ மற்றும் புகை போன்ற திரவங்களை உருவகப்படுத்துவதற்கான கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது அட்வெக்ஷன், திரவ இயக்கவியல் மற்றும் நேவியர்-ஸ்டோக்ஸ் சமன்பாடுகள் போன்ற தலைப்புகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை அழுத்தத்திற்கான பாயிசன் சமன்பாட்டைத் தீர்ப்பதற்கான வழிமுறைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் ஜிபியு செயல்படுத்தலுக்கான சூடோகோட் எடுத்துக்காட்டுகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698907">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை கணினி கிராபிக்ஸில் திரவ உருவகப்படுத்துதல்களில் வோர்டிசிட்டி அடைப்பு மற்றும் சுருள்-இரைச்சல் கொந்தளிப்பு ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது ஒளியை உருவகப்படுத்துவதில் விளையாட்டு இயந்திரங்களின் வரம்புகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் கடுமையான உடல் துல்லியத்தை விட பார்வைக்கு ஈர்க்கும் கிராபிக்ஸின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>கணக்கீட்டு திரவ இயக்கவியல், ரெண்டரிங்கில் ஜிபியு பயன்பாடு மற்றும் ஜிபியு தொழில்நுட்பத்தில் சாத்தியமான முன்னேற்றங்கள் போன்ற தலைப்புகளும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">Microsoft.com DNS பதிவு புதிய IP முகவரியை வெளிப்படுத்துகிறது: 192.168.1.1</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு குறிப்பிட்ட டொமைனுடன் தொடர்புடைய IP முகவரிகளை வினவவும் மீட்டெடுக்கவும் &quot;nslookup&quot; கட்டளை பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர் &quot;microsoft.com&quot; டொமைனில் &quot;nslookup&quot; கட்டளையை இயக்கும்போது, அது அந்த டொமைனுடன் தொடர்புடைய பல IP முகவரிகளைத் திருப்பித் தருகிறது.</li>
<li>இதன் பொருள் microsoft.com பல சேவையகங்களில் ஹோஸ்ட் செய்யப்படுகிறது, ஒவ்வொன்றும் அதன் தனித்துவமான ஐபி முகவரியுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38702783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft.com மற்றும் டி.என்.எஸ் தொடர்பான கவலைகள் குறித்து விவாதங்கள் நடைபெற்று வருகின்றன.</li>
<li>கவலைக்குரிய தலைப்புகளில் ஃபிஷிங் முயற்சிகள், டி.என்.எஸ் பதிவுகளில் தனியார் ஐபி முகவரிகள் தொடர்பான பாதுகாப்பு அபாயங்கள் மற்றும் சுரண்டல்களின் அளவிடுதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>எதிர்நடவடிக்கைகள், பணிப்பாய்வு மேம்பாடுகள், இளநிலை ஊழியர்களுக்கான செயலிழப்பு வழிமுறைகள் மற்றும் டி.என்.எஸ் மறுசீரமைப்பு பாதுகாப்பு ஆகியவற்றிற்கான பரிந்துரைகள் வழங்கப்படுகின்றன. மைக்ரோசாப்டின் கலாச்சாரம் மற்றும் மேற்பார்வையின்மை குறித்த விமர்சனங்களும் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/">ஃபோக்ஸ்வேகன் புதிய கார்களில் இயற்பியல் பட்டன்களை மீண்டும் கொண்டு வருவதன் மூலம் விமர்சனங்களுக்கு பதிலளிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபோக்ஸ்வேகன் தனது சிக்கலான இன்ஃபோடெயின்மென்ட் செயல்பாடுகள் மற்றும் பொத்தான்கள் இல்லாதது குறித்த விமர்சனங்களை நிவர்த்தி செய்ய தனது புதிய கார்களில் இயற்பியல் பொத்தான்களை மீண்டும் அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முடிவு வாடிக்கையாளர் கருத்துக்களை அடிப்படையாகக் கொண்டது மற்றும் பயன்பாட்டு மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>புதிய அணுகுமுறையில் தொடுதிரைக்கு கீழே உள்ள இயற்பியல் பொத்தான்களின் வரிசை, கையேடு தொகுதி பொத்தான் மற்றும் கார் உட்புறங்களில் எளிதான மற்றும் உள்ளுணர்வு கட்டுப்பாடுகளை வழங்க ஒரு பெரிய மைய நாப் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694886">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வாகனம் ஓட்டும்போது கவனச்சிதறல்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகள் காரணமாக தொடுதிரைகளை விட கார் கட்டுப்பாடுகளில் உடல் பொத்தான்களுக்கான விருப்பம் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் கார் கட்டுப்பாடுகளில் தொடுதிறன் பின்னூட்டம் மற்றும் பயன்பாட்டின் எளிமையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
<li>தொடுதிரைகளின் செயல்திறன், ஒழுங்குமுறைகளின் தேவை மற்றும் உடல் பொத்தான்கள் மற்றும் தொடுதிரைகளை இணைப்பதற்கான சாத்தியம் குறித்து விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/">யூ.எஸ்.பி டைப் ஏ அடாப்டர்களைப் பற்றி எச்சரிக்கையாக இருங்கள்: பூனை நீர் ஊற்று உரிமையாளரின் எச்சரிக்கை கதை</a></h2>
<ul>
<li>அவற்றின் பூனை நீர் நீரூற்றுடன் வந்த யூ.எஸ்.பி பவர் அடாப்டர் நிலையான யூ.எஸ்.பி வகை ஏ போர்ட்களை விட அதிக மின்னழுத்த வெளியீட்டைக் கொண்டுள்ளது என்று ஆசிரியர் கண்டறிந்தார்.</li>
<li>இந்த உயர் மின்னழுத்தம் மற்ற சாதனங்களுக்கு சேதத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும், இது அவற்றின் பவர் வங்கிகள் ஏன் இயங்கத் தொடங்கின என்பதை விளக்குகிறது.</li>
<li>வாசகர்கள் எச்சரிக்கையாக இருக்கவும், அவர்களின் அனுபவத்தின் அடிப்படையில் யூ.எஸ்.பி வகை ஏ பவர் அடாப்டர்களை நம்ப வேண்டாம் என்றும் ஆசிரியர் அறிவுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694549">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் சில சக்தி அடாப்டர்களைப் பற்றிய கவலைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் சாத்தியமான ஆபத்துகள் குறித்து மேலதிக நடவடிக்கைக்கு வர்த்தகத் தரங்களை அடைய பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>யூ.எஸ்.பி மற்றும் பீப்பாய் பிளக்குகள் போன்ற பல்வேறு மின் இணைப்பிகளின் நன்மை தீமைகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>UL மற்றும் CE சான்றிதழ்கள் உட்பட பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்கான சான்றிதழ்கள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகளின் முக்கியத்துவம் எடுத்துரைக்கப்படுகிறது. சான்றளிக்கப்படாத சாதனங்களைப் பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் ஆபத்துகள் மற்றும் மின்னழுத்த ஏற்ற இறக்கங்களும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. நிண்டெண்டோ சுவிட்ச் மற்றும் சார்ஜர்களின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை போன்ற குறிப்பிட்ட சாதனங்களைப் பற்றி விவாதம் தொடுகிறது, பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்துவதற்கும் சாதன சேதத்தைத் தடுப்பதற்கும் தரநிலைகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகளைப் பின்பற்றுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34">MySQL ஐ மேம்படுத்துதல்: பிரதிபலிப்பு திட்டங்கள், சேமிப்பு இயந்திரங்கள் மற்றும் தனிமைப்படுத்தப்பட்ட நிலைகளை பகுப்பாய்வு செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த பகுப்பாய்வு MySQL இன் உலகத்தை ஆராய்கிறது, நகலெடுக்கும் திட்டங்கள், சேமிப்பு இயந்திரங்கள் மற்றும் SQL தனிமைப்படுத்தல் நிலைகளை ஆராய்கிறது, ANSI தரநிலைகளில் உள்ள குறைபாடுகளில் ஒரு குறிப்பிட்ட கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இது தனிமைப்படுத்தல் நிலைகளுக்கான மாற்று வரையறைகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது மற்றும் மீண்டும் படிக்கக்கூடிய தனிமைப்படுத்தல் மட்டத்தை MySQL செயல்படுத்துவதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை சோதனை முறைகள், MySQL இன் நடத்தை மற்றும் ஆவணங்களில் உள்ள முரண்பாடுகள் மற்றும் நிலைத்தன்மை மாதிரிகள் மீறப்படும் நிகழ்வுகளையும் விவாதிக்கிறது, இறுதியில் MySQL இல் துல்லியமான வரையறைகள் மற்றும் மேம்பாடுகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38695750">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் பற்றிய விவாதம் தரவுத்தளங்கள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகள் தொடர்பான பரந்த அளவிலான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தரவுத்தளங்களில் தனிமைப்படுத்தப்பட்ட நிலைகள், ஒரே நேரத்தில் திருத்தங்களைக் கையாளுதல், ஏ.டபிள்யூ.எஸ் ஆர்.டி.எஸ் நகலெடுப்பு மற்றும் புதிய திட்டங்களுக்கு MySQL தேர்வு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>MySQL இல் JSON தரவு குறித்த குறியீடுகளை உருவாக்குதல், PHP இன் புகழ் மற்றும் விமர்சனம், ரூபியின் வீழ்ச்சி மற்றும் டைப்ஸ்கிரிப்ட்டின் வளர்ந்து வரும் புகழ் ஆகியவற்றையும் இந்த உரையாடல் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/">முன்னோக்கின் சக்தி: பாராலாக்ஸ் விளைவுகளுடன் விளையாட்டுகளை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>வீடியோ கேம்களில், குறிப்பாக மூன் பெட்ரோல் மற்றும் டியாப்லோ 2 போன்ற விளையாட்டுகளில் முன்னோக்கு மற்றும் பாராலாக்ஸ் விளைவுகளைப் பயன்படுத்துவதை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார்.</li>
<li>உண்மையான 3 டி ரெண்டரிங் இல்லாமல் 2 டி கேம்களில் இந்த விளைவுகள் எவ்வாறு அடையப்பட்டன என்பதை அவர்கள் விவாதிக்கிறார்கள், விளையாட்டுக்கு ஆழத்தையும் பரிமாணத்தையும் சேர்க்கிறார்கள்.</li>
<li>எஸ்.என்.இ.எஸ் விளையாட்டுகளில் மோட் 7 நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதையும், டோன்ட் பட்டினி போன்ற சில விளையாட்டுகள் ஒரு தனித்துவமான காட்சி பாணியை உருவாக்க பிளாட் 2 டி சொத்துக்களை எவ்வாறு பயன்படுத்துகின்றன என்பதையும் ஆசிரியர் குறிப்பிடுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697000">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதங்கள் வீடியோ கேம் சூழல்கள், கிராபிக்ஸ் மற்றும் தொழில்நுட்பங்களில் கவனம் செலுத்துகின்றன, பழைய மற்றும் நவீன விளையாட்டுகளை ஒப்பிடுகின்றன.</li>
<li>வார்கிராஃப்ட் வேர்ல்டு, டியாப்லோ II, டேஇசட், ஃபைனல் ஃபேன்டஸிஸ் IV-VI, மற்றும் சூப்பர் மரியோ கார்ட் ஆகியவை குறிப்பிட்ட எடுத்துக்காட்டுகளில் அடங்கும்.</li>
<li>விஷுவல் எஃபெக்ட்ஸ், கேம்ப்ளே அனுபவம், ஸ்ப்ரைட் ரெண்டரிங் மற்றும் கேமிங்கில் பல்வேறு தொழில்நுட்பங்களின் தாக்கம் போன்ற தலைப்புகளை விவாதங்கள் ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/">திசைதிருப்பப்பட்ட மற்றும் துண்டாடப்பட்ட இணையம்: குழப்பத்தைப் புரிந்துகொள்வது</a></h2>
<ul>
<li>இணையம் திசைதிருப்பப்பட்டு துண்டு துண்டாகிவிட்டது, ஆன்லைனில் என்ன நடக்கிறது என்பதைப் புரிந்துகொள்வது சவாலானது.</li>
<li>டிக்டாக் மற்றும் பேஸ்புக் போன்ற தளங்களில் தெளிவற்ற மற்றும் தொடர்பில்லாத உள்ளடக்கங்கள் பிரபலமடைந்து வருகின்றன.</li>
<li>இந்த துண்டாடப்பட்ட இணையம் உண்மையில் பிரபலமானது மற்றும் முக்கியமானது எது என்பதைப் பற்றிய புரிதல் பற்றாக்குறையை உருவாக்குகிறது, இது தொழில்நுட்ப ஜாம்பவான்களை தகவல் பாதுகாவலர்களாக நம்புவதற்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697227">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தனிப்பயனாக்கப்பட்ட வழிமுறைகள் மற்றும் தளங்கள் ஆன்லைன் கலாச்சாரத்தில் கலாச்சார போக்குகள் மற்றும் தனிமை மற்றும் துண்டிக்கப்பட்ட உணர்வுகளின் சிதைவுக்கு வழிவகுக்கின்றன.</li>
<li>இலாப நோக்குடன் இயங்கும் நிறுவனங்கள் உள்ளடக்கத்தை கையாளுகின்றன, இது சினிமா வருகையை பாதிக்கிறது மற்றும் &quot;பழைய இணையத்தின்&quot; வீழ்ச்சிக்கும் துணை கலாச்சாரங்களின் வணிகமயமாக்கலுக்கும் பங்களிக்கிறது.</li>
<li>வழிமுறை உள்ளடக்க குணப்படுத்துதலின் செல்வாக்கு விவாதிக்கப்படுகிறது, அதன் செயல்திறன் மற்றும் சுய-தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்திற்கான விருப்பம் குறித்து மாறுபட்ட கண்ணோட்டங்கள் உள்ளன. இது பேச்சு சுதந்திரம், சமூக ஊடக தளங்களில் அதிகார இயக்கவியல் மற்றும் சமூகத்தில் ஏற்படும் தாக்கம் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ட்விட்டரின் குறைந்து வரும் புகழ், தணிக்கை மற்றும் தகவல் கட்டுப்பாடு குறித்த கவலைகள் மற்றும் தகவல்தொடர்பு மற்றும் மன ஆரோக்கியத்தில் சமூக ஊடகங்களின் விளைவுகள் குறித்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/">லுஃப்தான்சா ஏ 350 இன் ஓக்லாண்ட் திசைதிருப்பல் விவாதத்தையும் விரக்தியையும் தூண்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மியூனிச்சில் இருந்து சான்பிரான்சிஸ்கோ செல்லும் லுஃப்தான்சா விமானம் இரவில் காட்சி அணுகுவதை தடை செய்யும் விமான நிறுவனத்தின் கொள்கை காரணமாக ஓக்லாந்திற்கு திருப்பி விடப்பட்டது.</li>
<li>இந்த முடிவு விமானிகள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டாளர்கள் இருவருக்கும் தாமதங்களையும் விரக்திகளையும் ஏற்படுத்தியது, கட்டுப்பாட்டாளரின் முடிவு, விமான நிறுவனத்தின் கொள்கை மற்றும் வெளிநாட்டு விமானிகளுக்கும் அமெரிக்க விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டுக்கும் இடையிலான உறவு குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>தவறவிடப்பட்ட விமானங்களுக்கான இழப்பீடு குறித்து பயணிகள் அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தி வருகின்றனர், விமானிகள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டுக்கு இடையிலான தகவல்தொடர்பு மற்றும் முடிவெடுக்கும் சவால்களை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699343">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சான் பிரான்சிஸ்கோ சர்வதேச விமான நிலையத்தில் (எஸ்.எஃப்.ஓ) தரையிறங்கும் நெரிசல் காரணமாக லுஃப்தான்சா விமானம் ஓக்லாந்திற்கு திருப்பி விடப்பட்டது, இது விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டுக்கும் விமானத்திற்கும் இடையிலான தகவல்தொடர்பு இல்லாதது குறித்த விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் இரவில் காட்சி தரையிறக்கங்களுக்கு எதிரான லுஃப்தான்சாவின் கொள்கை மற்றும் லுஃப்தான்சா மற்றும் எஸ்.எஃப்.ஓ இடையே பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார காரணிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாடு பற்றாக்குறைகள், பைலட் தகுதிகள், காங்கிரஸின் பங்கு மற்றும் எஸ்.எஃப்.ஓ எதிர்கொள்ளும் சவால்கள், தகவல்தொடர்பு பிரச்சினைகள், பாதுகாப்பு கொள்கைகள் மற்றும் விமான அமைப்புகளின் செயல்திறன் குறித்து கவனத்தை ஈர்ப்பது ஆகியவையும் விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor">DIY படுக்கை சென்சார்கள்: பிரஷர் பாய்களுடன் ஸ்மார்ட் ஹோம் ஆட்டோமேஷன்களை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>மெத்தைக்கு அடியில் அழுத்த பாய்களைப் பயன்படுத்தி தங்கள் ஸ்மார்ட் ஹோமிற்கான படுக்கை சென்சார்களை உருவாக்கிய ஆசிரியர், ஆரம்பத்தில் இது ஒரு தந்திரமாகக் கருதினார், ஆனால் பின்னர் இது ஆட்டோமேஷன்களுக்கும் தேவையற்றவற்றைத் தவிர்ப்பதற்கும் பயனுள்ளதாக இருப்பதைக் கண்டறிந்தார்.</li>
<li>சென்சார்களை உருவாக்க இரண்டு முறைகள் வழங்கப்படுகின்றன: அகாரா கசிவு சென்சார் அல்லது ஈஎஸ்பி ஹோம் ஃபார்ம்வேருடன் ஈஎஸ்பி சாதனத்தைப் பயன்படுத்துதல்.</li>
<li>ஈ.எஸ்.பி.ஹோம் படுக்கை சென்சார் மேம்பட்ட துல்லியத்தையும் வெவ்வேறு படுக்கை மண்டலங்களுக்கு பல சென்சார்களைச் சேர்ப்பதற்கான விருப்பத்தையும் அனுமதிக்கிறது, மேலும் அவற்றின் குறிப்பிட்ட தேவைகளுக்கு ஏற்ப இரண்டு படுக்கை சென்சார்களை எவ்வாறு இணைத்தன என்பதையும் ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38694880">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை வீட்டு ஆட்டோமேஷன் அமைப்புகளில் தோல்விகள் தொடர்பான சவால்கள் மற்றும் உத்திகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, குறிப்பாக படுக்கை சென்சார்கள், கசிவு சென்சார்கள் மற்றும் கதவு / சாளர சென்சார்களில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>வீட்டு ஆட்டோமேஷனுக்கான டூ-இட்-யூவர்செல்ஃப் (DIY) விருப்பங்களுடன் பல்வேறு தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் மாற்று சாதனங்கள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடலில் தூக்க கண்காணிப்பு அமைப்புகள், கண்காணிப்பு சாதனங்கள் மற்றும் வீட்டு ஆட்டோமேஷன் திட்டங்களுடன் அனுபவங்கள் அடங்கும், படுக்கை ஆக்கிரமிப்பு, மெத்தை எடை கண்டறிதல், நீர் கசிவு கண்டறிதல் மற்றும் செயல்களைத் தூண்டுவதற்காக மனிதர்களுக்கும் விலங்குகளுக்கும் இடையிலான வேறுபாட்டைக் கண்டறிதல் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tsdocs.dev">tsdocs.dev அறிமுகம்: எந்தவொரு ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலகத்திற்கும் டைப்ஸ்கிரிப்ட் ஆவணங்களை உலாவவும்</a></h2>
<ul>
<li>tsdocs.dev என்பது ஆல்பா உலாவு வகை ஆவணப்படுத்தல் கருவியாகும், இது பயனர்கள் பல்வேறு தொகுப்புகள் மற்றும் நூலக பதிப்புகளுக்கான டைப்ஸ்கிரிப்ட் ஆவணங்களை அணுக உதவுகிறது, இதில் ரியாக்ட்-ரவுட்டர்-டோம் மற்றும் @testing-நூலகம் / ரியாக்ட் போன்ற பிரபலமான என்பிஎம் தொகுப்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த கருவி டைப்டாக்கைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் கிட்ஹப்பில் @pastelskyStar உருவாக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38697752">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Tsdocs.dev என்பது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் நூலக ஏபிஐ ஆவணப்படுத்தலுக்கு முன்கூட்டியே நிறுவ வேண்டிய அவசியமின்றி வசதியான அணுகலை வழங்கும் ஒரு வலைத்தளமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் சேவையக செலவுகளை ஆதரிக்க பங்களிக்கலாம் மற்றும் குறுக்கு-தொகுப்பு குறிப்புகளைச் சேர்ப்பது மற்றும் வகைகள் வாரியாக ஏபிஐ ஆவணங்களை ஒழுங்கமைப்பது போன்ற மேம்பாடுகள் குறித்த கருத்துக்களை வழங்கலாம்.</li>
<li>விவாதங்கள் பிழைகள், தொகுப்பு அமைப்பு, பிழை கையாளுதல் மற்றும் மற்றொரு ஆவண அமைப்புடன் ஒப்பீடு போன்ற தலைப்புகளையும், பயன்பாடு மற்றும் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளையும் உள்ளடக்குகின்றன. பயனர்கள் கருவிக்கு பாராட்டு தெரிவிக்கிறார்கள் மற்றும் டைப்ஸ்கிரிப்ட் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் தரப்படுத்தப்பட்ட நூலக ஆவணப்படுத்தலுக்கு வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/">காம்காஸ்ட் பாதுகாப்பு மீறலில் ஹேக்கர்கள் 36எம் எக்ஸ்ஃபினிட்டி வாடிக்கையாளர்களின் தரவைத் திருடுகிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>கிட்டத்தட்ட 36 மில்லியன் எக்ஸ்ஃபினிட்டி வாடிக்கையாளர்களின் முக்கியமான தகவல்களை அணுக ஹேக்கர்கள் &quot;சிட்ரிக்ஸ்பிளீட்&quot; எனப்படும் பாதுகாப்பு பாதிப்பைப் பயன்படுத்தினர்.</li>
<li>இந்த மீறல் அக்டோபர் 16 மற்றும் அக்டோபர் 19 க்கு இடையில் நிகழ்ந்தது, ஆனால் பாதிப்பு ஆகஸ்ட் பிற்பகுதியில் இருந்து குறிவைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்பெயர்கள், ஹேஷ் செய்யப்பட்ட கடவுச்சொற்கள், பெயர்கள், தொடர்புத் தகவல், பிறந்த தேதிகள் மற்றும் பகுதி சமூக பாதுகாப்பு எண்கள் உள்ளிட்ட வாடிக்கையாளர் தரவு திருடப்பட்டிருக்கலாம். காம்காஸ்ட் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் கடவுச்சொற்களை மீட்டமைக்க வேண்டும் மற்றும் இரண்டு காரணி அல்லது பல காரணி அங்கீகாரத்தை பரிந்துரைக்க வேண்டும். மீட்கும் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டதா அல்லது இந்த சம்பவம் அமெரிக்க செக்யூரிட்டீஸ் அண்ட் எக்ஸ்சேஞ்ச் கமிஷனில் தெரிவிக்கப்பட்டதா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38698343">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>காம்காஸ்ட் சுமார் 36 மில்லியன் எக்ஸ்ஃபினிட்டி வாடிக்கையாளர்களை பாதிக்கும் தரவு மீறலை அனுபவித்தது, இது காம்காஸ்டின் பிராந்திய ஏகபோகம் காரணமாக மாற்று வழிகளைப் பரிசீலிக்க வாடிக்கையாளர்களை தூண்டியது.</li>
<li>நகராட்சி பிராட்பேண்ட் ஒரு தீர்வாகக் கருதப்படுகிறது, ஆனால் மற்ற வழங்குநர்களின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் காலாவதியான தொழில்நுட்பத்தைச் சுற்றி கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>ஐ.எஸ்.பி சந்தையில் போட்டி இல்லாதது அதிக விலைகள், வரையறுக்கப்பட்ட தேர்வுகள் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின்மைக்கு வழிவகுக்கிறது, காம்காஸ்டின் லாபிங் முயற்சிகள் இந்த பிரச்சினைக்கு பங்களிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floppy.cafe/">3.5&quot; ஃப்ளாப்பி டிரைவ் கன்ட்ரோலை டீன்சி4.0 மைக்ரோகன்ட்ரோலருடன் ஆராய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை 3.5&quot; ஃபிளாப்பி டிரைவை பிட்-பேங் செய்ய டீன்ஸி 4.0 மைக்ரோகண்ட்ரோலரை எவ்வாறு பயன்படுத்துவது என்பதை விளக்குகிறது.</li>
<li>டிராக்குகள், துறைகள் மற்றும் தரவு சேமிப்பகம் உள்ளிட்ட ஃபிளாப்பி டிஸ்க்குகள் எவ்வாறு செயல்படுகின்றன என்பதற்கான அடிப்படைகளை இது உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ஒரு வயரிங் வழிகாட்டி மற்றும் ஃபிளாப்பி டிரைவைக் கட்டுப்படுத்த கட்டளைகளை அனுப்புவதற்கான வழிமுறைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38699201">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஃப்ளாப்பி டிஸ்க் டிரைவ்களின் விரிவான கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது, பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள், வரம்புகள் மற்றும் தனிப்பயன் கட்டுப்பாட்டாளர்களின் பயன்பாடு போன்ற தலைப்புகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>வன்பொருள் டெவலப்பர்கள் ஃபிளாப்பி டிரைவ் தொழில்நுட்பங்களின் வளர்ச்சியில், குறிப்பாக கடிகார மீட்பு மற்றும் நேரத்தில் சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>கலந்துரையாடல் நூல்கள் நிரலாக்க மொழிகள், அர்டுயினோ போன்ற குறிப்பிட்ட தளங்கள் மற்றும் நிலையான ஃபிளாப்பி டிரைவ்களின் வரம்புகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு அம்சங்களை உள்ளடக்கியது. ஃப்ளாப்பி டிரைவ்களின் வேகத்தை அதிகரிப்பதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் ஃப்ளாப்பி டிஸ்க் இடைமுகங்களின் வரலாற்று வளர்ச்சி ஆகியவையும் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asahilinux.org/fedora/">ஃபெடோரா ஆசாஹி ரீமிக்ஸ் அறிமுகம்: ஆப்பிள் சிலிக்கான் மேக்குகளுக்கான சக்திவாய்ந்த லினக்ஸ்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபெடோரா அசாஹி ரீமிக்ஸ் என்பது அசாஹி லினக்ஸ் திட்டம் மற்றும் ஃபெடோரா திட்டம் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு ஆகும், இது ஆப்பிள் சிலிக்கான் மேக்குகளுக்கான லினக்ஸின் மெருகூட்டப்பட்ட பதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது கே.டி.இ பிளாஸ்மா டெஸ்க்டாப் சூழல் மற்றும் தடையற்ற வேலேண்ட் அனுபவத்துடன் சிறந்த 64-பிட் ஏ.ஆர்.எம் ஆதரவு மற்றும் உயர்தர அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது பல்வேறு ஆப்பிள் சாதனங்களை ஆதரிக்கிறது, ஓபன்ஜிஎல் மற்றும் ஆடியோ ஆப்டிமைசேஷனைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் சமீபத்திய ஃபெடோரா லினக்ஸ் வெளியீட்டை அடிப்படையாகக் கொண்டது, இது சிறந்த லினக்ஸ் லேப்டாப் ஆடியோ அனுபவத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38696612">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அசாஹி லினக்ஸ் திட்டம் ஆப்பிளின் எம் 1 மற்றும் எம் 1 ப்ரோ சிப்களுடன் இணக்கமான லினக்ஸ் விநியோகமான ஃபெடோரா அசாஹி ரீமிக்ஸை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>திட்டத்தின் வலைத்தளத்தில் சாதன ஆதரவு பிரிவில் பயனர்கள் ஈர்க்கப்படுகிறார்கள் மற்றும் வல்கன் ஆதரவு மற்றும் மேம்பட்ட ஆடியோ போன்ற அம்சங்களைப் பற்றி உற்சாகமாக உள்ளனர்.</li>
<li>விநியோகம் அதை மேகோஸுடன் நிறுவுவதற்கான விருப்பத்தை வழங்குகிறது, இது பயனர்களுக்கு இரட்டை துவக்கத்தை அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஜி.பி.யு.க்களுடன் நிகழ்நேர திரவங்கள், நெருப்பு மற்றும் புகையை உருவகப்படுத்துதல்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9C%E0%AE%BF.%E0%AE%AA%E0%AE%BF.%E0%AE%AF%E0%AF%81.%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AF%87%E0%AE%B0%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%A8%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2020%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-19]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/19&#39;</h2>
<h1>2023-12-19</h1>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/">ஒழுங்குமுறை மறுஆய்வுக்குப் பிறகு ஃபிக்மா மற்றும் அடோப் இணைப்பைக் கைவிடுகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>நீண்ட ஒழுங்குமுறை மறுஆய்வு செயல்முறைக்குப் பிறகு ஃபிக்மா மற்றும் அடோப் தங்கள் திட்டமிடப்பட்ட இணைப்பை நிறுத்தியுள்ளன.</li>
<li>ஃபிக்மா அதன் சுயாதீன அந்தஸ்தை பராமரிக்கும் மற்றும் அடோப் உடனான கூட்டாண்மை வாய்ப்புகளை ஆராய திறந்திருக்கும்.</li>
<li>டிஜிட்டல் தயாரிப்புகளின் வடிவமைப்பு மற்றும் வளர்ச்சியை எளிதாக்குவதில் வலுவான கவனம் செலுத்தி, கடந்த 15 மாதங்களில் ஃபிக்மா கணிசமான முன்னேற்றங்களை அடைந்துள்ளது. தலைமை நிர்வாக அதிகாரி டிலான் ஃபீல்ட் நிறுவனத்தின் எதிர்காலம் குறித்த நம்பிக்கையையும் சமூகத்தின் ஆதரவுக்கு நன்றியையும் வெளிப்படுத்தினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681861">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபிக்மா மற்றும் அடோப் இடையேயான சாத்தியமான இணைப்பு நிறுத்தப்பட்டுள்ளது, இதன் பின்னணியில் உள்ள காரணங்கள் மற்றும் ஃபிக்மா ஊழியர்கள் மீதான அதன் தாக்கம் குறித்த விவாதங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>ஃபிக்மா போன்ற வடிவமைப்பு கருவிகளின் நன்மைகள் மற்றும் வரம்புகள் உரையாடலில் ஆராயப்படுகின்றன, அத்துடன் வடிவமைப்பு துறையில் செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியமான இடையூறு.</li>
<li>ஸ்டார்ட்அப் கலாச்சாரத்தில் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் ஐபிஓக்கள், ஒழுங்குமுறை மேற்பார்வை, நீண்டகால நிலைத்தன்மை மற்றும் டிஜிட்டல் சந்தைகளில் நம்பிக்கை எதிர்ப்பு சட்டத்தின் பங்கு பற்றிய கவலைகளையும் இந்த விவாதம் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wasm3/wasm3">ரஷ்ய படையெடுப்புக்கு மத்தியில் வாஸ்ம் 3 பராமரிப்பு கட்டத்தில் நுழைகிறது</a></h2>
<ul>
<li>தங்கள் நாட்டின் மீது படையெடுக்கும் ரஷ்யர்களால் டெவலப்பரின் வீடு அழிக்கப்பட்டதால், வெப்அசெம்ப்ளி மொழிபெயர்ப்பாளரான வாஸ்ம் 3 க்கான புதிய அம்சங்களின் வளர்ச்சி தற்காலிகமாக நிறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>டெவலப்பர் தொடர்ந்து திட்டத்தைப் பராமரிப்பார், மதிப்பாய்வு செய்வார் மற்றும் புல் கோரிக்கைகளை இணைப்பார்.</li>
<li>வாஸ்ம் 3 என்பது ஒரு பல்துறை மொழிபெயர்ப்பாளர் ஆகும், இது பல்வேறு தளங்கள் மற்றும் கட்டமைப்புகளில் பயன்படுத்தப்படலாம் மற்றும் வெப்அசெம்ப்ளி ஸ்பெக் டெஸ்டுவைட்டில் தேர்ச்சி பெறுகிறது. இது பெயர்வுத்திறன், பாதுகாப்பு, செயல்படுத்தக்கூடிய அளவு, நினைவக பயன்பாடு மற்றும் தொடக்க தாமதம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் நன்மைகளை வழங்குகிறது. உட்பொதிக்கப்பட்ட சாதனங்களில் வெப்செம்ப்ளியை இயக்குவதில் இது சாத்தியமான பயன்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது. இந்த திட்டம் எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் வெளியிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681672">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உக்ரைன் வரலாறு, தேசியவாதம், பிரச்சாரம், வளங்களை பிரித்தெடுத்தல், பொருளாதாரத் தடைகள் மற்றும் அணு ஆயுதங்கள் போன்ற ரஷ்யா-உக்ரைன் மோதல் தொடர்பான பல்வேறு விஷயங்களை இந்த உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
<li>உக்ரைனை ஆதரிப்பதா, ரஷ்யாவின் நோக்கங்களை ஆராய்வது மற்றும் வெவ்வேறு நிரலாக்க மொழிகளின் செயல்திறனைப் பற்றி விவாதிப்பது ஆகியவை இதில் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் குறியீட்டில் வளக் கசிவுகளைத் தணிப்பதற்கான நுட்பங்களையும் பேசுகிறது மற்றும் நடந்து வரும் மோதல் மற்றும் அதன் விளைவுகள் குறித்து பரந்த அளவிலான கருத்துக்களையும் கவலைகளையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121">&quot;நான் 2024 ஷெவி தாஹோவை $ 1 க்கு வாங்கினேன்&quot; - ட்விட்டர் பயனரின் ஆச்சரியமான கார் வாங்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>ட்விட்டர் பயனர் கிறிஸ் பாக்கே 2024 ஷெவி டாஹோவை வெறும் 1 டாலருக்கு வாங்கியதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளார்.</li>
<li>மிகவும் வழக்கத்திற்கு மாறான அல்லது தவறான வழியில் பக்கே வாகனத்தைப் பெற்றிருக்கலாம் என்பதை இந்த கூற்று குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கூற்று நியாயமானதா அல்லது இது வெறும் சமூக ஊடக கட்டுக்கதையா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681450">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சட்டக் கவலைகள், நிறுவனத்தின் பொறுப்புகள் மற்றும் கையாளுதல் மற்றும் நேர்மையின்மை பற்றிய கவலைகள் உள்ளிட்ட வாடிக்கையாளர் சேவையில் சாட்போட்களின் சிக்கல்கள் மற்றும் வரம்புகளைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது.</li>
<li>மனித பிரதிநிதிகளுடன் ஒப்பிடும்போது சாட்போட் செயல்திறன் குறித்த பார்வைகள் வேறுபடுகின்றன, சில பங்கேற்பாளர்கள் வாடிக்கையாளர் ஆதரவுடன் எதிர்மறையான அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>மொழி மாறுபாடு, வாடிக்கையாளர் சேவையில் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு மொழி மாதிரிகளின் பயன்பாடு போன்ற தலைப்புகளும் விவாதிக்கப்படுகின்றன, மேலும் மாற்று தீர்வுகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook">ஆசிரியரின் மேக்புக் பூட்டப்பட்டது, டிம் குக் அதைத் திறக்கிறார்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியரின் மேக்புக் ஒரு செயல்படுத்தல் பூட்டுடன் அவர்களுக்கு திருப்பி அனுப்பப்பட்டது, சாதனத்திற்கான அணுகலைத் தடுக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிள் ஆரம்பத்தில் மேக்புக்கைத் திறக்க மறுத்தது, ஆனால் ஆசிரியர் மின்னஞ்சல் மூலம் டிம் குக்கை அணுகி இறுதியில் அதைத் திறந்தார்.</li>
<li>புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட ஐக்ளவுட் கணக்கால் மேக்புக் அழிக்கப்பட்டு தொலைந்துவிட்டதாக தெரிவிக்கப்பட்டது, இது ஒரு கடைக்கு எடுத்துச் செல்லப்பட்டு, மீட்டமைக்கப்பட்டு, பணம் பறிக்க தொலைந்ததாக தெரிவிக்கப்பட்டது.</li>
<li>ஃபைண்ட்மை அமைக்காததன் விளைவுகளை சிறப்பாகத் தெரிவிக்க ஆப்பிள் தங்கள் அமைப்பு பணிப்பாய்வை மாற்றியமைக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை ஆசிரியர் எடுத்துக்காட்டுகிறார், ஏனெனில் நேர்மையற்ற கடைகள் இந்த சூழ்நிலையைப் பயன்படுத்தக்கூடும்.</li>
<li>ஆசிரியர் இந்த சிக்கலை ஆப்பிள் செக்யூரிட்டி ரிசர்ச்சிடம் புகாரளித்தார், ஆனால் அது நிராகரிக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38691025">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் தயாரிப்புகளில் கவனம் செலுத்தி, சாதன பாதுகாப்பு, உரிமையாளர் மற்றும் வாடிக்கையாளர் ஆதரவு ஆகியவற்றைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் சாதனங்கள் மீதான ஆப்பிளின் கட்டுப்பாடு குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், சிலர் திருட்டு எதிர்ப்பு அம்சங்களை பாராட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை மேம்படுத்துவதற்கும், திருட்டு தடுப்பு மற்றும் பயனர் தேவைகளுக்கு இடையில் ஒரு சமநிலையைக் கண்டுபிடிப்பதற்கும் பரிந்துரைகள் முன்மொழியப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60">புதிய வேர்ட்2வெக் மாடல்கள் முந்தைய அணுகுமுறைகளை விட சிறந்தவை</a></h2>
<ul>
<li>பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளைப் பயன்படுத்தி, திசையன் இடத்தில் சொல் பிரதிநிதித்துவங்களை உருவாக்குவதற்கான இரண்டு புதுமையான மாதிரி கட்டமைப்புகளை இந்த கட்டுரை முன்வைக்கிறது.</li>
<li>கணக்கீட்டு வளத் தேவைகளைக் குறைக்கும் அதே வேளையில் துல்லியத்தில் குறிப்பிடத்தக்க மேம்பாடுகளை ஆசிரியர்கள் காட்டுகிறார்கள்.</li>
<li>திசையன் பிரதிநிதித்துவங்கள் சொல் ஒற்றுமைகளை அளவிடுவதில் அதிநவீன செயல்திறனை அடைந்தன, அவற்றின் செயல்திறனை நிரூபித்தன.</li>
<li>ஆசிரியர்கள் தங்கள் சோதனைத் தொகுப்பை மேலதிக ஆய்வுக்காக மற்ற ஆராய்ச்சியாளர்களுக்கு கிடைக்கச் செய்ய விரும்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684925">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் வேர்ட்2வெக் தொடர்பான பல்வேறு அம்சங்கள், கல்வி மாநாடுகள், சக மதிப்பாய்வு மற்றும் அறிவியல் ஆராய்ச்சியின் பின்னணியில் தரப்படுத்தப்பட்ட நேர்காணல்கள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது வெளியீட்டு அமைப்புகளில் உள்ள வரம்புகள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவுத் துறையின் விமர்சனங்கள் உள்ளிட்ட ஆராய்ச்சித் துறையில் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>சுருக்கம் ஆராய்ச்சியில் தெளிவு மற்றும் கடினத்தன்மையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, காகித மதிப்பாய்வில் சார்புகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, மேலும் மிகவும் வெளிப்படையான மற்றும் கூட்டு ஆராய்ச்சி சூழலை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough">கார்களில் இயற்பியல் பொத்தான்களை மீண்டும் அறிமுகப்படுத்துவதன் மூலம் வோக்ஸ்வாகன் புகார்களுக்கு பதிலளிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஃபோக்ஸ்வேகன் தனது கார்களின் உட்புறங்களில் இயற்பியல் பொத்தான்களை மீண்டும் அறிமுகப்படுத்துவதன் மூலம் ஏமாற்றமளிக்கும் தொடுதிரை கட்டுப்பாடுகள் குறித்த வாடிக்கையாளர் மற்றும் விமர்சகர்களின் புகார்களுக்கு பதிலளிக்கிறது.</li>
<li>இந்த முடிவு பின்னூட்டங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டது மற்றும் தற்போதைய டச் ஸ்லைடர்களின் செயலற்ற மற்றும் செயல்படாத தன்மையை நிவர்த்தி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>எச்.வி.ஏ.சி மற்றும் சாளர செயல்பாடுகளுக்கான இயற்பியல் கட்டுப்பாடுகளைச் சேர்ப்பது ஒட்டுமொத்த பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்தும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் தொடுதிரைகள் இன்னும் இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38686967">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கார்கள் மற்றும் உபகரணங்களில் இயற்பியல் பொத்தான்கள் மற்றும் தொடுதிரைகளுக்கு இடையிலான தேர்வை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, பயனர்கள் ஒவ்வொரு விருப்பத்திற்கும் விருப்பங்களை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>பயனர்கள் இயற்பியல் பொத்தான்கள் வழங்கும் உள்ளுணர்வு மற்றும் சீரான அனுபவத்தை பாராட்டுகிறார்கள், மற்றவர்கள் தொடுதிரைகளின் எளிமை மற்றும் நேர்த்தியான தன்மையை மதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>மோசமாக வடிவமைக்கப்பட்ட இடைமுகங்களிலிருந்து விரக்திகள் எழுகின்றன மற்றும் அழகியல் மற்றும் செயல்பாட்டிற்கு இடையில் ஒரு சமநிலையின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகின்றன. மஸ்டா மற்றும் டெஸ்லா போன்ற குறிப்பிட்ட கார் மாடல்கள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய மற்றும் பயனர் நட்பு இடைமுகங்களுக்கு அழைப்பு விடுக்கின்றனர். இறுதியில், நுகர்வோர் கருத்து மற்றும் விருப்பத்தேர்வுகள் ஆட்டோமொபைல் துறையில் வடிவமைப்பு முடிவுகளை இயக்க வேண்டும் என்பதில் உடன்பாடு உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/">ஜி.சி.சி உடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட ரஸ்ட் கம்பைலரை நோக்கிய முன்னேற்றம்</a></h2>
<ul>
<li>ரஸ்ட் பதிப்பு 1.49 ஐ குறிவைத்து ஜி.சி.சி 14 வெளியீட்டில் சேர்க்க ஒரு ரஸ்ட் கம்பைலரை உருவாக்க ஜி.சி.சி.ஆர் திட்டம் செயல்படுகிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் தற்போது கோர் மற்றும் அலோக் கிரேட்டுகளின் தொகுப்பை ஆதரிப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஆனால் மேக்ரோ தெளிவுத்திறன் மற்றும் அலங்கார மேக்ரோக்களுடன் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் ரஸ்ட் குறியீட்டை ஜி.சி.சி பயன்படுத்தி தொகுக்க உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது ரஸ்ட் வளர்ச்சிக்கு பங்களிக்கிறது மற்றும் உட்பொதிக்கப்பட்ட அமைப்புகளை ஆதரிக்கிறது. மற்றொரு மேம்பட்ட திட்டமான rustc_codegen_gcc, ஏற்கனவே ரஸ்ட் திட்டுக்கள் இல்லாமல் லினக்ஸுக்கு தொகுக்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் விவாதத்தில் ரஸ்ட் கம்பைலரில் பொலோனியஸை ஒருங்கிணைப்பது மற்றும் பிழை வெளிப்பாடு மற்றும் பூட்ஸ்டிராப்பிங் போன்ற ஜி.சி.சி அடிப்படையிலான ரஸ்ட் கம்பைலரை செயல்படுத்துவதன் நன்மைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684102">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஜி.சி.சி அடிப்படையிலான ரஸ்ட் கம்பைலரான ஜி.சி.சி.ஆர்ஸின் வளர்ச்சி தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>பல ரஸ்ட் செயல்படுத்தல்களைக் கொண்டிருப்பது குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது, சிலர் இது பிழைகளைக் கண்டறியவும் மொழியை மேம்படுத்தவும் உதவும் என்று வாதிடுகின்றனர், மற்றவர்கள் பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் நகல் பற்றி கவலைப்படுகிறார்கள்.</li>
<li>கம்பைலர்கள் மொழி தரநிலைகளைப் பராமரிப்பதில் சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர், மேலும் பல தொகுப்பாளர்களைப் பயன்படுத்துவது குறியீடு தரத்தை மேம்படுத்தவும் பிழைகளைக் கண்டறியவும் உதவும். இந்த உரையாடல் ரஸ்டிற்கான முறையான விவரக்குறிப்பின் தேவையையும் தரப்படுத்தலின் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/">ஐ லவ் ரூபி: நிரலாக்கத்தில் மகிழ்ச்சியையும் சமூகத்தையும் தழுவுதல்</a></h2>
<ul>
<li>ரூபி நிரலாக்க மொழி மீதான அவர்களின் அன்பை ஆசிரியர் எடுத்துக்காட்டுகிறார் மற்றும் சமீபத்திய காலங்களில் அது பெற்ற விமர்சனங்களை நிவர்த்தி செய்கிறார்.</li>
<li>புரோகிராமர் மகிழ்ச்சியையும் அதன் வெளிப்பாட்டையும் ஊக்குவிப்பதில் ரூபியின் முக்கியத்துவத்தை அவை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>ரூபி அவர்களுக்கு எவ்வாறு தனிப்பட்டதாக உணர்கிறார் என்பதையும், ரூபி சமூகத்திற்குள் சமூகத்தின் வலுவான உணர்வையும் ஆசிரியர் பேசுகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38688453">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் ரூபி நிரலாக்க மொழியின் பல்வேறு அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள், இதில் அதன் வெளிப்பாடு, வாசிப்புத்திறன் மற்றும் சிக்கலான தன்மை ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ரயில்ஸ் கட்டமைப்பில் மெட்டாபிரோகிராமிங் மற்றும் சுருக்கத்தின் பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது மற்றும் ரூபியை பைத்தான் மற்றும் ஜாவா போன்ற பிற மொழிகளுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>அளவிடக்கூடிய சிக்கல்கள் மற்றும் தட்டச்சு செய்யும் திறன்கள், அத்துடன் டெவலப்பர் அனுபவத்தின் முக்கியத்துவம், மொழி புகழ் மற்றும் டொமைன்-குறிப்பிட்ட மொழிகளின் (டி.எஸ்.எல்) பயன்பாடு உள்ளிட்ட ரூபியின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>ரூபி குறியீட்டில் கருத்துகள் தேவையா என்பது குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்கள் உள்ளன, சிலர் சூழல் மற்றும் விளக்கத்தை வழங்குவதில் அவற்றின் முக்கியத்துவத்திற்காக வாதிடுகின்றனர், மற்றவர்கள் குறியீடு தெளிவாக இருக்கும்போது அவை தேவையற்றவை என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
<li>அர்த்தமுள்ள உள்ளடக்கம் இல்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://potato.cheap">சிக்கன வலை: மலிவு மற்றும் நிலையான வடிவமைப்பைத் தழுவுதல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை &quot;மலிவான&quot; வலையின் கருத்தை முன்னிலைப்படுத்துகிறது, மலிவு மற்றும் நிலையான வலை வடிவமைப்பை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>இது HTML / CSS இல் படைப்பாளிகள் மற்றும் நேர்மையான கட்டிடக்கலையை ஆதரிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தனிப்பட்ட தளங்கள், தரமான உள்ளடக்கத்தைக் கண்டுபிடிப்பதில் சிரமம், ஸ்பேம், ஜாவாஸ்கிரிப்ட், படங்கள், அணுகல், பணம் செலுத்துதல் மற்றும் மையப்படுத்தப்பட்ட தளங்கள் உள்ளிட்ட வலை எதிர்கொள்ளும் பல்வேறு சவால்களை இந்த கட்டுரை நிவர்த்தி செய்கிறது. இது பராமரிக்க, அணுக, பங்கேற்க, ஆராய மற்றும் பங்களிக்க மலிவான வலையை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681437">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புத்தக தோற்றத்தின் மீதான பயனர் கட்டுப்பாடு, வலை உலாவல் சிக்கல், ஆன்லைனில் மருத்துவ பதிவுகளை அணுகுதல், வலை மேம்பாட்டு ஏமாற்றங்கள் மற்றும் பிரபலமான சமூக ஊடக தளங்களுக்கான மாற்றுகள் உள்ளிட்ட வலை மற்றும் இணைய பயன்பாடு தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளை விவாதங்கள் உள்ளடக்குகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் இந்த தலைப்புகளில் தங்கள் கருத்துக்களையும் பரிந்துரைகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், பலவிதமான கண்ணோட்டங்களை உருவாக்குகிறார்கள்.</li>
<li>தற்போதைய வலை முன்னுதாரணத்தின் சவால்கள் மற்றும் வரம்புகளை முன்னிலைப்படுத்தும் ஒரு எளிய மற்றும் அதிக பயனர் நட்பு வலை தரத்தின் தேவை உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html">HTML செய்ய வேண்டிய பட்டியல் பயன்பாட்டை உருவாக்க போஸ்ட்ஜிரெஸ்ட் மற்றும் htmx ஐப் பயன்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>போஸ்ட்கிரெஸ்ட் மற்றும் எச்.டி.எம்.எல் உள்ளடக்கத்துடன் எச்.டி.எம்.எக்ஸ் நூலகத்தைப் பயன்படுத்தி செய்ய வேண்டிய பட்டியல் பயன்பாட்டை எவ்வாறு உருவாக்குவது என்பதை இந்த டுடோரியல் விளக்குகிறது.</li>
<li>பயன்பாட்டை உள்ளமைக்கவும், எச்.டி.எம்.எல் பதில்களை உருவாக்கவும், பட்டியலிடுதல், உருவாக்குதல், திருத்துதல் மற்றும் நீக்குதல் போன்ற செயல்களைச் செய்வதற்கான படிப்படியான வழிமுறைகளை இது வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த டுடோரியல் தரவுத்தளத்தில் செய்ய வேண்டியவற்றை மாற்றுவதற்கும் நீக்குவதற்கும் செயல்பாடுகள் மற்றும் இறுதி புள்ளிகளையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687997">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Htmx ஐப் பயன்படுத்தி HTML உள்ளடக்கத்தை உருவாக்குவதற்கான போஸ்ட்க்ரெஸ்ட் கட்டமைப்பைப் பற்றி பயனர்கள் தங்கள் கருத்தில் பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் அதை மட்டுப்படுத்தப்பட்டதாகவும் ஆதரவு இல்லாததாகவும் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் அதை சுபாபேஸ் தளத்தின் ஒரு முக்கிய அங்கமாகக் கருதுகின்றனர்.</li>
<li>ஆஸ்டர் மற்றும் எச்.டி.எம்.எக்ஸ் போன்ற மாற்று தொழில்நுட்பங்களுடன் வலை மேம்பாட்டு அடுக்குகளை எளிமைப்படுத்துதல் மற்றும் திறந்த மூல தரவுத்தளங்கள் மற்றும் சேவையகமற்ற லாம்ப்டாக்களைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>வலை மேம்பாடு, உள்ளீட்டு சரிபார்ப்பு, பாதுகாப்பு வழிமுறைகள் மற்றும் எச்.டி.எம்.எல் வார்ப்புருவுக்கு SQL செயல்பாடுகள் மற்றும் நூலகங்களைப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவற்றிற்கு போஸ்ட்க்ரெஸ்ட்டைப் பயன்படுத்துவதைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது. சொத்துக்களுக்கு சேவை செய்ய போஸ்ட்கிர்ஸைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் பொருள் சேமிப்பின் நன்மைகள் குறித்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/topics/calculus">கால்குலஸ் கருத்துகளுக்கான காட்சி அறிமுகங்கள்: வழித்தோன்றல்கள், ஒருங்கிணைந்தவை மற்றும் பல</a></h2>
<ul>
<li>இந்த தொகுப்பு கால்குலஸில் உள்ள முக்கிய கருத்துகளுக்கு காட்சி அறிமுகங்களை வழங்குகிறது, இது வடிவியல் மற்றும் உள்ளுணர்வு கண்ணோட்டங்கள் மூலம் அவற்றை மிகவும் அணுகக்கூடியதாகவும் உள்ளுணர்வு கொண்டதாகவும் ஆக்குகிறது.</li>
<li>டெரிவேட்டிவ்கள், ஒருங்கிணைந்தவை, வரம்புகள், சங்கிலி விதி, அதிவேக செயல்பாடுகள், மறைமுக வேறுபாடு, எல்&#39;ஹோபிட்டலின் விதி மற்றும் பலவற்றை உள்ளடக்கிய தலைப்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த தொகுப்பு வழித்தோன்றல்கள் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு, உயர் வரிசை வழித்தோன்றல்கள், டெய்லர் தொடர் மற்றும் வழித்தோன்றல்களைக் காட்சிப்படுத்துவதற்கான மாற்று வழிகள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான தலைகீழ் உறவுகளையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38687809">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை பிரபலமான மற்றும் மிகவும் பாராட்டப்பட்ட 3ப்ளூ 1பிரவுன் சேனலுக்கு முக்கியத்துவம் அளித்து பல்வேறு யூடியூப் கணித சேனல்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது 3Blue1Brown இன் விளக்கங்கள் மற்றும் கற்பித்தல் முறைகளின் செயல்திறன் மற்றும் பாராட்டுதல் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பிற கணித சேனல்கள் மற்றும் வளங்கள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன, மேலும் கோலே குறியீடுகள் மற்றும் கணித பொருட்களுடன் அவற்றின் தொடர்பு பற்றிய குறிப்பு உள்ளது.</li>
<li>இந்த இடுகை கணிதத்தில் உள்ளுணர்வு மற்றும் புரிதலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் கோவிட் -19 ஊரடங்கு நடவடிக்கைகளின் தாக்கத்தையும் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fks/">Fly.io பறக்கும் குபேர்நெட்டுகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது: குபேர்நெட்ஸ் ஆர்கெஸ்ட்ரேஷனுக்கு ஒரு புதிய அணுகுமுறை</a></h2>
<ul>
<li>கிளவுட் உள்கட்டமைப்பு வழங்குநரான Fly.io, குபர்நெட்ஸ் (கே 8 எஸ்) ஆதரிக்கும் ஃப்ளை குபர்நெட்ஸ் (எஃப்.கே.எஸ்) என்ற புதிய சலுகையை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>எஃப்.கே.எஸ் என்பது ஃப்ளை.ஐ.ஓவின் தளத்தின் மேல் இயங்கும் குபர்நெட்ஸின் செயல்படுத்தலாகும்.</li>
<li>உலகளாவிய ஒழுங்கமைப்பிற்கான ஃப்ளை.ஐ.ஓவின் தனித்துவமான அணுகுமுறை உலகளாவிய ஒருமித்த கருத்துக்கு பதிலாக சந்தை அடிப்படையிலான முறையைப் பயன்படுத்துவதை உள்ளடக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38685393">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் குபேர்நெட்டுகள் தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது, இதில் பல்வேறு விருப்பங்கள், நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பயனர்கள் ஜி.கே.இ ஆட்டோபைலட் மற்றும் ஃப்ளை குபர்நெட்ஸின் அம்சங்கள் மற்றும் விலையைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>கிளவுட் சூழலில் ஃப்ளை குபெர்நெட்டுகள் பற்றிய செயல்படுத்தல், செயல்பாடு, சவால்கள் மற்றும் பின்னூட்டங்களும் விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>மெய்நிகர்-குபெலெட், சைட்கார்கள் மற்றும் வெவ்வேறு சூழல்களில் குபெர்நெட்டுகளின் பயன்பாடு போன்ற தலைப்புகள் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>தரவு இழப்பு, ஸ்திரத்தன்மை, அளவிடுதல் மற்றும் பிற அமைப்புகளுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மை குறித்து பயனர்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>சில பயனர்கள் குபெர்நெட்களின் எளிமையையும் நம்பகத்தன்மையையும் பாராட்டுகிறார்கள், மற்றவர்கள் மாற்று தீர்வுகளைக் கருதுகின்றனர்.</li>
<li>தெளிவான தகவல்தொடர்பு, தரப்படுத்தல் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த தீர்வு ஆகியவற்றின் தேவை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/">2024 ஆம் ஆண்டிற்கான லட்சிய இலக்குகளை நிர்ணயித்த செர்வோ திட்டம் 1000 புல் கோரிக்கைகளை தாண்டியது</a></h2>
<ul>
<li>முந்தைய ஆண்டுடன் ஒப்பிடும்போது பங்களிப்பாளர்கள், இழுக்கும் கோரிக்கைகள் மற்றும் அர்ப்பணிப்புகளில் அதிகரிப்புடன், 2023 ஆம் ஆண்டில் செர்வோ திட்டம் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தைக் கண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த திட்டம் பல மாநாடுகளில் இடம்பெற்றுள்ளது மற்றும் பல்வேறு அம்சங்களுக்கான மேம்பட்ட ஆதரவு உட்பட அதன் தளவமைப்பு இயந்திரத்தில் முன்னேற்றங்களைச் செய்துள்ளது.</li>
<li>வலை தள சோதனைகளில் தேர்ச்சி விகிதங்களும் முன்னேற்றத்தைக் காட்டியுள்ளன.</li>
<li>இந்த திட்டத்திற்கான எதிர்கால திட்டங்களில் செர்வோவைப் பராமரித்தல், ஆண்ட்ராய்டில் இரவுநேரங்களை வெளியிடுதல் மற்றும் அட்டவணைகளை செயல்படுத்துதல் மற்றும் மிதவைகள் மற்றும் லத்தீன் அல்லாத உரைக்கான சிறந்த ஆதரவு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்தின் வளர்ச்சிக்கு ஆதரவளிக்க சாத்தியமான ஸ்பான்சர்கள் அழைக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38681463">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செர்வோ திட்டம் என்பது உலாவி இயந்திர பன்முகத்தன்மையை மேம்படுத்த மொஸில்லாவால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு உலாவி இயந்திரமாகும், ஆனால் மேலும் வளர்ச்சி மொஸில்லாவால் கைவிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் மொஸில்லா மீதான அதிருப்தியைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் சந்தையில் கூகிளின் ஆதிக்கத்தை சவால் செய்ய மாற்று உலாவி விருப்பங்களை முன்மொழிகிறார்கள்.</li>
<li>விவாதம் செர்வோவின் திறன்கள், உட்பொதிக்கும் திறன் மற்றும் பி.டபிள்யூ.ஏ, எலக்ட்ரான், டௌரி மற்றும் நியூட்ரலினோ.js போன்ற பிற உலாவி விருப்பங்களுடன் ஒப்பீடுகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/">பேஸ்புக்கின் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய திருட்டு படங்களின் வெள்ளம் கவலையைத் தூண்டுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>திருடப்பட்ட படங்கள் உட்பட பேஸ்புக்கில் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய உள்ளடக்கம், செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கப்பட்டவை என்று அடையாளம் காண சரியான நடவடிக்கைகள் இல்லாமல், உண்மையானவை என்று பதிவிடப்படுகின்றன.</li>
<li>பிரபலமான மற்றும் ஈர்க்கக்கூடிய செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய இடுகைகள் கருத்து பிரிவுகளில் ஸ்பேம் இணைப்புகளைப் பெறுகின்றன.</li>
<li>பேஸ்புக்கின் போதுமான பதில் மற்றும் நடவடிக்கைகள் இல்லாதது பயனர்கள் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் வருகைக்கு தயாராக இல்லை, இது உணர்திறன் இல்லாத படங்கள் மற்றும் தவறான தகவல்கள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38684309">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பேஸ்புக் போன்ற தளங்களில் செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய படங்கள், மோசடிகள் மற்றும் டீப்ஃபேக் வீடியோக்களின் பரவல் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க கவலையாகும்.</li>
<li>இந்த பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பதற்கு யார் பொறுப்பேற்க வேண்டும் மற்றும் போட்டியின் மீது ஒழுங்குமுறையின் சாத்தியமான தாக்கம் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>விவாதங்கள் உள்ளடக்க சந்தையின் நிலைத்தன்மை, விளம்பரங்களின் பங்கு மற்றும் உள்ளடக்கத்திற்கு பணம் செலுத்த பயனர்களின் விருப்பம் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/">அமெரிக்காவில் ஆப்பிள் வாட்ச் சீரிஸ் 9 மற்றும் அல்ட்ரா 2 விற்பனையை நிறுத்தியது ஆப்பிள்</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள் நிறுவனம் ஆப்பிள் வாட்ச் சீரிஸ் 9 மற்றும் ஆப்பிள் வாட்ச் அல்ட்ரா 2 ஆகியவற்றின் விற்பனையை அமெரிக்காவில் நிறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிறுத்தத்திற்கான காரணம் கட்டுரையில் குறிப்பிடப்படவில்லை.</li>
<li>ஆப்பிள் வாட்ச்சின் புதிய பதிப்பை எதிர்காலத்தில் வெளியிட ஆப்பிள் திட்டமிட்டுள்ளதா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38682631">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் வாட்ச்சில் பயோமெட்ரிக் கண்காணிப்பு தொழில்நுட்பம் தொடர்பான காப்புரிமைகளை மீறியதாக மாசிமோ நிறுவனம் ஆப்பிள் மீது வழக்கு தொடர்ந்துள்ளது.</li>
<li>ஆப்பிள் நிறுவனம் மாசிமோ ஊழியர்களை வேலைக்கு அமர்த்தியதாகவும், கூட்டாண்மையை உருவாக்காமல் அவர்களின் தொழில்நுட்பத்தைப் பெற்றதாகவும் அந்த வழக்கு கூறுகிறது.</li>
<li>காப்புரிமைகளின் செல்லுபடியாகும் தன்மை மற்றும் காப்புரிமை அமைப்பு பற்றிய கவலைகள், அத்துடன் ஆப்பிளின் காப்புரிமைகளின் ஆக்கிரமிப்பு பயன்பாடு மற்றும் பிற நிறுவனங்களுடன் சட்டப் போராட்டங்கள் குறித்த விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ஒழுங்குமுறை மறுஆய்வுக்குப் பிறகு ஃபிக்மா மற்றும் அடோப் இணைப்பைக் கைவிடுகின்றன" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%92%E0%AE%B4%E0%AF%81%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%83%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%BE%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AF%8B%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%A3%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%A9&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2019%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/18&#39;</h2>
<h1>2023-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-">மாபெரும் சர்வாதிகாரியின் இறுதி உரை: ஊக்கமளிக்கும் ஒற்றுமை, அமைதி மற்றும் சுதந்திரம்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;தி கிரேட் டிக்டேட்டர்&quot; திரைப்படத்தின் இறுதி உரை இனம் அல்லது மதத்தைப் பொருட்படுத்தாமல் அனைத்து தனிநபர்களிடையே ஒற்றுமை, அமைதி மற்றும் சமத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அது பேராசை, வெறுப்பு மற்றும் ஒடுக்குமுறையைக் கண்டிக்கிறது மற்றும் மனிதநேயம், கருணை மற்றும் சுதந்திரத்தை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>கொடுங்கோல் தலைவர்களுக்காகப் போராடுவதிலிருந்து படைவீரர்களை ஊக்கப்படுத்துவதுடன், நேர்மறையான மாற்றத்தைக் கொண்டுவருவதற்கான மக்கள் சக்திக்காக வாதிடுகிறது.</li>
<li>பல தசாப்தங்களுக்கு முன்பு நிகழ்த்தப்பட்டிருந்தாலும், உரையின் செய்தி தற்போதைய காலங்களில் பொருத்தமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673292">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அதிகார ஊழல் மற்றும் அராஜகத்தின் கருப்பொருள்களை ஆராயும் &quot;தி கிரேட் டிக்டேட்டர்&quot; திரைப்படத்தின் உரையை இந்த கட்டுரை பகுப்பாய்வு செய்கிறது.</li>
<li>ஒரு பாடலின் விளக்கங்கள், ஹிட்லரைப் பற்றிய திரைப்படங்கள், கலாச்சாரத்தை ரத்து செய்வது, பாசிசம், யூஜெனிக்ஸ் மற்றும் அரசியல் அமைப்புகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஓட்டுநர் நடத்தையின் தாக்கம், இணையத்தை மீண்டும் கட்டியெழுப்புதல், சார்லி சாப்ளின், அமேசானின் செல்வாக்கு, உணர்ச்சிகளுக்கும் தர்க்கத்திற்கும் இடையிலான சமநிலை, இனவாதம், ஒழுக்கம், பில்கேட்ஸின் செல்வம் மற்றும் அட்டூழியங்களை நியாயப்படுத்துவதில் அறிவியலின் பங்கு ஆகியவை பிற தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054">டிவேவ்: திரையில் மூளை அலைகளை சொற்களாக மொழிபெயர்த்தல்</a></h2>
<ul>
<li>சிட்னி தொழில்நுட்ப பல்கலைக்கழக ஆராய்ச்சியாளர்கள் மூளை அலைகளை திரையில் வார்த்தைகளாக மொழிபெயர்க்கும் டிவேவ் என்ற தொழில்நுட்பத்தை உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் அமைதியாக வாசிக்கும் சொற்களை ஒரு திரையில் காட்ட பங்கேற்பாளர்கள் அணியும் தொப்பியிலிருந்து ஈ.இ.ஜி பதிவுகளை டிவேவ் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>முந்தைய முறைகளைப் போலல்லாமல், டிவேவ் மூளை உள்வைப்புகள் அல்லது எம்ஆர்ஐ இயந்திரத்திற்கான அணுகல் தேவையில்லை, இது மிகவும் நடைமுறை மற்றும் வசதியானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673854">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் மனம்-வாசிப்பு தொழில்நுட்பம், மூளை-கணினி இடைமுகங்கள் (பி.சி.ஐ) மற்றும் நரம்பியல் முன்னேற்றங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் சிறந்த தகவல்தொடர்பு மற்றும் மருத்துவ பயன்பாடுகள் உள்ளிட்ட சாத்தியமான நன்மைகளுக்கு ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>தனியுரிமை, கண்காணிப்பு மற்றும் தொழில்நுட்பத்தை தவறாகப் பயன்படுத்துவது குறித்த கவலைகளும் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/">மிக்கி மவுஸ் அண்ட் தி பப்ளிக் டொமைன்: 2024 இல் ஒரு புதிய சகாப்த அணுகுமுறைகள்</a></h2>
<ul>
<li>மிக்கி மவுஸ் 2024 ஆம் ஆண்டில் பொது களத்தில் நுழையும், இது டிஸ்னியின் பிரத்யேக பதிப்புரிமை பாதுகாப்பை முடிவுக்குக் கொண்டுவரும்.</li>
<li>நீட்டிக்கப்பட்ட பதிப்புரிமைக்காக வாதிடும் அதே நேரத்தில் டிஸ்னி பொது களத்தில் படைப்புகளைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் பயனடைந்துள்ளது.</li>
<li>பதிப்புரிமை காலாவதியான பிறகு, வர்த்தகமுத்திரை சட்டத்தின் அடிப்படையிலான வரம்புகள் மிக்கி மவுஸின் பயன்பாட்டிற்கு இன்னும் பொருந்தும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678021">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை டிஸ்னி தொடர்பான பல்வேறு அம்சங்கள், பதிப்புரிமை சட்டங்கள், வர்த்தகமுத்திரை வழக்கு மற்றும் பதிப்புரிமை நீட்டிப்புகளின் தாக்கம் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது டிஸ்னியின் பொது டொமைன் உள்ளடக்கத்தைப் பயன்படுத்துவதையும், தி லயன் கிங் மற்றும் அனிமேஷன் கிம்பாவுக்கு இடையிலான ஒற்றுமைகளைச் சுற்றியுள்ள சர்ச்சையையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பதிப்புரிமை நீட்டிப்புகளை எதிர்த்துப் போராடுவதில் சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கு நிறுவனங்களின் பங்கு மற்றும் பதிப்புரிமை சட்டத்தில் லாபியிங் செல்வாக்கையும் இந்த கட்டுரை பேசுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/">யூடியூபருக்கு தடை விதித்த கத்தார் ஏர்வேஸ்</a></h2>
<ul>
<li>கத்தார் ஏர்வேஸ் நிறுவனம் யூடியூபர் ஜோஷ் காஹில் தங்கள் விமானங்களில் ஒன்றை எதிர்மறையாக விமர்சனம் செய்ததை அடுத்து தடை செய்து பணிநீக்கம் செய்துள்ளது.</li>
<li>வீடியோவை நீக்கியதற்கு ஈடாக விமான நிறுவனம் அவருக்கு பாராட்டு விமானத்தை வழங்கியதாகவும், அதை அவர் மறுத்துவிட்டதாகவும் கூறப்படுகிறது.</li>
<li>பின்னர் அந்த வீடியோவில் இருந்து நெகட்டிவ் கமெண்டுகளை நீக்குமாறு அவர்கள் கேட்டுக்கொண்டனர், அதையும் அவர் மறுத்துவிட்டார். விமான நிறுவனம் அவரது முன்பதிவை ரத்து செய்தது, எதிர்காலத்தில் முன்பதிவு செய்ய விடாமல் தடுத்தது, மேலும் அவருக்கு எதிராக பேச விமான பணிப்பெண்களுக்கு அழுத்தம் கொடுத்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677344">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடலில் சர்ச்சைக்குரிய யூடியூப் மறுஆய்வு, பாதுகாப்பு தரநிலைகள், மக்கள் தொடர்புகள், தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ராஜினாமா மற்றும் பயணிகள் சிகிச்சை உள்ளிட்ட கத்தார் ஏர்வேஸ் தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகள் அடங்கும்.</li>
<li>ஹமாத் சர்வதேச விமான நிலையத்தில் ஆக்கிரமிப்பு உடல் சோதனைகள், கைவிடப்பட்ட பிறந்த குழந்தையின் தாயை அடையாளம் காண்பதற்கான டி.என்.ஏ சோதனை, வாடிக்கையாளர் சேவை அனுபவங்கள் மற்றும் கத்தாரின் வெளியுறவுக் கொள்கை குறித்து விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>ஒட்டுமொத்தமாக, கத்தார் ஏர்வேஸ் மற்றும் கத்தார் ஒரு நாடு குறித்து பல்வேறு வகையான கருத்துக்களை இந்த கருத்துக்கள் வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/">ஏஎம்டியின் சிடிஎன்ஏ 3 கணினி கட்டமைப்பு: மேம்பட்ட அம்சங்களுடன் சவாலான என்விடியா</a></h2>
<ul>
<li>ஜிபியு கம்ப்யூட் சந்தையில் என்விடியாவுடன் போட்டியிடும் முயற்சியில் ஏஎம்டி அதன் சிடிஎன்ஏ 3 கம்ப்யூட் ஆர்க்கிடெக்சர் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>கட்டிடக்கலை மேம்பட்ட பேக்கேஜிங் தொழில்நுட்பம், சக்திவாய்ந்த நினைவக அமைப்பு மற்றும் பயன்பாடு மற்றும் பயன்பாட்டை மேம்படுத்த குறிப்பிடத்தக்க மேம்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>MI300X GPU, ஸ்பிளிட் கம்ப்யூட் மற்றும் பகிரப்பட்ட கேச் கொண்ட சிப்லெட்டுகளைப் பயன்படுத்துகிறது, முந்தைய மாடல்களின் வரம்புகளை சமாளிக்கிறது மற்றும் நினைவக போக்குவரத்தை மேம்படுத்த &quot;இன்ஃபினிட்டி கேச்&quot; போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது. கட்டமைப்பு மேட்ரிக்ஸ் பெருக்கம் மற்றும் அறிவுறுத்தல் சேமிப்பக திறனை மேம்படுத்துவதற்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது. MI300X அதிகரித்த டை-டு-டை அலைவரிசையையும் வழங்குகிறது மற்றும் ஏபியூ கூறுகளை உள்ளடக்கியது, இது சிபியு மற்றும் ஜிபியு ஒரே நினைவக முகவரி இடத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ள அனுமதிக்கிறது. ஆசிரியர் எம்.ஐ 300 தொடரை ஆவலுடன் சோதிக்கிறார் மற்றும் ஏஎம்டியிலிருந்து எதிர்கால தயாரிப்புகளை எதிர்பார்க்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675258">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஏஎம்டியின் ஜிபியு கட்டமைப்பு குறித்த விவாதங்கள் பல்வேறு தலைப்புகளைத் தொடுகின்றன, இதில் ஜிபியு மொழிகள் மற்றும் கம்ப்யூட் பேக்எண்ட்களை செயல்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள், ஏஎம்டி மற்றும் என்விடியா கிராபிக்ஸ் அட்டைகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் மற்றும் ஏஎம்டி ஜிபியுக்களுக்கான அதிகாரப்பூர்வ ஆதரவு இல்லாதது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>ஜி.பி.யுக்களில் வி.எல்.ஐ.டபிள்யூ செயலிகள் மற்றும் சிறப்பு கேச்சிங் உத்திகளின் பயன்பாடும் விவாதிக்கப்படுகிறது, இது ஜி.பி.யு நிரலாக்கம் மற்றும் கட்டிடக்கலை வடிவமைப்பில் உள்ள சிக்கல்கள் மற்றும் பரிசீலனைகள் குறித்து வெளிச்சம் போடுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதங்கள் ஜிபியு தொழில்நுட்பத்தின் உலகைப் பற்றிய மதிப்புமிக்க நுண்ணறிவுகளை வழங்குகின்றன மற்றும் ஏஎம்டியின் ஜிபியு கட்டமைப்பின் சிக்கல்களைப் பற்றிய ஆழமான புரிதலை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious">வி.சி.யின் மொழியை டிகோடிங்: தொடக்கங்களுக்கான நுண்ணறிவுகள் மற்றும் உதவிக்குறிப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஸ்டார்ட்அப்கள் மற்றும் தொழில்முனைவோருடன் ஈடுபடும்போது துணிகர முதலாளிகளின் (வி.சி) தகவல்தொடர்பு பாணியை ஆராய்கிறது.</li>
<li>வி.சி.க்களிடமிருந்து நிராகரிப்புகளைப் பெற்ற தனிப்பட்ட அனுபவங்களை ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார் மற்றும் அவர்களின் சொற்களுக்குப் பின்னால் மறைந்திருக்கும் அர்த்தங்களைப் பற்றிய மதிப்புமிக்க நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறார்.</li>
<li>நிதியைத் தேடும் நிறுவனர்களுக்கு உயிர்வாழும் உதவிக்குறிப்புகள் வழங்கப்படுகின்றன, இது வி.சி நிலப்பரப்பை மிகவும் திறம்பட வழிநடத்த உதவுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38677251">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஸ்டார்ட்அப் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் உள்ள துணிகர முதலாளிகள் (வி.சி) பெரும்பாலும் &quot;இல்லை&quot; என்று நேரடியாக சொல்வதற்கு பதிலாக தெளிவற்ற பதில்களை வழங்குகிறார்கள், இது அவர்களின் மொழி மற்றும் நடத்தை குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>அனுபவம் வாய்ந்த வி.சி.க்களுக்கும் சிறிய வீரர்களுக்கும் இடையிலான வேறுபாட்டின் முக்கியத்துவம் விவாதத்தில் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>வி.சி. நிதியின் நன்மை தீமைகள், ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனங்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள், ஸ்டார்ட்அப் ஐடியா உணர்வில் பாரபட்சங்கள், வாடிக்கையாளர் கையகப்படுத்தல், மாற்று நிதி ஆதாரங்கள், வி.சி.க்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் மற்றும் அபாயங்கள், நிதியைப் பெறுவதில் நற்பெயர் மற்றும் தொடர்புகள் மற்றும் தொழில்துறையில் பாகுபாடு மற்றும் சார்பு பிரச்சினைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகள் இதில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/promptbase">ப்ராம்ப்ட்பேஸ் மூலம் அறக்கட்டளை மாதிரிகளை மேம்படுத்துதல்: மெட்ராம்ப்ட் முறை மற்றும் செயல்திறன் ஊக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>ப்ராம்ப்ட்பேஸ் என்பது ஜிபிடி -4 போன்ற அடிப்படை மாதிரிகளின் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்ட வளங்கள் மற்றும் எடுத்துக்காட்டு ஸ்கிரிப்ட்களின் விரிவான தொகுப்பாகும்.</li>
<li>ப்ராம்ப்ட்பேஸில் சேர்க்கப்பட்டுள்ள மெட்பிரோம்ப்ட் முறை, நிபுணர் அளவிலான செயல்திறனை அடைய மூன்று உத்திகளைப் பயன்படுத்துகிறது (டைனமிக் சில ஷாட்கள், சுயமாக உருவாக்கப்பட்ட சிந்தனைச் சங்கிலி மற்றும் பெரும்பான்மை வாக்கு எண்ணிக்கை).</li>
<li>எம்.எம்.எல்.யூ அளவுகோலில் மேம்பட்ட விளைவுகளுக்கான மெட்பிரோம்ப்ட் கட்டமைப்பை ப்ராம்ப்ட்பேஸ் நீட்டித்துள்ளது, மேலும் கூடுதல் வழக்கு ஆய்வுகள் மற்றும் நேர்காணல்கள் திட்டமிடப்பட்டுள்ளன. ஸ்கிரிப்ட்களை இயக்குவதற்கான செயல்பாட்டு விவரங்கள் மற்றும் வழிமுறைகளை இந்த தளம் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673954">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹேக்கர் நியூஸ் விவாதம் மொழி மாதிரிகளில் உடனடி பொறியியலைச் சுற்றி வருகிறது, பயனர்கள் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் செயல்திறன் மற்றும் முக்கியத்துவத்தைப் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>சில பங்கேற்பாளர்கள் உடனடி பொறியியலின் தேவைக்காக வாதிடுகின்றனர், மற்றவர்கள் அதன் முக்கியத்துவத்தை கேள்வி எழுப்புகிறார்கள்.</li>
<li>உடனடி பொறியியல் மற்றும் சமூக பொறியியல் இடையே ஒரு ஒப்பீடு செய்யப்படுகிறது, மேலும் ஒரு பயனர் சாட்ஜிபிடி போன்ற என்.எல்.பி மாதிரிகளில் உடனடி பொறியியல் திறன்கள் இல்லாதது குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8">அமெரிக்க அணுக்கரு இணைவு ஆய்வகம் பல முறை &#39;இக்னிஷன்&#39; சாதனை</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க தேசிய இக்னிஷன் வசதியின் (என்ஐஎஃப்) விஞ்ஞானிகள் &quot;இக்னிஷன்&quot; என்ற இணைவு எதிர்வினையை அடைந்துள்ளனர், இது நுகரப்படுவதை விட அதிக ஆற்றலை வெளியிடுகிறது, இது அவர்களின் ஆரம்ப வெற்றியை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சூரியனுக்குள் உள்ளதை விட அதிக அழுத்தங்கள் மற்றும் வெப்பநிலைகளுடன் இணைவு எதிர்வினைகளை உருவாக்குவதன் மூலம் என்ஐஎஃப் உலக சாதனை படைத்துள்ளது.</li>
<li>அமெரிக்க நிர்வாகம் இணைவு அறிவியலை மேம்படுத்த மூன்று ஆராய்ச்சி மையங்களை நிறுவுகிறது, எதிர்கால லேசர்-இணைவு தொழில்துறைக்கு மிகவும் திறமையான லேசர் அமைப்புகள் மற்றும் பணியாளர்களை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38673654">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தேசிய இக்னிஷன் வசதியில் (என்.ஐ.எஃப்) ஏற்பட்ட முன்னேற்றம் உட்பட இணைவு ஆற்றல் ஆராய்ச்சியின் பல்வேறு அம்சங்களை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இணைவு உலைகளில் லேசர் அமைப்புகளின் செயல்திறன் ஒரு சவாலாகும், ஆனால் முன்னேற்றத்திற்கான சாத்தியக்கூறுகள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த விவாதம் இணைவு அல்லது தற்போதுள்ள புதுப்பிக்கத்தக்க தொழில்நுட்பங்களில் முதலீடு செய்வதா என்பதை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html">பிரெஞ்சு பரிணாமம்: ஆப்பிரிக்கர்கள் மொழி மற்றும் கலாச்சாரத்தை மறுவரையறை செய்கிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிரிக்க கலாச்சாரங்களின் தாக்கத்தால் ஆப்பிரிக்காவில் பிரெஞ்சு மொழி மாறி வருகிறது, ஆப்பிரிக்க நாடுகளின் சொற்களும் வெளிப்பாடுகளும் மொழியை வடிவமைக்கின்றன.</li>
<li>ஆப்பிரிக்காவில் வளர்ந்து வரும் இளைஞர் மக்கள்தொகை இந்த மாற்றத்தை இயக்குகிறது, அதே நேரத்தில் உலகின் பிற பகுதிகளில் வயதான மக்கள்தொகை உள்ளது.</li>
<li>பிரான்சின் காலனித்துவ பாரம்பரியம் மற்றும் செல்வாக்கின் மீதான வெறுப்பு பிரெஞ்சு மொழியை குறிவைக்கும் நடவடிக்கைகளுக்கு வழிவகுத்தது, ஆனால் இது இன்னும் ஆப்பிரிக்க நாடுகளில் அதிகாரப்பூர்வ மொழியாக பரவலாக பேசப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38675836">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரெஞ்சு மற்றும் ஆங்கிலம் போன்ற மொழிகளில் தாய்மொழி பேசாதவர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை மையமாகக் கொண்டு, தகவல்தொடர்பில் உச்சரிப்புகள், கிளைமொழிகள் மற்றும் உடைந்த மொழியின் தாக்கத்தை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>உச்சரிப்புகள் குறித்த பண்பாட்டு உணர்வுகள் மற்றும் ஸ்டீரியோடைப்புகள், மேலாதிக்க மனப்பான்மை முதல் கேலிக்குரிய நிகழ்வுகள் வரை ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த கட்டுரை மொழி மேலாதிக்கத்தை பாதிக்கும் வரலாற்று மற்றும் அரசியல் காரணிகளையும் விவாதிக்கிறது மற்றும் மொழி கற்றலின் சிக்கல்கள் மற்றும் குறுக்கு கலாச்சார தொடர்புகளில் வாய்மொழி அல்லாத தகவல்தொடர்பின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cboxdoerfer/fsearch">FSearch: யூனிக்ஸ் போன்ற கணினிகளுக்கான மேம்பட்ட அம்சங்களுடன் விரைவான கோப்பு தேடல் பயன்பாடு</a></h2>
<ul>
<li>FSearch என்பது ஒரு விரைவான கோப்பு தேடல் பயன்பாடாகும், இது எல்லா தேடுபொறியிலிருந்தும் உத்வேகம் பெறுகிறது.</li>
<li>இது உடனடி முடிவுகள், மேம்பட்ட தேடல் அமைப்பு மற்றும் வைல்டுகார்டுகள் மற்றும் வழக்கமான வெளிப்பாடுகளுக்கான ஆதரவை வழங்குகிறது.</li>
<li>FSearch ஒரு தனிப்பயனாக்கக்கூடிய இடைமுகத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் எதிர்கால வளர்ச்சிக்கான வரைபடத்துடன் பல்வேறு தளங்களில் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38676563">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெகோல், எஃப்டி, ஆர்ஜி மற்றும் எஃப்இசட்எஃப் உள்ளிட்ட பல்வேறு இயக்க முறைமைகளுக்கான பல்வேறு கோப்பு தேடல் கருவிகள் மற்றும் பணிப்பாய்வுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>ஏஜெண்ட் ரான்சாக் விண்டோஸிற்கான சக்திவாய்ந்த தேடல் கருவியாக பாராட்டப்படுகிறார், அதே நேரத்தில் எம்.டி.எஃப் மற்றும் ஃபைண்ட்அன்னிஃபைல் மேகோஸுக்கு பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>மேகோஸ் ஸ்பாட்லைட் தேடலின் வரம்புகள் மற்றும் நம்பகத்தன்மையற்ற செயல்பாடு காரணமாக பயனர்கள் மேகோஸில் மாற்று தேடல் கருவிகளை ஆராய்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack">MI300X GPU க்கான Nvidia இன் செயல்திறன் உரிமைகோரல்களை AMD சவால் செய்கிறது, இது பெஞ்ச்மார்க்கிங் முரண்பாடுகள் மற்றும் தாமத சிக்கல்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>அவர்களின் ஜி.பி.யுக்களுக்கு இடையிலான செயல்திறன் வேறுபாடு குறித்த என்விடியாவின் கூற்றுக்களுக்கு ஏஎம்டி ஒரு பதிலை வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>என்விடியா தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பணிச்சுமைகள் மற்றும் அளவுகோல் முறைகளைப் பயன்படுத்தியது என்று ஏஎம்டி வாதிடுகிறது, அதே நேரத்தில் ஏஎம்டி பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட முறையைப் பயன்படுத்தியது.</li>
<li>ஏஎம்டி தங்கள் சொந்த சோதனைகளை நடத்தியது மற்றும் என்விடியாவின் எச் 100 ஜிபியுவுடன் ஒப்பிடும்போது அதிக செயல்திறன் மற்றும் குறைந்த தாமதத்தைக் கண்டறிந்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678066">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் செயல்திறன் அடிப்படையில் ஏஎம்டியின் MI300X மற்றும் Nvidia இன் H100 ஆகியவற்றின் ஒப்பீட்டைச் சுற்றி சுழல்கிறது, முதன்மையாக சேவையகம் மற்றும் இயந்திர கற்றல் சந்தைகளில்.</li>
<li>சில விவாதங்கள் என்விடியாவின் குடா சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைப் பிடிப்பதில் ஏஎம்டியின் சவால்கள் மற்றும் ஏஎம்டியின் ஆர்ஓசிஎம் மென்பொருளின் வரம்புகள் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் கிராபிக்ஸ் செயல்திறனில் என்விடியாவின் ஆதிக்கம், பைடார்ச், டி.எல்.எஸ்.எஸ் மற்றும் கேமிங்கில் பிற தேர்வுமுறை நுட்பங்களின் பயன்பாடு மற்றும் பல்வேறு கிராபிக்ஸ் கார்டுகளுக்கு இடையிலான செயல்திறன் வேறுபாடுகள் பற்றி விவாதிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/finding-a-forge/">கிட்ஹப்பிற்கு மாற்று வழிகளை ஆராய்தல்: புதிய மென்பொருள் வடிவமைப்புகளை மதிப்பீடு செய்தல்</a></h2>
<ul>
<li>திறந்த மூல மென்பொருளை ஹோஸ்டிங் செய்வதற்கான கிட்ஹப்பிற்கான மாற்று விருப்பங்களை ஆசிரியர் ஆராய்ந்து வருகிறார், மேலும் கிட்ஹப்பின் &quot;கோப்பிலட்&quot; வழங்கல் மற்றும் மூடிய மூல ஹோஸ்டிங் பற்றிய கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>அவர்கள் கிட்லேப், சோர்ஸ்ஹட் மற்றும் கோட்பெர்க் உள்ளிட்ட மாற்று வழிகளை ஆராய்கிறார்கள், ஒவ்வொன்றின் அம்சங்கள் மற்றும் வரம்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>சுய ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட கிடியா மற்றும் ட்ரோன் சிஐ ஆகியவற்றை அமைத்துப் பயன்படுத்திய தங்கள் அனுபவத்தையும் ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார், இது அவர்களின் சொந்த குறியீட்டு வடிவத்தில் வழங்கும் சுதந்திரத்தையும் கட்டுப்பாட்டையும் வலியுறுத்துகிறது. அவர்கள் அதைத் தொடர்ந்து பயன்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளனர், பின்னர் பிற விருப்பங்களைப் பரிசீலிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38672386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சோர்ஸ்ஹட், கிட்ஹப் மற்றும் கிட்லேப் போன்ற மென்பொருள் ஃபார்ஜ் தளங்களின் மதிப்பீடுகள் மற்றும் ஒப்பீடுகளைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>தலைப்புகளில் மையப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் பரவலாக்கப்பட்ட தளங்கள் பற்றிய விவாதங்கள், கொள்கலன்மயமாக்கல் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பு தளங்கள் மற்றும் சுய ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட விருப்பங்கள் அல்லது மாற்று தளங்களுக்கான விருப்பத்தேர்வுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பிற விவாதங்கள் தனியுரிமை மற்றும் கட்டுப்பாடு, உண்மையான பெயர்கள் மற்றும் மின்னஞ்சல் முகவரிகளைப் பயன்படுத்துதல், கிட்ஹப்பின் பயன்பாடு மற்றும் ரியாக்ட்டின் பயன்பாடு, அகநிலை கருத்துக்கள் மற்றும் வர்த்தகங்களின் மதிப்பு மற்றும் &quot;மெதுவான குறியீடு இயக்கம்&quot; ஆகியவற்றைத் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/">உரிமங்களைப் பாதுகாக்க விமானிகள் மனநல பிரச்சினைகளை மறைக்கின்றனர்</a></h2>
<ul>
<li>விமானத் துறையில் உள்ள பல விமானிகள் தரையிறங்குவதற்கு பயந்து தங்கள் மனநலப் பிரச்சினைகளை மறைத்து, நீண்ட மதிப்பீடுகளை எதிர்கொள்கின்றனர் மற்றும் விமானத்திற்குத் திரும்ப காத்திருக்கிறார்கள்.</li>
<li>மனநலத்திற்கான தொழில்துறையின் அணுகுமுறை தண்டனைக்குரியது மற்றும் தீங்கு விளைவிக்கும் என்று விமர்சிக்கப்படுகிறது, இது விமானிகள் தங்கள் பிரச்சினைகளை மறுக்க அல்லது சுய மருத்துவம் செய்ய வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>மாற்றத்தின் அவசியத்தை எஃப்ஏஏ அங்கீகரித்துள்ளது மற்றும் மனச்சோர்வு கொண்ட விமானிகளுக்கு ஒரு புதிய ஆண்டிடிரஸன் மருந்துக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது, ஆனால் விமானிகள் இன்னும் உதவியை நாடுவதிலும் மீண்டும் பணியில் அமர்த்துவதிலும் சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>களங்கத்தைக் குறைக்கவும், விமானிகளுக்கான ஆதரவு மற்றும் வளங்களை மேம்படுத்தவும் எஃப்.ஏ.ஏவின் மனநல அமைப்பில் மாற்றங்களுக்கு வழக்கறிஞர்கள் அழைப்பு விடுக்கின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38678779">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விமானிகளின் மனநலம், குற்றப் பதிவுகளை நீக்குதல், உடல் ரீதியான வரம்புகள் மற்றும் விமானிகளுக்கு மருத்துவ அனுமதி பெறுவதில் உள்ள சவால்கள் போன்ற முக்கியமான தலைப்புகளை இந்த விவாதம் கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>இது மாற்றுத்திறனாளிகள் சட்டம் (ஏடிஏ) மற்றும் விமானங்களில் ரிமோட் கண்ட்ரோல் தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியமான பயன்பாடு ஆகியவற்றின் வரம்புகளையும் நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் விமானத் துறையில் பாதுகாப்பின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் பல்வேறு துறைகளில் சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="மாபெரும் சர்வாதிகாரியின் இறுதி உரை: ஊக்கமளிக்கும் ஒற்றுமை, அமைதி மற்றும் சுதந்திரம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%88%3A%20%E0%AE%8A%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%88%2C%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2018%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/17&#39;</h2>
<h1>2023-12-17</h1>
<h2><a href="https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886">&quot;ஷென்சென் மின்னணுவியலுக்கான புதிய அத்தியாவசிய வழிகாட்டி&quot;: புதுப்பிக்கப்பட்ட புத்தகம் டிஜிட்டல் நெறிமுறைகள் மற்றும் கலாச்சார மாற்றங்களை வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நவோமி வூ தனது புத்தகமான &quot;ஷென்சென்னில் மின்னணுவியலுக்கான அத்தியாவசிய வழிகாட்டி&quot; என்ற புத்தகத்தின் திருத்தப்பட்ட பதிப்பிற்காக கிரவுட் ஃபண்டிங் பிரச்சாரத்தைத் தொடங்குகிறார், இது &quot;ஷென்சென்னில் மின்னணுவியலுக்கான புதிய அத்தியாவசிய வழிகாட்டி&quot; என்று அழைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>புதுப்பிக்கப்பட்ட பதிப்பில் சீனாவில் டிஜிட்டல் நெறிமுறைகள், புதுப்பிக்கப்பட்ட வரைபடங்கள் மற்றும் கலாச்சார மற்றும் வணிக மாற்றங்கள் குறித்த நுண்ணறிவுகள் குறித்த கூடுதல் உள்ளடக்கம் இருக்கும்.</li>
<li>ஆர்வமுள்ள வாசகர்கள் கிரவுட் ஃபண்டிங் பிரச்சாரத்தின் மூலம் புத்தகத்தின் நகலை முன்பதிவு செய்யலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666032">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ஷென்சென்னில் மின்னணுவியலுக்கான புதிய அத்தியாவசிய வழிகாட்டி&quot; சீனாவின் ஷென்சென்னில் உள்ள எலக்ட்ரானிக்ஸ் சந்தைகளை வழிநடத்துவதற்கான நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது, இதில் ஏராளமான மின்னணு பாகங்கள் மற்றும் மறுசுழற்சி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>சட்டக் கவலைகள் மற்றும் மொழித் தடைகள் போன்ற ஷென்சென்னில் மேற்கத்திய திறந்த மூலத் திட்டங்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை இந்த புத்தகம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது ஜிபிஎல் உரிமங்களை அமல்படுத்துவது மற்றும் ஷென்சென் சிறப்பு பொருளாதார மண்டல விசாவுடன் தனிநபர்களின் அனுபவங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>மொழித் தடை மற்றும் சீன வாகனச் சந்தையில் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் வீழ்ச்சி போன்ற சீனாவில் வணிகம் செய்வதில் உள்ள தடைகளை இந்த உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
<li>DIY எலக்ட்ரானிக்ஸ் படைப்பாளிகள் எதிர்கொள்ளும் வரம்புகள் மற்றும் ஷென்சென் உள்கட்டமைப்பின் வளர்ச்சி மற்றும் மேம்பாடு ஆகியவற்றை இது சுருக்கமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>பொது போக்குவரத்து, பாதுகாப்பு விதிமுறைகள், சீனாவுக்கான பயணம் மற்றும் பல்வேறு நாடுகளில் உள்ள சுற்றுலா ஈர்ப்புகள் போன்ற தலைப்புகளும் இந்த விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>இறுதியாக, தேசியவாத, அரசியல் அல்லது கருத்தியல் போராட்டங்கள் தொடர்பான வழிகாட்டுதல்களை மீறியதற்காக ஒரு வலைத்தளத்தில் ஒரு கணக்கு தடை செய்யப்பட்டுள்ளதாக அது குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francoismichel/ssh3">SSH3 அறிமுகம்: HTTP/3 மற்றும் QUIC உடன் விரைவான மற்றும் பாதுகாப்பான ஷெல் அனுபவம்</a></h2>
<ul>
<li>SSH3 என்பது SSH நெறிமுறையின் திருத்தப்பட்ட பதிப்பாகும், இது விரைவான மற்றும் மிகவும் பாதுகாப்பான ஷெல் அனுபவத்தை வழங்க HTTP வழிமுறைகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பாதுகாப்பான சேனல் ஸ்தாபனம் மற்றும் பயனர் அங்கீகாரத்திற்கான HTTP அங்கீகாரத்திற்காக QUIC+TLS1.3 ஐப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>SSH3 வேகமான அமர்வு நிறுவல், மேம்பட்ட அங்கீகார முறைகள் (OAuth2.0, OpenID Connect), போர்ட் ஸ்கேனிங் தாக்குதல்களுக்கான வலுவான தன்மை, UDP போர்ட் ஃபார்வர்டிங் மற்றும் நவீன QUIC நெறிமுறையின் அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது SSH சேவையகத்தை மறைக்க அனுமதிக்கிறது மற்றும் அங்கீகாரத்திற்காக எக்ஸ்.509 சான்றிதழ்களை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>SSH3 தற்போது சோதனைக்குரியது மற்றும் பைனரிகளைப் பதிவிறக்குவதன் மூலமோ அல்லது மூலத்திலிருந்து குறியீட்டைத் தொகுப்பதன் மூலமோ நிறுவலாம்.</li>
<li>SSH3 ஐப் பயன்படுத்த ஒரு SSH3 சேவையகம் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும், மேலும் SSH3 கிளையன்ட் பல்வேறு அங்கீகார முறைகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664729">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கருத்து நூல் HTTP /3 மற்றும் QUIC போன்ற நெறிமுறைகளுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, அங்கீகாரத்திற்கான சான்றிதழ்களின் பயன்பாடு மற்றும் SSH இன் புதிய பதிப்பிற்கான சாத்தியம் போன்ற SSH தொடர்பான பல தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>மோஷ் போன்ற மாற்று நெறிமுறைகளும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த விவாதத்தில் பாதுகாப்பு, செயல்திறன், செயல்படுத்தல், நெட்வொர்க் தணிக்கை, நெறிமுறை மறைத்தல் மற்றும் சாதன மேலாண்மை தொடர்பான பல்வேறு முன்னோக்குகள் மற்றும் கவலைகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mongodb.com/alerts">MongoDB இல் காணப்படும் பல பாதுகாப்பு பாதிப்புகள்; புதுப்பித்தல் பரிந்துரைக்கப்படுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>MongoDB மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய கூறுகளின் வெவ்வேறு பதிப்புகளில் பல பாதுகாப்பு பாதிப்புகள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>இந்த பாதிப்புகளில் தரவு வெளிப்பாடு, சேவை மறுப்பு தாக்குதல்கள் மற்றும் சலுகை விரிவாக்கம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த பாதிப்புகளுடன் தொடர்புடைய அபாயங்களைக் குறைக்க சமீபத்திய பதிப்புகளுக்கு புதுப்பிக்க மிகவும் அறிவுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667596">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MongoDB அட்லஸ் விவாதங்கள் மற்றும் விவாதங்களுக்கு உட்பட்டது, எஸ்எம்எஸ் இரண்டு காரணி அங்கீகாரத்தில் அதன் பாதுகாப்பு பாதிப்பு பற்றிய விமர்சனங்கள் மற்றும் மீறலுக்கு மொங்கோடிபியின் பதில்.</li>
<li>தரவு இழப்பு பற்றிய கவலைகள் மற்றும் மொங்கோடிபியை ஒரு தரவுத்தளமாகப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகள் பற்றிய விமர்சனங்கள் உள்ளன.</li>
<li>மொபைல் பயன்பாடுகளுக்கான ரியல்முடனான மோங்கோடிபியின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, ஜெப்சனின் தற்போதைய நிலை மற்றும் தரவுத்தளங்களின் அதன் பகுப்பாய்வு மற்றும் மொங்கோடிபி உடனான உரிம சிக்கல்கள் குறித்தும் விவாதிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/">தொடர்புடைய தரவிலிருந்து நிகழ்வுகளுக்கு நகர்தல்: மாற்றத்திற்கான வழிகாட்டி மற்றும் நிகழ்வு ஆதாரத்தின் முக்கியத்துவம்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை தொடர்புடைய தரவிலிருந்து நிகழ்வுகளுக்கு மாறுவதைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் இந்த மாற்றத்தைச் செய்வதற்கான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>வணிக செயல்முறைகளைப் புரிந்துகொள்வதற்காக, ஒவ்வொரு செயல்பாட்டிற்குப் பிறகும் நிகழ்வுகளைச் சேமித்தல் ஆகியவற்றின் நன்மைகளை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>நிகழ்வு ஆதாரத்திற்கு மாறும்போது நிலை மற்றும் தேதி நெடுவரிசைகள் மற்றும் நெடுவரிசை விருப்பத்தை ஆராய வழிகாட்டி அறிவுறுத்துகிறது, மேலும் தரவு இறக்குமதிக்கான வெளிப்படையான நிகழ்வுகளை அறிமுகப்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664412">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் நிகழ்வு ஆதாரத்தின் சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள், பண்பு மாற்றங்களைக் கையாள்வது மற்றும் வரலாற்று நிகழ்வு தரவுகளுக்கான தாக்கங்கள் ஆகியவற்றை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார்.</li>
<li>ராபிட்எம்க்யூ மற்றும் எஸ்க்யூஎஸ் போன்ற செய்தி வரிசை அமைப்புகளின் பயன்பாட்டுடன், தணிக்கை பதிவுகளை மட்டுமே நம்புவதன் சாத்தியமான வரம்புகளும் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>சமகால மென்பொருள் மேம்பாட்டு நடைமுறைகளுக்கு SQL தரவுத்தளங்களின் பொருத்தம் விவாதிக்கப்படுகிறது, அத்துடன் நிகழ்வு சார்ந்த வடிவமைப்பு மற்றும் தரவு சேமிப்பு அமைப்புகளுக்கான பல்வேறு நுட்பங்கள் மற்றும் கருவிகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional">பயிர்களின் ஊட்டச்சத்து மதிப்பு குறைதல்: காரணங்கள் மற்றும் தீர்வுகள்</a></h2>
<ul>
<li>பசுமைப் புரட்சி, காலநிலை மாற்றம் மற்றும் கலப்பினப் பயிர்களின் பயன்பாடு போன்ற காரணிகளால் கோதுமை மற்றும் அரிசி போன்ற பயிர்களின் ஊட்டச்சத்து மதிப்பு கடந்த அறுபது ஆண்டுகளில் குறைந்துள்ளது.</li>
<li>இந்த காரணிகள் குறைந்த கனிம உள்ளடக்கம் கொண்ட பெரிய பயிர்களுக்கு வழிவகுத்தன, இது பலருக்கு, குறிப்பாக குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் &quot;நுண்ணூட்டச்சத்து ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டிற்கு&quot; வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>ஊட்டச்சத்து மதிப்பின் குறைவை ஈடுசெய்ய, உணவு வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றவும், பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகளின் அதிக விகிதத்தை உட்கொள்ளவும் பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. இருப்பினும், கார்பன் டை ஆக்சைடு அளவு உயரும்போது, போதுமான தாதுக்களைப் பெற இந்த உணவுகள் இன்னும் அதிக அளவு தேவைப்படலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664875">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயிர்களின் ஊட்டச்சத்து மதிப்பு குறைந்து வருவது மற்றும் மனித ஆரோக்கியத்தில் அதன் சாத்தியமான தாக்கம் குறித்து கவலை உள்ளது.</li>
<li>இயற்கை விவசாயம், மீளுருவாக்க விவசாயம் மற்றும் மனித கழிவுகளை உரமாகப் பயன்படுத்துதல் ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட சாத்தியமான தீர்வுகளில் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த விவாதம் ஒற்றை வளர்ப்பு விவசாயத்தின் தாக்கம், நுகர்வு முறைகளில் ஏற்படும் மாற்றங்கள் மற்றும் சீரான உணவை பராமரிப்பதில் மக்ரோனூட்ரியன்கள் மற்றும் நுண்ணூட்டச்சத்துக்களின் முக்கியத்துவத்தையும் தொடுகிறது. மேலும் ஆராய்ச்சி மற்றும் உணவு முறையின் சிக்கலான தன்மை ஆகியவை முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship">எக்செல் உலக சாம்பியன்ஷிப் வென்ற சிட்னி வீரர்</a></h2>
<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட் எக்செல் உலக சாம்பியன்ஷிப் போட்டியில் வெற்றி பெற்ற ஆண்ட்ரூ என்கைக்கு 15,000 டாலர் பரிசு வழங்கப்பட்டது.</li>
<li>எக்செல் சூத்திரங்கள் மற்றும் துணைக்குழுக்களைப் பயன்படுத்தி தரவுகளை ஒரு குறிப்பிட்ட காலக்கெடுவுக்குள் செயலாக்குவதில் கவனம் செலுத்தும் போட்டியில் சிட்னியைச் சேர்ந்த ஒரு செயல்பாட்டாளர் என்காய் பல்வேறு நாடுகளைச் சேர்ந்த பங்கேற்பாளர்களை வென்றார்.</li>
<li>ஆரம்பத்தில், ஸ்கோர் பிழை காரணமாக என்கையின் வெற்றி குறித்து சந்தேகங்கள் எழுப்பப்பட்டன, ஆனால் பின்னர் அது சரிபார்க்கப்பட்டது, இது அவரது சாம்பியன்ஷிப்பை உறுதிப்படுத்தியது. லாஸ் வேகாஸில் உள்ள ஹைப்பர்எக்ஸ் இஸ்போர்ட்ஸ் அரங்கில் நடந்த இந்த நிகழ்வு ஈஎஸ்பிஎன் இல் நேரடியாக ஒளிபரப்பப்பட்டது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666340">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>சிட்னியைச் சேர்ந்த &quot;அழித்தொழிப்பாளர்&quot; என்று அழைக்கப்படும் ஒருவர் தனது சிக்கல் தீர்க்கும் மற்றும் எக்செல் திறன்களை வெளிப்படுத்தி உலக சாம்பியன்ஷிப்பை வென்றுள்ளார்.</li>
<li>இந்த போட்டி தனித்துவமான பரிசுகளை வழங்குகிறது மற்றும் பங்கேற்பாளர்களை எதிர்கால போட்டிகளில் பதிவு செய்ய ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் வீடியோ கேமிலிருந்து உண்மையான தரவைப் பயன்படுத்துதல், தொழில்முறை விளையாட்டாளர்களின் ஈடுபாடு, கலாச்சார அவதானிப்புகள் மற்றும் ஆஸ்திரேலிய மற்றும் அமெரிக்க மனப்பான்மைகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>எக்செல் உலக சாம்பியன்ஷிப்பின் சட்டப்பூர்வத்தன்மையை விவாதிக்கும் இந்த கருத்து நூல், இது மென்பொருளுக்கான சந்தைப்படுத்தல் விளம்பரமா என்று கேள்வி எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஒலிம்பியாடில் பங்கேற்பதன் மூலம் பெறப்பட்ட மதிப்புமிக்க திறன்களை அங்கீகரிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த பத்தி எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tlack/atree">ஆப்டர் மரங்கள்: திறமையான திசையன் செயல்பாடுகளுடன் மர கட்டமைப்புகளை எளிதாக்குதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்டர் மரங்கள் என்பது இரண்டு திசையன்களைப் பயன்படுத்தி மரங்களின் எளிமையான பிரதிநிதித்துவமாகும், இது விரைவான மற்றும் எளிதான மர கையாளுதலுக்காக சி ++17 இல் செயல்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>செயல்படுத்தல் உருப்படிகளைச் சேர்ப்பது, பெற்றோர் முனைகளைக் கண்டுபிடிப்பது, முனை மதிப்புகளை மீட்டெடுப்பது மற்றும் பல போன்ற செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஆப்டர் ட்ரீஸ் தழுவல், குறைந்த நினைவக பயன்பாடு, நேரியல் அணுகல் நேரம் மற்றும் ஜிபியு பயன்பாட்டிற்கான ஆதரவு போன்ற நன்மைகளைக் கொண்டுள்ளது. மற்ற மர அமலாக்கங்களும் களஞ்சியத்தில் விவாதிக்கப்படுகின்றன, இது இன்னும் முன்னேற்றத்தில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666287">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மர தரவு கட்டமைப்புகளின் செயலாக்கம் மற்றும் செயல்திறனை ஆராய்கிறது, இது சுட்டி இல்லாத மர செயலாக்கமான அட்ரியில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>விவாதங்கள் ஜிபியு நிரலாக்கத்திற்கான பொருத்தம், ஆர்டர் செய்யப்பட்ட பயணங்கள், தற்காலிக-நட்பு, அளவிடுதல் மற்றும் மென்பொருள் மேம்பாட்டில் செயல்திறன் போன்ற தலைப்புகளைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பல்வேறு செயல்படுத்தல்கள் மற்றும் தரவு கட்டமைப்புகளின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளை விவாதிக்கிறார்கள், இதில் சுட்டிக்காட்டிகளுக்கு பதிலாக குறியீடுகளைப் பயன்படுத்துவது உட்பட, திறமையான தேடலுக்கு பொருத்தமான தரவு கட்டமைப்புகள் மற்றும் வழிமுறைகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc">ஐஇ கூட்டத்தில் இன்டெல், சாம்சங் மற்றும் டி.எஸ்.எம்.சி 3 டி-ஸ்டாக் செய்யப்பட்ட டிரான்சிஸ்டர்களை காட்சிப்படுத்துகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>இன்டெல், சாம்சங் மற்றும் டி.எஸ்.எம்.சி ஆகியவை சி.எஃப்.இ.டி எனப்படும் 3 டி-ஸ்டாக் செய்யப்பட்ட டிரான்சிஸ்டர்களை வெற்றிகரமாக உருவாக்கியுள்ளன, அவை சி.எம்.ஓ.எஸ் சிப்களை மேம்படுத்துவதற்கு அவசியமானவை.</li>
<li>கணினி சிப்களில் டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி மற்றும் செயல்திறனின் அதிவேக வளர்ச்சியை கணிக்கும் மூரின் விதியின் முன்னேற்றத்தில் இந்த சாதனை ஒரு முக்கிய மைல்கல் ஆகும்.</li>
<li>டி.எஸ்.எம்.சி ஐ.இ.இ.இ சர்வதேச எலக்ட்ரான் சாதனங்கள் கூட்டத்தில் சி.எஃப்.இ.டி.களின் செயலாக்கத்தை நிரூபித்தது, இது சிப் தொழில்நுட்பத்தில் எதிர்கால முன்னேற்றங்களுக்கான திறனைக் காட்டியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668713">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூரின் விதியின் எதிர்காலம் குறித்து வல்லுநர்கள் பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் அது அதன் வரம்புகளை அடைந்துவிட்டதாக நம்புகிறார்கள், மற்றவர்கள் 3 டி அடுக்கப்பட்ட டிரான்சிஸ்டர்களில் லேயரிங் லேட்டிக்குகளை அடுக்குவது போன்ற சாத்தியமான மேம்பாடுகளை பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
<li>சேமிப்பக அளவை அதிகரிப்பதில் முன்னுரிமை அளிப்பதா அல்லது பெரிய சிபியு பதிவேடுகளைப் பயன்படுத்துவதா என்பது குறித்து தொடர்ந்து விவாதம் நடந்து வருகிறது, பதிவு சாளரங்கள் அல்லது சிறப்பு மறுபெயரிடுதல் உள்ளிட்ட சாத்தியமான தீர்வுகள் உள்ளன.</li>
<li>3 டி கேச் சிப்களைப் பயன்படுத்துவது திறனை அதிகரிப்பதற்கான ஒரு வழியாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் மேம்பாட்டு செலவுகளைக் குறைப்பது மற்றும் டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி மற்றும் அளவு ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவம் தொடர்பான சவால்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak">மறுபரிசீலனை கல்வி: சுறுசுறுப்பான வாசிப்பு, நினைவகம் மற்றும் புதுமையான அணுகுமுறைகள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரையில் கல்வி, கற்றல், மனப்பாடம் மற்றும் தயாரிப்பு உருவாக்கம் குறித்து ஆராய்ச்சியாளரும் வடிவமைப்பாளருமான ஆண்டி மாதுசாக்குடன் உரையாடல் உள்ளது.</li>
<li>சுறுசுறுப்பான வாசிப்பு, நினைவாற்றல் மற்றும் நேரடி அனுபவம் ஆகியவை கல்வியில் முக்கிய கூறுகளாக வலியுறுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் பாரம்பரிய பள்ளிக் கல்வியின் வரம்புகள், புதுமையான அணுகுமுறைகளின் தேவை மற்றும் ஆசிரியர்கள் மற்றும் ஆசிரியர்களின் தாக்கம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663733">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் விவாதம் சுய கற்பித்தல் மற்றும் இடைவெளி மறுபயன்பாடு போன்ற பல்வேறு கற்றல் முறைகள் மற்றும் கோடிங் மற்றும் கணிதம் போன்ற சிக்கலான பாடங்களைக் கற்றுக்கொள்வதில் அவற்றின் செயல்திறன் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>புரிதல், பயிற்சி மற்றும் தனிப்பட்ட ஆர்வம் ஆகியவை கற்றல் செயல்முறையின் முக்கிய அம்சங்களாக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>உரையாடல் அன்கி போன்ற விண்வெளி மறுபயன்பாட்டு கருவிகளின் பயன்பாடு மற்றும் கற்றலில் செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியமான தாக்கம் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது. ஸ்பேஸ் ரீபீட் கொண்ட மறுபயன்பாட்டை உள்ளடக்கிய பைத்தான் கற்றல் தளமும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chimera-linux.org/">சிமெரா: அமைவு மற்றும் தனிப்பயனாக்கத்தை எளிமையாக்கும் புதிய லினக்ஸ் ஓஎஸ்</a></h2>
<ul>
<li>சிமெரா என்பது ஏற்கனவே உள்ள லினக்ஸ் விநியோகங்களுக்கு மாற்றாக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு புதிய இயக்க முறைமை ஆகும்.</li>
<li>விரிவான அமைப்பு மற்றும் தனிப்பயனாக்கம் தேவையில்லாமல் நேரடியான மற்றும் நடைமுறை முறையை வழங்குவதை இது நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>புதுமையான கருவிகள் மற்றும் அணுகுமுறைகளைப் பயன்படுத்தி சிக்கலான விநியோகங்களின் வசதியை கருத்தியல் எளிமையுடன் சிமெரா ஒருங்கிணைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667503">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் குனு அல்லாத லினக்ஸ் விநியோகமான சிமெரா லினக்ஸ் மற்றும் நீண்டகால குனு பயனர்களுக்கு அதன் பொருத்தம் ஆகியவற்றைச் சுற்றி சுழல்கிறது.</li>
<li>எம்.எஸ்.எல் மற்றும் ஜி.எல்.ஐ.பி.சி போன்ற வெவ்வேறு சி நூலகங்களின் பயன்பாடு மற்றும் தொடர்புடைய செயல்திறன் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் சிமெரா லினக்ஸின் கட்டமைப்புகள் மற்றும் செயல்திறன் மற்றும் பி.எஸ்.டிக்கு மாற்றாக அதன் திறன் குறித்து தங்கள் கருத்துக்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2307.12108">நவீன கேப்ட்சாக்களின் மாறுபட்ட செயல்திறன் மற்றும் பயனர் உணர்வுகளை ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>போட்களைத் தடுக்கப் பயன்படும் நவீன கேப்ட்சாக்களின் செயல்திறன் மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை இந்த ஆய்வு ஆராய்கிறது.</li>
<li>கையேடு ஆய்வு மற்றும் பயனர் ஆய்வுகள் மூலம் பிரபலமான கேப்ட்சாக்களின் தீர்க்கும் நேரம் மற்றும் பயனர் உணர்வுகளை ஆராய்ச்சியாளர்கள் மதிப்பீடு செய்தனர்.</li>
<li>பல்வேறு வகையான கேப்ட்சாக்களின் செயல்திறன் மற்றும் உணர்வில் குறிப்பிடத்தக்க வேறுபாடுகளையும், கேப்ட்சா-தீர்க்கும் பணிகளில் சோதனை சூழலின் தாக்கத்தையும் இந்த ஆய்வு கண்டறிந்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38670465">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெவ்வேறு சூழ்நிலைகளில் கேப்ட்சாக்கள் முன்வைக்கும் செயல்திறன் மற்றும் சவால்கள் குறித்து விவாதிக்கப்பட்டு வருகிறது.</li>
<li>கேப்ட்சாக்களைத் தீர்ப்பதில் செயற்கை நுண்ணறிவு போட்கள் பெருகிய முறையில் சிறந்து விளங்குகின்றன, இது மாற்று பயனர் சரிபார்ப்பு முறைகளுக்கான தேடலைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>கேப்ட்சாக்களின் சாத்தியமான காணாமல் போவது ஆன்லைன் பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது, சாதன சான்றளிப்பு அல்லது கட்டண அமைப்புகள் போன்ற மாற்று வழிகளுக்கான பரிந்துரைகளுடன். கேப்ட்சாக்களுடன் தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் விரக்திகளும் கொண்டு வரப்படுகின்றன, அத்துடன் வேலைக்கான ஆதாரத்திற்கு மாற்றாக ஆளுமையின் ஆதாரத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளும் கொண்டு வரப்படுகின்றன. மற்ற தலைப்புகளில் படங்களில் உரை அங்கீகாரம், ஆப்பிளின் உரை நகலெடுக்கும் அம்சம் மற்றும் சர்வதேச பயனர்களுக்கான குக்கீ சரிபார்ப்பு மாதிரிகளின் சிரமம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518">சாம்சங் மற்றும் ஏஎஸ்எம்எல் பார்ட்னர் இணைந்து 2என்எம் சிப்களை உருவாக்குகின்றன</a></h2>
<ul>
<li>சாம்சங் எலக்ட்ரானிக்ஸ் தலைவர் லீ ஜே-யோங் தனது நெதர்லாந்து பயணத்தில் மகிழ்ச்சியடைகிறார், அங்கு அவர் மேம்பட்ட ஈயூவி தொழில்நுட்பத்திற்காக கொரியாவில் ஒரு ஆராய்ச்சி வசதியை நிறுவ ஏ.எஸ்.எம்.எல் உடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை இறுதி செய்தார்.</li>
<li>டி.ஆர்.ஏ.எம் மெமரி சிப்கள் மற்றும் லாஜிக் சிப்களை உற்பத்தி செய்வதற்கான உயர் எண் துளை ஈ.யூ.வி லித்தோகிராபி ஸ்கேனர் உபகரணங்களை வாங்க சாம்சங் நிறுவனத்திற்கு உதவுவதை இந்த கூட்டு நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த ஒத்துழைப்பு சாம்சங் மற்றும் ஏ.எஸ்.எம்.எல் பொறியாளர்களுக்கு இடையிலான கூட்டு ஆராய்ச்சி மற்றும் ஒத்துழைப்பை உள்ளடக்கியது, உயர்-என்.ஏ ஈ.யூ.வி உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தி 2 என்.எம்-நோட் சிப்களை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, இது எதிர்காலத்தில் தொழில்துறையில் கிடைக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668080">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஏ.எஸ்.எம்.எல் மற்றும் சாம்சங் இணைந்து 2 என்.எம் சிப்களை உற்பத்தி செய்வதில் கூட்டு சேர்ந்துள்ளன, சிப் உற்பத்தியில் முன்னேற்றங்கள் மற்றும் கட்டுப்பாடுகளை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>விவாதம் புதிய வழிமுறைகள், சிறப்பு வன்பொருள் மற்றும் செயல்முறை மேம்பாடுகள் மூலம் சாத்தியமான மேம்பாடுகளை ஆராய்கிறது, அதே நேரத்தில் சிப் வடிவமைப்பின் எதிர்காலம் மற்றும் மாற்று பொருட்களின் சாத்தியமான தேவையையும் கருத்தில் கொள்கிறது.</li>
<li>சிறிய டிரான்சிஸ்டர்கள் காரணமாக மின் நுகர்வில் நன்மைகளை வழங்கும் 2 என்எம் இயந்திரங்களுக்கான முன்னுரிமை அணுகலுக்காக சாம்சங் 762 மில்லியன் டாலர் ஒப்பந்தத்தைப் பெற்றுள்ளது. ஒரு முன்னணி விளிம்பு முனையில் சிப்களை தயாரிப்பதில் உள்ள சவால்கள், இன்டெல்லின் ஃபவுண்ட்ரி சேவைகள் மற்றும் ஏ.எஸ்.எம்.எல் இன் பங்கு ஆகியவையும் ஆராயப்படுகின்றன, அத்துடன் அளவீட்டுக்கு முழு எண்கள் அல்லது அங்ஸ்ட்ரோம்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்த விவாதமும் ஆராயப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult">ரிமோட் மிஷன்களுக்கு தயாரிப்பு: டெவலப்பர்களுக்கான அத்தியாவசிய உதவிக்குறிப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>டெவலப்பராக சவாலான மற்றும் தொலைதூர இடங்களுக்கு பயணிக்கும்போது தயாராக இருப்பதன் முக்கியத்துவத்தையும் காப்புப்பிரதிகளையும் வைத்திருப்பதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த இடுகை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>முழுமையான திட்டமிடல், அத்தியாவசிய பொருட்கள் மற்றும் ஆஃப்லைன் மென்பொருள் மற்றும் ஆவணங்கள் இந்த சூழலில் வெற்றிக்கு முக்கியமானவை என்று முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>சாதனங்கள் மற்றும் தகவல்களை காப்புப் பிரதி எடுப்பது, அத்துடன் ஆஃப்லைனில் செயல்படும் மென்பொருளைப் பயன்படுத்துவது அவசியம் என்று வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>வாசகர்களை சந்தா செலுத்த ஊக்குவிப்பதன் மூலமும், கடினமான இடங்களில் பணிகளுக்குத் தயாராவது குறித்த தொடர்புடைய இடுகைக்கான இணைப்பை வழங்குவதன் மூலமும் கட்டுரை முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663713">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தரவு சேகரிப்பு மற்றும் பயிற்சிக்கான தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி சவாலான மற்றும் தொலைதூர இடங்களில் பணிபுரியும் ஆசிரியரின் அனுபவங்களில் கட்டுரை கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த சூழல்களில் பதிவேடு பராமரிப்பு, காப்புப்பிரதிகள், சேமிப்பு மற்றும் வன்பொருள் தீர்வுகள் குறித்த ஆலோசனைகளை இது வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை அவசரகால பதிலளிப்பு சூழ்நிலைகளில் பணிபுரிவதற்கான சவால்கள் மற்றும் வாய்ப்புகள் மற்றும் மனிதாபிமான பணிகளின் உடல் மற்றும் மன பாதிப்புகள், சமாளிக்கும் வழிமுறைகள் மற்றும் பேக் செய்ய தேவையான பொருட்களுக்கான பரிந்துரைகளுடன் விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'ஷென்சென் மின்னணுவியலுக்கான புதிய அத்தியாவசிய வழிகாட்டி': புதுப்பிக்கப்பட்ட புத்தகம் டிஜிட்டல் நெறிமுறைகள் மற்றும் கலாச்சார மாற்றங்களை வெளிப்படுத்துகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22%E0%AE%B7%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%A3%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%85%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%22%3A%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9C%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AE%BE%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B0%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2017%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/16&#39;</h2>
<h1>2023-12-16</h1>
<h2><a href="https://tontinton.com/posts/database-fundementals/">தரவுத்தள அடிப்படைகளை ஆராய்தல்: அமில பண்புகள், சேமிப்பு இயந்திரங்கள் மற்றும் மோதல் தீர்வு</a></h2>
<ul>
<li>ஏசிடி பண்புகள், சேமிப்பக இயந்திரங்கள், விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகள், நிலையான ஹேஷிங் மற்றும் மோதல் தீர்வு போன்ற தரவுத்தளங்களில் உள்ள முக்கிய தலைப்புகளை இந்த பத்தி ஆராய்கிறது.</li>
<li>தரவுத்தளங்களில் ஆயுட்காலம், செயல்திறன் மற்றும் கிடைக்கும் தன்மை ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்திற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>முரண்பாடுகளைக் குறைப்பதற்கான பல்வேறு உத்திகள், நிஜ வாழ்க்கை எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் செயல்படுத்தல்களுடன் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38655066">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் கோட்பாடுகள், தேர்வுமுறைகள், குறியீடுகள், விநியோகிக்கப்பட்ட அமைப்புகள் மற்றும் டொமைன்-குறிப்பிட்ட தரவுத்தளங்கள் உள்ளிட்ட தரவுத்தள அடிப்படைகள் தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளின் கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது குறிப்பிட்ட தரவுத்தள அமைப்புகளில் பயன்படுத்தப்படும் சேமிப்பு மற்றும் குறியீட்டு முறைகளையும் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>தரவுத்தள பொறியியலாளர் அல்லது நிர்வாகியாக பணியாற்றுவது மற்றும் துறையில் தொழில் வாய்ப்புகள் பற்றிய விவாதங்களும் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/">சந்தேக நபர்கள் தொலைபேசி கடவுக்குறியீடுகளை காவல்துறைக்கு மறுக்கலாம், உட்டா நீதிமன்றம் உத்தரவு</a></h2>
<ul>
<li>உட்டா மாநில உச்ச நீதிமன்றம், ஐந்தாவது திருத்தத்தின் சுய-குற்றம் சாட்டுதலுக்கு எதிரான பாதுகாப்பின் அடிப்படையில் கிரிமினல் சந்தேக நபர்கள் காவல்துறைக்கு தொலைபேசி கடவுக்குறியீடுகளை வழங்க மறுக்க உரிமை உண்டு என்று ஒருமனதாக தீர்ப்பளித்துள்ளது.</li>
<li>கடவுக்குறியீட்டை வழங்க மறுத்ததால் சந்தேக நபரின் தண்டனை ரத்து செய்யப்பட்டது.</li>
<li>இந்த தீர்ப்பு அமெரிக்க உச்ச நீதிமன்றத்தை இந்த விவகாரத்தை எடைபோடவும், தொலைபேசிகளைத் திறப்பதற்கு ஐந்தாவது திருத்தம் எவ்வாறு பொருந்தும் என்பது குறித்த தெளிவை வழங்கவும், கீழ் நீதிமன்ற முடிவுகளில் உள்ள முரண்பாடு மற்றும் குழப்பத்தை நிவர்த்தி செய்யவும் தூண்டக்கூடும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657577">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>காவல்துறையுடன் தொடர்பு கொள்ளும்போது தனிநபர்களின் உரிமைகள், அமைதியாக இருப்பதற்கான உரிமை மற்றும் தொலைபேசிகளில் கடவுக்குறியீடுகளைப் பயன்படுத்துவது போன்றவற்றை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>நீதிமன்றத் தீர்ப்புகள் மற்றும் தனியுரிமை, குறியாக்கம் மற்றும் டிஜிட்டல் தனியுரிமை உரிமைகள் திருத்தத்தின் தேவை ஆகியவற்றில் அவற்றின் தாக்கம் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>சட்ட அமலாக்க அதிகார துஷ்பிரயோகம் மற்றும் வாரண்ட்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்த கவலைகளும் உரையாடலில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/">ரிவர்ஸ் இன்ஜினியரிங் புளூடூத் எல்இ எல்இடி லைட் கன்ட்ரோலர்கள்: வீட்டிலிருந்து ஆட்டோமேஷன் வெற்றி முதல் தற்செயலான செங்கல் வரை</a></h2>
<ul>
<li>தகவல்தொடர்புக்கு புளூடூத் எல்.இ.யைப் பயன்படுத்தும் தலைகீழ் பொறியியல் எல்.ஈ.டி ஒளிக் கட்டுப்பாட்டாளர்கள் தங்கள் அனுபவத்தை ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>மலிவான விளக்குகளை தங்கள் வீட்டு ஆட்டோமேஷன் அமைப்புடன் இணைப்பதில் அவர்கள் வெற்றிகரமாக இருந்தனர், ஆனால் &quot;ஐடீல் எல்இடி&quot; பயன்பாட்டால் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட மிகவும் சிக்கலான விளக்குகளுடன் சவால்களை எதிர்கொண்டனர்.</li>
<li>பைட்டுகளை பகுப்பாய்வு செய்தல், தாக்குதல்களை மீண்டும் இயக்குதல், ஆண்ட்ராய்டு பயன்பாட்டை நீக்குதல் மற்றும் பாக்கெட்டுகளை மறைகுறியாக்குதல் உள்ளிட்ட புளூடூத் தகவல்தொடர்பை மாற்றியமைக்க அவர்கள் எடுத்த நடவடிக்கைகளை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>பயன்பாட்டில் கிடைக்காத கூடுதல் விளைவுகளையும் அவர்கள் கண்டறிந்தனர், ஆனால் செயல்பாட்டில் தற்செயலாக விளக்குகளை எரித்தனர்.</li>
<li>பின்னடைவு இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் நெறிமுறையை ஆவணப்படுத்தினார் மற்றும் வீட்டு உதவியாளருக்கான தனிப்பயன் கூறுகளை உருவாக்கினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657126">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கிறிஸ்துமஸ் விளக்குகளை சரிசெய்தல் மற்றும் ஹெக்ஸ் குப்பைக் கிடங்கில் ஒரு வடிவத்தைக் கண்டுபிடித்த அனுபவத்தை ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>எல்.ஈ.டி விளக்குகள், மின் விநியோக செயலிழப்புகள் மற்றும் எல்.ஈ.டி சரங்களை மீட்க ராஸ்பெர்ரி பையைப் பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>மல்டிமீட்டர்களுடன் விளக்குகளை சோதித்தல், தலைகீழ் பொறியியல் குறியாக்கம் செய்யப்பட்ட விளக்குகள் மற்றும் மாற்று மைக்ரோகன்ட்ரோலர்களுடன் கிறிஸ்துமஸ் விளக்குகளை மறுபயன்பாடு செய்தல் போன்ற தலைப்புகளை உரையாடல் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price">ஒரு மெக்கானிக்கல் பொறியியல் மாணவர் ஒரு லெகோ போலராய்டு கேமரா செட்டை எவ்வாறு வடிவமைத்தார்</a></h2>
<ul>
<li>லெகோ ஐடியாஸ் தளத்தில் 10,000 வாக்குகளைப் பெற்ற பின்னர் மெக்கானிக்கல் பொறியியல் பட்டதாரி மாணவர் மார்க் கார்ப்மட் உருவாக்கிய லெகோ போலராய்டு கேமராவின் வடிவமைப்பை அதிகாரப்பூர்வ தொகுப்பாக லெகோ தேர்வு செய்துள்ளது.</li>
<li>வளர்ச்சி செயல்முறை கடுமையான தரக் கட்டுப்பாடு மற்றும் சோதனையை உள்ளடக்கியது, செயல்பாட்டு ஷட்டர் பொத்தானை உருவாக்குவதிலும் புகைப்படத்திற்கான பொருளைத் தேர்ந்தெடுப்பதிலும் சவால்கள் இருந்தன.</li>
<li>இறுதி வடிவமைப்பு அசல் போலராய்டு ஒன்ஸ்டெப் மாடலை நெருக்கமாக ஒத்திருக்கிறது, ஆனால் கேமரா பட்டை மற்றும் உத்தரவாத ஸ்டிக்கர்கள் போன்ற சில கோரப்பட்ட அம்சங்கள் சேர்க்கப்படவில்லை. மார்க், வடிவமைப்பு செயல்பாட்டில் நேரடியாக ஈடுபடவில்லை என்றாலும், தனது யோசனை நனவானதைக் கண்டு மகிழ்ச்சியடைகிறார், மேலும் லெகோ தொகுப்பின் 10 இலவச நகல்களைப் பெறுவார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653456">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>லெகோ செங்கற்களின் வகைகள், அளவு பொருந்தக்கூடிய தன்மை, வடிவமைப்புகளைச் சமர்ப்பிப்பதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் லெகோ உருவாக்கத்தில் செயற்கை நுண்ணறிவின் செல்வாக்கு உள்ளிட்ட லெகோ தொகுப்புகள் தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளில் ஒரு ரெட்டிட் நூல் விரிவான விவாதத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் லெகோவின் தயாரிப்பு மூலோபாயத்தில் ஏற்படும் மாற்றங்கள், லெகோவின் ஈர்ப்பு மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் குறித்த கருத்துக்கள், பழைய தொகுப்புகளுக்கான ஏக்கம் மற்றும் வயது வந்தவராக லெகோவை உருவாக்கிய அனுபவம் ஆகியவற்றையும் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் லெகோ ஆர்வலர்களின் மாறுபட்ட கருத்துக்கள் மற்றும் அனுபவங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, கிரியேட்டிவ் விளையாட்டுக்கு லெகோவின் பொருத்தம் குறித்த பரந்த அளவிலான எண்ணங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html">Oxlint: மேம்பட்ட குறியீடு தரத்திற்கான வேகமான மற்றும் மிகவும் திறமையான ஜாவாஸ்கிரிப்ட் லின்டர்</a></h2>
<ul>
<li>ஆக்ஸ்லிண்ட், ஒரு ஜாவாஸ்கிரிப்ட் லின்டர் வெளியிடப்பட்டது மற்றும் இப்போது பொதுவாக கிடைக்கிறது.</li>
<li>விரைவான பின்னூட்டம் மற்றும் சிறந்த நோயறிதலை வழங்குவதன் மூலம் ஈ.எஸ்.எல்.டி.யை மேம்படுத்துவதை இது நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஆக்ஸ்லிண்ட் செயல்திறனுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஈ.எஸ்.எல்.ஐ விட 50-100 மடங்கு வேகமான வேகத்துடன், மேலும் இது குறியீட்டில் பிழைகளை அடையாளம் காண்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது. கூடுதலாக, இதைப் பயன்படுத்த எந்த உள்ளமைவும் தேவையில்லை.</li>
<li>கருவி பிரபலமான செருகுநிரல்களிலிருந்து விதிகளை ஒருங்கிணைக்கிறது மற்றும் எதிர்காலத்தில் ஒரு செருகுநிரல் அமைப்பை உருவாக்கும் திட்டங்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652887">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் நிரலாக்க மொழிகள், கருவிகள் போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>ஈ.எஸ்.எல்.டி மற்றும் டைப்ஸ்கிரிப்ட் லிண்டிங்கை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளுடன், லிண்டர்களின் பயன்பாடு மற்றும் சிக்கலான தன்மையைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்கள் உள்ளன.</li>
<li>வெவ்வேறு ஃபார்மெட்டர்கள் மற்றும் லின்டர்களுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள், ஜாவாஸ்கிரிப்ட் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு குறித்த விவாதங்கள் மற்றும் ரஸ்ட் மற்றும் கோ போன்ற மாற்று மொழிகளும் உரையாடலின் ஒரு பகுதியாகும், இது லிண்டர்களைப் பயன்படுத்துவதிலும் நிரலாக்க மொழிகளைத் தேர்ந்தெடுப்பதிலும் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பரிசீலனைகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/">தொழில்முறை புகைப்படத்திற்கு வெப்பின் சுருக்கம் குறைகிறது: வலை வடிவமைப்பாளரின் விமர்சனம்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு பொறுப்பான வலை வடிவமைப்பாளரான ஆசிரியர், தங்கள் புகைப்பட நூலகத்தை ஜே.பி.இ.ஜியிலிருந்து வெப்பி வடிவத்திற்கு மாற்றுவதில் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார், தொழில்முறை புகைப்படக்கலைக்கான வெப்பியின் இழப்பு இல்லாத சுருக்கத்தின் செயல்திறனை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறார்.</li>
<li>படத் தரத்தை மதிப்பிடுவதில் சராசரிகள் மற்றும் அளவீடுகளைப் பயன்படுத்துவதற்கு எதிராக ஆசிரியர் வாதிடுகிறார், அதற்கு பதிலாக உயர்தர ஜேபிஇஜிகளில் ஒட்டிக்கொள்ள பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
<li>ஏற்றுதல் வேகம் மற்றும் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான மாற்று வழிகள் பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன, இதில் வேகமான சி.டி.என், பதிலளிக்கும் பட அளவுகள் மற்றும் பட ஏற்றுதல், அத்துடன் கலைஞர்களுடன் ஒத்துழைத்தல் மற்றும் அவர்களின் சவால்கள் மற்றும் முன்னுரிமைகளுக்கு முன்னுரிமை அளித்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653110">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை வெப்பி பட வடிவமைப்பின் தரம் குறித்த கவலைகளை ஆராய்கிறது, கோப்பு அளவு மற்றும் காட்சி தரத்தின் அடிப்படையில் ஜேபிஇஜி மற்றும் பிஎன்ஜி போன்ற வடிவங்களுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>இது பி.என்.ஜிக்கு மாற்றாக இழப்பு இல்லாத வெப்பி கோப்புகளைப் பயன்படுத்துவதைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் வெவ்வேறு உலாவிகளில் வெப்பிக்கான மாறுபட்ட ஆதரவை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை வெப்பி 2 வளர்ச்சியை நிறுத்துவதைக் குறிப்பிடுகிறது மற்றும் ஏ.வி.ஐ.எஃப் மற்றும் ஜே.பி.இ.ஜி எக்ஸ்.எல் போன்ற மாற்று வடிவங்களையும், மொஸில்லாவின் மோஸ்ஜெக் திட்டத்தையும் அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering">CSS பாணிகள், ஜாவாஸ்கிரிப்ட் கையாளுதல் மற்றும் HTML இணைப்பு: வலைப்பக்க பொறியியலுக்கான ஒரு விரிவான வழிகாட்டி</a></h2>
<ul>
<li>முதல் துணுக்கு எழுத்துரு, தளவமைப்பு, அனிமேஷன், வண்ணங்கள் மற்றும் மீடியா வினவல்கள் உள்ளிட்ட வலைப்பக்கத்திற்கான சிஎஸ்எஸ் பாணிகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இரண்டாவது மற்றும் மூன்றாவது துணுக்குகளில் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் குறியீடு உள்ளது, இது உலாவி வரலாற்றை மாற்றியமைக்கிறது மற்றும் எச்.டி.எம்.எல் ஆவணத்தில் ஸ்கிரிப்ட் மற்றும் எச்.டி.எம்.எல் கூறுகளைச் சேர்க்கிறது.</li>
<li>இந்த துணுக்குகள் வலைப்பக்கத்தின் ஸ்டைலிங் மற்றும் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான வழிமுறைகளை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657029">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதங்கள் உடனடி பொறியியல் மற்றும் மொழி மாதிரிகளின் வரம்புகளை மையமாகக் கொண்டுள்ளன, பங்கேற்பாளர்கள் விரும்பிய முடிவுகளை உருவாக்குவதற்கான தங்கள் அனுபவங்களையும் உத்திகளையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>விரும்பிய முடிவுகளை அடைய தெளிவான வழிமுறைகள் மற்றும் கட்டமைக்கப்பட்ட தரவு முக்கியம் என்று வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>மனித தகவல்தொடர்பில் மொழி மாதிரிகளின் சாத்தியமான தாக்கம் மற்றும் மாதிரி வெளியீடுகளை மேம்படுத்துவதற்கான குறிப்பிட்ட தூண்டுதல்களின் முக்கியத்துவம் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன. கலந்துரையாடல்கள் மொழி மாதிரிகளில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் சாத்தியமான முன்னேற்றங்கள் குறித்த நுண்ணறிவுகளை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase">எட்ஜ் கம்ப்யூட்டிங் பிளாட்ஃபார்மில் நிர்வகிக்கப்படும் போஸ்ட்கிரெஸ் சலுகையான ஃப்ளை போஸ்ட்க்ரெஸைத் தொடங்க சுபாபேஸ் மற்றும் Fly.io பார்ட்னர்</a></h2>
<ul>
<li>ஃப்ளை.ஐஓவின் எட்ஜ் கம்ப்யூட்டிங் தளத்தில் போஸ்ட்கிரெஸ் தரவுத்தளங்களை நிலைநிறுத்த உதவும் நிர்வகிக்கப்பட்ட போஸ்ட்கிரெஸ் தீர்வான ஃப்ளை போஸ்ட்கிரேஸை அறிமுகப்படுத்த சுபாபேஸ் மற்றும் Fly.io கைகோர்த்துள்ளன.</li>
<li>ஃப்ளை போஸ்ட்கிரெஸ் நீட்டிப்புகள், பிஜிவெக்டர் ஆதரவு, இணைப்பு பூலிங், காப்புப்பிரதிகள் மற்றும் அவதானிப்பு போன்ற நன்மைகளை வழங்குகிறது, இது உயர் தரவு பயன்பாடுகளுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>ஃப்ளை ஏபிஐ உடன் தொடர்புகொள்வதற்கான ஒரு நெறிப்படுத்தப்பட்ட செயல்முறையை சுபாபேஸ் உருவாக்கியுள்ளது, மேலும் இந்த ஒத்துழைப்பு ஒரு மல்டி கிளவுட் வழங்குநராக மாறுவதற்கான சுபாபேஸின் மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>ஃப்ளைக்குள் நெட்வொர்க் வரம்புகள் மற்றும் காப்புப்பிரதிகள் உள்ளிட்ட சவால்கள் தற்போது தீர்க்கப்பட்டு வருகின்றன, மேலும் ஆர்வமுள்ள பயனர்கள் முன்னோட்டத்திற்கு பதிவுபெறலாம், இதில் ஒரு இலவச திட்டம் அடங்கும்.</li>
<li>ஃப்ளை போஸ்ட்க்ரெஸிற்கான விலை விவரங்கள் எதிர்காலத்தில் அறிவிக்கப்படும், ஆனால் இது தற்போதைய விலை கட்டமைப்பிலிருந்து ஒப்பீட்டளவில் மாறாமல் இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653212">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃப்ளையின் நிர்வகிக்கப்படாத போஸ்ட்கிரேஸின் நிர்வகிக்கப்பட்ட பதிப்பை வழங்க சுபாபேஸ் Fly.io உடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளது, அதிக கிடைக்கும் அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்தும் திட்டங்களுடன்.</li>
<li>கிளவுட் உள்கட்டமைப்பின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் செயல்திறன் சவால்கள், Fly.io மற்றும் சுபாபேஸின் தரவுத்தள வழங்கல்களுக்கு இடையிலான வேறுபாடு, பிற போஸ்ட்கிரெஸ் சேவைகளுடன் ஒப்பீடுகள் மற்றும் ஐபி முகவரிகள் மற்றும் நெட்வொர்க்கிங் வரம்புகள் குறித்த கவலைகள் போன்ற தலைப்புகள் விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>சுபாபேஸ் தங்கள் சேவைகளுக்கான பிளாப் சேமிப்பு திறன்களையும் உருவாக்கி வருகிறது, மேலும் சுபாபேஸ் மற்றும் Fly.io ஒருங்கிணைப்பு ஒரு நேர்மறையான வளர்ச்சியாக கருதப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/">டெல்டா பல் தரவு மீறல் 7 எம் நோயாளிகளின் தனிப்பட்ட தகவல்களை அம்பலப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>கலிபோர்னியாவின் டெல்டா பல் மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்கள் தரவு மீறலை சந்தித்தன, இது கிட்டத்தட்ட 7 மில்லியன் நோயாளிகளின் தனிப்பட்ட தகவல்களை சமரசம் செய்தது.</li>
<li>MOVEit Transfer மென்பொருளில் உள்ள ஒரு பாதிப்பு காரணமாக இந்த மீறல் ஏற்பட்டது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் குறித்து விசாரித்து, பாதிக்கப்பட்ட நபர்களுக்கு தகவல் தெரிவிப்பது உள்ளிட்ட நடவடிக்கைகளை அந்நிறுவனம் மேற்கொண்டு வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654805">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பல் காப்பீட்டு நிறுவனமான டெல்டா டென்டல் 7 மில்லியன் நபர்களின் பெயர்கள், நிதிக் கணக்கு எண்கள் மற்றும் கிரெடிட் / டெபிட் கார்டு எண்கள் உள்ளிட்ட தனிப்பட்ட தகவல்களைத் திருடும் தரவு மீறலை அனுபவித்தது.</li>
<li>இந்த மீறல் டெல்டா பல் மருத்துவத்திற்கு கடுமையான விளைவுகளுக்கு வழிவகுக்கும், இதன் விளைவாக அவர்களின் கிரெடிட் கார்டு செயலாக்க திறன்கள் திரும்பப் பெறப்படலாம்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் வலுவான தரவு பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளின் முக்கியத்துவத்தையும் மீறலுடன் தொடர்புடைய சாத்தியமான அபாயங்கள் மற்றும் விளைவுகளையும் வலியுறுத்துகிறது. மீறலைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்களில் தரவு பாதுகாப்பு நடைமுறைகள், பிசிஐ விதிகளுக்கு இணங்குதல் மற்றும் கிரெடிட் / டெபிட் கார்டு தகவல்களின் பாதுகாப்பு பற்றிய கவலைகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits">4 முக்கிய பழக்கவழக்கங்களுடன் மென்பொருள் பொறியியல் உற்பத்தித்திறனை அதிகரிக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் பொறியியல் உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்த நான்கு முக்கிய பழக்கங்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன: வேலையை சற்று முடிக்காமல் விட்டுவிடுவது, குறுக்குவழிகளைக் கற்றுக்கொள்வது, கட்டளைகள் மற்றும் இணைப்புகளின் பட்டியலைப் பராமரிப்பது மற்றும் அத்தியாவசியமற்ற பணிகளுக்கு &quot;இல்லை&quot; என்று சொல்வது.</li>
<li>&quot;ஓட்டம்&quot; என்ற கருத்தாக்கம் வேலையை சற்று முடிக்காமல் விட்டுவிட்டு, சிறந்த கவனம் மற்றும் உற்பத்தித்திறனை செயல்படுத்துவதன் மூலம் அடையக்கூடிய ஒரு நிலையாக அறிமுகப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>விசைப்பலகை மற்றும் சுட்டி குறுக்குவழிகளைக் கற்றுக்கொள்வதன் முக்கியத்துவம் மவுஸைச் சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்கவும் செயல்திறனை அதிகரிக்கவும் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>அத்தியாவசிய ஆதாரங்களை விரைவாக அணுகவும் நேரத்தை மிச்சப்படுத்தவும் தேடக்கூடிய கட்டளைகள் மற்றும் இணைப்புகளின் பட்டியலை வைத்திருப்பது பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>முக்கியமான வேலைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கவும், தேவையற்ற கவனச்சிதறல்களைத் தவிர்க்கவும் அத்தியாவசியமற்ற பணிகளுக்கு &quot;இல்லை&quot; என்று சொல்ல கற்றுக்கொள்ள இந்த கட்டுரை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>மென்பொருள் பொறியியல் வினாடி வினா வேலை நேர்காணல்களில் அறிவு மற்றும் நம்பிக்கையை மேம்படுத்துவதற்கான ஒரு கருவியாக குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658262">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அதிகரித்த உற்பத்தித்திறன் மற்றும் கவனம் செலுத்துவதற்காக நாளின் முடிவில் வேலையை சற்று முடிக்காமல் விட்டுவிடுவது குறித்த ஒரு விவாதத்தை ஹேக்கர் நியூஸ் நடத்துகிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் பணிகளை முழுமையாகப் புரிந்துகொள்வதற்கான உத்திகளைப் பகிர்ந்துகொள்கிறார்கள் மற்றும் அடுத்த நாளை ஒரு புதிய தொடக்கத்துடன் தொடங்குவதன் நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஒரு உற்பத்தித்திறன் ஹேக் ஆக பணிகளை முடிக்காமல் விட்டுவிடுவது, இயல்புநிலை வழிமுறைகளை செயல்படுத்துவது மற்றும் மென்பொருள் பொறியியலில் திறமையான பழக்கங்களைப் பின்பற்றுவது ஆகியவற்றின் செயல்திறனை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/smsc">DIY USB-C MIDI Synth: மிகச் சிறிய மற்றும் மலிவு மைக்ரோகண்ட்ரோலர் உருவாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>மலிவான மைக்ரோகண்ட்ரோலரைப் பயன்படுத்தி யூ.எஸ்.பி-சி எம்.ஐ.டி.ஐ தொகுப்பை உருவாக்குவதில் ஆசிரியர் தங்கள் அனுபவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>தற்போதுள்ள யூ.எஸ்.பி அடுக்குகளைப் பயன்படுத்துவது, சோதனைக்கு ஒரு பிரேக்அவுட் பலகையை உருவாக்குவது மற்றும் எதிர்கால திட்டங்களுக்கு ஒரு சிறிய மேம்பாட்டு வாரியத்தை உருவாக்குவது குறித்து அவர்கள் விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>செங்குத்தாக பொருத்தப்பட்ட யூ.எஸ்.பி-சி பிளக்கிற்கான சர்க்யூட் போர்டை வடிவமைப்பதில் உள்ள சவால்கள், வடிவமைப்பு செயல்முறை மற்றும் பேனலைசேஷன் பற்றியும் ஆசிரியர் பேசுகிறார்.</li>
<li>அவர்கள் யூ.எஸ்.பி இணைப்பு தடத்தை மாற்றி, பலகையை அசெம்பிள் செய்து, தொலைபேசி அல்லது டேப்லெட் டாக்கிற்கான இணைப்பை வடிவமைத்தனர்.</li>
<li>குறிப்பிடப்பட்ட பிற தலைப்புகளில் யூ.எஸ்.பி-சி நீட்டிப்பு கேபிள்களைப் பயன்படுத்துதல், ஒளிரும் சின்த்கள் மற்றும் யூ.எஸ்.பி-சி போர்ட்டுடன் சாத்தியமான சிக்கல்கள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்தின் மூலக் குறியீடு கிடைப்பதைக் குறிப்பிட்டு ஆசிரியர் முடிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658497">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஹேக்கர் உலகின் மிகச்சிறிய யூ.எஸ்.பி-சி மிடி சின்த் என்ற ஒருங்கிணைப்பை உருவாக்கியுள்ளார், இது யூ.எஸ்.பி-சி போர்ட்டில் செருகக்கூடிய ஒரு தொகுப்பாகும்.</li>
<li>இந்த திட்டம் ஒரு சில நாட்களில் முடிக்கப்பட்டது மற்றும் $ 50 முதல் $ 200 வரை செலவாகும் பொருட்கள் தேவைப்பட்டன.</li>
<li>நிறுவனங்களால் விதிக்கப்படும் வரம்புகள் இல்லாமல் தனிப்பட்ட திட்டங்களில் பணியாற்றுவதன் நன்மைகளை ஹேக்கர் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>சின்தசைசர் சதுர அலைகளை உருவாக்க முடியும் மற்றும் ஆடியோ-வீத அலை வடிவங்களை உருவாக்கும் திறன் காரணமாக சரியான ஒருங்கிணைப்பாளராக கருதப்படுகிறது.</li>
<li>யூ.எஸ்.பி-சி கேபிள்கள் மற்றும் இணைப்பிகளுடன் தொடர்புடைய சவால்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom">Writer.com பாதிப்பு மொழி மாதிரி கையாளுதல் மூலம் தரவுத் திருட்டை செயல்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>இந்த இடுகை Writer.com பயன்பாட்டில் உள்ள ஒரு பாதிப்பைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, இது தாக்குபவர்களுக்கு பயனரின் தனிப்பட்ட ஆவணங்களை அணுக உதவுகிறது.</li>
<li>தாக்குபவர்கள் மறைமுக உடனடி ஊசி எனப்படும் தாக்குதலைப் பயன்படுத்தி, தாக்குபவருக்கு தனிப்பட்ட தகவல்களை அனுப்ப மொழி மாதிரியைக் கையாளலாம்.</li>
<li>இந்த பாதிப்பு வெளிப்படுத்தப்பட்ட போதிலும், Writer.com இன்னும் சரிசெய்யவில்லை.</li>
<li>இந்த இடுகை பாதிப்பு எவ்வாறு பயன்படுத்தப்படலாம் என்பதைக் காட்டும் ஒரு தாக்குதல் சங்கிலியை வழங்குகிறது மற்றும் தரவு வெளியேற்றத்தின் எடுத்துக்காட்டுகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது.</li>
<li>மொழி மாதிரிகள் மீதான முந்தைய இதேபோன்ற தாக்குதல்கள், இந்த விஷயத்தில் கூடுதல் ஆதாரங்களுடன் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>Writer.com குழுவுக்கு பொறுப்பான வெளிப்படுத்தலின் காலக்கெடுவையும் இந்த இடுகை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654533">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு ஹேக்கர் Writer.com தரவைப் பிரித்தெடுக்க மறைமுக உடனடி ஊசி நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தினார், இது ஒரு ஆவணத்தில் உட்பொதிக்கப்பட்ட சப்லிமினல் கட்டளைகளை சாட்பாட் கையாள்வதில் உள்ள ஒரு பாதிப்பைப் பயன்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த தாக்குதல் தொழில்நுட்ப ஹேக்கிங் மற்றும் சமூக பொறியியலுக்கு இடையிலான எல்லையை மழுங்கடிக்கிறது, இது கணினி தொடர்புகளில் மனித மொழியைப் பயன்படுத்தும் வளர்ந்து வரும் போக்கை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் அணுகல் கட்டுப்பாட்டு தேவைகள், சமூக பொறியியல் அபாயங்கள் மற்றும் இயந்திர கற்றல் மாதிரிகள் நம்பகமான மனிதனைப் போன்ற பதில்களை உருவாக்குவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது. பயனர் தரவின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வது மிகவும் முக்கியமானது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/">அவிழ்க்கும் வடிவங்கள்: ஃபோரியர் மாற்றத்திற்கான ஒரு ஊடாடும் வழிகாட்டி</a></h2>
<ul>
<li>ஃபோரியர் டிரான்ஸ்ஃபார்ம் என்பது ஒரு கணித கருவியாகும், இது பகுப்பாய்வுக்காக வடிவங்களை தனிப்பட்ட கூறுகளாக உடைக்கிறது.</li>
<li>இது சமிக்ஞைகளை வட்ட பாதைகளாகப் பார்க்கிறது மற்றும் வடிகட்டுதல், கூறுகளைப் பிரித்தல், தரவை சுருக்குதல் மற்றும் ஒலி மற்றும் ரேடியோ அலைகளை பகுப்பாய்வு செய்ய அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ஃபோரியர் டிரான்ஸ்ஃபார்ம் பற்றி அறிந்துகொள்வதற்கான ஆதாரங்களையும் எடுத்துக்காட்டுகளையும் வழங்குகிறது, சுழற்சிகளைப் புரிந்துகொள்வதற்கும் அவற்றை இணைப்பதன் மூலம் சிக்கலான வடிவங்களை உருவாக்குவதற்கும் அதன் திறனை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652794">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஃபோரியர் உருமாற்றம் என்பது நேர டொமைன் மற்றும் அதிர்வெண் களத்திற்கு இடையில் சமிக்ஞைகளை மாற்றப் பயன்படும் ஒரு கணித கருவியாகும், இது பகுப்பாய்வு, சுருக்கம் மற்றும் வடிகட்டுதல் ஆகியவற்றை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது படம் மற்றும் ஆடியோ சுருக்கம், தொலைத்தொடர்புகள் மற்றும் காக்ளியர் உள்வைப்புகள் போன்ற மருத்துவ சாதனங்களில் பயன்பாடுகளைக் காண்கிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் ஃபோரியர் உருமாற்றத்தின் வரையறை, பண்புகள் மற்றும் உள்ளுணர்வு விளக்கங்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது மற்றும் மேலும் புரிந்துகொள்வதற்கான கூடுதல் ஆதாரங்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">AI / ML ஐப் பெறுவதற்கான உதவிக்குறிப்புகள்: R-CNN முதல் &quot;கவனம் மட்டுமே உங்களுக்குத் தேவை&quot; மற்றும் அதற்கு அப்பால்</a></h2>
<ul>
<li>தனிநபர் இயந்திர கற்றலில் மீண்டும் ஈடுபட ஆர்வமாக உள்ளார் மற்றும் அவர்கள் ஆராய விரும்பும் தலைப்புகளின் பட்டியலைத் தொகுத்துள்ளார்.</li>
<li>அவர்கள் குறிப்பிட்ட தலைப்புகளில் &quot;கவனம் மட்டுமே உங்களுக்குத் தேவை&quot;, க்ளோரா, லாமாஸ் மற்றும் க்யூ கற்றல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>மெஷின் லேர்னிங்கில் ஆராய வேண்டிய கூடுதல் துறைகளுக்கான ஆலோசனைகளை அவர்கள் கோருகின்றனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு (ஏஐ), இயந்திர கற்றல் (எம்.எல்) மற்றும் ஆழமான கற்றல் ஆகியவற்றைப் பற்றி கற்றுக்கொள்வதற்கான வளங்களைப் பற்றியது, வெறுமனே காகிதங்களைப் படிப்பதை விட நடைமுறை பயன்பாடு மற்றும் நேரடி அனுபவத்திற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சிக் கட்டுரைகளின் பல்வேறு பிரிவுகள், ஒவ்வொரு பிரிவிலும் குறிப்பிட்ட தலைப்புகள் மற்றும் கட்டுரைகளுடன் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவின் வளர்ந்து வரும் துறைகளில் ஆய்வுக் கட்டுரைகளைக் கண்டுபிடிப்பது மற்றும் புரிந்துகொள்வது, குறியீட்டு விளக்கங்களுக்கான கருவிகள் மற்றும் கூடுதல் கற்றல் வளங்களுக்கான பரிந்துரைகள் ஆகியவை பற்றிய குறிப்பும் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/">மெக்டொனால்ட்ஸ் ஐஸ்கிரீம் மெஷின் ஹேக்கிங் வழக்கில் &#39;புகைப்பிடிக்கும் துப்பாக்கி&#39; மின்னஞ்சலை கண்டுபிடித்த கைட்ச்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்டார்ட் அப் கைட்ச் ஒரு மின்னஞ்சலைக் கண்டறிந்துள்ளது, இது மெக்டொனால்டு மற்றும் கைட்ச் சரிசெய்ய விரும்பிய ஐஸ்கிரீம் இயந்திரங்களின் உற்பத்தியாளரான டெய்லர் ஆகியோருக்கு இடையிலான கூட்டு இருப்பதைக் காட்டுகிறது என்று அவர்கள் கூறுகின்றனர்.</li>
<li>டெய்லரின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி அனுப்பிய மின்னஞ்சல், கைட்ச்சின் சாதனத்தைப் பயன்படுத்துவதை ஊக்கப்படுத்த மெக்டொனால்ட் உரிமையாளர்களுக்கு ஒரு செய்தியை அனுப்ப பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இந்த மின்னஞ்சல் ஒரு சாத்தியமான போட்டியாளருக்கு தீங்கு விளைவிக்கும் டெய்லரின் நோக்கத்திற்கான சான்று என்று கைட்ச் நம்புகிறார், மேலும் தற்போது டெய்லர் மற்றும் மெக்டொனால்ட்ஸுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கையை மேற்கொண்டு வருகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657192">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெக்டொனால்டின் ஐஸ்கிரீம் இயந்திரங்கள் தொடர்பான பல்வேறு பிரச்சினைகள், வேண்டுமென்றே ஏற்படும் செயலிழப்புகள் மற்றும் ஊழியர் பிரச்சினைகள் குறித்து விவாதங்கள் நடைபெற்று வருகின்றன.</li>
<li>மெக்டொனால்ட் ஊழியர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களுடன், பல்வேறு வகையான வேலைகளில் ஆட்டோமேஷனின் தாக்கமும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>உடைந்த ஐஸ்கிரீம் இயந்திரங்கள் தொடர்பாக மெக்டொனால்டுக்கு எதிராக புகார்கள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன, மேலும் கைட்ச் சாதனத்தைச் சுற்றியுள்ள சர்ச்சைகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, இது அடிக்கடி முறிவுகளுக்குப் பின்னால் உள்ள உந்துதல்கள் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="தரவுத்தள அடிப்படைகளை ஆராய்தல்: அமில பண்புகள், சேமிப்பு இயந்திரங்கள் மற்றும் மோதல் தீர்வு" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B3%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%B2%20%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%9A%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%87%E0%AE%AF%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AF%8B%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2016%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/15&#39;</h2>
<h1>2023-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.hashicorp.com/blog/mitchell-reflects-as-he-departs-hashicorp">11 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்திலிருந்து விடைபெற்ற மிட்செல் ஹஷிமோட்டோ!</a></h2>
<ul>
<li>ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தின் இணை நிறுவனர் மிட்செல் ஹஷிமோட்டோ, 11 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு நிறுவனத்திலிருந்து விலகுவதாக உருக்கமான கடிதத்தில் அறிவித்துள்ளார்.</li>
<li>கிளவுட் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு கருவிகளுக்கு அப்பால் புதிய சவால்களைத் தேடுவதற்கான தனது முடிவை ஹஷிமோட்டோ பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>பரந்த மென்பொருள் தத்தெடுப்பு மற்றும் திறந்த மூல திட்டங்களில் அங்கீகாரம் உள்ளிட்ட ஹாஷிகார்ப் வளர்ச்சி மற்றும் சாதனைகளை அவர் முன்னிலைப்படுத்துகிறார், மேலும் நிறுவனம் எதிர்காலத்தில் வெற்றி பெற வாழ்த்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38647484">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தின் இணை நிறுவனர் மிட்செல் ஹஷிமோட்டோ 14 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு நிறுவனத்தை விட்டு வெளியேறுகிறார், மென்பொருள் மேம்பாட்டுத் துறையில் அவரது பங்களிப்புகளுக்காக சமூகத்திலிருந்து பாராட்டுக்களையும் நன்றியையும் பெறுகிறார்.</li>
<li>விவாதங்கள் ஹாஷிகார்ப் திட்டங்கள், சமீபத்திய உரிம மாற்றங்கள் மற்றும் டெர்ராஃபார்முடன் மல்டி கிளவுட் வரிசைப்படுத்தல் என்ற கருத்தைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>மிட்செலின் எதிர்கால முயற்சிகள் மற்றும் ஹாஷிகார்ப்பின் திட்டங்களுக்கு சாத்தியமான மாற்று வழிகள், திறந்த மூல சமூகத்தில் கோட் (ஐஏசி) வேலை செய்வதால் செயல்பாடுகள் மற்றும் உள்கட்டமைப்பின் முக்கியத்துவம் குறித்து ஊகங்கள் பரவுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/new-extensions-youll-love-now-available-on-firefox-for-android/">மொஸில்லா ஆண்ட்ராய்டில் பயர்பாக்ஸிற்கான விரிவாக்க ஆதரவை 450 க்கும் மேற்பட்ட புதிய துணை நிரல்களுடன் விரிவுபடுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மொஸில்லா ஆண்ட்ராய்டில் பயர்பாக்ஸிற்கான 450 க்கும் மேற்பட்ட புதிய நீட்டிப்புகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது மொபைலில் திறந்த நீட்டிப்பு சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை நிறுவுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் இப்போது இந்த நீட்டிப்புகளை எளிதாக நிறுவுவதன் மூலம் ஆண்ட்ராய்டுக்கான பயர்பாக்ஸில் தங்கள் வலை அனுபவத்தை தனிப்பயனாக்கலாம் மற்றும் மேம்படுத்தலாம்.</li>
<li>யூபிளாக் ஆரிஜின் மற்றும் டார்க் ரீடர் போன்ற பிரபலமான டெஸ்க்டாப் நீட்டிப்புகள் இப்போது மொபைலில் கிடைக்கின்றன, மேலும் வரும் மாதங்களில் கூடுதல் நீட்டிப்புகள் சேர்க்கப்படும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38644608">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மொஸில்லா ஆண்ட்ராய்டுக்கான பயர்பாக்ஸிற்கான நீட்டிப்பு ஆதரவை விரிவுபடுத்தியுள்ளது, இது பயனர்கள் addons.mozilla.org (ஏஎம்ஓ) இருந்து எந்த நீட்டிப்பையும் நிறுவ அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>நீட்டிப்பு ஆதரவை விரிவுபடுத்துவதில் தாமதம் ஆண்ட்ராய்டுக்கான பயர்பாக்ஸின் யுஐயை மீண்டும் எழுத தேவையான விரிவான வேலை காரணமாகும்.</li>
<li>இந்த தலைப்பைச் சுற்றியுள்ள விவாதங்களில் மொஸில்லாவின் முடிவைப் பற்றிய ஊகங்கள், தனியுரிமை பற்றிய கவலைகள், ஏஎம்ஓ கணக்கைப் பயன்படுத்துவது குறித்த விமர்சனம் மற்றும் சோதிக்கப்படாத நீட்டிப்புகள் குறித்து பயனர்களை எச்சரிப்பதற்கான பரிந்துரைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidkcaudill.medium.com/maybe-getting-rid-of-your-qa-team-was-bad-actually-52c408bd048b">மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் QA அணிகளை ஒழிப்பதன் விளைவுகள்</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் தர உத்தரவாத (QA) குழுக்களை அகற்றுவது எதிர்மறையான விளைவுகளை ஏற்படுத்தும்.</li>
<li>பணிகளை தானியக்கமாக்குவது மற்றும் செயல்முறைகளை மேம்படுத்துவது சோதனையின் முக்கியத்துவத்தை புறக்கணிக்க வழிவகுக்கும்.</li>
<li>குறைபாடு கண்காணிப்பு, பிழை விசாரணை, தரத்தில் கவனம் செலுத்துதல் மற்றும் இறுதி-இறுதி சோதனை உள்ளிட்ட மென்பொருள் தரத்தை திறம்பட நிர்வகிக்க QA பாத்திரங்கள் முக்கியமானவை. இந்த நடவடிக்கைகளை புறக்கணிப்பது தீங்கு விளைவிக்கும்.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டு நிறுவனங்களில் தரத்திற்கு முன்னுரிமை அளிப்பவர்களுக்கு அங்கீகாரமும் ஆதரவும் அவசியம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645856">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>QA குழுக்கள் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன, மேலும் சோதனைக்கு டெவலப்பர்களை மட்டுமே நம்புவது குறைபாடுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பக் பாஷ்கள் மற்றும் ஃபஸ் சோதனைகள் போன்ற பல்வேறு சோதனை அணுகுமுறைகள் விவாதத்தில் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
<li>மதிப்பிடுதல் மற்றும் பயிற்சி மற்றும் ஒத்துழைப்பு இல்லாமை உள்ளிட்ட QA குழுக்கள் எதிர்கொள்ளும் வரம்புகள் மற்றும் சவால்கள் எடுத்துக்காட்டப்படுகின்றன, இது மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் தர உத்தரவாதம் மற்றும் முழுமையான சோதனைக்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bsc.es/news/bsc-news/bsc-presents-sargantana-the-new-generation-the-first-open-source-chips-designed-spain">பார்சிலோனா சூப்பர் கம்ப்யூட்டர் மையம் சர்கண்டனாவை அறிமுகப்படுத்துகிறது: புதிய திறந்த மூல ஆர்.ஐ.எஸ்.சி-வி சிப்</a></h2>
<ul>
<li>பார்சிலோனா சூப்பர் கம்ப்யூட்டர் சென்டர் (பி.எஸ்.சி) திறந்த மூல ஆர்.ஐ.எஸ்.சி-வி தொழில்நுட்பத்தை அடிப்படையாகக் கொண்ட சர்கண்டனா எனப்படும் மூன்றாம் தலைமுறை லகார்டோ செயலிகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>சர்கண்டனா செயலிகள் ஐரோப்பிய தொழில்நுட்ப இறையாண்மையை மேம்படுத்துவதையும், பன்னாட்டு நிறுவனங்களை சார்ந்திருப்பதைக் குறைப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.</li>
<li>இந்த சிப் மேம்பட்ட செயல்திறனை வழங்குகிறது மற்றும் ஜிகாஹெர்ட்ஸ் அதிர்வெண் தடைக்கு மேல் செயல்படும் லகார்டோ குடும்பத்தில் முதல் முறையாகும், இது ஐரோப்பாவில் ஆர்.ஐ.எஸ்.சி-வி கணினி ஆராய்ச்சியில் தலைவராக பி.எஸ்.சியின் நிலையை வலுப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38640406">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பார்சிலோனா சூப்பர் கம்ப்யூட்டர் மையம் பாதுகாப்பு மற்றும் உள்ளூர் சிப் உற்பத்திக்கு முன்னுரிமை அளித்து சர்கண்டனா என்ற திறந்த மூல ஆர்.ஐ.எஸ்.சி-வி சிப்பை உருவாக்கியுள்ளது.</li>
<li>குளோபல் ஃபவுண்டர்ஸ் பழைய சிப்களுக்கான புதிய 22 என்எம் பிளானர் செயல்முறையை உருவாக்கியுள்ளது, இது சிறிய முனை அளவுகளில் சிப்களை தயாரிப்பதற்கான சவால்கள், செலவுகள் மற்றும் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த உரையாடல்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பொழுதுபோக்கு மட்டத்தில் பழைய சிப்களை உற்பத்தி செய்வது, பழைய ஃபேப்களுக்கான குறைந்த எண்ணிக்கையிலான உற்பத்தியாளர்கள், செமிகண்டக்டர் தொழில்துறையின் இலாபம், நம்பகமான சிப் விநியோகத்தின் முக்கியத்துவம், செமிகண்டக்டர் ஃபேப்ரிகேஷனில் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கான வாய்ப்புகள், சிபியு வடிவமைப்பு செயல்திறன், மொழி மேம்பாடு மற்றும் சர்கண்டனா சிப் பற்றிய தகவல்கள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளில் விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezali.substack.com/p/interviewing-my-mother-a-mainframe">மெயின்ஃப்ரேம் COBOL புரோகிராமருடன் நேர்காணல்: காலாவதியான தொழில்நுட்பத்தின் சவால்கள் மற்றும் புதிய தரவுத்தளத்திற்கு மாறுதல்</a></h2>
<ul>
<li>இக்கட்டுரையில் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் உள்ள ஒரு வங்கியின் மெயின்ஃப்ரேம் COBOL புரோகிராமரான எழுத்தாளரின் தாயாருடனான நேர்காணல் உள்ளது.</li>
<li>நேர்காணல் அவரது பாத்திரத்தின் முக்கியத்துவம், காலாவதியான தொழில்நுட்பத்துடனான சவால்கள் மற்றும் புதிய தரவுத்தளத்திற்கு மாறுவதற்கான வங்கியின் திட்டம் ஆகியவற்றை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது பெரிய அளவிலான தரவுகளை நிர்வகிப்பதில் வங்கியின் போராட்டங்கள், வயதான புரோகிராமர் மக்கள்தொகை மற்றும் வங்கி அமைப்புகளின் சிக்கலான தன்மை ஆகியவற்றையும் விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645159">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு மன்றத்தில் விவாதங்கள் இளம் நிரலாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் மற்றும் வங்கித் துறையில் மெயின்ஃப்ரேம் COBOL நிரலாக்கத்தில் நிறுவன அறிவின் மதிப்பை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>பழைய மற்றும் புதிய அமைப்புகளின் ஒருங்கிணைப்பு, திறமையான கோபோல் புரோகிராமர்களைக் கண்டுபிடிப்பதில் உள்ள சிரமம் மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் பணியாற்றுவது குறித்த தனிப்பட்ட நிகழ்வுகளும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>கூடுதலாக, முந்தைய தலைமுறையினரிடமிருந்து அறிவைப் பாதுகாத்தல், நிரலாக்கத்தில் பெண்களின் சரிவு மற்றும் வங்கித் துறையில் புதிய இயக்க முறைமைகளுக்கு இடம்பெயர்தல் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/funsearch-making-new-discoveries-in-mathematical-sciences-using-large-language-models/">FunSearch: புதிய கணித நுண்ணறிவுகளைக் கண்டறிய எல்.எல்.எம்களைப் பயன்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஃபன்சர்ச் என்பது கணித அறிவியலில் புதிய கண்டுபிடிப்புகளை செய்ய பெரிய மொழி மாதிரிகளை (எல்.எல்.எம்) பயன்படுத்தும் ஒரு முறையாகும்.</li>
<li>இது கணினி குறியீட்டில் எழுதப்பட்ட செயல்பாடுகளைத் தேடுவதற்கும் புதிய அறிவை உருவாக்குவதற்கும் முன் பயிற்சி பெற்ற எல்.எல்.எம் ஐ ஒரு தானியங்கி மதிப்பீட்டாளருடன் இணைக்கிறது.</li>
<li>தொப்பி செட் சிக்கலைத் தீர்க்கவும், பின்-பேக்கிங் சிக்கலுக்கு மிகவும் பயனுள்ள வழிமுறைகளைக் கண்டறியவும் ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஃபன்சர்க்கைப் பயன்படுத்தினர், இது அதிநவீன கணக்கீட்டு தீர்வுகளை விட சிறந்தது.</li>
<li>தீர்வுகள் எவ்வாறு எட்டப்பட்டன என்பதை விளக்கும் நிரல்களை ஃபன்சர்ச் உருவாக்குகிறது, இது ஒரு சக்திவாய்ந்த அறிவியல் கருவியாக அமைகிறது.</li>
<li>இந்த ஆராய்ச்சி கணிதம் மற்றும் நிஜ உலக பயன்பாடுகளில் புதிய கண்டுபிடிப்புகளுக்கான எல்.எல்.எம் உந்தப்பட்ட அணுகுமுறைகளின் திறனை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643076">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மொழி மாதிரி அடிப்படையிலான மரபணு நிரலாக்கம் (எல்.எல்.எம்) கணித அறிவியல் சமூகத்தில் ஒரு விவாதப் பொருளாகும்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் நம்பத்தகுந்த திட்டங்களை உருவாக்குவதிலும், அர்த்தமற்றவற்றைத் தவிர்ப்பதிலும் எல்.எல்.எம்களின் நன்மைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>குளிர் தொடக்க சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் எல்.எல்.எம்களின் திறன் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>பிற மரபணு நிரலாக்க நுட்பங்களுடன் ஒப்பிடும்போது எல்.எல்.எம்களின் செலவு மற்றும் உடற்தகுதி கேள்விக்குள்ளாக்கப்படுகிறது.</li>
<li>புதிய அறிவை உருவாக்குவதில் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளின் திறன் மற்றும் செல்வ சமத்துவமின்மைக்கான தாக்கங்கள் உள்ளிட்ட செயற்கை நுண்ணறிவின் பரந்த தாக்கத்தையும் இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஒட்டுமொத்தமாக, குறியீடு பரிணாமம் மற்றும் சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் எல்.எல்.எம்.கள் கொண்டு வந்த மதிப்பு மற்றும் முன்னேற்றங்கள் குறித்து பல்வேறு கண்ணோட்டங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Dec/14/ai-trust-crisis/">மறைக்கப்பட்ட தேர்வுப்பெட்டி: டிராப்பாக்ஸின் ஏஐ அம்சங்கள் ஸ்பார்க் டிரஸ்ட் நெருக்கடி</a></h2>
<ul>
<li>டிராப்பாக்ஸின் புதிய செயற்கை நுண்ணறிவு அம்சங்கள் விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டுள்ளன மற்றும் ஓபன்ஏஐ மாதிரிகளுக்கான பயிற்சி தரவாக தனியார் கோப்புகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்த நம்பிக்கை கவலைகளை எழுப்பியுள்ளன.</li>
<li>டிராப்பாக்ஸ் ஒப்புதல் இல்லாமல் வாடிக்கையாளர் தரவைப் பயன்படுத்துவதை மறுக்கும் அதே வேளையில், அவற்றின் அமைப்புகளில் மறைக்கப்பட்ட தேர்வுப்பெட்டி குழப்பத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது மற்றும் பேஸ்புக்கின் மைக்ரோஃபோன் உளவு சர்ச்சையுடன் ஒப்பீடுகளைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் மீதான நம்பிக்கையின்மை தனியுரிமை மற்றும் தரவு பாதுகாப்பை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துகிறது, நம்பிக்கையை மீண்டும் பெற தெளிவான விளக்கங்கள் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது. கூடுதலாக, தனியுரிமை காரணங்களுக்காக தனிப்பட்ட சாதனங்களில் உள்ளூர் மாடல்களுக்கான விருப்பம் அதிகரித்து வருகிறது. தரவுகளைக் கையாள்வதில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நேர்மையின் மூலம் நம்பிக்கையைப் பெற வேண்டும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643046">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் விவாதம் செயற்கை நுண்ணறிவு நம்பிக்கை நெருக்கடி மற்றும் வலைத்தள தனியுரிமையில் ஒப்புதலின் முக்கியத்துவத்தை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஏமாற்றும் நடைமுறைகளைத் தடுக்க ஒப்புதலுக்கான சட்டப்பூர்வ வரையறையின் அவசியத்தை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ஒப்புதல் வழங்குவதில் மோசடி மற்றும் பொறுப்புடைமை, டிஜிட்டல் ஒப்பந்தங்களில் ஒப்புதலை அமல்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள், தரவு தனியுரிமை, விளம்பர நடைமுறைகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் நம்பகத்தன்மை குறித்த கவலைகள் இந்த விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/intel-ceo-attacks-nvidia-on-ai-the-entire-industry-is-motivated-to-eliminate-the-cuda-market">செயற்கை நுண்ணறிவு ஆதிக்கத்தை தொடர்ந்து குடா சந்தையை அகற்ற இன்டெல் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சபதம்</a></h2>
<ul>
<li>இன்டெல் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பாட் கெல்சிங்கர் என்விடியாவின் குடா தொழில்நுட்பத்தை விமர்சிக்கிறார், தொழில்துறை அதை அகற்ற வேலை செய்கிறது என்று கூறுகிறார்.</li>
<li>பயிற்சியை விட செயற்கை நுண்ணறிவுக்கான அனுமான தொழில்நுட்பம் மிகவும் முக்கியமானது என்றும், இன்டெல் அதில் கவனம் செலுத்தும் என்றும் கெல்சிங்கர் நம்புகிறார்.</li>
<li>இன்டெல் செயற்கை நுண்ணறிவு சந்தையில் என்விடியாவுடன் போட்டியிடுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, திறந்த தரங்களுக்கான ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் என்விடியா மற்றும் ஏஎம்டியுடன் கூட்டாண்மைகளை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645021">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மென்பொருள், வன்பொருள் மற்றும் போட்டி உள்ளிட்ட தொழில்நுட்பத் துறையில் பல்வேறு தலைப்புகளை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இன்டெல் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி பாட் கெல்சிங்கர் என்விடியா குடாவின் ஆதிக்கத்தை சவால் செய்யவும், பைடார்ச் போன்ற மாற்று கட்டமைப்புகளை ஆராயவும் முயற்சிகளை மேற்கொண்டு வருகிறார்.</li>
<li>பிற விவாதங்களில் சீரற்ற எண் உருவாக்கம், குறியாக்க நுட்பங்கள் மற்றும் இயந்திர கற்றல் பணிகளுக்கான கிராபிக்ஸ் அட்டைகளின் வரம்புகள் ஆகியவை அடங்கும். மென்பொருள் திறமையின் முக்கியத்துவத்தையும், ஜிபியு சந்தையில் இன்டெல் போன்ற நிறுவனங்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களையும் இந்த கட்டுரை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/apple-partly-halts-beepers-imessage-app-again-suggesting-a-long-fight-ahead/">விரக்தி மற்றும் நிச்சயமற்ற தன்மைக்கு மத்தியில் ஆப்பிள் பீப்பரின் ஐமெசேஜ் பயன்பாட்டை ஓரளவு நிறுத்தியது</a></h2>
<ul>
<li>ஆண்ட்ராய்டு பயனர்களுக்கான பீப்பரின் ஐமெசேஜ் பயன்பாட்டை ஆப்பிள் ஓரளவு தடுத்துள்ளது, இது பயனர்களுக்கு அசௌகரியத்திற்கும் நிச்சயமற்ற தன்மைக்கும் வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>பீப்பரின் இணை நிறுவனர் மற்றும் பயனர்கள் விரக்தியை வெளிப்படுத்தி, ஐமெசேஜுக்கு அணுகலை வழங்குமாறு ஆப்பிள் நிறுவனத்தை வலியுறுத்தி வருகின்றனர்.</li>
<li>ஆப்பிள் தனியுரிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் ஸ்பேம் கவலைகளை பீப்பரைத் தடுப்பதற்கான காரணங்களாக மேற்கோள் காட்டுகிறது, ஆனால் பீப்பர் ஐமெசேஜ் பாதுகாப்பில் சமரசம் செய்வதை மறுக்கிறார். இதன் விளைவு பத்திரிகைகள் மற்றும் சமூகத்தின் அழுத்தத்தைப் பொறுத்தது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38646903">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப்பிள் பீப்பரின் ஐமெசேஜ் பயன்பாட்டை ஓரளவு முடக்கியுள்ளது, இது ஒரு மோதலைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த தொகுதி ஒரு சிறிய சதவீத பயனர்களை பாதிக்கிறது மற்றும் வேண்டுமென்றே இல்லாமல் இருக்கலாம்.</li>
<li>விவாதங்கள் ஐமெசேஜில் ஸ்பேம், குறுக்கு-தள செய்தியிடலின் நன்மைகள் மற்றும் சாத்தியமான நெறிமுறை மாற்றங்களைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் ஐமெசேஜின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் பயனர் அனுபவம், பிற செய்தியிடல் சேவைகளுடன் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் ஆப்பிளின் தனித்துவம் குறித்து விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>தொலைந்த அல்லது தவறாக வழிநடத்தப்பட்ட செய்திகள், ஆப்பிளின் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் சாத்தியமற்ற வரிசை எண்களின் பயன்பாடு குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>ஐபோன்களின் பரவல், செய்தியிடல் பயன்பாடுகளின் வரம்புகள் மற்றும் சமூக இயக்கவியலில் ஐமெசேஜின் தாக்கம் குறித்து விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஐஓஎஸ் பயனர்களை இணைப்பதற்கான செய்தியிடல் சேவையாக பீப்பர் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகிறது, இது ஒருவருக்கொருவர் செயல்படுவதற்கான கோரிக்கைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>கட்டுரை ஆப்பிள் மியூசிக், ஸ்பாடிஃபை மற்றும் பிராந்திய செய்தியிடல் தள விருப்பங்களைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் நம்பிக்கை எதிர்ப்பு கவலைகள் மற்றும் அதன் சுற்றுச்சூழல் மீது ஆப்பிளின் கட்டுப்பாடு ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LedgerHQ/connect-kit/issues/29">லெட்ஜரின் என்பிஎம் கணக்கு ஹேக் செய்யப்பட்டது, பயனர்கள் எச்சரிக்கையாக இருக்க அறிவுறுத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>அவசர சிக்கல்: என்பிஎம் தொகுப்பின் தீங்கிழைக்கும் பதிப்பு @ledgerhq / கனெக்ட்-கிட் பயனர் தரவை சமரசம் செய்யக்கூடும்.</li>
<li>சந்தேகத்திற்கிடமான இணைப்பைக் கிளிக் செய்த பிறகு பயனர்கள் நாணயங்களை இழக்கிறார்கள் என்ற அறிக்கைகள் காரணமாக சிக்கல் தீர்க்கப்படும் வரை லெட்ஜர் பணப்பையை களஞ்சியத்துடன் இணைக்க வேண்டாம் என்று பயனர்கள் அறிவுறுத்தினர்.</li>
<li>@ledgerhq / கனெக்ட்-கிட்-லோடரில் கண்டறியப்பட்ட பாதுகாப்பு பாதிப்பு, வாக்மி மற்றும் மெட்டாமாஸ்க் எஸ்.டி.கே போன்ற கீழ்நிலை திட்டங்களை பாதிக்கிறது. ஈர்ப்பு கோரிக்கையை ஒன்றிணைக்கவும், சார்புநிலைகளை முடக்கவும், மூன்றாம் தரப்பு சார்புகளை ஆராயவும், அவற்றை ஏற்றுவதற்கு முன்பு வளங்களை சரிபார்க்கவும் பரிந்துரைகள் வழங்கப்பட்டன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641211">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விவாதங்கள் என்பிஎம், கிட்ஹப், லெட்ஜர், எத்தேரியம் மற்றும் பொதுவாக கிரிப்டோகரன்சி தொழில்துறையுடன் பல்வேறு பாதிப்புகள் மற்றும் கவலைகளைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>தலைப்புகளில் என்பிஎம் இல் விருப்ப கையொப்ப ஆதரவு இல்லாதது, சமூக-பங்களிப்பு கையொப்ப ஆதரவை ஏற்றுக்கொள்ளாததற்காக என்பிஎம் மீதான விமர்சனம் மற்றும் தொகுப்பு-பூட்டு.ஜேசன் கோப்பில் &quot;ஒருமைப்பாடு&quot; புலம் இல்லாதது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>குறியீடு கையொப்பமிடுவதற்கு பிஜிபி விசைகளைப் பயன்படுத்துதல், விநியோக சங்கிலி தாக்குதல்கள், ஃபிஷிங் தாக்குதல்கள், லெட்ஜர் சாதனங்களுடனான பாதுகாப்பு கவலைகள், நிலையான நாணய அபாயங்கள், வெளியீட்டு செயல்முறைகளில் ஆட்டோமேஷனின் பங்கு, சி.டி.என்களில் உள்ள பாதிப்புகள் மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளின் தேவை ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட பிற பிரச்சினைகள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michaelgeist.ca/2023/12/the-most-dangerous-canadian-internet-bill-youve-never-heard-of-is-a-step-closer-to-becoming-law/">மசோதா S-210: குழந்தைகளைப் பாதுகாப்பதா அல்லது இணைய சுதந்திரத்தை மீறுவதா?</a></h2>
<ul>
<li>ஆபாசப் படங்களுக்கு ஆட்படுவதிலிருந்து இளைஞர்களைப் பாதுகாக்கும் சட்டம் என்றும் அழைக்கப்படும் மசோதா எஸ் -210 செனட்டில் நிறைவேற்றப்பட்டு தற்போது பொது பாதுகாப்புக் குழுவின் பரிசீலனையில் உள்ளது.</li>
<li>இந்த மசோதா ஆன்லைன் தீங்கிலிருந்து குழந்தைகளைப் பாதுகாப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் தனிப்பட்ட தேர்வுகள் மற்றும் இணைய சுதந்திரங்களை மீறுவதாக விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்பியுள்ள முக அங்கீகார தொழில்நுட்பத்துடன் வயது சரிபார்ப்பு அமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவது குறித்து அரசாங்கம் பரிசீலித்து வருகிறது.</li>
<li>இந்த மசோதாவில் வலைத்தளத்தைத் தடுப்பதற்கான விதிகளும் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த மசோதாவுக்கு எதிராக வாதிடும் இந்த கட்டுரை, அரசாங்கத்தால் ஆதரிக்கப்படும் தணிக்கையை நாடாமல் குழந்தைகளைப் பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>கருத்துப் பிரிவு மாற்று தீர்வுகள் மற்றும் வலைத் தொழில்நுட்பங்களின் முன்னேற்றங்கள் காரணமாக வலைத்தளங்களைத் தடுப்பது அல்லது தணிக்கை செய்வதில் உள்ள சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பில் சி -11 மற்றும் ஒளிபரப்பு மற்றும் தொலைத்தொடர்பு சட்டமன்ற மறுஆய்வு குழு அறிக்கை தொடர்பான பிற தலைப்புகள் குறித்த தனது கவலைகளைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் மைக்கேல் கீஸ்ட் இந்த கட்டுரையை எழுதியுள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643369">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>முன்மொழியப்பட்ட கனேடிய இணைய மசோதா, எஸ் -210, பாலியல் வெளிப்படையான உள்ளடக்கத்திற்கான அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துவதையும் குழந்தைகளைப் பாதுகாப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>விமர்சகர்கள் ஜனநாயக பின்னடைவு, தனியுரிமை, தணிக்கை மற்றும் அதிகார துஷ்பிரயோகம் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகின்றனர்.</li>
<li>விவாதத்தில் CSAM எதிர்ப்பு நடவடிக்கைகளுக்கான லாபி முயற்சிகள், ட்ரூடோவுக்கு எதிரான மனு, வயது சரிபார்ப்பு அமைப்புகளின் செயல்திறன், ஓவர் பிளாக்கிங், பெற்றோர் கட்டுப்பாடு, அரசாங்க கட்டுப்பாடு, வடிகட்டுதல் அமைப்புகளின் வரம்புகள், விதி அமலாக்கம், இளைஞர்களின் மன ஆரோக்கியத்தில் சமூக ஊடகங்களின் தாக்கம் மற்றும் பெற்றோரின் வழிகாட்டுதல் மற்றும் கல்வியின் முக்கியத்துவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/how-police-undermined-promise-body-cameras">உடல் கேமரா காட்சிகளில் வெளிப்படைத்தன்மையை நிலைநாட்ட தவறிய காவல் துறைகள்</a></h2>
<ul>
<li>மிகுவல் ரிச்சர்ட்ஸ் என்.ஒய்.பி.டி.யால் சுடப்பட்ட வழக்கில் காணப்படுவதைப் போல, சில போலீஸ் துறைகள் உடல் கேமரா காட்சிகளை வெளியிட மறுக்கின்றன.</li>
<li>குற்றவியல் நீதி அமைப்பில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புணர்வை ஊக்குவிப்பதில் உடல் கேமராக்களின் செயல்திறன் கேள்விக்குள்ளாக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த கவலைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும், அதிகாரிகளின் நடத்தையில் நோக்கம் கொண்ட தடுப்பு விளைவை உறுதி செய்வதற்கும் சரியான ஒழுங்குமுறை, மேற்பார்வை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் தேவைப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641198">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பொறுப்புக்கூறல் நோக்கங்களுக்காக பொலிஸ் உடல் கேமரா காட்சிகளைப் பயன்படுத்துவதும் அணுகுவதும் முக்கிய விவாதப் பொருளாகும்.</li>
<li>ஆதாரங்களை மறைத்தல், காட்சிகளின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் பராமரிப்பு மற்றும் ஆதாரங்களை வேண்டுமென்றே மறைத்தல் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>காட்சிகளை தவறாமல் சரிபார்த்தல், முறையான கேமரா பராமரிப்பு மற்றும் பொதுமக்களுடனான தொடர்புகளின் போது கேமராக்களைப் பயன்படுத்துவதற்கு அதிகாரிகளை பொறுப்பாக்குதல் ஆகியவை பரிந்துரைகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="11 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்திலிருந்து விடைபெற்ற மிட்செல் ஹஷிமோட்டோ!" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=11%20%E0%AE%86%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%B9%E0%AE%BE%E0%AE%B7%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%B9%E0%AE%B7%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%8B%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8B!&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2015%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/14&#39;</h2>
<h1>2023-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/12/12/google-promises-unlimited-cloud-storage-then-cancels-plan-then-tells-journalist-his-lifes-work-will-be-deleted-without-enough-time-to-transfer-the-data/">தரவு மீட்டெடுப்பை வழங்கத் தவறிய கூகிள்: வரவிருக்கும் தரவு அழிவால் பயனர் கோபம்</a></h2>
<ul>
<li>பயனர்கள் தங்கள் தரவை நீக்குவது குறித்து தெரிவிப்பதற்கு முன்பு கூகிள் தரவு மீட்பு சேவையை வழங்கவில்லை, இது ஒரு அநாமதேய பயனரை ஏமாற்றமடையச் செய்துள்ளது.</li>
<li>அத்தகைய சேவை இல்லாதது பயனரால் கேலிக்குரியதாக பார்க்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38627652">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கூகிளின் சேமிப்பக சேவைகளில் தரவு நிறுத்தப்படுவது மற்றும் நீக்கப்படுவது குறித்து பயனர்கள் விரக்தியடைந்துள்ளனர்.</li>
<li>தகவல்தொடர்பு தெளிவு மற்றும் &quot;வரம்பற்ற&quot; சேமிப்பக திட்டங்களின் வரம்புகள் குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>மாற்று சேமிப்பக விருப்பங்கள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, மேலும் விமர்சனம் கூகிளின் நடைமுறைகளை நோக்கி செலுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smerf-3d.github.io/">எஸ்.எம்.இ.ஆர்.எஃப் மூலம் என்.இ.ஆர்.எஃப் மாதிரிகளின் நிகழ்நேர ஆய்வு சாத்தியமானது</a></h2>
<ul>
<li>எஸ்.எம்.இ.ஆர்.எஃப் என்பது வலை உலாவிகளில் நேரடியாக என்.இ.ஆர்.எஃப் மாதிரிகளின் நிகழ்நேர ஆய்வுக்கு உதவும் ஒரு புதிய நுட்பமாகும்.</li>
<li>இந்த முறை விதிவிலக்கான துல்லியத்தை வழங்குகிறது மற்றும் ஆஃப்லைன் மாதிரிகளுக்கு கிட்டத்தட்ட ஒத்த காட்சிகளை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் அதிகாரப்பூர்வ வலைத்தளத்தில் திட்டத்தை அனுபவிக்கலாம் மற்றும் மின்னஞ்சல் அல்லது ட்விட்டர் மூலம் தங்கள் கருத்துக்களைப் பகிர்ந்து கொள்ளலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632492">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கூகிள் பல்வேறு சாதனங்களில் 3 டி மாதிரிகளை ஆராய்வதற்கான நிகழ்நேர ரெண்டரிங் தொழில்நுட்பமான எஸ்.எம்.இ.ஆர்.எஃப் ஐ உருவாக்கியுள்ளது.</li>
<li>டெமோக்கள் குறித்த கருத்து நேர்மறையாக உள்ளது, ஆனால் இயக்கம் மற்றும் விஆர் பயன்முறையில் மேம்பாடுகள் தேவை.</li>
<li>நீண்ட ஏற்றுதல் நேரங்கள் மற்றும் பெரிய பேலோட் அளவுகள் பற்றிய கவலைகள் உள்ளன, முன்னேற்றத்திற்கான பரிந்துரைகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/polish-hackers-repaired-trains-the-manufacturer-artificially-bricked-now-the-train-company-is-threatening-them/">டி.ஆர்.எம் பாதிக்கப்பட்ட ரயில்களை மீட்டெடுத்த பின்னர் போலந்து ஒயிட்-ஹாட் ஹேக்கர்கள் ரயில் உற்பத்தியாளரால் அச்சுறுத்தப்பட்டனர்</a></h2>
<ul>
<li>போலந்தில் உள்ள ஒயிட்-ஹாட் ஹேக்கர்கள் ஒரு சுயாதீன பராமரிப்பு நிறுவனத்திற்கு அதன் உற்பத்தியாளரால் செயல்பட முடியாத ஒரு ரயிலின் செயல்பாட்டை மீட்டெடுப்பதில் வெற்றிகரமாக உதவினர்.</li>
<li>தங்கள் பழுதுபார்ப்பு எதிர்ப்பு பொறிமுறையைத் தவிர்ப்பதில் அதிருப்தியடைந்த உற்பத்தியாளர், ஹேக்கர்களுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுப்பதாக அச்சுறுத்துகிறார்.</li>
<li>இந்த வழக்கு சுயாதீன பழுதுபார்க்கும் நிபுணர்களின் உரிமைகள் மற்றும் உற்பத்தியாளர்களின் தயாரிப்புகள் மீதான கட்டுப்பாடு மற்றும் அவற்றை சரிசெய்யும் நுகர்வோரின் திறன் ஆகியவற்றுக்கு இடையே நடந்து வரும் போராட்டம் குறித்த விவாதத்தைத் தூண்டியுள்ளது. ஐரோப்பிய பதிப்புரிமை சட்டங்களின் கீழ் ஹேக்கர்களின் நடவடிக்கைகளின் சட்டப்பூர்வத்தன்மை தற்போது நிச்சயமற்றது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628635">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை ஹேக்கர்கள், டிஆர்எம், ரயில் உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் ஜிபிஎஸ் ஸ்பூஃபிங் சம்பந்தப்பட்ட பல்வேறு காட்சிகளை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது ஹேக்கிங்கைச் சுற்றியுள்ள நெறிமுறை விவாதங்கள், பழுதுபார்க்கும் உரிமை இயக்கம் மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில் தலைகீழ் பொறியியலின் சட்ட தாக்கங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஜி.பி.எஸ் ஸ்பூஃபிங் மற்றும் அதன் சாத்தியமான பயன்பாடுகளை ஆராய்வதோடு, ரயில் அமைப்புகள் தொடர்பான பாதுகாப்பு கவலைகள் மற்றும் சாத்தியமான குற்றவியல் குற்றச்சாட்டுகளும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://owehrens.com/whisper-nvidia-rtx-4090-vs-m1pro-with-mlx/">என்விடியா ஆர்டிஎக்ஸ் 4090 மெஷின் லேர்னிங் செயல்திறனில் எம்எல்எக்ஸ் உடன் ஆப்பிள் எம் 1 ப்ரோவை மிஞ்சுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஆப்பிள் சிலிக்கனில் இயந்திர கற்றலுக்கான ஆப்பிளின் எம்.எல்.எக்ஸ் கட்டமைப்பை விஸ்பர் பெஞ்ச்மார்க்கிங் கருவியைப் பயன்படுத்தி என்விடியாவின் ஆர்.டி.எக்ஸ் 4090 உடன் ஒப்பிட்டு ஆசிரியர் செயல்திறன் சோதனைகளை நடத்தினார்.</li>
<li>பெஞ்ச்மார்க் முடிவுகள் என்விடியா 4090 எம்எல்எக்ஸ் கட்டமைப்பை விட 16% வேகமானது என்பதைக் காட்டியது.</li>
<li>இருப்பினும், என்விடியா உகந்த மாதிரியைப் பயன்படுத்தும் போது, டிரான்ஸ்கிரிப்ட் வெறும் 8 வினாடிகளில் உருவாக்கப்பட்டது, இது உகந்ததாக்கலின் நன்மையை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>எம் 2 அல்ட்ரா மற்றும் எம் 3 மேக்ஸில் நடத்தப்பட்ட சோதனைகளையும் ஆசிரியர் குறிப்பிட்டார், இது எம் 1 ப்ரோவுக்கு ஒத்த வேகத்தைக் காட்டியது.</li>
<li>அளவீடுகளின் சாத்தியமான துல்லியமற்ற தன்மையை ஆசிரியர் ஒப்புக்கொண்டார், ஆனால் எம்.எல்.எக்ஸ் கட்டமைப்பு மடிக்கணினிக்கு சிறப்பாக செயல்பட்டது என்பதை வலியுறுத்தினார்.</li>
<li>சோதனைகளின் நோக்கம் ஆசிரியரின் போட்காஸ்ட் தேடுபொறி திட்டத்திற்கானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628184">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை இயந்திர கற்றல் பணிகளுக்கு ஓபன்ஏஐ விஸ்பர் ரெப்போவைப் பயன்படுத்தி என்விடியா ஆர்டிஎக்ஸ் 4090 மற்றும் ஆப்பிள் எம் 1 ப்ரோவின் செயல்திறனை எம்எல்எக்ஸுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>இயந்திர கற்றல் வன்பொருளில் என்விடியா, ஏஎம்டி, இன்டெல் மற்றும் ஆப்பிள் ஆகியவற்றின் உகந்த முயற்சிகளை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஒருமித்த கருத்து என்னவென்றால், ஆப்பிளின் எம் 1 சிப்களுடன் ஒப்பிடும்போது என்விடியா ஜிபியூக்கள் இயந்திர கற்றலுக்கு சிறந்த செயல்திறனை வழங்க முனைகின்றன, ஆனால் பிற காரணிகள் மற்றும் தேர்வுமுறைகள் கணக்கில் எடுத்துக்கொள்ளப்பட வேண்டும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cookingonabootstrap.com/2020/07/30/the-price-of-potatoes-and-the-value-of-compassion/">வறுமையை வழிநடத்துதல்: பின்னடைவு மற்றும் ஆலோசனையின் ஒரு தனிப்பட்ட பயணம்</a></h2>
<ul>
<li>வீட்டுவசதி, நிதி மற்றும் சிக்கலான குடும்ப உறவுகள் உள்ளிட்ட வறுமையுடன் தங்கள் தனிப்பட்ட அனுபவங்களை ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>அவர்கள் வறுமை குறித்த உணர்திறன் இன்மையை விமர்சிக்கிறார்கள், குறிப்பாக அன்னுன்சியாட்டா ரீஸ்-மோக்கைக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>வறுமையில் இருந்து அவர்கள் மேற்கொண்ட பயணம், ஏழ்மையான குடும்பங்களுக்கான செயல்பாடுகள், தங்கள் புத்தகத்திற்கு ராயல்டி கிடைக்காதது குறித்த அவர்களின் கோபம் ஆகியவற்றை ஆசிரியர் பிரதிபலிக்கிறார். அவர்கள் தங்கள் அனுபவங்களை மற்றவர்களுக்காக வாதிடவும் இரக்கத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தவும் பயன்படுத்த நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629355">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் விவாதம் வறுமை, செல்வ ஏற்றத்தாழ்வு, திறமை, மரபியல், கல்வி மற்றும் சமூக காரணிகள் தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>செல்வ ஏற்றத்தாழ்வு, முதலாளித்துவம் மற்றும் வணிக நடைமுறைகளின் பங்கு பற்றிய விவாதங்களுடன், முன்னேற்றத்திற்கும் வெற்றிக்கும் முதன்மை தடையாக வறுமையை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவம் எடுத்துக்காட்டப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் வறுமை மற்றும் தடகள திறன், நுண்ணறிவு, திறமையான மாணவர்களுக்கான கல்வித் திட்டங்கள், சமூக ஆதரவு, களங்கம், தனிப்பட்ட முன்முயற்சி, சமூக காரணிகள், தொழில்களில் சுரண்டல், ஒற்றை பெற்றோர் எதிர்கொள்ளும் சிரமங்கள், மேற்கத்திய கலாச்சாரங்களில் சமூக ஆதரவு இல்லாமை, வறுமைக்கும் அதிர்ஷ்டத்திற்கும் இடையிலான தொடர்பு, தனிப்பட்ட பொறுப்பு மற்றும் வறுமையில் உள்ள தனிநபர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான உறவையும் ஆராய்கிறது. தகவல்தொடர்பில் புரிதல், இரக்கம் மற்றும் கடுமையான அன்பு ஆகியவற்றின் தேவை வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/oneliners/">மொஸில்லா லாமாஃபைலை அறிமுகப்படுத்துகிறது: பட சுருக்கத்திற்கான திறந்த மூல மொழி மாதிரி</a></h2>
<ul>
<li>மொஸில்லா லாமாஃபைல் எனப்படும் திறந்த மூல திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது உங்கள் சொந்த கணினியில் பதிவிறக்கம் செய்து இயக்கக்கூடிய சாதன மொழி மாதிரி.</li>
<li>மாதிரியை இயக்க பயனர்கள் ப்ரீபில்ட் லாமாஃபைல் கோப்புகளைப் பதிவிறக்கம் செய்யலாம், இதில் மல்டிமோடல் விஷன் மாடலுக்கான கட்டளை-வரி இடைமுகம் அடங்கும்.</li>
<li>வலைப்பதிவு இடுகை பட சுருக்கத்திற்கு லாமாஃபைல் நிரலை எவ்வாறு பயன்படுத்துவது என்பதற்கான வழிமுறைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629630">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டளை-வரி இடைமுகங்கள் (சி.எல்.ஐ) மற்றும் பிற செயற்கை நுண்ணறிவு தொடர்பான கருவிகளில் பெரிய மொழி மாதிரிகளை (எல்.எல்.எம்) பயன்படுத்துவதைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் எல்.எல்.எம், டாக்கர் மற்றும் பல்வேறு கொள்கலன் இயக்க நேரங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான தங்கள் அனுபவங்கள், சவால்கள் மற்றும் உதவிக்குறிப்புகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>உயர்தர கணினிகளின் விலை மற்றும் செயல்திறன், வெவ்வேறு வன்பொருளில் எல்.எல்.எம்களை இயக்குவதற்கான வரம்புகள் மற்றும் தேவைகள் மற்றும் குறிப்பிட்ட கருவிகள் மற்றும் தொழில்நுட்பங்கள் குறித்த சந்தேகம் அல்லது குழப்பம் ஆகியவை தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adfreecities.org.uk/">கார்ப்பரேட் விளம்பரத்திற்கு சவால்: அட்ஃப்ரீ நகரங்கள் பொது இடங்களில் கலை மற்றும் இயற்கையை ஊக்குவிக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>அட்ஃப்ரீ சிட்டிஸ் என்பது கார்ப்பரேட் வெளிப்புற விளம்பரங்களுக்கு சவால் விடுவதற்கும் கலை, சமூகம் மற்றும் இயற்கைக்கு பொது இடத்தைப் பயன்படுத்துவதை ஊக்குவிப்பதற்கும் பணிபுரியும் குழுக்களின் வலையமைப்பாகும்.</li>
<li>விளம்பரம் சுற்றுச்சூழல் மற்றும் மக்களின் நல்வாழ்வில் எதிர்மறையான விளைவுகளை ஏற்படுத்துகிறது என்று அவர்கள் நம்புகிறார்கள்.</li>
<li>விளம்பரம் இல்லாத நகரங்களை உருவாக்க உதவும் வகையில் தனிநபர்கள் தங்கள் உள்ளூர் பகுதிகளில் ஈடுபடுவதற்கான செய்திகள், நுண்ணறிவுகள் மற்றும் வாய்ப்புகளை இந்த அமைப்பு வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629763">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பல்வேறு நகரங்களில் விளம்பரப் பலகைகள், குறிப்பாக விளம்பரப் பலகைகளின் இருப்பு மற்றும் தாக்கத்தை மையமாகக் கொண்டு விவாதங்கள் நடைபெறுகின்றன.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் விளம்பரங்களின் அழகியல், பாதுகாப்பு, செயல்திறன் மற்றும் ஒழுங்குமுறை குறித்த தங்கள் அனுபவங்கள், கருத்துகள் மற்றும் கவலைகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</li>
<li>நுகர்வோர் நடத்தை, அணுகலின் சமநிலை, கார்பன் தாக்கம் மற்றும் பொதுக் கலை போன்ற சாத்தியமான மாற்றுகளில் விளம்பரத்தின் தாக்கம் ஆகியவை விவாத தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Werner/status/1734890651378975007">டிராப்பாக்ஸ் பயனர்கள் எச்சரிக்கை: மூன்றாம் தரப்பு செயற்கை நுண்ணறிவு அணுகலை முடக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>டிராப்பாக்ஸ் பயனர்களை பாதிக்கும் தனியுரிமை பிரச்சினை குறித்து அமேசான் சிடிஓ வெர்னர் வோகல்ஸ் ட்வீட் செய்துள்ளார்.</li>
<li>மூன்றாம் தரப்பு செயற்கை நுண்ணறிவு தொழில்நுட்ப கூட்டாளர்கள் டிராப்பாக்ஸ் பயனர் கோப்புகளுக்கு இயல்புநிலை அணுகலைக் கொண்டுள்ளனர் என்று வோகல்ஸ் கூறினார்.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் கணக்கு அமைப்புகளில் இந்த அமைப்பை முடக்குமாறு அவர் அறிவுறுத்தினார் மற்றும் ட்வீட்டில் ஐரோப்பிய தரவு பாதுகாப்பு மேற்பார்வையாளரை டேக் செய்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629963">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெளிப்படையான ஒப்புதல் இல்லாமல் பயனர் கோப்புகளை ஸ்கேன் செய்து அணுகும் நிறுவனத்தின் புதிய செயற்கை நுண்ணறிவு அம்சங்கள் குறித்து டிராப்பாக்ஸ் பயனர்கள் கவலையையும் விரக்தியையும் எழுப்புகின்றனர்.</li>
<li>பிராந்திய கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் தனியுரிமை அமைப்புகள் கிடைப்பது குறித்து ஊகங்கள் எழுகின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் தங்கள் தரவின் மீதான வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாடு இல்லாதது குறித்த கவலைகள் காரணமாக வலுவான தரவு பாதுகாப்பு மற்றும் குறியாக்கத்துடன் மாற்று விருப்பங்களை ஆராய்ந்து வருகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherfrunker.ca/fsd/">டெஸ்லாவின் முழு சுய-ஓட்டுநர் (எஃப்.எஸ்.டி) காலக்கெடு: நுகர்வோர் எஃப்.எஸ்.டி மற்றும் ட்விட்டர் புதுப்பிப்புகளை அடைதல்</a></h2>
<ul>
<li>சுருக்கம் டெஸ்லாவின் முழு சுய-ஓட்டுநர் (எஃப்.எஸ்.டி) தொழில்நுட்பத்தைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் அதன் வளர்ச்சிக்கான காலக்கெடுவைக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
<li>டெஸ்லா முதல் பொது அல்லது நுகர்வோர் எஃப்.எஸ்.டியை அடையும் என்ற நம்பிக்கையை ஆசிரியர் வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>சுருக்கம் தலைப்பில் புதுப்பிப்புகளுக்கு பின்தொடர ஒரு ட்விட்டர் கைப்பிடியை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38625380">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெஸ்லாவின் முழு சுய-ஓட்டுநர் (எஃப்.எஸ்.டி) தொகுப்பு அதன் வரம்புகள் மற்றும் தோல்விகளுக்காக பரிசீலனையில் உள்ளது, இதில் வேக வரம்புகளை அடையாளம் காண இயலாமை மற்றும் விளம்பரப்படுத்தப்பட்ட அம்சங்கள் இல்லாதது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பல ஆண்டுகால உரிமைக்குப் பிறகு பயனர்கள் விரக்தியடைந்துள்ளனர், மேலும் டெஸ்லா பங்குகளில் முதலீடு செய்யப்பட்ட எஃப்.எஸ்.டி தொகுப்பின் விலையின் அடிப்படையில் வர்க்க நடவடிக்கை வழக்கு மற்றும் பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து விவாதிக்கின்றனர்.</li>
<li>டெஸ்லாவை சொந்தமாக வைத்திருப்பது குறித்த பிற சிரமங்கள் மற்றும் புகார்கள், பொறியியல் மற்றும் சோதனையில் பாரபட்சங்கள், எலான் மஸ்க் மீதான விமர்சனங்கள் மற்றும் நாடுகளுக்கு இடையிலான வேக வரம்பு குறியீடு தரங்களில் உள்ள வேறுபாடுகள் ஆகியவை விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchagora.com/">அகோரா: ஷாபிஃபை தயாரிப்புகளுக்கான சக்திவாய்ந்த தேடுபொறி</a></h2>
<ul>
<li>அகோரா தேடுபொறி ஆயிரக்கணக்கான ஷாபிஃபை கடைகளை ஊர்ந்து செல்வதன் மூலம் கிறிஸ்துமஸ் பரிசுகளைக் கண்டுபிடிப்பதை எளிதாக்க வடிவமைக்கப்பட்டது.</li>
<li>இது தயாரிப்புகள், வடிப்பான்கள், மதிப்புரைகள் மற்றும் பிரபலமான உருப்படிகள் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>படைப்பாளி மற்ற இ-காமர்ஸ் தளங்களுக்கு விரிவுபடுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார், ஆனால் தற்போது ஒரு பெரிய தரவுத் தொகுப்பு காரணமாக தேடல் வேகம் மற்றும் செயல்திறனை பராமரிப்பதில் சவால்களை எதிர்கொள்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38635695">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தேடுபொறிகள், விலை கண்காணிப்பு வலைத்தளங்கள், தரவு ஸ்கிராப்பிங் மற்றும் ஷாப்பிஃபை கடை உரிமையாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் உள்ளிட்ட ஈ-காமர்ஸின் பல்வேறு அம்சங்களை இந்த விவாதம் தொடுகிறது.</li>
<li>தேடல் செயல்பாட்டை மேம்படுத்துதல், சேவையக செலவுகளை நிர்வகித்தல், பயனர்களைப் பெறுதல் மற்றும் ஸ்டோர்களைத் தொகுத்தல் ஆகியவற்றில் பரிந்துரைகள் மற்றும் அனுபவங்கள் பகிர்ந்து கொள்ளப்படுகின்றன.</li>
<li>தரவு ஸ்கிராப்பிங் மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள் மற்றும் தேடல் முடிவுகளில் அதன் தாக்கம் தொடர்பான நெறிமுறை பரிசீலனைகள் ஆராயப்படுகின்றன, அத்துடன் பல்வேறு தளங்கள், கருவிகள் மற்றும் ஈ-காமர்ஸ் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான உத்திகள் பற்றிய விவாதங்களும் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-12-13/engineered-stone-ban-discussed-at-ministers-meeting/103224362">உடல்நல அபாயங்கள் காரணமாக பொறியியல் கல்லை ஆஸ்திரேலியா தடை செய்தது</a></h2>
<ul>
<li>பொருளுடன் வேலை செய்வது தொடர்பான நுரையீரல் நோயான சிலிகோசிஸ் வழக்குகள் அதிகரிப்பதால் பொறியியல் கல்லைத் தடை செய்த முதல் நாடாக ஆஸ்திரேலியா மாறியுள்ளது.</li>
<li>பெரும்பாலான மாநிலங்கள் மற்றும் பிரதேசங்களில் இந்த தடை ஜூலை 2024 முதல் நடைமுறைக்கு வரும்.</li>
<li>இந்த முடிவு தொழிற்சங்கங்கள், சுகாதார அமைப்புகள் மற்றும் தனிப்பட்ட காய சட்ட நிறுவனங்களிடமிருந்து ஆதரவைப் பெற்றுள்ளது, அதே நேரத்தில் பொறியியல் கல் உற்பத்தியாளர் சீசர்ஸ்டோன் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளார் மற்றும் தடையின் பின்னால் உள்ள காரணத்தை விமர்சித்துள்ளார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38634213">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பொறியியல் கல் மற்றும் சிலிக்கா வெளிப்பாட்டுடன் தொடர்புடைய தொழிலாளர் பாதுகாப்பு மற்றும் சுகாதார அபாயங்களைச் சுற்றி விவாதம் சுழல்கிறது.</li>
<li>ஆஸ்திரேலியாவில் பொறியியல் கல் மீதான சாத்தியமான தடையும், தொழிலாளர் பாதுகாப்பு மற்றும் இணக்கத்தில் மேம்பாடுகளின் தேவையும் கருத்தில் கொள்ளப்படுகிறது.</li>
<li>குறைந்த சிலிக்கா வடிவமைக்கப்பட்ட கல் தயாரிப்புகள் வீக்கத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன, சிலிக்காவை மட்டும் குறைப்பது நோய் அபாயத்தை அகற்றும் என்ற கருத்தை சவால் செய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/CspChan">C நூலகம் தேர்வுகளைத் தடுப்பதன் மூலம் கோ சேனல்களை செயல்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>இந்த சி நூலகம் சேனல்களை செயல்படுத்துகிறது, இது ஹோர் அறிமுகப்படுத்திய மற்றும் கோ நிரலாக்க மொழியால் பிரபலப்படுத்தப்பட்ட ஒரு கருத்தாகும்.</li>
<li>இது இடையகப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் பஃபர் செய்யப்படாத சேனல்கள் மற்றும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட அறிக்கை இரண்டையும் ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>இந்த நூலகம் தற்போது பிரெட்ஸுடன் செயல்படுகிறது மற்றும் வின் 32 நூல்களுக்காக உருவாக்கப்பட்டு வருகிறது. பயனர்கள் அதை தங்கள் திட்டத்தில் சேர்க்கலாம் அல்லது பகிரப்பட்ட நூலகத்தை உருவாக்கலாம். அதன் பயன்பாட்டை நிரூபிக்க ஒரு எடுத்துக்காட்டு வழங்கப்படுகிறது, தொடர்புடைய வேலை மற்றும் ஆதரவை எங்கு பெறுவது என்பது பற்றிய தகவல்களுடன்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632970">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை சி நிரலாக்க மொழி தொடர்பான பல தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, இதில் சி 89 இல் கோ சேனல்களை செயல்படுத்துதல் மற்றும் பூல் மற்றும் டைப்டெஃப்களின் பயன்பாடு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இது வெவ்வேறு சி பதிப்புகளின் பொருந்தக்கூடிய தன்மை, சேனல்கள் மற்றும் ஒரே நேரத்தில் நிரலாக்கத்தில் உயர் மட்ட சுருக்கங்களின் பொருத்தம் மற்றும் சி மொழியின் சிக்கலான மற்றும் உற்பத்தித்திறன் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது.</li>
<li>மாற்று கருவிகள் மற்றும் செயல்படுத்தல் விருப்பங்களுக்கான பரிந்துரைகளுடன் உரையாடல் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/ai-machine-learning/imagen-2-on-vertex-ai-is-now-generally-available">கூகிள் கிளவுட் இமேஜன் 2: வெர்டெக்ஸ் ஏஐ இல் மேம்பட்ட டெக்ஸ்ட்-டு-இமேஜ் தொழில்நுட்பத்தை அறிவிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>கூகிள் கிளவுட் இமேஜன் 2, ஒரு மேம்பட்ட உரை-பட தொழில்நுட்பத்தை உருவாக்கியுள்ளது, இது பொதுவாக வெர்டெக்ஸ் ஏஐ இல் கிடைக்கிறது.</li>
<li>பயன்படுத்த எளிதான கருவிகள், நிர்வகிக்கப்படும் உள்கட்டமைப்பு மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளைப் பயன்படுத்தி பட உருவாக்கத்தை தனிப்பயனாக்கவும் பயன்படுத்தவும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு இமேஜன் 2 உதவுகிறது.</li>
<li>மேம்படுத்தல் மேம்பட்ட பட தரம் மற்றும் உரை வரைதல், லோகோ உருவாக்கம், தலைப்புகள் மற்றும் கேள்வி-பதில், பல மொழி தூண்டுதல்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு முன்னெச்சரிக்கைகள் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது. ஸ்னாப், ஷட்டர்ஸ்டாக் மற்றும் கேன்வா போன்ற நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே தங்கள் படைப்பு பணிப்பாய்வுகளை மேம்படுத்த இமேஜன் ஏபிஐயைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628417">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் கூகுளின் இமேஜன் 2 சேவை மீதான விமர்சனம் மற்றும் விரக்தி மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு உரை-பட ஜெனரேட்டர்களின் வரம்புகள் மற்றும் சவால்கள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளைச் சுற்றி சுழல்கிறது.</li>
<li>பணியிட பிரச்சினைகள், ட்விட்டரின் தற்போதைய நிலை, கூகிளின் செயற்கை நுண்ணறிவு கருவிகளில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் அணுகல் இல்லாதது குறித்த கவலைகள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் மற்றும் அவற்றின் திறன்களைச் சுற்றியுள்ள குழப்பங்கள் ஆகியவையும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>பொதுவான கருப்பொருள்களில் Google இன் தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகள் மீதான ஏமாற்றம், பயன்பாடு மற்றும் ஆவணப்படுத்தல் பற்றிய கவலைகள் மற்றும் மேம்பாடுகள் மற்றும் மாற்றுகளுக்கான விருப்பம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/12/cortex-a57-nintendo-switchs-cpu/">கார்டெக்ஸ் ஏ 57: நிண்டெண்டோ ஸ்விட்ச்சிற்கான செயல்திறன் மற்றும் சக்தி செயல்திறன்</a></h2>
<ul>
<li>கார்டெக்ஸ் ஏ 57 என்பது ஆர்மின் முதல் 64-பிட் திறன் கொண்ட கோர் ஆகும், இது நிண்டெண்டோ சுவிட்சின் என்விடியா டெக்ரா எக்ஸ் 1 இல் போர்ட்டபிள் கேமிங் கன்சோலில் அதிக ஜிபியு செயல்திறனுக்காகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு சுமாரான கிளை முன்கணிப்பு மற்றும் கேச்சிங் அமைப்பு, 48 நுழைவு அறிவுறுத்தல் டி.எல்.பி, ஒரு ஒருங்கிணைந்த பதிவு கோப்பு, விநியோகிக்கப்பட்ட திட்டமிடல் மற்றும் இரண்டு முழு எண் குழாய்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஏ 57 செயலி ஒரு சுழற்சிக்கு நான்கு முழு எண் செயல்பாடுகளைக் கையாள முடியும், ஆனால் மிதக்கும் புள்ளி செயல்பாடுகள் அதிக தாமதத்தைக் கொண்டுள்ளன. இது வரையறுக்கப்பட்ட முகவரி இடத்தைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் உகந்ததாக்குதல் முயற்சிகள் நிண்டெண்டோ சுவிட்ச் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த கிராபிக்ஸ் கொண்ட பழைய தளங்களில் விளையாட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்தலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628489">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் நிண்டெண்டோ சுவிட்ச் கன்சோலின் வன்பொருள் பிழைகள், வடிவமைப்பு முடிவுகள் மற்றும் செயலி தேர்வுகள் போன்ற பல அம்சங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>செலவு சேமிப்பு நடவடிக்கைகள், விளையாட்டு தரவரிசைகள் மற்றும் பிற கேமிங் சாதனங்களுடன் ஒப்பீடுகள் பற்றிய விவாதங்களும் இடம்பெறுகின்றன.</li>
<li>உரையாடல் ஹோம்ப்ரூ திறன்கள், பிஎஸ் வீட்டா, கிராபிக்ஸ் திறன்கள் மற்றும் எதிர்கால கன்சோல் மேம்பாடுகளைத் தொடுகிறது, இது பல்வேறு கண்ணோட்டங்களையும் கருத்துக்களையும் முன்வைக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ubuntu.com/blog/ubuntu-performance-engineering-with-frame-pointers-by-default">உபுண்டு 24.04 LTS இயல்புநிலை பிரேம் சுட்டிகள் மூலம் செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>செயல்திறன் பொறியியலை மேம்படுத்துவதற்காக உபுண்டு 24.04 எல்.டி.எஸ் இல் இயல்பாக பிரேம் சுட்டிகள் செயல்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த மாற்றம் விவரக்குறிப்பு மற்றும் பிழைத்திருத்த செயல்முறைகளை எளிதாக்கும், மேலும் துல்லியமான செயல்திறன் பகுப்பாய்வு தரவை வழங்கும்.</li>
<li>ஒரு சிறிய செயல்திறன் தாக்கம் இருந்தாலும், செயல்திறன் நுண்ணறிவுகளுக்கான அதிகரித்த அணுகல் இந்த குறைபாட்டை விட அதிகமாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629626">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உபுண்டு 24.04 எல்.டி.எஸ் குறிப்பிட்ட தளங்களில் சிறந்த பிழைத்திருத்தம் மற்றும் செயல்திறனுக்காக ஃபிரேம் சுட்டிகளை இயல்பாக இயக்கும்.</li>
<li>செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் முக்கிய டம்ப்கள் மற்றும் பிழைத்திருத்தங்களுடன் சிக்கல்களுக்கு இடையிலான வர்த்தகம் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது.</li>
<li>x86_64 சிபியூக்களில் உயர் பதிவேடுகளைப் பயன்படுத்துவது மற்றும் செயல்திறனில் அதன் தாக்கம் குறித்து விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="தரவு மீட்டெடுப்பை வழங்கத் தவறிய கூகிள்: வரவிருக்கும் தரவு அழிவால் பயனர் கோபம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%86%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%A4%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%B5%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%95%E0%AF%82%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AF%8D%3A%20%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%B4%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%AA%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2014%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/13&#39;</h2>
<h1>2023-12-13</h1>
<h2><a href="https://www.engadget.com/23andme-frantically-changed-its-terms-of-service-to-prevent-hacked-customers-from-suing-152434306.html">23ஆண்ட்மீயின் புதிய விதிமுறைகள் ஹேக் செய்யப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழக்குத் தொடுப்பதைத் தடுக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>அக்டோபரில் ஹேக்கைத் தொடர்ந்து, மரபணு சோதனை நிறுவனமான 23 அண்ட்மீ வாடிக்கையாளர்கள் வகுப்பு நடவடிக்கை வழக்குகளைத் தாக்கல் செய்வதையும் நடுவர் விசாரணையில் பங்கேற்பதையும் தடுக்க அதன் சேவை விதிமுறைகளைப் புதுப்பித்துள்ளது.</li>
<li>புதிய விதிமுறைகளின் கீழ், வாடிக்கையாளர்கள் விலகாவிட்டால் இந்த மாற்றங்களுக்கு தானாகவே தேர்வு செய்யப்படுவார்கள்.</li>
<li>நிறுவனத்தின் நடவடிக்கைகள் பயனர்களிடமிருந்து சீற்றத்தைத் தூண்டியுள்ளன, அவர்கள் 23 மற்றும் மீ தங்கள் தவறுகளை மறைக்கவும், சாத்தியமான சட்ட நடவடிக்கையிலிருந்து தப்பிக்கவும் முயற்சிக்கின்றனர் என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>23 மற்றும் மீ போன்ற மரபணு சோதனை நிறுவனங்களில் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்த கவலைகளை இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இது அமெரிக்க கிரெடிட் ஸ்கோர் அமைப்பில் உள்ள குறைபாடுகள் மற்றும் நுகர்வோர் பாதுகாப்பு சட்டங்களில் உள்ள பலவீனங்களை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>டிரக்கிங் நிறுவனங்கள் தொடர்பான பொறுப்பு சிக்கல்கள் மற்றும் சேவை விதிமுறைகளை அமல்படுத்துவது குறித்த விவாதங்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/youtube/comments/18gjiqy/youtube_doesnt_want_to_take_down_scam_ads/">பிரபலங்களின் டீப்ஃபேக் வீடியோக்களுடன் மோசடி விளம்பரங்களை அகற்றாத யூடியூப் மீது கடும் விமர்சனங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>எலான் மஸ்க் போன்ற பொது நபர்களின் டீப்ஃபேக் வீடியோக்களைக் கொண்ட மோசடி விளம்பரங்களை அனுமதித்ததற்காக ரெட்டிட் பயனர்கள் யூடியூப் மீது விரக்தியடைந்துள்ளனர், மேலும் இந்த விளம்பரங்களைப் புகாரளிக்க யூடியூப் நடவடிக்கை எடுக்கவில்லை என்று தெரிவிக்கின்றனர்.</li>
<li>யூடியூப்பிற்கு ஏற்படக்கூடிய விளைவுகள் குறித்து விவாதங்கள் உள்ளன, இதில் தளத்திற்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கைக்கான பரிந்துரைகளும் அடங்கும்.</li>
<li>தவறான அல்லது ஆட்சேபகரமான விளம்பரங்களைக் காண்பிப்பதற்காக யூடியூப்பை பயனர்கள் விமர்சிக்கிறார்கள் மற்றும் அதன் விளம்பரங்களை திறம்பட கண்காணிக்கவும் கட்டுப்படுத்தவும் தளத்தின் திறனை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611466">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெட்டிட் விவாதம் யூடியூப் மற்றும் கூகிள் போன்ற தளங்களில் மோசடி விளம்பரங்களின் சிக்கலைச் சுற்றி வருகிறது.</li>
<li>இந்த மோசடி விளம்பரங்களை அகற்றுவதில் தளங்களின் நடவடிக்கையின்மை மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடிய நபர்களுக்கு அவை ஏற்படுத்தக்கூடிய தீங்கு குறித்து பயனர்கள் விரக்தியடைந்துள்ளனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் இலக்கு விளம்பரம், பயனர்கள் மீதான விளம்பரங்களின் செல்வாக்கு, வலுவான ஒழுங்குமுறைக்கான அழைப்பு மற்றும் பயனர் பாதுகாப்பை விட விளம்பர வருவாயின் முன்னுரிமை ஆகியவற்றையும் தொடுகிறது.</li>
<li>யூடியூப் போன்ற தளங்களுக்கான மாற்று வழிகள் மற்றும் வணிக வளர்ச்சி மற்றும் இலாபத்திற்கு இடையிலான விவாதமும் ஆராயப்படுகிறது.</li>
<li>தளங்கள் தங்கள் விளம்பர உள்ளடக்கத்திற்கு பொறுப்பேற்பதன் முக்கியத்துவத்தையும், மோசடிகளிலிருந்து பயனர்களைப் பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தையும் இந்த விவாதம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aljazeera.com/features/2023/12/12/like-we-were-lesser-humans-gaza-boys-men-recall-israeli-arrests-torture">மனிதாபிமானமற்ற நடத்தை: இஸ்ரேலிய கைது மற்றும் சித்திரவதைகளை அம்பலப்படுத்திய காஸா பாலஸ்தீனியர்கள்</a></h2>
<ul>
<li>காசாவில் உள்ள மூன்று பாலஸ்தீனியர்கள் இஸ்ரேலியப் படைகளால் நிர்வாணப்படுத்தப்பட்டு துஷ்பிரயோகத்திற்கு உட்படுத்தப்பட்ட தங்கள் விவரங்களை தைரியமாக பகிர்ந்துள்ளனர்.</li>
<li>இந்த தனிப்பட்ட சாட்சியங்கள் பிராந்தியத்தில் பாலஸ்தீனியர்கள் எதிர்கொள்ளும் மனித உரிமை மீறல்கள் மற்றும் தவறான நடத்தைகளை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>இப்பிரச்சினைகளுக்குத் தீர்வு காண்பதற்கும் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதியைப் பெறுவதற்கும் சர்வதேசத்தின் கவனமும் நடவடிக்கையும் தேவை என்பதை இக்கதைகள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616550">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை இஸ்ரேல்-பாலஸ்தீன மோதல் குறித்து ஆன்லைன் தளங்களில் விவாதங்களை ஆராய்கிறது, பயனர்களிடையே பல்வேறு கண்ணோட்டங்கள், அனுபவங்கள் மற்றும் விவாதங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>பாலஸ்தீனர்களை இஸ்ரேலிய அதிகாரிகள் நடத்தும் விதம் மற்றும் ஈராக் மீதான அமெரிக்க படையெடுப்பு பற்றிய விமர்சனங்கள், இரு-அரசு தீர்வுக்கான ஆதரவு, ஹமாஸை அதிகாரத்தில் இருந்து அகற்றுவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் பல முன்னோக்குகளை பரிசீலிப்பதன் முக்கியத்துவம் ஆகியவை இதில் அடங்கும்.</li>
<li>வாழ்க்கை நிலைமைகள், ஆன்லைன் உரையாடல்களில் நாகரிகம் மற்றும் வெளிநாட்டு தலையீடு இல்லாமல் நடைமுறை தீர்வுகளைக் கண்டுபிடிப்பதில் உள்ள சிரமங்கள் போன்ற பிரச்சினைகளையும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/FFmpeg-CLI-MT-Merged">மேம்பட்ட வீடியோ டிரான்ஸ்கோடிங்கிற்கான திருப்புமுனை மல்டி-த்ரெடிங்கை எஃப்.எஃப்.எம்.பி.இ.ஜி அறிமுகப்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>எஃப்.எஃப்.எம்.பி.இ.ஜி ஒரு பல-திரிக்கப்பட்ட கட்டளை வரி புதுப்பிப்பை இணைத்துள்ளது, இது தசாப்தங்களில் மிக முக்கியமான மாற்றங்களில் ஒன்றாக கருதப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பு நவீன, பல முக்கிய சூழலில் வீடியோ டிரான்ஸ்கோடிங்கை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>மாற்றங்களில் நூல்-விழிப்புணர்வு டிரான்ஸ்கோட் திட்டமிடல் உள்கட்டமைப்பு மற்றும் எஃப்.எஃப்.எம்.பி.ஜியை திரிக்கப்பட்ட கட்டமைப்பிற்கு மாற்றுவது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613219">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எஃப்.எஃப்.எம்.பி.ஜியின் கட்டளை வரி இடைமுகத்திற்கான மேம்படுத்தல்கள் மற்றும் ஸ்ட்ரீமிங்கிற்கான வீடியோ குறியீட்டில் மேம்பாடுகள் போன்ற பல்வேறு விஷயங்களை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>நெட்ஃபிளிக்ஸின் தேர்வுமுறை நுட்பங்கள் மற்றும் குறியீடு மறுசீரமைப்பில் செயற்கை நுண்ணறிவின் திறன்களும் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>ஜிபிடி -4 போன்ற மொழி மாதிரிகள் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன, இது இந்த தொழில்நுட்பங்களின் செயல்திறன் மற்றும் வரம்புகள் குறித்து மாறுபட்ட கருத்துக்களைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/12/12/the-telecom-industry-is-very-mad-because-the-fcc-might-examine-high-broadband-prices/">வெளிப்படைத்தன்மைக்கான கோரிக்கைகளுக்கு மத்தியில் விலை உயர்வு குறித்து எக்ஸ்ஃபினிட்டி விசாரணையை எதிர்கொள்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>எக்ஸ்ஃபினிட்டி அதன் மாதாந்திர கட்டணத்தை $ 3.00 உயர்த்துகிறது, இது வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நிதி ஒதுக்கீடு குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>எட்ஜ் வழங்குநர்களுக்கு செலுத்தப்பட்ட கொடுப்பனவுகளை வெளிப்படுத்த எக்ஸ்ஃபினிட்டிக்கு ஒரு கோரிக்கை உள்ளது, ஆனால் விலை அதிகரிப்பின் நோக்கம் தெளிவாக இல்லை.</li>
<li>வெளிப்படைத்தன்மை இல்லாதது எக்ஸ்ஃபினிட்டியால் கூடுதல் நிதி எவ்வாறு பயன்படுத்தப்படும் என்பது குறித்த கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613552">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தொலைத்தொடர்புத் துறை விலையுயர்ந்த பிராட்பேண்ட் விலைகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறையின்மை ஆகியவற்றால் விமர்சனத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது.</li>
<li>ஈபிபி ஃபைபர் அதன் வேகமான மற்றும் நம்பகமான சேவைக்காக பாராட்டைப் பெறுகிறது மற்றும் சிறந்த வாடிக்கையாளர் ஆதரவுடன் நன்கு இயங்கும் ஐஎஸ்பியாக பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>நகராட்சி இணையத்தின் நன்மைகள், கேபிள் நிறுவனங்கள் மீதான அதிருப்தி, அரசாங்க ஈடுபாடு குறித்த விவாதங்கள் மற்றும் இணைய சேவை விலை நிர்ணயத்தில் வரிகள் மற்றும் கட்டணங்களின் சிக்கல்கள் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும். கூடுதலாக, ஐஎஸ்பிக்கள் மீதான விமர்சனங்களில் தவறான விளம்பரம், சீரற்ற இணைய வேகம் மற்றும் போட்டியின்மை ஆகியவை அடங்கும். ஒழுங்குமுறை பிடிப்பு மற்றும் கார்ப்பரேட் முன்னுரிமைகளும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elfvingralf/macOSpilot-ai-assistant">ஸ்கிரீன் ஷாட் மற்றும் ஆடியோ பகுப்பாய்வுடன் திறந்த மூல மேகோஸ் ஏஐ நகல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியரால் உருவாக்கப்பட்ட மேகோஸ் கோப்பிலட் கருவி பயனர்கள் ஸ்கிரீன் ஷாட்களைப் பிடிக்கவும், ஆடியோவைப் பதிவு செய்யவும், பகுப்பாய்வுக்காக ஓபன்ஏஐக்கு அனுப்பவும் உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த கருவி NodeJS / எலக்ட்ரானைப் பயன்படுத்தி கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் பதிலில் மற்றும் ஆடியோவாக பதிலை பகுப்பாய்வு செய்வதற்கும் வழங்குவதற்கும் OpenAI இன் விஸ்பர், விஷன் மற்றும் டிடிஎஸ் ஏபிஐகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பின்னணியில் இயங்குகிறது மற்றும் விசைப்பலகை குறுக்குவழி வழியாக செயல்படுத்தப்படலாம். மேலும் விவரங்கள் மற்றும் செயல்விளக்கங்களை கிட்ஹப் ரீட்மீ மற்றும் ட்விட்டரில் காணலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611700">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>திறந்த மூல மென்பொருள் மேம்பாடு, செயற்கை நுண்ணறிவு நகல் கருவிகள், இசை கலவை உதவிகள், வீடியோ கான்பரன்சிங் தனியுரிமை கவலைகள் மற்றும் வளர்ச்சிக்கான கட்டமைப்பு தேர்வுகள் உள்ளிட்ட பல தலைப்புகளைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன.</li>
<li>பயனர்கள் தற்போதுள்ள கருவிகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளை வழங்குகிறார்கள் மற்றும் தனியுரிமை மற்றும் தரவு பயன்பாடு குறித்த கவலைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>தலைப்புகளில் பல்வேறு அமைப்புகளுடன் செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளின் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் இந்த கருவிகளின் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் வரம்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tuta.com/blog/702-open-letter-against-surveillance">அமெரிக்காவில் கண்காணிப்பு சக்திகளுக்கு எதிராக டுட்டா மற்றும் தனியுரிமை வழக்கறிஞர்கள் பேரணி</a></h2>
<ul>
<li>டுட்டனோட்டா (இப்போது டுட்டா) மற்றும் பிற தனியுரிமை-முதல் நிறுவனங்கள் அமெரிக்காவில் எஃப்.ஐ.எஸ்.ஏவின் பிரிவு 702 ஐ மறுபரிசீலனை செய்வதற்கு எதிராக வாதிடுகின்றன, இது உத்தரவாதங்கள் அல்லது சாத்தியமான காரணங்கள் இல்லாமல் அமெரிக்க குடிமக்களிடமிருந்து தரவை சேகரிக்க என்.எஸ்.ஏவை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>தனியுரிமையைப் பாதுகாக்கவும், துஷ்பிரயோகங்களைத் தடுக்கவும் வலுவான கண்காணிப்பு சீர்திருத்தத்தின் அவசியத்தை வலியுறுத்தி அவர்கள் காங்கிரஸுக்கு ஒரு கடிதம் எழுதியுள்ளனர்.</li>
<li>கட்டுப்பாடற்ற கண்காணிப்பு நம்பிக்கையைக் குறைக்கிறது, இது எதிர்மறையான பொருளாதார மற்றும் சமூக விளைவுகளுக்கு வழிவகுக்கிறது, மேலும் சீர்திருத்தம் மற்றும் அதிக வெளிப்படைத்தன்மைக்கான சட்டமன்ற முன்மொழிவுகளை ஆதரிக்கிறது என்று நிறுவனங்கள் வாதிடுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611590">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அரசாங்க கண்காணிப்பு, குடிமக்களின் உரிமைகள் மற்றும் பாதுகாப்புக்கு இடையிலான சமநிலை, சட்ட அமலாக்க அதிகார துஷ்பிரயோகம் குறித்த கவலைகள் மற்றும் எஃப்.பி.ஐயின் நடவடிக்கைகள் குறித்த சந்தேகம் ஆகியவை இந்த விவாதத்தில் அடங்கும்.</li>
<li>இது தனிநபர் உரிமைகளின் அரிப்பு, அரசாங்கத்தின் அளவு மற்றும் பங்கு மற்றும் பெருநிறுவன ஊடகங்களின் செல்வாக்கு ஆகியவற்றையும் நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>அரசாங்க அதிகாரங்களை விரிவுபடுத்திய அல்லது குறைத்த சட்டம் மற்றும் நிர்வாக உத்தரவுகளின் எடுத்துக்காட்டுகள், அத்துடன் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளின் சாத்தியமான விளைவுகள் மற்றும் அபாயங்கள் ஆராயப்படுகின்றன. இந்த தலைப்புகளில் வெவ்வேறு கண்ணோட்டங்கள் மற்றும் கருத்து வேறுபாடுகள் உள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2024/">1953 மற்றும் 1973 ஆம் ஆண்டுகளில் இறந்தவர்களின் படைப்புகள் 2024 இல் பொது களத்தில் நுழைவதற்கான படைப்புகள்</a></h2>
<ul>
<li>பொது டொமைன் மதிப்பாய்வு தங்கள் திட்டத்தை ஆதரிக்க நிதி திரட்டும் திட்டத்தை ஹோஸ்ட் செய்கிறது.</li>
<li>ஒவ்வொரு ஆண்டும், புதிய படைப்புகள் பொது களத்தில் நுழைந்து பயன்படுத்த இலவசம்.</li>
<li>2024 ஆம் ஆண்டில், 1953 மற்றும் 1973 ஆம் ஆண்டுகளில் இறந்தவர்களின் படைப்புகள் மற்றும் 1928 இல் வெளியிடப்பட்ட திரைப்படங்கள் மற்றும் புத்தகங்கள் பொது களத்தில் இருக்கும்.</li>
<li>ஜனவரி 1-ம் தேதி வரை ஒவ்வொரு நாளும் ஒவ்வொரு நாளும் ஒரு புதிய சிறப்பம்சத்தை இந்த இணையதளம் வெளியிட்டு வருகிறது, அப்போதுதான் அனைத்து பணிகளும் வெளியிடப்படும்.</li>
<li>பப்ளிக் டொமைன் ரிவ்யூ என்பது நன்கொடைகளை நம்பியுள்ள ஒரு பதிவுசெய்யப்பட்ட சமூக ஆர்வ நிறுவனம் ஆகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616753">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் பதிப்புரிமை, வர்த்தக முத்திரை மற்றும் பொது டொமைனின் பல்வேறு அம்சங்களை ஆராய்கிறது, இதில் மிக்கி மவுஸ் மற்றும் வின்னி தி பூ போன்ற புகழ்பெற்ற கதாபாத்திரங்களின் காலாவதி மற்றும் தாக்கம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பல்வேறு நாடுகளில் சிக்கலான பதிப்புரிமைச் சட்டங்கள் இருக்கும்போது, வெளியீட்டாளர்கள் பொது களத்தில் உள்ள புத்தகங்களைக் கையாள்வதில் சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>ஸ்டீம்போட் வில்லி போன்ற குறிப்பிட்ட எடுத்துக்காட்டுகளுடன் ஒரு எழுத்தாளராக படைப்புகளை இலவசமாக வழங்குவதற்கான கருத்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது, மேலும் பொது களத்தில் திரைப்படங்களின் அணுகல் மற்றும் மறுசீரமைப்பு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nsa.gov/Press-Room/Press-Releases-Statements/Press-Release-View/Article/3608324/us-and-international-partners-issue-recommendations-to-secure-software-products/">சைபர் பாதுகாப்பிற்கான நினைவக பாதுகாப்பான வரைபடங்கள் குறித்த வழிகாட்டலை என்எஸ்ஏ வெளியிடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மென்பொருள் உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வழங்குநர்கள் தங்கள் தயாரிப்புகளிலிருந்து நினைவக பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை அகற்றுவதில் வழிகாட்ட &quot;நினைவக பாதுகாப்பான வரைபடங்களுக்கான வழக்கு&quot; என்ற சைபர் பாதுகாப்பு தகவல் தாளை என்எஸ்ஏ வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>சி #, கோ, ஜாவா, பைத்தான், ரஸ்ட் மற்றும் ஸ்விஃப்ட் போன்ற நினைவக பாதுகாப்பான நிரலாக்க மொழிகளைப் பயன்படுத்த சிஎஸ்ஐ பரிந்துரைக்கிறது மற்றும் அவற்றை ஏற்றுக்கொள்வதற்கான வரைபடங்களை உருவாக்க பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>என்.எஸ்.ஏ, சி.ஐ.எஸ்.ஏ, எஃப்.பி.ஐ மற்றும் சர்வதேச கூட்டாளர்களால் இணைந்து எழுதப்பட்ட இந்த அறிக்கை, மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் நினைவக பாதுகாப்பான மொழிகளைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் வாடிக்கையாளர் அபாயத்தைக் குறைக்கும் வடிவமைப்பு மற்றும் செயல்படுத்தல் நடைமுறைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611175">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் கிராபிக்ஸ் நிரலாக்கத்தில் ரஸ்ட், சி மற்றும் சி ++ இல் பாதுகாப்பு பாதிப்புகள், புதிய மொழிகளுக்கு மாறுதல் மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பை மேம்படுத்த நிலையான பகுப்பாய்வைப் பயன்படுத்துதல் போன்ற பல்வேறு நிரலாக்க மொழி தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது பயன்பாடு மற்றும் பாதுகாப்பு, வெவ்வேறு மொழிகளின் நினைவக பாதுகாப்பு, மொழி தத்தெடுப்பில் மாற்ற உராய்வு மற்றும் ரஸ்ட் கற்றுக்கொள்வதன் நன்மைகள் மற்றும் சவால்கள் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் ரஸ்ட், சி மற்றும் சி ++ ஆகியவற்றின் ஒப்பீட்டை ஆராய்கிறது.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாடு, அரசாங்க ஆணைகள், நிரலாக்க மொழிகளில் அரசாங்க விதிமுறைகளின் விளைவுகள், அரசாங்க ஒப்பந்தங்களில் நினைவக-பாதுகாப்பான மொழிகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சி ++ இல் ஆபரேட்டர் ஓவர்லோடிங், பைத்தானில் வரையறுக்கப்படாத நடத்தை மற்றும் பாதுகாப்பு மற்றும் நினைவக பாதுகாப்பு மற்றும் பிழை இல்லாத குறியீட்டின் அடிப்படையில் சி ++, ரஸ்ட் மற்றும் பிற மொழிகளின் ஒப்பீடு போன்ற பிற தலைப்புகளையும் இந்த உரையாடல் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knock.app/blog/zero-downtime-postgres-upgrades">போஸ்ட்கிரெஸ் தரவுத்தளத்தை பூஜ்ஜிய வேலையின்மையுடன் மேம்படுத்துதல்: வெற்றி கதை மற்றும் உத்திகள்</a></h2>
<ul>
<li>நாக் தங்கள் போஸ்ட்கிரஸ் தரவுத்தளத்தை பதிப்பு 11.9 இலிருந்து 15.3 க்கு வெற்றிகரமாக மேம்படுத்தியது, எலிக்ஸியர் &amp; எர்லாங்கின் பீம் மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் தர்க்கரீதியான நகலெடுப்பு, ஆதரவு ஸ்கிரிப்ட்கள் மற்றும் கருவிகளைப் பயன்படுத்தி எந்த நேரமும் இல்லை.</li>
<li>இந்த இடுகை மேம்படுத்தல் செயல்முறை மற்றும் பரிசீலனைகள் பற்றிய விரிவான விளக்கத்தை வழங்குகிறது, இதில் மேம்படுத்தலை குறைத்தல் மற்றும் தயாரிப்புக்கான படிகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>போஸ்ட்கிரெஸ்க்யூஎல் தரவுத்தளத்தை மேம்படுத்துவதற்கான பல்வேறு விருப்பங்கள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, அத்துடன் சிறிய மற்றும் பெரிய அட்டவணைகளை நகலெடுப்பதற்கான நகலெடுப்பு, கண்காணிப்பு மற்றும் உத்திகளை அமைப்பது. சந்தாவைப் புதுப்பித்தல், பெரிய அட்டவணைகளை நிர்வகித்தல் மற்றும் இடம்பெயர்த்தல் மற்றும் ஒரே நேரத்தில் நகலெடுக்க அட்டவணைகளைச் சேர்ப்பது ஆகியவற்றின் அணுகுமுறை விளக்கப்படுகிறது.</li>
<li>தரவுத்தளத்தை இடம்பெயர்த்தல், புதிய தரவுத்தளங்களுடன் இணைக்க பயன்பாடுகளை மாற்றுதல் மற்றும் கட்ஓவர் செயல்முறைக்கான சரிபார்ப்பு பட்டியல் ஆகியவற்றிற்கான படிகள் மற்றும் பரிசீலனைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
<li>பதிப்பு 15.3 க்கு வெற்றிகரமான பூஜ்ஜிய வேலையின்மை இடம்பெயர்வு மற்றும் அத்தகைய இடப்பெயர்வுகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுவதன் மூலம் சுருக்கம் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616181">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை தரவுத்தள மேம்பாடுகள், வேலையின்மை மற்றும் தொழில்நுட்ப தேர்வுகளின் பல்வேறு அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இது பூஜ்ஜிய-டவுன் டைம் மேம்பாடுகளைச் செய்வதற்கான முறைகள் மற்றும் நிலைத்தன்மை மற்றும் கிடைக்கும் தன்மைக்கு இடையிலான வர்த்தகங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>புதுப்பிப்புகளின் போது தரவுத்தளம் கிடைப்பதற்கான சவால்கள் மற்றும் எதிர்பார்ப்புகள், போஸ்ட்கிரெஸ்க்யூஎல் பதிப்பு 11.21 க்கு மேம்படுத்துதல், நீல / பச்சை வரிசைப்படுத்தலை செயல்படுத்துதல், சாஸ் நிறுவனங்களில் வேலையின்மை நேரத்தை குறைத்தல் மற்றும் கே.எஸ்.யு.ஐ.டி மற்றும் யு.யு.ஐ.டி.களின் பயன்பாடு ஆகியவை பிற தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/entertainment/video-games/2023/12/12/e3-permanently-canceled/">கேமிங் தொழில் மாற்றியமைக்கப்படுவதால் E3 மூடப்படுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>கேமிங் துறையின் மிகப்பெரிய நிகழ்வான எலக்ட்ரானிக் என்டர்டெயின்மென்ட் எக்ஸ்போ (ஈ 3) பொழுதுபோக்கு மென்பொருள் சங்கத்தால் (ஈஎஸ்ஏ) அதிகாரப்பூர்வமாக மூடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>அதிகரித்த போட்டி, கூட்டாளர் திரும்பப் பெறுதல், வளர்ந்து வரும் பார்வையாளர்களின் விருப்பத்தேர்வுகள் மற்றும் தொற்றுநோயால் ஏற்பட்ட இடையூறுகள் போன்ற காரணிகளால் ஈ 3 ஐ முடிவுக்குக் கொண்டுவருவதற்கான முடிவு உந்தப்பட்டது.</li>
<li>ஆன்லைன் வீடியோ செய்தி மாநாடுகள் மூலம் விளையாட்டுகளை பார்வையாளர்களுக்கு நேரடியாகக் காண்பிப்பதன் நன்மைகள் ஒரு வர்த்தக நிகழ்ச்சியில் பங்கேற்பதன் குறைபாடுகளை விட அதிகம் என்று ஈ.எஸ்.ஏ நம்புகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38612779">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஈ 3 கேமிங் நிகழ்வின் பொருத்தம் விவாதிக்கப்படுகிறது, பங்கேற்பாளர்கள் ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்தினர் மற்றும் இது பெரிய விளையாட்டு நிறுவனங்களால் கட்டுப்படுத்தப்பட்டதாக பரிந்துரைத்தனர்.</li>
<li>ஆன்லைன் தளங்கள் மற்றும் பிற கேமிங் நிகழ்வுகளின் எழுச்சி ஈ 3 தொழில்துறையில் குறைவான தேவையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>தொற்றுநோயின் தாக்கம், மாறிவரும் பார்வையாளர் பழக்கவழக்கங்கள் மற்றும் கூட்டாளர் திரும்பப் பெறுதல் போன்ற காரணிகளும் ஈ 3 இன் வீழ்ச்சிக்கு பங்களிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2023-12-12-launch.html">Answer.AI: புரட்சிகர செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டு ஆய்வகம் நடைமுறை மற்றும் நெறிமுறை செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாடுகளில் கவனம் செலுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>Answer.AI என்பது ஜெர்மி ஹோவர்ட் மற்றும் எரிக் ரைஸ் ஆகியோரால் நிறுவப்பட்ட ஒரு புதிய செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டு ஆய்வகமாகும், இது செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சி முன்னேற்றங்களின் அடிப்படையில் நடைமுறை இறுதி பயனர் தயாரிப்புகளை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த ஆய்வகம் ஆழமான தொழில்நுட்ப பொதுவியலாளர்களின் தொலைதூர குழுவாக செயல்படும் மற்றும் டெசிபல் வி.சி.யிடம் இருந்து 10 மில்லியன் டாலர் முதலீட்டைப் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>பதில்.AI அணுகுமுறை தாமஸ் எடிசனின் கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகத்தால் ஈர்க்கப்பட்டு, செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாடுகளின் வளர்ச்சி மற்றும் தற்போதுள்ள மாதிரிகளின் பயன்பாட்டை வலியுறுத்துகிறது. இந்த ஆய்வகம் மாதிரிகளை நேர்த்தியாக சரிசெய்தல் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாட்டில் கட்டுப்பாடுகளைக் குறைப்பது குறித்து அசல் ஆராய்ச்சியை மேற்கொள்ளும். அவர்கள் நெறிமுறை மற்றும் நன்மை பயக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு பயன்பாடுகளுக்கு உறுதிபூண்டுள்ளனர், செயற்கை நுண்ணறிவை மிகவும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதையும், நீண்டகால இலாபத்தை நேர்மறையான சமூக தாக்கத்துடன் இணைப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38614232">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>புதிய ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டு ஆய்வகமான Answer.AI, செயற்கை நுண்ணறிவை மிகவும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதில் ஆராய்ச்சியை மேம்படுத்த கல்வி ஒத்துழைப்புகளைத் தேடுகிறது.</li>
<li>ஆய்வகம் செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளை நேர்த்தியாக சரிசெய்வதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் ஏஜிஐக்கு கூடுதலாக டொமைன்-குறிப்பிட்ட மாதிரிகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>fast.ai மற்றும் காகிளின் இணை நிறுவனர் ஜெர்மி ஹோவர்ட் இந்த ஆய்வகத்தை வழிநடத்துகிறார் மற்றும் பிற நிறுவனங்களுடன் ஒத்துழைக்க திறந்திருக்கிறார். மொழி மாதிரிகள், வன்பொருள் மேம்பாடுகள் மற்றும் சில சொற்களின் பயன்பாடு குறித்தும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன. எந்தவொரு தயாரிப்புகளையும் உற்பத்தி செய்யாமல் திட்டங்களை அறிவிக்கும் ஆய்வகத்தின் மூலோபாயத்தை சில பங்கேற்பாளர்கள் கேள்வி எழுப்புகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.programmablemutter.com/p/the-singularity-is-nigh-republished">AI இன் மத பிளவு: பயம் எதிர் முன்னேற்றம்</a></h2>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு முன்னேற்றத்தைத் தழுவுபவர்களுக்கும் அதன் சக்தி குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்துபவர்களுக்கும் இடையிலான ஏஐ சமூகத்திற்குள் உள்ள பிளவை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>அறிவியல் புனைகதைகள், குறிப்பாக ஒருமைப்பாடு என்ற கருத்து இந்த நம்பிக்கைகளை எவ்வாறு வடிவமைத்துள்ளது என்பதை இது விவாதிக்கிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு அபாயங்களை வலியுறுத்தும் பகுத்தறிவுவாதிகளுக்கும் தொழில்நுட்ப-நம்பிக்கையை ஊக்குவிக்கும் சிலிக்கான் வேலி தொழில்முனைவோருக்கும் இடையிலான மோதல் தீர்க்கப்படுகிறது, கட்டுரை செயற்கை நுண்ணறிவு குறித்த மிகவும் மாறுபட்ட மற்றும் உள்ளடக்கிய உரையாடலுக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616888">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மனித நுண்ணறிவை விட அதிகமாக இருக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவில் ஒரு தனித்தன்மை என்ற கருத்தை இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது, மேலும் அதன் சாத்தியக்கூறு மற்றும் தாக்கங்கள் குறித்து சந்தேகங்களை எழுப்புகிறது.</li>
<li>சிக்கலான குறியீட்டை நிர்வகிப்பதில் உள்ள சவால்கள், தொழில்நுட்பத்தை சார்ந்திருத்தல் மற்றும் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றத்தின் விரைவான வேகம் ஆகியவற்றை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் நனவு, பதிப்புரிமை சட்டங்கள், செயற்கை நுண்ணறிவு நெறிமுறைகள் மற்றும் வளர்ந்து வரும் தொழில்நுட்பத்தை எதிர்கொள்ளும் மனித புரிதலின் வரம்புகள் போன்ற தலைப்புகளைத் தொடுகிறது, சந்தேகத்தையும் தகவமைப்பின் அவசியத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2023/forget-spaceships-i-just-want-my-music">டிஜிட்டல் உள்ளடக்க உரிமை மற்றும் நுகர்வோர் எதிர்ப்பு நடைமுறைகள் மீதான விரக்தி</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் டிஜிட்டல் உள்ளடக்க உரிமை குறித்த விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார், இசை மற்றும் தொலைக்காட்சி நிகழ்ச்சிகளை அணுகுவதிலும் வாங்குவதிலும் உள்ள சிரமங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறார்.</li>
<li>நூலகங்களில் இருந்து உள்ளடக்கத்தை அகற்றும் ஸ்ட்ரீமிங் சேவைகள் மற்றும் ஸ்ட்ரீம் மட்டுமே ஊடகத்தை நோக்கி நகர்வதை நோக்கி விமர்சனங்கள் செலுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>கட்டண உள்ளடக்கம் அணுக முடியாதபோது பைரசியைப் பற்றி ஆசிரியர் சிந்திக்கிறார் மற்றும் பொழுதுபோக்கு துறையில் டி.ஆர்.எம் மற்றும் நுகர்வோர் விரோத நடைமுறைகள் குறித்து அதிருப்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613154">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டிஜிட்டல் உள்ளடக்கத்தை அணுகுவதற்கும் வாங்குவதற்கும் உள்ள சவால்கள், திருட்டுடன் விரக்திகள் மற்றும் படைப்புத் துறையில் கலைஞர்கள் மற்றும் விற்பனையாளர்களின் பங்கு உள்ளிட்டவற்றை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஸ்ட்ரீமிங் உள்ளடக்கத்தின் பிராந்திய பூட்டுதல், இயற்பியல் ஊடகங்களின் சரிவு மற்றும் டிஜிட்டல் தளங்களின் கட்டுப்பாடு மற்றும் ஆயுட்காலம் குறித்த கவலைகள் போன்ற சிக்கல்களையும் இது நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
<li>டிஜிட்டல் யுகத்தில் பதிப்புரிமை, உரிமை மற்றும் நுகர்வோர் உரிமைகளின் சிக்கலான தன்மையை இந்த விவாதம் வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="23ஆண்ட்மீயின் புதிய விதிமுறைகள் ஹேக் செய்யப்பட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழக்குத் தொடுப்பதைத் தடுக்கின்றன" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=23%E0%AE%86%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%AF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AE%A9&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2013%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/12&#39;</h2>
<h1>2023-12-12</h1>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-mini-is-back">பீப்பர் மினி பயன்பாடு செய்தியிடல் சிக்கலை சரிசெய்கிறது, இலவச அணுகலை வழங்குகிறது மற்றும் பாதுகாப்பில் ஆப்பிளுக்கு சவால் விடுகிறது</a></h2>
<ul>
<li>ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஐபோன் பயனர்களுக்கு இடையில் தகவல்தொடர்புகளை செயல்படுத்தும் அரட்டை பயன்பாட்டான பீப்பர் மினி, ஒரு செய்தியிடல் சிக்கலை எதிர்கொண்டது, இது இப்போது வெளியிடப்பட்ட புதுப்பிப்புடன் தீர்க்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தொலைபேசி எண் பதிவு தற்போது கிடைக்கப்பெறவில்லை, மேலும் பயனர்கள் AppleID ஐப் பயன்படுத்தி உள்நுழைய வேண்டும். தொலைபேசி எண்களுக்குப் பதிலாக மின்னஞ்சல் மூலம் செய்திகள் அனுப்பப்படும் மற்றும் பெறப்படும்.</li>
<li>இந்த பிரச்சினை பயன்பாட்டின் தரவரிசையில் வீழ்ச்சியை ஏற்படுத்திய போதிலும், பீப்பர் பயன்பாட்டை உறுதிப்படுத்த விடாமுயற்சியுடன் செயல்பட்டு வருகிறது மற்றும் அதை இலவசமாக வழங்குகிறது. ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஐபோன் பயனர்களுக்கு பயன்பாடு பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமையை மேம்படுத்துகிறது என்று பீப்பரின் இணை நிறுவனர்கள் நம்புகின்றனர், மேலும் சரிபார்ப்புக்காக அதன் கோட்பேஸை மூன்றாம் தரப்பு பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சி நிறுவனத்துடன் பகிர்ந்து கொள்ள தயாராக உள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602575">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23945184/epic-v-google-fortnite-play-store-antitrust-trial-updates#stream-entry-65d34a06-1fa5-4eab-abf6-ce450441b543">சட்டவிரோத ஆப் ஸ்டோர் ஏகபோகத்தை உருவாக்கிய கூகிள் நிறுவனத்திற்கு எதிராக எபிக் கேம்ஸ் வழக்கு வென்றது</a></h2>
<ul>
<li>கூகுளுக்கு எதிரான வழக்கில் எபிக் கேம்ஸுக்கு ஆதரவாக நடுவர் மன்றம் தீர்ப்பளித்துள்ளது, கூகிள் அதன் ஆப் ஸ்டோர் மற்றும் பில்லிங் சேவையில் சட்டவிரோத ஏகபோகத்தை உருவாக்கியுள்ளது என்று கூறியுள்ளது.</li>
<li>இந்த தீர்ப்பை எதிர்த்து மேல்முறையீடு செய்ய கூகுள் திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
<li>எபிக் கேம்ஸ் கூகிளின் போட்டி எதிர்ப்பு நடத்தை குறித்த அவர்களின் கூற்றை ஆதரிக்க சோதனையின் போது உள் ஆவணங்களை வழங்கியது, அதே நேரத்தில் கூகிள் அதன் கட்டண வசூல் முறையை பாதுகாத்து ஆப்பிள் உடனான போட்டியை முன்னிலைப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607424">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.zwillgen.com/law-enforcement/fisa-reform-bill-702-surveillance/">FISA &quot;சீர்திருத்த&quot; மசோதா மேலும் நிறுவனங்களுக்கு கண்காணிப்பு எல்லையை விரிவுபடுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>வெளிநாட்டு புலனாய்வு கண்காணிப்பு சட்டத்தின் (எஃப்.ஐ.எஸ்.ஏ 702) பிரிவு 702 க்கான அங்கீகாரத்தை நீட்டிக்கும் 2023 இன் எஃப்.ஐ.எஸ்.ஏ சீர்திருத்தம் மற்றும் மறுசீரமைப்பு சட்டத்திற்கு உளவுத்துறைக்கான சபையின் நிரந்தர தேர்வுக் குழு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.</li>
<li>கண்காணிப்புக்கு உதவ நிர்பந்திக்கப்படக்கூடிய &quot;மின்னணு தகவல்தொடர்பு சேவை வழங்குநர்கள்&quot; (ஈ.சி.எஸ்.பி) வரையறையை விரிவுபடுத்துவதன் மூலம் எஃப்.ஐ.எஸ்.ஏ 702 இன் கீழ் அரசாங்கத்தின் அதிகாரத்தை விரிவுபடுத்தும் ஒரு விதி இந்த மசோதாவில் அடங்கும்.</li>
<li>இந்த மாற்றங்கள் நிறைவேற்றப்பட்டால், இந்த மாற்றங்கள் FISA 702 கண்காணிப்புக்கு உதவ தேவையான வணிகங்கள் மற்றும் நிறுவனங்களின் எண்ணிக்கையை கணிசமாக அதிகரிக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605525">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/11/us/portland-oregon-drug-laws.html">போர்ட்லேண்ட் அதிகாரிகள் நகரத்தை புதுப்பிக்க பொது போதைப்பொருள் பயன்பாட்டு தடையை முன்மொழிகிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ஓரிகனின் போர்ட்லாந்தில் உள்ள மாநில மற்றும் நகர அதிகாரிகள் அதிகரித்து வரும் அதிகப்படியான அளவு மற்றும் நகரத்திலிருந்து வணிக வெளியேற்றத்தை நிவர்த்தி செய்வதற்காக மாநிலத்தின் போதைப்பொருள் குற்றமற்ற சட்டத்தின் ஒரு பகுதியை திரும்பப் பெறுவது குறித்து பரிசீலித்து வருகின்றனர்.</li>
<li>இந்த திட்டத்தில் பொது போதைப்பொருள் பயன்பாட்டிற்கு தடை மற்றும் பாதுகாப்பை மேம்படுத்த போலீஸ் அமலாக்கத்தை அதிகரித்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>உத்தேச போதைப்பொருள் கொள்கை மாற்றங்களுக்கு மேலதிகமாக, வணிகங்களுக்கு வரிச்சலுகை மற்றும் வீடற்ற குடியிருப்பாளர்களுக்கான சேவைகளை அதிகரித்தல் ஆகியவற்றை ஆளுநர் தலைமையிலான பணிக்குழு முன்மொழிந்துள்ளது. எவ்வாறாயினும், போதைப்பொருள்-கொள்கை சீர்திருத்த ஆதரவாளர்கள் போதைப்பொருள் பயன்பாட்டை குற்றமாக்குவதன் சாத்தியமான விளைவுகள் குறித்து கவலை தெரிவித்துள்ளனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605643">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் போதைப்பொருள் அடிமையாதல், வீடற்ற தன்மை மற்றும் இந்த பிரச்சினைகளை நிவர்த்தி செய்வதில் போர்ட்லேண்ட் மற்றும் சியாட்டில் போன்ற நகரங்கள் எதிர்கொள்ளும் குறிப்பிட்ட சவால்கள் குறித்து ஆராய்கிறது.</li>
<li>தற்போதைய உத்திகளின் செயல்திறன் குறித்து கருத்து வேறுபாடு உள்ளது, ஓரிகானில் அளவீடு 110 இன் குறைபாடுகளில் ஒரு குறிப்பிட்ட கவனம் செலுத்துகிறது, மேலும் இலவச வீட்டுவசதி வழங்குதல் மற்றும் மருந்து ஒழுங்குமுறையை செயல்படுத்துதல் போன்ற மாற்று தீர்வுகள் பரிசீலிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>பொது இடங்களில் போதைப்பொருள் பயன்பாட்டின் தாக்கம், விரிவான ஆதரவு சேவைகளை வழங்குவதில் உள்ள சிக்கல்கள் மற்றும் நிதியைப் பயன்படுத்துவதில் திறமையான மேலாண்மை மற்றும் பொறுப்புணர்வின் முக்கியத்துவம் அனைத்தும் விவாதத்தின் முக்கிய புள்ளிகளாகும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smart.tohands.in/">டோஹேண்ட்ஸ் ஸ்மார்ட் கால்குலேட்டர்: விற்பனை மற்றும் செலவுகளை எளிதாக கண்காணிக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>டோஹாண்ட்ஸ் ஸ்மார்ட் கால்குலேட்டர் என்பது கடைக்காரர்கள் தங்கள் விற்பனை மற்றும் செலவுகளை நிர்வகிக்க குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பயனர் நட்பு மற்றும் திறமையான கால்குலேட்டர் ஆகும்.</li>
<li>இது கடைக்காரர்கள் தங்கள் வணிக செயல்திறனைக் கண்காணிக்க உதவும் தினசரி, வாராந்திர மற்றும் மாதாந்திர அறிக்கைகள் மற்றும் பகுப்பாய்வுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>தற்போது, அதிக தேவை காரணமாக ஆர்டர்கள் கிடைக்கவில்லை, ஆனால் கால்குலேட்டர் மீண்டும் கிடைக்கும்போது அறிவிக்க வாடிக்கையாளர்கள் காத்திருப்பு பட்டியலில் சேரலாம்.</li>
<li>கால்குலேட்டர் ஒரு பெரிய டிஸ்ப்ளேவைக் கொண்டுள்ளது, ஆஃப்லைனில் வேலை செய்கிறது, மேலும் 40 லட்சம் பரிவர்த்தனைகளை சேமிக்க உள்ளமைக்கப்பட்ட நினைவகத்தைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது பாரம்பரிய பில்லிங் இயந்திரங்களுக்கு மலிவு மாற்றாகும் மற்றும் 1 ஆண்டு உத்தரவாதத்துடன் வருகிறது.</li>
<li>பல்வேறு வெளியீடுகளில் இடம்பெற்றுள்ள டோஹேண்ட்ஸ் ஸ்மார்ட் கால்குலேட்டர் மேட் இன் இந்தியா தயாரிப்பு என்பதில் பெருமிதம் கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38599270">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23994174/epic-google-trial-jury-verdict-monopoly-google-play">எபிக் கேம்ஸுக்கு ஆதரவாக ஜூரி தீர்ப்பு: கூகுளின் ஆப் ஸ்டோர் ஏகபோகமாக அறிவிப்பு</a></h2>
<ul>
<li>ஆப் ஸ்டோர் ஏகபோகங்கள் தொடர்பாக கூகுளுக்கு எதிரான வழக்கில் எபிக் கேம்ஸுக்கு ஆதரவாக நடுவர் மன்றம் தீர்ப்பளித்துள்ளது.</li>
<li>கூகுளின் கூகிள் பிளே ஸ்டோர் மற்றும் கூகிள் பிளே பில்லிங் சேவை ஆகியவை சட்டவிரோத ஏகபோகம் என்றும், கூகிள் போட்டிக்கு எதிரான நடத்தையில் ஈடுபட்டதாகவும் தீர்ப்பில் கூறப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>நீதிபதி ஜேம்ஸ் டோனாட்டோ ஜனவரியில் எபிக் கேம்ஸிற்கான குறிப்பிட்ட தீர்வுகள் மற்றும் சாத்தியமான பண சேதங்களை தீர்மானிப்பார், மேலும் சாத்தியமான தீர்வுகளைப் பற்றி விவாதிக்க இரு தரப்பினரும் சந்திப்பார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607474">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆப் ஸ்டோர் சண்டையில் கூகுள் நிறுவனம் சட்டவிரோத ஏகபோக உரிமை வைத்திருந்ததாக ஜூரி தீர்ப்பில் குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>தனது ஆப் ஸ்டோரை நிர்வகிப்பதில் கூகிளின் நடைமுறைகள் நம்பிக்கை எதிர்ப்பு சட்டங்களை மீறியுள்ளன என்று தீர்ப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு பல்வேறு சந்தைகளில் தங்கள் ஆதிக்கம் குறித்து முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் எதிர்கொள்ளும் தற்போதைய ஆய்வு மற்றும் சட்ட சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cerebras.net/blog/introducing-gigagpt-gpt-3-sized-models-in-565-lines-of-code">ஜிகாஜிபிடி: செரிப்ராஸ் வன்பொருளுடன் ஜிபிடி -2 அளவு மாடல்களுக்கு பயிற்சி</a></h2>
<ul>
<li>ஜிகாஜிபிடி என்பது பெரிய அளவிலான ஜிபிடி மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிப்பதற்கான ஆண்ட்ரே கார்பதியின் நானோ ஜிபிடி குறியீடு தளத்தை செரிப்ராஸின் செயல்படுத்தலாகும்.</li>
<li>இது கூடுதல் குறியீடு அல்லது கட்டமைப்புகள் இல்லாமல் செரிப்ராஸ் வன்பொருளைப் பயன்படுத்தி 100 பில்லியனுக்கும் அதிகமான அளவுருக்களைக் கொண்ட மாதிரிகளைக் கையாள முடியும்.</li>
<li>ஜிகாஜிபிடி ஜிபிடி -2 கட்டமைப்பை அடிப்படையாகக் கொண்டது மற்றும் 111 மில்லியன் முதல் 175 பில்லியன் அளவுருக்கள் வரையிலான மாதிரிகளுடன் வெற்றிகரமாக சோதிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38603207">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் இயந்திர கற்றல் மாதிரிகள் மற்றும் வன்பொருளின் பல அம்சங்களை ஆராய்கிறது, இதில் திறமையான பெரிய அளவிலான பயிற்சி முறைகளின் வளர்ச்சி மற்றும் எளிமையான கட்டமைப்புகளை நோக்கிய சாத்தியமான நகர்வு ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>கணினி சக்தியை அதிகரிப்பது நன்மை பயக்கும் என்று கருதப்படுகிறது, ஆனால் சில சிப்களுக்கான செயல்திறன் தகவல் இல்லாதது குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>வெவ்வேறு மொழி மாதிரிகள் மற்றும் கட்டமைப்புகள் மாறுபட்ட திறன்களையும் நெகிழ்வுத்தன்மையையும் வழங்குகின்றன, இது வெவ்வேறு செயல்படுத்தல்களின் செயல்திறன் மற்றும் எளிமை பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது. ஒரு திட்டத்தில் குறியீட்டின் வரிகளின் எண்ணிக்கையின் முக்கியத்துவமும் மாறுபட்ட கருத்துகளின் தலைப்பாகும். இறுதியாக, விவாதிக்கப்பட்ட திட்டத்தின் முக்கியத்துவம் குறித்து ஒருமித்த கருத்து இல்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/bad-science-and-bad-statistics-in-the-courtroom-convict-innocent-people/">நீதிமன்றத்தில் மோசமான அறிவியல் மற்றும் புள்ளிவிவரங்கள் தவறான தண்டனைகளுக்கு வழிவகுக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>குறைபாடுள்ள அறிவியல் மற்றும் புள்ளிவிவரங்களை நீதிமன்றத்தில் பயன்படுத்துவது அப்பாவி நபர்களை தவறாக தண்டிக்க வழிவகுக்கும்.</li>
<li>நீதிபதிகள் மற்றும் நீதிபதிகள் பெரும்பாலும் அறிவியல் சான்றுகளை சரியாக மதிப்பிடுவதில் நிபுணத்துவம் இல்லை, இதன் விளைவாக குறைபாடுள்ள நிபுணர் சாட்சியங்கள் ஏற்படுகின்றன.</li>
<li>தவறான தடயவியல் நுட்பங்கள் மற்றும் போலி அறிவியல் நடைமுறைகள் உறுதியற்ற தண்டனைகளுக்கு பங்களிக்கின்றன, இது நீதிமன்றத்தில் அறிவியல் மற்றும் புள்ளிவிவர சான்றுகள் குறித்த மேம்பட்ட கல்வியின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601960">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இக்கட்டுரையும் விவாதங்களும் குற்றவியல் நீதி அமைப்பில் உள்ள பல குறைபாடுகளை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகின்றன, அவை தவறான தண்டனைகள் மற்றும் நியாயமற்ற விளைவுகளுக்கு பங்களிக்கின்றன.</li>
<li>தவறான அறிவியல் மற்றும் புள்ளிவிவரங்கள், பக்கச்சார்பற்ற நிபுணர் சாட்சிகள், போதுமான சட்ட பிரதிநிதித்துவம் மற்றும் அமைப்பு ரீதியான அநீதிகள் ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட பிரச்சினைகளில் அடங்கும்.</li>
<li>தொழில்நுட்பம் மற்றும் ஆதாரங்களின் பயன்பாடு, போதைப்பொருள் சட்டங்களின் தாக்கம் மற்றும் நிரபராதி என்பதை நிரூபிப்பதில் உள்ள சிரமம் குறித்த கவலைகளும் நிவர்த்தி செய்யப்படுகின்றன.</li>
<li>மேம்பாட்டிற்கான பரிந்துரைகளில் அதிகரித்த வளங்கள், வெளிப்படைத்தன்மை, பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் அமைப்புக்குள் உள்ள சார்புகளை நிவர்த்தி செய்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdacamar.github.io/data%20structures/algorithms/benchmarking/text%20editors/c++/rethinking-undo/">செயல்தவிர்ப்பு மறுபரிசீலனை: உரை எடிட்டர் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை உரை எடிட்டர்கள் மற்றும் வெவ்வேறு செயல்படுத்தல் அணுகுமுறைகளில் செயல்தவிர்ப்பு மற்றும் மறுவடிவமைப்பு என்ற கருத்தை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்த செயல்தவிர்ப்பு / மறுபயன்பாட்டு செயல்பாடுகளை நிர்வகிப்பதற்கான தரவு கட்டமைப்பு மற்றும் காட்சிப்படுத்தல் மூலோபாயத்தை ஆசிரியர் முன்மொழிகிறார்.</li>
<li>மாற்ற முடியாத தரவு கட்டமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகள் மற்றும் டிஃப் வழிமுறையைப் புரிந்துகொள்வதன் நன்மைகளும் வலியுறுத்தப்படுகின்றன, முன்மொழியப்பட்ட அணுகுமுறை பாரம்பரிய நேரியல் செயல்தவிர்ப்பு / ரெடோ மாதிரியை விட மிகவும் திறமையானதாக இருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601435">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை எடிட்டர்களில் செயல்தவிர்ப்பு / மறுபயன்பாட்டு செயல்பாட்டில் பயனர் உள்ளமைவின் முக்கியத்துவத்தை இந்த விவாதம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது வெவ்வேறு எடிட்டர்களில் செயல்தவிர்ப்பு / ரெடோ கட்டளைகளின் நடத்தை மற்றும் மாதிரி எடிட்டிங்கின் சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பல்வேறு பயன்பாடுகளில் செயல்தவிர்ப்பு / ரெடோ அமைப்புகளை செயல்படுத்துவதும் விவாதிக்கப்படுகிறது, அத்துடன் பிராந்திய அம்சத்தில் எமாக்ஸின் செயல்தவிர்ப்பின் நன்மைகள் மற்றும் தொடர்ச்சியான தரவு கட்டமைப்புகளின் பயன்பாடு.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/section-702-needs-reform-and-oversight-not-expansion-congress-should-oppose-hpsci">ஹவுஸ் இன்டலிஜென்ஸ் கமிட்டியின் கண்காணிப்பு மசோதா எட்டு ஆண்டுகளுக்கு வெகுஜன கண்காணிப்பை செயல்படுத்துகிறது</a></h2>
<ul>
<li>வெளிநாட்டு புலனாய்வு கண்காணிப்புச் சட்டத்தின் (எஃப்.ஐ.எஸ்.ஏ) பிரிவு 702 ஐ மறுசீரமைக்க நீதித்துறைக்கான சபைக் குழு மற்றும் உளவுத்துறைக்கான சபையின் நிரந்தரத் தேர்வுக் குழு ஆகியவை வெவ்வேறு மசோதாக்களை முன்மொழிந்துள்ளன.</li>
<li>நீதித்துறை குழுவின் மசோதாவான எச்.ஆர்.6570, உத்தரவாதமற்ற பின்வாசல் தேடல்கள் மற்றும் வாரண்ட் இல்லாமல் அமெரிக்கர்களின் தரவை வாங்குவது குறித்த கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது. மேலும் மூன்று ஆண்டுகளுக்கு அதிகாரத்தை புதுப்பிக்க பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>புலனாய்வுக் குழுவின் மசோதாவான எச்.ஆர். 6611, எட்டு ஆண்டுகளுக்கு வெகுஜன கண்காணிப்பு அதிகாரத்தை புதுப்பிக்கிறது, வாரண்ட் இல்லாமல் அமெரிக்க நபர்களின் தகவல்தொடர்புகளை சேகரிக்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் புகலிடக் கோரிக்கையாளர்கள் மற்றும் பரந்த அளவிலான ஆன்லைன் வழங்குநர்களுக்கு கண்காணிப்பை விரிவுபடுத்துகிறது. புலனாய்வுக் குழுவின் மசோதா தொடர்பாக நீதித்துறைக் குழுவின் மசோதாவை ஆதரிக்குமாறு மின்னணு எல்லைப்புற அறக்கட்டளை (ஈ.எஃப்.எஃப்) வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607071">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹவுஸ் இன்டலிஜென்ஸ் கமிட்டியின் கண்காணிப்பு &quot;சீர்திருத்த&quot; மசோதா ஒரு கேலிக்கூத்தாக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>ஹேக்கர் நியூஸில் ஒரு கட்டுரை கண்காணிப்பு கவலைகளை உண்மையாக நிவர்த்தி செய்வதற்கான மசோதாவின் திறனை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது.</li>
<li>கண்காணிப்பு சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வதில் மசோதாவின் செயல்திறன் குறித்து சந்தேகங்கள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00f.net/2023/12/11/webassembly-compilation-to-c/">வெப்செம்பிளியை C க்கு மாற்றுதல்: ஒரு ரன்டைம் இல்லாத மாற்று</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை வெப்அசெம்ப்ளி குறியீட்டை சி மூலக் குறியீட்டில் மாற்றுவதன் மூலம் தொகுப்பதற்கான மாற்று அணுகுமுறையைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை மேம்பட்ட பிழைத்திருத்தம், ஏற்கனவே உள்ள சி குறியீட்டுடன் எளிதான ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் புதிய தளங்களில் வெப்செம்ப்ளியை தொகுத்து இயக்கும் திறன் ஆகியவற்றை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>டிரான்ஸ்பைல் செய்யப்பட்ட சி குறியீட்டை வழக்கமான சி கம்பைலருடன் தொகுக்க முடியும், இதன் விளைவாக பாரம்பரிய வெப்அசெம்ப்ளி இயக்க நேரங்களுடன் ஒப்பிடும்போது வேகமான மற்றும் சிறிய செயல்படுத்தக்கூடியவை.</li>
<li>இருப்பினும், சரியான நேரத்தில் தொகுத்தல் இல்லாமை மற்றும் நினைவக பாதுகாப்பு பக்கங்களின் கையேடு அமைப்பு போன்ற வரம்புகள் உள்ளன.</li>
<li>குறியீடு பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கும், ஆதரிக்கப்படாத தளங்களில் வெப்அசெம்ப்ளியை இயக்குவதற்கும் இந்த அணுகுமுறை பொருத்தமானது, ஆனால் பாரம்பரிய இயக்க நேரங்கள் அதிக அம்சங்களையும் நெகிழ்வுத்தன்மையையும் வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602750">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகையில் உள்ள கருத்துக்கள் வலை மேம்பாட்டு இயக்க நேரமாக அதன் திறன், மொழி பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்கள், பாதுகாப்பு கவலைகள், பெயர்வுத்திறன், ஜாவாஸ்கிரிப்ட்டுடன் ஒப்பிடும்போது செயல்திறன் வேறுபாடுகள் மற்றும் தற்போதுள்ள வலை தொழில்நுட்பங்களை மேம்படுத்த வேண்டிய அவசியம் போன்ற வெப்செம்ப்ளி (WASM) தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கின்றன.</li>
<li>சில கருத்துரையாளர்கள் WASM இன் வரம்புகள் மற்றும் குறைபாடுகள் குறித்து சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், மற்றவர்கள் பாதுகாப்பு, கட்டுப்பாட்டு ஓட்டம் மற்றும் மென்பொருள் பாதுகாப்பு ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் அதன் நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>விவாதங்கள் வெவ்வேறு பயன்பாடுகள் மற்றும் சூழல்களில் WASM ஐப் பயன்படுத்துவது குறித்த உற்சாகம் மற்றும் எச்சரிக்கையின் கலவையைக் காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.00638">SQL அறிக்கைகளை &#39;ரிசல்ட்டிபி&#39; மூலம் விரிவுபடுத்துதல்: தரவுத்தளத்தை திருப்பித் தருவதற்கான திறனைத் திறத்தல்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு அட்டவணையை மட்டுமே திரும்ப அனுமதிக்கும் SQL அறிக்கைகளில் உள்ள வரம்பை அகற்ற கட்டுரை பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>முடிவு தரவுத்தளத்தை திருப்பி அனுப்புவதற்கு ஏதுவாக SQL இன் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பிரிவை &#39;ரிசல்ட்டிபி&#39; என்ற முக்கிய வார்த்தையுடன் நீட்டிக்க ஆசிரியர்கள் முன்மொழிந்துள்ளனர்.</li>
<li>எளிமைப்படுத்தப்பட்ட பயன்பாட்டு குறியீடு, மேம்பட்ட வினவல் செயல்திறன், குறைக்கப்பட்ட வினவல் முடிவு அளவுகள் மற்றும் விரைவான வினவல் முடிவு பரிமாற்ற நேரங்கள் போன்ற இந்த அணுகுமுறையின் நன்மைகளை அவை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38606146">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஒரு SQL அறிக்கையின் விளைவாக ஒரு தரவுத்தளத்தை திருப்பித் தருவதற்கான யோசனையை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது மற்றும் அதன் சாத்தியமான நன்மைகள் மற்றும் சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>விவாதிக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் பொருள்-தொடர்புடைய வரைபடம், வினவல் செயல்திறன், தொடர்புடைய தரவை இணைப்பது, கூடு கட்டிய ஜேஎஸ்ஓஎன் கட்டமைப்புகள் மற்றும் SQL இன் வரம்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் மேம்பட்ட செயல்திறன் மற்றும் எளிமைப்படுத்தப்பட்ட சிக்கலான கேள்விகள் மற்றும் தரவுத்தளத்தில் குறைக்கப்பட்ட சுமை போன்ற சாத்தியமான நன்மைகளை முன்னிலைப்படுத்துகின்றனர். கலைச்சொற்கள், படிநிலை தரவு மீட்டெடுப்பு மற்றும் ஒரு தரவுத்தளத்தை ஒரு SQL அறிக்கையாக திருப்பி அனுப்புவதற்கான சாத்தியக்கூறுகளும் ஆராயப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/why-scientists-are-making-transparent-wood/">வெளிப்படையான மரம்: ஸ்மார்ட்போன் திரைகள் மற்றும் இன்சுலேட்டட் ஜன்னல்களுக்கான கேம் சேஞ்சர்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்மார்ட்போன் திரைகள் மற்றும் இன்சுலேட்டட் ஜன்னல்கள் உள்ளிட்ட பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கான வெளிப்படையான மரப் பொருளை விஞ்ஞானிகள் உருவாக்கி வருகின்றனர்.</li>
<li>தாவர உயிரணுக்களில் உள்ள நிறமிகளை அகற்றுவதன் மூலம் மரம் வெளிப்படையானதாக மாற்றப்படுகிறது மற்றும் கூடுதல் வலிமைக்காக எபோக்ஸி பிசின் மூலம் வலுப்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>வெளிப்படையான மரம் பிளாஸ்டிக் மற்றும் கண்ணாடியை விட வலுவானது மற்றும் கடினமானது, இது பல்வேறு தயாரிப்புகளுக்கு நிலையான மற்றும் நீடித்த மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38600031">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>வெளிப்படையான மரம் என்பது மரத்தின் லிக்னினை எபோக்ஸி பிசினுடன் மாற்றுவதன் மூலம் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு பொருள், மேலும் அதன் வளர்ச்சி மற்றும் சாத்தியமான பயன்பாடுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>குழந்தை வளர்ப்பின் சவால்கள், சாளர மெருகூட்டும் பொருட்களின் செயல்திறன் மற்றும் நிலைத்தன்மை, பல்வேறு பயன்பாடுகளுக்கு வெளிப்படையான மரத்தின் மறுசுழற்சி மற்றும் பொருத்தம், யூடியூபர் பயன்படுத்தும் வாய்ஸ்ஓவர் நுட்பங்கள், அமெரிக்காவில் கண்ணாடி மறுசுழற்சி விகிதங்களை அதிகரிப்பதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் கண்ணாடி மற்றும் பிளாஸ்டிக் போன்ற பிற பொருட்களுடனான ஒப்பீடுகள் ஆகியவை விவாதங்களில் அடங்கும்.</li>
<li>புதிய பொருட்களுக்கு துல்லியமான பெயர்களைப் பயன்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்துடன், பாலிஅராமைடு போன்ற பிற பொருட்களும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/497fdb45-fe81-4b13-97d0-70abe667b94f">விளையாட்டு பந்தயத்தின் தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகளின் தேவை குறித்து அமெரிக்க வழக்கறிஞரின் கவலைகள்</a></h2>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரையில் புகையிலைத் தொழிலை முன்பு விசாரித்து, இப்போது விளையாட்டு சூதாட்டப் பிரச்சினையில் ஈடுபட்டுள்ள ஒரு முன்னணி அமெரிக்க வழக்கறிஞரின் நேர்காணல் உள்ளது.</li>
<li>வழக்கறிஞர் பரவலான விளையாட்டு பந்தயங்களின் சாத்தியமான எதிர்மறையான விளைவுகள் குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார் மற்றும் நுகர்வோரைப் பாதுகாப்பதற்கான ஒழுங்குமுறைகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>அரசியலில் சூதாட்டத் தொழிலின் தாக்கம் மற்றும் சூதாட்டத்துடன் தொடர்புடைய அபாயங்கள் குறித்து பொதுக் கல்வியின் அவசியம் குறித்தும் விவாதிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602786">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>விளையாட்டு பந்தயத்தின் சூறையாடும் அம்சங்கள் குறித்த கவலைகள் மற்றும் நிலையான வெற்றியாளர்களைத் தடை செய்வது போன்ற சூதாட்டத் தொழில் தொடர்பான பரந்த அளவிலான தலைப்புகளை இந்த விவாதம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>பிற தலைப்புகளில் சட்டப்பூர்வமாக்கல் மற்றும் ஒழுங்குமுறையின் நன்மை தீமைகள், குடும்பங்கள் மற்றும் சமூகத்தின் மீதான தாக்கம், விளம்பரத்தின் ஒழுக்கம் மற்றும் பிற ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட தொழில்களுடன் ஒப்பீடுகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்த உரையாடல் சூதாட்டத்தின் போதைத் தன்மை, வீடியோ கேம்களில் கொள்ளையடிக்கும் பெட்டிகளை ஒழுங்குபடுத்துதல், புகைபிடித்தல் மற்றும் வாப்பிங் மீதான விளம்பரங்களின் தாக்கம் மற்றும் விளையாட்டுகளில் ஊழல் ஆகியவற்றையும் தொடுகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="பீப்பர் மினி பயன்பாடு செய்தியிடல் சிக்கலை சரிசெய்கிறது, இலவச அணுகலை வழங்குகிறது மற்றும் பாதுகாப்பில் ஆப்பிளுக்கு சவால் விடுகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%AA%E0%AF%80%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%9A%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81%2C%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AE%B5%E0%AE%9A%20%E0%AE%85%E0%AE%A3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%B4%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%86%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2012%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/11&#39;</h2>
<h1>2023-12-11</h1>
<h2><a href="https://blakewatson.com/journal/omg-lol-an-oasis-on-the-internet/">Omg.lol: வலை ஆர்வலர்களுக்கான ஒரு நகைச்சுவையான சோலை</a></h2>
<ul>
<li>ஆசிரியர் ட்விட்டருடனான தங்கள் அனுபவத்தையும், எலான் மஸ்க் மூன்றாம் தரப்பு பயன்பாடுகளை நிறுத்தியதையும் பகிர்ந்து கொள்கிறார், இது சமூகத்தில் ஏற்படும் தாக்கத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>மின்னஞ்சல் அனுப்புதல், வலைப்பக்க உருவாக்கம், பிளாக்கிங் தளம், பேஸ்ட்பின் மற்றும் பட ஹோஸ்டிங் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை வழங்கும் omg.lol எனப்படும் தனித்துவமான சேவையான மாஸ்டோடனில் அவர்கள் தற்செயலாக இணைந்தனர்.</li>
<li>தனிப்பட்ட வலைத்தளங்களை உருவாக்கும் யோசனையை ஊக்குவிக்கும் அதே நேரத்தில் நிறுவனர் ஆடம் நியூபோல்டின் சமூக உணர்வு மற்றும் செயலூக்கமான ஈடுபாட்டை ஆசிரியர் பாராட்டுகிறார். ட்விட்டரின் சின்னமான நீலப்பறவைக்கு ட்விட்டர்ரிஃபிக் பயன்பாட்டின் பங்களிப்பைப் பற்றிய குறிப்புடன் சுருக்கம் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38594697">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Omg.lol ஒரு ஆன்லைன் சமூகமாக பிரபலமடைந்து வருகிறது, ஆனால் அதன் தனியுரிமைக் கொள்கை மற்றும் ஐரோப்பிய தனியுரிமை சட்டங்களுக்கு இணங்குவது குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>இந்த உரையாடல் ஆக்கபூர்வமான ஆன்லைன் சமூகங்களின் வீழ்ச்சி, பேச்சு சுதந்திரம் குறித்த மாறிவரும் பார்வை மற்றும் ஆன்லைன் உள்ளடக்கத்தை காப்பகப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவம் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளைத் தொடுகிறது.</li>
<li>மாஸ்டோடன் போன்ற பரவலாக்கப்பட்ட தளங்களின் சவால்கள், ட்விட்டர் போன்ற சமூக ஊடக தளங்களின் எதிர்காலம் மற்றும் பி.எச்.பி படைப்பாளி டெய்லர் ஓட்வெல்லின் தாக்கம் ஆகியவற்றைச் சுற்றி விவாதங்கள் சுழல்கின்றன. கூடுதலாக, பகிரப்பட்ட சேமிப்பக அமைப்புகளில் மீடியாவை சேமிப்பது மற்றும் வலை ஹோஸ்டிங்கிற்கான VPS திட்டங்களின் மலிவு ஆகியவற்றை உரையாடல்கள் ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eshelyaron.com/posts/2023-12-10-bad-news.html">ஈமாக்ஸ் பயனர்கள் விஷயங்களை தங்கள் சொந்த கைகளில் எடுத்துக்கொள்கிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பயனர் அனுபவத்தில் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்திய எமாக்ஸ் மாஸ்டர் கிளையில் சமீபத்திய மாற்றத்தால் ஆசிரியர் விரக்தியடைந்துள்ளார்.</li>
<li>பயனர்கள் மற்றும் டெவலப்பர்களிடமிருந்து ஆட்சேபனைகள் இருந்தபோதிலும் மாற்றத்தை ஏற்றுக்கொண்டதற்காக எமாக்ஸ் பராமரிப்பாளர்களை அவர்கள் விமர்சிக்கிறார்கள்.</li>
<li>ஆசிரியர் &quot;பிரதான&quot; கிளை என்று அழைக்கப்படும் எமாக்ஸின் சொந்த முட்கரண்டியை உருவாக்கியுள்ளார், அங்கு அவர்கள் சிக்கலான மாற்றத்தை மாற்றி தங்கள் சொந்த மேம்பாடுகளைச் செய்துள்ளனர். அவர்கள் தங்கள் கிளையில் சேரவும் பங்களிக்கவும் மற்றவர்களை ஊக்குவிக்கிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591584">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எமாக்ஸ் சமூகம் தற்போது சமீபத்திய மென்பொருள் மாற்றம் குறித்த விவாதத்தை அனுபவித்து வருகிறது, இது சில பயனர்கள் தங்கள் பணிப்பாய்வுகளுக்கு இடையூறு விளைவிப்பதாகவும் முந்தைய பதிப்புகளுடன் பொருந்தாததாகவும் கருதுகிறது.</li>
<li>இயல்புநிலை நடத்தை மாற்றப்பட வேண்டுமா அல்லது பயனர்கள் தேர்வு செய்ய புதிய நடத்தை விருப்பமாக இருக்க வேண்டுமா என்று பயனர்கள் விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>விவாதங்கள் வளர்ச்சி செயல்முறை, பயனர் பின்னூட்டத்தின் மதிப்பு மற்றும் சில நபர்களின் நடத்தை ஆகியவற்றை ஆராய்கின்றன, மென்பொருளை உருவாக்குவது அல்லது கவலைகளை நிவர்த்தி செய்ய ஒரு சமரசத்தைக் கண்டுபிடிப்பது உள்ளிட்ட பரிந்துரைகளுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="http://t3x.org/t3x/0/book.html">Z80 செயலியில் CP/M க்கான உங்கள் சொந்த ரெட்ரோ கம்பைலரை உருவாக்க கற்றுக்கொள்ளுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>&quot;உங்கள் சொந்த ரெட்ரோ கம்பைலரை எழுதுங்கள்&quot; புத்தகம் இசட் 80 செயலியில் சிபி / எம் க்கான சுய ஹோஸ்டிங் தொகுப்பாளருக்கான மூலக் குறியீட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயன்படுத்தப்படும் மொழி, டி 3 எக்ஸ் / 0, பாஸ்கல் மற்றும் பி.சி.பி.எல் ஆகியவற்றை அடிப்படையாகக் கொண்டது மற்றும் கற்றுக்கொள்ள எளிதானது.</li>
<li>அகராதி பகுப்பாய்வு, சொற்றொடர் பகுப்பாய்வு, குறியீடு உருவாக்கம், தேர்வுமுறைகள், பி.டி.ஓ.எஸ் இடைமுகம் மற்றும் ரன் டைம் நூலகம் போன்ற தலைப்புகளை இந்த புத்தகம் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591662">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இசட் 80 செயலியில் சிபி / எம் க்கான குறியீடு உருவாக்கம் குறித்த புதிய புத்தகத்தை ஆசிரியர் வெளியிட்டுள்ளார், இது பார்வை சிக்கல்களை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஃபோர்த் பற்றிய ஒரு புத்தகத்தை உருவாக்கவும், அதிகரித்த பார்வைக்கு மாஸ்டோடனின் பயன்பாட்டை ஆராயவும் ஒரு பரிந்துரை உள்ளது.</li>
<li>விவாதங்கள் ரெட்ரோ கம்ப்யூட்டிங், நிரலாக்க மொழிகள் மற்றும் தொகுப்பாளர் கட்டுமானம் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன, தொகுப்பாளர் கட்டுமானத்தில் முன் அறிவு மற்றும் செயல்முறை மற்றும் சட்டமன்ற மொழிகளுடன் பரிச்சயம் தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>நவீன தொகுப்பாளர்களின் சிக்கலான தன்மையை ஒப்புக்கொள்ளும் அதே வேளையில் பழைய கணினி அமைப்புகளில் அறிவின் எளிமை மற்றும் பரிமாற்றத்தை இந்த புத்தகம் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sagittarius.greg.technology/">கூகிள் ஜெமினி டெமோவின் கிரெக் டெக்னாலஜியின் ஜிபிடி -4 ரீமேக்: புனைகதைக்கு யதார்த்தத்தை கொண்டு வருதல்</a></h2>
<ul>
<li>கூகிள் ஜெமினி போலி டெமோவின் மறு ஆக்கம் ஜிபிடி -4 என்ற சக்திவாய்ந்த மொழி மாதிரியைப் பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>சுருக்கம் இந்த ரீமேக் ஒரு உண்மையான டெமோ என்று கூறுகிறது, மூலக் குறியீடு ஒரு குறிப்பிட்ட களஞ்சியத்தில் கிடைக்கிறது.</li>
<li>இந்த திட்டம் கிரெக் டெக்னாலஜிக்கு சொந்தமானது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596953">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பேச்சு அறிதல் அமைப்புகளுக்கு தேவையான வரம்புகள் மற்றும் மேம்பாடுகள், உள்ளீட்டு தரவை ஸ்ட்ரீமிங் செய்வதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் ஏமாற்றும் சந்தைப்படுத்தல் நடைமுறைகள் குறித்த சந்தேகம் உள்ளிட்ட பல்வேறு தலைப்புகளை இந்த சுருக்கம் உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது ஏமாற்றும் நடைமுறைகளின் பங்கு, பொட்டெம்கின் கிராமங்கள் மற்றும் முதன்மை முகவர் பிரச்சினை பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>கருத்துப் பிரிவில் உள்ள பயனர்கள் கூகிள் ஜெமினியைப் பற்றிய சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் உரிமைகோரல்களுக்கும் உண்மையான தயாரிப்பு மதிப்புக்கும் இடையிலான தொடர்பைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள். ஒரு நேரடி டெமோவின் நம்பகத்தன்மை பற்றிய விவாதத்துடன் கிரெக் என்ற நிறுவனம் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/paris-based-startup-and-openai-competitor-mistral-ai-valued-at-2-billion/">மிஸ்ட்ரல் ஏஐ 450 மில்லியன் யூரோவை உயர்த்தியது, மதிப்பு 2 பி டாலராக உயர்ந்தது</a></h2>
<ul>
<li>பாரிஸை தளமாகக் கொண்ட ஸ்டார்ட் அப் நிறுவனமான மிஸ்ட்ரால் ஏஐ 450 மில்லியன் யூரோ முதலீட்டைப் பெற்றுள்ளது, அதன் மதிப்பை 2 பில்லியன் டாலராக உயர்த்தியுள்ளது.</li>
<li>முதலீட்டுத் தலைவர்களில் ஆண்ட்ரீசன் ஹொரோவிட்ஸ், என்விடியா கார்ப் மற்றும் சேல்ஸ்ஃபோர்ஸ் ஆகியவை அடங்கும், இது மிஸ்ட்ரல் செயற்கை நுண்ணறிவின் திறனைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>மிஸ்ட்ரல் செயற்கை நுண்ணறிவின் முதன்மை தயாரிப்பு, மிஸ்ட்ரல் 7 பி, அதன் செயல்திறன் மற்றும் தனிப்பயனாக்கும் திறன்களுக்கு அறியப்பட்ட ஒரு மேம்பட்ட மொழி மாதிரியாகும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593616">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரெஞ்சு ஸ்டார்ட்அப் நிறுவனமான மிஸ்ட்ரால் ஏஐ 2 பில்லியன் டாலர் மதிப்பீட்டை எட்டியுள்ளது மற்றும் அதன் செயற்கை நுண்ணறிவு மாடல்களுக்காக கவனத்தை ஈர்த்து வருகிறது.</li>
<li>ஜிபிடி -4 மட்டத்தில் திறந்த மூல செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் கிடைப்பது விரைவில் வெளிவரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, ஆனால் இந்த மாதிரிகளுக்கு பயிற்சியளிப்பதற்கான மாறுபட்ட தரவுத்தொகுப்புகள் இல்லாதது குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>விவாதங்கள் சாத்தியமான வேலை ஆட்டோமேஷன், செலவு குறைப்பு சாத்தியக்கூறுகள், வெவ்வேறு செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் மற்றும் குறியீட்டு உதவி கருவிகள், அவற்றின் மாதிரியைத் திறப்பதற்கான மிஸ்ட்ரால் செயற்கை நுண்ணறிவின் முடிவு மற்றும் அவற்றின் மதிப்பீடு மற்றும் சாத்தியமான அரசாங்க ஆதரவு பற்றிய விவாதங்கள் உள்ளிட்ட பல தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">நடைமுறை UI வடிவமைப்பு படிப்புகளைத் தேடுகிறீர்களா? கீழே உள்ள பயிற்சிகள், எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் பயிற்சிகளின் பட்டியல் இங்கே</a></h2>
<ul>
<li>எழுத்தாளர் நடைமுறை மற்றும் அவற்றின் குறிப்பிட்ட சூழலில் பயன்படுத்த தெளிவான கொள்கைகளை வழங்கும் யுஐ வடிவமைப்பு படிப்புகளைத் தேடுகிறார்.</li>
<li>அவர்கள் பிரெட் விக்டரின் &quot;மேஜிக் மை&quot; போன்ற அவன்ட்கார்ட் படைப்புகளைப் பற்றி அறிந்திருக்கிறார்கள், ஆனால் மேலும் &quot;பூமிக்கு கீழே&quot; பயிற்சிகள், எடுத்துக்காட்டுகள், பயிற்சிகள் அல்லது படிப்புகளைத் தேடுகிறார்கள்.</li>
<li>UI வடிவமைப்பு வளங்களுக்கான பரிந்துரைகளை எழுத்தாளர் விரும்புகிறார், அவை மிகவும் அடிப்படையானவை மற்றும் பொருந்தக்கூடியவை.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை புத்தகங்கள், படிப்புகள் மற்றும் வலைத்தளங்களை உள்ளடக்கிய யுஐ வடிவமைப்பு வளங்கள் குறித்த விவாதங்கள் மற்றும் பரிந்துரைகளின் தொகுப்பாகும்.</li>
<li>வடிவமைப்பில் ஒயிட்ஸ்பேஸின் மதிப்பு, வடிவமைப்பு திறன்களுக்கான புத்தகங்களைப் படிப்பதன் செயல்திறன் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களில் வடிவமைப்பாளர்களின் பங்கு மற்றும் நிபுணத்துவம் ஆகியவை விவாதிக்கப்பட்ட தலைப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>வடிவமைப்பு திறன்களைப் பெறுவதில் நடைமுறை பயன்பாடு மற்றும் நடைமுறையின் முக்கியத்துவத்தை இந்த கட்டுரை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் யுஐ வடிவமைப்பைக் கற்றுக்கொள்வதற்கான கட்டண மற்றும் இலவச வளங்கள் இரண்டையும் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ast-grep/ast-grep">AST-grep: குறியீடு கட்டமைப்பு தேடல், லிண்டிங் மற்றும் மீண்டும் எழுதுவதற்கான CLI கருவி</a></h2>
<ul>
<li>ஏ.எஸ்.டி-கிரெப் என்பது ஒரு கட்டளை-வரி கருவியாகும், இது சுருக்க சொற்றொடர் மரங்களை (ஏ.எஸ்.டி) மேம்படுத்துவதன் மூலம் குறியீட்டு கட்டமைப்பு தேடல், லிண்டிங் மற்றும் மீண்டும் எழுத உதவுகிறது.</li>
<li>இது கிரெப்பைப் போலவே செயல்படுகிறது, ஆனால் உரைக்கு பதிலாக, இது ஏஎஸ்டி முனைகளுடன் பொருந்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் ஒரே சொற்றொடர் கட்டமைப்போடு குறியீட்டைப் பொருத்த குறியீடு போன்ற வடிவங்களை எழுதலாம்.</li>
<li>ஏ.எஸ்.டி-கிரெப் மேம்பட்ட குறியீடு கையாளுதல், உள்ளுணர்வு வடிவ பொருத்தம் மற்றும் ஏ.எஸ்.டி டிராவலுக்கான ஜேக்யூரி போன்ற ஏபிஐ ஆகியவற்றை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது தொகுப்பு மேலாளர்கள் மூலம் நிறுவப்படலாம் அல்லது மூலத்திலிருந்து கட்டமைக்கப்படலாம்.</li>
<li>கருவி ஏ.எஸ்.டி நிரலாக்கத்தை எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் திறந்த மூல நூலக ஆசிரியர்கள், தொழில்நுட்ப முன்னோடிகள் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர்களுக்கு குறிப்பாக பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590984">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆஸ்ட்-கிரெப், கிரெப்-அஸ்ட் மற்றும் சொற்றொடர்-தேடுபவர் ஆகியவை குறியீடு கட்டமைப்பு தேடல், லிண்டிங் மற்றும் மீண்டும் எழுதுவதற்கான பயனுள்ள கருவிகளாக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன, இது குறியீடு பொருத்தங்களைக் கண்டுபிடிப்பதிலும் காண்பிப்பதிலும் செயல்பாட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த கருவிகளின் ஆவணப்படுத்தல் மற்றும் சிக்கலான தன்மை குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன, இது மேம்படுத்தக்கூடிய பகுதிகளைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>செம்க்ரெப், கான்ஸ்கேட் மற்றும் ஓபன்ரெரைட் போன்ற பிற கருவிகள் குறியீடு மறுஉருவாக்கம் மற்றும் சொற்பொருள் ஒற்றுமையை அடையாளம் காண்பதற்கான விருப்பங்களாகக் குறிப்பிடப்படுகின்றன, டெவலப்பர்களுக்கு கிடைக்கக்கூடிய கருவிகளின் வரம்பை விரிவுபடுத்துகின்றன.</li>
<li>மொழி மாதிரியாக்கத்தின் வரம்புகள் மற்றும் சொற்பொருள் சமநிலையைத் தீர்மானிப்பதில் உள்ள சவால்கள் ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகின்றன, இந்த பணிகளின் சிக்கலான தன்மையை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>இந்த கருவிகளுக்கான சாத்தியமான மேம்பாடுகள் மற்றும் மேம்பாடுகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, இது குறியீடு பகுப்பாய்வு மற்றும் சுத்திகரிப்பு துறையில் தொடர்ச்சியான வளர்ச்சி மற்றும் கண்டுபிடிப்புகளுக்கான உறுதிப்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/stealthy-linux-rootkit-found-in-the-wild-after-going-undetected-for-2-years/">கிராசு: திருட்டு லினக்ஸ் ரூட்கிட் தாய் டெலிகாம்ஸ் மீது 2 ஆண்டுகளாக கண்டறியப்படவில்லை</a></h2>
<ul>
<li>கிராஸ்யூ என்ற லினக்ஸ் தீம்பொருள் தாய்லாந்து தொலைத்தொடர்பு நிறுவனங்களை இரண்டு ஆண்டுகளாக ரகசியமாக பாதித்துள்ளது.</li>
<li>கிராஸ்யூ என்பது ஒரு தொலைநிலை அணுகல் ட்ரோஜன் ஆகும், இது தாக்குபவர்களை இலக்கு நெட்வொர்க்குகளை தொலைவிலிருந்து கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>கிராஸ்யூ அதன் நடவடிக்கைகளை மறைக்க பல்வேறு ரூட்கிட்களைப் பயன்படுத்துகிறார், &quot;உயிருள்ள பிங்ஸை&quot; ஆர்.டி.எஸ்.பி செய்திகளாக மறைக்கிறார், மேலும் பணிநிறுத்த முயற்சிகளிலிருந்து தப்பிக்க கொலை () சிஸ்காலை இடைமறிக்கும் ஒரு ரூட்கிட் கொண்டுள்ளது. சாத்தியமான நிறுவல் திசையன்களில் பாதிப்பு சுரண்டல், நற்சான்றிதழ் திருட்டு அல்லது ட்ரோஜனைஸ் செய்யப்பட்ட மென்பொருள் புதுப்பிப்புகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590827">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரையாடல் லினக்ஸ் பாதுகாப்பு தொடர்பான பல்வேறு தலைப்புகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, இதில் கிராஸ்யூ ரூட்கிட் கண்டுபிடிப்பு மற்றும் லினக்ஸ் அமைப்புகளின் பாதிப்பு குறித்த கவலைகள் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இது வைரஸ் தடுப்பு மென்பொருளின் செயல்திறன் மற்றும் லினக்ஸ் டெஸ்க்டாப்புகளில் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளின் தேவையை ஆராய்கிறது.</li>
<li>உரையாடல் லினக்ஸில் ஒரு இயக்க நேர அனுமதி முறைமையின் சாத்தியமான செயல்படுத்தலையும் ஆராய்கிறது மற்றும் லினக்ஸின் பாதுகாப்பு அம்சங்களை மற்ற இயக்க முறைமைகளுடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rknight.me/please-expose-your-rss/">வலை அணுகலை மேம்படுத்தவும்: வலைத்தளங்களுக்கான ஆர்எஸ்எஸ் ஒருங்கிணைப்பை ஊக்குவிக்கவும்</a></h2>
<ul>
<li>வெவ்வேறு வலைத்தளங்களில் ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்ட இணைப்புகளைக் கண்டுபிடிப்பதில் ஆசிரியர் சிரமத்தை எதிர்கொண்டார்.</li>
<li>பல தளங்கள் இந்த அம்சத்தைக் காணவில்லை, இது வலை அணுகலைத் தடுக்கிறது.</li>
<li>ஆர்.எஸ்.எஸ்ஸை ஆதரிப்பதற்கும் வலை அணுகலை மேம்படுத்துவதற்கும் வலைத்தள உரிமையாளர்கள் ஆர்.எஸ்.எஸ் இணைப்புகளைச் சேர்க்க வேண்டும் என்று ஆசிரியர் வாதிடுகிறார். உலாவிகள் மற்றும் மென்பொருள் ஒரு தளத்தின் ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டத்தைக் கண்டுபிடிப்பதை எளிதாக்க நிலையான இணைப்பு மற்றும் ஆர்.எஸ்.எஸ் தானியங்கி கண்டுபிடிப்பு முறைகளைப் பயன்படுத்த அவர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர். பல ஊட்டங்களுக்கு பல இணைப்பு குறிச்சொற்களைச் சேர்க்க ஆசிரியர் பரிந்துரைக்கிறார் மற்றும் அடையாளம் காணக்கூடிய ஆர்.எஸ்.எஸ் பொத்தானைக் காண்பிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595855">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உலாவிகளின் பார்வை மற்றும் ஆதரவு இல்லாததால், வலைத்தளங்களில் ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களைக் கண்டுபிடிப்பதிலும் அணுகுவதிலும் சிக்கல்கள்.</li>
<li>கூகிள் ரீடர் காணாமல் போனது ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களின் கிடைக்கும் தன்மையையும் பிரபலத்தையும் பாதித்துள்ளது.</li>
<li>ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களில் விளம்பரத்திற்கு உள்ளூர் ஆதரவு இல்லாததால், விளம்பரம் இல்லாத அனுபவத்தை விரும்புவோருக்கு அவை விருப்பமான தேர்வாக அமைகின்றன.</li>
<li>ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களில் உள்ளடக்கத்தின் முரண்பாடு, இது வடிவம் மற்றும் தரத்தில் மாறுபடும்.</li>
<li>வசதி மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத் திரட்டலுக்காக ஆர்.எஸ்.எஸ் ரீடரைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகள்.</li>
<li>உள்ளடக்கத்தை நிரலாக்கமாக ஸ்கிராப்பிங் செய்வது, ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களிலிருந்து தரவை விற்பது மற்றும் சந்தாதாரர் எண்ணிக்கையை அம்பலப்படுத்துவது குறித்த விவாதங்கள்.</li>
<li>மன்ற இடுகைகளைச் சேர்க்கவும், நிலையான தளங்களை ஃபெடிவர்ஸ் ஊட்டங்களுடன் ஒருங்கிணைக்கவும் ஆர்.எஸ்.எஸ்ஸை விரிவுபடுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள்.</li>
<li>வலைத்தள வடிவமைப்பு, ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களை அமைத்தல் மற்றும் பராமரித்தல் மற்றும் ஆர்.எஸ்.எஸ் வாசகர்களுக்கும் சமூக திரட்டிகளுக்கும் இடையிலான ஒப்பீடுகள் பற்றிய விவாதங்கள்.</li>
<li>ஆர்.எஸ்.எஸ் ஊட்டங்களில் விளம்பரங்கள் இருப்பது விவாதப் பொருளாக உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/the-surprising-connection-between-after-hours-work-and-decreased-productivity?nojsmode=1">உற்பத்தித்திறன் மற்றும் நல்வாழ்வில் மணிநேரத்திற்குப் பிந்தைய வேலையின் தாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>ஸ்லாக்கின் தொழிலாளர் குறியீட்டெண் நடத்திய கணக்கெடுப்பின்படி, வேலை நாளின் முடிவில் வெளியேறும் ஊழியர்கள், மணிநேரங்களுக்குப் பிறகு தொடர்ந்து வேலை செய்பவர்களை விட 20% அதிக உற்பத்தித்திறன் கொண்டவர்கள்.</li>
<li>வேலை நாளில் இடைவெளி எடுப்பது உற்பத்தித்திறன் மற்றும் நல்வாழ்வுக்கு முக்கியமானது, இருப்பினும் மேசை ஊழியர்களில் பாதி பேர் அரிதாகவே அல்லது ஒருபோதும் இடைவெளி எடுப்பதில்லை.</li>
<li>சுமார் நான்கு மணிநேர கவனம் செலுத்தும் வேலை நேரம் சிறந்தது என்றும், கூட்டங்களில் இரண்டு மணி நேரத்திற்கு மேல் செலவிடுவது அதிகப்படியானதாகக் கருதப்படுகிறது என்றும் ஆய்வு தெரிவிக்கிறது. கூடுதலாக, பிற்பகலில் (பிற்பகல் 3-6 மணி) வேலைக்கான குறைந்த உற்பத்தி நேரம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595245">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மணிநேரத்திற்குப் பிந்தைய வேலைக்கும் உற்பத்தித்திறனுக்கும் இடையிலான தொடர்பை ஆராய்கிறது, வேலை செய்யும் மணிநேரங்களின் எண்ணிக்கையில் சரியான நேரத்தில் மற்றும் நம்பகமான முடிவுகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>அமேசானின் கலாச்சாரம் மற்றும் அதன் நம்பத்தகாத பிந்தைய வேலை எதிர்பார்ப்புகளைப் பயன்படுத்தி, உடல்நலம் மற்றும் நல்வாழ்வில் தாமதமாக வேலை செய்வதன் எதிர்மறையான விளைவுகளை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த விவாதம் உற்பத்தித்திறனில் சோர்வின் தாக்கத்தை ஆராய்கிறது மற்றும் ரெஸ்யூம்கள் மற்றும் சி.வி.க்களை உருவாக்குவதற்கான பல்வேறு திட்டங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது. ஒட்டுமொத்தமாக, இது உற்பத்தித்திறனின் சிக்கல்கள் மற்றும் வேலை-வாழ்க்கை சமநிலையின் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/for-dooms-30th-anniversary-the-johns-romero-and-carmack-reunited-to-celebrate-the-fps-that-changed-everything-i-want-to-thank-everybody-in-the-doom-community-for-keeping-this-game-alive/">ஜான் கார்மாக் மற்றும் ஜான் ரொமெரோ டூமின் 30 வது ஆண்டு விழாவில் பிரதிபலிக்கிறார்கள்</a></h2>
<ul>
<li>இணை நிறுவனர்கள் ஜான் கார்மாக் மற்றும் ஜான் ரொமெரோ ஆகியோர் டூமின் 30 வது ஆண்டு விழாவை புகழ்பெற்ற எஃப்.பி.எஸ் விளையாட்டைப் பற்றிய விவாதத்துடன் நினைவு கூர்ந்தனர்.</li>
<li>அவர்கள் விளையாட்டின் வளர்ச்சியைப் பிரதிபலித்தனர், பிரகாசமான வரைகலை விளைவுகளுக்கான தங்கள் சொந்த விமர்சனங்களையும் விருப்பங்களையும் ஏற்றுக்கொண்டனர்.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் மல்டிபிளேயர் அனுபவத்தைப் பற்றி விவாதித்தனர் மற்றும் விளையாட்டை உயிர்ப்புடன் வைத்திருப்பதில் டூம் சமூகத்தின் ஆதரவுக்கு நன்றி தெரிவித்தனர்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596634">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் ஐகானிக் கேம் டூம் மற்றும் கேமிங் துறையில் அதன் தாக்கம் பற்றிய விவாதங்கள் மற்றும் மன்ற நூல்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இது வளர்ச்சி செயல்முறை, வேடிக்கை மற்றும் பிளேயர் அனுபவத்திற்கு முன்னுரிமை அளித்தல், மூலக் குறியீட்டின் வெளியீடு மற்றும் பிற விளையாட்டுகளில் டூமின் செல்வாக்கு போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>விளையாட்டுகளில் செயற்கை நுண்ணறிவு, அரக்கர் உட்பூசல், செயற்கை நுண்ணறிவு கட்டுப்படுத்தப்பட்ட கூட்டாளிகள், டூமின் பாரம்பரியம், இண்டி கேம் தொழில் மற்றும் மோடிங் சமூகத்தில் அதன் தாக்கம் மற்றும் விளையாட்டு வடிவமைப்பில் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் குறித்தும் விவாதங்கள் தொடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ratatui-org/ratatui">Ratatui: முனைய பயனர் இடைமுகங்களுக்கான இலகுரக ரஸ்ட் நூலகம்</a></h2>
<ul>
<li>டெர்மினல் பயனர் இடைமுகங்களை (டி.யு.ஐ) உருவாக்க ரஸ்டில் உள்ள இலகுரக நூலகமாகும், மேலும் இது தற்போதைய வளர்ச்சிக்கான டுய்-ஆர்எஸ் பெட்டியின் முட்கரண்டியாகும்.</li>
<li>இது இடைநிலை இடையகங்களுடன் உடனடி ரெண்டரிங்கைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் முனைய தொடக்கம் மற்றும் மறுசீரமைப்பு தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>கிராஸ்டெர்ம், டெர்மியன் மற்றும் டெர்ம்விஸ் போன்ற பல பின்னணிகளை ராட்டதுய் ஆதரிக்கிறது, மேலும் யுஐ வரைதல், நிகழ்வு கையாளுதல், தளவமைப்பு உருவாக்கம், உரை ஸ்டைலிங் மற்றும் பல்வேறு உள்ளமைக்கப்பட்ட விட்ஜெட்டுகளுக்கான அம்சங்களை வழங்குகிறது. இது டிஸ்கார்ட் சேவையகம் மற்றும் பங்களிப்புகளுக்கான கிட்ஹப் பணிப்பாய்வு கொண்ட செயலில் உள்ள சமூகத்தைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593638">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம் டுய் (உரை பயனர் இடைமுகம்) நூலகங்களான டெக்சுவல் ஃபார் பைத்தான் மற்றும் பபுள்டீயா ஃபார் கோ போன்ற நூலகங்களைச் சுற்றி சுழல்கிறது, அவற்றை 1990 களின் டர்போ விஷன் நூலகத்துடன் ஒப்பிடுகிறது.</li>
<li>டியூஐகளின் நன்மைகள் மற்றும் வரம்புகள் ஆராயப்படுகின்றன, பயனர் அனுபவம் மற்றும் அணுகல் சிக்கல்களில் கவனம் செலுத்துகின்றன.</li>
<li>டெர்மினல் யுஐ நூலகமான ராட்டதுய் பாராட்டப்படுகிறது, ஆனால் இது தற்போது சில அம்சங்கள் மற்றும் நிகழ்வு ஆதரவைக் கொண்டிருக்கவில்லை.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/us-government-warrant-monitoring-push-notifications-apple-google-yahoo/">கண்காணிப்பு கவலைகளை எழுப்பும் அறிவிப்பு தரவுகளை வெளியிடுமாறு அமெரிக்க அரசாங்கம் கோருகிறது</a></h2>
<ul>
<li>நீதிமன்ற பதிவு மற்றும் செனட்டர் ரான் வைடனின் கடிதத்தில் வெளிப்படுத்தப்பட்டபடி, குறிப்பிட்ட சாதனங்களை அடையாளம் காண புஷ் அறிவிப்புகள் தொடர்பான தகவல்களை அமெரிக்க அரசு தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து கோருகிறது.</li>
<li>பயனர்களின் தொலைபேசிகளுக்கு புஷ் அறிவிப்புகள் அனுப்பப்படும்போது, ஆப்பிள் மற்றும் கூகிள் மெட்டாடேட்டா மற்றும் சில நேரங்களில் குறியாக்கப்படாத உள்ளடக்கம் உள்ளிட்ட பல்வேறு வகையான தகவல்களைப் பெறுகின்றன.</li>
<li>செனட்டர் வைடன் அரசாங்க கண்காணிப்பு கோரிக்கைகள் தொடர்பாக தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களிடமிருந்து வெளிப்படைத்தன்மைக்கு வாதிடுகிறார், மேலும் ஆப்பிள் மற்றும் கூகிள் தங்கள் வெளிப்படைத்தன்மை அறிக்கையைப் புதுப்பிப்பதன் மூலமும் பயனர்களுக்குத் தெரியப்படுத்துவதன் மூலமும் பதிலளித்துள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38592243">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த உரையாடல் புஷ் அறிவிப்பு கண்காணிப்பு, குறியாக்கம், இணை கட்டுமானம், ஐஎஸ்பி நெட்வொர்க் மோப்பங்கள் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு பகுப்பாய்வு போன்ற பல பகுதிகளில் அரசாங்க கண்காணிப்பு மற்றும் தனியுரிமை கவலைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>பங்கேற்பாளர்கள் தனியுரிமை, சாத்தியமான அதிகார துஷ்பிரயோகம் மற்றும் பொது விழிப்புணர்வு மற்றும் சரியான செயல்முறையின் முக்கியத்துவம் குறித்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
<li>அறிவிப்புகளை முடக்குதல், மறைகுறியாக்கப்பட்ட சேவைகள் அல்லது VPNகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் நுகர்வோர் மின்னணுவியல் மீதான நம்பகத்தன்மையைக் குறைத்தல் ஆகியவை பரிந்துரைக்கப்பட்ட எதிர் நடவடிக்கைகளில் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datatracker.ietf.org/doc/rfc9330/">இணைய செயல்திறனை மேம்படுத்துதல்: குறைந்த தாமதம், குறைந்த இழப்பு மற்றும் அளவிடக்கூடிய ட்ரோபுட்டுக்கான எல் 4 எஸ் கட்டமைப்பை அறிமுகப்படுத்துதல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆர்.எஃப்.சி 9330 எல் 4 எஸ் கட்டமைப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது வரிசை தாமதத்தைக் குறைப்பதன் மூலமும், குறைந்த தாமதம் மற்றும் அளவிடக்கூடிய உட்செலுத்தலை செயல்படுத்துவதன் மூலமும் இணைய பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>எல் 4 எஸ் கட்டமைப்பு புதிய நெரிசல் கட்டுப்பாட்டு வழிமுறைகளை முன்மொழிகிறது, அவை ஏற்கனவே உள்ள கட்டுப்பாடுகளுடன் இணைந்து செயல்படுகின்றன மற்றும் வெளிப்படையான நெரிசல் அறிவிப்பின் (ஈ.சி.என்) மாற்றியமைக்கப்பட்ட பதிப்பைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>கேமிங், ஸ்ட்ரீமிங் மற்றும் வீடியோ கான்பரன்சிங் போன்ற ஊடாடும் பயன்பாடுகளுக்கு மேம்பட்ட செயல்திறனுடன் உயர்தர இணைய சேவையை வழங்குவதே குறிக்கோள்.</li>
<li>கட்டமைப்பு படிப்படியாக பயன்படுத்தப்படலாம் மற்றும் வெவ்வேறு நெட்வொர்க் வகைகளுடன் இணக்கமானது.</li>
<li>இந்த உரையில் பணியமர்த்தல் பரிசீலனைகள், போக்குவரத்து காவல்துறை மற்றும் பாதுகாப்பு பரிசீலனைகள் குறித்த விவாதங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>இது நெரிசல் கட்டுப்பாட்டு வழிமுறைகளில் துல்லியமான ஈ.சி.என் பின்னூட்டம் மற்றும் அளவிடலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த ஆவணம் நெரிசல் கட்டுப்பாடு, பிணைய நெறிமுறைகள் மற்றும் வேறுபட்ட சேவைகள் குறித்த கூடுதல் ஆதாரங்களுக்கான குறிப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38597744">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>குறைந்த தாமதம், குறைந்த இழப்பு மற்றும் அளவிடக்கூடிய த்ரூபுட் (எல் 4 எஸ்) இணைய சேவை தாமதத்தைக் குறைப்பதையும் வீடியோ அழைப்புகள் போன்ற பயன்பாடுகளுக்கான செயல்திறனை மேம்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>எல் 4 எஸ் இடையக வீக்கத்தை நீக்குகிறது மற்றும் தரவு பரிமாற்றத்தில் தாமதங்கள் மற்றும் குறுக்கீடுகளைத் தணிக்க நெரிசல் சமிக்ஞையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>எல் 4 எஸ் டி.சி.பி மற்றும் கியூ.ஐ.சி உள்ளிட்ட பல்வேறு போக்குவரத்து நெறிமுறைகளால் செயல்படுத்தப்படலாம், மேலும் ஐ.எஸ்.பி.களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும்போது நெட்வொர்க் செயல்திறனை மேம்படுத்தும் திறனைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/inert-ingredients-in-pesticides-may-be-more-toxic-to-bees-than-scientists-thought-218005">பூச்சிக்கொல்லிகளில் உள்ள மந்தமான பொருட்கள் தேனீக்களுக்கு அதிக அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்தக்கூடும்</a></h2>
<ul>
<li>முன்பு நச்சுத்தன்மையற்றதாகக் கருதப்பட்ட பூச்சிக்கொல்லிகளில் உள்ள மந்தமான பொருட்கள் நினைத்ததை விட தேனீக்களுக்கு அதிக தீங்கு விளைவிக்கும் என்று புதிய ஆராய்ச்சி கூறுகிறது.</li>
<li>ஒரு ஆய்வில் தேனீக்கள் செயலில் உள்ள மற்றும் செயலற்ற பொருட்கள் இரண்டையும் கொண்ட பூஞ்சை காளான்களுக்கு வெளிப்படுத்தப்பட்டன, மேலும் முழு சூத்திரமும் தேனீக்களின் நினைவாற்றலைக் குறைத்தது, அதே நேரத்தில் செயலில் உள்ள பொருட்கள் மட்டும் இல்லை.</li>
<li>மந்தமான பொருட்கள் வெவ்வேறு செயல்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளன மற்றும் செயலில் உள்ள பொருட்களை விட வித்தியாசமாக கட்டுப்படுத்தப்படுகின்றன, இதனால் அவற்றின் நச்சுத்தன்மையை தீர்மானிப்பது கடினம். தேனீ ஆரோக்கியத்தில் அவற்றின் தாக்கத்தைப் புரிந்துகொள்ள பூச்சிக்கொல்லி சூத்திரங்களின் விரிவான சோதனை தேவை. பூச்சிக்கொல்லி ஒழுங்குமுறையில் மாற்றங்கள் லேபிள்களில் மந்தமான பொருட்களை அடையாளம் காண்பதன் மூலமும், நீண்டகால விளைவுகள் குறித்து அதிக சோதனை தேவைப்படுவதன் மூலமும் தேனீக்களைப் பாதுகாக்க உதவும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593008">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பூச்சிக்கொல்லிகளில் உள்ள &quot;செயலற்ற&quot; பொருட்கள், பொதுவாக நச்சுத்தன்மையற்றதாகக் கருதப்படுகின்றன, முன்பு நம்பப்பட்டதை விட தேனீக்களுக்கு அதிக தீங்கு விளைவிக்கும்.</li>
<li>ஒரு பூஞ்சைக் கொல்லியின் முழுமையான உருவாக்கம் தேனீக்களின் நினைவாற்றலைக் குறைக்கிறது என்று ஒரு ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் செயலில் உள்ள பொருட்கள் மட்டுமே இல்லை.</li>
<li>பூச்சிக்கொல்லிகளின் பயன்பாடு தேனீக்கள் மீது நேரடி எதிர்மறையான விளைவுகளை ஏற்படுத்துகிறது மற்றும் அவற்றின் உணவு ஆதாரங்களை மறைமுகமாக பாதிக்கிறது, இதனால் அவை ஒட்டுண்ணிகள் மற்றும் நோயால் அதிகம் பாதிக்கப்படுகின்றன. பூச்சிக்கொல்லிகளில் உள்ள மந்தமான பொருட்களைச் சுற்றியுள்ள ஒழுங்குமுறை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மை சாத்தியமான தீங்கு குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omg.lol: வலை ஆர்வலர்களுக்கான ஒரு நகைச்சுவையான சோலை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omg.lol%3A%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%20%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AF%81%20%E0%AE%A8%E0%AE%95%E0%AF%88%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AF%8B%E0%AE%B2%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2011%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%2C%202023%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>