<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 19:09:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">วิศวกรรมย้อนกลับการรีบูตเมื่อไม่ใช้งานของ iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 ได้แนะนำฟีเจอร์การรีบูตอัตโนมัติเมื่อไม่มีการใช้งาน ซึ่งจะรีบูต iPhone อัตโนมัติหลังจากไม่มีการใช้งานเป็นเวลา 3 วันเพื่อเพิ่มความปลอดภัย - ฟีเจอร์นี้จะเปลี่ยนอุปกรณ์จากสถานะ After First Unlock (AFU) ที่มีความเสี่ยงมากกว่าไปยังสถานะ Before First Unlock (BFU) ที่ปลอดภัยกว่า เพื่อปกป้องข้อมูลของผู้ใช้ - Secure Enclave Processor (SEP) จะตรวจสอบเวลาปลดล็อกครั้งสุดท้ายและทำการรีบูตหากอุปกรณ์ไม่มีการใช้งานเกิน 3 วัน ซึ่งช่วยลดความเสี่ยงจากการโจรกรรมและการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต แม้ว่าจะเป็นความท้าทายสำหรับการบังคับใช้กฎหมายในการดึงข้อมูลก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 แนะนำฟีเจอร์ความปลอดภัยที่รีบูตอุปกรณ์หลังจากไม่มีการใช้งานเป็นเวลา 3 วัน โดยจะคืนอุปกรณ์ไปสู่สถานะ &quot;ก่อนการปลดล็อกครั้งแรก&quot; (BFU) เพื่อเพิ่มการป้องกันข้อมูล</li>
<li>คุณสมบัตินี้มีเป้าหมายเพื่อป้องกันการเข้าถึงข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาต โดยทำให้ข้อมูลที่ละเอียดอ่อนสามารถเข้าถึงได้เฉพาะหลังจากที่ผู้ใช้ทำการปลดล็อกเท่านั้น ซึ่งอาจส่งผลต่อการสกัดข้อมูลของหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายและอาจสร้างความไม่สะดวกให้กับผู้ใช้</li>
<li>โพสต์นี้สำรวจความสมดุลระหว่างมาตรการรักษาความปลอดภัยและประสบการณ์ของผู้ใช้ โดยเน้นถึงความท้าทายและผลกระทบของคุณสมบัติใหม่นี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">เรากำลังปิดตัว Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel จะปิดตัวลงในวันที่ 30 ตุลาคม 2024 เนื่องจากไม่สามารถประสบความสำเร็จทางการค้า หรือสร้างรูปแบบธุรกิจที่ยั่งยืนได้ แม้จะได้รับการสนับสนุนจากชุมชนก็ตาม</li>
<li>การมีส่วนร่วมที่สำคัญต่อ FreeCAD รวมถึงการเพิ่มโต๊ะทำงานสำหรับการประกอบใหม่, ตัวแก้ปัญหาข้อจำกัด 3 มิติ, และการปรับปรุง Sketcher และ TechDraw ซึ่งทั้งหมดนี้จะยังคงเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>แม้ว่า Ondsel ES จะไม่ปล่อย v2024.3 แต่สมาชิกทีมเดิมจะยังคงมีส่วนร่วมกับ FreeCAD และผู้ใช้จะมีเวลาที่จะดาวน์โหลดข้อมูลของพวกเขาก่อนที่เซิร์ฟเวอร์จะปิดตัวลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, ผู้มีส่วนร่วมใน FreeCAD กำลังปิดตัวลงแต่ได้ทิ้งผลกระทบเชิงบวกต่อการพัฒนาซอฟต์แวร์ไว้</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายที่เครื่องมือ CAD แบบโอเพ่นซอร์สต้องเผชิญในการแข่งขันกับซอฟต์แวร์เชิงพาณิชย์ โดยเน้นถึงความจำเป็นในด้านความคุ้มค่าและอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย</li>
<li>แม้ว่า Ondsel จะปิดตัวลง แต่ชุมชนยังคงให้คุณค่ากับการมีส่วนร่วมของมันและยังคงมีความหวังสำหรับความก้าวหน้าอย่างต่อเนื่องในโซลูชัน CAD แบบโอเพนซอร์ส</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">ทำไมการติดตั้ง Windows 95 ถึงใช้ระบบปฏิบัติการสามระบบ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การติดตั้ง Windows 95 ใช้ระบบปฏิบัติการสามระบบ: DOS, เวอร์ชันขั้นต่ำของ Windows 3.1, และ Windows 95 เพื่อให้แน่ใจในความเข้ากันได้และความง่ายในการติดตั้ง - กระบวนการติดตั้งเริ่มต้นด้วย DOS ซึ่งจากนั้นจะเริ่มต้นสภาพแวดล้อมพื้นฐานของ Windows 3.1 เพื่ออำนวยความสะดวกในการติดตั้ง Windows 95 ทำให้สามารถอัปเกรดจากระบบเก่าได้ - การอภิปรายนี้เน้นถึงวิวัฒนาการของ Windows และความท้าทายในการรักษาความเข้ากันได้พร้อมกับการแนะนำคุณสมบัติใหม่ ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">ฉันถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึง hCaptcha เพราะไม่ได้ตาบอด (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึงของ hCaptcha แม้จะเป็นคนตาบอด ซึ่งเน้นให้เห็นถึงข้อบกพร่องที่อาจเกิดขึ้นในมาตรการการเข้าถึงของ hCaptcha - เหตุการณ์นี้ชี้ให้เห็นถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาบริษัทที่อาจตั้งใจทำให้ผลิตภัณฑ์ของตนไม่สามารถเข้าถึงได้ พร้อมกับวิธีแก้ปัญหาที่ไม่น่าเชื่อถือ - ผู้ใช้แนะนำให้ระมัดระวังสำหรับผู้ที่พึ่งพาบริการดังกล่าวและแนะนำให้แบ่งปันคำเตือนนี้ โดยเฉพาะกับเว็บมาสเตอร์ที่ใช้ hCaptcha</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ที่ตาบอดถูกแบนจากบัญชีการเข้าถึงของ hCaptcha ซึ่งเน้นปัญหาเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์และระบบการเข้าถึงของ hCaptcha - ผู้ใช้หลายคนไม่ว่าจะมีความสามารถในการมองเห็นหรือไม่ก็ตาม พบว่าความท้าทายของ hCaptcha นั้นยากและมีการเลือกปฏิบัติ ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับประสิทธิภาพและการรวมกลุ่ม - ปัญหาที่กว้างขึ้นคือการที่แคปช่าโดยทั่วไปไม่สามารถเข้าถึงได้และไม่มีประสิทธิภาพ โดยมีการเรียกร้องให้มีการปรับปรุงโซลูชันที่เพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้และความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">สมุดบันทึก HTML แบบโต้ตอบ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการใช้ HTML เป็นแพลตฟอร์มรวมสำหรับการเผยแพร่ทางวิทยาศาสตร์ ซึ่งช่วยลดความจำเป็นในการใช้เครื่องมือหลายอย่างเช่น Jupyter หรือ LaTeX.- มันแสดงให้เห็นการสร้างสมุดบันทึก HTML แบบโต้ตอบที่มีองค์ประกอบเชิงโต้ตอบโดยใช้ไลบรารีเช่น Observable, Pyodide และ WebR.- มีการเน้นถึงศักยภาพของ HTML ในการทำให้กระบวนการเผยแพร่เรียบง่ายขึ้น พร้อมกับการกล่าวถึงไลบรารี @celine/celine สำหรับการพัฒนาต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้ HTML เป็นฐานสำหรับสมุดบันทึกการคำนวณ โดยมีการวิจารณ์การใช้งานในปัจจุบันและข้อเสนอแนะสำหรับระบบที่มีลักษณะการประกาศมากขึ้นที่เรียกว่า Heximal</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับเครื่องมือที่มีอยู่แล้วเช่น Jupyter, Pluto และ Raku โดยเน้นถึงความท้าทายในด้านความคงทนและการใช้งานที่สะดวกสบาย</li>
<li>มีความตื่นเต้นเกี่ยวกับศักยภาพในการวิเคราะห์ข้อมูลเชิงสำรวจและการเผยแพร่ แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับความซับซ้อนที่เทคโนโลยีเว็บนำเข้ามาด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">เอนจินจาวาสคริปต์โนวา</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องยนต์ JavaScript ใหม่กำลังถูกพัฒนาด้วยการออกแบบที่เน้นข้อมูล ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในการจัดเก็บและเข้าถึงข้อมูล - คุณสมบัติหลักรวมถึงการจัดเก็บข้อมูลในเวกเตอร์ที่เฉพาะเจาะจงตามประเภทและการใช้ดัชนีที่แยกแยะตามประเภทสำหรับการอ้างอิงกองข้อมูล เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ - วัตถุถูกแบ่งออกเป็นเวกเตอร์ที่เฉพาะเจาะจงตามชนิดและแยกเพื่อหลีกเลี่ยงการอ่านส่วนที่ไม่ได้ใช้ เพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nova เป็นเอนจิน JavaScript เชิงทดลองที่ใช้การออกแบบที่เน้นข้อมูล โดยจัดระเบียบข้อมูลเป็นเวกเตอร์เฉพาะประเภทเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผล</li>
<li>ต่างจากเครื่องยนต์แบบดั้งเดิมเช่น V8, Nova มุ่งเน้นที่การจัดเก็บข้อมูลอย่างกะทัดรัดและหลีกเลี่ยงช่องว่างการจัดแนว แม้ว่าปัจจุบันจะขาดคอมไพเลอร์ Just-In-Time (JIT) และใช้ตัวแปลไบต์โค้ด</li>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายที่จะดำเนินการตามข้อกำหนดของ ECMAScript อย่างเต็มรูปแบบ โดยมีการพัฒนาอย่างต่อเนื่องและแผนในอนาคตสำหรับการวัดประสิทธิภาพและการเปรียบเทียบประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">คุณอาจออกแบบการเข้ารหัสตำแหน่งที่ล้ำสมัยได้</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้ตรวจสอบการพัฒนาของการเข้ารหัสตำแหน่งในโมเดลทรานส์ฟอร์มเมอร์ โดยเน้นที่ Rotary Positional Encoding (RoPE) ซึ่งใช้ในโมเดลขั้นสูงอย่าง LLama 3.2.- มันกล่าวถึงความจำเป็นของข้อมูลตำแหน่งในกลไกการให้ความสนใจในตัวเองเพื่อทำความเข้าใจความสัมพันธ์ของโทเค็น โดยเปรียบเทียบวิธีการเข้ารหัสต่างๆ และข้อจำกัดของพวกมัน.- RoPE ถูกแนะนำเป็นวิธีที่เข้ารหัสตำแหน่งสัมพัทธ์ผ่านการหมุน ปรับปรุงประสิทธิภาพโดยไม่เปลี่ยนแปลงข้อมูลเชิงความหมาย และมีศักยภาพในการขยายไปยังข้อมูลหลายมิติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การเข้ารหัสตำแหน่งในทรานส์ฟอร์เมอร์ โดยเน้นบทบาทของมันในการช่วยให้โมเดลเข้าใจลำดับของโทเค็น ซึ่งเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการคำนวณคะแนนความสนใจในกลไก Query, Key, Value (QKV) - มีการกล่าวถึงรูปแบบการเข้ารหัสต่างๆ เช่น RoPE สำหรับความสามารถในการจัดตำแหน่งโทเค็นได้อย่างยืดหยุ่นโดยไม่จำเป็นต้องฝึกโมเดลใหม่ - ผู้เข้าร่วมแบ่งปันประสบการณ์และความท้าทายในการใช้งานการเข้ารหัสเหล่านี้และแสดงความขอบคุณสำหรับการชี้แจงที่ได้รับ พร้อมทั้งมีทรัพยากรเพิ่มเติมและการสนทนาเกี่ยวกับหัวข้อที่เกี่ยวข้อง เช่น การเข้ารหัสบริบทและประสิทธิภาพของวิธีการเข้ารหัสรวมอยู่ด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">วัยรุ่นที่อยู่เบื้องหลังการโจมตีสวอตติ้งหลายร้อยครั้งยอมรับผิดในข้อหาของรัฐบาลกลาง</a></h2>
<ul>
<li>อลัน ฟิลิออน วัย 18 ปีจากแคลิฟอร์เนีย สารภาพผิดในข้อหาของรัฐบาลกลางจากการก่อเหตุสวอตติ้งกว่า 375 ครั้ง โดยมีเป้าหมายที่โรงเรียน สถาบันทางศาสนา และนักการเมืองสหรัฐฯ - ฟิลิออนใช้ชื่อแฝงว่า &quot;Torswats&quot; และเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มสวอตติ้งนานาชาติที่ก่อให้เกิดความหวาดกลัวและความวุ่นวายทั่วสหรัฐฯ - เขาอาจต้องโทษจำคุกสูงสุดถึงห้าปีสำหรับแต่ละข้อหาสี่ข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการข่มขู่ข้ามรัฐ โดยวันที่จะตัดสินโทษยังไม่ได้กำหนด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วัยรุ่นคนหนึ่งได้ยอมรับผิดในข้อหาของรัฐบาลกลางจากการจัดการเหตุการณ์สวอตติ้งกว่า 375 ครั้ง ซึ่งเกี่ยวข้องกับการโทรฉุกเฉินเท็จเพื่อกระตุ้นให้ตำรวจติดอาวุธตอบสนอง</li>
<li>วัยรุ่นใช้ชื่อปลอมออนไลน์และเรียกเก็บเงินสำหรับบริการเหล่านี้บน Telegram โดยเน้นถึงความง่ายในการปลอมแปลงการโทรและอันตรายของการแกล้งโทรแจ้งเหตุ ซึ่งอาจนำไปสู่การเผชิญหน้าที่รุนแรงได้</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงระเบียบการตอบสนองของตำรวจและความรับผิดชอบ รวมถึงความเป็นไปได้ของโทษจำคุก 20 ปี แม้ว่าเวลาจริงอาจลดลงเนื่องจากสถานะเยาวชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">ถึงเวลาที่จะเปลี่ยน TCP ในศูนย์ข้อมูล (2023)</a></h2>
<ul>
<li>เอกสารวิจารณ์ว่า TCP (Transmission Control Protocol) ล้าสมัยสำหรับศูนย์ข้อมูลสมัยใหม่ โดยอ้างถึงปัญหาเช่นการมุ่งเน้นที่สตรีมและการส่งแพ็กเก็ตตามลำดับ - เอกสารเสนอ Homa เป็นตัวแทนซึ่งแก้ไขข้อจำกัดของ TCP เหล่านี้แต่ไม่สามารถใช้งานร่วมกับ API ของ TCP ได้ - การนำ Homa มาใช้สามารถอำนวยความสะดวกผ่านการบูรณาการกับกรอบงาน RPC (Remote Procedure Call) ทำให้สามารถเข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับการใช้งานอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การแทนที่ TCP (Transmission Control Protocol) ในศูนย์ข้อมูลเป็นเรื่องยากเนื่องจากความจำเป็นในการสนับสนุนฮาร์ดแวร์อย่างกว้างขวางและความเชี่ยวชาญ - แม้ว่าจะมีทางเลือกอื่นเช่น QUIC (Quick UDP Internet Connections) และ InfiniBand แต่การนำมาใช้ยังคงมีจำกัดเนื่องจากความซับซ้อนในการบูรณาการและปัญหาความเข้ากันได้กับระบบที่มีอยู่ - แม้จะมีข้อจำกัด แต่การมีอยู่ที่มั่นคงของ TCP และต้นทุนสูงในการเปลี่ยนไปใช้โปรโตคอลใหม่บ่งชี้ว่ามันจะยังคงครองศูนย์ข้อมูลต่อไปในอนาคตอันใกล้</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">แอปที่ฉันสร้างขึ้นเพื่อช่วยจัดการโรคเบาหวานของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>โจชัว นักเรียน ได้พัฒนา Islet แอปจัดการโรคเบาหวานที่ขับเคลื่อนด้วย GPT-4o-mini ซึ่งตอนนี้มีให้บริการบน App Store</li>
<li>แอปนี้เริ่มต้นจากโครงการฤดูร้อนและมีฟีเจอร์เช่น การจัดการอินซูลิน การนับคาร์โบไฮเดรต การติดตามระดับน้ำตาลในเลือด ข้อเสนอแนะมื้ออาหารเฉพาะบุคคล และการติดตามกิจกรรม</li>
<li>Islet แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของ AI ในการแก้ไขปัญหาสุขภาพในโลกจริง โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่เป็นเบาหวานชนิดที่ 1</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โจชัว นักศึกษา ได้พัฒนา Islet แอปจัดการโรคเบาหวานโดยใช้ GPT-4o-mini ซึ่งตอนนี้มีให้บริการบน App Store เพื่อช่วยจัดการอินซูลิน การนับคาร์บ และระดับน้ำตาลในเลือด - แอปนี้ให้คำแนะนำเกี่ยวกับมื้ออาหาร ติดตามกิจกรรม และเสนอข้อมูลเชิงลึก แต่ยังอยู่ในขั้นเริ่มต้น โดยยินดีรับฟังความคิดเห็นเพื่อการปรับปรุง - มีความกังวลเกี่ยวกับสถานะของแอปในฐานะอุปกรณ์ทางการแพทย์และความเป็นส่วนตัวของข้อมูล ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการแก้ไขปัญหาเหล่านี้ในแอปจัดการสุขภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">วิธีที่บริษัทญี่ปุ่นสีดำกดขี่แรงงาน (2014)</a></h2>
<ul>
<li>คำว่า &quot;บริษัทสีดำ&quot; ใช้เพื่ออธิบายสถานที่ทำงานที่เอารัดเอาเปรียบ โดยเฉพาะในอุตสาหกรรมที่ใช้แรงงานทางปัญญา มีต้นกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่นและเริ่มมีความโดดเด่นในช่วงต้นทศวรรษ 2000 - รางวัล &quot;Black Corporations Award&quot; ถูกสร้างขึ้นในปี 2012 เพื่อเน้นย้ำผู้กระทำผิดที่แย่ที่สุด โดย Watami Foodservice Co. มักได้รับการยอมรับในเรื่องการปฏิบัติต่อพนักงานที่ไม่ดี - เช็คลิสต์โดยทนายความ Yoshiyuki Iwasa ช่วยระบุบริษัทสีดำ โดยมีเกณฑ์เช่น การทำงานล่วงเวลาโดยไม่ได้รับค่าจ้างและสภาพแวดล้อมการทำงานที่ไม่เหมาะสม ขณะที่กระทรวงสาธารณสุข แรงงาน และสวัสดิการของญี่ปุ่นกำลังทำงานเพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บริษัทญี่ปุ่นที่เรียกว่า &quot;บริษัทดำ&quot; เอาเปรียบพนักงานโดยข่มขู่จะดำเนินการทางกฎหมายหากพวกเขาพยายามลาออก สร้างสภาพแวดล้อมการทำงานที่ท้าทาย</li>
<li>แรงงานสัญญาจ้างในญี่ปุ่นเผชิญกับข้อจำกัดทางกฎหมายในการลาออกก่อนที่สัญญาจะสิ้นสุด ซึ่งสะท้อนถึงปัญหาที่กว้างขึ้นของวัฒนธรรมการทำงานที่กดขี่</li>
<li>รูปแบบการจ้างงานแบบ &quot;at-will&quot; ของอเมริกามีความแตกต่าง โดยอนุญาตให้พนักงานลาออกได้โดยไม่ต้องแจ้งล่วงหน้าแต่ขาดความมั่นคงในงาน และยิ่งซับซ้อนขึ้นด้วยการเชื่อมโยงระหว่างการจ้างงานและการดูแลสุขภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">คนงานญี่ปุ่นหันไปใช้บริการเอเจนซี่ลาออก</a></h2>
<ul>
<li>การสำรวจโดย Mynavi Corp. ระบุว่ามีการใช้บริการเอเจนซี่ลาออกในญี่ปุ่นเพิ่มขึ้น โดย 20% ของพนักงานในวัย 20 ปีใช้บริการเหล่านี้ในการลาออกจากงาน</li>
<li>หน่วยงานการลาออก เช่น Momuri ช่วยเหลือคนทำงานรุ่นใหม่ในการลาออกจากงานที่ส่งผลเสียต่อสุขภาพจิตของพวกเขา โดยจัดการกระบวนการลาออกให้โดยมีค่าธรรมเนียม</li>
<li>แนวโน้มนี้บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงของรุ่นที่ให้ความสำคัญกับสุขภาพจิตและท้าทายบรรทัดฐานการทำงานแบบดั้งเดิมของญี่ปุ่น ซึ่งอาจนำไปสู่วัฒนธรรมการทำงานที่สมดุลมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พนักงานชาวญี่ปุ่นหันไปใช้บริการเอเจนซี่การลาออกเพื่อช่วยให้พวกเขาลาออกจากงาน เนื่องจากบางบริษัทสร้างอุปสรรคให้กับพนักงานที่ต้องการลาออก</li>
<li>แนวโน้มนี้เน้นย้ำถึงความท้าทายทางวัฒนธรรมในสภาพแวดล้อมการทำงานของญี่ปุ่น ซึ่งพนักงานมักรู้สึกผิดและกดดันเมื่อพยายามลาออกจากงาน</li>
<li>หน่วยงานการลาออกช่วยอำนวยความสะดวกในกระบวนการลาออก ทำให้พนักงานสามารถหลีกเลี่ยงการเผชิญหน้าโดยตรง และมีส่วนร่วมในการอภิปรายที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับวัฒนธรรมการทำงานของญี่ปุ่นและผลกระทบต่อพนักงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">ภูฏาน หลังจากให้ความสำคัญกับความสุข ตอนนี้เผชิญกับวิกฤตการดำรงอยู่</a></h2>
<ul>
<li>ภูฏานกำลังประสบกับการอพยพของคนหนุ่มสาวอย่างมาก แม้ว่าจะมีการให้บริการด้านสุขภาพฟรี การศึกษา และเศรษฐกิจที่เติบโตขึ้น เนื่องจากพวกเขามองหาโอกาสในการทำงานที่ดีกว่าในต่างประเทศ โดยเฉพาะในออสเตรเลีย</li>
<li>เพื่อตอบสนองต่อสถานการณ์นี้ กษัตริย์ภูฏานมีแผนที่จะพัฒนาเมือง Gelephu Mindfulness City ซึ่งออกแบบโดยสถาปนิกชาวเดนมาร์ก Bjarke Ingels เพื่อสร้างงานและดึงดูดคนหนุ่มสาวกลับมา โดยเน้นการพัฒนาที่ยั่งยืนและค่านิยมของภูฏาน</li>
<li>ความสำเร็จของโครงการนี้ถือว่าสำคัญอย่างยิ่งต่ออนาคตของภูฏาน โดยมีพลเมืองบางคน เช่น นักข่าวนัมเกย์ ซัม ได้รับแรงบันดาลใจให้สนับสนุนโครงการนี้และอยู่ในประเทศต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ภูฏานกำลังประสบกับแนวโน้มที่คนหนุ่มสาวออกจากประเทศเพื่อหาโอกาสที่ดีกว่าในต่างประเทศ ซึ่งถูกขับเคลื่อนด้วยวัตถุนิยมและการเปิดรับวัฒนธรรมอื่น ๆ</li>
<li>แม้จะมุ่งเน้นที่ความสุขมวลรวมประชาชาติ แต่ภูฏานยังคงเผชิญกับความท้าทายจากการเติบโตทางเศรษฐกิจและโลกาภิวัตน์ ซึ่งนำไปสู่การสูญเสียบุคลากรที่มีความรู้ความสามารถ เนื่องจากบุคคลที่มีการศึกษามองหาการทำรายได้ที่สูงขึ้นในที่อื่น</li>
<li>ประเทศมีศักยภาพในการพัฒนาในอนาคตผ่านวัฒนธรรมที่เป็นเอกลักษณ์ ทรัพยากรพลังงาน และแผนการสร้างเมืองใหม่ แต่ก็เผชิญกับปัญหาสำคัญเช่น ความตึงเครียดทางชาติพันธุ์และแรงกดดันทางเศรษฐกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">พิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี</a></h2>
<ul>
<li>พิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี (MOBA) เป็นพิพิธภัณฑ์ที่ไม่เหมือนใครในบอสตัน ซึ่งอุทิศให้กับการจัดแสดงศิลปะที่มีข้อบกพร่องในเชิงตลกและมักจะไม่ถูกจัดแสดงในพิพิธภัณฑ์แบบดั้งเดิม</li>
<li>ตั้งอยู่ภายใน Dorchester Brewing Co, MOBA เปิดให้เข้าชมฟรี ทำให้ผู้เข้าชมสามารถเพลิดเพลินกับทั้งงานศิลปะและสิ่งที่โรงเบียร์มีให้ เช่น คราฟต์เบียร์และอาหารจาก M&amp;M Barbecue</li>
<li>MOBA ปรากฏในวิดีโอความยาว 7 นาทีโดย WSBE RI PBS บน YouTube และในฐานะองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร มันรับบริจาคที่สามารถหักลดหย่อนภาษีได้เพื่อสนับสนุนภารกิจของมัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พิพิธภัณฑ์ศิลปะที่ไม่ดี (MOBA) ในบอสตันมุ่งเน้นในการจัดแสดงศิลปะที่พิพิธภัณฑ์แบบดั้งเดิมอาจปฏิเสธ โดยเฉลิมฉลองทั้งความคิดสร้างสรรค์และความล้มเหลว - ความคิดเห็นเกี่ยวกับ MOBA มีทั้งที่ชื่นชมในแนวทางที่ไม่เหมือนใคร และที่วิจารณ์ว่ามันอาจเป็นการล้อเลียนศิลปินสมัครเล่น - คอลเลกชันของ MOBA มีชื่อเสียงในด้านความตลกขบขันและความจริงใจ และเปิดให้เข้าชมฟรีที่สถานที่ตั้งภายใน Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">เคอร์เนลลินุกซ์เวอร์ชัน 6.12 ได้รับการปล่อยออกมาแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>เคอร์เนล 6.12 ได้รับการปล่อยตัวโดย Linus Torvalds ตามกำหนดการปล่อยปกติ และมีความสำคัญในฐานะเวอร์ชัน Long-Term Support (LTS) สำหรับปี 2024 - คุณสมบัติหลักรวมถึงการสนับสนุนส่วนขยายการอนุญาตของ Arm, การปรับปรุงการป้องกัน Spectre, และการเสร็จสิ้นการสนับสนุนการหยุดชั่วคราวแบบเรียลไทม์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและความปลอดภัยของระบบ - การปล่อยตัวนี้อาจมีอิทธิพลต่อการกระจายเพื่อเปิดใช้งาน Rust และคาดว่าจะถูกใช้ใน Debian 13 และอนุพันธ์ของมัน พร้อมกับการปรับปรุงในการจัดการขนาดบล็อกที่ใหญ่ขึ้นในระบบไฟล์ XFS และเครื่องมือประสิทธิภาพเช่น perf</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เคอร์เนล Linux 6.12 ได้รับการปล่อยตัวในฐานะเวอร์ชัน Long-Term Support (LTS) ซึ่งหมายความว่าจะได้รับการบำรุงรักษาและอัปเดตอย่างต่อเนื่องในระยะยาว</li>
<li>คุณสมบัติหลักของการเปิดตัวนี้รวมถึงการสนับสนุนแบบเรียลไทม์, SCHED_EXT (คลาสการจัดตารางเวลาใหม่), และความเข้ากันได้กับ Raspberry Pi 5 ซึ่งช่วยเพิ่มประโยชน์ในการใช้งานกับฮาร์ดแวร์ต่าง ๆ</li>
<li>การเปิดตัวนี้ยังรองรับชิปเครือข่ายในเมนบอร์ด X870E Taichi ซึ่งเป็นประโยชน์สำหรับเวิร์กสเตชันที่ใช้ AM5 และเป็นไปตามรูปแบบการเวอร์ชันของเคอร์เนล Linux ที่มีการออกเวอร์ชันหลักทุก 8 สัปดาห์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="วิศวกรรมย้อนกลับการรีบูตเมื่อไม่ใช้งานของ iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%A2%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%9A%E0%B8%B9%E0%B8%95%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20iOS%2018&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS ได้โลโก้ใหม่และใช้สี <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS ได้เปิดตัวโลโก้ใหม่ที่ได้รับการคัดเลือกผ่านการโหวตจากชุมชนบน GitHub โดยมีสี rebeccapurple (#663399) เป็นสีหลัก - สี rebeccapurple ถูกเพิ่มเข้าไปในข้อกำหนดของ CSS ในปี 2014 เพื่อเป็นเกียรติแก่ Rebecca ลูกสาวของ Eric Meyer ที่เสียชีวิตจากมะเร็งสมองเมื่ออายุหกขวบ - การออกแบบโลโก้ใหม่นี้สอดคล้องกับสไตล์ภาพของเทคโนโลยีเว็บอื่น ๆ เช่น JavaScript และ TypeScript</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CSS ได้เปิดตัวโลโก้ใหม่ที่มีสี <code>rebeccapurple</code> ซึ่งเป็นการยกย่องลูกสาวของ Eric Meyer ชื่อ Rebecca ที่เสียชีวิตตั้งแต่อายุยังน้อย</li>
<li>สี <code>rebeccapurple</code> ถูกเลือกเพราะรีเบคก้าชอบให้เรียกชื่อเต็มของเธอ ซึ่งเพิ่มความหมายส่วนตัวและอารมณ์ให้กับชุมชนเทคโนโลยี</li>
<li>การออกแบบโลโก้สอดคล้องกับเทคโนโลยีเว็บอื่น ๆ เช่น JavaScript และ WebAssembly โดยเน้นความเรียบง่ายและความเป็นเอกภาพในการพัฒนาเว็บ</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">ท่อข้อมูล Bluesky ที่มองในสไตล์ของสกรีนเซฟเวอร์ Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความคิดถึงในยุคแรกของอินเทอร์เน็ตที่มีการเข้าถึงข้อมูลอย่างเสรี โดยใช้ Bluesky firehose เป็นสัญลักษณ์ของยุคนั้น</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความต้องการที่จะกลับไปสู่ความคิดสร้างสรรค์และนวัตกรรมในอดีต โดยเปรียบเทียบกับสภาพแวดล้อมเว็บในปัจจุบันที่มีความปิดกั้นและเป็นองค์กรมากขึ้น</li>
<li>มีการสนทนาเกี่ยวกับศักยภาพของโปรโตคอลแบบกระจายศูนย์และแบบเพียร์ทูเพียร์ในการฟื้นฟูจิตวิญญาณเปิดของอินเทอร์เน็ตยุคแรก โดยมีการเปรียบเทียบกับความเปิดกว้างในช่วงแรกของ Twitter และความกังวลเกี่ยวกับ Bluesky ที่อาจจำกัดการเข้าถึง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">เจมส์ กลีค: ความโกลาหล: ซอฟต์แวร์</a></h2>
<ul>
<li>CHAOS: The Software ของ James Gleick&quot; เป็นการปล่อยฟรีของโปรแกรม Autodesk DOS ในปี 1991 ซึ่งตอนนี้มีให้ใช้งานภายใต้ใบอนุญาต GNU ทำให้ผู้ใช้สามารถแก้ไขและแบ่งปันโค้ดได้</li>
<li>โปรแกรมนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากหนังสือของ Gleick เรื่อง &quot;Chaos: Making a New Science&quot; ประกอบด้วยหกโมดูลที่เน้นเรื่องแฟร็กทัลและระบบที่วุ่นวาย และสามารถทำงานบนแพลตฟอร์มใดก็ได้โดยใช้ DOSBox</li>
<li>การอัปเดตที่สำคัญรวมถึงการปรับปรุงความละเอียดของหน้าจอและการลบโปรแกรม DOS TSR เก่า metashel.exe โดยมีการแบ่งปันผลงานผ่านที่เก็บ Chaos บน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หนังสือ &quot;Chaos&quot; ของ James Gleick ได้สร้างแรงบันดาลใจให้กับผู้อ่านอย่างมาก โดยกระตุ้นความสนใจในคณิตศาสตร์ เฟร็กทัล และระบบที่ซับซ้อน</li>
<li>ผู้อ่านหลายคนได้แบ่งปันเรื่องราวส่วนตัวเกี่ยวกับวิธีที่หนังสือเล่มนี้มีอิทธิพลต่อเส้นทางอาชีพของพวกเขาและการทดลองกับคอมพิวเตอร์ยุคแรกและการสร้างภาพเฟร็กทัล</li>
<li>การมีส่วนร่วมของ Rudy Rucker เพิ่มความน่าสนใจ เนื่องจากผลงานของเขาในด้านนิยายวิทยาศาสตร์และคณิตศาสตร์ได้สร้างแรงบันดาลใจให้กับหลายคน ซึ่งเน้นถึงผลกระทบที่ยั่งยืนและความคิดถึงของหนังสือเล่มนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">สอนตัวเองให้ใช้การสะท้อนเสียง (2018)</a></h2>
<ul>
<li>แดเนียล คิช ซึ่งตาบอด ได้พัฒนาวิธีการนำทางโดยใช้การสะท้อนเสียงคล้ายกับค้างคาว โดยการสร้างเสียงคลิกและตีความเสียงสะท้อน</li>
<li>การใช้เสียงสะท้อนสามารถเพิ่มความมั่นใจและความเป็นอิสระให้กับผู้ที่ตาบอด และยังสามารถเรียนรู้ได้โดยผู้ที่มองเห็นด้วยเช่นกัน</li>
<li>คู่มือแนะนำขั้นตอนการเรียนรู้การสะท้อนเสียง รวมถึงการฝึกฝนการรับรู้เสียง การใช้ผ้าปิดตา และการเริ่มต้นในสภาพแวดล้อมที่เงียบสงบด้วยเสียงคลิกที่เรียบง่าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรผสมเสียงใช้เทคนิคการสะท้อนเสียงเพื่อกำหนดตำแหน่งของเสียงในมิกซ์ โดยพิจารณาจากปัจจัยต่างๆ เช่น ความใกล้และความสูง</li>
<li>การสะท้อนเสียงเกี่ยวข้องกับการส่งเสียงออกไปและฟังเสียงสะท้อนกลับมา คล้ายกับวิธีการที่ค้างคาวและเรือดำน้ำทำงาน และแตกต่างจากการระบุตำแหน่งของแหล่งกำเนิดเสียงเพียงอย่างเดียว</li>
<li>มนุษย์สามารถเรียนรู้การใช้เสียงสะท้อนเพื่อนำทางในพื้นที่ต่าง ๆ ซึ่งเป็นทักษะที่สามารถพัฒนาได้ด้วยการฝึกฝน และบางคนที่ตาบอดใช้มันในการนำทาง โดยได้รับการสนับสนุนจากเครื่องมือและเทคนิคต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky กำลังมีผู้ใช้งานเพิ่มขึ้นมากกว่า 1 ล้านคนต่อวันในขณะนี้</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup ให้สถิติที่รวบรวมสำหรับโพสต์ในดัชนี Bluesky ของ Jaz โดยเริ่มเก็บข้อมูลตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคม 2023</li>
<li>สถิติ ยกเว้นจำนวนผู้ใช้ทั้งหมด ไม่สมบูรณ์หลังจากวันที่ 15 พฤศจิกายน 2024 เนื่องจากกิจกรรมที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>จำนวนผู้ใช้ทั้งหมดมาจาก Bluesky API โดยไม่รวมบัญชีบอทขนาดใหญ่ เพื่อให้การแสดงผลผู้ใช้มีความแม่นยำมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky กำลังเติบโตอย่างรวดเร็ว โดยมีผู้ใช้เพิ่มขึ้นมากกว่า 1 ล้านคนต่อวัน ขณะที่ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับคุณสมบัติของมันและเปรียบเทียบกับแพลตฟอร์มอื่นๆ เช่น Mastodon และ Twitter</li>
<li>คุณลักษณะสำคัญที่กำลังถูกพูดคุยกันรวมถึงฟีเจอร์บล็อกสาธารณะ การไม่มีโฆษณา และการขาดการควบคุมด้วยอัลกอริทึม โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับศักยภาพในการสนทนาที่มีความหมายเมื่อเทียบกับเนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยการมีส่วนร่วม</li>
<li>การเติบโตของแพลตฟอร์มนี้ส่วนหนึ่งมาจากอินเทอร์เฟซที่คุ้นเคยสำหรับผู้ใช้ Twitter และการเปลี่ยนแปลงนโยบายล่าสุดของ Twitter แม้ว่าผู้ใช้บางคนยังคงสงสัยเกี่ยวกับความน่าสนใจในระยะยาวและปัญหาที่อาจเกิดขึ้นเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและการกระจายอำนาจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">มีผู้เสียชีวิตสี่รายในเหตุเพลิงไหม้เนื่องจากประตูของรถเทสลาไม่สามารถเปิดได้หลังจากเกิดอุบัติเหตุ</a></h2>
<ul>
<li>อุบัติเหตุรถ Tesla Model Y ในโตรอนโตเมื่อวันที่ 24 ตุลาคม ส่งผลให้มีผู้เสียชีวิตสี่รายและก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกลไกประตูอิเล็กทรอนิกส์ของ Tesla เนื่องจากไม่สามารถเปิดได้ ทำให้ผู้โดยสารติดอยู่ภายใน - เหตุการณ์นี้ได้กระตุ้นให้มีการสอบสวนเกี่ยวกับแบตเตอรี่และกลไกประตูของรถ โดยมีการวิพากษ์วิจารณ์ที่มุ่งไปที่คันปลดล็อกแบบแมนนวลของ Tesla ว่าออกแบบมาไม่ดี - เหตุการณ์ที่น่าเศร้านี้ได้จุดประกายการถกเถียงในวงกว้างเกี่ยวกับคุณสมบัติด้านความปลอดภัยของรถยนต์ไฟฟ้า โดยเฉพาะอย่างยิ่งการมุ่งเน้นไปที่ระบบการออกฉุกเฉิน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อุบัติเหตุร้ายแรงในโตรอนโตที่เกี่ยวข้องกับรถเทสลา โมเดล วาย ส่งผลให้มีผู้เสียชีวิตสี่รายเนื่องจากประตูอิเล็กทรอนิกส์ของรถไม่สามารถเปิดได้หลังจากเกิดการชน</li>
<li>มีการวิจารณ์เกี่ยวกับการออกแบบของเทสลาที่ต้องใช้การปลดล็อกประตูแบบแมนนวลที่ซ่อนอยู่ ซึ่งถือว่าไม่เป็นธรรมชาติในกรณีฉุกเฉิน</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวได้เพิ่มความเข้มข้นในการอภิปรายเกี่ยวกับคุณสมบัติด้านความปลอดภัยของยานพาหนะไฟฟ้า โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีระบบฉุกเฉินที่ใช้งานง่ายมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">โมเดลฝังแบบครบวงจรสำหรับข้อความที่สลับกัน, รูปภาพ, และภาพหน้าจอ</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 เป็นโมเดลใหม่ที่ออกแบบมาสำหรับการฝังหลายรูปแบบ ช่วยเพิ่มการสร้างข้อมูลที่เสริมด้วยการดึงข้อมูล (RAG) และการค้นหาความหมายโดยการประมวลผลทั้งข้อความและภาพร่วมกัน</li>
<li>มันสามารถปรับปรุงความแม่นยำในการดึงข้อมูลได้ถึง 19.63% เมื่อเทียบกับโมเดลที่ดีที่สุดถัดไปใน 20 ชุดข้อมูล โดยมีประสิทธิภาพเหนือกว่าโมเดลอย่าง OpenAI CLIP และ Cohere multimodal v3</li>
<li>โมเดลนี้มีให้ใช้งานแล้ว โดยมีการเสนอ 200 ล้านโทเค็นแรกให้ใช้ฟรี และมีความสามารถยอดเยี่ยมในการค้นหาแบบผสมผสาน แม้จะมีอัตราส่วนภาพหน้าจอสูงก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดลฝังตัวแบบครบวงจรของ VoyageAI เผชิญกับความท้าทายในการค้นหาที่มีหลายรูปแบบเนื่องจาก &quot;ช่องว่างของรูปแบบ&quot; ซึ่งเวกเตอร์ข้อความมักจะสอดคล้องกับข้อความที่ไม่เกี่ยวข้องมากกว่าภาพที่เกี่ยวข้อง</li>
<li>Gemini ซึ่งเป็นโมเดลที่รองรับหลายรูปแบบโดยธรรมชาติ ได้รับการฝึกฝนจากหลายรูปแบบตั้งแต่เริ่มต้น แต่มีประสิทธิภาพน้อยกว่าสำหรับการค้นหาความหมายเมื่อเทียบกับโมเดลฝังตัวที่เฉพาะเจาะจง</li>
<li>โมเดลของ VoyageAI ในปัจจุบันสามารถใช้งานได้ผ่าน API เท่านั้น แต่บริษัทกำลังพิจารณาเครื่องมือโอเพ่นซอร์สและตัวเลือกการปรับใช้อื่น ๆ เพื่อเพิ่มการเข้าถึงและการใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">หยุดทำให้ฉันต้องจดจำตัวตรวจสอบการยืม</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนพูดถึงความท้าทายกับตัวตรวจสอบการยืมของ Rust ซึ่งมักจะต้องการการปรับโครงสร้างโค้ดครั้งใหญ่เมื่อมันไม่สามารถจัดการกับสถานการณ์เฉพาะได้</li>
<li>ความซับซ้อนของ Rust โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับ lifetimes และ async ทำให้นักพัฒนาต้องจดจำกฎเกณฑ์เพื่อหลีกเลี่ยงการปรับโครงสร้างบ่อยครั้ง ทำให้มันท้าทายมากกว่าภาษาที่ง่ายกว่า</li>
<li>แม้ว่า Rust จะเพิ่มความปลอดภัยเหนือกว่า C++ โดยการป้องกันพฤติกรรมที่ไม่กำหนดไว้ แต่ความซับซ้อนและความต้องการเครื่องมือ IDE ที่ดีกว่าทำให้นักพัฒนาบางคนมองหาทางเลือกที่ใช้งานง่ายกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตัวตรวจสอบการยืมและกฎความปลอดภัยของหน่วยความจำที่เข้มงวดของ Rust อาจเป็นเรื่องท้าทายสำหรับนักพัฒนาที่คุ้นเคยกับภาษาอย่าง C++ ซึ่งอาจส่งผลต่อประสิทธิภาพการทำงานในสภาพแวดล้อมที่มีความรวดเร็ว</li>
<li>ในขณะที่นักพัฒนาบางคนพบว่าคุณสมบัติของ Rust ช่วยเพิ่มการปฏิบัติในการเขียนโค้ดโดยป้องกันข้อบกพร่อง แต่คนอื่นๆ รู้สึกว่ามันทำให้การปรับโครงสร้างโค้ดเป็นเรื่องน่าเบื่อ</li>
<li>มีการถกเถียงกันว่าจะใช้ Rust เฉพาะในส่วนที่มีความสำคัญต่อประสิทธิภาพหรือจะยอมรับแนวทางของมันอย่างเต็มที่เพื่อใช้ประโยชน์จากข้อดีของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – ภาษาการเขียนโปรแกรมเชิงตรรกะแบบประกาศสำหรับข้อมูล</a></h2>
<ul>
<li>Logica เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมเชิงตรรกะแบบโอเพนซอร์สที่ออกแบบมาเพื่อการจัดการข้อมูลที่เข้าใจง่าย โดยขยายไวยากรณ์การเขียนโปรแกรมเชิงตรรกะให้สามารถคอมไพล์เป็น SQL เพื่อให้เข้าถึงเครื่องมือ SQL ได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>มันใช้ตัวพรีดิเคต ซึ่งคล้ายกับฟังก์ชันใน Python หรือ Java เพื่อทำให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและจัดการการประมวลผลข้อมูลได้อย่างมีประสิทธิภาพ ทำให้เหมาะสำหรับวิศวกรและนักวิทยาศาสตร์ข้อมูล</li>
<li>Logica เข้ากันได้กับ BigQuery, SQLite, และ PostgreSQL และแม้ว่าจะเรียนรู้และติดตั้งได้ง่ายด้วยบทเรียนที่มีอยู่ แต่ก็ไม่ใช่ผลิตภัณฑ์ที่ได้รับการสนับสนุนอย่างเป็นทางการจาก Google</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Logica เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมเชิงตรรกะแบบประกาศที่พัฒนาโดย Google ซึ่งออกแบบมาเพื่อเอาชนะข้อจำกัดของ SQL โดยเฉพาะในการสืบค้นข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
<li>มันเป็นโอเพ่นซอร์สและเป็นส่วนหนึ่งของตระกูล Datalog ซึ่งอนุญาตให้ใช้ภาษาคิวรีแบบองค์ประกอบและส่วนประกอบที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ แต่มีการนำไปใช้งานจำกัดและดูแลโดยนักพัฒนาคนเดียว</li>
<li>แม้ว่า Logica จะแสดงศักยภาพในการทำให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและปรับปรุงความเป็นโมดูล แต่ไวยากรณ์และประโยชน์ในทางปฏิบัติเมื่อเทียบกับ SQL ยังคงเป็นหัวข้อที่ถกเถียงกันในหมู่ผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">ทุกสิ่งคือฟังก์ชัน: ข้อมูลเชิงลึกที่น่าทึ่งจาก SICP และ David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>หลักสูตร SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) ของ David Beazley ในช่วงปลายปี 2022 ได้ให้ความเข้าใจเชิงลึกเกี่ยวกับการคำนวณ ซึ่งคล้ายกับการเข้าใจคอมไพเลอร์</li>
<li>หลักสูตรนี้เกี่ยวข้องกับการสร้างแบบจำลองการคำนวณอย่างง่ายโดยใช้ Scheme ซึ่งเป็นภาษาถิ่นของ Lisp และการสร้างตัวแปลภาษา Scheme ใน Python เพื่อเพิ่มความเข้าใจในความเหมือนกันของภาษา</li>
<li>Racket ซึ่งเป็นรูปแบบหนึ่งของภาษา Scheme ถูกใช้เนื่องจากความง่ายในการตั้งค่า ครอบคลุมพื้นฐานเช่นจำนวนเต็ม การดำเนินการ และรูปแบบพิเศษเช่น &#39;define&#39; สำหรับการกำหนดตัวแปร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจการเข้ารหัสสถานะเป็นฟังก์ชันบริสุทธิ์ โดยดึงข้อมูลเชิงลึกจาก SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) และ David Beazley โดยเน้นที่การเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชัน</li>
<li>มันใช้ตัวอย่าง JavaScript ของ Maybe monad เพื่อแสดงความงดงามของการเข้ารหัสเชิงฟังก์ชันสำหรับประเภทข้อมูลต่างๆ</li>
<li>การอภิปรายวิจารณ์แพลตฟอร์ม Notion เกี่ยวกับปัญหาด้านประสิทธิภาพและการนำทาง พร้อมทั้งสะท้อนถึงคุณค่าทางการศึกษาของ SICP และความเป็นไปได้ในการใช้งานการเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชันในแอปพลิเคชันจริง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune ใช้ BPF ในการปรับแต่งระบบ Linux โดยอัตโนมัติ</a></h2>
<ul>
<li>bpftune เป็นเครื่องมือที่ใช้ BPF (Berkeley Packet Filter) เพื่อปรับการตั้งค่าระบบโดยอัตโนมัติ แก้ไขปัญหาการจัดการตัวปรับแต่งเคอร์เนล Linux จำนวนมากในสภาพแวดล้อมคลาวด์ - มันทำงานด้วยภาระงานที่น้อยที่สุด บันทึกการเปลี่ยนแปลงนโยบาย และเคารพการตั้งค่าของผู้ดูแลระบบโดยปิดการปรับอัตโนมัติเมื่อจำเป็น โดยใช้วิธีการผลัก-ดึงเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการจัดสรรทรัพยากร - เครื่องมือนี้ไม่ต้องการการกำหนดค่า มีตัวปรับแต่งต่างๆ สำหรับส่วนประกอบของระบบ และได้รับอนุญาตภายใต้ GPL-2.0 รองรับทั้งการทำงานในรูปแบบบริการและการทำงานเบื้องหน้าโดยมีการบันทึกไปยัง syslog</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune เป็นเครื่องมือที่ใช้ BPF (Berkeley Packet Filter) เพื่อปรับแต่งระบบ Linux โดยอัตโนมัติ โดยมีเป้าหมายเพื่อให้ไม่มีการตั้งค่าและดึงดูดผู้ใช้ที่ชื่นชอบการทำงานอัตโนมัติ</li>
<li>ผู้ใช้บางคนกังวลเกี่ยวกับปัญหาของระบบที่อาจเกิดขึ้นเนื่องจากการเบี่ยงเบนจากการกำหนดค่ามาตรฐาน ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการทำความเข้าใจการเปลี่ยนแปลงเพื่อวินิจฉัยปัญหาอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>เครื่องมือนี้มีโหมด &quot;คำแนะนำ&quot; เพื่อทบทวนการปรับเปลี่ยนที่แนะนำก่อนการนำไปใช้จริง ซึ่งให้ความสมดุลระหว่างการทำงานอัตโนมัติและการควบคุมของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot สำหรับ iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, แอปพลิเคชันใหม่, พร้อมให้บริการแล้วสำหรับ iPad โดยมีตัวเลือกให้ลงทะเบียนล่วงหน้าสำหรับผู้ที่สนใจ</li>
<li>มิเกล เดอ อิคาซา จะนำเสนอที่ GodotCon 2024 โดยให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการใช้งานและคุณสมบัติของแอปพลิเคชัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Xogot เป็นเวอร์ชันของเอนจินเกม Godot ที่ปรับแต่งสำหรับ iPad ทำให้สามารถพัฒนาเกมได้โดยตรงบนอุปกรณ์ สร้างโดย Miguel de Icaza ผู้เป็นที่รู้จักจาก Mono และ Xamarin</li>
<li>แอปพลิเคชันนี้ยังสามารถทำงานบน Meta Quest และอาจจะบน VisionOS ได้ ซึ่งสะท้อนถึงนโยบายที่อัปเดตของ Apple ที่ตอนนี้อนุญาตให้มีสภาพแวดล้อมการพัฒนาเช่นนี้บน iOS แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการก็ตาม</li>
<li>Xogot ไม่ใช่โอเพ่นซอร์ส ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบและการเปรียบเทียบกับโครงการที่คล้ายกันอย่าง Redot</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">ผลกระทบของการชนของอุกกาบาตยักษ์ต่อสิ่งแวดล้อมและชีวิตในยุคพาลีโออาร์เคียน</a></h2>
<ul>
<li>การชนของอุกกาบาตขนาดมหึมาเมื่อกว่า 3 พันล้านปีก่อนส่งผลกระทบอย่างมากต่อชีวิตจุลินทรีย์ในยุคแรก เริ่มแรกทำให้เกิดความเสียหายอย่างรุนแรง แต่ต่อมาได้มอบสารอาหารที่จำเป็นสำหรับจุลินทรีย์บางชนิดให้เจริญเติบโต</li>
<li>หลักฐานของการชนในยุคโบราณนี้ถูกค้นพบในแอฟริกาใต้ ซึ่งชั้นสเฟียรูล์บ่งบอกถึงเหตุการณ์อุกกาบาตในอดีต โดยเน้นถึงขนาดของการชนที่ใหญ่กว่าการชนที่ทำให้ไดโนเสาร์สูญพันธุ์</li>
<li>ผลกระทบได้นำธาตุเหล็กและฟอสฟอรัสที่สามารถดูดซึมได้เข้าสู่ผิวน้ำทะเล ช่วยฟื้นฟูจุลินทรีย์และบ่งชี้ว่าผลกระทบขนาดใหญ่ แม้จะมีอันตรายเริ่มต้น แต่ก็อาจเป็นประโยชน์ต่อระบบนิเวศในยุคแรกเริ่มได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอกสารล่าสุดกล่าวถึงการชนของอุกกาบาตขนาดใหญ่ในยุคพาลีโออาร์เคียน โดยเน้นถึงผลกระทบที่สำคัญต่อสิ่งแวดล้อมและชีวภาพ เช่น สึนามิและการเปลี่ยนแปลงในบรรยากาศ - แม้จะมีการหยุดชะงัก แต่สิ่งมีชีวิตในยุคแรกน่าจะฟื้นตัวได้อย่างรวดเร็ว โดยมีสารอาหารและเหล็กที่เพิ่มขึ้นซึ่งอาจส่งเสริมการเติบโตของจุลินทรีย์ - เอกสารยังกล่าวถึงความเข้าใจผิดเกี่ยวกับการสูญพันธุ์ของไดโนเสาร์ โดยระบุว่าไดโนเสาร์บางชนิดรอดชีวิตและวิวัฒนาการเป็นนกสมัยใหม่ ในขณะที่ยอมรับถึงความท้าทายในการตีความเหตุการณ์โบราณ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI สร้างแอป React ให้ฉันเพื่อเปรียบเทียบแผนที่แบบเคียงข้างกัน</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเปรียบเทียบแผนที่หลาย ๆ แผนที่พร้อมกันได้ โดยเริ่มต้นพัฒนาสำหรับ veloplanner.com โดยใช้ Claude AI</li>
<li>กระบวนการพัฒนาได้รับการปรับให้มีประสิทธิภาพมากขึ้นโดยใช้ Claude AI ในการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว และต่อมาได้พัฒนาเพิ่มเติมด้วย Cursor AI และโมเดล claude-3.5-sonnet</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเพิ่มแหล่งที่มาของแผนที่ที่กำหนดเองได้ โดยการตั้งค่าจะถูกบันทึกไว้ในเครื่อง และนักพัฒนาสามารถตั้งค่าเครื่องมือโดยใช้คำสั่ง <code>npm install</code> และ <code>npm run dev</code></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI มีบทบาทสำคัญในการสร้างแอป React สำหรับการเปรียบเทียบแผนที่ โดยส่วนใหญ่ของโค้ดถูกสร้างขึ้นโดย AI - ผู้ใช้รายงานถึงข้อดี เช่น การพัฒนาอย่างรวดเร็วและลดความจำเป็นในการมีความรู้ทางเทคนิคเชิงลึก และความท้าทาย เช่น ข้อจำกัดของ AI อย่างการสร้างข้อมูลที่ไม่ถูกต้องและโค้ดที่ไม่ทำงาน - เครื่องมือ AI อย่าง Claude และ Cursor AI มีคุณค่าสำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็วและการพัฒนาโครงการขนาดเล็ก แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการแข่งขันที่เพิ่มขึ้นและการลอกเลียนแบบที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">ข้อจำกัดในภาษา Go</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เป็นตอนสุดท้ายในชุดเกี่ยวกับเจเนอริกในภาษาโปรแกรม Go โดยเน้นไปที่ข้อจำกัด ซึ่งเป็นคุณสมบัติใหม่ - ข้อจำกัดในเจเนอริกของ Go จำกัดประเภทที่สามารถใช้ในฟังก์ชันเจเนอริก ทำให้สามารถดำเนินการได้อย่างแม่นยำมากขึ้นโดยใช้อินเทอร์เฟซพื้นฐานเช่น <code>fmt.Stringer</code> - ชุดบทความนี้เน้นถึงประเภทของข้อจำกัดต่างๆ เช่น ข้อจำกัดชุดประเภท, การรวม, การตัดกัน, และลิเทอรัลอินเทอร์เฟซ และสนับสนุนให้สำรวจเพิ่มเติมผ่านหนังสือ &quot;Know Go&quot; โดย John Arundel</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อจำกัดทั่วไปของ Go นำมาซึ่งความซับซ้อน ซึ่งตรงข้ามกับการเน้นความเรียบง่ายของภาษา เนื่องจากความแตกต่างระหว่างการ &quot;ดำเนินการ&quot; และ &quot;ตอบสนอง&quot; ข้อจำกัด รวมถึงข้อจำกัดในเนื้อหาของข้อจำกัด</li>
<li>ความซับซ้อนส่วนหนึ่งเกิดจากการปรับปรุงให้ Go รองรับ generics ซึ่งในตอนแรกไม่ได้ออกแบบมาเพื่อรองรับสิ่งนี้ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความจำเป็นและผลกระทบต่อชุมชน</li>
<li>แม้จะมีความซับซ้อน แต่ generics ถือว่ามีประโยชน์สำหรับโค้ดในไลบรารี แม้ว่านักพัฒนาบางคนจะตั้งคำถามถึงความจำเป็นของมันในกรณีการใช้งานเฉพาะ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS ได้โลโก้ใหม่และใช้สี `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B9%82%E0%B8%81%E0%B9%89%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%AA%E0%B8%B5%20%60rebeccapurple%60&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2: อัปเดตครบรอบ 20 ปี</a></h2>
<ul>
<li>Valve ได้ปล่อยอัปเดตครบรอบ 20 ปีของ Half-Life 2 บน Steam ซึ่งมีเนื้อหาใหม่และการปรับปรุงต่างๆ - อัปเดตนี้รวมถึงคำบรรยายจากผู้พัฒนา, การสนับสนุน Steam Workshop, กราฟิกที่ปรับปรุงแล้ว และการแก้ไขข้อบกพร่อง พร้อมกับการตั้งค่าเกมแพดและการป้อนข้อมูลใหม่ - นอกจากนี้ยังรวมถึงการขยาย Episode One และ Two และมีเนื้อหาเพิ่มเติมเช่น วอลเปเปอร์และซาวด์แทร็กให้ดาวน์โหลด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อัปเดตครบรอบ 20 ปีของ Half-Life 2 พร้อมให้บริการแล้ว โดยเกมและภาคเสริมจะสามารถเล่นได้ฟรีบน Steam จนถึงวันที่ 18 รวมถึงการแก้ไขข้อบกพร่องและการปรับปรุงต่าง ๆ</li>
<li>การอัปเดตได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับมรดกของเกม ความเป็นไปได้ของ Half-Life 3 และปรัชญาการพัฒนาของ Valve ขึ้นมาอีกครั้ง</li>
<li>แฟน ๆ ได้รับการสนับสนุนให้สำรวจหน้าครบรอบเพื่อค้นหาเซอร์ไพรส์ และการอัปเดตนี้ได้รับการตอบรับอย่างดีสำหรับความใส่ใจในรายละเอียดและโอกาสในการกลับไปเยี่ยมชมเกมคลาสสิกอีกครั้ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">บางที Bluesky อาจจะ &#39;ชนะ&#39; แล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky กำลังได้รับความนิยมในฐานะทางเลือกแทน X แต่ยังไม่เป็นระบบกระจายศูนย์หรือระบบเครือข่ายเต็มรูปแบบ โดยยังคงพึ่งพาเซิร์ฟเวอร์ของตัวเอง - แพลตฟอร์มนี้ใช้โปรโตคอล AT ซึ่งรวมถึงเซิร์ฟเวอร์ข้อมูลส่วนบุคคล, รีเลย์, และมุมมองแอปพลิเคชัน ทำให้ผู้ใช้สามารถโฮสต์ข้อมูลของตนเองได้ แม้ว่าจะต้องการความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและอาจมีค่าใช้จ่ายสูง - แม้ว่า Bluesky จะใช้ฟรีและมีคุณสมบัติเช่นชื่อผู้ใช้ที่อิงตามโดเมนและการควบคุมการกลั่นกรองที่ปรับแต่งได้ แต่รูปแบบทางการเงินของมันขึ้นอยู่กับการขายโดเมน ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความยั่งยืนในระยะยาว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky กำลังได้รับความสนใจในฐานะทางเลือกที่น่าพึงพอใจกว่า Mastodon โดยมีระบบการกรองที่ช่วยลดเนื้อหาทางการเมืองที่แตกแยก</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมความเรียบง่ายและการควบคุมการมองเห็นเนื้อหาของ Bluesky โดยเปรียบเทียบกับ Twitter ในยุคแรก ๆ แม้ว่าจะยังมีความกังวลเกี่ยวกับความเปิดกว้างและการใช้ข้อมูลอยู่ก็ตาม</li>
<li>แพลตฟอร์มกำลังเติบโตเนื่องจากผู้ใช้ย้ายมาจาก Twitter ซึ่งถูกมองว่ามีความเกี่ยวข้องกับการเมืองมากขึ้นเรื่อย ๆ บ่งบอกถึงศักยภาพของ Bluesky ที่จะกลายเป็นผู้เล่นสำคัญในสื่อสังคมออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">เทสลามีอัตราการเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงสูงสุดในบรรดาแบรนด์รถยนต์ทั้งหมด ตามการศึกษาพบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าเทสลามีอัตราการเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงสูงสุดในบรรดาแบรนด์รถยนต์ แม้ว่าจะมีคุณสมบัติด้านความปลอดภัยที่ล้ำหน้าก็ตาม</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าพฤติกรรมของผู้ขับขี่และสภาพแวดล้อมมีส่วนสำคัญต่ออัตราการเกิดอุบัติเหตุที่สูง ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงในเรื่องการเมือง อิทธิพลของสื่อ และการออกแบบรถยนต์</li>
<li>ระเบียบวิธีวิจัยของการศึกษาและผลกระทบจากลักษณะประชากรของผู้ขับขี่ รวมถึงคุณสมบัติของรถยนต์เช่นหน้าจอสัมผัสและน้ำหนักของรถ เป็นหัวข้อที่ถูกตรวจสอบและอภิปราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">ปัญหาการบัฟเฟอร์ของ Netflix: แฟนมวยบ่นเกี่ยวกับการชกของ Jake Paul กับ Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>แฟนมวยพบปัญหาการบัฟเฟอร์บน Netflix ระหว่างการชกของ Jake Paul กับ Mike Tyson ทำให้เกิดการล่าช้า การวิเคราะห์ที่กระตุก และหน้าจอดำ</li>
<li>ปัญหาการสตรีมได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความสามารถของ Netflix ในการจัดการกับการถ่ายทอดสดกีฬา โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับเกม NFL ที่จะมีขึ้นในวันคริสต์มาส</li>
<li>ผู้ชมบางคนเลือกดูการถ่ายทอดสดของอันโตนิโอ บราวน์บน X ซึ่งได้รับความสนใจอย่างมากด้วยจำนวนผู้ชม 6.4 ล้านคน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Netflix ประสบปัญหาการบัฟเฟอร์อย่างรุนแรงระหว่างการต่อสู้ระหว่าง Jake Paul กับ Mike Tyson ส่งผลให้มีการร้องเรียนจำนวนมากเกี่ยวกับคุณภาพการสตรีมสด</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นว่าโครงสร้างพื้นฐานของ Netflix ซึ่งออกแบบมาเพื่อเนื้อหาที่บันทึกไว้ล่วงหน้า อาจไม่เหมาะสมกับการสตรีมสดเท่ากับแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น YouTube และ Amazon</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายของ Netflix ในตลาดการสตรีมกีฬาสด โดยเฉพาะกับเหตุการณ์ในอนาคตเช่นเกม NFL ที่กำลังจะมาถึง</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">ลามา-OCR: เอกสารเป็นมาร์กดาวน์</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการแปลงภาพเป็นรูปแบบมาร์กดาวน์โดยใช้ llama-ocr และ Together AI OCR ซึ่งเป็นเครื่องมือการรู้จำอักขระด้วยแสง</li>
<li>ผู้ใช้สามารถอัปโหลดภาพเพื่อรับมาร์กดาวน์ที่มีโครงสร้าง ซึ่งช่วยให้ง่ายต่อการดึงข้อความและจัดรูปแบบจากภาพ</li>
<li>มีการให้ตัวอย่างโค้ดใน JavaScript ซึ่งแสดงวิธีการใช้ไลบรารี llama-ocr เพื่อประมวลผลไฟล์ภาพและรับผลลัพธ์ในรูปแบบ markdown</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR เป็นเครื่องมือที่แปลงเอกสารเป็นรูปแบบ Markdown โดยใช้ Llama 3.2 vision และมีให้ใช้งานในรูปแบบแพ็กเกจ npm</li>
<li>มีการวางแผนการอัปเดตในอนาคตเพื่อรวมฟีเจอร์อย่างการแยกวิเคราะห์ PDF และการส่งออก JSON แม้ว่าผู้ใช้ปัจจุบันจะรายงานประสบการณ์ที่หลากหลายเกี่ยวกับการจัดการภาพและความสม่ำเสมอของผลลัพธ์</li>
<li>เครื่องมือนี้ถูกโฮสต์บน together.ai โดยมีการสนทนาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับประสิทธิภาพและการปรับปรุงที่เป็นไปได้ รวมถึงข้อเสนอแนะในการใช้โมเดลท้องถิ่นหรือเครื่องมือ OCR ทางเลือกเพื่อความแม่นยำที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">การใช้ข้อมูลจาก Bluesky firehose ในราคาต่ำกว่า $2.50 ต่อเดือน</a></h2>
<ul>
<li>ข้อมูลสาธารณะของ Bluesky ซึ่งประกอบด้วยผู้ใช้ 15 ล้านคน สามารถเข้าถึงได้ผ่านฟีด JSON ของ websocket ที่ชื่อว่า Jetstream ซึ่งช่วยให้สามารถตรวจสอบเครือข่ายแบบเรียลไทม์ได้</li>
<li>มีการพัฒนาแอปพลิเคชันง่าย ๆ เพื่อฟังเหตุการณ์การลบจากฟีด Jetstream โดยจะแสดงข้อความที่ถูกลบในรูปแบบไม่ระบุตัวตนชั่วคราว</li>
<li>แอปทำงานบนอินสแตนซ์ที่เล็กที่สุดของ Fly ในราคา $2.24 ต่อเดือน โดยจัดการเหตุการณ์โพสต์ การกรองเนื้อหา การแคชข้อความ และการกระจายโพสต์ที่ถูกลบอย่างมีประสิทธิภาพ แม้ว่าแอปพลิเคชันที่ซับซ้อนกว่านี้อาจเผชิญกับความท้าทายด้านการขยายตัว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky เสนอวิธีการเข้าถึงสตรีมข้อมูลของตนที่มีต้นทุนต่ำ ซึ่งเรียกว่า &quot;firehose&quot; ในราคาไม่ถึง $2.50/เดือน ทำให้ผู้ใช้สนใจ</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้มีจุดเด่นที่การใช้เว็บไซต์เป็นชื่อผู้ใช้และการแชร์ภาพได้ง่ายบน iOS ซึ่งถูกเปรียบเทียบกับ Twitter ในยุคแรก ๆ</li>
<li>โครงสร้างแบบกระจายศูนย์และการพัฒนาที่ขับเคลื่อนโดยชุมชนของ Bluesky เน้นย้ำถึงการมุ่งเน้นในการเข้าถึงข้อมูลแบบเปิด ซึ่งตรงข้ามกับข้อจำกัดในปัจจุบันของ Twitter</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">ความประทับใจแรก: Lenovo T14s พร้อม CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo T14s ที่มาพร้อมกับ CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 กำลังถูกประเมิน โดยเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงจากสถาปัตยกรรม X86 แบบดั้งเดิมเนื่องจากการมองเห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>การตั้งค่าเริ่มต้นบน FreeBSD-current ต้องการแพตช์เฉพาะสำหรับ ARM64 โดยมีส่วนประกอบฮาร์ดแวร์บางอย่างเช่นหน้าจอและ NVME ทำงานได้ แต่ส่วนอื่นๆ เช่นคีย์บอร์ดและพอร์ต USB-C ไม่ทำงาน</li>
<li>การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นว่าอุปกรณ์สร้างโลกในเวลา 3210 วินาที โดยใช้พลังงาน 24 วัตต์ชั่วโมง ซึ่งเป็นผลมาจากการใช้ซีพียูจริง 12 ตัว นำไปสู่การแนะนำในเชิงบวก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Lenovo T14s ที่ใช้ Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU ได้รับรีวิวที่หลากหลาย โดยผู้ใช้สังเกตเห็นปัญหาต่างๆ เช่น คีย์บอร์ด เมาส์ และพอร์ต USB-C ที่ไม่ทำงาน</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับโทรศัพท์ Linux โดยเน้นถึงข้อจำกัดและความท้าทายด้านความเข้ากันได้ที่คล้ายคลึงกันกับเดสก์ท็อป ARM Linux</li>
<li>แม้จะมีปัญหาในปัจจุบัน แต่ก็มีความหวังเกี่ยวกับการปรับปรุงในอนาคตและการสนับสนุนไดรเวอร์ที่ดีขึ้นสำหรับสถาปัตยกรรม ARM ในแล็ปท็อป Lenovo</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">เครือข่าย Yggdrasil</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil เป็นโครงการทดลองเกี่ยวกับการจัดเส้นทางที่มุ่งเน้นการให้ทางเลือกที่กระจายศูนย์และรองรับอนาคตแทนโปรโตคอลการจัดเส้นทางอินเทอร์เน็ตในปัจจุบัน โดยเฉพาะสำหรับเครือข่ายเมชขนาดใหญ่ - มันมีคุณสมบัติเช่น ความสามารถในการขยายตัว, การฟื้นฟูตัวเอง, การเข้ารหัส, และการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์ม ทำงานบนระบบปฏิบัติการต่าง ๆ รวมถึง Linux, macOS, Windows, iOS, และ Android - แม้จะอยู่ในขั้นตอนอัลฟา Yggdrasil ก็มีความเสถียรสำหรับการใช้งานประจำวัน โดยเสนอการจัดเส้นทาง IPv6 ที่เข้ารหัสจากต้นทางถึงปลายทางและสามารถกำหนดค่าได้ทั้งบนเครือข่าย IPv4 และ IPv6</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network เป็นโปรโตคอลการกำหนดเส้นทางเชิงทดลองที่มุ่งเน้นการกระจายอำนาจและความสามารถในการขยายตัว โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก cjdns แต่ไม่มีลำดับชั้นที่เข้มงวด</li>
<li>แม้จะขาดการระบุโปรโตคอลที่ชัดเจน แต่ Yggdrasil ได้พัฒนาขึ้นด้วยการอัปเดตที่สำคัญในเวอร์ชัน 0.4 และ 0.5 ซึ่งช่วยปรับปรุงความหน่วงของเครือข่าย</li>
<li>โปรโตคอลนี้ใช้ที่อยู่ IPv6 ที่ได้มาจากกุญแจสาธารณะ ซึ่งอาจนำไปสู่การชนกันของที่อยู่ และไม่ได้ออกแบบมาเพื่อความไม่เปิดเผยตัวตนเป็นหลัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">คยาโนส: เครื่องมือวิเคราะห์ปัญหาเครือข่ายที่ใช้ eBPF</a></h2>
<ul>
<li>คยาโนสเป็นเครื่องมือที่ใช้ eBPF สำหรับการวิเคราะห์เครือข่าย ซึ่งสามารถจับและวิเคราะห์คำขอเครือข่ายต่างๆ เช่น HTTP, Redis และ MySQL ได้</li>
<li>มีตัวเลือกการกรองทราฟฟิกขั้นสูงตาม IP, พอร์ต, กระบวนการ, คอนเทนเนอร์ และโปรโตคอล พร้อมด้วยข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความหน่วงระดับเคอร์เนลและการถอดรหัสทราฟฟิก SSL อัตโนมัติ</li>
<li>เครื่องมือนี้มีน้ำหนักเบา ต้องการการพึ่งพาขั้นต่ำ และเข้ากันได้กับเวอร์ชันเคอร์เนลของ Linux 3.10 และ 4.14 หรือสูงกว่า ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับผู้ใช้หลากหลายกลุ่ม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คยาโนสเป็นเครื่องมือวิเคราะห์เครือข่ายที่ใช้ eBPF (extended Berkeley Packet Filter) ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกแบบเรียลไทม์สำหรับการแก้ไขปัญหาและการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
<li>ปัจจุบันรองรับโปรโตคอลเฉพาะ เช่น HTTP, MySQL, และ Redis ซึ่งผู้ใช้บางคนมองว่าเป็นข้อจำกัด</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความสำคัญของเทคโนโลยีเช่น RDMA (Remote Direct Memory Access) และ OFED (OpenFabrics Enterprise Distribution) ในการประมวลผลประสิทธิภาพสูง พร้อมทั้งกล่าวถึงหนังสือสำหรับการเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับ eBPF</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">MacBook Pro รุ่น M4 ใช้ฟิล์มควอนตัมดอท (QD) แทนฟิล์มฟอสฟอร์สีแดง KSF</a></h2>
<ul>
<li>MacBook Pro (M4) รุ่นใหม่ของ Apple ได้แนะนำการใช้ฟิล์มควอนตัมดอท (QD) แทนที่ฟิล์มฟอสฟอร์แดง KSF ที่เคยใช้ก่อนหน้านี้</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้ฟิล์ม QD ถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ เนื่องจากก่อนหน้านี้ Apple เคยนิยมใช้ KSF เนื่องจากประสิทธิภาพและคุณสมบัติที่ปราศจากแคดเมียม</li>
<li>การอัปเดตนี้เน้นย้ำถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องของ Apple ในการพัฒนาเทคโนโลยีการแสดงผลในอุปกรณ์ของตน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MacBook Pro รุ่นใหม่ M4 ได้เปลี่ยนจากการใช้ฟิล์มฟอสฟอร์ KSF สีแดงไปเป็นฟิล์มควอนตัมดอท ซึ่งระบุได้ผ่านการวิเคราะห์สเปกตรัมแทนที่จะเป็นการประกาศอย่างเป็นทางการจาก Apple</li>
<li>คาดว่า Quantum dots จะช่วยเพิ่มช่วงสีและประสิทธิภาพการเคลื่อนไหวของจอแสดงผล แม้ว่าความเร็วในการตอบสนองยังคงเป็นข้อกังวลสำหรับจอแสดงผลของ MacBook</li>
<li>แอปเปิลร่วมมือกับผู้ผลิตจอแสดงผลเช่น ซัมซุง, แอลจี, และ BOE สำหรับการวิจัยและพัฒนาเพื่อตอบสนองความต้องการเฉพาะของผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC ผิดเกี่ยวกับ LLMs สำหรับการออกแบบชิป</a></h2>
<ul>
<li>ข้อเสนอของ YC ในการใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) สำหรับการออกแบบชิปถูกวิจารณ์ว่าไม่สามารถเทียบเคียงกับความเชี่ยวชาญของวิศวกรมนุษย์ในการสร้างสถาปัตยกรรมชิปที่เป็นนวัตกรรมใหม่ได้</li>
<li>แม้ว่า LLMs อาจลดต้นทุนการออกแบบได้ แต่ก็ไม่น่าจะปฏิวัติการออกแบบชิปในตลาดที่มีมูลค่าสูง เช่นเดียวกับความพยายามในอดีตอย่างการสังเคราะห์ระดับสูง (HLS)</li>
<li>LLMs อาจเป็นประโยชน์ในกระบวนการตรวจสอบ ซึ่งอาจช่วยแก้ปัญหาการขาดแคลนบุคลากรในด้านนี้ได้ แต่ไม่ได้คาดหวังว่าจะผลิตชิปที่เหนือกว่าหรือเปิดตลาดใหม่ ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความสงสัยเกี่ยวกับประสิทธิภาพของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการออกแบบชิป โดยมีการเปรียบเทียบกับวงจรความตื่นเต้นทางเทคโนโลยีในอดีตเช่นบล็อกเชน - นักวิจารณ์โต้แย้งว่า LLMs ถูกยกย่องเกินจริงและยังไม่เชื่อถือได้สำหรับงานออกแบบชิปที่ซับซ้อน ซึ่งต้องการความเชี่ยวชาญลึกซึ้งเกินกว่าความสามารถของ AI ในปัจจุบัน - มีความไม่แน่นอนเกี่ยวกับว่าความก้าวหน้าในอนาคตจะสามารถเอาชนะข้อจำกัดของ LLMs ในสาขาเฉพาะที่มีข้อมูลการฝึกอบรมจำกัดได้หรือไม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">FTC เตรียมเปิดการสอบสวนธุรกิจคลาวด์ของ Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>FTC กำลังสืบสวนธุรกิจคลาวด์ของ Microsoft เกี่ยวกับการปฏิบัติที่อาจขัดต่อการแข่งขัน โดยเฉพาะในเรื่องเงื่อนไขการให้สิทธิ์การใช้งานของ Azure</li>
<li>ข้อกล่าวหารวมถึงการเพิ่มค่าธรรมเนียมและความไม่เข้ากันของ Office 365 กับแพลตฟอร์มคลาวด์คู่แข่ง ทำให้ลูกค้าประสบความยากลำบากในการเปลี่ยนแปลง</li>
<li>การสืบสวนนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามด้านกฎระเบียบที่กว้างขึ้นโดย FTC โดยมีการตรวจสอบที่คล้ายกันจากหน่วยงานกำกับดูแลในสหราชอาณาจักรและสหภาพยุโรป เนื่องจากตลาดคลาวด์ยังคงขยายตัวต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>FTC กำลังสืบสวนธุรกิจคลาวด์ของ Microsoft เกี่ยวกับการปฏิบัติที่อาจเป็นการต่อต้านการแข่งขัน ซึ่งรวมถึงการเพิ่มค่าธรรมเนียมสำหรับลูกค้าที่เปลี่ยนผู้ให้บริการและทำให้ Office 365 ไม่สามารถใช้งานร่วมกับบริการคลาวด์ของคู่แข่งได้</li>
<li>การสืบสวนนี้เป็นส่วนหนึ่งของการตรวจสอบที่ใหญ่ขึ้นเกี่ยวกับบริษัทเทคโนโลยีขนาดใหญ่ ซึ่งสะท้อนถึงความกังวลที่ต่อเนื่องเกี่ยวกับอำนาจทางการตลาดและแนวทางปฏิบัติทางธุรกิจของพวกเขา</li>
<li>มีการถกเถียงเกี่ยวกับแรงจูงใจของ FTC โดยมีความคิดเห็นที่แบ่งแยกว่าการกระทำเหล่านี้เป็นการควบคุมที่จำเป็นต่อบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีหรือมีแรงจูงใจทางการเมือง</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">ติดตั้งเครื่องเปิดประตูโรงรถแบบโอเพ่นซอร์สแล้ว ฉันชอบมันมาก</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage เป็นอุปกรณ์เปิดประตูโรงรถแบบโอเพ่นซอร์สที่ผสานรวมอย่างลงตัวกับ Home Assistant มอบการควบคุมและการปรับแต่งที่เพิ่มขึ้นสำหรับระบบอัตโนมัติในบ้าน</li>
<li>มันประกอบด้วยบอร์ด ESP ขนาดเล็กพร้อมเซ็นเซอร์อัลตราโซนิก ซึ่งสามารถควบคุมได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์หรือแอปพลิเคชันบนมือถือ ทำให้การติดตั้งเป็นเรื่องง่าย</li>
<li>OpenGarage ช่วยให้สามารถทำงานอัตโนมัติได้ เช่น การเปิดไฟเมื่อประตูโรงรถเปิด ซึ่งเน้นถึงความหลากหลายและความน่าสนใจสำหรับผู้ที่ชื่นชอบการทำระบบอัตโนมัติในบ้านด้วยตนเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการใช้เครื่องเปิดประตูโรงรถแบบโอเพ่นซอร์ส โดยเน้นถึงความยืดหยุ่นและการควบคุมในท้องถิ่นเมื่อเทียบกับรุ่นที่ต้องสมัครสมาชิกเช่น myQ</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับรูปแบบการสมัครสมาชิกของ myQ และการขาดการสนับสนุนจากบุคคลที่สาม ทำให้พวกเขามองหาทางเลือกอื่น เช่น RATGDO, Meross และ ESPHome</li>
<li>ผู้ที่ชื่นชอบระบบอัตโนมัติในบ้านกำลังผนวกรวมโซลูชันแบบโอเพนซอร์สเหล่านี้เข้ากับระบบต่างๆ เช่น MQTT, Home Assistant และ Z-Wave เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานและการควบคุมที่ราบรื่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">การรวมกลุ่มที่ไม่ใช่แบบพื้นฐานใน Polars เทียบกับ pandas</a></h2>
<ul>
<li>ที่ PyData Berlin 2024, Polars ซึ่งเป็นไลบรารีการประมวลผลข้อมูล ได้รับการเน้นย้ำถึงคุณสมบัติขั้นสูง เช่น การดำเนินการแบบขี้เกียจ การผสานรวมกับ Rust และการประมวลผลหลายเธรด</li>
<li>นวัตกรรมที่สำคัญของ Polars คือการรองรับการจัดกลุ่มโดยการรวมที่ไม่ใช่แบบพื้นฐาน ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถดำเนินการที่ซับซ้อนได้อย่างมีประสิทธิภาพมากกว่า pandas</li>
<li>บล็อกแนะนำว่าห้องสมุดดาต้าเฟรมใหม่ควรสร้างนวัตกรรมที่เหนือกว่า API ของ pandas โดยมี Polars เป็นตัวอย่างผ่านไวยากรณ์ที่แสดงออกได้และความสามารถในการจัดการข้อมูลที่เพิ่มขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Polars กำลังได้รับความนิยมมากกว่า Pandas สำหรับการดำเนินการกลุ่มที่ไม่ใช่พื้นฐานเนื่องจากมีความคล้ายคลึงกับ Apache Spark และมีความเร็วที่เหนือกว่า - ผู้ใช้ให้คุณค่า Polars สำหรับประสิทธิภาพที่รวดเร็วและการตั้งค่าที่ง่ายดาย โดยเฉพาะกับชุดข้อมูลขนาดเล็ก แม้ว่า Pandas จะมีระบบนิเวศที่เป็นที่ยอมรับ - การตัดสินใจระหว่างการใช้ Pandas หรือ Polars นั้นขึ้นอยู่กับกรณีการใช้งานเฉพาะ ความต้องการด้านประสิทธิภาพ และความชอบของผู้ใช้ โดยบางคนเลือกใช้ SQL หรือ DuckDB สำหรับงานข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">M4 Macs ไม่สามารถจำลอง macOS รุ่นเก่าได้</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs ไม่สามารถจำลอง macOS เวอร์ชันก่อนหน้า 13.4 Ventura ได้ ส่งผลให้หน้าจอเป็นสีดำระหว่างการบูตสำหรับเครื่องเสมือน macOS (VMs) รุ่นเก่า</li>
<li>ปัญหานี้น่าจะเกิดขึ้นในช่วงต้นของการบูตเคอร์เนล และการแก้ไขจะต้องให้ Apple อัปเดตเคอร์เนล macOS รุ่นเก่า ซึ่งเป็นไปได้ยาก</li>
<li>M1, M2, และ M3 Macs สามารถจำลอง macOS Monterey 12.0.1 และเวอร์ชันที่ใหม่กว่าได้ แต่ Big Sur ไม่สามารถจำลองบน Apple silicon ใด ๆ ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs ไม่สามารถจำลอง macOS เวอร์ชันที่เก่ากว่า 13.4 Ventura ได้ ซึ่งเป็นปัญหาสำหรับนักพัฒนาที่ต้องการทดสอบแอปพลิเคชันบนระบบที่เก่ากว่า</li>
<li>การขาดโซลูชันคอนเทนเนอร์ในตัวสำหรับ macOS ทำให้กระบวนการบูรณาการอย่างต่อเนื่อง (CI) ซึ่งมีความสำคัญต่อการทดสอบและการปรับใช้แบบอัตโนมัติซับซ้อนขึ้น</li>
<li>Anka ให้ทางออกบางส่วนโดยอนุญาตให้ใช้ภาพเครื่องเสมือน (VM) ของ macOS แต่ใบอนุญาตซอฟต์แวร์ของ Apple จำกัดการใช้งานนี้ไว้ที่สอง VM ซึ่งทำให้นักพัฒนาที่ต้องการทดสอบความเข้ากันได้ย้อนหลังรู้สึกหงุดหงิด</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2: อัปเดตครบรอบ 20 ปี" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%3A%20%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%9B%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%9A%2020%20%E0%B8%9B%E0%B8%B5&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/15&#39;</h2>
<h1>2024-11-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6">สร้างสภาพแวดล้อมการพัฒนา Visual Basic 6 ขึ้นใหม่ใน C#</a></h2>
<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 เป็นการสร้างสรรค์ใหม่ของสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ของ Visual Basic 6 แบบคลาสสิกด้วยภาษา C# โดยใช้ Avalonia ซึ่งมีจุดประสงค์เพื่อเป็นโครงการที่สนุกสนานและไม่ใช่เชิงพาณิชย์ - โครงการนี้รวมถึงคุณสมบัติต่างๆ เช่น นักออกแบบภาพ ความเข้ากันได้กับการบันทึก/โหลดโครงการ VB6 และการสนับสนุนที่จำกัดสำหรับภาษาของ VB6 - การสร้างเวอร์ชันเดสก์ท็อปมักต้องการ .NET 9.0 แต่สามารถใช้ .NET 8.0 ได้ด้วยการปรับเปลี่ยนบางอย่าง; การคอมไพล์ทำได้โดยใช้ <code>dotnet build</code> และการเผยแพร่ด้วย <code>dotnet publish</code> สำหรับทั้ง IDE และรันไทม์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141587">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ของ Visual Basic 6 ได้ถูกสร้างขึ้นใหม่โดยใช้ C# และสามารถเข้าถึงได้บน GitHub ซึ่งสร้างความรู้สึกคิดถึงให้กับนักพัฒนาที่เริ่มต้นด้วย VB6</li>
<li>โครงการนี้ใช้ Avalonia ซึ่งเป็นเฟรมเวิร์ก UI ข้ามแพลตฟอร์ม และรองรับคุณสมบัติพื้นฐานของ VB6 แม้ว่าจะยังคงอยู่ในระหว่างการพัฒนา</li>
<li>โครงการนี้ได้รับคำติชมในเชิงบวก ทำให้เกิดความสนใจในการพัฒนาต่อไปและการอภิปรายเกี่ยวกับวิวัฒนาการของชุดเครื่องมืออินเทอร์เฟซผู้ใช้แบบกราฟิก (GUI) และความเรียบง่ายของ VB6 เมื่อเทียบกับเครื่องมือร่วมสมัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html">การวิเคราะห์การสูญเสียทางเศรษฐกิจและประสิทธิภาพที่เกิดจากแบนเนอร์คุกกี้ในยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>ชาวยุโรปใช้เวลารวมกัน 575 ล้านชั่วโมงต่อปีในการโต้ตอบกับแบนเนอร์ยินยอมคุกกี้ ซึ่งเป็นข้อกำหนดของ EU Directive 2002/58 ที่มุ่งปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ ผลกระทบทางเศรษฐกิจจากเวลาที่ใช้ไปนี้มีความสำคัญ โดยมีค่าใช้จ่าย 14.375 พันล้านยูโรต่อปี ซึ่งเทียบเท่ากับ 0.10% ของ GDP ของสหภาพยุโรป และแสดงถึงการสูญเสียผลิตภาพที่เทียบเท่ากับงานเต็มเวลา 287,500 ตำแหน่ง มีการเรียกร้องให้มีการแก้ไขข้อกำหนดนี้อย่างเร่งด่วนเพื่อบรรเทาภาระทางเศรษฐกิจและผลิตภาพ โดยเฉพาะอย่างยิ่งที่ส่งผลกระทบต่อธุรกิจขนาดเล็กและขนาดกลาง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141843">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กฎหมายคุกกี้ของยุโรปกำหนดให้ต้องได้รับความยินยอมที่ได้รับการแจ้งให้ทราบสำหรับการติดตาม แต่ไม่ได้บังคับให้ใช้แบนเนอร์คุกกี้โดยเฉพาะ; บริษัทต่างๆ เลือกใช้แบนเนอร์เพื่อให้เป็นไปตามข้อกำหนด</li>
<li>ปัญหาที่พบบ่อยคือบริษัทต่างๆ ดำเนินการเกี่ยวกับการยินยอมอย่างไม่ถูกต้องโดยการตั้งค่าคุกกี้ติดตามโดยค่าเริ่มต้นและให้แบนเนอร์ที่ไม่มีตัวเลือกปฏิเสธอย่างชัดเจน ซึ่งไม่เป็นไปตามข้อกำหนด</li>
<li>เจตนาของกฎหมายคือการปกป้องสิทธิของผู้บริโภค แต่บ่อยครั้งที่บริษัทต่าง ๆ มีส่วนร่วมในการ &#39;ปฏิบัติตามอย่างมุ่งร้าย&#39; เพื่อทำให้ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิด ซึ่งแนะนำให้มีการบังคับใช้ที่เข้มงวดขึ้นและการตั้งค่าความยินยอมผ่านเบราว์เซอร์เป็นทางแก้ไขที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.relativty.com/">Relativty: ชุดหูฟัง VR แบบโอเพ่นซอร์สในราคา $200</a></h2>
<ul>
<li>Relativty เป็นชุดหูฟังเสมือนจริง (VR) แบบโอเพ่นซอร์สที่พัฒนาโดยวัยรุ่น Maxim Perumal และ Gabriel Combe ออกแบบมาเป็นโครงการ DIY มากกว่าจะเป็นผลิตภัณฑ์สำหรับผู้บริโภค มีราคาประมาณ $200.- ชุดหูฟังนี้รองรับเกม SteamVR และมีคุณสมบัติการปรับขนาดตำแหน่งแบบทดลองโดยใช้กล้องใดก็ได้ โดยมีเมนบอร์ดที่ใช้โปรเซสเซอร์ Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3.- ผู้สร้างกำลังเปิดตัวบริษัทใหม่ชื่อ Unai เพื่อพัฒนาชุดหูฟัง VR แบบสแตนด์อโลน และพวกเขากำลังจ้างงาน โดยมีข้อมูลเพิ่มเติมบนเว็บไซต์ของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143269">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Relativty เป็นชุดหูฟัง VR แบบโอเพ่นซอร์สที่มีราคา $200 พร้อมการติดตามแบบ 3DoF (สามองศาอิสระ) คล้ายกับรุ่นเก่าอย่าง Oculus Go แต่ขาดการติดตามแบบ 6DoF (หกองศาอิสระ) ที่ให้ความสมจริงมากกว่า - HadesVR เป็นโครงการโอเพ่นซอร์ส 6DoF ที่พัฒนามาจาก Relativty ซึ่งให้การมีส่วนร่วมที่ดีขึ้นและลดอาการเมารถเมื่อเทียบกับระบบ 3DoF - ความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวกับชุดหูฟัง Quest ของ Meta กำลังทำให้ผู้ใช้บางคนพิจารณาทางเลือกอื่น และมีศักยภาพสำหรับโครงการการศึกษาโดยใช้ Relativty แม้จะมีข้อจำกัดก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/">ฟีเจอร์ความปลอดภัยใหม่ของ Apple รีบูต iPhone หลังจาก 3 วัน นักวิจัยยืนยัน</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 ของ Apple แนะนำฟีเจอร์ &quot;รีบูตเมื่อไม่ใช้งาน&quot; ที่จะรีสตาร์ท iPhone โดยอัตโนมัติหากยังคงปลดล็อกไว้นาน 72 ชั่วโมง เพื่อเพิ่มความปลอดภัยโดยการรักษากุญแจการเข้ารหัสในชิป secure enclave</li>
<li>คุณสมบัตินี้เพิ่มการป้องกันข้อมูลจากการโจรกรรมและเครื่องมือทางนิติวิทยาศาสตร์ที่ล้าสมัย แต่ก่อให้เกิดความท้าทายสำหรับการบังคับใช้กฎหมายในการดึงข้อมูลจากอุปกรณ์</li>
<li>นักวิจัยด้านความปลอดภัยและบริษัทต่าง ๆ เช่น Magnet Forensics ได้ยืนยันคุณสมบัตินี้ โดยเน้นถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นระหว่างมาตรการความปลอดภัยของ Apple และความต้องการในการเข้าถึงข้อมูลของหน่วยงานบังคับใช้กฎหมาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143265">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟีเจอร์ความปลอดภัยใหม่ของ Apple จะรีบูต iPhone โดยอัตโนมัติหลังจากไม่มีการใช้งานเป็นเวลา 72 ชั่วโมง โดยมีเป้าหมายเพื่อรักษาความปลอดภัยด้วยการล้างมัลแวร์หรือข้อผิดพลาดที่อาจเกิดขึ้น ฟีเจอร์นี้คล้ายกับโปรโตคอลความปลอดภัยของเครื่องชำระเงินที่รีบูตทุก 24 ชั่วโมงเพื่อให้มั่นใจในสถานะที่ปลอดภัย แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะแสดงความกังวลเกี่ยวกับการหยุดชะงักของการเชื่อมต่อที่อาจเกิดขึ้น แต่ฟีเจอร์นี้โดยทั่วไปถือว่าเป็นก้าวที่ดีในการเพิ่มความปลอดภัย โดยมีข้อเสนอแนะให้สามารถปรับช่วงเวลารีบูตได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/">โทมัส อี. เคิร์ตซ์ ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>โทมัส อี. เคิร์ตซ์ ผู้ร่วมประดิษฐ์ภาษาโปรแกรมมิ่ง BASIC ได้เสียชีวิตลงเมื่อวันที่ 12 พฤศจิกายน 2024 ทิ้งมรดกสำคัญไว้ในวงการคอมพิวเตอร์</li>
<li>เคิร์ตซ์มีบทบาทสำคัญในการพัฒนาระบบแบ่งปันเวลาแห่งดาร์ตมัธ ซึ่งทำให้การเข้าถึงภาษา BASIC เป็นไปอย่างกว้างขวางและมีอิทธิพลต่อการพัฒนาคอมพิวเตอร์และซอฟต์แวร์ในหลายยุคสมัย</li>
<li>เขาดำรงตำแหน่งผู้นำที่ Dartmouth มีส่วนร่วมในมาตรฐาน BASIC เกษียณอายุในปี 1993 และได้รับเกียรติเป็น Fellow ของสมาคมเพื่อเครื่องจักรคอมพิวเตอร์ (ACM) ในปี 1994</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โทมัส อี. เคิร์ตซ์ ผู้ร่วมสร้างภาษาโปรแกรมมิ่ง BASIC ได้เสียชีวิตลง ทำให้หลายคนแบ่งปันความทรงจำและความขอบคุณต่อการมีส่วนร่วมของเขา - BASIC มีบทบาทสำคัญในการทำให้การคอมพิวติ้งเป็นประชาธิปไตย ทำให้การเขียนโปรแกรมเข้าถึงได้สำหรับผู้ที่ไม่ใช่ผู้เชี่ยวชาญและสร้างแรงบันดาลใจให้กับนักโปรแกรมรุ่นใหม่ - งานของเคิร์ตซ์ที่ดาร์ตมัธ ร่วมกับจอห์น เคเมนี มีความสำคัญในการพัฒนาระบบแบ่งเวลาและการศึกษาด้านคอมพิวเตอร์ ทิ้งผลกระทบที่ยั่งยืนต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/epasveer/seer">Seer: ส่วนติดต่อผู้ใช้แบบกราฟิกสำหรับ GDB บน Linux</a></h2>
<ul>
<li>Seer เป็นส่วนติดต่อผู้ใช้แบบกราฟิก (GUI) ที่เป็นส่วนหน้าให้กับ GNU Debugger (gdb) บน Linux ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสบการณ์การใช้งานด้วยอินเทอร์เฟซที่เรียบง่าย - พัฒนาโดย Ernie Pasveer, Seer ต้องการ Linux, C++17, gdb ที่มีตัวแปล &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+, และ QT6 และไม่รองรับ Qt5 ตั้งแต่เวอร์ชัน 2.3 เป็นต้นไป - คุณสมบัติหลักรวมถึงการจัดการไฟล์ซอร์ส, การติดตามตัวแปร, และการจัดการจุดหยุดการทำงาน โดยมีการสนับสนุนและคำแนะนำอย่างละเอียดที่สามารถหาได้บน GitHub หรือผ่านทางอีเมล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42146338">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Seer เป็นส่วนติดต่อผู้ใช้แบบกราฟิก (GUI) สำหรับ GNU Debugger (GDB) บน Linux แต่ผู้ใช้รายงานปัญหาต่างๆ เช่น การเปลี่ยนแปลงฟอนต์ที่ไม่ทำงานและข้อผิดพลาดในการวางเมาส์เหนือค่าตัวแปร</li>
<li>แม้จะมีข้อบกพร่องในปัจจุบัน แต่ Seer มีศักยภาพหากได้รับการพัฒนาต่อไป โดยผู้ใช้เปรียบเทียบกับเครื่องมืออื่น ๆ เช่น Gede ซึ่งมีชื่อเสียงในด้านความเรียบง่ายและความน่าเชื่อถือ</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความชอบในการดีบักที่หลากหลาย รวมถึงอินเทอร์เฟซผู้ใช้แบบข้อความ (TUI) ที่มีอยู่ใน GDB, Neovim, gdb-dashboard และ DDD โดยมีผู้ใช้บางคนที่ชอบการบันทึกมากกว่าการใช้ดีบักเกอร์ในสถานการณ์ที่ซับซ้อน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สร้างสภาพแวดล้อมการพัฒนา Visual Basic 6 ขึ้นใหม่ใน C#" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%92%E0%B8%99%E0%B8%B2%20Visual%20Basic%206%20%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B9%83%E0%B8%99%20C%23&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/14&#39;</h2>
<h1>2024-11-14</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html">เดอะออเนียนซื้ออินโฟวอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>เดอะออเนียน ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านเนื้อหาล้อเลียน ได้เข้าซื้ออินโฟวอร์ส ซึ่งเป็นเว็บไซต์ทฤษฎีสมคบคิด ผ่านการประมูลล้มละลาย</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการนี้ได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของเหยื่อ Sandy Hook ซึ่งก่อนหน้านี้ชนะคดีหมิ่นประมาทต่อผู้ก่อตั้ง Infowars, Alex Jones</li>
<li>เดอะออเนียนวางแผนที่จะเปิดตัว Infowars อีกครั้งในฐานะเว็บไซต์ล้อเลียนเพื่อเยาะเย้ยผู้เผยแพร่ข้อมูลเท็จและสร้างความตระหนักเกี่ยวกับความรุนแรงจากปืน โดยได้รับการสนับสนุนจาก Everytown for Gun Safety</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42136259">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เดอะออเนียนได้ซื้ออินโฟวอร์สเพื่อเปลี่ยนให้เป็นเว็บไซต์ล้อเลียน โดยได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวแซนดี้ฮุกที่ตกลงลดการเรียกร้องการฟื้นฟูเพื่ออำนวยความสะดวกในการเข้าซื้อกิจการ</li>
<li>เดอะออเนียนตั้งใจที่จะล้อเลียนนักทฤษฎีสมคบคิดและผู้แพร่กระจายข้อมูลที่ผิด และจะหยุดการขายผลิตภัณฑ์เสริมอาหารที่น่าสงสัยของอินโฟวอร์ส</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการนี้ถูกมองว่าเป็นความพยายามในการให้บริการสาธารณะเพื่อจำกัดศักยภาพของ Alex Jones ในการก่อให้เกิดความเสียหายเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard">MomBoard: จอแสดงผล E-ink สำหรับผู้ปกครองที่มีภาวะความจำเสื่อม</a></h2>
<ul>
<li>บุคคลหนึ่งได้ติดตั้งจอแสดงผล e-ink โดยใช้เครื่อง BOOX Note Air2 เพื่อช่วยแม่ของเขาที่มีอาการความจำเสื่อมในการจัดการความกังวลเกี่ยวกับที่อยู่ของลูก ๆ - จอแสดงผลจะแสดงข้อความจากสมาชิกในครอบครัว ซึ่งเป็นวิธีการที่ไม่รบกวนและอ่านง่ายโดยไม่ต้องการการโต้ตอบหรือทักษะใหม่จากผู้ใช้ - ระบบนี้รวมถึงเว็บไซต์ง่าย ๆ สำหรับการอัปเดตข้อความและได้รับการพิสูจน์แล้วว่ามีความน่าเชื่อถือ ช่วยปรับปรุงคุณภาพชีวิตของแม่ได้อย่างมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42135520">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพัฒนาจอแสดงผลแบบ e-ink เพื่อช่วยผู้ปกครองที่มีภาวะความจำเสื่อม โดยแสดงข้อความจากลูก ๆ ของพวกเขา เพื่อเพิ่มคุณภาพชีวิตด้วยการเตือนความรักอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>เรื่องราวนี้ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับจุดตัดของความทรงจำ เทคโนโลยี และการใช้ประโยชน์จากอุปกรณ์ที่คล้ายกันเพื่อช่วยเหลือบุคคลที่มีปัญหาด้านความจำ</li>
<li>โครงการนี้ได้สร้างแรงบันดาลใจให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับการออกแบบเทคโนโลยีเพื่อสนับสนุนผู้สูงอายุและผู้ที่มีปัญหาด้านความจำ โดยเน้นถึงประโยชน์ทางจิตวิทยาและการใช้งานจริง</li>
</ul>
<h2><a href="https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/">ฉันทำตามคู่มือ AWS Amplify อย่างเป็นทางการและถูกเรียกเก็บเงิน $1,100</a></h2>
<ul>
<li>การทำตามคู่มือ AWS Amplify อย่างเป็นทางการสำหรับการผสานรวม OpenSearch อาจนำไปสู่ค่าใช้จ่ายที่สูงอย่างไม่คาดคิด ดังที่ผู้ใช้รายหนึ่งได้รับบิลจำนวน $1,100</li>
<li>ฝ่ายสนับสนุนของ AWS ได้ปรับใบเรียกเก็บเงินและแนะนำให้ตั้งค่าการแจ้งเตือนงบประมาณ โดยเน้นถึงความสำคัญของการติดตามบริการและการกำหนดราคาของ AWS</li>
<li>ความซับซ้อนของคู่มือและการตั้งค่าเริ่มต้นอาจทำให้เข้าใจผิดได้ โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่เพิ่งเริ่มใช้ AWS ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจเทคโนโลยีและการใช้เครื่องมือจัดการงบประมาณของ AWS เพื่อป้องกันค่าใช้จ่ายที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42133700">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้รายหนึ่งได้รับค่าใช้จ่ายที่ไม่คาดคิดจำนวน $1,100 หลังจากทำตามคู่มือ AWS Amplify ซึ่งเน้นถึงปัญหาการขาดขีดจำกัดการใช้จ่ายที่แน่นอนของ AWS</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับความซับซ้อนของการเรียกเก็บเงินของ AWS และการขาดการแจ้งเตือนแบบเรียลไทม์ ซึ่งทำให้การจัดการต้นทุนอย่างมีประสิทธิภาพเป็นเรื่องยาก</li>
<li>มีการเรียกร้องให้ AWS ดำเนินการควบคุมการใช้จ่ายให้ชัดเจนยิ่งขึ้น โดยเฉพาะสำหรับผู้ใช้ใหม่ แม้ว่าจะมีการคืนเงินในบางกรณีที่เกิดเหตุการณ์ดังกล่าว</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/">Francois Chollet กำลังออกจาก Google</a></h2>
<ul>
<li>Francois Chollet ผู้สร้าง Keras กำลังจะออกจาก Google เพื่อสำรวจโอกาสใหม่ ๆ ในขณะที่ยังคงสนับสนุน Keras ร่วมกับ Google และชุมชนโอเพ่นซอร์สต่อไป</li>
<li>Keras เป็นเครื่องมือพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ที่สำคัญซึ่งมีผู้ใช้งานมากกว่าสองล้านคน และถูกใช้อย่างแพร่หลายทั่วโลก รวมถึงในแอปพลิเคชันของ Google ด้วย</li>
<li>Google ยังคงมุ่งมั่นในการพัฒนา AI และ Keras โดยเพิ่งเปิดตัว Keras Hub เพื่อปรับปรุงการเข้าถึงเครื่องมือ AI ให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130881">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Francois Chollet ผู้สร้าง Keras กำลังจะออกจาก Google เพื่อเริ่มต้นธุรกิจใหม่กับเพื่อน ไม่ใช่เพราะถูกบริษัทอื่นชักชวน</li>
<li>Keras ซึ่งเป็นเฟรมเวิร์กการเรียนรู้เชิงลึกที่ได้รับความนิยม ถูกใช้งานโดยนักพัฒนาประมาณ 2 ล้านคน และได้ถูกรวมเข้ากับ TensorFlow ในปี 2019 ซึ่งเป็นการตัดสินใจที่ Chollet ไม่ได้ทำและเชื่อว่าอาจจะดีกว่าหากเป็นเฟรมเวิร์กอิสระ</li>
<li>Chollet ตั้งใจที่จะทำงานต่อในโครงการต่างๆ เช่น ARC (Abstraction and Reasoning Corpus) และการเขียนงานวิจัยพื้นฐานเกี่ยวกับ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.21771">ทำไมถึงหางานยากในตอนนี้? เข้าสู่ยุคของงานผี</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาของ Hunter Ng สำรวจเรื่อง &quot;การจ้างงานผี&quot; ซึ่งเป็นกรณีที่นายจ้างโพสต์โฆษณางานโดยไม่มีเจตนาที่จะจ้างงานจริง โดยใช้ข้อมูลจาก Glassdoor และการวิเคราะห์ LLM-BERT - การศึกษาพบว่ามีโฆษณางานถึง 21% ที่อาจเป็นงานผี โดยเฉพาะในอุตสาหกรรมเฉพาะทางและบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งส่งผลต่อปัญหาตลาดแรงงาน เช่น การแยกตัวของเส้นโค้ง Beveridge - การศึกษานี้แนะนำว่าผู้กำหนดนโยบายควรจัดการกับการจ้างงานผี เนื่องจากนำไปสู่ความเหนื่อยล้าจากการหางานและบิดเบือนสัญญาณตลาด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42136469">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กระบวนการจ้างงานควรให้ความสำคัญกับความสามารถและคุณสมบัติมากกว่าสัญชาติ เพื่อแก้ไขความเข้าใจผิดเกี่ยวกับการมีอยู่ของผู้สมัครชาวอเมริกันที่มีคุณสมบัติเหมาะสม</li>
<li>บุคคลที่มีคุณสมบัติเหมาะสมหลายคนต้องเผชิญกับความท้าทายในการหางานเนื่องจากปัญหาเช่นงานที่ไม่มีอยู่จริงและกระบวนการจ้างงานที่ซับซ้อน</li>
<li>บริษัทต่าง ๆ จำเป็นต้องรักษาการปฏิบัติในการจ้างงานที่ยุติธรรมและโปร่งใส ในขณะที่ผู้หางานควรมุ่งเน้นที่การสร้างเครือข่ายและการพัฒนาทักษะเพื่อให้สามารถแข่งขันได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/">คู่มือการเขียนสำหรับนักเรียนด้วย ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42129064">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คู่มือสำรวจการใช้ AI เช่น ChatGPT ในการเขียนและการเขียนโค้ด โดยเน้นถึงความสมดุลระหว่างการเพิ่มประสิทธิภาพและความเสี่ยงของการเสื่อมถอยของทักษะ</li>
<li>มันเน้นย้ำว่า AI ควรทำหน้าที่เป็นเครื่องมือการเรียนรู้สำหรับนักเรียน ไม่ใช่เป็นเครื่องช่วย เพราะการมีส่วนร่วมใน &#39;การต่อสู้ที่สร้างสรรค์&#39; เป็นสิ่งสำคัญสำหรับความเข้าใจอย่างลึกซึ้ง</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงบทบาทที่เปลี่ยนแปลงของ AI ในการศึกษา โดยเน้นความสำคัญของการคิดเชิงวิพากษ์และความสามารถในการปรับตัวเพื่อตอบสนองต่อผลกระทบของ AI ต่อทักษะต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure">การกำหนดเป้าหมายโครงสร้างพื้นฐานการสื่อสารโทรคมนาคมเชิงพาณิชย์ของ PRC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42132014">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การที่จีนมุ่งเป้าไปที่โครงสร้างพื้นฐานด้านโทรคมนาคมเชิงพาณิชย์ โดยมีข้อมูลเชิงลึกจากชุดข้อมูลของสถาบันนโยบายยุทธศาสตร์ออสเตรเลียที่เน้นถึงลำดับความสำคัญในการวิจัยของจีน</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับความล่าช้าที่อาจเกิดขึ้นของตะวันตกในด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ โดยกล่าวถึงทรัพยากรที่ล้าสมัย ความสามารถด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ของจีน และผลกระทบจากการควบคุมของรัฐบาล</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงเกี่ยวกับความถูกต้องตามกฎหมายและจริยธรรมของการสอดแนม โดยอ้างอิงถึงเหตุการณ์ในประวัติศาสตร์ บทบาทของรัฐ และพลวัตทางภูมิรัฐศาสตร์ระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน รวมถึงการจารกรรมและความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home">อเมซอนทำให้พนักงานที่มีความพิการทำงานจากที่บ้านได้ยากขึ้น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130079">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อเมซอนกำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจากทำให้พนักงานที่มีความพิการทำงานจากที่บ้านได้ยากขึ้น แม้ว่าจะขาดข้อมูลที่สนับสนุนประโยชน์ของการกลับมาทำงานที่สำนักงาน (RTO)</li>
<li>นักวิจารณ์เสนอว่านโยบาย RTO อาจมุ่งเน้นไปที่การควบคุมและลดจำนวนพนักงานโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายในการเลิกจ้าง ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นอยู่ที่ดีของพนักงาน</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการทำงานทางไกล โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับคุณค่าของความยืดหยุ่นเมื่อเทียบกับการทำงานร่วมกันในสำนักงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/">บทเรียนจากการออกครั้งแรกของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>การขาย TinyPilot ซึ่งเป็นบริษัทฮาร์ดแวร์ที่เริ่มต้นด้วยตนเอง ได้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการจัดทำเอกสารที่มีประสิทธิภาพ ความสำคัญของนายหน้าที่เชื่อถือได้ และความจำเป็นในการยอมรับอิทธิพลที่จำกัดหลังการขาย</li>
<li>บทเรียนที่ได้เรียนรู้รวมถึงการเสนอสิ่งจูงใจให้กับผู้ซื้อเงินสด การมีส่วนร่วมของทนายความตั้งแต่เนิ่นๆ และการจัดการประกาศของทีมและอุปสรรคต่างๆ อย่างมีกลยุทธ์มากขึ้น</li>
<li>องค์ประกอบที่น่าประหลาดใจคือกระบวนการตรวจสอบสถานะที่ใช้แรงงานมาก บทบาทของนายหน้าที่เป็นทางเลือกแต่มีประโยชน์ และแรงจูงใจสำหรับผู้ซื้อในการรักษาความสัมพันธ์ที่ดีกับผู้ขายหลังการขาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42133864">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกจากการขายธุรกิจของพวกเขา TinyPilot โดยเน้นถึงความสำคัญของการเข้าใจความรับผิดชอบในกรณีการขายสินทรัพย์และความท้าทายในการหาผู้ซื้อ</li>
<li>มีการใช้โบรกเกอร์เพื่ออำนวยความสะดวกในการขาย แม้ว่าจะมีค่าธรรมเนียมสูง เนื่องจากความยากลำบากในการหาผู้ซื้อที่เหมาะสมด้วยตนเอง</li>
<li>การสะท้อนคิดรวมถึงการแลกเปลี่ยนระหว่างการดำเนินธุรกิจกับการทำงานในบริษัทเทคโนโลยีขนาดใหญ่ โดยเน้นความแตกต่างในด้านรายได้ ความเสี่ยง และวิถีชีวิต รวมถึงข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการเริ่มต้นและการจัดการธุรกิจขนาดเล็กในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters">สภาเทศบาลนครนิวยอร์กลงมติยุติค่าธรรมเนียมนายหน้าที่กดดันผู้เช่า</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130281">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สภาเทศบาลนครนิวยอร์กได้ลงมติให้ยกเลิกค่าธรรมเนียมนายหน้าสำหรับผู้เช่า โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มการแข่งขันด้านราคาและความโปร่งใสในตลาดเช่า</li>
<li>ก่อนหน้านี้ ผู้เช่าต้องจ่ายค่าธรรมเนียมนายหน้า แม้ว่านายหน้าจะทำงานให้กับเจ้าของบ้าน ซึ่งนำไปสู่การขาดแรงกดดันด้านราคา</li>
<li>การตัดสินใจนี้คาดว่าจะเปลี่ยนภาระค่าใช้จ่ายของบริการนายหน้าไปยังเจ้าของบ้าน ซึ่งอาจลดค่าเช่าโดยรวมและเพิ่มความโปร่งใสด้านราคาสำหรับผู้เช่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan">เอฟบีไอบุกค้นบ้านของซีอีโอ Polymarket เชย์น โคปลัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130194">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอฟบีไอบุกค้นบ้านของซีอีโอ Polymarket เชน คอปลัน ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับแรงจูงใจทางการเมืองที่อาจเกิดขึ้นเทียบกับปัญหาการปฏิบัติตามกฎหมาย</li>
<li>Polymarket กำลังถูกตรวจสอบเนื่องจากดำเนินการโดยไม่มีใบอนุญาตในสหรัฐอเมริกา โดยบางคนแนะนำว่าการบุกตรวจครั้งนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นในการควบคุมสกุลเงินดิจิทัลและตลาดการทำนาย</li>
<li>ช่วงเวลาของการบุกค้นที่เกิดขึ้นหลังการเลือกตั้ง ได้กระตุ้นให้เกิดการคาดเดาเกี่ยวกับผลกระทบต่อรัฐบาลที่กำลังจะเข้ามาและความสมดุลระหว่างนวัตกรรมและการควบคุม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x">ทำไม The Guardian ถึงไม่โพสต์บน X อีกต่อไป</a></h2>
<ul>
<li>เดอะการ์เดียนได้ตัดสินใจหยุดโพสต์บนบัญชีบรรณาธิการอย่างเป็นทางการบน X (เดิมรู้จักในชื่อทวิตเตอร์) เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับสภาพแวดล้อมที่เป็นพิษของแพลตฟอร์มและอิทธิพลของเจ้าของคือ อีลอน มัสก์ ต่อการสนทนาทางการเมือง</li>
<li>แม้จะมีการตัดสินใจนี้ ผู้ใช้บน X ยังคงสามารถแชร์บทความจาก The Guardian ได้ และนักข่าวยังคงสามารถใช้แพลตฟอร์มนี้ในการรวบรวมข่าวสารได้ต่อไป</li>
<li>เดอะการ์เดียนมุ่งเน้นที่จะให้ความสำคัญกับเว็บไซต์ของตนในการเผยแพร่ข่าวสาร โดยเน้นการสนับสนุนจากผู้อ่านโดยตรงมากกว่าการพึ่งพาอัลกอริทึมของโซเชียลมีเดีย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42129924">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เดอะการ์เดียนได้หยุดโพสต์บน X ซึ่งเดิมรู้จักกันในชื่อทวิตเตอร์ เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับเนื้อหา เช่น ทฤษฎีสมคบคิดฝ่ายขวาจัดและการเหยียดเชื้อชาติ</li>
<li>การตัดสินใจนี้เป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ใหญ่ขึ้นที่สื่อมวลชนกำลังประเมินการมีอยู่ของตนในสื่อสังคมใหม่เนื่องจากการรับรู้ถึงอคติและข้อมูลที่ผิดพลาด</li>
<li>แม้จะหยุดการโพสต์ แต่ The Guardian จะยังคงอนุญาตให้แชร์บทความบน X และใช้แพลตฟอร์มนี้ในการรวบรวมข่าว ซึ่งเน้นย้ำถึงการถกเถียงเกี่ยวกับบทบาทของโซเชียลมีเดียในวงการสื่อสารมวลชนและความซื่อสัตย์ในการบรรณาธิการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen">สัมภาษณ์กับ gwern</a></h2>
<ul>
<li>Gwern Branwen นักวิจัยที่ใช้นามแฝง เป็นผู้ทำนายการขยายขนาดของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในช่วงแรก ๆ - ในการสัมภาษณ์ Gwern พูดถึงการเดินทางของเขา ความสำคัญของการไม่เปิดเผยตัวตน และกระบวนการเขียนของเขา โดยเน้นถึงอิทธิพลของการเขียนต่ออนาคตของ AI - เขาแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับศักยภาพของ AI บทบาทของการขยายขนาด และผลกระทบของยากลุ่ม GLP ต่อสุขภาพ ขณะสะท้อนถึงวิถีชีวิตของเขาที่ได้รับการสนับสนุนจาก Patreon และการออม และความมุ่งมั่นของเขาต่อการวิจัย AI</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42134315">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสัมภาษณ์กับ Gwern สำรวจบทบาทของการเขียนในอนาคตของ AI โดยแสดงความสงสัยเกี่ยวกับการที่ AI จะมาแทนที่ความคิดสร้างสรรค์ของมนุษย์ และเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการตรวจสอบเนื้อหาที่มนุษย์สร้างขึ้น</li>
<li>Gwern พูดถึงการใช้ชีวิตอย่างประหยัด โดยได้รับการสนับสนุนจาก Patreon และ Bitcoin และให้ความสำคัญกับการแสวงหาทางปัญญามากกว่าความมั่งคั่งทางวัตถุ ซึ่งนำเสนอทัศนคติที่ไม่เหมือนใครต่อชีวิตส่วนตัวและอาชีพ</li>
<li>การสนทนานี้กล่าวถึงผลกระทบของ AI ต่อสังคม โดยถกเถียงว่า AI จะครอบงำหรืออยู่ร่วมกับความคิดสร้างสรรค์ของมนุษย์ และเน้นย้ำถึงอิทธิพลของ Gwern และบุคคลอื่น ๆ ในชุมชน AI ต่อการอภิปรายเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/">โอทูเปิดตัวเดซี่ คุณยาย AI ที่ทำให้มิจฉาชีพเสียเวลา</a></h2>
<ul>
<li>O2 ได้เปิดตัว &quot;Daisy&quot; ซึ่งเป็นเครื่องมือ AI ที่ออกแบบมาเพื่อสนทนากับนักต้มตุ๋นในลักษณะที่สมจริง เป็นส่วนหนึ่งของแคมเปญ &quot;Swerve the Scammers&quot; เพื่อปกป้องลูกค้าจากการฉ้อโกง</li>
<li>เดซี่ใช้เทคโนโลยี AI ขั้นสูงเพื่อดึงดูดเวลาของนักต้มตุ๋น ป้องกันไม่ให้พวกเขาเล็งเป้าหมายไปที่เหยื่อจริง และร่วมมือกับเอมี่ ฮาร์ต อดีตดาราจากรายการ Love Island เพื่อเพิ่มความตระหนักรู้เกี่ยวกับการฉ้อโกง</li>
<li>โอทูเรียกร้องให้ลูกค้ารายงานการสื่อสารที่น่าสงสัยไปยังหมายเลข 7726 ฟรี และสนับสนุนให้รัฐบาลเข้ามาแก้ไขปัญหาการฉ้อโกงที่เพิ่มขึ้นในสหราชอาณาจักร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42138115">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>O2 ได้เปิดตัว &quot;Daisy&quot; ซึ่งเป็นระบบ AI ที่มีจุดประสงค์เพื่อสนทนากับนักต้มตุ๋นเพื่อเสียเวลาของพวกเขา ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับประสิทธิภาพและผลกระทบทางจริยธรรม</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าแม้ว่า Daisy จะมีนวัตกรรม แต่ก็อาจเบี่ยงเบนความสนใจจากกลยุทธ์การป้องกันสแปมที่มีประสิทธิภาพมากกว่าและอาจก่อให้เกิดค่าใช้จ่ายเพิ่มเติม</li>
<li>มีความกังวลว่านักต้มตุ๋นอาจตอบโต้ด้วยการพัฒนา AI ของตนเอง ซึ่งอาจนำไปสู่การที่ระบบ AI โต้ตอบกันเอง ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอนาคตของ AI ในการป้องกันสแปมและการหลอกลวง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/go-safeweb">Go-Safeweb</a></h2>
<ul>
<li>go-safeweb เป็นไลบรารีที่ออกแบบมาสำหรับเซิร์ฟเวอร์ HTTP ที่ปลอดภัยโดยค่าเริ่มต้นในภาษาโปรแกรม Go โดยมีเป้าหมายเพื่อกำจัดช่องโหว่ด้านความปลอดภัย เช่น Cross-Site Scripting (XSS) และ Cross-Site Request Forgery (XSRF)</li>
<li>โครงการนี้เน้นกลไกความปลอดภัยที่ถูกนำมาใช้โดยค่าเริ่มต้น การติดตามการใช้งานที่ไม่ปลอดภัยได้อย่างง่ายดาย และความสามารถในการปรับตัวให้เข้ากับข้อกำหนดด้านความปลอดภัยที่เปลี่ยนแปลงไป ในขณะที่ยังคงรักษาความเข้ากันได้สูงกับไลบรารีมาตรฐานของ Go</li>
<li>ห้องสมุดนี้มุ่งเน้นเฉพาะด้านความปลอดภัย โดยจัดการกับปัญหาต่าง ๆ เช่น XSS, XSRF, การแชร์ทรัพยากรข้ามต้นทาง (CORS), นโยบายความปลอดภัยของเนื้อหา (CSP) และความปลอดภัยในการขนส่ง โดยไม่มุ่งหวังที่จะเข้ากันได้อย่างเต็มที่กับทุกเฟรมเวิร์กหรือฟีเจอร์ที่ไม่เกี่ยวข้องกับความปลอดภัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42132720">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Go-Safeweb เป็นโครงการของ Google บน GitHub ที่มุ่งเน้นการให้บริการ API ที่ปลอดภัยสำหรับเซิร์ฟเวอร์ Go HTTP ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการจัดการ HTTPS/TLS</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงถึงข้อดีของการจัดการ TLS ภายในแอปพลิเคชันเมื่อเทียบกับการใช้ reverse proxies โดยพิจารณาถึงความยืดหยุ่น ความง่ายในการกำหนดค่า และการลดความซับซ้อน</li>
<li>โครงการนี้ได้รับการสนับสนุนอย่างไม่เป็นทางการจาก Google ซึ่งนำไปสู่ความกังวลเกี่ยวกับการบำรุงรักษาและความยั่งยืนในระยะยาว</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เดอะออเนียนซื้ออินโฟวอร์ส" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%AD%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%B7%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%9F%E0%B8%A7%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/13&#39;</h2>
<h1>2024-11-13</h1>
<h2><a href="https://blog.transitapp.com/go-underground/">ไม่ต้องใช้ GPS: แอปของเราสามารถระบุตำแหน่งรถไฟใต้ดินได้แล้ว</a></h2>
<ul>
<li>แอปนี้ให้บริการติดตามตำแหน่งสำหรับรถไฟใต้ดินโดยไม่ต้องพึ่งพา GPS ซึ่งมักจะไม่สามารถใช้งานได้ในสภาพแวดล้อมเช่นนี้</li>
<li>มันใช้การตรวจจับการเคลื่อนไหวแบบออฟไลน์เพื่อกำหนดตำแหน่งของผู้ใช้ระหว่างสถานี เพื่อให้มั่นใจว่าฟังก์ชันการทำงานยังคงทำงานได้แม้ในขณะที่สัญญาณไม่ดี</li>
<li>แอปจะแจ้งเตือนผู้ใช้เมื่อป้ายที่ต้องลงใกล้เข้ามา เพิ่มความสะดวกและลดความเสี่ยงในการพลาดป้าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42122085">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปสามารถระบุตำแหน่งรถไฟใต้ดินโดยไม่ต้องพึ่งพา GPS โดยใช้เซ็นเซอร์วัดความดันของโทรศัพท์เพื่อตรวจจับการเปลี่ยนแปลงของความดันเมื่อรถไฟเข้าออกสถานี</li>
<li>ได้รับแรงบันดาลใจจากบริษัทฝรั่งเศส Snips วิธีการนี้ได้รับการปรับปรุงโดยการรวมตารางเวลารถไฟและข้อมูลจากเครื่องวัดความเร่งเพื่อเพิ่มความแม่นยำในการทำนายการเคลื่อนที่ของรถไฟ</li>
<li>นวัตกรรมนี้ช่วยเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ได้อย่างมากโดยการให้ข้อมูลตำแหน่งที่แม่นยำในระบบขนส่งใต้ดิน แม้ว่าจะไม่ใช่โทรศัพท์ทุกเครื่องที่มีเซ็นเซอร์วัดความดันก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/m4-mac-minis-efficiency-incredible">M4 Mac mini&#39;s efficiency</a></h2>
<ul>
<li>รุ่น M4 mini แสดงให้เห็นถึงการเพิ่มประสิทธิภาพขึ้น 32% เมื่อเทียบกับรุ่นก่อนหน้า โดยสามารถทำได้ 6.74 Gflops/W บนเกณฑ์มาตรฐาน HPL ซึ่งเหนือกว่า M1 Max Mac Studio</li>
<li>มันทำงานที่ 3-4W ซึ่งเทียบเท่ากับ Raspberry Pi และมีคุณสมบัติ 10 GbE และ RAM 32 GB ทำให้มีประสิทธิภาพสูงสำหรับขนาดของมัน</li>
<li>ในพื้นที่ชั้นวางขนาด 1.25U สามารถวาง M4 minis ได้สามเครื่อง ซึ่งสามารถทำงานในโหมดพักที่ 10W โดยให้ประสิทธิภาพการประมวลผลเกือบหนึ่งเทราฟลอป ซึ่งแสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการคำนวณประสิทธิภาพสูง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120311">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Mac mini M4 ได้รับการยกย่องอย่างสูงในด้านประสิทธิภาพและการทำงาน โดยเฉพาะในงานตัดต่อวิดีโอ ทำให้เป็นตัวเลือกยอดนิยมสำหรับการใช้งานที่หลากหลาย เช่น เซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านและการเรนเดอร์วิดีโอ</li>
<li>ตำแหน่งของปุ่มเปิดปิดที่ด้านล่างของอุปกรณ์ได้กลายเป็นประเด็นที่ถกเถียงกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับผู้ใช้ที่ติดตั้ง Mac mini ในชั้นวาง ซึ่งพบว่ามันไม่สะดวก</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความต้องการให้มีการสนับสนุน Linux ที่ดีขึ้นและมีตัวเลือกการอัพเกรดมากขึ้น โดยเฉพาะในเรื่องของการจัดเก็บข้อมูลและ RAM แม้ว่าจะมีการใช้พลังงานต่ำและความสามารถที่น่าประทับใจก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsjelly.com/">Jelly – กล่องจดหมายที่ใช้ร่วมกันที่ง่ายขึ้นสำหรับทีมขนาดเล็ก</a></h2>
<ul>
<li>Good Enough ได้เปิดตัว Jelly ซึ่งเป็นโซลูชันกล่องจดหมายร่วมที่เรียบง่าย ออกแบบมาสำหรับทีมขนาดเล็กเพื่อจัดการอีเมลอย่างมีประสิทธิภาพ - Jelly แก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นกับเครื่องมือที่มีอยู่เช่น Fastmail และ Google Groups ซึ่งมีความยุ่งเหยิงหรือไม่มีประสิทธิภาพในการจัดการอีเมลของทีม - Jelly เสนอทางเลือกที่คุ้มค่ากว่าเครื่องมือที่ซับซ้อนและมีราคาแพง ด้วยรูปแบบการคิดราคาคงที่ ทำให้มีราคาถูกกว่าคู่แข่งอย่าง Zendesk อย่างมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42119042">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Jelly เป็นเครื่องมือกล่องจดหมายร่วมที่พัฒนาโดย Good Enough โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้การจัดการอีเมลสำหรับทีมขนาดเล็กง่ายขึ้นโดยไม่ซับซ้อนและมีค่าใช้จ่ายสูงเหมือนโซลูชันอื่น ๆ - มันมีอัตราคงที่ที่ $29/เดือนสำหรับทั้งทีม ทำให้มีความคุ้มค่ามากขึ้นเมื่อเทียบกับคู่แข่งอย่าง Zendesk ซึ่งมักจะคิดค่าบริการต่อผู้ใช้ - สร้างขึ้นบนสแต็ก Rails และใช้ Postmark สำหรับการประมวลผลอีเมล Jelly ถูกออกแบบมาให้ใช้งานง่ายสำหรับทั้งผู้ใช้ที่มีความรู้ทางเทคนิคและไม่มีความรู้ทางเทคนิค โดยแก้ไขปัญหาเช่น ความรับผิดชอบในอีเมลที่ไม่ชัดเจนและการตอบกลับที่สูญหายในกล่องจดหมายส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.com/hillelwayne/archive/five-unusual-raku-features/">คุณสมบัติรากุที่ไม่ธรรมดา</a></h2>
<ul>
<li>Logic for Programmers&quot; ได้เข้าสู่เวอร์ชัน Beta v0.5 ซึ่งบ่งบอกถึงการสิ้นสุดของเฟสอัลฟ่า โดยเหลือเพียงการตรวจแก้ไขและการจัดรูปแบบเท่านั้น</li>
<li>หนังสือเล่มนี้สำรวจ Raku ซึ่งเป็นภาษาการเขียนโปรแกรมที่รู้จักกันในเรื่องคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์ เช่น junctions, whatevers, hyperoperators และรูปแบบการทำงานพร้อมกันหลายรูปแบบ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ำถึงความก้าวหน้าของ Raku ในด้าน regex, pair syntax และศักยภาพของ Slangs และ RakuAST สำหรับนวัตกรรมภาษาที่จะเกิดขึ้นในอนาคต พร้อมทั้งแนะนำบล็อกของ Raku และเสนอการเข้าถึงหนังสือเล่มใหม่ล่วงหน้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120090">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Raku เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมที่มีชื่อเสียงในด้านคุณสมบัติที่โดดเด่น โดยเฉพาะอย่างยิ่งในเรื่องของนิพจน์ปกติและไวยากรณ์ที่ทรงพลัง ซึ่งมีความสามารถเหนือกว่าตัวแยกวิเคราะห์แบบดั้งเดิม</li>
<li>มันรองรับนิพจน์ปกติแบบองค์ประกอบ ซึ่งช่วยให้โค้ดมีความเป็นโมดูลาร์และเข้าใจได้ง่ายขึ้น และสามารถดำเนินการขั้นสูงเช่นการจับคู่จำนวนตัวอักษรที่เท่ากันโดยไม่ต้องย้อนกลับ</li>
<li>แม้ว่า Raku จะมีความยืดหยุ่นและฟีเจอร์ขั้นสูง แต่ความเร็วและความซับซ้อนของมันอาจเป็นความท้าทายสำหรับนักพัฒนาบางคน อย่างไรก็ตาม มันยังคงดึงดูดผู้ที่สนใจในการออกแบบภาษาที่มีนวัตกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/11/mom-jailed-for-letting-10-year-old-walk-alone-to-town/">แม่ถูกจำคุกเพราะปล่อยให้ลูกวัย 10 ขวบเดินไปในเมืองคนเดียว</a></h2>
<ul>
<li>บริตทานี แพตเตอร์สัน ถูกจับกุมในจอร์เจียเนื่องจากอนุญาตให้ลูกชายวัย 10 ปีของเธอเดินคนเดียว ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความขัดแย้งระหว่างการเลี้ยงดูแบบ &#39;ฟรีเรนจ์&#39; และมุมมองทางกฎหมายเกี่ยวกับความปลอดภัยของเด็ก</li>
<li>Patterson ได้รับการปล่อยตัวชั่วคราวด้วยการประกันตัว แต่เผชิญกับแรงกดดันจากแผนกบริการครอบครัวและเด็กให้ลงนามใน &#39;แผนความปลอดภัย&#39; ซึ่งเธอปฏิเสธและขอความช่วยเหลือทางกฎหมายจาก ParentsUSA</li>
<li>ผู้ช่วยอัยการเขตเสนอให้ยกเลิกข้อกล่าวหาหากแพตเตอร์สันลงนามในแผน แต่เธอยังคงยืนกรานที่จะปฏิเสธ ซึ่งอาจเผชิญกับผลกระทบทางกฎหมายเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42118970">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แม่คนหนึ่งถูกจำคุกเพราะอนุญาตให้ลูกวัย 10 ขวบเดินไปในเมืองคนเดียว จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความเป็นอิสระของเด็กในสหรัฐฯ</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงมาตรฐานทางสังคมและการปฏิบัติของการบังคับใช้กฎหมายที่แตกต่างกัน โดยบางภูมิภาคถูกมองว่ามีการปกป้องมากเกินไป</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงประเด็นที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเลี้ยงดูที่มุ่งเน้นการควบคุม นโยบายที่ขับเคลื่อนด้วยความกลัว และความสมดุลระหว่างความปลอดภัยของเด็กกับความเป็นอิสระ</li>
</ul>
<h2><a href="https://skatterbencher.com/2024/11/11/3600-mhz-raspberry-pi-5-with-liquid-nitrogen/">Raspberry Pi 5 ความเร็ว 3600 MHz พร้อมไนโตรเจนเหลว</a></h2>
<ul>
<li>ความพยายามที่จะทำให้ Raspberry Pi 5 เป็นรุ่นที่เร็วที่สุดในโลกนั้นเกี่ยวข้องกับวิธีการต่างๆ เช่น การเปลี่ยนระบบปฏิบัติการ การใช้การระบายความร้อนด้วยไนโตรเจนเหลว และการปรับเปลี่ยนวงจรไฟฟ้า</li>
<li>แม้จะพยายามรวมถึงการใช้การ์ดพลังงาน ElmorLabs AMPLE-X1 และการเปลี่ยนตัวคริสตัลออสซิลเลเตอร์ แต่ Raspberry Pi 5 ก็ไม่สามารถทำความถี่เกิน 3.6 GHz ได้</li>
<li>โครงการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่าเกี่ยวกับการโอเวอร์คล็อกและการดัดแปลงฮาร์ดแวร์ของ Raspberry Pi โดยเน้นถึงความท้าทายและข้อจำกัดในการเพิ่มประสิทธิภาพของอุปกรณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120385">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 ถูกโอเวอร์คล็อกไปที่ 3600 MHz โดยใช้ไนโตรเจนเหลว ทำให้เกิดความสนใจในวิธีการระบายความร้อนแบบสุดขั้วเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ</li>
<li>บทความดังกล่าวถูกวิจารณ์ว่าเป็นเนื้อหาส่งเสริมการขายสำหรับ Elmor Labs ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสในการรายงานข่าวเทคโนโลยี</li>
<li>การสนทนารวมถึงความเป็นไปได้ในการโอเวอร์คล็อกซีพียูรุ่นเก่าและการเปรียบเทียบประสิทธิภาพของ Raspberry Pi OS กับระบบปฏิบัติการอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bahaaador/bluetooth-usb-peripheral-relay">บลูทูธ USB อุปกรณ์ต่อพ่วงรีเลย์ – สะพานเชื่อมอุปกรณ์บลูทูธกับ USB</a></h2>
<ul>
<li>รีเลย์อุปกรณ์ต่อพ่วง USB บลูทูธถูกพัฒนาขึ้นโดยใช้ Raspberry Pi Zero W เพื่อเชื่อมต่ออุปกรณ์บลูทูธ เช่น คีย์บอร์ดและเมาส์ เข้ากับโฮสต์ที่รองรับเฉพาะ USB</li>
<li>เครื่องมือนี้มีประโยชน์อย่างยิ่งในสถานการณ์ที่บลูทูธถูกปิดใช้งานบนพีซีเนื่องจากข้อจำกัดของนโยบาย โดยทำหน้าที่เป็นสะพานเพื่อส่งข้อมูลบลูทูธผ่าน USB</li>
<li>โครงการนี้เขียนด้วยภาษาโปรแกรม Go และปรับแต่งให้เหมาะสมกับ Raspberry Pi Zero W โดยเชิญชวนให้ชุมชนร่วมให้ข้อเสนอแนะและมีส่วนร่วม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42125863">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บลูทูธ USB Peripheral Relay ช่วยให้บลูทูธอุปกรณ์สามารถเชื่อมต่อกับโฮสต์ที่รองรับเฉพาะ USB โดยใช้ Raspberry Pi Zero W ซึ่งแก้ไขข้อจำกัดด้านนโยบายในการใช้งานบลูทูธ - พัฒนาโดย bahaaador และเขียนด้วยภาษา Go โครงการนี้ได้รับการปรับแต่งสำหรับ Raspberry Pi Zero W และได้รับความสนใจในศักยภาพในการสลับอุปกรณ์บลูทูธระหว่างคอมพิวเตอร์โดยไม่ต้องจับคู่ใหม่ - โครงการนี้เป็นโอเพ่นซอร์ส เชิญชวนให้มีการแสดงความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมบน GitHub และได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น USB hubs หรืออุปกรณ์ที่มีโปรไฟล์การจับคู่หลายโปรไฟล์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/this-russian-family-lived-alone-in-the-siberian-wilderness-for-40-years-unaware-of-world-war-ii-or-the-moon-landing-7354256/">ครอบครัวชาวรัสเซียอาศัยอยู่ตามลำพังในถิ่นทุรกันดารของไซบีเรียเป็นเวลา 40 ปี (2013)</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1978 ลูกเรือเฮลิคอปเตอร์ได้ค้นพบครอบครัวไลคอฟ ซึ่งเป็นกลุ่มผู้เชื่อเก่า ที่อาศัยอยู่อย่างโดดเดี่ยวในไทก้าของไซบีเรียมานานกว่า 40 ปี เพื่อหลบหนีการกดขี่ของโซเวียต ครอบครัวไลคอฟสามารถเอาชีวิตรอดจากสภาพแวดล้อมที่โหดร้ายด้วยทรัพยากรที่จำกัด แสดงให้เห็นถึงความอดทนและความฉลาดที่น่าทึ่ง แม้ว่าลูกสามในสี่คนจะเสียชีวิตหลังจากกลับมาติดต่อกับโลกภายนอกอีกครั้ง อกาฟยา ไลคอฟ ลูกคนสุดท้อง ยังคงอาศัยอยู่ในไทก้า โดยได้รับความช่วยเหลือเป็นครั้งคราวเมื่อสุขภาพของเธอเสื่อมลง แต่ยังคงยึดมั่นในวิถีชีวิตที่โดดเดี่ยวของเธอ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42119219">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ครอบครัวชาวรัสเซียซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของนิกายศาสนา Old Believers อาศัยอยู่อย่างโดดเดี่ยวในป่าทุรกันดารของไซบีเรียเป็นเวลา 40 ปีเพื่อหลบหนีการกดขี่ข่มเหง เรื่องราวการเอาชีวิตรอดของพวกเขาซึ่งเต็มไปด้วยความท้าทายเช่นโรคภัยและการขาดสารอาหาร เน้นย้ำถึงธีมของศรัทธา การเอาชีวิตรอด และผลกระทบของการแยกตัว การค้นพบครอบครัวนี้โดยนักธรณีวิทยาในทศวรรษ 1970 ได้ดึงดูดความสนใจต่อวิถีชีวิตของพวกเขาและจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับประเด็นทางประวัติศาสตร์ วัฒนธรรม และภูมิรัฐศาสตร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/12/qwen25-coder/">Qwen2.5-Coder-32B เป็น LLM ที่สามารถเขียนโค้ดได้ดีและทำงานบน Mac ของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison ได้รีวิว Qwen2.5-Coder-32B ซึ่งเป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่แบบโอเพ่นซอร์สที่พัฒนาโดยทีม Qwen ของ Alibaba ซึ่งสามารถทำงานบน MacBook Pro M2 ที่มี RAM 64GB ได้ - โมเดลนี้อ้างว่าสามารถเทียบเคียงกับ GPT-4o ในด้านความสามารถในการเขียนโค้ดและแสดงประสิทธิภาพที่แข็งแกร่งในการทดสอบมาตรฐาน ทำให้มันสามารถแข่งขันกับโมเดลที่โฮสต์อื่น ๆ ได้ - Willison พบปัญหาในการตั้งค่าเริ่มต้นบางประการ แต่พบว่าโมเดลนี้มีประสิทธิภาพในการช่วยเหลือด้านการเขียนโค้ด โดยใช้ทั้งเวอร์ชัน Ollama และ MLX</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42123909">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Qwen2.5-Coder-32B เป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่แบบโอเพ่นซอร์ส (LLM) ที่ออกแบบมาสำหรับงานเขียนโค้ด โดยมีความโดดเด่นในการทำงานบนอุปกรณ์ท้องถิ่น เช่น Mac</li>
<li>โมเดลนี้ได้รับการยกย่องในเรื่องของการเข้าถึงได้ง่ายและความคุ้มค่า เนื่องจากมีราคาถูกกว่าทางเลือกอื่น ๆ แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับประสิทธิภาพในการทำงานจริงเมื่อเทียบกับเกณฑ์มาตรฐาน</li>
<li>ผู้ใช้มีประสบการณ์ที่หลากหลาย บางคนพบว่ามันมีประสิทธิภาพสำหรับงานเฉพาะ ในขณะที่คนอื่นๆ ชี้ให้เห็นถึงข้อจำกัดในสถานการณ์ที่ซับซ้อน และการสนทนารวมถึงความท้าทายของการใช้งาน LLMs ในเครื่องเมื่อเทียบกับบริการคลาวด์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micron.com/products/storage/ssd/data-center-ssd/6550-ion">ไมครอนเปิดตัว SSD PCIe gen5 ขนาด 60TB พร้อมความเร็วในการอ่าน 12GB/s</a></h2>
<ul>
<li>ไมครอนได้เปิดตัว Micron 6550 ION SSD ซึ่งเป็น SSD สำหรับศูนย์ข้อมูล PCIe Gen5 ขนาด 60TB ตัวแรกของโลก ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและประหยัดพลังงานสำหรับงาน AI</li>
<li>บริษัทนำเสนอโซลูชันหน่วยความจำหลากหลายประเภท รวมถึง DRAM, NAND และ SSDs เพื่อตอบสนองตลาดต่างๆ เช่น AI, ยานยนต์ และศูนย์ข้อมูล</li>
<li>ไมครอนเน้นความยั่งยืน ความปลอดภัย และนวัตกรรม โดยให้เครื่องมือออกแบบและการสนับสนุนทางเทคนิคสำหรับพันธมิตรและลูกค้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42122434">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไมครอนได้เปิดตัว SSD ขนาด 60TB แบบ PCIe Gen5 ที่มีความเร็วในการอ่านที่น่าประทับใจถึง 12GB/s โดยมุ่งเป้าไปที่การใช้งานเซิร์ฟเวอร์ที่ต้องการความจุสูง - แม้ว่าจะมีคุณสมบัติขั้นสูง แต่ SSD นี้มีราคาสูง โดยรุ่น Gen5 มีราคาสูงกว่าฮาร์ดไดรฟ์แบบดั้งเดิมอย่างมาก ซึ่งเป็นอุปสรรคต่อการยอมรับในวงกว้างของผู้บริโภค - ความน่าเชื่อถือของไดรฟ์นี้ได้รับการยืนยันด้วยค่า Mean Time to Failure (MTTF) ที่ 2.5 ล้านชั่วโมง ทำให้เหมาะสำหรับการดำเนินงานขนาดใหญ่ แม้ว่าราคาที่แน่นอนยังไม่ได้ระบุ</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sentry.io/we-just-gave-750-000-dollars-to-open-source-maintainers/">เซนทรีเพิ่งบริจาคเงิน 750,000 ดอลลาร์ให้กับโครงการโอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>Sentry ได้เพิ่มเงินทุนสำหรับผู้ดูแล Open Source เป็น $750,000 สำหรับปี 2024 ซึ่งเพิ่มขึ้น 50% จากปีที่แล้ว สะท้อนถึงความมุ่งมั่นของบริษัทต่อชุมชน Open Source</li>
<li>บริษัทได้แนะนำคำมั่นสัญญาโอเพ่นซอร์ส โดยมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขปัญหาความยั่งยืนด้วยการรับประกันว่าผู้ดูแลจะได้รับอย่างน้อย $2,000 ต่อผู้พัฒนาต่อปี พร้อมกับการสนับสนุนที่สำคัญต่อโครงการต่างๆ เช่น Django และ OSI</li>
<li>Sentry สนับสนุนการจัดสรรเงินทุนอย่างมีประสิทธิภาพผ่านอัลกอริทึมและการนำจากมูลนิธิซอฟต์แวร์เสรีและโอเพ่นซอร์ส (FOSS) และเชิญชวนบริษัทอื่นๆ เข้าร่วมคำมั่นสัญญาเพื่อเสริมสร้างการสนับสนุนสำหรับผู้ดูแลรักษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42118638">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Sentry ได้บริจาคเงินจำนวน $750,000 ให้กับโครงการโอเพ่นซอร์ส ซึ่งจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับว่านี่เป็นการสนับสนุนที่แท้จริงหรือกลยุทธ์ทางการตลาด เนื่องจากพวกเขาเน้นไปที่แผนการชำระเงิน - Sentry ถูกพัฒนาด้วย Python และ Django ซึ่งเน้นถึงความเชื่อมโยงที่แข็งแกร่งกับชุมชน Python และมีส่วนร่วมในการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับข้อดีของ Django เมื่อเทียบกับ FastAPI - แม้จะมีคำวิจารณ์บางประการ การสนับสนุนทางการเงินของ Sentry ต่อโครงการโอเพ่นซอร์สก็มีความสำคัญและน่าจดจำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42121630">วิธีจัดการกับการล้มเหลวทางสุขภาพจิตที่รุนแรง?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42121630">ปฏิกิริยา</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ไม่ต้องใช้ GPS: แอปของเราสามารถระบุตำแหน่งรถไฟใต้ดินได้แล้ว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%20GPS%3A%20%E0%B9%81%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B8%95%E0%B8%B3%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B9%83%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2013%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/12&#39;</h2>
<h1>2024-11-12</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/how-to-ship/">วิธีที่ฉันส่งมอบโครงการในบริษัทเทคโนโลยีขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>การจัดส่งโครงการในเทคโนโลยีขนาดใหญ่เกี่ยวข้องมากกว่าการเขียนโค้ด; มันต้องการการจัดลำดับความสำคัญ ความเข้าใจอย่างครอบคลุม และการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>การขนส่งโครงการที่ประสบความสำเร็จต้องการการคาดการณ์ปัญหา การสร้างแผนสำรอง และการดำเนินการล่วงหน้าและบ่อยครั้งเพื่อระบุปัญหา</li>
<li>เป้าหมายสูงสุดของการขนส่งคือการทำให้ผู้นำของบริษัทพึงพอใจ ซึ่งต้องการความกล้าหาญ ความมุ่งมั่น และการรักษาความไว้วางใจจากผู้นำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111031">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความสำเร็จในการทำโครงการให้เสร็จในองค์กรขนาดใหญ่มักขึ้นอยู่กับบุคคลหนึ่งที่มีความเข้าใจอย่างครอบคลุมและขับเคลื่อนโครงการให้สอดคล้องกับเป้าหมายของบริษัท</li>
<li>การนำทางการเมืองภายในและการได้รับการอนุมัติจากผู้บริหารเป็นขั้นตอนสำคัญในกระบวนการ เนื่องจากปัจจัยเหล่านี้กำหนดว่าการพิจารณาโครงการว่า &#39;เสร็จสิ้น&#39; หรือไม่</li>
<li>การกำหนดความสำเร็จในโครงการขนส่งอาจให้ความสำคัญกับวัตถุประสงค์ของบริษัทและความคาดหวังของผู้มีส่วนได้ส่วนเสียมากกว่าความพึงพอใจของผู้ใช้ ซึ่งอาจแสดงถึงความไม่สอดคล้องกับความต้องการของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sjdonado/idonthavespotify">ฉันไม่มี Spotify</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องมือนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถแปลงลิงก์ Spotify ไปยังบริการสตรีมมิ่งอื่น ๆ โดยให้ลิงก์ไปยังเพลงบนแพลตฟอร์มเช่น YouTube Music, Apple Music, Deezer และ SoundCloud</li>
<li>ผู้ใช้สามารถรับฟังตัวอย่างเสียงได้อย่างรวดเร็วหากลิงก์มาจาก Spotify ซึ่งช่วยเพิ่มความสะดวกสบายของบริการ</li>
<li>สามารถเข้าถึงบริการได้ผ่านทาง Web App หรือ Raycast Extension โดยยินดีต้อนรับการมีส่วนร่วมในโครงการผ่านการส่ง pull requests (PR)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110877">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ GitHub ได้แนะนำเครื่องมือสำหรับการถ่ายโอนเพลย์ลิสต์ระหว่าง Spotify และแพลตฟอร์มเพลงอื่น ๆ ซึ่งจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความจำเป็นในการมีตัวระบุเพลงสากลที่คล้ายกับ ISBN สำหรับหนังสือ</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขากับบริการอย่าง TuneMyMusic และ Soundiiz โดยเน้นถึงความท้าทายในการถ่ายโอนเพลย์ลิสต์เนื่องจากการขาดระบบมาตรฐาน</li>
<li>การสนทนายังได้กล่าวถึงข้อจำกัดของบริการสตรีมมิ่งและเน้นย้ำถึงข้อดีของการเป็นเจ้าของไฟล์เพลงในยุคดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://ttimo.typepad.com/blog/2024/11/the-steam-client-update-earlier-this-week-mentions-fixed-some-miscellaneous-common-crashes-in-the-linux-notes-which-i-wante.html">ปรับปรุงความเสถียรของ Steam Client บน Linux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110677">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กำลังมีความพยายามในการปรับปรุงความเสถียรของ Steam client บน Linux โดยเฉพาะการแก้ไขปัญหาการจัดการตัวแปรสภาพแวดล้อมใน GNU C Library (glibc)</li>
<li>ความท้าทายหลักคือการทำให้ฟังก์ชัน <code>setenv</code> ปลอดภัยต่อการใช้งานในหลายเธรดโดยไม่ทำให้เกิดการรั่วไหลของหน่วยความจำหรือรบกวนการทำงานของแอปพลิเคชันที่มีอยู่ โดยขณะนี้มีการตรวจสอบแพตช์บางส่วนอยู่</li>
<li>ผู้ใช้กำลังแบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขากับ Steam บน Linux โดยเน้นถึงปัญหาด้านประสิทธิภาพและความเสถียร รวมถึงความต้องการประสบการณ์การเล่นเกมที่คล้ายกับคอนโซลมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://deannadikeman.com/leaving-and-waving">จากลาและโบกมือ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42113113">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">YubiKey ยังคงขายสต็อกเก่าที่มีเฟิร์มแวร์ที่มีช่องโหว่</a></h2>
<ul>
<li>YubiKey ถูกกล่าวหาว่าขายสต็อกเก่าที่มีเฟิร์มแวร์ที่เสี่ยงต่อการโจมตี EUCLEAK แทนที่จะทิ้งพวกมัน ตามที่ผู้อ่านของ Fefe&#39;s Blog รายงาน</li>
<li>การโจมตี EUCLEAK เป็นช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่อาจส่งผลกระทบต่อความสมบูรณ์ของอุปกรณ์ YubiKey</li>
<li>สถานการณ์นี้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัยของ YubiKey โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการจัดการผลิตภัณฑ์ที่ล้าสมัยและมีช่องโหว่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>YubiKey ถูกกล่าวหาว่าขายสต็อกเก่าที่มีเฟิร์มแวร์ที่เสี่ยงต่อการโจมตี EUCLEAK ซึ่งต้องการการเข้าถึงทางกายภาพและเครื่องมือเฉพาะ ทำให้เกิดความเสี่ยงส่วนใหญ่ต่อผู้โจมตีที่มีแรงจูงใจสูง - สถานการณ์นี้ได้นำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับความสมดุลระหว่างความเสี่ยงและการใช้งานสำหรับการใช้งานส่วนบุคคล โดยมีผู้ใช้บางคนวิจารณ์ YubiKey ที่ไม่เสนอการเปลี่ยนแปลงสำหรับกุญแจที่ถูกคุกคาม - ปัญหานี้ได้กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความไว้วางใจและความปลอดภัยในโทเค็นฮาร์ดแวร์ โดยมีผู้ใช้บางคนสำรวจทางเลือกอื่นเช่น Nitrokey</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-edtech-revolution-has-failed">การปฏิวัติเทคโนโลยีการศึกษาได้ล้มเหลว</a></h2>
<ul>
<li>แม้จะมีการบูรณาการอุปกรณ์ดิจิทัลในห้องเรียนอย่างแพร่หลาย แต่การปรับปรุงทางวิชาการที่คาดหวังกลับไม่เกิดขึ้น โดยคะแนนสอบทั่วโลกในวิชาคณิตศาสตร์ วิทยาศาสตร์ และการอ่านลดลง - การศึกษาระบุว่าการใช้คอมพิวเตอร์บ่อยครั้งในโรงเรียนมักนำไปสู่ผลการเรียนที่แย่ลง ส่วนใหญ่เนื่องจากการส่งเสริมการทำหลายอย่างพร้อมกัน ซึ่งขัดขวางการเรียนรู้ที่มีประสิทธิภาพ - บางภูมิภาค เช่น ยุโรปและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ กำลังหันกลับไปใช้วิธีการสอนแบบดั้งเดิม ซึ่งแสดงให้เห็นว่าโรงเรียนในอเมริกาอาจได้รับประโยชน์จากการลดการพึ่งพาดิจิทัลในการศึกษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115597">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://nathangoldwag.wordpress.com/2024/10/26/visualizing-the-past-world-war-ii/">การมองเห็นสงครามโลกครั้งที่สอง</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์นี้เจาะลึกถึงความหลงใหลของผู้เขียนในประวัติศาสตร์และแผนที่ โดยเฉพาะอย่างยิ่งที่เกี่ยวข้องกับสงครามโลกครั้งที่สอง</li>
<li>มันเน้นย้ำถึงความสำคัญของแผนที่ในการทำความเข้าใจเหตุการณ์ทางประวัติศาสตร์และวิธีที่แผนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงของการรับรู้ตลอดเวลา</li>
<li>คอลเลกชันแผนที่สงครามโลกครั้งที่สองถูกแบ่งปัน แสดงให้เห็นถึงการใช้ในหนังสือพิมพ์เพื่อแจ้งให้สาธารณชนทราบเกี่ยวกับความคืบหน้าของสงคราม รวมถึงแง่มุมต่าง ๆ เช่น การเปลี่ยนแปลงดินแดนและข้อมูลเชิงกลยุทธ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110588">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการหนึ่งเริ่มต้นด้วยการใช้ Google Maps เพื่อติดตามการรบในสงครามโลกครั้งที่สอง แต่พบว่ามีรายละเอียดมากเกินไป จึงนำไปสู่การสร้างภาพยนตร์ชุดตามลำดับเวลาเกี่ยวกับสงครามโลกครั้งที่สองเพื่อแสดงภาพไทม์ไลน์ของสงคราม</li>
<li>แหล่งข้อมูลที่แนะนำสำหรับการทำความเข้าใจสงครามโลกครั้งที่สอง ได้แก่ &quot;The West Point Atlas of War&quot; และหนังสือของ Martin Gilbert เรื่อง &quot;The Second World War&quot; ซึ่งเน้นความสนใจในโครงการแผนที่ประวัติศาสตร์ที่มีตัวเลื่อนวันที่เพื่อติดตามตำแหน่งของหน่วยต่าง ๆ ตามเวลา</li>
<li>มีการอภิปรายเกี่ยวกับความท้าทายของการรายงานข่าวสงครามสมัยใหม่เมื่อเทียบกับการสื่อสารมวลชนในยุคสงครามโลกครั้งที่สอง พร้อมกับข้อเสนอแนะสำหรับภาพยนตร์และหนังสือเพื่อให้ได้ความเข้าใจที่ครอบคลุมเกี่ยวกับสงคราม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scannedinavian.com/the-github-plugin-my-coworkers-asked-me-not-to-write.html">หมายเลขรถบัส – ปลั๊กอิน GitHub ที่เพื่อนร่วมงานขอให้ฉันไม่เขียน</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Shae Erisson สำรวจแนวคิดปลั๊กอิน GitHub ที่ใช้ในการคำนวณ &quot;bus factor&quot; ของโครงการ ซึ่งบ่งบอกถึงจำนวนสมาชิกในทีมที่สามารถออกไปได้ก่อนที่โครงการจะตกอยู่ในความเสี่ยง</li>
<li>แนวคิดนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากประสบการณ์การเลิกจ้างในปี 2015 แต่มีความกังวลว่าอาจถูกผู้บริหารนำไปใช้ในทางที่ผิดเพื่อระบุพนักงานที่สามารถเลิกจ้างได้</li>
<li>Shae และผู้ร่วมงาน mclare เผชิญกับความท้าทายทางเทคนิค แต่คำนวณปัจจัยรถบรรทุกของเคอร์เนล Linux ได้ที่ 12 ซึ่งบ่งชี้ว่าลดลงจากการศึกษาดั้งเดิมที่ได้ 80 แสดงให้เห็นว่าปัจจัยรถบัสแย่ลงเมื่อเวลาผ่านไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111260">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปลั๊กอิน GitHub มีเป้าหมายในการระบุ &quot;เกาะความรู้&quot; ในฐานข้อมูลโค้ด ซึ่งเป็นพื้นที่ที่มีเพียงสมาชิกทีมไม่กี่คนที่มีความเชี่ยวชาญ เพื่อช่วยในการวางแผนการส่งมอบงาน</li>
<li>แม้ว่าจะมีการออกแบบเครื่องมือนี้เพื่อเพิ่มการมองเห็นและลดความเสี่ยงโดยการขยายความเข้าใจของทีมเกี่ยวกับพื้นที่โค้ดที่สำคัญ แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานในทางที่ผิดโดยฝ่ายบริหารสำหรับการเลิกจ้างหรือการประเมินผลการปฏิบัติงาน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการพึ่งพาตัวชี้วัดเหล่านี้เพียงอย่างเดียวอาจเป็นอันตรายได้ เนื่องจากอาจไม่สะท้อนถึงความซับซ้อนของพลวัตของทีมและการพึ่งพาอาศัยกันของโครงการอย่างถูกต้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/when-muscles-work-out-they-help-neurons-grow-1112">เมื่อกล้ามเนื้อออกกำลังกาย พวกมันช่วยให้เซลล์ประสาทเติบโตขึ้น ตามที่การศึกษาใหม่แสดงให้เห็น</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรจาก MIT พบว่าการออกกำลังกายช่วยในการรักษาเส้นประสาทโดยการปล่อยไมโอไคน์ระหว่างการหดตัวของกล้ามเนื้อ ซึ่งส่งเสริมการเจริญเติบโตของเซลล์ประสาทอย่างมีนัยสำคัญ - เซลล์ประสาทที่สัมผัสกับไมโอไคน์เติบโตไกลกว่าที่ไม่ได้สัมผัสถึงสี่เท่า และการยืดเซลล์ประสาททางกายภาพยังช่วยกระตุ้นการเจริญเติบโต โดยเลียนแบบการหดตัวของกล้ามเนื้อ - การศึกษานี้ชี้ให้เห็นว่าการบำบัดที่เกี่ยวข้องกับการออกกำลังกายอาจมีความสำคัญต่อการซ่อมแซมเส้นประสาท ซึ่งอาจนำไปสู่การรักษาอาการบาดเจ็บของเส้นประสาทและโรคเสื่อมของระบบประสาท</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115515">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดเผยว่าการออกกำลังกายกล้ามเนื้อส่งเสริมการเจริญเติบโตของเซลล์ประสาทสั่งการ ซึ่งมีความสำคัญในการส่งสัญญาณจากสมองไปยังกล้ามเนื้อ อาจช่วยในการฟื้นตัวจากความเสียหายของเส้นประสาทหรือการบาดเจ็บที่ไขสันหลัง - งานวิจัยนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการออกกำลังกายต่อสุขภาพโดยรวม ช่วยให้จิตใจแจ่มใสและคุณภาพการนอนหลับดีขึ้น - การศึกษายังกล่าวถึงปัจจัยด้านไลฟ์สไตล์ เช่น การบริโภคแอลกอฮอล์และการนอนหลับ โดยเน้นถึงความเชื่อมโยงระหว่างสุขภาพกายและจิตใจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://challahscript.com/what_i_wish_someone_told_me_about_postgres">สิ่งที่ฉันหวังว่ามีคนบอกฉันเกี่ยวกับ Postgres</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการทำงานกับ PostgreSQL โดยเน้นความสำคัญของการทำให้ข้อมูลเป็นปกติ การใช้คีย์ต่างประเทศ และการปฏิบัติตามแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุดของ PostgreSQL สำหรับประเภทข้อมูลและการตั้งชื่อ</li>
<li>เคล็ดลับสำคัญของ SQL และ psql รวมถึงการเข้าใจว่า SQL ไม่ไวต่อการพิมพ์ใหญ่-เล็ก การจัดการค่า NULL ว่าเป็น &quot;ไม่ทราบ&quot; และการใช้เครื่องมือเช่น pagers และ expanded views เพื่อความอ่านง่ายขึ้น</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงความสำคัญของดัชนี ผลกระทบของการล็อกที่ถือไว้นานต่อแอปพลิเคชัน และการใช้ JSONB อย่างระมัดระวังเนื่องจากอาจมีข้อเสียด้านประสิทธิภาพเมื่อเทียบกับคอลัมน์มาตรฐาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111896">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของความชัดเจนในการเขียนคำสั่งใน Postgres โดยมีผู้ใช้บางคนที่ชอบใช้ตัวพิมพ์ใหญ่ทั้งหมดสำหรับคำสำคัญ แม้ว่าจะมีเครื่องมือเน้นไวยากรณ์ที่ลดความจำเป็นนี้ลงแล้วก็ตาม - มีความเห็นพ้องกันในการทำให้ข้อมูลเป็นปกติใน Postgres เว้นแต่ปัญหาด้านประสิทธิภาพจะจำเป็นต้องทำให้ข้อมูลไม่เป็นปกติ และมีการถกเถียงเกี่ยวกับการใช้คอลัมน์ JSON สำหรับการจัดเก็บข้อมูลที่มีโครงสร้าง - การใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เช่น ChatGPT สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพคำสั่งถูกเสนอแนะ แต่ผู้ใช้ได้รับการเตือนเกี่ยวกับความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและความถูกต้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/113465421567555186">เช้านี้โดยไม่มีเหตุผลที่ชัดเจน ฉันนึกถึงกลุ่ม Fuel Rats</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42112005">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กลุ่ม The Fuel Rats ในเกม Elite: Dangerous เป็นที่รู้จักจากการช่วยเหลือผู้เล่นที่ติดอยู่ โดยแสดงทักษะสูงและเรื่องราวการช่วยเหลือที่น่าติดตาม</li>
<li>คำขวัญของพวกเขา, &#39;เรามีน้ำมัน คุณไม่มี มีคำถามไหม?&#39; เน้นย้ำถึงภารกิจและความมุ่งมั่นในการช่วยเหลือผู้อื่นในเกม</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงลักษณะการจัดระเบียบตนเองและจิตวิญญาณแห่งความร่วมมือของชุมชนเกม โดยเปรียบเทียบกับความเป็นมิตรที่คล้ายคลึงกันในเกมอย่าง EVE Online</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="วิธีที่ฉันส่งมอบโครงการในบริษัทเทคโนโลยีขนาดใหญ่" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%B1%E0%B8%97%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B9%82%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%A2%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B9%88&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2012%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/11&#39;</h2>
<h1>2024-11-11</h1>
<h2><a href="https://ben-mini.github.io/2024/img-0416">IMG_0416</a></h2>
<ul>
<li>ระหว่างปี 2009 ถึง 2012, iPhone และ iPod Touch ของ Apple มีตัวเลือก &quot;ส่งไปยัง YouTube&quot; ซึ่งช่วยเพิ่มการอัปโหลดไปยัง YouTube ถึง 1700% ในช่วงต้นปี 2009 - ฟีเจอร์นี้อนุญาตให้ผู้ใช้สามารถอัปโหลดวิดีโอโดยตรงจากแอป Photos ส่งผลให้มีวิดีโอหลายล้านรายการที่มีชื่อเริ่มต้นเช่น &quot;IMG_XXXX&quot; ซึ่งให้ภาพที่แท้จริงและไม่ได้แก้ไขของชีวิตประจำวัน - Apple ได้ลบฟีเจอร์นี้ในปี 2012 แต่ยังคงมีวิดีโอเหล่านี้เป็นฟีดสังคมที่ดิบและแท้จริง แสดงให้เห็นถึงช่วงเวลาที่หลากหลายและตรงไปตรงมาจากยุคนั้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102506">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ Astronaut.io เป็นแพลตฟอร์มที่นำเสนอวิดีโอ YouTube ที่มีจำนวนการเข้าชมต่ำและมีชื่อไฟล์เริ่มต้น ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้ได้เห็นเนื้อหาที่หลากหลายและไม่ได้รับการแก้ไขจากทั่วโลก</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้กระตุ้นความคิดถึงยุคแรกของอินเทอร์เน็ต ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับเว็บที่มีการค้าเชิงพาณิชย์น้อยลงและความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว</li>
<li>การสนทนายังสำรวจถึงวิวัฒนาการของโซเชียลมีเดีย อิทธิพลของอัลกอริทึมต่อความแท้จริงของเนื้อหา และการเปรียบเทียบกับแพลตฟอร์มในอดีตอย่าง Periscope และ YouTube ในยุคแรก ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://bandysc.github.io/AvaloniaVisualBasic6/">Visual Basic 6 ถูกสร้างใหม่ใน C# – พร้อมด้วยตัวออกแบบฟอร์มและ IDE ในเบราว์เซอร์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105869">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Visual Basic 6 ได้ถูกสร้างขึ้นใหม่ในภาษา C# พร้อมด้วยตัวออกแบบฟอร์มและสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์ ซึ่งได้จุดประกายความคิดถึงในหมู่นักพัฒนาที่เริ่มต้นด้วย VB6</li>
<li>โครงการนี้แสดงให้เห็นถึงความสามารถของ Avalonia โดยทำให้แอปพลิเคชันสามารถทำงานบนหลายแพลตฟอร์ม รวมถึงเว็บผ่าน WebAssembly ซึ่งเน้นถึงการพัฒนาจากเครื่องมือการเขียนโปรแกรมที่เรียบง่ายไปสู่เครื่องมือที่ซับซ้อน</li>
<li>การอภิปรายสะท้อนถึงการแลกเปลี่ยนระหว่างความเรียบง่ายของสภาพแวดล้อมการเขียนโปรแกรมเชิงภาพในอดีตและข้อจำกัดที่พวกมันก่อให้เกิดในการสร้างแอปพลิเคชันที่มีความไดนามิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francisrstokes/githublog/blob/main/2024%2F11%2F1%2Fsending-an-ethernet-packet.md">ฉันส่งแพ็กเก็ตอีเธอร์เน็ต</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกนี้พูดถึงการเดินทางของผู้เขียนในการสร้าง TCP/IP stack ตั้งแต่เริ่มต้นบนไมโครคอนโทรลเลอร์ โดยเฉพาะการใช้ STM32F401 และชิป W5100</li>
<li>ความท้าทายหลักรวมถึงปัญหาการสื่อสาร SPI และปัญหาด้านเวลา ซึ่งได้รับการแก้ไขโดยการเปลี่ยนเส้นทางการเชื่อมต่อและการเพิ่มการหน่วงเวลา</li>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ำถึงความสำคัญของการดีบักในฐานะกระบวนการทางวิทยาศาสตร์ โดยใช้เครื่องมือต่าง ๆ เช่น Wireshark และสคริปต์ Python ที่สร้างขึ้นเองเพื่อระบุและแก้ไขข้อบกพร่องของโค้ด ซึ่งนำไปสู่การส่งแพ็กเก็ตที่ประสบความสำเร็จ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105190">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของการสำรวจและสร้างเครื่องมือในการพัฒนาซอฟต์แวร์ แม้ว่าสภาพแวดล้อมบางแห่งจะไม่สนับสนุนเนื่องจากกระบวนการที่เข้มงวดเช่น JIRA</li>
<li>มันตรวจสอบแนวคิดของ &quot;นักพัฒนา 10 เท่า&quot; ซึ่งถูกมองแตกต่างกันโดยผู้จัดการและนักออกแบบระบบ แสดงให้เห็นถึงความแตกต่างในการเข้าใจคุณค่าของพวกเขา</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงข้อมูลเชิงลึกทางเทคนิคเกี่ยวกับเครือข่าย เช่น การสร้าง TCP/IP stack จากศูนย์และการใช้ไมโครคอนโทรลเลอร์อย่าง STM32 และ RP2040 โดยเน้นความสำคัญของการเข้าใจพื้นฐานในเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@jamesdwho/australias-3g-shutdown-why-your-4g-5g-phone-is-now-blocked-5900cd5361e2">การปิดระบบ 3G ของออสเตรเลีย – ทำไมโทรศัพท์ 4G/5G ของคุณถึงถูกบล็อก</a></h2>
<ul>
<li>การปิดเครือข่าย 3G ของออสเตรเลียได้ก่อให้เกิดการหยุดชะงักอย่างมาก ทำให้โทรศัพท์ 4G และ 5G หลายเครื่องไม่สามารถโทรออกได้ รวมถึงการโทรฉุกเฉิน เนื่องจากการจัดการที่ไม่ดีและขาดการกำกับดูแลจากรัฐบาล การเปลี่ยนผ่านที่ล่าช้าในตอนแรกด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัย ได้ทำให้ผู้บริโภคหลายรายไม่พร้อม เผยให้เห็นปัญหาด้านการทำงานร่วมกันและการมาตรฐานของ VoLTE (Voice over LTE) ซึ่งส่งผลกระทบต่อทั้งคนท้องถิ่นและนักท่องเที่ยว มีการวิพากษ์วิจารณ์ต่อรัฐบาลและบริษัทโทรคมนาคมเกี่ยวกับการจัดการสถานการณ์นี้ โดยผู้บริโภคต้องเผชิญกับค่าใช้จ่ายสูงและทางเลือกที่จำกัดในการแก้ไขปัญหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103257">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปิดเครือข่าย 3G ของออสเตรเลียได้ก่อให้เกิดความขัดข้อง โดยมีโทรศัพท์ 4G/5G บางเครื่องไม่สามารถโทรออกได้เนื่องจากข้อกำหนดการโทรฉุกเฉิน</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนี้ได้ส่งผลกระทบต่อระบบขนส่งสาธารณะและโครงสร้างพื้นฐานที่พึ่งพา 3G ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการกำกับดูแลและการสื่อสารที่ไม่เพียงพอ</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีกับความต้องการและความปลอดภัยของผู้บริโภค ซึ่งตรงข้ามกับข้อกำหนดของสหราชอาณาจักรที่ต้องการการสนับสนุน VoLTE เพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาที่คล้ายคลึงกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/11/06/apple-threatened-workers-over-talk-about-pay-remote-work-feds-charge/">แอปเปิลขู่พนักงานเกี่ยวกับการพูดคุยเรื่องค่าจ้างและการทำงานทางไกล, หน่วยงานรัฐบาลกลางกล่าวหา</a></h2>
<ul>
<li>มีการยื่นฟ้องร้องต่อ Apple ในข้อหาของรัฐบาลกลาง โดยกล่าวหาว่าบริษัทข่มขู่พนักงานที่พูดคุยเกี่ยวกับค่าจ้างและเงื่อนไขการทำงานทางไกล - Cher Scarlett วิศวกรซอฟต์แวร์ อ้างว่าเธอถูกบังคับให้ออกจาก Apple โดยเน้นถึงปัญหาที่อาจเกิดขึ้นกับนโยบายภายในของบริษัทเกี่ยวกับการสนทนาเรื่องค่าจ้าง - มีรายงานว่าผู้จัดการแจ้งพนักงานคนหนึ่งว่า Apple ไม่สนับสนุนการสนทนาเกี่ยวกับค่าจ้างหรือความเท่าเทียมในการจ่ายเงิน ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและสิทธิของพนักงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104762">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางได้กล่าวหา Apple ว่าข่มขู่พนักงานเกี่ยวกับการสนทนาเรื่องค่าจ้างและการทำงานทางไกล ซึ่งนำไปสู่ข้อพิพาททางกฎหมาย - กรณีนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับสิทธิของพนักงานในการพูดคุยเรื่องที่เกี่ยวข้องกับงานเมื่อเทียบกับการควบคุมของบริษัทต่อการสนทนาดังกล่าวบนแพลตฟอร์มของพวกเขา - สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่ยังคงมีอยู่ระหว่างสิทธิของคนงานและนโยบายของบริษัทในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Draneria/Metallics-by-Draneria_Krita-Brushes">เทคโนโลยี Krita RGBA – นำโลหะที่สมจริงมาสู่ชีวิตในงานศิลปะโอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>ตั้งแต่เวอร์ชัน 4.2 ขึ้นไป Krita ได้แนะนำปลายแปรง RGBA ซึ่งช่วยให้เกิดเอฟเฟกต์การวาดภาพที่คล้าย 3D ซึ่งไม่สามารถทำได้ใน Adobe Photoshop.- ปลายแปรงเหล่านี้สามารถจำลองทิศทางของแสง ทำให้การปัดแปรงดูมีมิติ เพิ่มความสามารถในการสร้างงานศิลปะดิจิทัล.- ชุดแปรงโลหะใหม่ได้ถูกพัฒนาขึ้นสำหรับศิลปินที่ใช้ซอฟต์แวร์ฟรีและโอเพ่นซอร์ส (FOSS) เพื่อทดลองใช้งาน แม้ว่าผู้สร้างจะระบุถึงข้อผิดพลาดที่อาจเกิดขึ้นในที่เก็บเนื่องจากขาดประสบการณ์กับ GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104224">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตั้งแต่เวอร์ชัน 4.2 ขึ้นไป Krita ได้แนะนำ RGBA brushtips ซึ่งช่วยให้นักสร้างสรรค์สามารถสร้างลายแปรงที่มีลักษณะ 3D โดยการจำลองทิศทางของแสง ซึ่งเป็นคุณสมบัติที่ไม่มีใน Photoshop</li>
<li>ชุดแปรงโลหะใหม่ที่ใช้เทคโนโลยีนี้ได้รับการพัฒนาแล้ว ส่งเสริมให้ศิลปินที่ใช้ซอฟต์แวร์เสรีและโอเพ่นซอร์ส (FOSS) ได้ทดลองใช้งาน</li>
<li>แปรงที่ได้รับแรงบันดาลใจจากผลงานของ Memileo กับ Blender ได้รับการตอบรับอย่างดีจากชุมชน แสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการเพิ่มความคิดสร้างสรรค์ในงานศิลปะดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/elephant-learned-use-hose-shower-then-her-rival-sought-revenge">พฤติกรรมเผยให้เห็นการใช้เครื่องมือที่ซับซ้อนและการเล่นตลกที่เป็นไปได้ในหมู่สัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมขนาดใหญ่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช้างแสดงการใช้เครื่องมือขั้นสูงและพฤติกรรมทางอารมณ์ เช่น การใช้สายยางอาบน้ำและการแสดงความขอบคุณหรือการเก็บความแค้น</li>
<li>เรื่องเล่าจากอินเดียใต้แสดงให้เห็นถึงช้างที่มอบของขวัญให้กับผู้ช่วยชีวิตและการแก้แค้นต่อบุคคลที่เกี่ยวข้องกับการล่าสัตว์ ซึ่งเน้นถึงการมีปฏิสัมพันธ์ทางสังคมที่ซับซ้อนของพวกมัน</li>
<li>พฤติกรรมเหล่านี้ท้าทายแนวคิดที่ว่ามนุษย์มีความซับซ้อนอย่างเป็นเอกลักษณ์ โดยเสนอความเข้าใจที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความฉลาดและจิตสำนึกของสัตว์</li>
</ul>
<h2><a href="https://rust-lang.github.io/mdBook/">MdBook – เครื่องมือบรรทัดคำสั่งสำหรับสร้างหนังสือด้วย Markdown</a></h2>
<ul>
<li>mdBook เป็นเครื่องมือบรรทัดคำสั่งที่ออกแบบมาเพื่อสร้างหนังสือโดยใช้ Markdown เหมาะสำหรับการสร้างเอกสารประกอบการสอนและวัสดุการศึกษา</li>
<li>มันมีคุณสมบัติเช่น การค้นหาแบบบูรณาการ, การเน้นไวยากรณ์, ธีมที่ปรับแต่งได้, และรองรับรูปแบบการส่งออกหลายรูปแบบ, ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์และความยืดหยุ่นของผู้ใช้</li>
<li>เขียนด้วยภาษา Rust, mdBook เป็นโอเพ่นซอร์ส, รับประกันความเร็ว, ความปลอดภัย, และการมีส่วนร่วมจากชุมชน, โดยมีโค้ดของมันอยู่บน GitHub ภายใต้ Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102262">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MdBook เป็นเครื่องมือบรรทัดคำสั่งที่ออกแบบมาเพื่อสร้างหนังสือโดยใช้ Markdown ซึ่งมักใช้สำหรับสร้างเว็บไซต์เอกสาร</li>
<li>Typst เป็นทางเลือกที่เร็วกว่า LaTeX เหมาะสำหรับการจัดรูปแบบเอกสารวิจัย แต่ปัจจุบันยังขาดการสนับสนุนบนเว็บ ซึ่งเป็นข้อจำกัดสำคัญสำหรับผู้ใช้หลายคน</li>
<li>คาดว่าในอนาคตจะมีการสร้าง HTML สำหรับ Typst ในขณะที่เครื่องมืออย่าง Zola, Hugo และ Jekyll เป็นที่นิยมสำหรับบล็อกสถิตที่ใช้ Markdown และ Asciidoctor กับ Antora ถูกแนะนำสำหรับการสร้างหนังสือเนื่องจากมีคุณสมบัติการจัดรูปแบบขั้นสูง</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">การพิมพ์ 3 มิติกำลังถูกยับยั้งโดยสิทธิบัตรที่ไม่ถูกต้องหรือไม่?</a></h2>
<ul>
<li>ชิ้นส่วนที่ผลิตโดยใช้กระบวนการ Fused Filament Fabrication (FFF) แสดงความแข็งแรงที่ไม่เท่ากันเนื่องจากการยึดติดของชั้นที่ไม่สมบูรณ์ ซึ่งส่งผลต่อความสมบูรณ์ของโครงสร้าง - สิทธิบัตรของ Stratasys ที่หมดอายุในปี 1997 ได้ให้วิธีการในการลดปัญหานี้ แต่ยังไม่ได้ถูกนำมาใช้ในซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สแม้ว่าจะอยู่ในสาธารณสมบัติตั้งแต่ปี 2017 - สิทธิบัตรในปี 2023 ดูเหมือนจะทำซ้ำข้อเรียกร้องในปี 1997 ซึ่งอาจได้รับการอนุมัติผิดพลาด แสดงให้เห็นถึงโอกาสในการเพิ่มความแข็งแรงของการพิมพ์สำหรับผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กระบวนการผลิตด้วยเส้นใยหลอมรวม (FFM) ในการพิมพ์ 3 มิติมีปัญหาเรื่องความแข็งแรงเนื่องจากการยึดเกาะระหว่างชั้นที่ไม่ดี</li>
<li>สิทธิบัตร Stratasys ในปี 1997 ซึ่งหมดอายุแล้ว เคยเสนอวิธีแก้ปัญหาที่เป็นไปได้ แต่สิทธิบัตรที่คล้ายกันในปี 2023 อาจได้รับการอนุมัติอย่างผิดพลาด ทำให้การนำไปใช้ซับซ้อนขึ้น</li>
<li>สถานการณ์นี้ชี้ให้เห็นถึงข้อบกพร่องที่อาจเกิดขึ้นในระบบสิทธิบัตร ซึ่งบริษัทต่าง ๆ อาจจดสิทธิบัตรสิ่งประดิษฐ์ที่ชัดเจน ส่งผลให้เกิดความท้าทายทางกฎหมายและจำเป็นต้องมีคำแนะนำทางกฎหมายสำหรับฝ่ายที่ได้รับผลกระทบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://pieter.com/">คอมพิวเตอร์เสมือน Windows 3.11</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104531">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาใน Hacker News สะท้อนถึงความเรียบง่ายและการออกแบบที่สม่ำเสมอของอินเทอร์เฟซกราฟิก (GUI) สีเทาของ Windows 3.11 โดยเปรียบเทียบกับอินเทอร์เฟซที่ซับซ้อนมากขึ้นในปัจจุบัน</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแสดงความคิดถึงถึงความชัดเจนและประสิทธิภาพของระบบเก่า ในขณะที่ยอมรับความก้าวหน้าในการออกแบบระบบปฏิบัติการ (OS) สมัยใหม่</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมหัวข้อต่าง ๆ เช่น การเข้าถึง การพัฒนาของการออกแบบส่วนต่อประสานผู้ใช้ (UI) และความเป็นไปได้ในการใช้ธีมเพื่อเลียนแบบความสวยงามแบบเก่าในซอฟต์แวร์ปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antarcticfire.org/">ยินดีต้อนรับสู่หน่วยดับเพลิงแอนตาร์กติก</a></h2>
<ul>
<li>หน่วยดับเพลิงแอนตาร์กติก (AFD) ให้บริการดับเพลิงและกู้ภัยในทวีปแอนตาร์กติกา สนับสนุนการปฏิบัติการทางวิทยาศาสตร์ที่สถานีแมคเมอร์โด สถานีอมุนด์เซน-สก็อต และสนามบินของกองทัพอากาศสหรัฐฯ - AFD ปฏิบัติงานภายใต้สภาพแวดล้อมที่รุนแรงทางใต้ของละติจูด 60° โดยมีทีมงานที่หลากหลายและมีความอดทนสูง เสนอหน้าที่เช่น นักดับเพลิง/EMT และผู้ประสานงานฉุกเฉิน - เว็บไซต์นี้เป็นข้อมูลและไม่ได้มีความเกี่ยวข้องอย่างเป็นทางการกับมูลนิธิวิทยาศาสตร์แห่งชาติ (NSF) โครงการแอนตาร์กติกาของสหรัฐฯ (USAP) หรือสัญญาสนับสนุนแอนตาร์กติกของล็อกฮีด มาร์ติน (ASC)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104144">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หน่วยดับเพลิงแอนตาร์กติกดำเนินงานในสภาพแวดล้อมที่ห่างไกลของทวีปแอนตาร์กติกา โดยเฉพาะที่สถานีแมคเมอร์โด ซึ่ง Amentum ถือสัญญาดับเพลิง</li>
<li>แม้จะมีสภาพอากาศที่หนาวเย็น แต่ไฟสามารถเกิดขึ้นได้จากกิจกรรมของมนุษย์ และสถานีใช้เครื่องดับเพลิงชนิดผงแห้งเป็นหนึ่งในวิธีการจัดการไฟ</li>
<li>งานในแอนตาร์กติกามีค่าตอบแทนสูงพร้อมที่พักและอาหาร และเว็บไซต์ของแผนกมีการออกแบบที่เรียบง่ายซึ่งทำให้นึกถึงความสวยงามของเว็บในช่วงต้นปี 2000</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/your-standing-desk-might-actually-be-as-bad-as-sitting-all-day">โต๊ะทำงานแบบยืนอาจจะแย่พอ ๆ กับการนั่งทั้งวัน</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาจากออสเตรเลียและเนเธอร์แลนด์ระบุว่าการยืนเป็นเวลานานอาจเป็นอันตรายเท่ากับการนั่งทั้งวัน โดยทั้งสองอย่างเพิ่มความเสี่ยงต่อโรคหลอดเลือด - การวิเคราะห์ข้อมูลจากผู้ใหญ่ 83,013 คนพบว่าไม่มีความสัมพันธ์ระหว่างเวลายืนกับการลดความเสี่ยงของโรคหัวใจและหลอดเลือด โดยการยืนเกินสองชั่วโมงต่อวันเพิ่มความเสี่ยงขึ้น 11% ต่อครึ่งชั่วโมงเพิ่มเติม - การศึกษานี้เน้นถึงความจำเป็นในการผสมผสานการเคลื่อนไหวเข้ากับกิจวัตรประจำวัน เนื่องจากการยืนเพียงอย่างเดียวไม่ใช่วิธีการแก้ไขที่มีประสิทธิภาพสำหรับวิถีชีวิตที่นั่งนิ่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทั้งการยืนและการนั่งเป็นเวลานานสามารถเป็นอันตรายได้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเคลื่อนไหวเพื่อรักษาสุขภาพ</li>
<li>นักวิจัยด้านการยศาสตร์จากมหาวิทยาลัยคอร์เนลล์แนะนำให้ใช้ถาดคีย์บอร์ดที่ปรับความสูงได้และพักทุกๆ 20-30 นาทีเพื่อยืนและเคลื่อนไหวสั้นๆ</li>
<li>การผสมผสานการเคลื่อนไหวอย่างสม่ำเสมอเข้ากับกิจวัตรประจำวันของคุณ แทนที่จะเป็นการออกกำลังกายอย่างหนักหน่วง เป็นกุญแจสำคัญในการส่งเสริมการไหลเวียนของเลือดและประสิทธิภาพในการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.macrumors.com/threads/apple-courier-uber-may-have-stolen-2-macbooks-i-bought-and-its-looking-like-apple-is-not-going-to-help.2441932/">คนส่งของของ Apple อาจขโมย MacBook 2 เครื่อง, ... Apple จะไม่ช่วยเหลือ</a></h2>
<ul>
<li>ลูกค้าสั่งซื้อ MacBook สองเครื่องจาก Apple Canada พร้อมบริการจัดส่งในวันเดียวกันผ่าน Uber แต่สถานะการจัดส่งแสดงว่า &quot;จัดส่งแล้ว&quot; แม้ว่าลูกค้าจะยังไม่ได้รับสินค้า</li>
<li>ในตอนแรก Apple ปฏิเสธการคืนเงินหรือเปลี่ยนสินค้า โดยอ้างถึงการยืนยันการจัดส่งของ Uber ทำให้ลูกค้าต้องแจ้งความกับตำรวจและติดต่อ Apple อีกครั้ง</li>
<li>หลังจากยกระดับปัญหาโดยการส่งอีเมลถึง CEO ของ Apple สมาชิกในทีมก็เริ่มทำการสืบสวน แต่ฝ่ายบริหารความสัมพันธ์ลูกค้าของ Apple Retail ยังคงยืนยันการตัดสินใจของพวกเขา ทำให้ลูกค้าต้องดำเนินการเรียกเงินคืนผ่านบัตรเครดิต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105274">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีรายงานว่าพนักงานส่งของของ Apple ขโมย MacBook สองเครื่อง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของบริการจัดส่งจากบุคคลที่สาม เช่น Uber ซึ่งอาจจ้างพนักงานที่ไม่ได้รับการตรวจสอบอย่างเพียงพอ</li>
<li>ลูกค้าลังเลที่จะออกคำสั่งเรียกเงินคืนเนื่องจากกลัวว่าจะถูกล็อกไม่ให้เข้าถึงบัญชี Apple ของตน ซึ่งเน้นถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นและปัญหาสิทธิของผู้บริโภค</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรับผิดชอบที่ดียิ่งขึ้นจากบริษัทต่างๆ เช่น Apple ในการจัดการกับการโจรกรรมและความน่าเชื่อถือของบริการจัดส่ง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0416" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0416&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2011%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/10&#39;</h2>
<h1>2024-11-10</h1>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/">Grim Fandango</a></h2>
<ul>
<li>“Grim Fandango” พัฒนาโดย Tim Schafer ที่ LucasArts และเปิดตัวในปี 1998 โดดเด่นด้วยการผสมผสานที่เป็นเอกลักษณ์ของตำนานพื้นบ้านเม็กซิกันและสุนทรียศาสตร์ฟิล์มนัวร์ พร้อมกับเรื่องราวและตัวละครที่น่าดึงดูด - เกมนี้เผชิญกับคำวิจารณ์เกี่ยวกับปริศนาที่ซับซ้อนและการควบคุมที่ไม่สะดวก ซึ่งส่งผลต่อประสบการณ์การเล่นเกมโดยรวม แม้ว่าจะพัฒนาด้วยเอนจิน 3D ใหม่ GrimE - แม้ว่ารุ่นรีมาสเตอร์ในปี 2015 จะได้แก้ไขปัญหาการเล่นเกมบางส่วน แต่ข้อบกพร่องของต้นฉบับก็เน้นถึงความท้าทายที่เกมผจญภัยเผชิญในช่วงที่ความนิยมลดลง”</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097261">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Grim Fandango ได้รับการยกย่องว่าเป็นเกมผจญภัยที่เป็นที่รัก โดดเด่นด้วยสไตล์ที่เป็นเอกลักษณ์ เรื่องราว และตัวละคร แม้ว่าจะมีการวิจารณ์เกี่ยวกับปริศนาที่ท้าทายและอินเทอร์เฟซอยู่บ้าง</li>
<li>เกมนี้ได้รับการยกย่องในเรื่องธีมที่มีความเป็นผู้ใหญ่และโลกที่สมบูรณ์ ซึ่งทำให้ผู้เล่นรู้สึกเชื่อมโยงได้แม้ตั้งแต่อายุยังน้อย ส่งผลให้เกิดความประทับใจที่ยาวนานและความคิดถึง</li>
<li>ดนตรีและสไตล์ศิลปะของ Grim Fandango ได้รับคำชมอย่างสูง ช่วยเสริมประสบการณ์โดยรวมและเรื่องราวที่แฟน ๆ ชื่นชอบ</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.projectsubwaynyc.com/gallery">ผังสถานีรถไฟใต้ดินนิวยอร์กซิตี้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096717">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>NYC Subway Station Layouts ให้ภาพวาดรายละเอียดของสถานีรถไฟใต้ดินแต่ขาด URL ที่สามารถบุ๊คมาร์คได้ ทำให้การใช้งานไม่สะดวก - ผู้ใช้ชี้ให้เห็นถึงความท้าทายในการนำทางระบบรถไฟใต้ดินของ NYC โดยสังเกตว่ารถไฟล้าสมัยและมีป้ายจำกัดเมื่อเทียบกับเมืองอย่างโตเกียวและลอนดอน - ผู้สร้างเว็บไซต์รับทราบข้อเสนอแนะและวางแผนการอัปเดตเพื่อเพิ่มความสะดวกในการใช้งาน โดยมีการสนทนาเกี่ยวกับบทบาทของเทคโนโลยีในแอปการขนส่งและผลกระทบของโครงสร้างพื้นฐานที่ล้าสมัยต่อประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html">การแยกเสียง – การแยกดนตรีออกเป็นเครื่องดนตรีที่ประกอบกันโดยใช้ซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>โครงการโอเพนซอร์สของ Matthew Bird มุ่งเน้นที่การแยกแหล่งที่มาแบบตาบอด โดยมีเป้าหมายที่จะแยกดนตรีออกเป็นเครื่องดนตรีแต่ละชิ้นโดยไม่ต้องพึ่งพาห้องสมุดภายนอก</li>
<li>โครงการนี้ใช้การแปลงฟูริเยร์และการวิเคราะห์ซองเพื่อแปลงเพลงเป็นโน้ตเพลง โดยใช้ข้อมูลเครื่องดนตรีจากฐานข้อมูลของมหาวิทยาลัยไอโอวา</li>
<li>คลื่นเสียงถูกวิเคราะห์เพื่อระบุเครื่องดนตรีและโน้ตโดยใช้สเปกโตรแกรมและการแก้ปัญหาเมทริกซ์ โดยผลลัพธ์จะแสดงผ่าน matplotlib; โครงการนี้สามารถเข้าถึงได้บน GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098491">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Audio Decomposition เป็นโครงการโอเพ่นซอร์สที่พัฒนาโดยนักเรียนมัธยมปลาย โดยใช้ขั้นตอนวิธีการตรวจจับเสียงเพื่อจำแนกเครื่องดนตรีในเพลง แม้ว่าจะไม่สามารถแยกแหล่งเสียงได้อย่างแท้จริง แต่ก็เสนอวิธีการใหม่ในการระบุองค์ประกอบทางดนตรี ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับความท้าทายของการแยกเสียงในเพลงที่ซับซ้อน โครงการนี้สามารถเข้าถึงได้บน GitHub ซึ่งเน้นถึงความสามารถที่น่าประทับใจของนักพัฒนารุ่นเยาว์ในด้านเทคโนโลยีเสียง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0">ปัญญาประดิษฐ์ทั่วไปของ Physical Intelligence สามารถทำงานซักผ้าให้คุณได้แล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Physical Intelligence (π) ได้เปิดตัว π0 ซึ่งเป็นนโยบายหุ่นยนต์ทั่วไปที่ออกแบบมาเพื่อเสริมสร้างปัญญาประดิษฐ์ทางกายภาพ โดยมุ่งเน้นที่งานทางกายภาพมากกว่างานดิจิทัล</li>
<li>π0 ได้รับการฝึกฝนด้วยชุดข้อมูลที่หลากหลายจากหุ่นยนต์หลายตัว ทำให้สามารถทำงานต่างๆ เช่น พับผ้าและเก็บโต๊ะ โดยใช้การฝึกอบรมวิสัยทัศน์-ภาษาในระดับอินเทอร์เน็ตและวิธีการจับคู่การไหลแบบใหม่สำหรับการควบคุมที่คล่องแคล่ว</li>
<li>ในฐานะต้นแบบ π0 แสดงถึงความก้าวหน้าไปสู่โมเดลหุ่นยนต์ที่หลากหลายซึ่งสามารถทำงานทางกายภาพที่ซับซ้อนได้ โดยบริษัทกำลังมองหาความร่วมมือและการจ้างงานเพื่อพัฒนาการวิจัยนี้ต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42098236">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Physical Intelligence ได้สร้าง AI ที่มีความสามารถทั่วไปซึ่งสามารถทำงานต่างๆ เช่น การพับผ้า ซึ่งถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านหุ่นยนต์ ความสามารถของ AI ในการจัดการกับวัตถุที่ซับซ้อนและไม่แข็งเช่นเสื้อผ้าชี้ให้เห็นถึงศักยภาพในการประยุกต์ใช้ที่กว้างขึ้น แม้ว่าปัจจุบันจะเผชิญกับความท้าทายในการปรับตัวและการทั่วไปในโลกแห่งความเป็นจริง การพัฒนานี้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบทางเศรษฐกิจและสังคมของการบูรณาการ AI เข้ากับงานประจำวัน โดยเน้นทั้งความท้าทายและโอกาส</li>
</ul>
<h2><a href="https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/">คุณก็สามารถเขียนหนังสือได้เช่นกัน</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สนับสนุนให้นักวิชาการเขียนหนังสือ โดยเน้นว่ามันเป็นไปได้มากกว่าที่คิด โดยเฉพาะอย่างยิ่งหากพวกเขากำลังสร้างบันทึกการบรรยายอยู่แล้ว</li>
<li>มันแนะนำให้เผยแพร่ออนไลน์ฟรีเพื่อเพิ่มผลกระทบสูงสุดและใช้บริการพิมพ์ตามสั่งสำหรับสำเนาทางกายภาพ ในขณะที่หลีกเลี่ยงผู้จัดพิมพ์เชิงพาณิชย์เพื่อรักษาการเข้าถึงได้</li>
<li>การเขียนหนังสือถูกมองว่าเป็นการลงทุนระยะยาวในการแบ่งปันความคิดและพัฒนาสาขาของตนเอง โดยมีศักยภาพในการมีอิทธิพลต่อผู้อื่นและเพิ่มคุณภาพของทรัพยากร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096915">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนที่มีความมุ่งมั่นได้รับการสนับสนุนให้พัฒนาแนวคิดผ่านการสนทนา แสวงหาความคิดเห็นจากผู้อ่านเบต้า และใช้เครื่องมือการเขียนเช่น Markdown, LaTeX หรือ Typst.- แพลตฟอร์มเช่น Leanpub และตัวเลือกการเผยแพร่ด้วยตนเองเช่น Lulu สำหรับการพิมพ์ตามความต้องการได้รับการแนะนำสำหรับการเผยแพร่.- การเขียนหนังสือถูกมองว่าเป็นการเดินทางของการเรียนรู้และการแบ่งปัน ซึ่งต้องการวินัยและมอบการเติบโตส่วนบุคคล แม้ว่าหนังสือจะไม่ได้รับการตีพิมพ์ก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.visprex.com/">Visprex – เครื่องมือแสดงข้อมูลในเบราว์เซอร์แบบโอเพ่นซอร์สสำหรับไฟล์ CSV</a></h2>
<ul>
<li>มีการพัฒนาเครื่องมือใหม่เพื่อทำให้การสร้างสคริปต์การแสดงผลข้อมูลเป็นอัตโนมัติ ซึ่งช่วยแก้ปัญหาความน่าเบื่อของการเขียนสคริปต์ด้วยตนเอง</li>
<li>เครื่องมือนี้รวมวิธีการทางเศรษฐมิติ เช่น ฮิสโตแกรมและกราฟกระจาย เพื่อวิเคราะห์การกระจายของข้อมูลอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>มันมีให้ใช้งานฟรี พร้อมด้วยโค้ดโอเพ่นซอร์สที่สามารถเข้าถึงได้บน GitHub เชิญชวนให้ผู้ใช้และชุมชนเทคโนโลยีให้ข้อเสนอแนะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42096837">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Visprex เป็นเครื่องมือโอเพนซอร์สที่ใช้ผ่านเบราว์เซอร์สำหรับการสร้างภาพข้อมูลจากไฟล์ CSV (Comma-Separated Values) โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้งานการสร้างภาพข้อมูลที่ทำซ้ำๆ เป็นอัตโนมัติ</li>
<li>ปัจจุบันรองรับวิธีการแสดงภาพเช่นฮิสโตแกรมและสแคตเตอร์พล็อต โดยอาศัยความเชี่ยวชาญด้านเศรษฐมิติ</li>
<li>ผู้ใช้ได้สังเกตว่า Visprex ต้องการรูปแบบ CSV ที่เข้มงวด ซึ่งต่างจากเครื่องมือที่ยืดหยุ่นกว่าอย่าง Excel โดยมีแผนการอัปเดตในอนาคตเพื่อรองรับรูปแบบข้อมูลเพิ่มเติมและฟีเจอร์การทำความสะอาดข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached">LLMs ได้มาถึงจุดที่ผลตอบแทนลดลง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42097774">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) กำลังเผชิญกับผลตอบแทนที่ลดลง ซึ่งสะท้อนถึงแนวโน้มในอดีตของการเรียนรู้เชิงลึก โดยมีผู้เชี่ยวชาญบางคนแนะนำว่าพวกมันได้ถึงจุดอิ่มตัวแล้ว</li>
<li>แม้จะยังไม่บรรลุถึงปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) แต่ LLMs ก็ยังคงน่าประทับใจและอาจขับเคลื่อนเศรษฐกิจที่มุ่งเน้นการผสานรวม API การสนทนาเข้ากับแอปพลิเคชันที่มีอยู่ได้</li>
<li>การถกเถียงยังคงดำเนินต่อไป โดยมีนักวิจารณ์อย่าง Gary Marcus ที่สนับสนุนแนวทางแบบผสมผสานมากกว่าการใช้เครือข่ายประสาทเทียมเพียงอย่างเดียว ในขณะที่คนอื่นๆ เชื่อว่าการขยายขนาดและนวัตกรรมเพิ่มเติมอาจนำไปสู่ความก้าวหน้าที่สำคัญได้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Grim Fandango" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Grim%20Fandango&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2010%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/09&#39;</h2>
<h1>2024-11-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/dandavison/delta">Delta: ตัวแสดงผลไวยากรณ์สำหรับ Git, diff, grep, และผลลัพธ์ของ blame</a></h2>
<ul>
<li>Delta เป็นเครื่องมือที่เพิ่มประสิทธิภาพการแสดงผล diff ของ Git ด้วยคุณสมบัติต่างๆ เช่น การเน้นไวยากรณ์ การแสดงผลแบบเคียงข้างกัน และการแสดงผลการรวมความขัดแย้งที่ดีขึ้น</li>
<li>รองรับฟีเจอร์ --color-moved ของ Git และสามารถจัดรูปแบบแฮชคอมมิตและเส้นทางไฟล์เป็นไฮเปอร์ลิงก์ มอบประสบการณ์ที่ปรับแต่งได้สูง</li>
<li>ในการใช้ Delta ให้ติดตั้งแพ็กเกจ &quot;git-delta&quot; และกำหนดค่าไฟล์ ~/.gitconfig ของคุณด้วยการตั้งค่าเฉพาะเพื่อให้การทำงานมีประสิทธิภาพสูงสุด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091365">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Delta เป็นโปรแกรมแสดงผลที่เน้นการไฮไลต์ไวยากรณ์ ออกแบบมาเพื่อปรับปรุงความอ่านง่ายของผลลัพธ์จาก Git, diff, grep และ blame โดยผสานการทำงานได้ดีกับเครื่องมืออย่าง ripgrep และ bat.- ผู้ใช้ชื่นชอบ Delta เนื่องจากการอ่าน diff ที่ดีขึ้นและคุณสมบัติที่ปรับแต่งได้ เช่น การหลีกเลี่ยงการตัดบรรทัดและการสนับสนุนการตรวจจับธีม แม้ว่าบางคนจะรู้สึกว่ามันดูยุ่งเหยิงเมื่อเทียบกับ Git diff มาตรฐาน.- Delta มักถูกเปรียบเทียบกับเครื่องมืออย่าง difftastic และ diff-so-fancy โดยมีความสามารถในการผสานรวมกับ Magit และ Lazygit ซึ่งทำให้เป็นตัวเลือกที่ชื่นชอบสำหรับผู้ใช้บางคนในการทำงานกับ terminal ในชีวิตประจำวัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/why-i-quit-google/">ฉันลาออกจาก Google เพื่อทำงานให้ตัวเอง (2018)</a></h2>
<ul>
<li>อดีตนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของ Google ลาออกจากบริษัทหลังจากทำงานมาเป็นเวลาสี่ปีเนื่องจากความไม่พอใจกับกระบวนการเลื่อนตำแหน่ง ซึ่งถูกมองว่าน่าหงุดหงิดและไม่เป็นส่วนตัว - นักพัฒนาต้องเผชิญกับความท้าทายเช่นการยกเลิกโครงการบ่อยครั้งและการตัดสินใจของผู้บริหารที่ขัดขวางความก้าวหน้าในอาชีพ นำไปสู่การตระหนักถึงความสัมพันธ์ทางธุรกิจมากกว่าความสัมพันธ์ส่วนตัวกับ Google - ได้รับแรงบันดาลใจจากชุมชน Indie Hackers นักพัฒนาตัดสินใจที่จะหันมาทำธุรกิจส่วนตัว โดยมุ่งหวังที่จะมีอิสระในการสำรวจโครงการต่างๆ และเริ่มต้นบริษัทส่วนตัว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090430">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อดีตนักพัฒนาของ Google เปลี่ยนจากชีวิตในองค์กรมาเป็นผู้ประกอบการ โดยเริ่มต้นด้วยการเผชิญกับความยากลำบากก่อนที่จะประสบความสำเร็จกับ TinyPilot ซึ่งเป็นธุรกิจซอฟต์แวร์ที่ในที่สุดทำกำไรได้ $225K</li>
<li>เรื่องราวนี้เน้นย้ำถึงความท้าทายทั่วไปในด้านการเป็นผู้ประกอบการ เช่น อัตราความล้มเหลวสูงของสตาร์ทอัพ และความสำคัญของการหาความเหมาะสมระหว่างผลิตภัณฑ์กับตลาด โดยเฉพาะในธุรกิจที่ใช้เงินทุนส่วนตัว (bootstrapped)</li>
<li>เรื่องราวยังวิพากษ์วิจารณ์ระบบการเลื่อนตำแหน่งในองค์กรและเน้นย้ำถึงปัญหาเศรษฐกิจที่กว้างขึ้นซึ่งส่งผลกระทบต่อชนชั้นแรงงาน โดยเน้นคุณค่าของความเป็นอิสระเหนือผลประโยชน์ทางการเงิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.npr.org/nx-s1-4974964">การใช้การหลอกลวงในการสอบสวนโดยตำรวจนั้นถูกกฎหมาย บางคนต้องการให้สิ่งนั้นยุติลง</a></h2>
<ul>
<li>ในสหรัฐอเมริกา ตำรวจได้รับอนุญาตตามกฎหมายให้ใช้การหลอกลวงระหว่างการสอบสวน ซึ่งส่งผลให้เกิดการสารภาพผิดและการตัดสินลงโทษที่ผิดพลาด ดังที่เห็นในกรณีของเท็ด แบรดฟอร์ด</li>
<li>ในขณะที่บางรัฐได้ห้ามการโกหกต่อเยาวชน มีการผลักดันให้มีการห้ามใช้กลยุทธ์การสอบสวนที่หลอกลวงในวงกว้างขึ้น โดยรัฐวอชิงตันกำลังพิจารณาร่างกฎหมายที่จะทำให้คำกล่าวดังกล่าวไม่สามารถใช้เป็นหลักฐานในศาลได้</li>
<li>นักวิจารณ์การหลอกลวงโต้แย้งว่ามันบั่นทอนความไว้วางใจ และบางประเทศได้นำวิธีการทางเลือกที่มุ่งเน้นการสร้างความสัมพันธ์ในระหว่างการสอบสวนมาใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091423">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตำรวจในสหรัฐฯ ได้รับอนุญาตตามกฎหมายให้ใช้การหลอกลวงระหว่างการสอบสวน แต่การปฏิบัตินี้กำลังถูกตรวจสอบ โดยมีผู้วิจารณ์เรียกร้องให้ห้ามใช้</li>
<li>กรณีของทอม เปเรซ ซึ่งถูกกล่าวหาว่าฆาตกรรมอย่างผิด ๆ และถูกบังคับให้สารภาพภายใต้การข่มขู่ แสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการละเมิดในแนวทางปฏิบัติเช่นนี้</li>
<li>มีการถกเถียงและเรียกร้องให้มีการปฏิรูปเพื่อเพิ่มความรับผิดชอบและแก้ไขปัญหาการประพฤติมิชอบของตำรวจที่เกี่ยวข้องกับกลยุทธ์การสอบสวนที่หลอกลวง</li>
</ul>
<h2><a href="https://mergiraf.org/">เมอร์จิราฟ: ไดรเวอร์การรวมที่รับรู้ไวยากรณ์สำหรับ Git</a></h2>
<ul>
<li>Mergiraf เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแก้ไขความขัดแย้งในการรวม Git โดยการทำความเข้าใจโครงสร้างไฟล์และภาษาการเขียนโปรแกรม ซึ่งช่วยให้กระบวนการรวมมีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
<li>มันเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของ Git เช่น การรวม, การย้อนกลับ, และการรีเบส โดยให้ความสำคัญกับการรวมที่คำนึงถึงไวยากรณ์และการรักษาเครื่องหมายความขัดแย้งเมื่อจำเป็น</li>
<li>Mergiraf ได้รับการปรับแต่งเพื่อความเร็วในการใช้งานแบบโต้ตอบและตั้งค่าเริ่มต้นเป็นการรวมแบบบรรทัดเมื่อสามารถทำได้ เพื่อมอบประสบการณ์การรวมที่ราบรื่นยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Mergiraf เป็นตัวขับเคลื่อนการรวมที่รับรู้ไวยากรณ์สำหรับ Git โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงการรวมโค้ดด้วยการเข้าใจไวยากรณ์ของภาษาการเขียนโปรแกรม</li>
<li>มันใช้ tree-sitter สำหรับการแยกวิเคราะห์และ GumTree สำหรับการจับคู่ แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะรายงานปัญหาเกี่ยวกับความแม่นยำของเครื่องมือเหล่านี้ในการแยกวิเคราะห์และจับคู่โค้ด</li>
<li>มีความสนใจในการขยายการสนับสนุนภาษาของ Mergiraf และสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น วิธีการที่ใช้ Dijkstra และโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เพื่อปรับปรุงการรวม โดยเฉพาะในภาษาต่าง ๆ เช่น Python</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/ai/2024/11/safe-ai-champ-anthropic-teams-up-with-defense-giant-palantir-in-new-deal/">Claude AI จะประมวลผลข้อมูลลับของรัฐบาลผ่านข้อตกลงใหม่กับ Palantir</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic ได้ร่วมมือกับ Palantir และ AWS เพื่อผสานรวมโมเดล AI ของ Claude เข้ากับหน่วยงานข่าวกรองและกลาโหมของสหรัฐฯ ซึ่งก่อให้เกิดข้อกังวลด้านจริยธรรม</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าความร่วมมือนี้ขัดแย้งกับภาพลักษณ์ที่เน้นความปลอดภัยของ Anthropic เนื่องจากเกี่ยวข้องกับการประมวลผลข้อมูลระดับลับภายในระบบที่ได้รับการรับรองด้านการป้องกันของ Palantir</li>
<li>ความร่วมมือดังกล่าวเน้นย้ำถึงแนวโน้มของบริษัท AI ที่มุ่งเน้นการทำสัญญากับกองทัพ ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในการประยุกต์ใช้ทางทหารและการบิดเบือนข้อมูลที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42091043">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI กำลังร่วมมือกับ Palantir เพื่อประมวลผลข้อมูลลับของรัฐบาล โดยใช้ความเชี่ยวชาญของ Palantir ในการจัดการข้อมูลที่ละเอียดอ่อนสำหรับชุมชนข่าวกรองของสหรัฐฯ</li>
<li>ความร่วมมือมุ่งเน้นการใช้ AI ในการวิเคราะห์ชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ระบุรูปแบบ และปรับปรุงการตรวจสอบเอกสาร เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการประมวลผลข้อมูล</li>
<li>ความร่วมมือนี้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อประชาธิปไตย เนื่องจากความสัมพันธ์ใกล้ชิดระหว่างรัฐบาลและผลประโยชน์ของบริษัท ซึ่งเน้นย้ำถึงอิทธิพลที่กว้างขวางของหน่วยงานข่าวกรองต่อเทคโนโลยีและสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03647-0">นักวิทยาศาสตร์รักษามะเร็งของตัวเองด้วยไวรัสที่เธอเพาะเลี้ยงในห้องปฏิบัติการ</a></h2>
<ul>
<li>นักไวรัสวิทยา Beata Halassy ใช้ไวรัสที่เพาะเลี้ยงในห้องปฏิบัติการเพื่อรักษามะเร็งเต้านมของเธอเอง ซึ่งทำให้เกิดคำถามด้านจริยธรรมเกี่ยวกับการทดลองกับตัวเอง</li>
<li>การใช้ไวโรบำบัด (OVT) ด้วยไวรัสหัดและไวรัสเวสิกูลาร์สโตมาไทติสของ Halassy ส่งผลให้เนื้องอกของเธอลดลง และเธอปลอดมะเร็งมาเป็นเวลาสี่ปี</li>
<li>แม้ว่ากรณีของเธอจะเน้นย้ำถึงศักยภาพของ OVT แต่ผู้เชี่ยวชาญเตือนเกี่ยวกับการรักษาตนเองเนื่องจากปัญหาด้านจริยธรรมและความเสี่ยงในการส่งเสริมวิธีการที่ยังไม่ได้รับการพิสูจน์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094573">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์คนหนึ่งใช้ไวรัสที่เพาะเลี้ยงในห้องปฏิบัติการเพื่อรักษามะเร็งของตัวเอง ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของการทดลองกับตัวเองในงานวิจัยทางการแพทย์</li>
<li>กรณีนี้ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความท้าทายในการเผยแพร่ผลลัพธ์จากการทดลองด้วยตนเองและบทบาทของจริยธรรมทางการแพทย์ในการป้องกันการละเมิดที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>มันเน้นย้ำถึงการสำรวจการรักษามะเร็งแบบใหม่ เช่น ไวรัสออนโคลิติก และความจำเป็นในการสร้างสมดุลระหว่างสิทธิส่วนบุคคลกับมาตรฐานทางจริยธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohannesKaufmann/html-to-markdown">HTML-to-Markdown – แปลงเว็บไซต์ทั้งหมดเป็น Markdown ด้วย Golang/CLI</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องมือ &quot;html-to-markdown&quot; ที่สร้างขึ้นครั้งแรกในปี 2018 ได้รับการเขียนใหม่ทั้งหมดและปล่อยออกมาเป็นเวอร์ชัน 2 ซึ่งเพิ่มความแม่นยำและความสามารถในการรองรับเว็บไซต์ทั้งหมด</li>
<li>เครื่องมือนี้ถูกออกแบบมาเพื่อแปลง HTML ที่ซับซ้อนให้เป็น Markdown ที่สะอาด คล้ายกับ &quot;โหมดผู้อ่าน&quot; ของเบราว์เซอร์ และมีให้ใช้งานในรูปแบบแพ็กเกจ Golang หรืออินเทอร์เฟซบรรทัดคำสั่ง (CLI)</li>
<li>ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้ลองใช้เวอร์ชันใหม่และรายงานกรณีขอบใด ๆ ซึ่งแสดงถึงความสนใจอย่างแข็งขันในข้อเสนอแนะและการปรับปรุงจากชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093511">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>html-to-markdown&quot; เป็นเครื่องมือที่พัฒนาโดย Johannes Kaufmann สำหรับการแปลง HTML ที่ซับซ้อนเป็น Markdown ซึ่งตอนนี้อยู่ในเวอร์ชันที่สอง และมีให้ใช้งานในรูปแบบแพ็กเกจ Golang หรืออินเทอร์เฟซบรรทัดคำสั่ง (CLI)</li>
<li>เครื่องมือนี้มีความแม่นยำสูงในการจัดการเว็บไซต์ทั้งหมดและได้รับการยกย่องในด้านการประยุกต์ใช้ที่มีศักยภาพ รวมถึงการเพิ่มประสบการณ์การอ่านบน Kindle และการให้ข้อมูลแก่โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs)</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์และเสนอการปรับปรุง เช่น การลบข้อมูลซ้ำในรูปแบบ n-gram และโครงการยินดีต้อนรับการมีส่วนร่วมและข้อเสนอแนะเกี่ยวกับกรณีขอบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlajtos.mu/posts/new-kind-of-paper-5">บันทึกของฉันเกี่ยวกับบันทึกคณิตศาสตร์ของแอปเปิ้ล</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2024 แอปเปิลเปิดตัว Math Notes แอปที่ผสมผสานการจดบันทึกแบบดั้งเดิมกับฟังก์ชันเครื่องคิดเลขขั้นสูง โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้คณิตศาสตร์ที่ซับซ้อนเข้าถึงได้ง่ายขึ้น</li>
<li>แอปมีคุณสมบัติการจดจำลายมือและการบันทึกแบบ 2 มิติ แต่ขาดการตอบกลับแบบเรียลไทม์ การกำหนดสัญลักษณ์โดยผู้ใช้ และกราฟที่ตอบสนอง</li>
<li>Math Notes ถูกมองว่าเป็นเครื่องมือที่มีศักยภาพในการทำให้การแก้ปัญหาที่ซับซ้อนเป็นประชาธิปไตย คล้ายกับที่ Excel ได้ปฏิวัติการคำนวณ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090633">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟีเจอร์ Math Notes ของ Apple กำลังสร้างการสนทนาเกี่ยวกับการใช้งาน โดยมีข้อเสนอแนะให้แสดงสัญลักษณ์ที่รู้จักเหนือการป้อนข้อมูลด้วยลายมือเพื่อความชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้ใช้มีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับความโต้ตอบของฟีเจอร์นี้ โดยบางคนชื่นชอบการคำนวณอัตโนมัติ ในขณะที่บางคนพบว่าหน้าตาผู้ใช้งานนั้นรบกวนสมาธิ</li>
<li>การอัปเดตในอนาคตคาดว่าจะรวมถึงกราฟสดและการสนับสนุนแคลคูลัสขั้นสูง เนื่องจากผู้ใช้ต้องการการควบคุมและการปรับปรุงคุณสมบัติมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://poniesandlight.co.uk/reflect/debug_print_text/">การเรนเดอร์ข้อความแบบไม่มีพื้นผิว</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้แนะนำเทคนิคใหม่สำหรับการเรนเดอร์ข้อความโดยไม่ใช้เท็กซ์เจอร์แอตลาส โดยการเก็บข้อมูลฟอนต์โดยตรงในเฟรกเมนต์เชดเดอร์ด้วยค่าคงที่แบบจำนวนเต็ม วิธีนี้ช่วยให้การเรนเดอร์ข้อความมีประสิทธิภาพในคำสั่งการวาดเพียงครั้งเดียว ซึ่งมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับการส่งข้อความดีบักอย่างรวดเร็ว เทคนิคนี้ถูกนำไปใช้ในโมดูล Island โดยใช้การวาดแบบอินสแตนซ์และเชดเดอร์เพื่อแมปพิกัด UV ไปยังไกลฟ์บิตแมปเพื่อการพิมพ์ข้อความดีบักที่ง่ายดาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093037">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การแสดงผลข้อความแบบไม่มีพื้นผิวเป็นวิธีการแสดงข้อความโดยไม่ใช้พื้นผิวแบบดั้งเดิม มักใช้สำหรับการดีบักและสามารถนำไปใช้ได้ง่ายบนแพลตฟอร์มเช่น ShaderToy</li>
<li>แม้ว่าจะมีประโยชน์สำหรับการใช้งานบางประเภท แต่ก็ไม่เหมาะสำหรับการแสดงผลข้อความคุณภาพสูง ซึ่งเทคนิคสมัยใหม่อย่างเช่น Signed Distance Field (SDF) ที่ใช้แผนที่พื้นผิว จะให้ผลลัพธ์ที่ดีกว่า</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการแลกเปลี่ยนประสิทธิภาพระหว่างการใช้หน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) และหน่วยประมวลผลกลาง (CPU) สำหรับการแสดงผลข้อความ โดยเน้นถึงประสิทธิภาพของวิธีการต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://nishtahir.com/what-is-a-staff-engineer/">วิศวกรประจำคืออะไร?</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรระดับสตาฟ หรือที่รู้จักกันในชื่อ Staff+ เป็นบทบาททางเทคนิคที่สูงกว่าวิศวกรอาวุโส โดยเน้นที่ความเชี่ยวชาญทางเทคนิคโดยไม่ต้องมีหน้าที่บริหารจัดการ</li>
<li>ความรับผิดชอบรวมถึงการให้คำปรึกษา การเป็นผู้นำ การมีอิทธิพลต่อทิศทางทางเทคนิค และการปรับสมดุลระหว่างการเขียนโค้ดกับงานด้านการเป็นผู้นำ ซึ่งมักเกี่ยวข้องกับ &quot;งานเชื่อมต่อ&quot; เพื่อรักษาแรงผลักดันของทีม</li>
<li>ขอบเขตและผลกระทบของบทบาทสามารถขยายไปถึงระดับองค์กรหรืออุตสาหกรรม ซึ่งเป็นการแยกแยะระดับอาวุโสของวิศวกรระดับพนักงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42090771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรประจำเป็นบทบาทระดับอาวุโสที่มุ่งเน้นการขยายการมีส่วนร่วมเกินกว่าภาระงานส่วนบุคคล มักมีอิทธิพลต่อการตัดสินใจระดับสูงและให้ทิศทางทางเทคนิค</li>
<li>ตำแหน่งนี้เกี่ยวข้องกับการให้คำปรึกษาแก่วิศวกรคนอื่น ๆ และทำหน้าที่เป็นสะพานเชื่อมระหว่างทีมเทคนิคและฝ่ายบริหาร โดยไม่ต้องรับบทบาทเป็นผู้จัดการ</li>
<li>ตำแหน่งนี้แพร่หลายในบริษัทเทคโนโลยีและบ่งบอกถึงการมีส่วนร่วมที่สำคัญ ความเชี่ยวชาญทางเทคนิค และความเป็นผู้นำภายในองค์กร</li>
</ul>
<h2><a href="https://hanlab.mit.edu/blog/svdquant">SVDQuant: การควอนไทซ์ 4 บิต ช่วยเพิ่มพลังให้กับ 12B Flux บน GPU 4090 ขนาด 16GB ด้วยความเร็วที่เพิ่มขึ้น 3 เท่า</a></h2>
<ul>
<li>SVDQuant เป็นเทคนิคการปรับลดขนาดหลังการฝึกอบรมแบบใหม่สำหรับโมเดลการแพร่กระจาย โดยลดน้ำหนักและการกระตุ้นให้เหลือ 4 บิต ส่งผลให้ลดการใช้หน่วยความจำและความหน่วงได้อย่างมาก - มันสามารถเพิ่มความเร็วได้ถึง 3 เท่าบน GPU 4090 ของแล็ปท็อป 16GB ในขณะที่ยังคงรักษาความคมชัดของภาพสูงโดยการแนะนำสาขาอันดับต่ำเพื่อจัดการกับความท้าทายของการปรับลดขนาด - เครื่องยนต์การอนุมาน Nunchaku ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการรวมเคอร์เนลสาขาอันดับต่ำและบิตต่ำ และ SVDQuant มีประสิทธิภาพดีกว่าวิธีการแบบดั้งเดิมในด้านการจัดแนวข้อความและคุณภาพของภาพ โดยผสานรวมได้ดีกับ LoRA เพื่อคุณภาพของภาพที่สม่ำเสมอในทุกสไตล์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093112">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SVDQuant แนะนำการควอนไทซ์ 4 บิตสำหรับโมเดลที่มีพารามิเตอร์ 12 พันล้าน ทำให้สามารถทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบน GPU สำหรับผู้บริโภค เช่น 16GB 4090 โดยมีความเร็วเพิ่มขึ้นสามเท่า</li>
<li>นวัตกรรมนี้จาก MIT ใช้เทคนิคเช่น การดูดซับค่าผิดปกติและการหลอมรวมเคอร์เนล เพื่อให้ได้การลดหน่วยความจำและการปรับปรุงความเร็วอย่างมากโดยไม่ลดทอนคุณภาพของภาพ</li>
<li>วิธีการนี้ได้รับการตรวจสอบความถูกต้องในหลากหลายโมเดลและเมตริก ทำให้โมเดลขนาดใหญ่สามารถเข้าถึงได้มากขึ้นบนฮาร์ดแวร์สำหรับผู้บริโภค โดยยังคงรักษาประสิทธิภาพไว้ในขณะที่เพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-11-memories-brain-human-cell.html">ความทรงจำไม่ได้อยู่แค่ในสมองเท่านั้น การศึกษาของเซลล์มนุษย์พบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094427">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาเสนอว่า ความทรงจำอาจไม่ได้จำกัดอยู่แค่ในสมอง โดยบ่งชี้ถึงความเป็นไปได้ในการถ่ายทอดข้อมูลทางพันธุกรรมที่เกินกว่า DNA</li>
<li>งานวิจัยนี้ท้าทายมุมมองแบบดั้งเดิมที่เชื่อว่าการสร้างความทรงจำเกิดขึ้นเฉพาะในเซลล์ประสาท โดยชี้ให้เห็นว่าเซลล์ประเภทอื่นอาจมีบทบาทในการเข้ารหัสข้อมูลด้วยเช่นกัน</li>
<li>การศึกษานี้ทำให้เกิดคำถามที่น่าสนใจเกี่ยวกับปรากฏการณ์ต่าง ๆ เช่น สัญชาตญาณของนกที่ร้องเพลงและผู้รับการปลูกถ่ายหัวใจที่มีประสบการณ์ความทรงจำใหม่ แม้ว่าข้ออ้างเหล่านี้ยังคงเป็นที่ถกเถียงกันอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mrdoob/status/1854662365163536613">เงินไม่เคยเป็นเป้าหมายสุดท้าย – mrdoob – ผู้สร้าง threejs</a></h2>
<ul>
<li>ผู้สร้างได้พัฒนาทางเลือก HTML5/WebGL ฟรีแทน Adobe Flash โดยมีแรงจูงใจจากความต้องการลดการพึ่งพาเทคโนโลยี Flash</li>
<li>กระบวนการพัฒนานั้นเกี่ยวข้องกับการเสียสละส่วนตัวอย่างมาก ซึ่งเน้นย้ำถึงความทุ่มเทของผู้สร้างต่อโครงการนี้</li>
<li>แรงจูงใจเบื้องหลังโครงการนี้ไม่ใช่เพื่อผลประโยชน์ทางการเงิน แต่เป็นการมุ่งมั่นที่จะให้บริการที่เข้าถึงได้ง่ายและทันสมัยมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42093795">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Mrdoob ผู้สร้าง three.js เริ่มพัฒนามันเป็นโครงการที่ทำด้วยความหลงใหล ซึ่งต่อมากลายเป็นส่วนหนึ่งของงานเต็มเวลาของเขาที่ Google</li>
<li>โครงการโอเพนซอร์สหลายโครงการเผชิญกับความท้าทายทางการเงิน แต่ three.js ได้รับการสนับสนุนอย่างต่อเนื่องผ่านการสนับสนุนจาก Google และการบริจาค</li>
<li>Three.js มีอิทธิพลอย่างมากต่อกราฟิก 3D ในเบราว์เซอร์ โดยเน้นให้เห็นถึงผลกระทบของการมีส่วนร่วมในโอเพ่นซอร์สที่ทุ่มเท</li>
</ul>
<h2><a href="https://avi.im/blag/2024/sqlite-bit-flip/">SQLite ไม่ทำการตรวจสอบเช็คซัม</a></h2>
<ul>
<li>SQLite ไม่ได้ทำการตรวจสอบเช็คซัมโดยค่าเริ่มต้น ซึ่งหมายความว่ามันไม่สามารถตรวจจับการเสียหายของดิสก์ได้ ทำให้มีความเสี่ยงต่อปัญหาข้อมูลจากการเปลี่ยนแปลงของบิตเพียงหนึ่งบิต</li>
<li>แม้ว่า SQLite จะใช้การตรวจสอบด้วยเช็คซัมสำหรับเฟรมของ Write-Ahead Logging (WAL) แต่ก็จะละเลยเฟรมที่เสียหายโดยไม่แจ้งข้อผิดพลาด ซึ่งอาจนำไปสู่การเสียหายของข้อมูลที่ไม่ถูกตรวจพบได้</li>
<li>Checksum VFS Shim สามารถใช้เพื่อเพิ่มฟังก์ชันการตรวจสอบ แต่ต้องการค่า reserve bytes ที่เท่ากับ 8 พอดี ซึ่งจำกัดความเข้ากันได้กับส่วนขยายบางอย่าง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42094663">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SQLite เช่นเดียวกับฐานข้อมูลหลาย ๆ ตัว เช่น PostgreSQL ไม่ได้ทำการตรวจสอบเช็คซัมโดยค่าเริ่มต้น ซึ่งใช้เพื่อรับรองความสมบูรณ์ของข้อมูล</li>
<li>ในขณะที่ฐานข้อมูลอย่าง Oracle และ SQL Server มีการเปิดใช้งาน checksums โดยค่าเริ่มต้น ผู้ใช้ SQLite ควรตระหนักถึงข้อจำกัดนี้ โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับข้อมูลที่สำคัญ</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของการทำความเข้าใจคุณสมบัติของฐานข้อมูลและบทบาทของการตรวจสอบเช็คซัมในการรักษาความสมบูรณ์ของข้อมูล</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Delta: ตัวแสดงผลไวยากรณ์สำหรับ Git, diff, grep, และผลลัพธ์ของ blame" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Delta%3A%20%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AA%E0%B8%94%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B9%84%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%20Git%2C%20diff%2C%20grep%2C%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20blame&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%209%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
