<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 10:07:38 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/25&#39;</h2>
<h1>2024-03-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/Y2Z/monolith">Monolith: เครื่องมือ CLI สําหรับการรวมหน้าเว็บเป็นไฟล์ HTML ไฟล์เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Monolith เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถรวมหน้าเว็บเป็นไฟล์ HTML ไฟล์เดียวที่มีเนื้อหา CSS, รูปภาพ และ JavaScript แบบฝัง ซึ่งนําเสนอการปรับแต่งและการควบคุมโดเมน</li>
<li>ขาดการสนับสนุนเนื้อหาแบบไดนามิก แต่สามารถเสริมด้วยเครื่องมือเช่น Chromium ในขณะที่ผู้ใช้สามารถมีส่วนร่วมในโครงการและสํารวจความคิดริเริ่มที่เกี่ยวข้อง</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เผยแพร่โดยไม่มีการรับประกันและทุ่มเทให้กับสาธารณสมบัติทั่วโลก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39810378">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้กําลังพูดถึงเครื่องมือต่างๆ เช่น Monolith, SingleFile และ ArchiveBox สําหรับการบันทึกและเก็บถาวรหน้าเว็บ โดยแสดงความสนใจในคุณลักษณะต่างๆ เช่น การข้ามการตรวจจับบอทและการเพิ่มประสิทธิภาพหน้าเว็บ</li>
<li>ความสําคัญของการเก็บถาวรเนื้อหาเว็บในช่วงเหตุการณ์สําคัญได้รับการเน้นย้ําโดยสังเกตความท้าทายเช่นลิงก์เสียและข้อ จํากัด ของเบราว์เซอร์</li>
<li>ผู้ใช้ยกย่องความสะดวกและข้อดีของเครื่องมือเหล่านี้ในการเก็บรักษาและจัดระเบียบเนื้อหาออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/beemdevelopment/Aegis/releases/tag/v3.0">Aegis v3.0: แอพ 2FA ที่ปรับปรุงแล้วสําหรับ Android</a></h2>
<ul>
<li>Aegis Public Notifications Fork โดย beemdevelopment ได้เปิดตัวเวอร์ชัน 3.0 โดยแนะนําการออกแบบ Material 3, การกําหนดไอคอนอัตโนมัติ, การเลือกแบทช์, การนําเข้าข้อมูลสํารอง 2FAS schema v4 และการเรียงลําดับตามการใช้งานล่าสุด</li>
<li>การอัปเดตนี้นํามาซึ่งการแก้ไขข้อบกพร่องการปรับปรุงความเสถียรและประสิทธิภาพที่ดีขึ้นสําหรับการเลื่อนดูรายการยาวที่มีไอคอนมากมาย</li>
<li>การเปิดตัวนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อมอบประสบการณ์ที่เป็นมิตรกับผู้ใช้มากขึ้นด้วยคุณสมบัติและการเพิ่มประสิทธิภาพที่เพิ่มเข้ามา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808921">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความปลอดภัยและการใช้งานแอปการตรวจสอบสิทธิ์แบบสองปัจจัย (2FA) เช่น Aegis, Authy, FreeOTP และ Google Authenticator โดยเน้นย้ําถึงข้อกังวลเกี่ยวกับการจัดเก็บเมล็ดพันธุ์ในอุปกรณ์หลายเครื่องและประสิทธิภาพของ 2FA</li>
<li>วิธีการตรวจสอบสิทธิ์ต่างๆ เช่น การแจ้งเตือนแบบพุช, WebAuthN และ U2F เป็นที่ถกเถียงกันในเรื่องความปลอดภัยและความสะดวกสบาย โดยแนะนําแนวทางมาตรฐานที่เน้นโครงการโอเพ่นซอร์ส เช่น Aegis</li>
<li>ประสบการณ์กับผู้จัดการรหัสผ่านพร้อมกับการละเมิดความปลอดภัยของ Retool เนื่องจากการโจมตีแบบฟิชชิ่งทาง SMS เน้นย้ําถึงความสําคัญของวิธีการตรวจสอบสิทธิ์ที่ปลอดภัยและความซ้ําซ้อนของข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janmojzis/tinyssh">เซิร์ฟเวอร์ TinySSH ที่ปลอดภัยและเรียบง่ายพร้อมการเข้ารหัส NaCl</a></h2>
<ul>
<li>Tinysshd เป็นเซิร์ฟเวอร์ SSH ที่ทันสมัยซึ่งมุ่งเน้นไปที่การเข้ารหัสที่ปลอดภัยพร้อมความปลอดภัยขั้นต่ํา 128 บิต ไม่รวมอัลกอริธึมการเข้ารหัสที่เก่ากว่าและองค์ประกอบที่ไม่ปลอดภัย เช่น การตรวจสอบรหัสผ่าน</li>
<li>มันรวมเอาการเข้ารหัสดั้งเดิมที่ล้ําสมัยและการเข้ารหัสหลังควอนตัม และเป็นไปตามแผนงานการพัฒนาตั้งแต่รุ่นทดลองไปจนถึงรุ่นเสถียร โดยรุ่นเบต้าปัจจุบันมีป้ายกํากับว่า 20240101</li>
<li>คําแนะนําสําหรับการปรับใช้เซิร์ฟเวอร์มีให้สําหรับวิธีการที่หลากหลาย เช่น busybox, tcpsvd, inetd และ systemd</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39806139">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้กําลังหารือเกี่ยวกับการใช้ TinySSH ซึ่งเป็นเซิร์ฟเวอร์ SSH ขนาดเล็กสําหรับไดรฟ์ที่เข้ารหัสในกระบวนการบูต Linux โดยชั่งน้ําหนักความสะดวกและความปลอดภัยจากความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>หัวข้อต่างๆ ได้แก่ การรักษาความปลอดภัยดิสก์ที่เข้ารหัสด้วย TPM, Mandos และการอภิปรายขนาดเซิร์ฟเวอร์ ความซับซ้อนของโค้ด และมาตรการรักษาความปลอดภัย</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมถึงความไว้วางใจใน OpenSSH ปัญหาใบอนุญาต ข้อยุติในใบอนุญาตครีเอทีฟคอมมอนส์ และการใช้งาน SSH ใน OCaml และ F# พร้อมกับการพูดคุยทางเทคนิคเกี่ยวกับการใช้ CryptoVerif ภาษาโปรแกรม เช่น Rust และ LISP และการโฮสต์ที่เก็บบนแพลตฟอร์มเช่น Sourcehut</li>
</ul>
<h2><a href="https://glossarie.app/">อภิธานศัพท์: การอ่าน eBooks เพื่อการเรียนรู้ภาษา</a></h2>
<ul>
<li>แอปที่สร้างโดยบุคคลและพันธมิตรครูสอนภาษาของพวกเขาช่วยให้สามารถเรียนรู้ภาษาผ่านการอ่าน eBooks ในภาษาแม่ของผู้ใช้ โดยเน้นคําศัพท์และไวยากรณ์ในบริบท</li>
<li>แอปได้รับการพิสูจน์แล้วว่ามีประสิทธิภาพในการสร้างความเข้าใจพื้นฐานของภาษาและได้รับการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องเพื่อความแม่นยําและความพึงพอใจของผู้ใช้</li>
<li>การพัฒนาที่จะเกิดขึ้นเกี่ยวข้องกับการใช้ระดับความยากแบบไดนามิกการปรับปรุงคุณสมบัติการปฏิบัติการปรับปรุงการสนับสนุน eBook และการรวม AI สําหรับฟังก์ชันการทํางานขั้นสูงโดยความคิดเห็นของผู้ใช้มีบทบาทสําคัญในการปรับแต่งแอป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807912">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Reddit กําลังแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับแอปและเทคนิคการเรียนรู้ภาษา เช่น อภิธานศัพท์สําหรับคําศัพท์และไวยากรณ์ผ่านการอ่าน eBooks ภาษาแม่</li>
<li>คําแนะนํารวมถึงการถ่ายโอนภาษาสําหรับหลักสูตรเสียงและปลั๊กอินเบราว์เซอร์เพื่ออํานวยความสะดวกในการเรียนรู้ขณะอ่านออนไลน์</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมการใช้ธงสําหรับภาษา การเรียนรู้แบบเว้นระยะ และแอปที่สอนภาษาผ่านคําครรภ์และการออกเสียง นักพัฒนากําลังมองหาข้อเสนอแนะเพื่อปรับปรุงคุณสมบัติและการแปลท่ามกลางความกังวลของผู้ใช้เกี่ยวกับคุณภาพและความเป็นธรรมของเครื่องมือ</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/why-not-threads/">ปลดล็อกประสิทธิภาพ: โอบกอด async/await ใน Rust</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เปรียบเทียบ async/await และเธรดในการเขียนโปรแกรม Rust โดยสังเกตความซับซ้อนแบบ async/await แต่จําเป็นสําหรับการจัดการงานพร้อมกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งในเว็บเซิร์ฟเวอร์</li>
<li>เน้นประโยชน์แบบอะซิงโครนัส/รอใน Rust เช่น ประสิทธิภาพ ความสามารถในการประกอบ และการปรับปรุงการทํางานที่ซับซ้อน ท้าทายความเชื่อที่ว่าเธรดเหนือกว่า</li>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการปรับปรุงการรับรู้เกี่ยวกับข้อดีของ async โดยวางตําแหน่ง async/await เป็นเครื่องมือที่มีค่าสําหรับการเพิ่มประสิทธิภาพในการทํางานพร้อมกันของ Rust</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39812969">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายข้อความโดยใช้ async/await เทียบกับเธรดหรือเส้นใยสําหรับการทํางานพร้อมกันในการเขียนโปรแกรม Rust ยกย่อง async/await สําหรับจุดรอที่ชัดเจนและความสามารถในการลดในอนาคต</li>
<li>การออกแบบไฟเบอร์ และการเรียกรหัส C จากไฟเบอร์ โดยเน้นการแลกเปลี่ยนและความซับซ้อนในบริบทการเขียนโปรแกรมที่แตกต่างกัน</li>
<li>หัวข้อที่ครอบคลุม ได้แก่ สัญญาณการยกเลิกความต้องการเวลาแฝงต่ําแอปพลิเคชันไมโครคอนโทรลเลอร์และการเปรียบเทียบ async / await กับเส้นใยในภาษาการเขียนโปรแกรม</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.kentlaw.edu/faculty/rwarner/classes/legalaspects_ukraine/securities/case_studies/ledbed.htm">การซื้อขาย $800k ของวัยรุ่น: คําถามด้านจริยธรรมเกิดขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>Jonathan Lebed วัยรุ่นมีรายได้ประมาณ 800,000 ดอลลาร์จากการซื้อขายหุ้น แต่ SEC อ้างถึงการซื้อขายสิบเอ็ดรายการว่าผิดกฎหมายสําหรับการบิดเบือนตลาด</li>
<li>Lebed ให้เหตุผลกับการกระทําของเขา โดยเปรียบพวกเขากับนักวิเคราะห์ของ Wall Street ซึ่งนําไปสู่ข้อตกลงมูลค่า 285,000 ดอลลาร์กับ SEC</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับคุณธรรมของวิธีการซื้อขายของเขาและการตอบสนองของ ก.ล.ต. ต่อกรณีนี้ ซึ่งจุดประกายความกังวลด้านจริยธรรมในชุมชนการค้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807967">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงการปฏิบัติที่ผิดจรรยาบรรณในตลาดการเงิน เช่น แผนการปั๊มและการถ่ายโอนข้อมูล การปั่นหุ้น และการหลอกลวง โดยเน้นย้ําถึงประเด็นขัดแย้งทางจริยธรรมของการหลอกลวงเพื่อผลกําไร</li>
<li>มันแยกความแตกต่างระหว่างนักวิเคราะห์ที่ถูกต้องตามกฎหมายและนักต้มตุ๋น โดยสํารวจความท้าทายในการพิสูจน์ความรับผิดทางอาญาสําหรับการบิดเบือนตลาดโดยเจตนา</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงผลกระทบทางสังคมของการเปลี่ยนแปลงของตลาดและอิทธิพลของการโฆษณาสมัยใหม่ในขณะที่สนับสนุนการปรับปรุงกฎหมายและการบังคับใช้เพื่อประโยชน์ต่อสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://win98icons.alexmeub.com/">สํารวจไอคอน Windows 98 โดย Alex Meub</a></h2>
<ul>
<li>Windows 98 Icon Viewer พัฒนาโดย Alex Meub ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเรียกดูและดาวน์โหลดไอคอน Windows 98 ทั้งหมด เช่น ไอคอนสําหรับถังรีไซเคิล คอมพิวเตอร์ และเอกสาร</li>
<li>มีคอลเลกชันที่ครอบคลุมของไอคอนที่เกี่ยวข้องกับ Windows 98 สําหรับผู้ใช้ในการสํารวจและดาวน์โหลด</li>
<li>เครื่องมือนี้ให้การเดินทางที่ชวนให้นึกถึงอดีตสําหรับผู้ใช้ที่สนใจภาพสัญลักษณ์ของระบบปฏิบัติการ Windows 98</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39813240">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกความคิดถึงองค์ประกอบการออกแบบที่เป็นสัญลักษณ์ในระบบปฏิบัติการรุ่นเก่า เช่น Windows 98, Classic Mac OS และธีม Bluecurve ของ Redhat Linux โดยเน้นที่วิวัฒนาการการออกแบบไอคอนและสัญลักษณ์เหนือกาลเวลา</li>
<li>ผู้เข้าร่วมชื่นชมการออกแบบศิลปะพิกเซลในยุคแรกๆ ของ Susan Kare สําหรับความคิดสร้างสรรค์และรายละเอียด โดยพูดคุยเกี่ยวกับด้านเทคนิคและความคิดถึงของการออกแบบไอคอนในระบบปฏิบัติการวินเทจ</li>
<li>ทิวทัศน์ศิลปะพิกเซลแบบเคลื่อนไหวของ Mark Ferrari จากทศวรรษ 1990 ก็ได้รับการชื่นชมเช่นกัน โดยเน้นย้ําถึงความซับซ้อนของการสร้างศิลปะพิกเซลในยุคนั้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/davepl1968/status/1772042158046146792">ผู้เขียนพัฒนากล่องโต้ตอบรูปแบบสําหรับ Windows NT</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนากล่องโต้ตอบรูปแบบสําหรับ Microsoft ในปลายปี 1994 ในขณะที่เปลี่ยนรหัสจาก Windows95 เป็น WindowsNT</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811604">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายครอบคลุมหัวข้อต่างๆ มากมาย รวมถึงระบบปฏิบัติการ ระบบไฟล์ การพัฒนาซอฟต์แวร์ และวิศวกรรม โดยกล่าวถึงประวัติและข้อจํากัดของ Windows NT และ FAT32</li>
<li>การสนทนาเกี่ยวข้องกับการอภิปรายเกี่ยวกับชื่อเสียงของบุคคลเช่น Dave Plummer โซลูชันการเขียนโปรแกรมชั่วคราว และอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย ซึ่งผู้ใช้แสดงความชอบและปัญหาเกี่ยวกับเทคนิคและเครื่องมือการจัดรูปแบบ</li>
<li>เกร็ดเล็กเกร็ดน้อยเกี่ยวกับการเผชิญหน้าในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีในอดีตและความท้าทายกับแพลตฟอร์มการออกตั๋วเช่น Salesforce จะถูกแบ่งปันในระหว่างการอภิปราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/how-quickly-do-large-language-models-learn-unexpected-skills-20240213/">การศึกษา: ความสามารถของแบบจําลองภาษาพัฒนาอย่างคาดเดาได้</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดโดยนักวิจัยของสแตนฟอร์ดท้าทายแนวคิดที่ว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่พัฒนาทักษะที่ไม่คาดฝันอย่างกะทันหันซึ่งบ่งชี้ว่าความสามารถเหล่านี้อาจไม่เกิดขึ้นอย่างคาดเดาไม่ได้</li>
<li>แม้ว่านักวิทยาศาสตร์บางคนจะยืนยันว่าแนวคิดเรื่องการเกิดขึ้นยังคงมีอยู่ แต่การศึกษานี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของการทําความเข้าใจพฤติกรรมของแบบจําลองภาษาในขณะที่พวกเขาขยายและพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811155">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความนี้สํารวจความสามารถที่เกิดขึ้นใหม่ในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ โดยเน้นที่การอภิปรายและการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการประเมินความสามารถเหล่านี้ในแมชชีนเลิร์นนิง</li>
<li>ข้อจํากัดของแบบจําลองที่ไม่มีสถานะซ่อนเร้น และการทํานายความสามารถของระบบ AI โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการวิจารณ์เชิงสร้างสรรค์สําหรับความก้าวหน้าของการวิจัย</li>
<li>นอกจากนี้ยังกล่าวถึงการใช้เลขคณิตเพื่อวัดความฉลาดและประสิทธิภาพของแบบจําลอง AI ในการแก้ปัญหาทางคณิตศาสตร์ โดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับภูมิทัศน์ที่เปลี่ยนแปลงไปของความสามารถของ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.channelnewsasia.com/business/china-blocks-use-intel-and-amd-chips-government-computers-report-4218101">จีนเลิกใช้ชิป Intel และ AMD ในคอมพิวเตอร์ของรัฐบาล</a></h2>
<ul>
<li>จีนวางแผนที่จะกําจัดไมโครโปรเซสเซอร์ Intel และ AMD ของสหรัฐฯ ออกจากระบบของรัฐบาล โดยมีเป้าหมายเพื่อเปลี่ยนไปใช้ซีพียู</li>
<li>กระทรวงอุตสาหกรรมของจีนถือว่าเทคโนโลยีในท้องถิ่น &quot;ปลอดภัยและเชื่อถือได้&quot; เป็นเวลาสามปี โดยตั้งใจที่จะแทนที่ Windows ของ Microsoft และซอฟต์แวร์ฐานข้อมูลต่างประเทศ</li>
<li>สหรัฐฯ ตอบโต้ด้วยการยกระดับการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ผ่านโครงการริเริ่มต่างๆ เช่น CHIPS and Science Act ในขณะที่ Intel และ AMD ไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับสถานการณ์ดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808664">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การแบนชิป Intel และ AMD ของจีนสําหรับคอมพิวเตอร์ของรัฐบาลทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนทางธุรกิจระหว่างจีนและสหรัฐฯ โดยอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับความเสี่ยงในการสอดแนมและส่งเสริมการพัฒนา CPU ในประเทศ</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงความสามารถในการแข่งขันระดับโลกที่ได้รับผลกระทบจากการเติบโตของเทคโนโลยีของจีน ความเปราะบางของห่วงโซ่อุปทาน และการแตกแขนงที่อาจเกิดขึ้นจากสงครามเย็นที่ยืดเยื้อ</li>
<li>การขายชิป AI ของ Nvidia ไปยังประเทศจีนและการเก็งกําไรเกี่ยวกับความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและเสถียรภาพของจีนดึงดูดความสนใจท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบทางเศรษฐกิจและการเมือง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atnnn.com/p/operator-larrow/">การใช้ตัวดําเนินการลูกศรซ้ายใน C++ สําหรับการเรียกใช้เมธอด</a></h2>
<ul>
<li>Étienne Laurin อธิบายการใช้ตัวดําเนินการลูกศรซ้ายใน C++ เพื่อเรียกเมธอดในคลาสที่มีตัวชี้ไปยังเมธอด&#39;- การอภิปรายรวมถึงการสร้างโครงสร้างเทมเพลตและการโอเวอร์โหลดตัวดําเนินการลูกศรซ้ายเพื่อใช้คุณลักษณะนี้&#39;- โพสต์นี้เจาะลึกถึงแนวทางที่ไม่เหมือนใครในการเขียนโปรแกรม C++ โดยแสดงเทคนิคขั้นสูงสําหรับการเรียกใช้วิธีการผ่านตัวชี้&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808616">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ตัวชี้ไปยังสมาชิกใน C++ และความคลุมเครือเกี่ยวกับข้อมูลอินสแตนซ์ โดยเปรียบเทียบกับผู้รับมอบสิทธิ์และตัวชี้วิธีการใน C++ และ Virgil โดยวิธีการของ Virgil ถือว่าใช้งานง่ายกว่า</li>
<li>ความท้าทายในการใช้ตัวชี้สมาชิกใน C++ ความซับซ้อนของการโอเวอร์โหลดของผู้ปฏิบัติงาน และการเปรียบเทียบกับภาษาโปรแกรมอื่นๆ ได้รับการพิจารณา พร้อมด้วยแนวคิดการเขียนโปรแกรมและแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุดที่ใช้ร่วมกันเพื่อความชัดเจน</li>
<li>การอภิปรายจะเจาะลึกถึงความซับซ้อนของการโอเวอร์โหลดของผู้ปฏิบัติงาน โดยนําเสนอตัวอย่างและข้อมูลเชิงลึกมากมายเกี่ยวกับแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุดเพื่อความเข้าใจที่ชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://unravelweb.dev/2024/02/12/the-u-u-conundrum/">การแก้ไขปัญหาเครื่องหมายกํากับเสียงในชื่อไฟล์</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนประสบปัญหาการกรองการค้นหาด้วยชื่อไฟล์ที่มีเครื่องหมายกํากับเสียง (เช่น umlauts) บนผลิตภัณฑ์ของตนที่ epilot เนื่องจากการแปลงการเข้ารหัส ซึ่งแก้ไขโดยการจับคู่ประเภทการเข้ารหัสของชื่อไฟล์ค้นหากับชื่อที่บันทึกไว้โดยใช้ .normalize()</li>
<li>สคริปต์การย้ายข้อมูลได้รับการพัฒนาเพื่อสร้างมาตรฐานชื่อของไฟล์ปัจจุบันทั้งหมดที่มีอักขระที่ไม่ใช่ ASCII</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808357">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความท้าทายในการทําให้ข้อความเป็นมาตรฐานด้วยอักขระที่ไม่ใช่ภาษาละตินบนแพลตฟอร์มต่างๆ โดยเน้นที่ชื่อในเอกสารทางการและระบบดั้งเดิม</li>
<li>เน้นปัญหาที่เกี่ยวข้องกับการจัดการ Unicode การทับศัพท์ ชื่อไฟล์ การเข้ารหัส และการเรียงลําดับในภาษาต่างๆ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงความสําคัญของการเข้ารหัสที่สอดคล้องกันการแสดงการออกเสียงและการใช้อักขระการเขียนใน Unicode เพื่อปรับปรุงผลการค้นหาป้องกันปัญหาความเข้ากันได้และปรับปรุงการจัดการข้อความในการเขียนโปรแกรม</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Monolith: เครื่องมือ CLI สําหรับการรวมหน้าเว็บเป็นไฟล์ HTML ไฟล์เดียว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Monolith%3A%20%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%20CLI%20%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%A5%E0%B9%8C%20HTML%20%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%A5%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/24&#39;</h2>
<h1>2024-03-24</h1>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-24/linux-crisis-tools.html">เครื่องมือวิกฤต Linux ที่จําเป็นสําหรับประสิทธิภาพของเซิร์ฟเวอร์</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Brendan Gregg นําเสนอข้อมูลเชิงลึกและคําแนะนําอันมีค่าเกี่ยวกับการวิเคราะห์ประสิทธิภาพของระบบ โดยเน้นที่เครื่องมือวิกฤตสําหรับเซิร์ฟเวอร์ Linux</li>
<li>เขาแนะนําให้ติดตั้งเครื่องมือสําคัญล่วงหน้าเพื่อการวินิจฉัยและแก้ไขปัญหาด้านประสิทธิภาพอย่างทันท่วงทีในช่วงที่ไฟฟ้าดับ</li>
<li>บล็อกนี้กล่าวถึงบทความล่าสุดเหตุการณ์ที่จะเกิดขึ้นและหัวข้อต่างๆเกี่ยวกับประสิทธิภาพของระบบและการสังเกต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39804214">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://www.audioholics.com/news/a-return-to-blu-ray-as-streaming-value-evaporates">การฟื้นคืนชีพของ Blu-ray ท่ามกลางการครอบงําการสตรีม</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการลดลงของรายได้สําหรับสื่อแผ่นภาพยนตร์ที่เกิดจากความนิยมของบริการสตรีมมิ่งโดยนําเสนอข้อโต้แย้งสําหรับความเกี่ยวข้องอย่างต่อเนื่องของสื่อทางกายภาพในตลาด</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงการแข่งขันที่รุนแรงในภาคการสตรีมความกังวลด้านความยั่งยืนและการกลับสู่สื่อทางกายภาพในอนาคต</li>
<li>ผู้เขียนส่งเสริมการสนับสนุนสื่อทางกายภาพโดยอ้างถึงการซื้อรุ่น Blu-ray ระดับพรีเมียมเป็นการส่วนตัวและความผูกพันทางอารมณ์ในการรวบรวมสื่อทางกายภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801088">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการฟื้นตัวของแผ่น Blu-ray สําหรับการบริโภคสื่อผ่านบริการสตรีมมิ่งเนื่องจากความไม่พอใจของผู้ใช้</li>
<li>การริปดีวีดี และการนําทางประเด็นทางกฎหมายและจริยธรรมเกี่ยวกับการแบ่งปันเนื้อหาสื่อ</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงกันถึงข้อดีและข้อเสียของสื่อทางกายภาพกับการสตรีมความท้าทายในการบํารุงรักษาเซิร์ฟเวอร์และความซับซ้อนของกฎหมาย DRM</li>
</ul>
<h2><a href="https://tlacuilolli.com/2024/03/21/new-aztec-codices-the-codices-of-san-andres-tetepilco/">ค้นพบ Aztec Codices ใหม่ใน San Andrés Tetepilco</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เชี่ยวชาญจากสถาบันมานุษยวิทยาและประวัติศาสตร์แห่งชาติพบรหัสแอซเท็กใหม่สามรหัสใน San Andrés Tetepilco เม็กซิโกซิตี้ โดยเปิดเผยรายละเอียดทางประวัติศาสตร์เกี่ยวกับการเมือง Culhuacan และ Tenochtitlan จนถึงปี 1603</li>
<li>การค้นพบนี้แสดงให้เห็นถึงสัญลักษณ์ใหม่และการเขียนของชาวแอซเท็ก โดยชี้แจงร่ายมนตร์และวิธีการสื่อสารที่คลุมเครือก่อนหน้านี้</li>
<li>ปัจจุบันรัฐบาลเม็กซิโกเป็นที่ตั้งของ codices ที่สถาบันมานุษยวิทยาและประวัติศาสตร์แห่งชาติ ซึ่งจุดประกายความกระตือรือร้นในการตีพิมพ์ในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803508">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พบรหัสแอซเท็กใหม่ใน San Andrés Tetepilco ประเทศเม็กซิโก ซึ่งรัฐบาลเม็กซิโกได้มาจากครอบครัวในท้องถิ่น ซึ่งเชื่อกันว่ามีข้อความแอซเท็กที่ถูกลบไปก่อนหน้านี้ซึ่งมองเห็นได้ภายใต้การถ่ายภาพหลายสเปกตรัม</li>
<li>การค้นพบนี้ขยายคอลเล็กชันรหัสแอซเท็กที่มีอยู่ โดยนําเสนอมุมมองใหม่เกี่ยวกับประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมแอซเท็ก รวมถึงรายละเอียดเกี่ยวกับการก่อตั้งซานอันเดรส เตเตปิลโก และการเมืองเตนอชติตลัน</li>
<li>นักวิจัยวางแผนที่จะทําการวิเคราะห์เชิงลึกเพิ่มเติมเกี่ยวกับรหัสในปีต่อๆ ไป โดยเปิดเผยข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับเหตุการณ์ทางประวัติศาสตร์ก่อนแอซเท็กและหลังการพิชิต</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjoncology.bmj.com/content/2/1/e000049#DC1">อุบัติการณ์มะเร็งที่เริ่มมีอาการในระยะเริ่มต้นเพิ่มขึ้น 80% จากปี 1990 ถึง 2019</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงแนวโน้มทั่วโลกของมะเร็งที่เริ่มมีอาการในระยะเริ่มต้นตั้งแต่ปี 1990 ถึง 2019 โดยแสดงให้เห็นถึงภาระที่เพิ่มขึ้นและปัจจัยเสี่ยงที่สําคัญ เช่น อาหารและพันธุกรรม</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของการใช้ชีวิตอย่างมีสุขภาพและโปรแกรมการตรวจคัดกรองตั้งแต่เนิ่นๆ เพื่อต่อสู้กับแนวโน้มเหล่านี้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>อภิปรายว่าวิถีชีวิต คุณภาพอากาศ และความแปรปรวนทางพันธุกรรมส่งผลต่อมะเร็งเต้านมและลําไส้ใหญ่อย่างไร พร้อมด้วยข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับโรคเบาหวาน มะเร็งกระเพาะอาหาร และระบาดวิทยาการติดเชื้อ Helicobacter Pylori</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803845">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงการเพิ่มขึ้นของอัตราการเกิดมะเร็งในผู้ที่มีอายุต่ํากว่า 50 ปี ซึ่งเป็นผลมาจากปัจจัยต่างๆ เช่น มลพิษและการใช้ยาปฏิชีวนะมากเกินไป โดยเน้นย้ําถึงความระมัดระวังในภาคการแพทย์</li>
<li>สํารวจอิทธิพลของไมโครพลาสติกต่อสุขภาพของมนุษย์ความชุกที่เพิ่มขึ้นของโรคอ้วนและมะเร็งในประเทศกําลังพัฒนาและผลกระทบของอาหารตะวันตก</li>
<li>การสนทนายังเจาะลึกถึงประสิทธิภาพของการดูแลสุขภาพสมัยใหม่ในการป้องกันมะเร็งบทบาทขององค์ประกอบด้านสิ่งแวดล้อมในมะเร็งที่เริ่มมีอาการในระยะเริ่มต้นและความเชื่อมโยงระหว่างฮอร์โมนเอสโตรเจนการบริโภคเนื้อแดงและความอ่อนแอของมะเร็ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://feedle.world/">Feedle: ค้นพบบล็อกและพอดแคสต์ได้อย่างง่ายดาย</a></h2>
<ul>
<li>Feedle เป็นแพลตฟอร์มที่ผู้ใช้สามารถส่งบล็อกหรือพอดแคสต์และค้นหาโพสต์และตอนนับล้าน</li>
<li>ผู้ใช้สามารถสมัครรับฟีด RSS เพื่อรับการอัปเดตเกี่ยวกับเนื้อหาใหม่ที่ตรงกับความต้องการของพวกเขา</li>
<li>Feedle ตั้งเป้าที่จะขยายชุมชนผู้ใช้บน Mastodon โดยเชื่อมต่อผู้ใช้กับผู้สร้างเนื้อหาใหม่ที่สอดคล้องกับความสนใจของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39799752">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์เจาะลึกคุณค่าของบล็อกในฐานะแหล่งที่มาของความคิดดั้งเดิม ซึ่งผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์และเสนอวิธีแก้ปัญหาสําหรับการรวมเนื้อหาและการมีส่วนร่วมของผู้ชม</li>
<li>เน้นการปรับปรุงการค้นหาบล็อกและการจัดหมวดหมู่โดยการแนะนําเครื่องมือค้นหาที่นําเสนอมุมมองและข้อตกลงที่ขัดแย้งกันในหัวข้อต่างๆ</li>
<li>ผู้ใช้ยังสนับสนุนการกําจัดลิงก์ที่ตายแล้ว ต่อสู้กับสแปม SEO และรวมการสนับสนุนหลายภาษา พร้อมยกย่องแพลตฟอร์มการค้นพบเนื้อหาของ Feedle และคําแนะนําสําหรับการกรองพอดคาสต์และการปรับปรุงส่วนหน้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/the-man-who-bought-pine-bluff-arkansas">เจ้าสัวเทคโนโลยีที่ซื้อ Pine Bluff</a></h2>
<ul>
<li>ข้อมูลโค้ดมีการจัดรูปแบบ CSS สําหรับโทนสีอ่อนและสีเข้มรูปภาพสําหรับความสําเร็จและข้อความแสดงข้อผิดพลาดการจัดรูปแบบปุ่มและลิงก์และรูปภาพ SVG ที่เข้ารหัส base64</li>
<li>ประกอบด้วยฟิลด์ข้อมูลที่เข้ารหัสและข้อมูลโค้ด JavaScript สําหรับแก้ไข URL และประวัติเบราว์เซอร์ในการตั้งค่าแพลตฟอร์มที่ท้าทาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39802157">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความเจาะลึกถึงการซื้อและโครงการที่ไม่เหมือนใครของผู้ชายใน Pine Bluff รัฐอาร์คันซอ โดยจุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับการปฏิบัติจริงและผลกระทบต่อชุมชน</li>
<li>สํารวจหัวข้อต่างๆ เช่น กฎระเบียบค่าแรงขั้นต่ํา การต่อสู้ทางการเงิน เศรษฐกิจตกต่ํา ปัญหาสังคม และการริเริ่มที่ต้องทําด้วยตัวเองที่ถกเถียงกัน</li>
<li>งานชิ้นนี้ยังครอบคลุมถึงการย้ายลิงจากศูนย์วิจัยไปยังเขตรักษาพันธุ์ตามข้อเรียกร้องของนักเคลื่อนไหว</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapdev">Lapdev: ปรับปรุงการจัดการสภาพแวดล้อม Dev ระยะไกล</a></h2>
<ul>
<li>Lapdev เป็นแอปพลิเคชันที่โฮสต์เองซึ่งอํานวยความสะดวกในการจัดการสภาพแวดล้อมการพัฒนาระยะไกลบนเซิร์ฟเวอร์ส่วนบุคคลหรือระบบคลาวด์โดยใช้ข้อกําหนดแบบเปิดของ Devcontainer</li>
<li>ปรับปรุงสภาพแวดล้อมการพัฒนาเป็นโค้ด ทําให้มั่นใจได้ถึงความสามารถในการปรับขนาดและการจําลองแบบที่เรียบง่าย โดยเน้นความต้องการในการติดตั้งและบํารุงรักษาน้อยที่สุด</li>
<li>แผนงานของ Lapdev รวมถึงการปรับปรุงที่เป็นไปได้ เช่น การสนับสนุนพื้นที่ทํางานและระบบปฏิบัติการประเภทต่างๆ พร้อมคําแนะนําในการติดตั้งโดยละเอียดและแนวทางการมีส่วนร่วมที่มีอยู่ในเว็บไซต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801399">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จุดเน้นที่ Github คือซอฟต์แวร์การจัดการสภาพแวดล้อมการพัฒนาระยะไกลแบบโอเพ่นซอร์สใหม่ Lapdev เมื่อเทียบกับ docker-compose และ jetBrains การพัฒนา SSH ระยะไกล</li>
<li>ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับประโยชน์ ความสงสัย และสํารวจตัวเลือกการพัฒนาระยะไกล เช่น devcontainers และ Visual Studio Code โดยเน้นที่การปรับปรุงประสบการณ์และการตั้งค่าอัตโนมัติ</li>
<li>ความท้าทายในการกําหนดค่าการตั้งค่า Docker ด้วยตนเอง การใช้ไฟล์กําหนดค่าสําหรับคอนเทนเนอร์ และความสําคัญของการลดความซับซ้อนของกระบวนการปรับใช้สําหรับนักพัฒนาจะถูกเน้นในการสนทนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://chinabooksreview.com/2023/10/19/a-spark-extinguished/">จุดยืนสุดท้ายของนักปฏิวัติ</a></h2>
<ul>
<li>อดีตคอมมิวนิสต์ Zhang Chunyuan สร้างวารสาร Spark ร่วมกับนักศึกษาเพื่อวิพากษ์วิจารณ์พรรคคอมมิวนิสต์จีนและหารือเกี่ยวกับความท้าทายของเกษตรกร เผชิญกับการจําคุกและการประหารชีวิตในที่สุดสําหรับการกระทําต่อต้านการปฏิวัติ</li>
<li>จางแสดงความรักต่อคู่หูตันอย่างกล้าหาญท่ามกลางความทุกข์ยาก โดยมีเป้าหมายเพื่อสร้างแรงบันดาลใจในการต่อต้านความพยายามในการเซ็นเซอร์ทางประวัติศาสตร์ของรัฐบาล</li>
<li>เรื่องราวของจางเน้นย้ําถึงการเสียสละส่วนตัวเพื่อต่อสู้กับการกดขี่ของรัฐบาลและรักษาเสรีภาพในการแสดงออก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39800026">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกสารคดีเรื่อง &quot;Spark&quot; ของผู้สร้างภาพยนตร์ Hu Jie โดยมุ่งเน้นไปที่ผู้รอดชีวิตจากการเคลื่อนไหวทางการเมืองของจีนและวาดเส้นขนานกับรูปแบบการปกครองทางประวัติศาสตร์</li>
<li>ความคิดเห็นเน้นย้ําถึงความคล้ายคลึงกันระหว่างรัฐบาลจีนปัจจุบันกับระบบจักรวรรดิเก่า โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการเรียนรู้จากโศกนาฏกรรมในอดีตในการเป็นผู้นําทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมจุดแข็งและจุดอ่อนของระบอบเผด็จการความเสี่ยงของเทคโนโลยีการควบคุมจิตใจในการเมืองและอิทธิพลของความจําเสื่อมทางประวัติศาสตร์ที่มีต่อระบบการเมือง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mnutt/rotary">โทรศัพท์โรตารี่วินเทจฟื้นนิทรรศการ MoMA ผ่านประสบการณ์แบบโต้ตอบ</a></h2>
<ul>
<li>โครงการโทรศัพท์โรตารีสร้างนิทรรศการ MoMA ขึ้นใหม่โดยใช้โทรศัพท์โรตารี่โบราณที่เชื่อมต่อกับอุปกรณ์ Asterisk และ Grandstream เพื่อประสบการณ์แบบโต้ตอบ</li>
<li>มันเกี่ยวข้องกับการตั้งค่า Asterisk บนเซิร์ฟเวอร์เชื่อมต่อโทรศัพท์แบบหมุนเล่นไฟล์เสียงและกําหนดค่า Twilio สําหรับการโทร</li>
<li>โครงการนําเสนอคุณสมบัติต่างๆ เช่น การตรวจสอบสถานะรถไฟ MTA การยอมรับอินพุต และการแบ่งปันเรื่องตลก ซึ่งนําความสุขมาสู่ลูกชายของผู้เขียนในขณะที่นําเสนอความท้าทาย เช่น การดีบักการเชื่อมต่อ SIP</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801991">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการโทรศัพท์โรตารีอัปเดตโทรศัพท์โรตารี่ในปี 1970 ด้วยเทคโนโลยีที่ทันสมัย เช่น Nvidia Jetson เพื่อนําเสนอคุณสมบัติแบบโต้ตอบ เช่น การตอบคําถาม การอ่านนิทานก่อนนอน และการบําบัด</li>
<li>การผสมผสานระหว่างความคิดถึงและเทคโนโลยี AI ที่ล้ําสมัยนี้ส่งผลให้ผู้ใช้ได้รับประสบการณ์ที่โดดเด่นและน่าดึงดูดใจ</li>
<li>โครงการได้รับความสนใจอย่างมากจากผู้ใช้หลายคนที่ต้องการทําซ้ําหรือปรับปรุง ซึ่งบ่งชี้ถึงความนิยมและศักยภาพในการปรับแต่งเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2024/03/8088-prefetch-circuitry.html">Intel 8088: การแกะกล่องคําสั่ง Prefetch Circuitry</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Ken Shirriff ให้การวิเคราะห์เชิงลึกเกี่ยวกับไมโครโปรเซสเซอร์ Intel 8088 โดยเฉพาะอย่างยิ่งการมุ่งเน้นไปที่วงจรการดึงข้อมูลล่วงหน้าและผลกระทบด้านประสิทธิภาพ</li>
<li>บล็อกเปรียบเทียบ 8086 และ 8088 อธิบายรายละเอียดเกี่ยวกับกระบวนการตัดสินใจที่สนับสนุน 8088 สําหรับ IBM PC และอธิบายบทบาทของ Bus Interface Unit และ Execution Unit</li>
<li>หัวข้อต่างๆ ได้แก่ การซิงโครไนซ์คิวการดึงข้อมูลล่วงหน้า ตัวถอดรหัสคําสั่ง องค์ประกอบการออกแบบโปรเซสเซอร์ เช่น รองเท้าแตะและสายควบคุม และความสําคัญของแคชในการทํางานของหน่วยความจํา บล็อกนี้ยังกล่าวถึงอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์การเขียนโปรแกรมและการสํารวจอวกาศตั้งแต่ปี 2008</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801963">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ครอบคลุมหัวข้อต่างๆ ตั้งแต่วงจรการดึงข้อมูลล่วงหน้าคําสั่งของโปรเซสเซอร์ Intel 8088 ไปจนถึงการพัฒนาในอดีตของคอนฟิกูเรชัน RAM พื้นฐานในพีซี IBM</li>
<li>สํารวจความสําคัญของการทดสอบเวลาในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ความท้าทายที่ต้องเผชิญในการแก้ไขปัญหาทางเทคนิคก่อนการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตอย่างแพร่หลายและตัวเลือกการออกแบบและผลกระทบด้านต้นทุนของโปรเซสเซอร์เช่น 8086/8088</li>
<li>การสนทนายังเจาะลึกประวัติคําสั่ง CPUID การกําหนดค่าหน่วยความจําแคชในโปรเซสเซอร์ เช่น Pentium และเทคนิคที่ใช้สําหรับการระบุประเภทโปรเซสเซอร์ก่อนที่จะเปิดตัว CPUID</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เครื่องมือวิกฤต Linux ที่จําเป็นสําหรับประสิทธิภาพของเซิร์ฟเวอร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%A4%E0%B8%95%20Linux%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%9F%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/23&#39;</h2>
<h1>2024-03-23</h1>
<h2><a href="https://boomsupersonic.com/flyby/inaugural-first-flight-xb1-supersonic-demonstrator">เครื่องบิน XB-1 ของ Boom Supersonic เสร็จสิ้นการบินที่ประสบความสําเร็จ</a></h2>
<ul>
<li>Boom Supersonic ประสบความสําเร็จครั้งสําคัญด้วยการบินครั้งแรกของเครื่องบินสาธิต XB-1 ซึ่งเป็นสัญญาณการกลับมาสู่การเดินทางเหนือเสียงที่มีแนวโน้ม</li>
<li>เครื่องบินที่ติดตั้งเทคโนโลยีล้ําสมัยและการออกแบบที่ทันสมัยส่งสัญญาณการฟื้นคืนชีพของเครื่องบินความเร็วเหนือเสียงพลเรือนปูทางสําหรับสายการบินความเร็วเหนือเสียง Overture ของ Boom</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมยกย่องโครงการนี้สําหรับศักยภาพในการสร้างสรรค์นวัตกรรมการเดินทางความเร็วเหนือเสียงอย่างยั่งยืน โดยสัญญาว่าจะเป็นทางเลือกการขนส่งที่รวดเร็วและเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793044">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความครอบคลุมรวมถึงการทดสอบการบินล่าสุดของ Boom Aerospace ของเครื่องบิน XB-1 พร้อมกับความสงสัยเกี่ยวกับเป้าหมายที่ทะเยอทะยานของพวกเขา</li>
<li>มีการหารือถึงความท้าทายในการพัฒนาเครื่องยนต์อากาศยานใหม่ โดยเน้นย้ําถึงการต่อสู้ของจีนและอินเดียในพื้นที่นี้</li>
<li>ข้อสงสัยเกี่ยวกับการใช้งานจริงของ Starship ของ SpaceX สําหรับการเดินทางระยะไกลความเป็นไปได้และศักยภาพทางการตลาดของการเดินทางทางอากาศเชิงพาณิชย์ความเร็วเหนือเสียงและความกังวลเกี่ยวกับมลพิษทางเสียงและผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมก็ได้รับการแก้ไขเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2024/03/22/feds-ordered-google-to-unmask-certain-youtube-users-critics-say-its-terrifying/">Google สั่งให้ข้อมูลเกี่ยวกับผู้ชมวิดีโอ YouTube ที่เฉพาะเจาะจง</a></h2>
<ul>
<li>รัฐบาลกลางได้เรียกร้องให้ Google เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับผู้ชมวิดีโอ YouTube บางรายการ ทําให้เกิดความกังวลในหมู่ผู้สนับสนุนความเป็นส่วนตัวเกี่ยวกับการละเมิดรัฐธรรมนูญที่อาจเกิดขึ้นและความเสี่ยงต่อสิทธิความเป็นส่วนตัวของผู้ชมที่บริสุทธิ์</li>
<li>คําสั่งศาลแสดงคําขอของหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายสําหรับข้อมูลผู้ใช้ในการสอบสวนทางอาญาโดยเน้นความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวเสรีภาพในการพูดและการค้นหาที่ไม่สมเหตุสมผล</li>
<li>นักวิจารณ์เตือนว่าคําสั่งเหล่านี้ส่งสัญญาณถึงรูปแบบที่น่าเป็นห่วงของหน่วยงานของรัฐที่เกินขีดจํากัดทางกฎหมายในการเฝ้าระวังทางดิจิทัล ในขณะที่ Google เน้นย้ําถึงความทุ่มเทในการปกป้องข้อมูลผู้ใช้และต่อต้านคําขอข้อมูลที่ไม่เป็นธรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39796550">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการถกเถียงเกี่ยวกับสิทธิความเป็นส่วนตัวและประเด็นทางรัฐธรรมนูญที่เกี่ยวข้องกับการที่ Google ถูกบังคับให้เปิดเผยผู้ชมวิดีโอ YouTube ที่เฉพาะเจาะจง โดยกล่าวถึงหัวข้อต่างๆ เช่น การเฝ้าระวังจํานวนมาก จริยธรรมของข้อมูล และการกํากับดูแลของรัฐบาล</li>
<li>เน้นการปกป้องความเป็นส่วนตัวและการไม่เปิดเผยตัวตนในยุคดิจิทัลโดยกล่าวถึงความสมดุลที่ละเอียดอ่อนระหว่างสิทธิส่วนบุคคลข้อกําหนดการบังคับใช้กฎหมายและความเสี่ยงของการเฝ้าระวังของรัฐที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>อิทธิพลของรัฐบาลต่อการเผยแพร่ข้อมูล และผลกระทบของการรวบรวมและตรวจสอบข้อมูลโดยหน่วยงานต่างๆ เช่น Google</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/mozilla-drops-onerep-after-ceo-admits-to-running-people-search-networks/">Mozilla ยุติความร่วมมือ Onerep ผ่านเครือข่ายการค้นหาผู้คนของ CEO</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla กําลังยุติความร่วมมือกับ Onerep ซึ่งเป็นบริการป้องกันข้อมูลประจําตัวที่รวมเข้ากับ Firefox เนื่องจากความสัมพันธ์ของ CEO กับเครือข่ายการค้นหาผู้คนต่างๆ</li>
<li>ซีอีโอของ Onerep ยืนยันการมีส่วนร่วมกับ Nuwber ซึ่งเป็นนายหน้าข้อมูล โดยเน้นย้ําถึงความกังวลเกี่ยวกับกฎระเบียบด้านข้อมูลผู้บริโภคและความจําเป็นในการกํากับดูแลที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>ผู้สนับสนุนความเป็นส่วนตัวเน้นย้ําถึงความสําคัญของการกํากับดูแล เนื่องจาก KrebsOnSecurity ตรวจสอบความเชื่อมโยงเพิ่มเติมระหว่างนายหน้าข้อมูล รวมถึงลิงก์ไปยังหน่วยงานของรัสเซียและแนวทางปฏิบัติในอุตสาหกรรมที่น่าสงสัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ยุติความร่วมมือกับ Onerep เนื่องจาก CEO รับทราบถึงแนวทางปฏิบัติที่น่าสงสัยจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและผลกระทบของการเป็นหุ้นส่วนต่อสิทธิ์ความเป็นส่วนตัว</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของบริการลบข้อมูลความสําคัญของมาตรฐานทางจริยธรรมในการเก็บถาวรและความน่าเชื่อถือของมาตรการรักษาความปลอดภัย</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการถกเถียงกันเกี่ยวกับชื่อเสียงของ Mozilla และ Google Chrome โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นของการสื่อสารที่โปร่งใสในพันธมิตรทางธุรกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stabilityai-announcement">Emad Mostaque ก้าวลงจากตําแหน่ง CEO ด้านความเสถียรของ AI</a></h2>
<ul>
<li>Emad Mostaque ก้าวลงจากตําแหน่ง CEO ของ Stability AI เพื่อมุ่งเน้นไปที่ AI แบบกระจายอํานาจ Shan Shan Wong และ Christian Laforte ได้รับการเสนอชื่อให้เป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว</li>
<li>Mostaque แสดงความไว้วางใจในความเป็นผู้นําคนใหม่และอนาคตของ บริษัท ในขณะที่คณะกรรมการและนักลงทุนให้คํามั่นว่าจะสนับสนุนทีมงานเทคโนโลยีและชุมชนของ Stability AI ผ่านขั้นตอนการขยายตัวที่จะเกิดขึ้น</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนี้แสดงถึงการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ไปสู่ AI แบบกระจายอํานาจภายในบริษัท ซึ่งเป็นเวทีสําหรับนวัตกรรมและการเติบโตที่มีศักยภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39797176">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Emad Mostaque ก้าวลงจากตําแหน่ง CEO ของ Stability AI เนื่องจากบริษัทไม่สามารถใช้ประโยชน์จากมูลค่าทางเศรษฐกิจในตลาด AI ได้ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในเชิงพาณิชย์ AI การสร้างภาพ</li>
<li>มีการเสนอข้อเสนอแนะ เช่น การใช้อินเทอร์เฟซแบบชําระเงินที่ใช้งานง่าย และการใช้ความเหมือนของคนดังในการสร้างภาพเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของบริษัท</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมถึงผลกระทบทางจริยธรรมข้อกําหนดทางเทคนิคข้อ จํากัด ของโมเดล AI กลยุทธ์ทางธุรกิจความมั่นคงทางการเงิน AI โอเพ่นซอร์สและการโต้เถียงในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีโดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความท้าทายที่ บริษัท AI เช่น Stability AI พบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-is-it-so-hard-to-build-an-airport">ความท้าทายของการก่อสร้างสนามบินท่ามกลางการคัดค้าน</a></h2>
<ul>
<li>การก่อสร้างสนามบินเผชิญกับความท้าทายต่างๆ เช่น มลพิษทางเสียง ความกังวลด้านสิ่งแวดล้อม และการต่อต้านในเมือง ย้อนหลังไปถึงการร้องเรียนเกี่ยวกับเสียงเครื่องยนต์ไอพ่นในปี 1950</li>
<li>ความพยายามในการลดเสียงรบกวนผ่านกฎระเบียบและเทคโนโลยีประสบความสําเร็จอย่างจํากัดแม้จะมีกลยุทธ์ต่างๆ เช่น การเปลี่ยนเส้นทางเที่ยวบินและขั้นตอนการลดเสียงรบกวน</li>
<li>ในขณะที่สนามบินพยายามเพิ่มประสิทธิภาพด้วยรันเวย์ใหม่และเครื่องบินขนาดใหญ่ แต่การต่อต้านของชุมชนต่อผลกระทบจากการก่อสร้างยังคงมีอยู่ซึ่งนําไปสู่ปัญหาความแออัดอย่างต่อเนื่องในพื้นที่ที่มีผู้คนพลุกพล่านแม้จะมีการจราจรทางอากาศเพิ่มขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39789920">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายสํารวจแง่มุมต่างๆ ของการก่อสร้างสนามบิน ทางเลือกการขนส่ง และการพัฒนาเมือง โดยเน้นย้ําถึงความท้าทายในการสร้างสนามบิน</li>
<li>โดยเจาะลึกหัวข้อต่างๆ เช่น ความซับซ้อนในการขยายสนามบิน ความพร้อมใช้งานของพื้นที่สีเขียว และการตั้งค่าการขนส่งที่แตกต่างกันในสหรัฐอเมริกากับยุโรป โดยกล่าวถึงปัจจัยที่มีอิทธิพลต่อการตัดสินใจของสนามบิน เช่น การใช้งานจริง สิ่งแวดล้อม และการเข้าถึงการขนส่ง</li>
<li>มีการกล่าวถึงตัวอย่างของการจัดการสนามบินที่ผิดพลาดอุปสรรคในการก่อสร้างและผลกระทบของการเป็นเจ้าภาพจัดงานเช่นการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกต่อโครงสร้างพื้นฐานรวมถึงการเปรียบเทียบสนามบินในภูมิภาคต่างๆและการเชื่อมต่อกับเครือข่ายรถไฟแห่งชาติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://sites.lsa.umich.edu/mje/2023/09/04/why-the-2-inflation-target/">สํารวจความสําคัญของเป้าหมายเงินเฟ้อ 2%</a></h2>
<ul>
<li>ธนาคารกลางสหรัฐได้กําหนดอัตราเงินเฟ้อเป้าหมาย 2% ที่ได้รับอิทธิพลจากธนาคารกลางของนิวซีแลนด์ในปี 1989 เพื่อรักษาเสถียรภาพของราคาและกระตุ้นการเติบโตทางเศรษฐกิจ</li>
<li>เป้าหมายเงินเฟ้อที่สูงขึ้นเป็นที่ต้องการเพื่อยับยั้งภาวะเงินฝืดและกระตุ้นการใช้จ่ายในช่วงเศรษฐกิจตกต่ํา ซึ่งส่งผลกระทบต่อความน่าเชื่อถือของเฟดและกระตุ้นวัฏจักรเงินเฟ้อหากมีการเปลี่ยนแปลง</li>
<li>การกําหนดเป้าหมายเงินเฟ้อที่เหมาะสมมีความสําคัญต่อการรักษาเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งและเจริญรุ่งเรือง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793293">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความนี้ตรวจสอบว่าเป้าหมายเงินเฟ้อ 2% ส่งผลต่อกําลังซื้อของคนงานอย่างไรโดยเน้นความแตกต่างระหว่างกลุ่มที่ร่ํารวยและรายได้ต่ํา</li>
<li>ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความแม่นยําของการคํานวณอัตราเงินเฟ้อที่ส่งผลกระทบต่อผลประโยชน์ เงินเดือน การกระจายความมั่งคั่ง ต้นทุนที่อยู่อาศัย และระดับหนี้</li>
<li>มีการสํารวจมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับการเติบโตทางเศรษฐกิจการรับรู้ความมั่งคั่งการวัดความก้าวหน้าทางเศรษฐกิจบทบาทของอัตราเงินเฟ้อในความไม่เท่าเทียมกันของความมั่งคั่งข้อดีข้อเสียและกลยุทธ์เพื่อความมั่นคงทางการเงิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jgthms/bulma/releases/tag/1.0.0">Bulma CSS 1.0 Update: คุณสมบัติใหม่และการเปลี่ยนแปลงที่ง่ายดาย</a></h2>
<ul>
<li>เฟรมเวิร์ก Bulma ได้รับการปรับปรุงใหม่เป็นเวอร์ชัน 1.0.0 ซึ่งตอนนี้ขับเคลื่อนโดย Dart Sass ซึ่งมีองค์ประกอบใหม่ เช่น ธีม จานสี และตัวโหลดโครงกระดูก</li>
<li>การอัปเดตเกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนไปใช้ตัวแปร CSS จากตัวอักษร ซึ่งเป็นแนวทางใหม่ในการปรับแต่งผ่านตัวแปร Sass</li>
<li>เวอร์ชันนี้ปรับปรุงกระบวนการเปลี่ยนโดยไม่ต้องแก้ไขข้อมูลโค้ด HTML ซึ่งให้ความยืดหยุ่นในการปรับแต่ง Bulma โดยใช้ CSS เท่านั้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39790365">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เฟรมเวิร์ก Bulma CSS เพิ่งเปิดตัวเวอร์ชัน 1.0 ซึ่งได้รับการยกย่องในด้านไวยากรณ์และการออกแบบที่เน้นส่วนประกอบ ทําให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับความนิยมในหมู่บริษัทการพนันและความกังวลเกี่ยวกับการเข้าถึงและการออกใบอนุญาต</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงกันระหว่าง Bulma และเฟรมเวิร์กขนาดเล็กเช่น Pure.css โดยบางส่วนให้ความสําคัญกับความเรียบง่ายของ Bulma และเฟรมเวิร์กอื่นๆ ที่ชื่นชอบ รวมถึง Bootstrap ซึ่งเผยให้เห็นความชอบที่หลากหลายในการเลือกเฟรมเวิร์ก CSS</li>
<li>การสนทนาขยายไปถึงปัญหาเกี่ยวกับเอกสารประกอบของ Bulma โหมดมืด และสร้างความเข้ากันได้ของไปป์ไลน์ พร้อมกับการพูดคุยเกี่ยวกับการใช้ฟังก์ชัน Sass คุณลักษณะที่กําหนดเองใน CSS ตัวเลขในการเข้ารหัส โดยเน้นความสนใจและข้อกังวลของผู้ใช้ต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.petoi.com/pages/opencat-open-source-robot-pet-framework">OpenCat: ปฏิวัติการสร้างสัตว์เลี้ยงหุ่นยนต์</a></h2>
<ul>
<li>OpenCat เป็นเฟรมเวิร์กโอเพ่นซอร์สสําหรับการสร้างสัตว์เลี้ยงหุ่นยนต์สี่เท่า ซึ่งช่วยให้บุคคลทั่วไปสามารถสร้างหุ่นยนต์เดินแบบไดนามิกได้ในราคาประหยัดและง่ายดาย</li>
<li>ตัวควบคุมที่ใช้กันอย่างแพร่หลาย เช่น Arduino และ Raspberry Pi และรหัสควบคุมโอเพ่นซอร์สสําหรับงานเคลื่อนไหว</li>
<li>โครงการนี้ริเริ่มโดย Rongzhong Li ในปี 2559 ไม่เพียงแต่ขับเคลื่อนสัตว์เลี้ยงหุ่นยนต์เชิงพาณิชย์อย่าง Nybble และ Bittle เท่านั้น แต่ยังขับเคลื่อนโครงการหุ่นยนต์ DIY ทั่วโลก ส่งเสริมการทํางานร่วมกัน เสนอทรัพยากรด้านการศึกษา และจุดประกายความสนใจในนวัตกรรมหุ่นยนต์ AI และ IoT</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793912">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเจาะลึกถึงการพัฒนาสัตว์เลี้ยงด้วยหุ่นยนต์สัมผัสกับกรอบ OpenCat การใช้งานที่เป็นไปได้ในการเฝ้าระวังและการปฏิบัติการทางทหารจริยธรรมของ บริษัท AI การเปรียบเทียบต้นทุนระหว่างแมวจริงและแมวหุ่นยนต์และความสามารถในการรักษาพยาบาลสัตว์เลี้ยง</li>
<li>ความโปร่งใส หลักการโอเพนซอร์ส และการสะท้อนทางจริยธรรมเป็นประเด็นสําคัญที่เน้นตลอดการสนทนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://css.winterveil.net">Magick.css: CSS ที่เรียบง่ายสําหรับการออกแบบเว็บที่ง่ายและปรับแต่งได้</a></h2>
<ul>
<li>magick.css เป็นเฟรมเวิร์ก CSS แบบไม่มีคลาสที่ได้รับแรงบันดาลใจจากกฎ TTRPG และความโหดร้าย โดยนําเสนอการออกแบบตัวอักษร แบบฟอร์ม องค์ประกอบสื่อ และอื่นๆ ในไฟล์เดียวโดยไม่ต้องใช้ JavaScript</li>
<li>ผู้ใช้สามารถปรับแต่งเฟรมเวิร์กได้อย่างง่ายดายและเพิ่มคุณสมบัติพิเศษ เช่น ไซด์โน้ตและรหัส/หมายเลขก่อนบรรทัด ทําให้ใช้งานได้หลากหลายสําหรับโครงการต่างๆ</li>
<li>สามารถรวมเข้ากับโครงการได้อย่างง่ายดายผ่าน CDN หรือโดยการดาวน์โหลดไฟล์จากที่เก็บ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793513">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ต่างยกย่อง magick.css ซึ่งเป็นเฟรมเวิร์ก CSS ที่เรียบง่ายสําหรับรูปแบบตัวอักษรและการออกแบบที่โดดเด่น</li>
<li>การสนทนารวมถึงข้อกังวลด้านความเป็นส่วนตัวและปัญหาการติดตามแบบอักษร ควบคู่ไปกับคําแนะนําสําหรับเครื่องมือและแพลตฟอร์มที่เน้นความเป็นส่วนตัว</li>
<li>ผู้ใช้บางคนชื่นชมการออกแบบและคุณสมบัติของ magick.css โดยให้ข้อเสนอแนะที่สร้างสรรค์สําหรับการปรับปรุงที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.collectorsweekly.com/articles/visiting-scarfolk/">สํารวจ Scarfolk: Dystopia ปี 1970 มีชีวิตขึ้นมา</a></h2>
<ul>
<li>Richard Littler พัฒนาเมืองสมมติของ Scarfolk โดยอิงจากการเลี้ยงดูของเขาในย่านชานเมืองของสหราชอาณาจักรในปี 1970 สํารวจความกลัวและความหวาดระแวงโดยใช้การออกแบบที่แท้จริงในปี 1970</li>
<li>Scarfolk กําลังเป็นที่นิยมโดยมีแผนสําหรับซีรีส์ทางทีวีของอังกฤษซึ่งนําเสนอประวัติศาสตร์ที่ไม่เหมือนใครซึ่งสะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงของบรรทัดฐานทางสังคม</li>
<li>การสร้างของ Littler เกี่ยวข้องกับกราฟิกที่สะท้อนการสร้างแบรนด์ย้อนยุค กล่าวถึงธีมต่างๆ เช่น การเฝ้าระวัง สิทธิพลเมือง และการเมืองในปัจจุบัน ซึ่งมักถูกเข้าใจผิดว่าเป็นรายการทางประวัติศาสตร์ที่แท้จริง หนังสือ &quot;Discovering Scarfolk&quot; และบัญชีโซเชียลมีเดียก็มีการอ้างอิงเช่นกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39796216">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับสการ์โฟล์ค ซึ่งเป็นเมืองดิสโทเปียสมมติจากทศวรรษ 1970 โดยมีความคล้ายคลึงกับเหตุการณ์ปัจจุบันในรัฐบาลสหราชอาณาจักร โดยเน้นภาพยนตร์เพื่อการศึกษาที่น่าขนลุกและสถาปัตยกรรมที่เยือกเย็น</li>
<li>อารมณ์ขันที่มืดมนและบทวิจารณ์ทางสังคมของ Scarfolk ได้รับการยกย่อง โดยมีการเปรียบเทียบกับงานที่คล้ายคลึงกันในสหรัฐอเมริกา โดยผสมผสานลิงก์ไปยังสินค้า หนังสือ และเนื้อหาที่เกี่ยวข้อง</li>
<li>การสนทนาเจาะลึกประเด็นทางสังคม เช่น ใบสั่งยาบ้าสําหรับปัญหาพฤติกรรมในโรงเรียน ซึ่งสะท้อนถึงอิทธิพลของธีมดิสโทเปียในสื่อและสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792136">DryMerge: ลดความซับซ้อนของเวิร์กโฟลว์ด้วยระบบอัตโนมัติภาษาอังกฤษธรรมดา</a></h2>
<ul>
<li>DryMerge เป็นเครื่องมือที่สร้างโดย Edward และ Sam ซึ่งทําให้เวิร์กโฟลว์เป็นไปโดยอัตโนมัติผ่านคําสั่งภาษาอังกฤษธรรมดา ช่วยให้ผู้ใช้สามารถทํางานต่างๆ เช่น เพิ่มข้อมูลลงใน Google ชีตและส่งข้อความได้</li>
<li>เครื่องมือนี้ใช้ AI เพื่อตีความคําขอของผู้ใช้ ปรับปรุงเวิร์กโฟลว์อัตโนมัติ และขจัดความจําเป็นในการตั้งค่าด้วยตนเอง โดยมีเลเยอร์ความหมายสําหรับการทําความเข้าใจคําขอและระนาบข้อมูลสําหรับการดําเนินเวิร์กโฟลว์</li>
<li>ผสานรวมกับบริการยอดนิยม 14 รายการได้อย่างราบรื่น และผู้ใช้ที่สนใจสามารถเข้าถึงได้ที่ drymerge.com/app เพื่อทดลองใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DryMerge เป็นเครื่องมือที่ใช้งานง่ายซึ่งทําให้เวิร์กโฟลว์เป็นไปโดยอัตโนมัติผ่านคําสั่งภาษาอังกฤษธรรมดาผสานรวมกับบริการยอดนิยมและจัดลําดับความสําคัญของความเรียบง่ายสําหรับผู้ใช้ที่ไม่ใช่เทคโนโลยี</li>
<li>ผู้ใช้กําลังให้ข้อเสนอแนะเกี่ยวกับแนวทางปฏิบัติในการเชื่อมโยงการเพิ่มประสิทธิภาพมือถือและการผสานรวมที่เป็นไปได้เพื่อเพิ่มความชัดเจนด้วยแผนการสมัครสมาชิกที่หลากหลาย</li>
<li>การเริ่มต้นใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) เพื่อพัฒนา DryMerge โดยผู้ใช้แสดงการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับศักยภาพ ความท้าทาย และความได้เปรียบในการแข่งขันในภาคระบบอัตโนมัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://webtag.io">ขอแนะนํา Webtag: บุ๊กมาร์กแบบข้อความฟรี</a></h2>
<ul>
<li>Webtag เป็นเว็บไซต์บุ๊กมาร์กแบบข้อความฟรีที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถจัดหมวดหมู่บุ๊กมาร์กด้วยแท็ก แชร์ และถ่ายโอนบุ๊กมาร์กจากบริการอื่นๆ</li>
<li>มีบุ๊กมาร์กส่วนตัวเริ่มต้น บุ๊กมาร์กเพียงคลิกเดียว พื้นที่เก็บข้อมูลไม่จํากัด และการเข้าถึงบนอุปกรณ์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39790003">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้กําลังสํารวจแอปบุ๊กมาร์กต่างๆ เช่น Miitla, Webtag, Pinboard และ Buku โดยแสดงความสนใจในคุณสมบัติขั้นสูง เช่น การค้นหาความหมายและการจัดระเบียบ AI</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับวิธีการบุ๊กมาร์กเบราว์เซอร์แบบดั้งเดิม เช่น ใน Firefox กําลังกระตุ้นให้ผู้ใช้พิจารณาทางเลือกอื่น เช่น Linkhut, Notado, Readwise และ Buku</li>
<li>การสนทนาขยายไปถึงเครื่องมือบุ๊กมาร์กที่โฮสต์เองโดยใช้ที่เก็บไฟล์สําหรับบุ๊กมาร์กและนํา API กลับมาใช้ใหม่สําหรับฟังก์ชันที่ไม่ธรรมดา</li>
</ul>
<h2><a href="https://pack.ac/note/pack">แพ็ค: รูปแบบคอนเทนเนอร์รุ่นใหม่สําหรับการบีบอัดไฟล์ที่มีประสิทธิภาพสูง</a></h2>
<ul>
<li>Pack เป็นรูปแบบคอนเทนเนอร์ที่เน้นการบรรจุไฟล์อย่างมีประสิทธิภาพด้วยการบีบอัดสูงและการเพิ่มประสิทธิภาพฮาร์ดแวร์ที่ทันสมัยโดยมีเป้าหมายเพื่ออัตราส่วนการบีบอัดต่อเวลาที่ดีที่สุด</li>
<li>มันมีคุณสมบัติเช่นการสํารวจและแกะไฟล์หรือโฟลเดอร์เฉพาะโดยเน้นความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้โดยไม่รวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล</li>
<li>Pack เป็นโอเพ่นซอร์สที่ได้รับอนุญาตภายใต้ Apache 2.0 ซึ่งใช้ SQLite3 และ Zstandard พร้อมการเข้ารหัสอินเทอร์เฟซแบบกราฟิกและการสนับสนุนแพลตฟอร์มที่วางแผนไว้สําหรับอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39793805">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายแนะนําชุดรูปแบบคอนเทนเนอร์ใหม่โดยมีเป้าหมายเพื่อแทนที่รูปแบบเก่าเช่น tar และ zip โดยเน้นการบีบอัด zstd การแกะไฟล์เดียวอย่างรวดเร็วและความเข้ากันได้ข้าม</li>
<li>รูปแบบไฟล์ที่มีอยู่เช่น tar เผชิญกับข้อ จํากัด ที่กล่าวถึงเพื่อการจัดการข้อมูลที่ดีขึ้นโดย SQLite เสนอให้เป็นไฟล์และรูปแบบการแลกเปลี่ยนแม้จะมีข้อ จํากัด และข้อเสียที่ผู้ใช้บางคนระบุไว้</li>
<li>โดยรวมแล้ว การสนทนามุ่งเน้นไปที่การเพิ่มความซับซ้อน ความเข้ากันได้ และประสิทธิภาพของรูปแบบการเก็บถาวรไปสู่รูปแบบที่มีประสิทธิภาพและเป็นมิตรกับผู้ใช้มากขึ้น เช่น Pack</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/planet-earth/earthquakes/2000-earthquakes-in-1-day-off-canada-coast-suggest-the-ocean-floor-is-ripping-apart-scientists-say">ตรวจพบแผ่นดินไหว 2K ที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนนอกชายฝั่งแคนาดา</a></h2>
<ul>
<li>มีการบันทึกแผ่นดินไหวเกือบ 2,000 ครั้งนอกชายฝั่งเกาะแวนคูเวอร์ในหนึ่งวัน ซึ่งบ่งบอกถึงการก่อตัวของเปลือกโลกมหาสมุทรใหม่ที่ไซต์ Endeavour บนสันเขา Juan de Fuca เมื่อพื้นทะเลกระจายออกจากกัน</li>
<li>กิจกรรมแผ่นดินไหวเกิดจากการยืดตัวของพื้นทะเลทําให้หินหนืดสามารถขึ้นและสร้างเปลือกโลกใหม่ได้ให้ความรู้อันมีค่าเกี่ยวกับการก่อตัวของเปลือกโลก</li>
<li>การตรวจสอบอย่างต่อเนื่องตั้งแต่ปี 2011 ช่วยให้นักวิจัยสามารถศึกษาปรากฏการณ์อย่างใกล้ชิดโดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับกระบวนการทางธรรมชาตินี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39792383">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตรวจพบแผ่นดินไหวขนาดเล็กจํานวนมากใกล้กับปล่องไฮโดรเทอร์มอลบนสันเขา Juan de Fuca นอกชายฝั่งแคนาดา ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของวัฏจักร 20 ปีโดยไม่มีความเสี่ยงที่จะเกิดเหตุการณ์สําคัญในทันที</li>
<li>การอภิปรายล้อมรอบการจัดหมวดหมู่ของแผ่นดินไหวเหล่านี้ รวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับการเคลื่อนที่ของแผ่นเปลือกโลกและความสัมพันธ์ของเปลือกโลก</li>
<li>ความกังวลเกิดขึ้นเกี่ยวกับภาวะโลกร้อนในมหาสมุทรที่เชื่อมโยงกับเมฆปกคลุมที่ลดลงซึ่งเกิดจากการปล่อยเชื้อเพลิงของเรือส่งผลกระทบต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและอุณหภูมิทั่วโลก</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เครื่องบิน XB-1 ของ Boom Supersonic เสร็จสิ้นการบินที่ประสบความสําเร็จ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%B4%E0%B8%99%20XB-1%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Boom%20Supersonic%20%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%87%E0%B8%88%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B9%87%E0%B8%88&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/22&#39;</h2>
<h1>2024-03-22</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/21/technology/apple-doj-lawsuit-antitrust.html">Apple เผชิญกับคดีต่อต้านการผูกขาดเรื่องการผูกขาด iPhone</a></h2>
<ul>
<li>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ และ 16 รัฐ รวมถึงดิสตริกต์ออฟโคลัมเบีย ได้ยื่นฟ้องต่อต้านการผูกขาดกับ Apple เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าผูกขาดตลาดสมาร์ทโฟน</li>
<li>คดีนี้อ้างว่าแนวทางปฏิบัติของ Apple ยับยั้งการแข่งขันและขัดขวางการพัฒนาทางเลือกกระเป๋าเงินดิจิทัล ซึ่งส่งผลกระทบต่อผู้บริโภคและนักพัฒนา</li>
<li>Apple ปกป้องการกระทําของตนโดยระบุว่าพวกเขาเพิ่มความปลอดภัยของอุปกรณ์และส่งเสริมผลประโยชน์ของผู้บริโภค แต่การลงมติของคดีอาจส่งผลกระทบอย่างลึกซึ้งต่อธุรกิจของ Apple และภาคเทคโนโลยีโดยรวม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778999">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ประเด็นการต่อต้านการผูกขาดเกี่ยวกับการควบคุมระบบนิเวศของ iPhone, App Store และข้อจํากัดของแอปของบุคคลที่สามของ Apple ซึ่งส่งผลกระทบต่อทางเลือกของผู้บริโภคและการแข่งขันในตลาด</li>
<li>การถกเถียงเกิดขึ้นเกี่ยวกับข้อดีและข้อเสียของระบบนิเวศแบบปิดของ Apple ข้อกังวลเรื่องการผูกขาด และการเรียกร้องให้มีการทํางานร่วมกันและการควบคุมผู้ใช้ในแพลตฟอร์มเทคโนโลยีมากขึ้น</li>
<li>ความท้าทายของเครือข่ายแบบกระจายอํานาจ และการสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยกับการเปิดกว้างใน App Store โดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับการครอบงําเทคโนโลยีของ Apple และการอภิปรายเรื่องการต่อต้านการผูกขาดที่กําลังดําเนินอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://difftastic.wilfred.me.uk/">Difftastic: เครื่องมือ Diff โครงสร้าง Syntax-Aware</a></h2>
<ul>
<li>Difftastic เป็นเครื่องมือ CLI diff ที่เปรียบเทียบไฟล์ตามไวยากรณ์ ไม่ใช่ทีละบรรทัด ซึ่งช่วยให้มนุษย์ระบุความแตกต่างของโค้ดได้อย่างแม่นยําและมีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
<li>ใช้ผู้ดูแลต้นไม้เพื่อวิเคราะห์โค้ด ทําให้สามารถรับรู้การเปลี่ยนแปลงในนิพจน์ภายในในขณะที่ไม่สนใจการเปลี่ยนแปลงการจัดรูปแบบ</li>
<li>Difftastic รองรับภาษาโปรแกรมและรูปแบบไฟล์ต่างๆให้หมายเลขบรรทัดจริงแสดงภาพการปรับเปลี่ยนการห่อรวมเข้ากับ Git และเป็นโอเพ่นซอร์สทั้งหมดภายใต้ใบอนุญาต MIT ที่พัฒนาโดย Wilfred Hughes กับ Emacs และกาแฟ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778412">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับการใช้พี่เลี้ยงต้นไม้สําหรับการแยกวิเคราะห์ไวยากรณ์ในเครื่องมือต่างๆ เช่น การค้นหาโค้ด Difftastic, neovim และ Github โดยเน้นถึงประโยชน์และความท้าทาย</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมการเขียนไวยากรณ์สําหรับพี่เลี้ยงต้นไม้ข้อ จํากัด การแยกวิเคราะห์ที่เพิ่มขึ้นการสร้างภาพที่แตกต่างกันและแนวคิดของบรรทัดใหม่เชิงความหมายในการเขียนโปรแกรม</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงการเปรียบเทียบเครื่องมือต่างๆ เช่น Difftastic, Semantic Merge และ SemanticDiff สําหรับการเปลี่ยนแปลงโค้ด การรวม และการปรับแต่งสีในเครื่องมือ diff โดยเน้นถึงประสิทธิภาพและความก้าวหน้าที่อาจเกิดขึ้นในเครื่องมือวิเคราะห์โค้ด</li>
</ul>
<h2><a href="https://memories.gallery/">ความทรงจํา: Nextcloud-Based FOSS Photo Platform</a></h2>
<ul>
<li>ความทรงจําเป็นตัวเลือกโอเพ่นซอร์สฟรีที่คล้ายกับ Google Photos ซึ่งโฮสต์เองผ่าน Nextcloud โดยเน้นที่ประสิทธิภาพสูงและคุณสมบัติต่างๆ เช่น มุมมองไทม์ไลน์ การติดแท็กด้วย AI และการแก้ไขข้อมูลเมตา</li>
<li>มีความเร็วในการโหลดที่รวดเร็วแสดงมุมมองไทม์ไลน์พร้อมภาพถ่าย 100k ในเวลาน้อยกว่า 500ms ดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการการจัดการภาพถ่ายที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>นักพัฒนาแสวงหาความคิดเห็นจากชุมชนอย่างแข็งขัน ทําให้เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสําหรับผู้ใช้ที่สนใจมีส่วนร่วมในการพัฒนาแพลตฟอร์ม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39783223">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้กําลังเปรียบเทียบโซลูชันการจัดเก็บรูปภาพทางเลือก เช่น Memories, Immich และ Photo Prism กับ Google Photos โดยเน้นคุณลักษณะ ความเสถียร และความเป็นส่วนตัว รวมถึงข้อมูลเมตา การค้นหา และการจดจําใบหน้า</li>
<li>ขอแนะนํา Nextcloud สําหรับความเก่งกาจ ความเข้ากันได้ ใช้งานง่าย และคุณสมบัติ AI ในการจัดเก็บรูปภาพ ทําให้เกิดการสนทนาระหว่างผู้ใช้</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงความท้าทายในการปรับใช้ ราคา และความคิดเห็นของผู้ใช้ โดยเน้นย้ําถึงความซับซ้อนและข้อดีของโครงการโอเพนซอร์สในซอฟต์แวร์การจัดการการถ่ายภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsomers.net/e-coli-chemotaxis/">ความฉลาดที่โดดเด่นของ. coli: ไข chemotaxis</a></h2>
<ul>
<li>ข้อความนี้อธิบายเคมีบําบัดในอีโคไล ซึ่งเซลล์เคลื่อนที่เข้าหาตัวดึงดูดผ่านสัญญาณเคมี ซึ่งเกี่ยวข้องกับโปรตีน เช่น CheY และ CheA เพื่อควบคุมการเคลื่อนไหวและการส่งสัญญาณ</li>
<li>มอเตอร์แฟลเจลลาร์ในอีโคไลเป็นสิ่งจําเป็นสําหรับการเคลื่อนไหว โดยต้องใช้โปรตีน CheY-p หลายตัวเพื่อเปลี่ยนทิศทาง และความแตกต่างของพฤติกรรมแบคทีเรียแต่ละตัวเกิดจากระดับโปรตีนมากกว่าพันธุกรรม</li>
<li>เทคนิคต่างๆ เช่น กล้องจุลทรรศน์เรืองแสงและการสร้างแบบจําลองคอมพิวเตอร์ถูกนํามาใช้เพื่อศึกษาเคมีบําบัดของแบคทีเรีย โดยมีผลทางการแพทย์ที่เป็นไปได้ในการพัฒนายาปฏิชีวนะ ช่วยเพิ่มความเข้าใจในหน้าที่ทางชีวภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777229">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความฉลาดและความสามารถในการปรับตัวของสิ่งมีชีวิตเซลล์เดียว เช่น. coli ในเคมีบําบัด พร้อมด้วยระบบปรับตัวที่ซับซ้อนและการทํางานของสมอง</li>
<li>สํารวจข้อจํากัดของวิธีการศึกษาแบบดั้งเดิมในการทําความเข้าใจชีววิทยา ควบคู่ไปกับการถกเถียงกันระหว่างลัทธิเนรมิตนิยมและวิวัฒนาการ</li>
<li>ข้อความนี้เน้นย้ําถึงความก้าวหน้าในพลังการคํานวณสําหรับการศึกษาพฤติกรรมของแบคทีเรียโดยเน้นความซับซ้อนของวิวัฒนาการและขอบเขตของความรู้ของมนุษย์ในการทําความเข้าใจโลกธรรมชาติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/the-reddits">การเดินทางของผู้ก่อตั้ง Reddit กับ Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจจุดเริ่มต้นของผู้ก่อตั้ง Reddit Steve และ Alexis และประสบการณ์ของพวกเขากับ Y Combinator (YC)</li>
<li>แม้จะปฏิเสธแนวคิดดั้งเดิม แต่พวกเขาก็ได้รับเงินทุนเพื่อพัฒนา Reddit ซึ่งนําไปสู่การเติบโตและความสําเร็จในภายหลัง</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการกล่าวถึงผลกระทบของการกลับมาของ Steve ใน Reddit ในปี 2015 โดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความสําคัญของการกลับมาที่บริษัท</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778590">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเจาะลึกถึงวิวัฒนาการของ Reddit จากการแทนที่ของ Digg ไปสู่ Discord ผู้สืบทอดที่มีศักยภาพ โดยเน้นย้ําถึงความผิดหวังของผู้ใช้กับคุณภาพเนื้อหาที่ลดลง</li>
<li>ผู้ใช้กําลังสํารวจทางเลือกอื่นเช่น Lemmy เนื่องจากความไม่พอใจกับการกลั่นกรอง การเซ็นเซอร์ และการไหลเข้าของ &quot;บรรทัดฐาน&quot; ของ Reddit ซึ่งส่งผลต่อกิจกรรมของแพลตฟอร์มและความสนใจของผู้ใช้</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเชื่อมต่อของ Elon Musk กับ Tesla และบทบาทการก่อตั้ง Reddit ของ Aaron Swartz ควบคู่ไปกับความกังวลเกี่ยวกับผู้ดูแลการมีส่วนร่วมของผู้ใช้คุณสมบัติของแพลตฟอร์มและสุขภาพของชุมชนท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงของ Reddit</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chearon/dropflow">Dropflow: เอ็นจิ้นเค้าโครง CSS ขั้นสูงสําหรับคุณสมบัติสมัยใหม่</a></h2>
<ul>
<li>วิทยากรได้ทุ่มเทเวลา 5 ปีในการพัฒนาเอ็นจิ้นเลย์เอาต์โดยเน้นที่ CSS2 และคุณสมบัติที่ทันสมัย บรรลุความเร็วเหมือนเบราว์เซอร์และคุณสมบัติสนับสนุน เช่น &#39;ตําแหน่ง&#39; และ &#39;บล็อกแบบอินไลน์&#39;</li>
<li>อย่างไรก็ตาม เอ็นจิ้นยังไม่รองรับคุณลักษณะเค้าโครงขั้นสูง เช่น flexbox หรือกริด โดยจัดลําดับความสําคัญของเค้าโครงข้อความและการสนับสนุนสคริปต์ที่ไม่ใช่ภาษาละติน</li>
<li>ปัจจุบันใช้ใน CellEngine สําหรับไลบรารีสเปรดชีตแคนวาสการใช้งานในอนาคตของเอ็นจิ้นเกี่ยวข้องกับการเรนเดอร์ PDF อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778570">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Dropflow เป็นเครื่องมือเค้าโครง CSS ที่เน้นคุณสมบัติ CSS2 กล่าวถึงบทบาทในการสร้าง PDF ปรับปรุงเอ็นจิ้นเค้าโครงเว็บ และใช้ประโยชน์จากเครื่องมือและไลบรารีต่างๆ สําหรับการแสดงผล</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมถึงความท้าทายและข้อดีของการนํา CSS ไปใช้ในไลบรารี UI การผลิต PDF ด้วย HTML และ CSS และการผสานรวมกับเทคโนโลยีต่างๆ เช่น NativeScript และ Node.js</li>
<li>นอกจากนี้ยังตรวจสอบความเสี่ยงและผลตอบแทนของการแสดงเนื้อหาเว็บบนผืนผ้าใบและการใช้ CSS ภายในองค์ประกอบผ้าใบ HTML</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lexaloffle.com/picotron.php">Picotron: เวิร์กสเตชันที่ยอดเยี่ยมสําหรับการสร้างสรรค์ Pixelart</a></h2>
<ul>
<li>Picotron เป็น Fantasy Workstation ที่ออกแบบมาสําหรับการสร้างเกมศิลปะพิกเซลภาพเคลื่อนไหวเพลงและการสาธิตด้วยระบบปฏิบัติการของเล่นเข้ากันได้กับ Windows, Mac หรือ Linux</li>
<li>ผู้ใช้สามารถพัฒนาแอพโดยใช้เครื่องมือในตัวและแชร์ในรูปแบบคาร์ทริดจ์ png ที่ไม่เหมือนใคร ซึ่งมีจอแสดงผล 480x270, 64 สี, ความเข้ากันได้ของโค้ด Lua 5.4 และซินธ์ 64 โหนด</li>
<li>ขณะนี้อยู่ในขั้นตอนอัลฟ่า Picotron นําเสนอคุณสมบัติการแก้ไขขั้นพื้นฐานกับผู้ส่งออกเว็บที่กําลังจะมาถึง โดยมีราคาอยู่ที่ $11.99 จนถึงสิ้นเดือนมีนาคม จากนั้น $19.99</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39786984">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกเวิร์กสเตชันแฟนตาซี เช่น Picotron และ PICO-8 ประสิทธิภาพของเบราว์เซอร์ระบบ RAM ต่ํา และข้อดีของ PICO-8 เหนือทางเลือกอื่น เช่น TIC-80</li>
<li>นอกจากนี้ยังสํารวจความคิดสร้างสรรค์และข้อ จํากัด ของการเขียนโปรแกรมบนคอมพิวเตอร์รุ่นเก่าสนับสนุนโครงการงานอดิเรกจงใจ จํากัด คอมพิวเตอร์เพื่อการเข้าถึงและเรื่องราวที่ประสบความสําเร็จในการลงทุนสกุลเงินดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/saflok-hotel-lock-unsaflok-hack-technique/">แฮกเกอร์ใช้ประโยชน์จากช่องโหว่ในการล็อคคีย์การ์ดโรงแรม Saflok</a></h2>
<ul>
<li>แฮกเกอร์ได้ค้นพบ Unsaflok ซึ่งเป็นวิธีการที่สามารถปลดล็อกล็อคคีย์การ์ดที่ใช้ RFID ยี่ห้อ Saflok จํานวน 3 ล้านตัวที่พบในโรงแรมทั่วโลกได้อย่างรวดเร็ว</li>
<li>Dormakaba บริษัทที่อยู่เบื้องหลัง Saflok กําลังอยู่ในกระบวนการที่ช้าในการอัปเดตและเปลี่ยนล็อคที่มีช่องโหว่</li>
<li>นักวิจัยแนะนําให้แขกของโรงแรมระมัดระวังและประเมินว่าคีย์การ์ดของพวกเขายังคงมีความเสี่ยงหรือไม่โดยใช้แอป NFC Taginfo เนื่องจากอันตรายที่ยังคงมีอยู่ที่เกี่ยวข้องกับการล็อคที่ไม่ปลอดภัยเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779291">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แฮกเกอร์พบช่องโหว่ในการล็อคคีย์การ์ดของโรงแรมเนื่องจากระบบที่ล้าสมัยซึ่งมีต้นทุนต่ําและมาตรฐานที่ไม่ปลอดภัย ตลอดจนความเสี่ยงจากการออกคีย์การ์ดซ้ําบ่อยครั้งและการขาดความรับผิดสําหรับบริษัทที่ให้ความสําคัญกับต้นทุนมากกว่าความปลอดภัย</li>
<li>พนักงานซ่อมบํารุงใช้วิธีการที่แปลกใหม่ในการเปิดประตูห้องพักในโรงแรมเมื่อระบบคีย์การ์ดล้มเหลวจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับคีย์การ์ดฉุกเฉินและนโยบายของโรงแรมและทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของกุญแจ RFID และล็อคทางกายภาพในอาคารอพาร์ตเมนต์</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงช่องโหว่ในการล็อค Dormakaba Saflok ปัญหาเทคโนโลยี RFID และประสิทธิภาพของระบบล็อคต่างๆ ในการป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต ควบคู่ไปกับคําแนะนําสําหรับมาตรฐานการสื่อสารและตัวย่อที่ชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pgrs.net/2024/03/21/duckdb-as-the-new-jq/">DuckDB: การสืบค้น JSON ที่คล่องตัวด้วย SQL</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB เป็นเครื่องมือฐานข้อมูลที่คล้ายกับ SQLite ซึ่งสามารถอ่านและแยกวิเคราะห์ข้อมูล JSON ได้อย่างราบรื่นทําให้เป็นเครื่องมือที่มีค่าสําหรับการวิเคราะห์ข้อมูล</li>
<li>ผู้เขียนชอบ DuckDB มากกว่า jq สําหรับการสืบค้นข้อมูล JSON เนื่องจากความเรียบง่ายของไวยากรณ์ SQL เมื่อเทียบกับความซับซ้อนของ jq ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสะดวกในการใช้ SQL สําหรับการวิเคราะห์ข้อมูล</li>
<li>DuckDB โดดเด่นด้วยความสามารถในการอ่านข้อมูล JSON จาก URL โดยตรง ช่วยเพิ่มความคล่องตัวสําหรับงานวิเคราะห์ข้อมูลต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39782356">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB ถูกเสนอให้เป็นทางเลือกแทน jq สําหรับการจัดการข้อมูล โดยเน้นย้ําถึงข้อจํากัดของ jq และการปรับปรุงศักยภาพ</li>
<li>คําแนะนํารวมถึงการใช้เครื่องมือ OLAP DB ที่ทันสมัยการเขียนสคริปต์เชลล์การเข้ารหัสโดยเจตนาการติดตั้งน้อยที่สุดและเครื่องมือเช่น shellcheck เพื่อการประมวลผลข้อมูลที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมเครื่องมือต่างๆ เช่น ClickHouse สําหรับการแยกวิเคราะห์ JSON, Benthos vs. filebeat สําหรับการจัดการข้อมูล และการเปรียบเทียบ Nushell, jq และ yq โดยเน้นถึงผลกระทบของความชอบส่วนบุคคลและความคุ้นเคยกับอินเทอร์เฟซบรรทัดคําสั่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/glassdoor-added-real-names-profiles-without-consent/">Glassdoor ถูกไฟไหม้สําหรับการเพิ่มชื่อจริงในโปรไฟล์โดยไม่ได้รับความยินยอม</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Glassdoor รายงานว่าบริษัทได้เพิ่มชื่อจริงลงในโปรไฟล์โดยไม่ได้รับความยินยอม ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการไม่เปิดเผยตัวตนและความเป็นส่วนตัว</li>
<li>แนวทางปฏิบัติในการรวบรวมข้อมูลที่ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการประนีประนอมการไม่เปิดเผยตัวตนและความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นจากการละเมิดข้อมูลหรือคําขอทางกฎหมายแสดงความตื่นตระหนกในหมู่ผู้ใช้</li>
<li>คําถามเกี่ยวกับความถูกต้องและการใช้ข้อมูลที่รวบรวมเนื่องจากนโยบายการยืนยันตัวตนผู้ใช้ของ Glassdoor ได้รับการหยิบยกขึ้นมาโดยเน้นย้ําถึงความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและความจําเป็นที่ผู้ใช้จะต้องลบบัญชีเพื่อรักษาความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39787559">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Glassdoor แสดงความกังวลเกี่ยวกับไซต์ที่เพิ่มชื่อจริงในโปรไฟล์ผู้ใช้โดยไม่ได้รับความยินยอม และรูปแบบการจ่ายต่อการเล่นทําให้บริษัทต่างๆ สามารถท้าทายบทวิจารณ์เชิงลบได้</li>
<li>ผู้เข้าร่วมอภิปรายเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของเว็บไซต์ตรวจสอบการละเมิดความเป็นส่วนตัวและข้อสงสัยเกี่ยวกับความถูกต้องของรายงานรายได้ / ค่าจ้างใน Glassdoor</li>
<li>มีการแสดงความสงสัยเกี่ยวกับจริยธรรมของการแบ่งปันข้อมูลและผลกระทบของการพึ่งพาไซต์ตรวจสอบสําหรับการตัดสินใจที่สําคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://gofetch.fail">GoFetch: การโจมตีช่องทางด้านข้างใหม่มุ่งเป้าไปที่ซีพียูของ Apple</a></h2>
<ul>
<li>GoFetch เป็นการโจมตีช่องทางด้านข้างที่กําหนดเป้าหมายไปที่ CPU ของ Apple ด้วยตัวดึงข้อมูลล่วงหน้าที่ขึ้นกับหน่วยความจําข้อมูล ซึ่งช่วยให้ผู้โจมตีสามารถดึงคีย์ลับจากการใช้งานการเข้ารหัสแบบเรียลไทม์</li>
<li>ช่องโหว่ดังกล่าวส่งผลกระทบต่อโปรเซสเซอร์ Apple M1, M2 และ M3 พร้อมกับสถาปัตยกรรมไมโคร Raptor Lake เจนเนอเรชั่น 13 ของ Intel ผ่านการใช้ประโยชน์จากคุณสมบัติ DMP สําหรับการวิเคราะห์เวลาแคช</li>
<li>ผู้ใช้สามารถปกป้องระบบของตนได้โดยใช้การอัปเดตล่าสุดปิดใช้งาน DMP บน CPU ที่อ่อนแอและการรวมการปกปิดอินพุตในโปรโตคอลการเข้ารหัสเพื่อลดความเสี่ยงที่เกิดจากการโจมตี GoFetch</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779195">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเน้นย้ําถึงความสําคัญของความปลอดภัยในการพัฒนาฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์ร่วมสมัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับช่องโหว่ของการโจมตีช่องทางด้านข้าง</li>
<li>มีการเสนอคําแนะนําสําหรับการรวมคอร์ที่ปลอดภัยและส่วนขยายการเข้ารหัสเพื่อจัดการความเสี่ยง แม้ว่าจะมีข้อกังวลเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยกับการเพิ่มประสิทธิภาพ</li>
<li>การเน้นย้ําถึงการจัดลําดับความสําคัญของมาตรการรักษาความปลอดภัย เช่น การเรียกใช้โค้ดที่ไม่น่าเชื่อถืออย่างปลอดภัย เป็นสิ่งสําคัญในการขัดขวางการละเมิดความลับและความสูญเสียทางการเงินอันเนื่องมาจากการบุกรุกทางไซเบอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">การนําทางสตาร์ทอัพ FinTech: คู่มือผู้เชี่ยวชาญด้านการตลาด</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เชี่ยวชาญด้านการตลาดที่เพิ่งเริ่มต้นให้บริการผลิตภัณฑ์เทคโนโลยีทางการเงิน b2b Software as a Service (SaaS) กําลังเผชิญกับความท้าทายในการทําความเข้าใจความซับซ้อนของผลิตภัณฑ์และอุตสาหกรรม</li>
<li>แม้จะมีประสบการณ์เก้าปี แต่บุคคลก็ขอคําแนะนําในการเร่งกระบวนการเริ่มต้นใช้งานเพื่อสนับสนุนการเติบโตของบริษัทอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์ให้คําแนะนําเกี่ยวกับการปรับตัวเข้ากับผลิตภัณฑ์และอุตสาหกรรมใหม่อย่างรวดเร็วในงานใหม่ รวมถึงการพบปะสมาชิกในทีม การจัดทําเอกสารข้อมูล การทําความเข้าใจพลวัตของงาน และการระบุจุดที่ต้องปรับปรุง</li>
<li>โดยเน้นการสร้างเครือข่าย ติดตามข่าวสารล่าสุดเกี่ยวกับความท้าทายของบริษัท การสร้างความสัมพันธ์ และการทําความเข้าใจแง่มุมทางธุรกิจ ในขณะที่เน้นย้ําถึงความสําคัญของการอ่อนน้อมถ่อมตน</li>
<li>คําแนะนําเพิ่มเติมเกี่ยวข้องกับการเรียนรู้การเงินคําศัพท์ในอุตสาหกรรมการพัฒนาทักษะทางเทคนิคและเครือข่ายตลอดจนการใช้เครื่องมือ AI แหล่งข้อมูลที่มีชื่อเสียงและการเรียนรู้หลักการแรกสําหรับอุตสาหกรรมเช่นการเงินและฟินเทค</li>
</ul>
<h2><a href="https://nesslabs.com/ikigai">Ikigai: ค้นหาความหมายและความสุขในชีวิต</a></h2>
<ul>
<li>ข้อความนี้สํารวจแนวคิดของญี่ปุ่นเกี่ยวกับ ikigai ซึ่งมุ่งเน้นไปที่การค้นหาจุดมุ่งหมายและการเติมเต็มในชีวิตซึ่งนําไปสู่ความเป็นอยู่ที่ดีขึ้นทั้งทางร่างกายและจิตใจความยืดหยุ่นและอายุยืน</li>
<li>Ikigai ไม่ได้เกี่ยวกับความหลงใหลหรือความสําเร็จทางการเงินเพียงอย่างเดียว แต่มุ่งเน้นไปที่การได้รับความสุขจากชีวิตประจําวันและสร้างความสัมพันธ์ที่มีความหมายกับผู้อื่น</li>
<li>มีหลักการสําหรับการค้นพบอิคิไก เช่น การอยากรู้อยากเห็น การเรียนรู้จากความล้มเหลว และสร้างผลกระทบเชิงบวกในระดับบุคคล การส่งเสริมความสุขและการเชื่อมต่อที่มีความหมายเป็นลําดับความสําคัญหลักสําหรับความสําเร็จโดยรวม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777896">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์สํารวจแนวคิดของญี่ปุ่นเกี่ยวกับ ikigai โดยเน้นที่การค้นหาจุดมุ่งหมายและการเติมเต็มนอกเหนือจากอาชีพและการเงินซึ่งมีรากฐานมาจากปรัชญาและศาสนาต่างๆ</li>
<li>กล่าวถึงความท้าทายสมัยใหม่ในการแสวงหาความหมายอิทธิพลของศาสนาคริสต์ความสําคัญของชุมชนและศิลปะและความหลากหลายทางวัฒนธรรมในการกําหนดความสุข</li>
<li>เน้นการตระหนักรู้ในตนเอง สติ และความสมดุล โดยตั้งคําถามถึงความถูกต้องทางประวัติศาสตร์ของ ikigai ในฐานะปรัชญาที่แตกต่าง ส่งเสริมความสุขในช่วงเวลาประจําวันมากกว่าจุดประสงค์เดียว</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/biodegradable-microplastics">พอลิเมอร์จากพืชย่อยสลายทางชีวภาพใน 7 เดือน นําเสนอโซลูชั่นที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อม</a></h2>
<ul>
<li>ไมโครพลาสติกซึ่งเป็นเศษพลาสติกขนาดเล็กอาจใช้เวลาถึง 1,000 ปีในการย่อยสลายก่อให้เกิดอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม</li>
<li>นักวิทยาศาสตร์จากมหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนียซานดิเอโกและอัลเจเนซิสได้สร้างพอลิเมอร์จากพืชที่ย่อยสลายทางชีวภาพภายในเวลาไม่ถึงเจ็ดเดือนซึ่งเป็นวิธีแก้ปัญหาที่ยั่งยืน</li>
<li>ไมโครพลาสติกที่ย่อยสลายได้ทางชีวภาพเหล่านี้ปราศจากเศษที่เป็นอันตรายมีศักยภาพในการต่อสู้กับมลภาวะต่อสิ่งแวดล้อมด้วยความพยายามอย่างต่อเนื่องในการทําให้สามารถใช้งานได้จริงสําหรับการผลิตในวงกว้าง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777898">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พอลิเมอร์จากพืช โดยเฉพาะโพลีเมอร์จากสาหร่ายจาก UCSD สามารถย่อยสลายได้ทางชีวภาพภายใน 7 เดือน ซึ่งแตกต่างจากพลาสติกทั่วไปซึ่งอาจใช้เวลาหลายร้อยถึงหลายพันปีในการย่อยสลาย</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับพลาสติกที่ย่อยสลายได้ทางชีวภาพเกี่ยวกับผลกระทบต่อมลพิษไมโครพลาสติกและเงื่อนไขที่จําเป็นสําหรับการย่อยสลายอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับบทบาทของรัฐบาลประชาธิปไตยการตัดสินใจของแต่ละบุคคลและธุรกิจในการต่อสู้กับมลพิษพลาสติกการส่งเสริมความยั่งยืนการจัดการกับผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของพลาสติกความล้าสมัยตามแผนและการหาทางเลือกในการจัดการกับการสะสมของขยะพลาสติก</li>
</ul>
<h2><a href="https://themeisle.com/blog/we-are-open-sourcing-our-ai-site-builder/">ขอแนะนํา QuickWP: AI ขับเคลื่อน WordPress เครื่องมือสร้างไซต์</a></h2>
<ul>
<li>QuickWP เป็นเครื่องมือสร้างเว็บไซต์ WordPress ที่ขับเคลื่อนด้วย AI โดยใช้ประโยชน์จาก OpenAI ธีม FSE และ WordPress Playground สําหรับสร้างธีมที่กําหนดเองจากอินพุตของผู้ใช้</li>
<li>โครงการนี้เพิ่งสร้างโอเพ่นซอร์ส สํารวจโมเดล AI การสร้างภาพ และการจัดการบริบทที่สอดคล้องกันทั่วทั้งไซต์</li>
<li>โค้ดเบสสามารถเข้าถึงได้บน GitHub ซึ่งนําเสนอทรัพยากรการเรียนรู้และรากฐานสําหรับการพัฒนาต่อไปโดยชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777528">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Themeisle.com ได้เปิดตัวเครื่องมือสร้างเว็บไซต์ WordPress ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ปฏิวัติการออกแบบไซต์ด้วยการแก้ไขแบบบล็อก ท้าทายแนวทาง WordPress แบบดั้งเดิม</li>
<li>แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับปัญหาหนี้ทางเทคนิคและปลั๊กอินของ WordPress แต่การใช้ธีม FSE และปลั๊กอินที่มีคุณภาพสามารถปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ในเชิงบวก</li>
<li>ผู้ใช้กําลังถกเถียงกันเกี่ยวกับภูมิทัศน์ที่กําลังพัฒนาของ WordPress ความท้าทายด้านราคาและการออกใบอนุญาตการพึ่งพาการอัปเดตที่เป็นกรรมสิทธิ์ความพึงพอใจกับธีมและปลั๊กอินและการพิจารณาทางเลือกอื่นเช่น Craft CMS และ Drupal</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple เผชิญกับคดีต่อต้านการผูกขาดเรื่องการผูกขาด iPhone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20%E0%B9%80%E0%B8%9C%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%94%20iPhone&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/21&#39;</h2>
<h1>2024-03-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon">สํารวจ Shattered Pixel Dungeon: โร๊คไลค์แบบดั้งเดิม</a></h2>
<ul>
<li>Shattered Pixel Dungeon เป็นโปรแกรมรวบรวมข้อมูลดันเจี้ยนโร๊คไลค์แบบดั้งเดิมที่ใช้ Pixel Dungeon โอเพ่นซอร์สและเสนอระดับแบบสุ่ม ศัตรู และไอเท็มสะสมมากมาย</li>
<li>พร้อมใช้งานบนแพลตฟอร์ม Android, iOS และเดสก์ท็อป โดยมีการเปิดตัวอย่างเป็นทางการบนเว็บไซต์ของเกม เสริมด้วยบล็อกที่ ShatteredPixel.com และโครงการแปลบน Transifex</li>
<li>รหัสที่ให้มามีไว้สําหรับการใช้งานส่วนตัวเท่านั้น โดยโครงการยินดีต้อนรับรายงานปัญหา และคําแนะนําสําหรับการรวบรวมเกมบนแพลตฟอร์มต่างๆ สามารถพบได้ในโฟลเดอร์ /docs</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39773641">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่เกมยอดนิยม Shattered Pixel Dungeon ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านรูปแบบการเล่นและคุณสมบัติที่น่าสนใจ โดยผู้ใช้ต่างชื่นชมความน่าติดตามและลักษณะโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>ผู้ใช้เตือนเกมบางเกมที่ขาดการทดสอบหรือความลึก แบ่งปันประสบการณ์กับเกมอื่นๆ เช่น Nethack และ Cogmind</li>
<li>เกมดังกล่าวมีชุมชนเฉพาะ อนุญาตให้ปรับแต่งผ่านม็อด และสามารถเข้าถึงได้จากแพลตฟอร์มต่างๆ โดยผู้ใช้บางคนเลือกใช้ F-Droid เพื่อเพิ่มความปลอดภัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/discontinuities/">ความไม่ต่อเนื่องอย่างไม่เป็นธรรมในนโยบายและการปฏิบัติ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้ตรวจสอบความเหลื่อมล้ําด้านนโยบายและการปฏิบัติที่เฉียบคมในด้านต่างๆ เช่น การประกันสุขภาพ การลดหย่อนภาษี การรับเข้าเรียนในวิทยาลัย การสมัครทุน กีฬาเยาวชน และการประมูลการจัดซื้อจัดจ้าง โดยเน้นว่าความเหลื่อมล้ําเหล่านี้อาจส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่ไม่เป็นธรรมได้อย่างไร</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของระบบการกํากับดูแลและกํากับดูแลเพื่อรักษาความเป็นธรรมและความแม่นยําในกระบวนการตัดสินใจ</li>
<li>นอกจากนี้ยังเจาะลึกถึงอิทธิพลของดุลพินิจของอัยการในการพิจารณาคดียาเสพติดและท้าทายเหตุผลที่ชี้ให้เห็นถึงความเหลื่อมล้ําในผลการพิจารณาคดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768860">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกหัวข้อต่างๆเช่นนโยบายสวัสดิการและค่าเล่าเรียนความเป็นไปได้ของรายได้พื้นฐานถ้วนหน้าผลกระทบของโครงการของรัฐบาลต่อบุคคลความซับซ้อนของคุณสมบัติผลประโยชน์และการประเมินอสังหาริมทรัพย์ที่แม่นยํา</li>
<li>นอกจากนี้ยังครอบคลุมถึงเกณฑ์ภาษีกลยุทธ์สําหรับการมีสิทธิ์ได้รับเงินอุดหนุนประกันสุขภาพเกณฑ์รายได้ในอุตสาหกรรมต่างๆและความกังวลเกี่ยวกับการทุจริตการเลือกตั้งในรัสเซีย</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงประสิทธิภาพของโครงการของรัฐบาลกฎหมายภาษีและผลกระทบทางภาษีมรดก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/">ผู้ริเริ่มเบื้องหลังเทคโนโลยีหม้อแปลงไฟฟ้า: อดีตพนักงาน Google ปฏิวัติ AI</a></h2>
<ul>
<li>อดีตพนักงานของ Google Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit และ Lukasz Kaiser เป็นผู้บุกเบิกเทคโนโลยีหม้อแปลงไฟฟ้า โดยเปลี่ยนสาขา AI ด้วยเครื่องมือต่างๆ เช่น ChatGPT และ Dall-E</li>
<li>งานของพวกเขามีอิทธิพลต่ออุตสาหกรรม โดยสร้างแรงบันดาลใจให้เกิดความก้าวหน้าในบริษัทต่างๆ เช่น Google และ OpenAI จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับแนวทางนวัตกรรมของ Google</li>
<li>อดีตชาว Google ตระหนักถึงบทบาทของ Google ในการดูแลระบบนิเวศที่เป็นนวัตกรรมใหม่ที่เปิดใช้งานการวิจัยที่ก้าวล้ําและความพยายามของผู้ประกอบการใน AI ที่ตามมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766170">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พนักงานของ Google อยู่เบื้องหลังการสร้างและอิทธิพลของหม้อแปลงไฟฟ้าใน AI ซึ่งจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบจากการปฏิวัติต่อ NLP</li>
<li>บทบาทของการปรับขนาดพลังการประมวลผลในความก้าวหน้าของ AI ประวัติ ความท้าทาย และกลยุทธ์ของ Google ในการปรับตัวให้เข้ากับเทรนด์ใหม่ๆ รวมถึงโอกาสในการสร้างสรรค์นวัตกรรมที่พลาดไป</li>
<li>บทความนี้เจาะลึกข้อกังวลเกี่ยวกับจริยธรรมของ AI รายได้จากโฆษณา คําจํากัดความและบริบททางประวัติศาสตร์ของ AI ความสําคัญของหม้อแปลงไฟฟ้า และแนวทางของ Google ในเทคโนโลยีหม้อแปลงไฟฟ้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms">โอเพ่นซอร์ส Rive Renderer ปรับปรุงกราฟิกแบบเวกเตอร์แบบเรียลไทม์</a></h2>
<ul>
<li>ข้อความนี้มีข้อมูลโค้ด CSS สําหรับการผสานรวม Amplitude SDK, สคริปต์โฆษณา Twitter, Rive Renderer และ Google Analytics บนหน้าเว็บ</li>
<li>ประกอบด้วยฟังก์ชันในการจัดรูปแบบวัตถุ Intl และแพตช์วัตถุ Date, Number และ NumberFormat ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทํางานของเว็บไซต์</li>
<li>มีการประกาศแบบอักษรสําหรับตระกูลแบบอักษร Inter ที่มีสไตล์และน้ําหนักต่างกัน พร้อมด้วยสไตล์ CSS สําหรับส่วนประกอบข้อความและลิงก์ภายในการตั้งค่าการออกแบบ Framer</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766893">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Rive Renderer เป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สสําหรับนักออกแบบ UI/UX ซึ่งช่วยในการสร้างส่วนประกอบ UI แบบไดนามิกสําหรับเกมและผลิตภัณฑ์โดยการผสานรวมกับ Unreal Engine อย่างราบรื่น</li>
<li>เครื่องมือนี้มีคุณสมบัติเครื่องสถานะสําหรับการสร้าง UI ที่ซับซ้อนและไลบรารีการแสดงข้อความ โดยเน้นที่การปรับปรุงประสิทธิภาพและคุณภาพการเรนเดอร์อย่างต่อเนื่อง ซึ่งอาจรวมเข้ากับ Bevy และ Godot</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับความสามารถในการเรนเดอร์ของ Rive การขยายจังหวะที่เป็นมิตรกับ GPU และความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืนของรูปแบบธุรกิจ ควบคู่ไปกับการสํารวจรูปแบบไฟล์ต่างๆ สําหรับแอนิเมชั่นและศักยภาพในการเป็นทางเลือกแทน Lottie รวมถึงการทํางานร่วมกับ OpenGL ES 3.0</li>
</ul>
<h2><a href="https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html">ปรับปรุงประสบการณ์การอ่านด้วย Google Scholar PDF Reader</a></h2>
<ul>
<li>Google Scholar ได้เปิดตัวโปรแกรมอ่าน PDF เพื่อปรับปรุงประสบการณ์การอ่านเอกสารการวิจัยในรูปแบบ PDF โดยให้การนําทางที่ราบรื่นผ่านข้อมูลอ้างอิง</li>
<li>โปรแกรมอ่าน PDF ช่วยให้ผู้ใช้สามารถคัดลอกข้อมูลอ้างอิงบันทึกลงในตัวจัดการการอ้างอิงและค้นหาบทความที่เกี่ยวข้องโดยนําเสนอส่วนขยายเบราว์เซอร์ Chrome พร้อมธีมการแสดงผลที่ปรับแต่งได้</li>
<li>รุ่นนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อปรับปรุงกระบวนการอ่านรายงานการวิจัยและเพิ่มการเข้าถึงสําหรับผู้ใช้ที่ต้องการเจาะลึกลงไปในบทความทางวิชาการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768438">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้รู้สึกผิดหวังกับการหยุดให้บริการโปรแกรมอ่าน PDF ของ Google Scholar ใหม่ ทําให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับเครื่องมืออ่านรายงานการวิจัยทางเลือก เช่น Zotero และ Knowledge Garden</li>
<li>หัวข้อต่างๆ ที่กล่าวถึง ได้แก่ ความปลอดภัยของข้อมูล วิธีการจัดระเบียบ การอ่านโดยใช้ AI และข้อจํากัดของการสนับสนุน Linux โดยเน้นการตั้งค่าสําหรับคุณสมบัติต่างๆ เช่น การจดบันทึกและความสามารถในการจัดระเบียบในโปรแกรมอ่าน PDF และเครื่องมือการจัดการสําหรับเอกสารทางวิชาการ</li>
<li>มีคําแนะนําสําหรับแอปและเครื่องมือต่างๆ ในการอ่านและจัดการ PDF บนอุปกรณ์และระบบปฏิบัติการต่างๆ ซึ่งสะท้อนถึงความต้องการเครื่องมือที่เป็นนวัตกรรมในสถาบันการศึกษาเพื่อปรับปรุงการสื่อสารการวิจัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html">ปารีสลงทุนหลายพันล้านเพื่อส่งเสริมความหลากหลายทางเศรษฐกิจผ่านการเคหะสาธารณะ</a></h2>
<ul>
<li>ปารีสกําลังทุ่มเงินหลายพันล้านยูโรในที่อยู่อาศัยสาธารณะเพื่อส่งเสริมความหลากหลายทางเศรษฐกิจและต่อสู้กับการแบ่งแยกทางเศรษฐกิจโดยมีเป้าหมายที่จะมีผู้อยู่อาศัยที่มีรายได้ต่ํา 30% และผู้มีรายได้ปานกลาง 10% ในที่อยู่อาศัยสาธารณะภายในปี 2035</li>
<li>ความคิดริเริ่มเกี่ยวข้องกับการสร้างการพัฒนาใหม่อย่างมีกลยุทธ์การซื้ออสังหาริมทรัพย์ล่วงหน้าและการกําหนดภูมิทัศน์การค้าปลีกด้วยอพาร์ทเมนท์ราคาไม่แพงหลายพันห้องสําหรับครอบครัวที่ขัดสน</li>
<li>ในขณะที่เผชิญกับการต่อต้านในท้องถิ่นความพยายามของปารีสมีความสําคัญอย่างยิ่งต่อการส่งเสริมการรวมกลุ่มและความยั่งยืนภายในเมือง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765692">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงความท้าทายในการพัฒนาเมืองในเมืองต่างๆ เช่น ปารีส โดยมุ่งเน้นที่การเพิ่มความหนาแน่นของประชากร การปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานด้านการขนส่ง การลดการพึ่งพารถยนต์ และการจัดการกับการแบ่งแยกทางสังคม</li>
<li>หัวข้อสําคัญ ได้แก่ มลพิษทางเสียงความแออัดในเมืองการพัฒนาที่อยู่อาศัยการแยกรายได้และผลกระทบทางสังคมจากนโยบายของรัฐบาล</li>
<li>การปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐาน และการขนส่งที่ยั่งยืน เพื่อรักษาพื้นที่ในเมืองที่มีพลวัตในขณะที่ลดความเหลื่อมล้ําทางสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html">Intel มอบเงินช่วยเหลือ 8.5 พันล้านดอลลาร์สําหรับการขยายโรงงานชิป</a></h2>
<ul>
<li>ประธานาธิบดีไบเดนประกาศมอบเงินช่วยเหลือ 8.5 พันล้านดอลลาร์ให้กับ Intel สําหรับการสร้างและขยายโรงงานผลิตชิปในรัฐแอริโซนา โอไฮโอ นิวเม็กซิโก และโอเรกอน เพื่อปรับปรุงการผลิตเซมิคอนดักเตอร์และลดการพึ่งพาต่างประเทศ</li>
<li>การลงทุนที่ครอบคลุมมากที่สุดภายใต้พระราชบัญญัติ CHIPS จะนําไปสู่โอกาสในการทํางานมากมาย และทําให้ Intel สามารถผลิตชิปล้ําสมัยสําหรับภาคส่วนต่างๆ เช่น AI และการป้องกันประเทศ</li>
<li>นอกจากนี้ รัฐบาลกลางวางแผนที่จะเสนอเงินกู้และเครดิตภาษีสูงถึง 11 พันล้านดอลลาร์เพื่อช่วยในการขยายธุรกิจของ Intel ซึ่งสอดคล้องกับกลยุทธ์ของ Biden ในการเสริมความแข็งแกร่งให้กับอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯ และส่งเสริมการผลิตชิปในท้องถิ่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765718">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงข้อกังวลต่างๆ ของอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ เช่น การขาดแคลนแรงงาน ค่าตอบแทน ความปลอดภัยของห่วงโซ่อุปทาน และผลกระทบของระบบอัตโนมัติ</li>
<li>มุ่งเน้นเฉพาะการต่อสู้ของ Intel ความสําเร็จของ TSMC และความสําคัญของสหรัฐฯ ที่ปรับปรุงการผลิตชิปภายในประเทศ</li>
<li>การริเริ่มการฝึกอบรม และกลยุทธ์การฟื้นฟูภายในภาคเซมิคอนดักเตอร์ ควบคู่ไปกับการอภิปรายเกี่ยวกับอิทธิพลของ Elon Musk แนวคิดสังคมนิยม และอุปสรรคในการเข้ามาสําหรับผู้มาใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/">ทําความเข้าใจนกแก้วผ่านเกมแท็บเล็ต</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยของมหาวิทยาลัยภาคตะวันออกเฉียงเหนือได้สร้างเกมแท็บเล็ตแบบกําหนดเองสําหรับนกแก้วเพื่อตรวจสอบการโต้ตอบบนหน้าจอสัมผัส</li>
<li>มีการแนะนํา &quot;เกณฑ์การแตะหลายครั้ง&quot; เพื่อเพิ่มความสามารถในการใช้งานตามผลการศึกษา ซึ่งบ่งชี้ถึงศักยภาพของหน้าจอสัมผัสในการยกระดับชีวิตของนกแก้วและให้ข้อมูลเชิงลึกอันมีค่าสําหรับเทคโนโลยีสัตว์เลี้ยง</li>
<li>การวิจัยบอกเป็นนัยว่าเทคโนโลยีหน้าจอสัมผัสที่ปรับแต่งให้เหมาะกับไม่เพียง แต่นกแก้วเท่านั้น แต่ยังรวมถึงสัตว์อื่น ๆ ด้วยซึ่งนําเสนอโอกาสที่มีแนวโน้มสําหรับอนาคตของเทคโนโลยีสัตว์เลี้ยง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768604">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงความฉลาดและพฤติกรรมของนกแก้ว พร้อมด้วยข้อกังวลด้านจริยธรรมเกี่ยวกับการแสวงประโยชน์จากสัตว์เพื่อวัตถุประสงค์ที่แตกต่างกัน</li>
<li>มันตั้งคําถามกับการรับรู้ของมนุษย์เกี่ยวกับความฉลาดของสัตว์โดยเน้นความซับซ้อนของการสื่อสารและความเข้าใจระหว่างสายพันธุ์</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงศักยภาพในการใช้เทคโนโลยี เช่น แท็บเล็ต เพื่อการศึกษาและมีส่วนร่วมกับนกแก้ว รวมถึงความท้าทายในการเป็นเจ้าของพวกมันเป็นสัตว์เลี้ยงและการเพิ่มประสิทธิภาพแพลตฟอร์มเช่น YouTube เพื่อประโยชน์ของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/">Michel Talagrand นักคณิตศาสตร์ชาวฝรั่งเศสได้รับรางวัล Abel Prize สําหรับงานบุกเบิกในทฤษฎีความน่าจะเป็น</a></h2>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ชาวฝรั่งเศส Michel Talagrand ได้รับรางวัล Abel Prize อันทรงเกียรติจากผลงานสําคัญของเขาในทฤษฎีความน่าจะเป็น โดยเฉพาะอย่างยิ่งในการสร้างเครื่องมือในการศึกษาและคาดการณ์กระบวนการสุ่ม</li>
<li>งานวิจัยของเขาเน้นการวิเคราะห์ผลลัพธ์ที่รุนแรงและวัดความเข้มข้นในกระบวนการสุ่ม ซึ่งจบลงด้วยเทคนิคที่หลากหลายที่ใช้ในสาขาวิชาคณิตศาสตร์และวิทยาศาสตร์</li>
<li>งานที่ลึกซึ้งของ Talagrand รวมถึงความไม่เท่าเทียมกันของสมาธิ ได้รับการยกย่องอย่างสูงในชุมชนคณิตศาสตร์สําหรับการทําหน้าที่เป็นเสาหลักพื้นฐานในระเบียบวินัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39764954">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ Michel Talagrand ได้รับรางวัล Abel Prize สําหรับการเชื่อมโยงแนวคิดทางเรขาคณิตกับทฤษฎีความน่าจะเป็น ซึ่งส่งผลกระทบต่อสาขาที่หลากหลาย</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงอคติทางเพศและอุปสรรคสําหรับผู้หญิงในบทความ Wikipedia ผลกระทบภายนอกของแพลตฟอร์ม และอิทธิพลของความก้าวหน้าทางเทคโนโลยี</li>
<li>สํารวจความเชื่อมโยงที่ซับซ้อนระหว่างมนุษย์และเทคโนโลยี ความท้าทายด้านนวัตกรรมสําหรับองค์กรพัฒนาเอกชน AI และบทบาทของวิกิพีเดีย ตลอดจนการใช้ Library Genesis เพื่อเข้าถึงหนังสือ</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/">GPT Store เผชิญกับความท้าทายด้านสแปมและลิขสิทธิ์</a></h2>
<ul>
<li>GPT Store ของ OpenAI ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มสําหรับแชทบอทแบบกําหนดเองที่ขับเคลื่อนโดยโมเดล AI เชิงกําเนิด กําลังต่อสู้กับปัญหาสแปมและการละเมิดลิขสิทธิ์</li>
<li>ตลาดกลางมีบอทที่ให้บริการต่างๆ ตั้งแต่การสร้างสรรค์งานศิลปะไปจนถึงความไม่ซื่อสัตย์ทางวิชาการ ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับประสิทธิภาพการกลั่นกรองเกี่ยวกับการแอบอ้างบุคคลอื่น ลิขสิทธิ์ และนโยบายความซื่อสัตย์ทางวิชาการ</li>
<li>การขยายตัวอย่างรวดเร็วของร้านค้าส่งผลให้ขาดการควบคุมคุณภาพทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสร้างรายได้จาก GPT และผลกระทบทางกฎหมายเนื่องจากโฟกัสเปลี่ยนไปที่การจัดการสแปมการปฏิบัติตามกฎหมายและการมีส่วนร่วมของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39769708">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ร้านค้าแชทบอทของ OpenAI กําลังต่อสู้กับปัญหาสแปมที่ส่งผลต่อการมองเห็นและความสามารถในการแข่งขันของนักพัฒนา แม้ว่านักพัฒนาบางรายจะประสบความสําเร็จแม้จะมีปัญหานี้ก็ตาม</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของเนื้อหาที่สร้างขึ้นโดยอัตโนมัติหลังจากการเปิดตัว API ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับคุณภาพของเนื้อหาและผลกระทบต่อการจัดอันดับการค้นหาของ Google จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับเครื่องมืออัตโนมัติ จริยธรรม และการสร้างรายได้จากเทคโนโลยี AI</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับการใช้ AI ในด้านที่เกี่ยวข้องกับงาน เช่น แอปพลิเคชัน จดหมายสมัครงาน การสัมภาษณ์ และขั้นตอนการจ้างงาน ตลอดจนผลกระทบต่อการสร้างเนื้อหา การตรวจจับสแปม และการใช้ข้อมูล กําลังเป็นที่ถกเถียงกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host">รักษาความปลอดภัยการพัฒนาท้องถิ่นด้วยการตั้งค่า HTTPS อย่างง่ายของ lcl.host</a></h2>
<ul>
<li>lcl.host เป็น devtool ฟรีสําหรับนักพัฒนาเว็บ อํานวยความสะดวกในการตั้งค่า HTTPS ในเครื่องอย่างง่ายดายสําหรับสภาพแวดล้อมการพัฒนาที่ปลอดภัยซึ่งสะท้อนการตั้งค่าการผลิต</li>
<li>เครื่องมือนี้ช่วยเพิ่มความคล่องตัวในการรับและต่ออายุใบรับรอง SSL ขจัดความจําเป็นในการอัปเดตร้านค้าที่เชื่อถือได้ด้วยตนเอง และแก้ไขปัญหาทั่วไป เช่น ปัญหาสินทรัพย์ผสมและข้อผิดพลาด CORS</li>
<li>lcl.host ใช้ CA ส่วนตัวที่มีการจัดการ Anchor, โซน DNS lcl.host และ Anchor CLI ซึ่งสัญญาว่าจะเรียบง่ายในการกําหนดค่า HTTPS โดยไม่ต้องมีความรู้เฉพาะทางในการเข้ารหัสใบรับรอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765630">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่เครื่องมือต่างๆ เช่น lcl.host, Localias และ Caddy Docker Proxy Module สําหรับการนํา HTTPS ไปใช้ในสภาพแวดล้อมการพัฒนาท้องถิ่น</li>
<li>ความท้าทายที่กล่าวถึง ได้แก่ การตรวจสอบเวอร์ชัน ปัญหาใบรับรอง ความเข้ากันได้ของเบราว์เซอร์ และความสําคัญของการใช้ HTTPS สําหรับการทดสอบ API และการระบุจุดบกพร่อง</li>
<li>กล่าวถึงการสนับสนุนของ Anchor.dev สําหรับโครงการแคดดี้วิธีการสร้างใบรับรอง SSL และข้อดีของใบรับรอง Let&#39;s Encrypt พร้อมโดเมนส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getgrit/gritql">GritQL: ปฏิวัติการแปลงซอร์สโค้ดด้วย Rust CLI</a></h2>
<ul>
<li>GritQL เป็น Rust CLI แบบโอเพ่นซอร์สที่สร้างขึ้นสําหรับการค้นหาและแปลงซอร์สโค้ด โดยมีเป้าหมายเพื่อรวมความเรียบง่ายของเครื่องมืออย่าง grep เข้ากับความซับซ้อนของโปรแกรม codemod</li>
<li>เพิ่มความซับซ้อนด้วยเงื่อนไขข้างเคียง และการทําซ้ําอย่างรวดเร็วในการโยกย้ายโค้ดที่สําคัญ ซึ่งรองรับประสิทธิภาพสูงสุดใน Rust</li>
<li>โครงการนี้กําลังมองหาความร่วมมือกับชุมชนโอเพ่นซอร์ส โดยถูกนําไปใช้ในที่เก็บจํานวนมากสําหรับการโยกย้ายที่ซับซ้อน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39770908">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GritQL เป็นเครื่องมือ Rust CLI สําหรับการค้นหาและแปลงซอร์สโค้ด ช่วยในการโยกย้ายและการปรับโครงสร้างที่ซับซ้อน พร้อมคุณสมบัติต่างๆ เช่น การวิเคราะห์เชิงสํารวจ ความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้น และการนํารูปแบบที่มีชื่อกลับมาใช้ใหม่</li>
<li>GritQL อยู่ในตําแหน่งระหว่างเครื่องมือ grep และ codemod นําเสนอประสิทธิภาพและความยืดหยุ่นสําหรับโค้ดเบสขนาดใหญ่ ซึ่งใช้ในที่เก็บจํานวนมาก และส่งเสริมการทํางานร่วมกันของชุมชนในฐานะเครื่องมือโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>แม้ว่าจะคล้ายกับ ast-grep แต่ GritQL โดดเด่นด้วยฟังก์ชันการทํางานที่เป็นเอกลักษณ์ เช่น ไม่ต้องการโค้ดเอาต์พุตที่ถูกต้องทางวากยสัมพันธ์ และขาดการรองรับการโหลดไวยากรณ์ที่กําหนดเองแบบไดนามิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html">แก้ไขข้อผิดพลาด: แก้ไขความเสียหายของระบบไฟล์ Btrfs</a></h2>
<ul>
<li>Tavian Barnes เผชิญกับข้อผิดพลาดความเสียหายของระบบไฟล์เคอร์เนล Linux ที่เชื่อมโยงกับ Btrfs เนื่องจากเธรดพร้อมกันเข้าถึงบัฟเฟอร์ระดับเดียวกัน</li>
<li>ด้วยการใช้ git bisect สําหรับการดีบักและจําลองปัญหาในเครื่องเสมือนโซลูชันได้รับการพัฒนาโดยใช้การล็อคแบบตรวจสอบซ้ําเพื่อหลีกเลี่ยงการแข่งขันข้อมูล</li>
<li>ปัญหาเกิดจากหน่วยความจําที่ไม่ได้กําหนดค่าเริ่มต้นในระบบ Btrfs ทําให้เกิดความคลาดเคลื่อนของความเป็นเจ้าของบล็อกและโครงสร้างข้อมูล ซึ่งได้รับการแก้ไขโดยการแก้ไขข้อบกพร่อง ขจัดข้อผิดพลาดของระบบและข้อมูลเสียหาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765715">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงการใช้ระบบไฟล์ Btrfs และ ZFS ซึ่งครอบคลุมการล่าจุดบกพร่อง การโยกย้ายระบบ ความน่าเชื่อถือ และการเปรียบเทียบระหว่างตัวเลือกต่างๆ</li>
<li>ผู้ใช้แลกเปลี่ยนประสบการณ์ ข้อกังวล และความชอบเกี่ยวกับประสิทธิภาพของระบบไฟล์ ความเสถียร การปรับใช้ และความเสี่ยง โดยเฉพาะอย่างยิ่งในสภาพแวดล้อมการผลิต เช่น ฐานข้อมูล PostgreSQL</li>
<li>มีการถกเถียงกันถึงผลกระทบทางกฎหมาย ความเข้ากันได้ การกู้คืนข้อมูล และความก้าวหน้าที่อาจเกิดขึ้นในอนาคตในระบบไฟล์ โดยเน้นทั้งความท้าทายและประโยชน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt">เงื่อนไขการอนุญาตให้ใช้สิทธิของ Redis Repository Updates</a></h2>
<ul>
<li>พื้นที่เก็บข้อมูลสาธารณะสําหรับ Redis มีส้อมที่น่าประทับใจ 23.1k และดาว 63.8k ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความนิยมในหมู่นักพัฒนา</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีปัญหารหัส 2k และคําขอดึง 522 รายการ ซึ่งบ่งชี้ถึงการมีส่วนร่วมอย่างแข็งขันภายในชุมชนสําหรับการแก้ไขปัญหาและการมีส่วนร่วมของโค้ด</li>
<li>พื้นที่เก็บข้อมูลให้รายละเอียดเกี่ยวกับใบอนุญาตข้อมูลเมตาของไฟล์และการควบคุมโดยนําเสนอข้อมูลที่ครอบคลุมสําหรับผู้ใช้และผู้มีส่วนร่วม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39775332">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Redis Labs เปลี่ยนแปลงใบอนุญาตของโมดูลในปี 2018 ซึ่งนําไปสู่การจากไปของผู้สร้างโครงการ Salvatore Sanfilippo ในปี 2020 ทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับใบอนุญาตโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>ผู้ใช้กําลังพิจารณาถึงส้อมที่เป็นไปได้ของ Redis ผลกระทบของใบอนุญาตที่อนุญาตเทียบกับใบอนุญาต copyleft และผลกระทบต่อการใช้งานเชิงพาณิชย์เสรีภาพส่วนบุคคลและพลวัตของชุมชนโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>การสนทนายังมุ่งเน้นไปที่การใช้ C# และ Java ในโครงการต่างๆ เช่น Garnet ของ Microsoft ควบคู่ไปกับความกังวลเกี่ยวกับ Redis ที่สูญเสียสถานะโอเพ่นซอร์ส ซึ่งส่งผลกระทบต่อการผสานรวม ความเสี่ยงทางกฎหมาย และการยอมรับของผู้ใช้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สํารวจ Shattered Pixel Dungeon: โร๊คไลค์แบบดั้งเดิม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%20Shattered%20Pixel%20Dungeon%3A%20%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B9%8A%E0%B8%84%E0%B9%84%E0%B8%A5%E0%B8%84%E0%B9%8C%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/20&#39;</h2>
<h1>2024-03-20</h1>
<h2><a href="https://paulgraham.com/google.html">วิธีการเปิดตัวสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีตั้งแต่อายุยังน้อย</a></h2>
<ul>
<li>การเริ่มต้นสตาร์ทอัพตั้งแต่อายุยังน้อยมีความสําคัญ โดยเน้นการพัฒนาทักษะด้านเทคโนโลยีผ่านโครงการส่วนบุคคลและการร่วมมือกับผู้ร่วมก่อตั้ง</li>
<li>ความสําเร็จเชื่อมโยงกับการทํางานในโครงการที่น่าตื่นเต้นการแก้ปัญหาประจําวันด้วยเทคโนโลยีและการรายล้อมไปด้วยเพื่อนร่วมงานที่ชาญฉลาดและทุ่มเทซึ่งเป็นตัวอย่างจากยักษ์ใหญ่เช่น Facebook, Apple และ Google</li>
<li>เพื่อสร้างสตาร์ทอัพที่เจริญรุ่งเรือง เก่งด้านเทคโนโลยี มีส่วนร่วมในโครงการส่วนตัว และเข้าเรียนในมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงเป็นเหตุการณ์สําคัญที่ต้องปฏิบัติตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756865">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของการไล่ตามความสนใจมากกว่าการไล่ตามความสําเร็จทางการเงินหรือการทํานายเทคโนโลยีที่ร่ํารวยเพื่อเรียนรู้</li>
<li>การได้มาซึ่งทักษะ และการสร้างเครือข่ายสําหรับโอกาสในอนาคตในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับคําแนะนําการเริ่มต้นผลกระทบของอายุต่อการเป็นผู้ประกอบการความท้าทายในภาคเทคโนโลยีและการเปลี่ยนแปลงของ บริษัท ชั้นนําเช่น Google โดยเน้นทักษะที่อ่อนนุ่มความมั่นคงทางการเงินเครือข่ายและด้านจริยธรรมในธุรกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://brickinsights.com/statistics/ppp">เปิดเผยราคาชุดเลโก้ต่อชิ้นส่วน</a></h2>
<ul>
<li>Brick Insights ได้ประเมินข้อมูลราคาต่อส่วน (PPP) ของ LEGO set ใหม่โดยพิจารณาจากอัตราเงินเฟ้อและชุด Duplo ใน 150 หมวดหมู่ชุด โดยมีค่า PPP ตั้งแต่ $2.47 ถึง $0.07 ซึ่งมาจาก Brickset เพื่อวัตถุประสงค์ในการ MOCing</li>
<li>การวิเคราะห์เผยให้เห็นธีม LEGO ที่แตกต่างกันแสดงค่า PPP เฉลี่ยที่แตกต่างกันทําให้สามารถเปรียบเทียบภายในหมวดหมู่ที่คล้ายกันโดยขณะนี้ไซต์มีราคาที่ปรับอัตราเงินเฟ้อสําหรับราคาต่อชิ้นส่วนที่เกี่ยวข้องมากขึ้นและการประเมินราคาต่อมินิฟิกเกอร์</li>
<li>Brick Insights ก่อตั้งโดยแฟน ๆ LEGO ในเมืองมัลเมอ ประเทศสวีเดน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759693">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกแง่มุมต่างๆ ของชุดเลโก้ เช่น ราคา การควบคุมคุณภาพ ความยั่งยืน การออกใบอนุญาต ชิ้นส่วนพิเศษ และความคิดสร้างสรรค์ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสมบูรณ์ของหัวข้อต่างๆ รอบตัวแบรนด์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแลกเปลี่ยนประสบการณ์และแสดงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของพลาสติกในของเล่น ควบคู่ไปกับการสนทนาเกี่ยวกับอุปสรรคในการแสดงข้อมูล และตรวจสอบแนวโน้มราคาของ LEGO และการตัดสินใจในการออกแบบ</li>
<li>การสนทนาเน้นย้ําถึงความซับซ้อนและรายละเอียดปลีกย่อยของแบรนด์เลโก้และข้อเสนอ ให้ความเข้าใจที่ครอบคลุมเกี่ยวกับการอภิปรายที่หลากหลายภายในชุมชนเลโก้</li>
</ul>
<h2><a href="https://godspeedapp.com/">Godspeed: Ultra-Fast Keyboard-Oriented Todo App สําหรับ Mac</a></h2>
<ul>
<li>Godspeed เป็นผู้จัดการสิ่งที่ต้องทําที่เน้นความเร็วและการควบคุมแป้นพิมพ์เต็มรูปแบบ โดยมีรายการที่ใช้ร่วมกัน ป้ายกํากับ รายการอัจฉริยะ โอเปอเรเตอร์การค้นหาบูลีน และการซิงโครไนซ์บนคลาวด์</li>
<li>จัดไว้สําหรับผู้ที่ชื่นชอบปุ่มลัด โดยมี &quot;โหมดฮาร์ดคอร์&quot; ที่ปิดเมาส์ทั้งหมด</li>
<li>ผู้ใช้สามารถทดสอบแอปผ่านการทดลองใช้ 2 สัปดาห์ก่อนเลือกระหว่างการสมัครสมาชิกหรือการซื้อครั้งเดียว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756325">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปสิ่งที่ต้องทําที่เน้นแป้นพิมพ์ใหม่ Godspeed สําหรับ Mac กําลังได้รับความสนใจจากรายการที่ใช้ร่วมกันป้ายกํากับและคุณสมบัติการซิงค์บนคลาวด์ทําให้เกิดการเปรียบเทียบกับเครื่องมือการจัดการงานอื่น ๆ เช่น Things และ Todoist</li>
<li>ผู้ใช้มีส่วนร่วมในการอภิปรายเกี่ยวกับราคา คุณลักษณะ และความเร็วในการพัฒนา ในขณะเดียวกันก็ให้ข้อเสนอแนะเกี่ยวกับฟังก์ชันการทํางานของแอป ราคา และการปรับปรุงที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ทีมพัฒนาวางแผนที่จะแนะนําการสนับสนุนสําหรับการนําเข้างานจาก Things และขยายไปยังแพลตฟอร์ม Windows, Android และเว็บ โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญขององค์กร การจัดการงาน และตัวเลือกการทํางานร่วมกันในเครื่องมือเพิ่มประสิทธิภาพการทํางาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ynqa/jnv">ขอแนะนํา jnv: Interactive JSON Viewer with jq Filter Editing</a></h2>
<ul>
<li>jnv เป็นเครื่องมือสําหรับการนําทางไฟล์ JSON โดยให้โปรแกรมดู JSON แบบโต้ตอบและตัวแก้ไขตัวกรอง jq โดยไม่จําเป็นต้องติดตั้ง jq ด้วยการผูก Rust</li>
<li>ผู้ใช้สามารถติดตั้ง jnv ผ่าน Homebrew หรือ Cargo และรับประโยชน์จากคุณสมบัติต่างๆ เช่น การเน้นไวยากรณ์ การเติมข้อความอัตโนมัติ และการผูกคีย์เพื่อการนําทางที่ง่ายขึ้น</li>
<li>เครื่องมือนี้รองรับการอ่าน JSON จาก stdin ไฟล์ หรือ URL ซึ่งช่วยให้สามารถปรับแต่งการตั้งค่าต่างๆ เช่น โหมดแก้ไข การเยื้อง การแสดงคําใบ้ และความยาวของรายการคําแนะนํา ในขณะที่นําเสนอตัวอย่างและตัวเลือกสําหรับการควบคุมการแสดงภาพ JSON</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759325">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์ครอบคลุม &quot;jnv&quot; ซึ่งเป็นตัวกรอง JSON แบบโต้ตอบที่ใช้ประโยชน์จาก jq ซึ่งผู้ใช้จะหารือเกี่ยวกับประสิทธิภาพและแนะนําทางเลือกอื่น เช่น fx, jiq และ ijq</li>
<li>ผู้ใช้แบ่งปันความคิดเห็น ให้แนวคิดในการปรับปรุง และกล่าวถึงการใช้ปลั๊กอิน เช่น fzf สําหรับการสืบค้นแบบโต้ตอบและการกรองข้อมูล JSON</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่เครื่องมือและปลั๊กอินต่างๆ สําหรับการสืบค้นแบบโต้ตอบและการกรองข้อมูล JSON ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสนใจของชุมชนในการเพิ่มความสามารถดังกล่าว</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html">การศึกษา: การสะสมของไขมันในเซลล์สมองที่เชื่อมโยงกับความเสี่ยงอัลไซเมอร์</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาใน Nature เสนอว่าการสะสมไขมันในเซลล์สมอง ไม่ใช่โปรตีนเบต้า-อะไมลอยด์หรือเทา อาจเป็นตัวขับเคลื่อนหลักของโรคอัลไซเมอร์</li>
<li>นักวิจัยแนะนําว่าตัวแปรของยีน APOE4 ซึ่งมีหน้าที่ขนส่งไขมันเข้าสู่เซลล์สมองมากขึ้น อาจเพิ่มความเสี่ยงของโรคอัลไซเมอร์</li>
<li>การค้นพบนี้บอกเป็นนัยว่าการสะสมของอะไมลอยด์สามารถเริ่มต้นการสะสมไขมันในเซลล์สมอง ซึ่งอาจมีส่วนทําให้เกิดการลุกลามของโรคอัลไซเมอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39760333">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การวิจัยระบุว่าการสะสมไขมันในเซลล์สมองอาจเป็นตัวกระตุ้นหลักสําหรับโรคอัลไซเมอร์ ซึ่งนําไปสู่การมุ่งเน้นไปที่การพัฒนายาที่ตรงเป้าหมาย</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมถึงอิทธิพลทางพันธุกรรม ผลกระทบของไขมันในอาหาร และข้อมูลที่ผิดเกี่ยวกับความเชื่อด้านสุขภาพในการอภิปรายเกี่ยวกับโรคอัลไซเมอร์</li>
<li>หัวข้อยังรวมถึงความเชื่อมโยงระหว่างการสะสมไขมันกับอัลไซเมอร์การรักษาเช่น GLP1 analogs และความสําคัญของการทดสอบทางพันธุกรรมและทางเลือกในการดําเนินชีวิตที่มีสุขภาพดีสําหรับการจัดการโรค</li>
</ul>
<h2><a href="https://causal.app">Causal 2.0: การวางแผนทางการเงินที่คล่องตัวสําหรับสตาร์ทอัพ</a></h2>
<ul>
<li>Causal 2.0 เป็นเครื่องมือวางแผนทางการเงินร่วมสมัยที่ออกแบบมาสําหรับสตาร์ทอัพและ SMB ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างแบบจําลองทางการเงินใช้ข้อมูลสดจากระบบต่างๆและเตรียมพร้อมสําหรับสถานการณ์ต่างๆ</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้มีเทมเพลตสําหรับการรายงาน การคาดการณ์ แผนการจ้างงาน การจัดทํางบประมาณ และการรวมบัญชี ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเชื่อมต่อแหล่งข้อมูลและปรับแต่งโมเดลของตนได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ได้รับการรับรองจากลูกค้าจํานวนมาก Causal นําเสนอการผสานรวมกับระบบบัญชี CRM และคลังข้อมูลที่มีชื่อเสียงเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การวางแผนทางการเงินของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755858">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Causal 2.0 เป็นเครื่องมือวางแผนทางการเงินสําหรับสตาร์ทอัพ ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความสามารถสเปรดชีตหลายมิติ ซึ่งเปิดตัวในปี 2019</li>
<li>ผู้ใช้ให้ความสําคัญกับประสิทธิภาพในการจัดการข้อมูลมิติใช้สําหรับการวางแผนทางการเงินและแม้แต่แทนที่เครื่องมือ BI ของพวกเขาด้วยการยกย่องสําหรับการสร้างแบบจําลองข้อมูลทางการเงินที่ซับซ้อนที่ใช้งานง่าย</li>
<li>ซอฟต์แวร์มุ่งเน้นไปที่การอนุมานเชิงสาเหตุโดยนําเสนอคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์เช่นการรวมข้อมูลสดและแดชบอร์ดในขณะที่ผู้สร้างวางแผนที่จะแนะนําแผนราคาไม่แพงและคุณสมบัติระดับองค์กรในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanochess.org/emulator.html">Intel 8080 Emulator พร้อมรองรับ CP/M คว้ารางวัล IOCCC Best of Show ครั้งที่ 19</a></h2>
<ul>
<li>โครงการของ @nanochess ได้รับรางวัล IOCCC Best of Show ครั้งที่ 19 จากการสร้างโปรแกรมจําลอง Intel 8080 พร้อมรองรับ CP/M ซึ่งมีคําสั่ง 8080 ที่มีรูปแบบการทดลองมากกว่า 200 รายการ</li>
<li>โปรเจ็กต์ประกอบด้วยคําแนะนําและซอร์สโค้ดสําหรับโปรแกรมจําลอง พร้อมด้วยรายละเอียดเกี่ยวกับการเรียกใช้ Wordstar ผลกระทบของโปรเซสเซอร์ Zilog Z80 ต่อไมโครคอมพิวเตอร์ และการอัปเดตเกี่ยวกับการพัฒนา</li>
<li>เว็บไซต์ที่อัปเดตในปี 2024 นําเสนอวิธีแก้ปัญหาสําหรับเครื่อง x86-64 และมีลิงก์ไปยังซอร์สโค้ดสําหรับซอฟต์แวร์และเกมการเขียนโปรแกรมเพิ่มเติมสําหรับ Atari 2600</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758667">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์สํารวจการพัฒนาโปรแกรมจําลอง Intel 8080 สําหรับการประกวด International Obfuscated C Code Contest (IOCCC) ครั้งที่ 19 โดยเน้นถึงความยากลําบากและการปรับปรุงในการเลียนแบบรหัส 8080 บนคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลรุ่นแรกๆ</li>
<li>มันสัมผัสกับการฟื้นฟูของ IOCCC แชมป์เก่าเช่น 8086tiny และการปรับเปลี่ยนกฎระเบียบการแข่งขันพร้อมกับการกล่าวถึงการแข่งขันกอล์ฟรหัสและความสําเร็จในการเขียนโค้ดของตระกูล Toledo</li>
<li>การอภิปรายเจาะลึกหัวข้อต่างๆ เช่น ประสิทธิภาพในการเขียนโปรแกรมและการแก้ไขปัญหาในกระบวนการจําลอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://inflection.ai/the-new-inflection">การผันรูปของ Palo Alto หมุนไปสู่โมเดล AI แบบกําหนดเองบนคลาวด์</a></h2>
<ul>
<li>Inflection บริษัท AI ใน Palo Alto กําลังเปลี่ยนโฟกัสไปที่ธุรกิจสตูดิโอ AI โดยจัดหาโมเดล AI กําเนิดที่ปรับแต่งมาสําหรับธุรกิจ</li>
<li>ผู้ร่วมก่อตั้งสองคนกําลังจะออกไปเพื่อเริ่มต้น Microsoft AI และ Sean White ซีอีโอคนใหม่กําลังเข้ารับตําแหน่ง ในขณะเดียวกันก็รับประกันความต่อเนื่องในบริการ AI ด้วยความมุ่งมั่นอย่างแน่วแน่ต่อความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้</li>
<li>บริษัทวางแผนที่จะปรับใช้เทคโนโลยีบน Microsoft Azure และแพลตฟอร์มคลาวด์อื่นๆ โดยเชิญชวนให้ผู้ใช้ลงทะเบียนเพื่อเข้าถึง API ที่กําลังจะมาถึงก่อนใคร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39757368">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนากล่าวถึงการวิพากษ์วิจารณ์กลยุทธ์การประชาสัมพันธ์ของ Inflection ผลกระทบของ AI ส่วนบุคคล และข้อกังวลด้านจริยธรรมที่เกี่ยวข้องกับเทคโนโลยี AI</li>
<li>การโต้เถียงที่เกี่ยวข้องกับ Mustafa Suleyman ที่ Google การเข้าซื้อกิจการล่าสุดของ Microsoft และความก้าวหน้าในแชทบอทก็เป็นส่วนหนึ่งของการอภิปรายเช่นกัน</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงความท้าทาย การพัฒนา และผลกระทบทางสังคมของ AI ควบคู่ไปกับการอภิปรายเกี่ยวกับทุนนิยม โลกาภิวัตน์ และความสําคัญของการฝึกงานในการจ้างงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today">ข้อมูลเชิงลึกของ Alan Kay เกี่ยวกับ LLM และความไว้วางใจในเทคโนโลยี</a></h2>
<ul>
<li>ข้อความตรวจสอบการเปลี่ยนแปลงไปสู่ความไว้วางใจและความปลอดภัยในการเขียนโปรแกรมและระบบปฏิบัติการชี้ให้เห็นข้อบกพร่องในแนวทางการศึกษาในปัจจุบันและส่งเสริมระบบที่ปลอดภัยยิ่งขึ้น</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของความไว้วางใจในการคํานวณและบทบาทของมหาวิทยาลัยในความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในขณะที่กล่าวถึงเครื่องมือการจัดการโครงการ monday.com และมุมมองของ Kurt Vonnegut เกี่ยวกับการพัฒนาส่วนบุคคลผ่านงานศิลปะ</li>
<li>นอกจากนี้ยังครอบคลุมถึงอุปสรรคที่ผู้ใหญ่ต้องเผชิญเมื่อได้รับทักษะใหม่ๆ คุณค่าของการทําความเข้าใจมุมมองของ Alan Kay และข้อผิดพลาดทางอินเทอร์เน็ตทั่วไปเพื่อหลีกเลี่ยง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758391">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Alan Kay เน้นย้ําถึงการเปลี่ยนจากไสยศาสตร์ไปสู่วิธีการทางวิทยาศาสตร์เพื่อความก้าวหน้าทางสังคม โดยกล่าวถึงความสัมพันธ์กับไสยศาสตร์ ประสบการณ์นิยม บทบาทของ AI และการใช้การส่งข้อความและการผูกมัดล่าช้าในการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
<li>การสนทนาเจาะลึกถึงความน่าเชื่อถือและผลที่ตามมาของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ทําให้เกิดประเด็นเรื่องความไว้วางใจ จริยธรรม และข้อมูลที่ผิด กระตุ้นให้มีการไตร่ตรองอย่างรอบคอบเกี่ยวกับผลกระทบของเทคโนโลยี AI</li>
<li>เรียกร้องให้มีการตรวจสอบผลกระทบของเทคโนโลยี AI อย่างมีวิจารณญาณ โดยเน้นการตรวจสอบเหตุผลและความเข้าใจในความก้าวหน้าทางเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/">ชื่อที่เป็นไปได้: &quot;การอัปเดต macOS 14.4 ทําให้เกิดปัญหากับฮับ USB เครื่องพิมพ์ และ Java&quot;</a></h2>
<ul>
<li>การอัปเดต macOS 14.4 ทําให้เกิดปัญหาความเข้ากันได้กับอุปกรณ์ภายนอก เช่น ฮับ USB เครื่องพิมพ์ และซอฟต์แวร์ เช่น Java ซึ่งอาจเกิดจากแพตช์ความปลอดภัยที่ Apple ใช้งาน</li>
<li>ผู้ใช้กําลังประสบปัญหา โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับ Apple Silicon Macs หลังจากการอัปเดต ในขณะที่บางคนไม่พบพฤติกรรมที่ผิดปกติใดๆ</li>
<li>ขอแนะนําให้ระงับการอัปเดตจนกว่า Apple จะออกการแก้ไขที่จําเป็นเพื่อแก้ไขปัญหาความเข้ากันได้เหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755358">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอัปเดต macOS 14.4 ทําให้เกิดปัญหากับฮับ USB, เครื่องพิมพ์, Java และอุปกรณ์อื่นๆ ในขณะที่ macOS 12.x Monterey กําลังเผชิญกับความยุ่งยากเกี่ยวกับการอนุญาตไฟล์</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับความเข้ากันได้และการสนับสนุนไดรเวอร์เครื่องพิมพ์การถกเถียงกันถึงความรับผิดชอบระหว่าง บริษัท และ Apple พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับอายุการใช้งานของเครื่องพิมพ์และความท้าทายกับเกมเก่าและความเข้ากันได้ของซอฟต์แวร์</li>
<li>การอัปเดตของ Apple อยู่ภายใต้การตรวจสอบความน่าเชื่อถือ ประสิทธิภาพ และความเข้ากันได้ของฮาร์ดแวร์ ควบคู่ไปกับความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ Arch Linux, คุณภาพซอฟต์แวร์ของ Apple, การอัปเดต Windows, ไฟล์ zsh, ข้อบกพร่องของแอปพลิเคชัน และปัญหาการเชื่อมต่อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage">ภาวะสมองล้าใน Long Covid เชื่อมโยงกับหลอดเลือดสมองที่เสียหาย</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์พบคําอธิบายทางชีววิทยาสําหรับหมอกในสมองในผู้ป่วย Long COVID โดยระบุว่าหลอดเลือดรั่วในสมองที่เปิดเผยผ่านการสแกน MRI</li>
<li>หลอดเลือดที่เสียหายในสมองของผู้ป่วยเหล่านี้ทําให้สารแปลกปลอมแทรกซึมเข้าไปในเนื้อเยื่อสมองทําให้เกิดความบกพร่องทางสติปัญญา</li>
<li>ความก้าวหน้านี้อาจนําไปสู่การพัฒนาวิธีการรักษาเพื่อป้องกันหรือยกเลิกการเสื่อมสภาพของกําแพงเลือดและสมองในผู้ป่วย Long COVID ที่มีภาวะสมองล้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39762776">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงผลกระทบระยะยาวของ Covid-19 เช่น หมอกในสมอง &quot;Long Covid&quot; และปัญหาสุขภาพที่เกี่ยวข้องกับภูมิต้านทานผิดปกติ</li>
<li>มีการวิจัยอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความเชื่อมโยงที่อาจเกิดขึ้นระหว่างสุขภาพลําไส้ ภูมิต้านตนเอง และอาการทางปัญญาหลังโควิด โดยถกเถียงกันถึงเอกลักษณ์ของ Long Covid เมื่อเทียบกับกลุ่มอาการหลังไวรัสอื่นๆ</li>
<li>มีความพยายามทําความเข้าใจผลกระทบของ Covid-19 ต่อสมอง แยกแยะระหว่างอาการที่ผิดและความเสียหายที่เกี่ยวข้องกับไวรัสที่แท้จริง โดยผู้แสดงความคิดเห็นแนะนําว่า Covid-19 เป็นโรคประจําถิ่นและการระบาดใหญ่กําลังบรรเทาลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://r-u-human.com/">&quot;R U Human?&quot;: ภาพยนตร์เสมือนจริงเกี่ยวกับการเชื่อมต่อของมนุษย์</a></h2>
<ul>
<li>&quot;R U Human?&quot; เป็นภาพยนตร์สั้นที่เจาะลึกถึงการเชื่อมต่อและการเอาใจใส่ของมนุษย์ในสภาพแวดล้อมเสมือนจริง</li>
<li>ภาพยนตร์เรื่องนี้กระตุ้นให้ผู้ชมพิจารณาถึงแก่นแท้ของมนุษยชาติผ่านปฏิสัมพันธ์ของตัวละครสามตัว</li>
<li>มันท้าทายให้บุคคลไตร่ตรองถึงความหมายที่แท้จริงของการเป็นมนุษย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755084">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงความแตกต่างระหว่างมนุษย์และบอททางออนไลน์ผ่าน captcha จรรยาบรรณแรงงานของ sweatshop ข้อจํากัดของ AI และความท้าทายในการโต้ตอบการบริการลูกค้า</li>
<li>ผู้เข้าร่วมสํารวจกลยุทธ์สําหรับการตรวจสอบความถูกต้องความกังวลเกี่ยวกับอันตรายของแรงงานในโรงเหงื่อและความแตกต่างของการตอบสนองของมนุษย์กับ AI ในสถานการณ์ต่างๆ</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงความหมายทางปรัชญาของ AI ความผิดหวังกับแคปต์ชาเพื่อพิสูจน์มนุษยชาติ และความซับซ้อนของปฏิสัมพันธ์ระหว่างมนุษย์กับ AI</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="วิธีการเปิดตัวสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีตั้งแต่อายุยังน้อย" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%9E%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B9%82%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%A2%E0%B8%B5%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%A2%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/19&#39;</h2>
<h1>2024-03-19</h1>
<h2><a href="https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/">YouTube บังคับใช้การเปิดเผยสําหรับเนื้อหาที่สร้างโดย AI</a></h2>
<ul>
<li>YouTube เปิดตัวเครื่องมือใหม่ในครีเอเตอร์สตูดิโอเพื่อให้ครีเอเตอร์เปิดเผยสื่อที่มีการดัดแปลงหรือสังเคราะห์ที่ผลิตด้วย Generative AI เพื่อเพิ่มความโปร่งใสและความไว้วางใจให้กับผู้ชม</li>
<li>การเปิดเผยที่จําเป็นรวมถึงฟุตเทจที่เปลี่ยนแปลง เสียงสังเคราะห์ และใบหน้าที่แก้ไขแบบดิจิทัล ซึ่งแสดงในคําอธิบายวิดีโอและบนโปรแกรมเล่นวิดีโอ</li>
<li>แพลตฟอร์มวางแผนที่จะบังคับใช้กฎระเบียบการเปิดเผยข้อมูลและปรับปรุงนโยบายความเป็นส่วนตัวเพื่อลบเนื้อหาที่สร้างโดย AI หรือเนื้อหาสังเคราะห์ที่เลียนแบบบุคคลจริง โดยมีเป้าหมายเพื่อชี้แจงการใช้ Generative AI ในการผลิตเนื้อหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746468">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความจําเป็นในการติดป้ายกํากับเนื้อหาที่สร้างโดย AI บนแพลตฟอร์มเช่น YouTube เพื่อแยกความแตกต่างระหว่างเนื้อหาจริงและเนื้อหาที่สร้างโดย AI</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับการใช้ AI ในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้น ความท้าทายในการบังคับใช้ และผลกระทบต่อการแสดงออกอย่างเสรีและความไว้วางใจในเนื้อหาออนไลน์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมหารือเกี่ยวกับการตรวจสอบความถูกต้องของเนื้อหาความเป็นเจ้าของลิขสิทธิ์ในเนื้อหาที่สร้างโดย AI การควบคุมการเปลี่ยนแปลงสังเคราะห์ในเสียงและวิดีโอและการใช้ประโยชน์จากเทคโนโลยีเช่น PKI สําหรับการตรวจสอบสิทธิ์แสดงความสงสัยเกี่ยวกับประสิทธิภาพของการติดฉลากดังกล่าวเนื่องจากข้อมูลที่ผิดและการจัดการผู้ใช้ในขอบเขตดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d">Stability.ai เปิดตัว SV3D: การสร้างวิดีโอ 3 มิติที่ล้ําสมัย</a></h2>
<ul>
<li>SV3D เป็นโมเดลกําเนิดขั้นสูงใหม่ที่สร้างวิดีโอ 3 มิติคุณภาพสูงที่สอดคล้องกันจากภาพเดียว โดยมีสองรูปแบบ: SV3D_u สําหรับวิดีโอวงโคจร และ SV3D_p สําหรับวิดีโอ 3 มิติตามเส้นทางของกล้องที่กําหนด</li>
<li>SV3D มีประสิทธิภาพเหนือกว่ารุ่นก่อนหน้าเช่น Stable Zero123 และ Zero123-XL SV3D มีความโดดเด่นในด้านความสม่ําเสมอของหลายมุมมองและการสังเคราะห์มุมมองแบบใหม่มีให้สําหรับการใช้งานเชิงพาณิชย์ด้วยการเป็นสมาชิก AI ความเสถียรและการใช้งานที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์ด้วยน้ําหนักบน Hugging Face</li>
<li>การใช้แบบจําลองการแพร่กระจายของวิดีโอ SV3D ปรับปรุงการเพิ่มประสิทธิภาพการส่องสว่างที่ไม่ยุ่งเหยิงและแนะนําการสูญเสียการสุ่มตัวอย่างการกลั่นคะแนนที่สวมหน้ากากสําหรับเอาต์พุตที่เหนือกว่าปรับปรุง 3D Neural Radiance Fields และการแสดงตาข่ายโดยละเอียด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749312">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai ได้เปิดตัว Stable Video 3D โดยเปรียบเทียบประสิทธิภาพของโมเดล Single Image กับโมเดลที่ใช้หลายภาพ</li>
<li>การสนทนาเกี่ยวกับปัญหาทางเทคนิคเกี่ยวกับ GPU เฉพาะ ข้อจํากัด และความก้าวหน้าในอนาคตในรุ่น GPU สําหรับการตั้งค่าคอมพิวเตอร์ประสิทธิภาพสูง</li>
<li>หัวข้อครอบคลุมการสร้างโมเดล 3 มิติความละเอียดสูงจากรูปภาพ การสร้างและพิมพ์โมเดล 3 มิติโดยอัตโนมัติ การใช้ AI ที่เป็นไปได้ในของเล่นและตุ๊กตาสําหรับเกม และความท้าทายในการรับไฟล์ 3 มิติคุณภาพสูง ซึ่งแสดงทั้งศักยภาพและข้อจํากัดของเทคโนโลยีเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://env.fail/posts/firewreck-1/">การกําหนดค่า Firebase ผิดพลาดเปิดเผยบันทึกผู้ใช้ 125 ล้านรายการ</a></h2>
<ul>
<li>การกําหนดค่า Firebase ผิดพลาดนําไปสู่การเปิดเผยบันทึกผู้ใช้ 125 ล้านรายการ โดยเปิดเผยข้อมูลที่ละเอียดอ่อน เช่น รหัสผ่านและรายละเอียดการเรียกเก็บเงิน</li>
<li>การตรวจสอบรายการ 550,000 รายการด้วยตนเองเปลี่ยนเป็นการสแกนอัตโนมัติโดยใช้เครื่องมือชื่อ Catalyst เพื่อระบุข้อมูลที่จัดเก็บไว้ในฐานข้อมูล Supabase</li>
<li>แม้จะมีรายงาน แต่มีเพียง 24% ของเจ้าของไซต์ที่ได้รับผลกระทบเท่านั้นที่แก้ไขการกําหนดค่าผิดพลาด โดยมีเพียง 0.2% เท่านั้นที่เสนอค่าหัวบั๊ก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742422">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายจะสํารวจช่องโหว่ด้านความปลอดภัยใน Firebase โดยเน้นที่กฎความปลอดภัยที่ซับซ้อนและการใช้แพลตฟอร์มในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ผู้เข้าร่วมอภิปรายประเด็นต่างๆ เช่น การจัดเก็บข้อมูลไบนารีขนาดใหญ่ ขีดจํากัดหน่วยความจํา และความสําคัญของการจํากัดขนาดคําขอ</li>
<li>ข้อกังวลต่างๆ ได้แก่ การตั้งกฎการให้สิทธิ์ ความปลอดภัยของลูกค้า ความเป็นส่วนตัว และการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการสนับสนุนของ Google และการจัดลําดับความสําคัญด้านต้นทุนในการพัฒนาระบบคลาวด์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/">ความเข้าใจผิดเกี่ยวกับกฎหมายแบนเนอร์คุกกี้ของสหภาพยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>สหภาพยุโรปไม่ต้องการแบนเนอร์คุกกี้บนเว็บไซต์ บริษัท ใช้เพื่อติดตามผู้ใช้สําหรับโฆษณาตามที่กล่าวไว้ในบทความ</li>
<li>ผู้เขียนเสนอทางเลือกอื่นที่รุกรานน้อยกว่าในการขอความยินยอมจากผู้ใช้ในการติดตาม</li>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของความเป็นส่วนตัวของข้อมูลกฎระเบียบของสหภาพยุโรปที่ปกป้องและเสนอแหล่งข้อมูลเพิ่มเติมสําหรับ CTO เกี่ยวกับการพัฒนาและการจัดการซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742578">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเกี่ยวกับบริษัทต่างๆ ที่ปกปิดค่าธรรมเนียมและติดตามข้อมูลผู้ใช้โดยไม่ได้รับความยินยอม โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับแบนเนอร์คุกกี้และกฎ GDPR</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของกฎหมายที่ปกป้องความเป็นส่วนตัวผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้และความรับผิดชอบของ บริษัท และรัฐบาลในการรักษาการคุ้มครองผู้บริโภค</li>
<li>แนวทางแก้ไขที่เป็นไปได้ที่กล่าวถึง ได้แก่ ปลั๊กอินของเบราว์เซอร์และความจําเป็นในการบังคับใช้ที่เข้มงวดขึ้นเพื่อจัดการกับปัญหาการติดตามออนไลน์และความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/">Rust เปิดตัว Cranelift เพื่อการสร้างโค้ดที่เร็วขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>Cranelift ซึ่งเป็นแบ็กเอนด์การสร้างโค้ดสําหรับ WebAssembly เป็นส่วนประกอบเสริมใน toolchain ทุกคืนของ Rust ตั้งแต่เดือนตุลาคม 2023 โดยเน้นที่การสร้างโค้ดที่รวดเร็วสําหรับการสร้างดีบักและการเพิ่มประสิทธิภาพเพื่อแข่งขันกับคอมไพเลอร์ที่มีอยู่</li>
<li>สถาปัตยกรรมอเนกประสงค์ขยายการใช้งานนอกเหนือจาก WebAssembly ให้การคอมไพล์ที่รวดเร็วยิ่งขึ้นสําหรับแอปพลิเคชันที่พึ่งพาล่าม</li>
<li>การสนทนาเน้นย้ําถึงข้อได้เปรียบของ Cranelift เหนือ LLVM ความกังวลเกี่ยวกับความเสถียรของ LLVM อุปสรรคในการพัฒนาคอมไพเลอร์ และศักยภาพในการปรับปรุงการพัฒนา Rust ผ่านการสร้างโค้ดที่ปรับให้เหมาะสม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742692">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จุดเน้นอยู่ที่การรวมการสร้างโค้ด Cranelift ใน Rust ตรวจสอบความเข้ากันได้กับ LLVM กลยุทธ์การเพิ่มประสิทธิภาพ และคํามั่นสัญญาในการสร้างเอาต์พุตที่รวดเร็วยิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้ใช้กําลังประเมินเวลาในการสร้าง สํารวจการเพิ่มประสิทธิภาพ e-graph และเปรียบเทียบประสิทธิภาพของ Cranelift กับ LLVM โดยเน้นย้ําถึงศักยภาพในการรวบรวมที่เร็วขึ้นและอุปสรรคในการเพิ่มประสิทธิภาพโปรแกรมที่กว้างขวาง</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงการจัดการกับสแปมและความคิดเห็นที่ถูกโหวตลงในฟอรัมออนไลน์ โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของมุมมองที่สมดุลและการวิเคราะห์เชิงวิพากษ์ในบทความเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd">EPA กําหนดห้ามใช้แร่ใยหินซึ่งเป็นสารก่อมะเร็งร้ายแรงในการใช้งาน</a></h2>
<ul>
<li>สํานักงานคุ้มครองสิ่งแวดล้อม (EPA) ได้ประกาศห้ามแร่ใยหินซึ่งเป็นสารก่อมะเร็งที่รู้จักซึ่งยังคงมีอยู่ในผลิตภัณฑ์บางชนิดโดยอ้างถึงความเสี่ยงต่อสุขภาพอย่างรุนแรง</li>
<li>การห้ามดังกล่าวซึ่งเป็นมาตรการสําคัญในการคุ้มครองสุขภาพของประชาชนสอดคล้องกับความพยายามในการควบคุมสารอันตรายตามกฎหมายปี 2016 และจะส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมคลอร์อัลคาไลโดยจะค่อยๆ เลิกใช้</li>
<li>บางอุตสาหกรรมได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับการหยุดชะงักของอุปทานในขณะที่ EPA กําลังประเมินการใช้แร่ใยหินในอาคารเก่าโดยได้รับรางวัลจากกลุ่มผู้สนับสนุนและสมาชิกสภานิติบัญญัติในการปกป้องสุขภาพของประชาชนจากสารพิษ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746806">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงความเสี่ยงและกฎระเบียบที่เกี่ยวข้องกับการสัมผัสแร่ใยหินผลกระทบของอุดมการณ์ทางการเมืองต่อการตัดสินใจของรัฐบาลและความท้าทายในความรับผิดด้านพลังงานนิวเคลียร์</li>
<li>สํารวจการอภิปรายเกี่ยวกับแหล่งพลังงานกฎระเบียบด้านความปลอดภัยและการประกันภัยในอุตสาหกรรมที่มีความเสี่ยงสูงและการเปรียบเทียบความเสี่ยงต่อสุขภาพที่เกิดจากสารต่างๆ</li>
<li>ความสําคัญของอุปกรณ์ป้องกันส่วนบุคคลในการจัดการวัสดุอันตรายการพึ่งพาสังคมในอุตสาหกรรมเช่นเชื้อเพลิงฟอสซิลและการจัดการความเสี่ยงที่เหมาะสมในภาคส่วนต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html">การเปรียบเทียบเทคโนโลยีการสื่อสารเซิร์ฟเวอร์แบบเรียลไทม์</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้ประเมินวิธีการสื่อสารระหว่างเซิร์ฟเวอร์กับไคลเอ็นต์แบบเรียลไทม์ต่างๆ รวมถึง WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC และ WebTransport โดยเน้นถึงความแตกต่างของประสิทธิภาพและความสามารถในการปรับขนาด</li>
<li>WebSockets เปิดใช้งานการสื่อสารแบบสองทิศทางเหตุการณ์ที่ส่งผ่านเซิร์ฟเวอร์เหมาะสําหรับการอัปเดตบ่อยครั้ง Long-Polling ล้าสมัยและ WebTransport มีเวลาแฝงต่ําและปริมาณงานสูง</li>
<li>มีคําแนะนําสําหรับการเลือกวิธีการที่เหมาะสมตามกรณีการใช้งานเฉพาะ พร้อมด้วยคําแนะนําในการปรับปรุงเวลาตอบสนอง HTTP และจัดการกับข้อจํากัดการเชื่อมต่อ ในขณะที่ส่งเสริมการใช้โปรโตคอลการจําลองแบบ RxDB สําหรับการซิงโครไนซ์ไคลเอ็นต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39745993">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกเทคโนโลยีการสื่อสารบนเว็บต่างๆ เช่น WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebTransport และ WebRTC โดยเน้นถึงข้อดี ข้อเสีย และความท้าทาย</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการปรับตัวให้เข้ากับโปรโตคอลใหม่และปรับให้เข้ากับความต้องการของแอปพลิเคชันเมื่อเลือกเทคโนโลยีพุชเพื่อการรับส่งข้อมูลแบบเรียลไทม์ที่ดีขึ้นและการเชื่อมต่อที่ดีขึ้น</li>
<li>โดยรวมแล้วการสนทนาเน้นการใช้ประโยชน์จากเทคโนโลยีเว็บที่ทันสมัยสําหรับโซลูชันการสื่อสารแบบเรียลไทม์ที่เชื่อถือได้และมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html">Nvidia เปิดตัวชิป Blackwell AI เพื่อประสิทธิภาพที่เพิ่มขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia เปิดตัวชิป AI ใหม่ที่เรียกว่า Blackwell รวมถึง GB200 Grace พร้อมประสิทธิภาพ AI 20 เพตาฟลอปและ &quot;เครื่องยนต์หม้อแปลง&quot; สําหรับโมเดล AI ในการประชุมนักพัฒนาของ Nvidia</li>
<li>การเปิดตัวซอฟต์แวร์ NIM มีจุดมุ่งหมายเพื่อลดความซับซ้อนในการปรับใช้ AI บน Nvidia GPU รวมถึงรุ่นเก่า ซึ่งส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงของ Nvidia ให้เป็นผู้ให้บริการแพลตฟอร์มที่คล้ายกับ Microsoft หรือ Apple</li>
<li>Nvidia วางแผนที่จะร่วมมือกับผู้ให้บริการคลาวด์รายใหญ่ เช่น Amazon, Google, Microsoft และ Oracle เพื่อเสนอการเข้าถึง GB200 โดยมีเป้าหมายเพื่อเสริมความแข็งแกร่งในตลาด AI ที่มีการแข่งขันสูง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749646">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia แนะนําชิป AI ใหม่และระบบคอนเทนเนอร์เพื่อการปรับใช้ที่ง่ายดาย ซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนผ่านสู่การเป็นผู้ให้บริการแพลตฟอร์ม AI เช่น Microsoft และ Apple</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของบริษัทที่หันไปใช้บริการคลาวด์ถือเป็นความท้าทายสําหรับ Nvidia จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับปัญหาการต่อต้านการผูกขาดที่อาจเกิดขึ้นและการเปิดมาตรฐาน CUDA ของ Nvidia</li>
<li>ในขณะที่เน้นย้ําถึงตําแหน่งที่แข็งแกร่งของ Nvidia ในตลาด GPU วาทกรรมดังกล่าวเจาะลึกถึงความกังวลเกี่ยวกับการแข่งขันการเปลี่ยนแปลงของตลาดและวิถีเชิงกลยุทธ์ของ บริษัท รวมถึงอุปสรรคในการรวมฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์และการใช้การคํานวณจุดลอยตัว 4 บิตในงานอนุมาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plankanban/planka">ตัวติดตามโครงการที่โฮสต์ด้วยตนเองที่หรูหรา: Planka</a></h2>
<ul>
<li>Planka เป็นเครื่องมือติดตามโครงการโอเพ่นซอร์สที่เปิดใช้งานการสร้างโครงการบอร์ดการ์ดและงานการติดตามเวลาการตั้งค่าวันที่ครบกําหนดและการเพิ่มไฟล์แนบ</li>
<li>การกรองตามสมาชิก/ป้ายกํากับ การอัปเดตตามเวลาจริง และการแจ้งเตือนภายใน ปรับใช้ได้หลายวิธีด้วยการลงชื่อเพียงครั้งเดียวผ่าน OpenID Connect</li>
<li>กองเทคโนโลยี: React, Redux, PostgreSQL; ได้รับอนุญาตภายใต้ AGPL-3.0 สําหรับเวอร์ชันที่โฮสต์ <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a> อีเมล และสําหรับปัญหาด้านความปลอดภัย โปรดติดต่อ <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a> รายละเอียดการพัฒนาและการสนับสนุนที่มีอยู่ใน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742114">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โฟกัสอยู่ที่เครื่องมือติดตามโครงการที่โฮสต์ด้วยตนเอง เช่น Kanboard โดยเน้นการใช้ Docker สําหรับการกําหนดค่าและการจัดการที่ง่ายดาย</li>
<li>ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับประสบการณ์ของพวกเขาและแนะนําเครื่องมือการจัดการงานต่างๆ เช่น Planka และ Redmine พร้อมกับการเปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์เช่น OpenProject</li>
<li>ข้อควรพิจารณาสําหรับการโฮสต์แอป PHP ด้วย Docker การจัดการหลายโครงการด้วยสแต็กเทคโนโลยีที่แตกต่างกัน และคําแนะนําสําหรับเครื่องมือต่างๆ เช่น Nextcloud Deck และ Taskwarrior ก็มีให้เช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/">ปารีสเห็นตัวเลขการปั่นจักรยานเพิ่มขึ้นสองเท่าเนื่องจากการลงทุนโครงสร้างพื้นฐาน</a></h2>
<ul>
<li>ปารีสมีจํานวนการปั่นจักรยานเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าภายในหนึ่งปี เนื่องจากการลงทุนจํานวนมากในโครงสร้างพื้นฐานการปั่นจักรยาน โดยมีเป้าหมายที่จะเป็น &quot;เมืองปั่นจักรยาน 100 เปอร์เซ็นต์&quot;</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของการปั่นจักรยานสอดคล้องกับแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นไปสู่การสัญจรอย่างยั่งยืนและการฟื้นฟูเมือง ซึ่งสะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงทางสังคมในวงกว้าง</li>
<li>การจัดสรรเงินทุนที่สําคัญโดยรัฐบาลฝรั่งเศสบ่งชี้ถึงความเป็นไปได้ที่แนวโน้มนี้จะขยายไปทั่วประเทศ ซึ่งมีแนวโน้มว่าจะมีวัฒนธรรมการปั่นจักรยานที่เฟื่องฟูในปารีสด้วยการขยายเลนจักรยานและโครงการแบ่งปันจักรยานสาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744932">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานด้านการปั่นจักรยานในปารีสเพิ่มจํานวนการปั่นจักรยานเป็นสองเท่า แต่นําไปสู่ความแออัดบนเลนจักรยาน ทําให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างผู้ขับขี่รถยนต์และนักปั่นจักรยาน</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงประโยชน์ของโครงสร้างพื้นฐานการขี่จักรยาน ความท้าทายต่างๆ เช่น เหงื่อออก และวิธีแก้ปัญหา เช่น ฟิตเนส เสื้อผ้า และจังหวะเพื่อแก้ไขปัญหา</li>
<li>ผลกระทบของการขี่จักรยานต่อสุขภาพ การขนส่ง และการวางผังเมืองถูกเน้นย้ํา โดย e-bikes กลายเป็นโซลูชันการเดินทางที่ใช้งานได้จริงในเมือง โดยส่งเสริมการปั่นจักรยานเป็นโหมดการขนส่งที่ยั่งยืน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/">การพัฒนา pg-copyjit: คอมไพเลอร์ JIT ใหม่สําหรับ PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนขอแนะนํา pg-copyjit ซึ่งเป็นคอมไพเลอร์ JIT ใหม่สําหรับ PostgreSQL ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากวิธีการก่อสร้างแบบใหม่ โดยเน้นย้ําถึงความท้าทายในการใช้ LLVM สําหรับการคอมไพล์ JIT ใน PostgreSQL</li>
<li>พวกเขาเสนออัลกอริทึมการคัดลอกและแพตช์เป็นทางเลือกเนื่องจากความท้าทายในการประมาณต้นทุน โดยให้รายละเอียดเกี่ยวกับกระบวนการนําเอ็นจิ้น JIT ใหม่ใน PostgreSQL ไปใช้</li>
<li>มีการแบ่งปันเกณฑ์มาตรฐานประสิทธิภาพของ pg-copyjit กับ LLVM โดยมีความพยายามในการเพิ่มประสิทธิภาพอย่างต่อเนื่องโดยมีเป้าหมายเพื่อการปรับใช้ที่เป็นไปได้บนเซิร์ฟเวอร์ที่ใช้งานจริงแม้ว่าจะอยู่ในระหว่างดําเนินการก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742916">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้แนะนําคอมไพเลอร์ JIT ใหม่สําหรับ PostgreSQL โดยเน้นถึงความยากลําบากในการแคชคิวรีคอมไพล์และลักษณะเฉพาะของกระบวนการของโค้ด JIT</li>
<li>มีการเปรียบเทียบวิธีที่ PostgreSQL, Oracle และ MSSQL จัดการแผนการสืบค้น โดยเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพที่เป็นไปได้ในการคอมไพล์ JIT</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการคัดลอกและแพตช์ในคอมไพเลอร์และการแคชแผนแบบสอบถามในระบบฐานข้อมูลต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/">Lotilaner Pill แสดงให้เห็นถึงคํามั่นสัญญาในการจัดการกับโรคที่เกิดจากเห็บ</a></h2>
<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals กําลังทํางานเกี่ยวกับยาเม็ดที่ฆ่าเห็บในมนุษย์โดยแสดงผลในเชิงบวกในการทดลองเบื้องต้นพร้อมความสามารถในการป้องกันโรค Lyme เป็นเวลาประมาณหนึ่งเดือน</li>
<li>ยาเม็ดประกอบด้วย lotilaner โดยเน้นที่เห็บแทนแบคทีเรียที่ก่อให้เกิดโรค Lyme ซึ่งบ่งชี้ถึงการป้องกันที่เป็นไปได้ต่อโรคที่เกิดจากเห็บอื่น ๆ</li>
<li>แม้ว่าจําเป็นต้องมีการศึกษาเพิ่มเติมเพื่อตรวจสอบประสิทธิภาพในการป้องกันโรค Lyme แต่ยาเม็ดนี้แสดงความสามารถในการฆ่าเห็บอย่างรวดเร็วและอาจมีความสําคัญในการแก้ไขปัญหาที่เพิ่มขึ้นของโรคที่เกิดจากเห็บในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39743594">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการกล่าวถึงวิธีการป้องกันและระบุเห็บเช่นเสื้อผ้าที่ได้รับการบําบัดด้วยเพอร์เมทรินและปลอกคอ Seresto สําหรับสัตว์เลี้ยง</li>
<li>ข้อกังวลเกี่ยวกับความเป็นพิษของสารเคมี เช่น เพอร์เมทรินต่อแมวได้รับการแก้ไขแล้ว</li>
<li>ความเสี่ยงของโรคที่เกิดจากเห็บเช่น Lyme กลยุทธ์การป้องกันเช่นหลอดเห็บและยาใหม่วัคซีนโรค Lyme ใหม่และการแก้ไขยีนเพื่อกําจัดเห็บทั้งหมดครอบคลุมอยู่ในการสนทนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/">วิวัฒนาการของ AI ในการพัฒนาซอฟต์แวร์</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) กําลังพัฒนาการพัฒนาซอฟต์แวร์อย่างมีนัยสําคัญ โดยขยายบทบาทของ AI นอกเหนือจากงานเขียนโค้ด</li>
<li>การกํากับดูแลภายในองค์กรของนักพัฒนา AI เป็นสิ่งสําคัญเพื่อให้สอดคล้องกับวัตถุประสงค์ที่ครอบคลุม เนื่องจาก AI ช่วยในการสร้างเวิร์กโฟลว์ที่ซับซ้อนสําหรับผู้ใช้ทางธุรกิจ</li>
<li>แม้จะมีความก้าวหน้าของ AI นักพัฒนาซอฟต์แวร์จะยังคงมีบทบาทสําคัญในการจัดการความซับซ้อนแปลปัญหาทางธุรกิจและกําหนดตรรกะทางธุรกิจสําหรับการสร้างผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742188">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ตรวจสอบผลกระทบของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ต่ออนาคตของการพัฒนาซอฟต์แวร์ โดยกล่าวถึงข้อกังวลเกี่ยวกับการเคลื่อนย้ายงานและลักษณะการพัฒนาของภาษาโปรแกรม</li>
<li>กล่าวถึงศักยภาพของ AI ในการแนะนําและใช้โซลูชัน โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการแทรกแซงของมนุษย์และความสามารถในการปรับตัวในระบบ AI</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับความสมดุลระหว่างระบบอัตโนมัติและการป้อนข้อมูลด้วยตนเองในการเขียนโปรแกรม โดยเน้นถึงความเสี่ยง ประโยชน์ และความกังวลเกี่ยวกับความเข้มข้นของพลังงานในการพัฒนาซอฟต์แวร์ ตลอดจนบทบาทในอนาคตของโปรแกรมเมอร์ที่เป็นมนุษย์ และผลกระทบของระบบอัตโนมัติและ AI ต่อตลาดงานและสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.truetex.com/garage.htm">คู่มือ DIY: เปลี่ยนสปริงบิดประตูโรงรถอย่างปลอดภัย</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันโครงการ DIY ที่เปลี่ยนสปริงแรงบิดที่ประตูโรงรถเน้นความปลอดภัยเครื่องมือที่เหมาะสมและหารือเกี่ยวกับความท้าทายในอุตสาหกรรม</li>
<li>มีคําแนะนําโดยละเอียดเกี่ยวกับการวัด การติดตั้ง การปรับสมดุล และอันตรายที่อาจเกิดขึ้น ควบคู่ไปกับคําแนะนําในการซื้อจากซัพพลายเออร์ที่เชื่อถือได้และหลีกเลี่ยงการหลอกลวงในการซ่อมแซม</li>
<li>ข้อความเน้นย้ําถึงความสําคัญของคุณสมบัติของสปริงที่เหมาะสมเพื่อความปลอดภัยและการใช้งาน โดยเตือนถึงกลยุทธ์ของผู้ให้บริการที่หลอกลวง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744989">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความเสี่ยงและความสําคัญของการบํารุงรักษาที่เหมาะสมในการเปลี่ยนสปริงบิดประตูโรงรถเพื่อความปลอดภัยและการทํางานที่ราบรื่น</li>
<li>เน้นย้ําถึงอันตรายของการซ่อมแซมแบบ DIY เน้นย้ําถึงความสําคัญของข้อควรระวังเพื่อความปลอดภัย และอธิบายว่าสปริงปรับสมดุลน้ําหนักของประตูโรงรถอย่างไร</li>
<li>ผู้เข้าร่วมมีส่วนร่วมในการอภิปรายเกี่ยวกับประสบการณ์ส่วนตัว อภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของกลไกต่างๆ และเน้นย้ําถึงคุณค่าของความเชี่ยวชาญระดับมืออาชีพในการจัดการสปริงประตูโรงรถ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="YouTube บังคับใช้การเปิดเผยสําหรับเนื้อหาที่สร้างโดย AI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=YouTube%20%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%9C%E0%B8%A2%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B7%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%20AI&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/18&#39;</h2>
<h1>2024-03-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/xai-org/grok">การทดสอบ Grok-1 Open Weights Model: ดาวน์โหลดติดตั้งเรียกใช้</a></h2>
<ul>
<li>ที่เก็บมีโค้ดตัวอย่างสําหรับการดําเนินการโมเดลตุ้มน้ําหนักเปิด Grok-1 ซึ่งต้องดาวน์โหลดจุดตรวจ ติดตั้งข้อกําหนดเบื้องต้น และเรียกใช้โค้ดสําหรับการทดสอบ</li>
<li>การใช้เครื่องที่มีหน่วยความจํา GPU เพียงพอเป็นสิ่งสําคัญเนื่องจากขนาดของรุ่น</li>
<li>แม้ว่าการใช้งานเลเยอร์ MoE จะไม่มีประสิทธิภาพ แต่ก็ได้รับเลือกจากความเรียบง่าย ผู้ใช้สามารถรับน้ําหนักผ่านไคลเอนต์ทอร์เรนต์ โดยมีทั้งโค้ดและน้ําหนักในที่เก็บที่ได้รับอนุญาตภายใต้ Apache 2.0</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737281">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เธรด GitHub เจาะลึกหัวข้อโมเดล AI ที่หลากหลาย เช่น การใช้โมเดล Grok ขั้นตอนการทดสอบ ข้อกังวลด้านความสมบูรณ์ของข้อมูล การใช้ข้อมูล Twitter และการเปรียบเทียบ Claude 3 Opus กับ GPT-4</li>
<li>มีการสํารวจแง่มุมทางกฎหมาย เช่น การแชร์ไฟล์ขนาดใหญ่ผ่าน BitTorrent อันตรายจากการใช้ข้อมูลการฝึกอบรมที่มีลิขสิทธิ์ และสาระสําคัญของโอเพ่นซอร์สที่เกี่ยวข้องกับโมเดล AI</li>
<li>การกล่าวถึงที่น่าสังเกต ได้แก่ การเปิดเผยของ Elon Musk เกี่ยวกับโอเพ่นซอร์ส การออกแบบ Roadster รุ่นแรก และความซับซ้อนเกี่ยวกับการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าในวาทกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips">วิวัฒนาการของเซฟาโลพอดหุ้มเกราะ: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>บทความของ Doug Muir เรื่อง &quot;When Armor Met Lips&quot; เจาะลึกถึงวิวัฒนาการและความสําคัญของเซฟาโลพอดหุ้มเกราะ โดยเฉพาะอย่างยิ่งการมุ่งเน้นไปที่ Plectronoceras ในช่วงปลายยุคแคมเบรียน</li>
<li>การลดลงของนอติลอยด์เชื่อมโยงกับการเกิดขึ้นของนักล่าเลือดอุ่นในขณะที่แมวน้ําที่มีความสามารถในการดูดอาหารเกี่ยวข้องกับการลดลงของเซฟาโลพอดหุ้มเกราะในการอภิปราย</li>
<li>ข้อความนี้ตรวจสอบความสัมพันธ์ระหว่างวิวัฒนาการและการปรับตัวในสิ่งมีชีวิตในทะเล โดยสัมผัสกับเซฟาโลพอดต่างๆ เช่น ปลาหมึกแวมไพร์ ปลาหมึกยักษ์ และนอติลอยด์ ควบคู่ไปกับการอ้างอิงถึงสาขาวิชาต่างๆ และบล็อกโพสต์ล่าสุดในหัวข้อต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735716">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเกี่ยวกับ crookedtimber.org มุ่งเน้นไปที่วิวัฒนาการของ pinnipeds ชีววิทยาทางทะเลโดย Jeanne Villepreux-Power และนิสัยการกินของพวกมันในศตวรรษที่ 19</li>
<li>สํารวจรูปแบบการเดินทางของแมวน้ําและธีม Lovecraftian ที่เป็นไปได้ในการเล่าเรื่อง โดยมีการอ้างอิงถึงฟอสซิล ธรณีวิทยา และนอติลอยด์</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวพันกับหัวข้อต่างๆ โดยให้มุมมองที่ครอบคลุมเกี่ยวกับความเชื่อมโยงระหว่างวิทยาศาสตร์ทางทะเลและประวัติศาสตร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/albertan017/LLM4Decompile">LLM4Decompile: โอเพ่นซอร์ส LLM สําหรับการถอดรหัสรหัสไบนารี</a></h2>
<ul>
<li>เอกสาร &quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; เปิดตัวโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) แบบโอเพนซอร์สตัวแรกที่เน้นการถอดรหัส โดยเน้นที่ความสามารถในการคอมไพล์ซ้ําและการดําเนินการซ้ํา</li>
<li>โมเดลนี้ได้รับการฝึกฝนเกี่ยวกับคู่แหล่งแอสเซมบลีเพื่อสร้างซอร์สโค้ดใหม่จากคําแนะนําในการประกอบ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพในการรักษาไวยากรณ์และความหมาย</li>
<li>โครงการนําเสนอโมเดลต่างๆ สําหรับการใช้งาน พร้อมด้วยข้อมูลการประเมิน คําแนะนําในการเรียกใช้ และแผนงานเพื่อขยายชุดข้อมูลและรองรับหลายภาษา/แพลตฟอร์มภายใต้ใบอนุญาต MIT</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733275">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับ LLM4Decompile เกี่ยวข้องกับข้อกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของรหัสไบนารีที่ถอดรหัสแล้วและการเปลี่ยนแปลงในรหัสเครื่องที่คอมไพล์ใหม่ คําแนะนํารวมถึงการเดินทางไปกลับโค้ด การใช้การเรียนรู้แบบเสริมแรง และการระบุข้อมูลคอมไพเลอร์เพื่อความแม่นยําที่ดีขึ้น</li>
<li>เทคโนโลยีปัจจุบันอาจไม่ก้าวหน้าเพียงพอสําหรับการใช้ LLM อย่างแพร่หลายสําหรับกระบวนการถอดรหัสและรวบรวม โดยเน้นย้ําถึงความท้าทายในการพิสูจน์ความเท่าเทียมกันของโปรแกรมและการพิสูจน์ทฤษฎีบทที่เป็นทางการ</li>
<li>การใช้ LLM ในงานถอดรหัสและวิเคราะห์โค้ดนําเสนอความซับซ้อน ความท้าทาย และแอปพลิเคชันที่เป็นไปได้ รวมถึงการระบุแหล่งที่มาของผู้เขียนผ่านไบนารีที่คอมไพล์แล้วและโมดูลการถอดรหัสการฝึกอบรมเกี่ยวกับรูปแบบการเข้ารหัสที่รู้จัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4">Nanofont3x4: ผลักดันขีด จํากัด ของความสามารถในการอ่าน (2015)</a></h2>
<ul>
<li>nanofont3x4 ถือเป็นแบบอักษร 3x4 ที่เล็กที่สุดที่อ่านได้ทั่วโลก และเป็นแบบอักษรตัวพิมพ์เล็กตัวแรกที่มีตัวพิมพ์เล็กที่อ่านได้</li>
<li>แบบอักษรนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อผลักดันขอบเขตของการพิมพ์โดยเน้นที่ความสามารถในการอ่านในแบบอักษรขนาดเล็กมาก โดยมีร่ายมนตร์ตัวพิมพ์เล็กบางตัวพอดีกับตาราง 2x2 แม้ว่าจะมีคําที่ท้าทายอยู่บ้าง เช่น &#39;การออกกําลังกาย&#39; หรือ &#39;การปฏิบัติตามข้อกําหนด&#39;</li>
<li>การสร้างแบบอักษรนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากความท้าทายในการผลิตร่ายมนตร์ตัวพิมพ์เล็กที่เล็กที่สุดที่อ่านได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735675">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้มีส่วนร่วมในการสนทนาเกี่ยวกับความสามารถในการอ่านและการเข้าถึงแบบอักษรขนาดเล็ก โดยเน้นที่ Nanofont3x4 และตัวเลือกแบบอักษรขนาดเล็กอื่นๆ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงแบบอักษรและความหนาแน่นของข้อมูลในซอฟต์แวร์การวางแผนโครงการการปรับขนาดบันเดิลในสภาพแวดล้อม B2B และการสร้างแบบอักษรบิตแมปสําหรับระบบ Z80</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับความชัดเจนและเอกลักษณ์ของแบบอักษรขนาดเล็ก พร้อมด้วยคําแนะนําในการเพิ่มความชัดเจนและการใช้งานจริงของขนาดข้อความขนาดเล็ก โดยกล่าวถึงข้อกังวลเกี่ยวกับความสามารถในการอ่านและการตีความ &quot;อ่านได้&quot; ของผู้ใช้ที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/">เอกสารทางวิชาการพร้อมส่วน ChatGPT ที่พบใน Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>เอกสารทางวิชาการเกี่ยวกับ Google Scholar ประกอบด้วยส่วนที่เขียนโดย ChatGPT ซึ่งระบุด้วยวลี &quot;แน่นอน</li>
<li>เว็บบล็อกกล่าวถึงบทความล่าสุดเกี่ยวกับ GPT-4, prompt injection และ Gemini Pro 1.5 ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับแนวโน้มเทคโนโลยีในปัจจุบัน</li>
<li>การค้นพบนี้เน้นย้ําถึงการใช้โมเดลภาษา AI เช่น ChatGPT ในการสร้างเนื้อหาทางวิชาการบน Google Scholar</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733605">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การรวมโมเดลภาษา AI เช่น ChatGPT ในการเขียนเชิงวิชาการทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับการใช้งานขั้นสูงสุด คุณภาพการเขียน การลอกเลียนแบบ และข้อกังวลด้านความถูกต้อง</li>
<li>บางคนมองว่าการสนับสนุน AI มีประโยชน์ในการเร่งกระบวนการเผยแพร่ ในขณะที่บางคนเน้นย้ําถึงผลกระทบต่อรูปแบบการเขียนของมนุษย์และข้อผิดพลาดของเนื้อหาที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงการควบคุม AI ในการวิจัยทางวิชาการและการพิจารณาด้านจริยธรรมของการใช้เครื่องมือ AI ในการเขียนเชิงวิชาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/">การแก้ไขจดหมายพัดลมด่วนของ Heinlein</a></h2>
<ul>
<li>Robert Heinlein คิดค้นแนวทางที่ชาญฉลาดในการจัดการจดหมายของแฟนๆ โดยการพัฒนากระดาษคําตอบคําถามที่พบบ่อยแบบหน้าเดียวกับจินนี่ภรรยาของเขา โดยทําเครื่องหมายคําตอบที่เหมาะสม ซึ่งแฟนๆ พบว่ามีประสิทธิภาพและมีคุณค่า</li>
<li>ในปี 1984 พวกเขาเปลี่ยนไปใช้การประดิษฐ์จดหมายส่วนบุคคลโดยใช้คอมพิวเตอร์ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการผสมผสานระหว่างความเฉลียวฉลาดและความอบอุ่นของ Heinlein ในการจัดการจดหมายโต้ตอบของแฟนๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733257">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนบางคนเช่น Heinlein และ Piers Anthony ตอบกลับจดหมายของแฟน ๆ เป็นการส่วนตัวในขณะที่คนอื่น ๆ ใช้จดหมายแบบฟอร์ม</li>
<li>บทความนี้คาดการณ์ถึงผลกระทบของการตอบกลับอัตโนมัติในยุคดิจิทัลปัจจุบัน</li>
<li>เจาะลึกว่าบุคคลที่มีชื่อเสียงใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อมีส่วนร่วมกับแฟน ๆ ได้อย่างไร พร้อมกับการรวบรวมสํานวนทางอินเทอร์เน็ตยอดนิยมและเรื่องตลกภายในที่มักเห็นใน Reddit</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da">Super Micro Computer พุ่งขึ้นสู่มูลค่าตลาดถึง 60 พันล้านดอลลาร์</a></h2>
<ul>
<li>ข้อมูลโค้ดมีไว้สําหรับภาพเคลื่อนไหวบน wsj.com โดยแสดงองค์ประกอบที่ซีดจางในเวลากว่า 1.5 วินาที</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีข้อมูลโค้ด JavaScript สําหรับระบบการจัดส่งแคปต์ชา ซึ่งจําเป็นต้องเปิดใช้งาน JavaScript และการปิดใช้งานตัวบล็อกโฆษณา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733661">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หุ้นของ Super Micro Computer พุ่งขึ้นหลังข้อกล่าวหาชิปสอดแนม แม้จะมีการฉ้อโกงทางบัญชีในอดีต ทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับการตรวจสอบข้อมูลและความเสี่ยงด้านความปลอดภัยในซัพพลายเออร์ฮาร์ดแวร์</li>
<li>เน้นความสําเร็จของสถาปัตยกรรม AI/เซิร์ฟเวอร์ของ Supermicro สถานะทางการตลาดที่แข็งแกร่ง และความกังวลด้านความปลอดภัยของอุปกรณ์ IPMI ที่ส่งผลกระทบต่อราคาหุ้น</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมการปรับแต่งเซิร์ฟเวอร์ คุณภาพฮาร์ดแวร์ และตําแหน่งทางการตลาด โดยเปรียบเทียบ Supermicro กับเซิร์ฟเวอร์ยี่ห้ออื่นๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/">อิทธิพลของดาวอังคารต่อสภาพอากาศและมหาสมุทรของโลกทุกๆ 2.4 ล้านปี</a></h2>
<ul>
<li>ปฏิสัมพันธ์แรงโน้มถ่วงของดาวอังคารกับโลกมีผลกระทบเป็นวัฏจักรต่อสภาพอากาศและการไหลเวียนของมหาสมุทรของโลกทุกๆ 2.4 ล้านปี ทําให้สภาพอากาศร้อนขึ้นและเพิ่มการไหลเวียนของมหาสมุทรลึกเหมือนเอฟเฟกต์ผีเสื้อ</li>
<li>การศึกษาวัฏจักรเหล่านี้สามารถให้ข้อมูลเชิงลึกว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศมีอิทธิพลต่อการไหลเวียนของมหาสมุทรอย่างไรแม้ว่าจะไม่เกี่ยวข้องโดยตรงกับภาวะโลกร้อนในปัจจุบันจากก๊าซเรือนกระจก</li>
<li>นักวิทยาศาสตร์บางคนสงสัยเกี่ยวกับการเชื่อมต่อกับดาวอังคารและอิทธิพลของการเก็งกําไรต่อการไหลเวียนของมหาสมุทร แม้ว่าจะมีศักยภาพในการสนับสนุนการไหลเวียนของมหาสมุทรในกรณีที่ AMOC ล่มสลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734441">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ดาวอังคารมีผลกระทบต่อมหาสมุทรและภูมิอากาศของโลกทุกๆ 2.4 ล้านปี ทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับการสูญพันธุ์ครั้งใหญ่และทฤษฎีที่เกี่ยวข้องกับสสารมืด</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมหัวข้อที่หลากหลายรวมถึงการสั่นของดาวเทียมสสารมืดประวัติศาสตร์โหราศาสตร์ความไว้วางใจในสถาบันฮวงจุ้ยและบริบททางประวัติศาสตร์ของพระเยซู</li>
<li>พวกเขายังเจาะลึกความถูกต้องของโหราศาสตร์ในการประเมินตัวละครและแรงโน้มถ่วงของดวงจันทร์ส่งผลต่อโลกอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/matthewhague/sat-css-tool">ปรับปรุงการเพิ่มประสิทธิภาพ CSS ด้วย SatCSS</a></h2>
<ul>
<li>SatCSS เป็นเครื่องมือสําหรับการเพิ่มประสิทธิภาพไฟล์ CSS ในขณะที่รักษาความหมายผ่านการปรับโครงสร้างใหม่</li>
<li>ช่วยตรวจสอบว่าตัวเลือกสองตัวสามารถกําหนดเป้าหมายโหนด DOM เดียวกันและสร้างการแสดงนามธรรมของไฟล์ CSS ได้หรือไม่</li>
<li>เครื่องมือนี้มีข้อกําหนดบางประการและสามารถดําเนินการได้โดยใช้บทกวีหรือด้วยตนเองโดยไม่ต้องใช้บทกวี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735669">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนให้รายละเอียดการเดินทางโดยใช้เครื่องมือแก้ปัญหา CSS SAT เพื่อปรับปรุงโค้ด CSS อย่างมีประสิทธิภาพ ตามความท้าทายที่ต้องเผชิญกับการปรับโครงสร้างใหม่ด้วยตนเอง</li>
<li>ผู้ใช้แลกเปลี่ยนมุมมองเกี่ยวกับเครื่องมือ AI เช่น ChatGPT สําหรับการปรับโครงสร้าง CSS เน้นย้ําถึงความสําคัญของการกําหนดมาตรฐานรูปแบบ CSS และแนะนําเครื่องมือเพิ่มประสิทธิภาพ CSS ทางเลือก</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงความซับซ้อนของการแจกจ่ายเครื่องมือ Python และความเป็นไปได้ของเวอร์ชันบนเว็บสําหรับเครื่องมือเพิ่มประสิทธิภาพ CSS</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks">ฝูงโดรนลึกลับที่แลงลีย์เพิ่มความกังวลด้านความปลอดภัย</a></h2>
<ul>
<li>ฝูงโดรนลึกลับบุกโจมตีฐานทัพอากาศแลงลีย์เป็นเวลาหลายสัปดาห์ในเดือนธันวาคม ทําให้เกิดปฏิกิริยาของรัฐบาลที่แข็งแกร่ง เช่น การปรับใช้ทรัพย์สินที่ซับซ้อน เช่น เครื่องบินไอพ่นระดับความสูง WB-57 ของ NASA</li>
<li>การบุกรุกเน้นย้ําถึงความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นของระบบอากาศยานไร้คนขับ โดยเน้นย้ําถึงช่องโหว่ที่พวกเขานําเสนอต่อโครงสร้างพื้นฐานทั้งทางทหารและพลเรือน</li>
<li>เหตุการณ์ที่แลงลีย์เน้นย้ําถึงความจําเป็นในการเพิ่มขีดความสามารถในการตอบโต้ภัยคุกคามจากโดรน เนื่องจากศักยภาพในการติดอาวุธโดรนและดําเนินการโจมตีขนาดใหญ่นั้นสามารถทําได้มากขึ้นเรื่อยๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39738547">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพบโดรนลึกลับที่ฐานทัพอากาศแลงลีย์ ซึ่งนําไปสู่การคาดเดาเกี่ยวกับแหล่งที่มาและความตั้งใจของโดรน</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงความกังวลเกี่ยวกับการโจมตีโครงสร้างพื้นฐานโดยกลุ่มหัวรุนแรงประสิทธิภาพของระบบเรดาร์ในการตรวจจับโดรนและพลวัตที่พัฒนาขึ้นในเศรษฐศาสตร์สงคราม</li>
<li>มีการเปรียบเทียบระหว่างต้นทุนและประสิทธิภาพของโดรนราคาไม่แพงกับขีปนาวุธแบบดั้งเดิม และมีการกล่าวหาเกี่ยวกับบริษัทสหรัฐฯ ที่อาจมีส่วนร่วมในกิจกรรมที่ผิดกฎหมายเพื่อทําการตลาดโซลูชันต่อต้านโดรน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/">Reddit เปิดตัว &quot;โฆษณาแบบอิสระ&quot; ก่อน IPO</a></h2>
<ul>
<li>Reddit กําลังเปิดตัว &quot;โฆษณารูปแบบอิสระ&quot; ซึ่งเป็นรูปแบบโฆษณาใหม่ที่เลียนแบบโพสต์ของผู้ใช้ทั่วไปก่อนการเสนอขายหุ้น IPO ทําให้ผู้โฆษณามีโอกาสโฆษณาที่ไม่เหมือนใคร</li>
<li>รูปแบบดังกล่าวให้ผลลัพธ์เชิงบวกสําหรับแบรนด์ต่างๆ เช่น Kraft Heinz และ Leica ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพที่เป็นไปได้</li>
<li>Reddit กําลังดําเนินการเตรียมการเสนอขายหุ้น IPO แม้จะเผชิญกับการตรวจสอบ FTC เกี่ยวกับความร่วมมือกับ Google เพื่อจัดหาเนื้อหาที่ผู้ใช้สร้างขึ้นสําหรับการเรียนรู้ AI</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734825">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Reddit กําลังแนะนําโฆษณาในโพสต์ของผู้ใช้ก่อนการเสนอขายหุ้น IPO ตามแพลตฟอร์มเช่น Twitter และ Google</li>
<li>ผู้ใช้กําลังถกเถียงกันถึงผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้ วิธีการบล็อกโฆษณา และทางเลือกอื่น เช่น Lemmy ท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการทํากําไรและชื่อเสียงของ Reddit หลังการเสนอขายหุ้น</li>
<li>การสนทนารวมถึงการเปลี่ยนแปลงของ Reddit ไปสู่โฆษณาและระบบทุนนิยม ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อการมีส่วนร่วมและความน่าเชื่อถือของผู้ใช้ ควบคู่ไปกับการวิพากษ์วิจารณ์แอปบนอุปกรณ์เคลื่อนที่อย่างเป็นทางการ ข้อจํากัดเกี่ยวกับไคลเอนต์ทางเลือก และการเปรียบเทียบกับแพลตฟอร์มต่างๆ เช่น Hacker News ความกังวลยังเกิดขึ้นเกี่ยวกับแรงกดดันในการลบเนื้อหาที่อาจเกิดขึ้นของ Reddit และผลกระทบต่อชุมชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/">ความเหนือกว่าผ่านการล้อเลียนหนังสือเด็กคลาสสิกที่น่ากลัว</a></h2>
<ul>
<li>Congjing Yu สํารวจการล้อเลียนหนังสือเด็กแบบดั้งเดิมที่มืดมน โดยให้เครดิต Mantid แทนที่จะเป็น Domain ว่าเป็นแหล่งที่มาของแรงบันดาลใจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737084">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงแนวโน้มที่จะประเมินข้อเสียที่อาจเกิดขึ้นจากความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีต่ําเกินไป และเน้นย้ําถึงความสําคัญของการสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมกับการใช้งานจริง</li>
<li>ตัวอย่างทางประวัติศาสตร์ของความท้าทายด้านเทคโนโลยีทางทหารและความจําเป็นในการวางแผนอย่างรอบคอบและการสนับสนุนในความขัดแย้ง เช่น สถานการณ์ในยูเครน ได้รับความสนใจ</li>
<li>การประเมินระบบใหม่ก่อนที่จะเลิกใช้ระบบเก่าโดยสิ้นเชิงได้รับการสนับสนุนโดยแสดงให้เห็นถึงความสําคัญของการตัดสินใจแบบไตร่ตรองและรักษาสมดุลระหว่างแนวทางต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/">การปรับปรุงการบีบอัดภาพด้วยโครงข่ายประสาทเทียม</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของการบีบอัดรูปภาพและวิดีโอ โดยเน้นที่โครงข่ายประสาทเทียมสําหรับการบีบอัดและแง่มุมที่ย้อนกลับได้ของ DCT และการหาปริมาณใน JPEG</li>
<li>กล่าวถึงการใช้ตัวเข้ารหัสอัตโนมัติสําหรับการแสดงภาพที่บีบอัดและการรวมโมเดลไฮเปอร์พรีก่อนหน้าและไพรเออร์ถดถอยอัตโนมัติเพื่อเพิ่มอัตราการบีบอัด</li>
<li>ข้อความเจาะลึกถึงการควบคุมอัตราตัวแปรที่เรียนรู้ฟังก์ชันการสูญเสียการรับรู้และตัวแยกแยะ GAN ในแบบจําลองการบีบอัดภาพเพื่อพัฒนาวิธีการบีบอัดผ่านการเรียนรู้ของเครื่องและโครงข่ายประสาทเทียม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39736718">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงการใช้โครงข่ายประสาทเทียมสําหรับการบีบอัดภาพ โดยอ้างถึงอุบัติเหตุของเครื่องถ่ายเอกสารซีร็อกซ์ที่เผยให้เห็นปัญหาเกี่ยวกับการบีบอัดเชิงรุกที่ส่งผลต่อหมายเลขภาพที่สแกนผ่านการจับคู่เทมเพลตที่ผิดพลาด</li>
<li>มันหักล้างตํานานเกี่ยวกับวิธีการบีบอัดที่เฉพาะเจาะจงและประเมินว่าเทคนิคต่างๆส่งผลต่อคุณภาพของภาพอย่างไรในขณะเดียวกันก็เน้นบทบาทของการเรียนรู้ของเครื่องในการบีบอัดและลดขนาดภาพ</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของการใช้รูปแบบที่กําหนดไว้สําหรับการเก็บถาวรและคาดเดาว่าเทคโนโลยีขั้นสูงที่จะเกิดขึ้นสามารถปฏิวัติการบีบอัดภาพได้อย่างไร</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การทดสอบ Grok-1 Open Weights Model: ดาวน์โหลดติดตั้งเรียกใช้" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%9A%20Grok-1%20Open%20Weights%20Model%3A%20%E0%B8%94%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B9%82%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/17&#39;</h2>
<h1>2024-03-17</h1>
<h2><a href="https://danluu.com/slow-device/">การเพิ่มประสิทธิภาพเว็บสําหรับอุปกรณ์ทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>การขยายตัวของเว็บส่งผลกระทบต่อผู้ใช้ที่มีการเชื่อมต่อที่ช้าเนื่องจากแบนด์วิดท์แซงหน้าประสิทธิภาพของ CPU ทําให้เกิดปัญหาการใช้งานบนอุปกรณ์ระดับล่าง</li>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความจําเป็นในการจัดลําดับความสําคัญของการเข้าถึงและการใช้งานในทุกแพลตฟอร์มเพื่อจัดการกับความแตกต่างในด้านประสิทธิภาพระหว่างอุปกรณ์ระดับล่างและระดับไฮเอนด์</li>
<li>การเพิ่มประสิทธิภาพเว็บไซต์เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้นในทุกอุปกรณ์เป็นสิ่งสําคัญสําหรับการปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้และผลักดันการเติบโตของรายได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39729057">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การขยายตัวของเว็บส่งผลเสียต่อประสบการณ์ของผู้ใช้ โดยเฉพาะอย่างยิ่งสําหรับผู้ที่มีอุปกรณ์ช้าหรือการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต ทําให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการเพิ่มประสิทธิภาพเว็บไซต์และจัดลําดับความสําคัญของประสิทธิภาพมากกว่าการติดตามที่ไม่จําเป็น</li>
<li>การสนทนารวมถึงผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของเทคโนโลยีความท้าทายสําหรับวิศวกรซอฟต์แวร์และลําดับความสําคัญทางธุรกิจที่ส่งผลกระทบต่อการพัฒนาซอฟต์แวร์เน้นความผิดหวังของผู้ใช้กับเว็บไซต์ที่ทันสมัยและความสําคัญของการเพิ่มประสิทธิภาพในการพัฒนาเว็บ</li>
<li>ประสบการณ์ของผู้ใช้กับอุปกรณ์ที่ช้าเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการปรับปรุงประสิทธิภาพและการเพิ่มประสิทธิภาพในการพัฒนาเว็บโดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการแก้ไขปัญหาเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/">ฉาก Hackintosh ลดลงท่ามกลางการลบการสนับสนุนไดรเวอร์ของ Apple</a></h2>
<ul>
<li>ฉาก Hackintosh ลดน้อยลงเนื่องจาก Apple ยุติการสนับสนุนไดรเวอร์สําหรับการ์ด WiFi/Bt รุ่นเก่าตามที่อธิบายไว้ในบทความ</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันการต่อสู้และความไม่เสถียรของพวกเขาที่พบขณะสร้างและบํารุงรักษาระบบ Hackintosh ซึ่งนําไปสู่ข้อสรุปของความมีชีวิตที่ลดลง</li>
<li>แม้จะมีปัญหา แต่บทความกล่าวถึงองค์ประกอบเชิงบวกของการเดินทางของ Hackintosh และบอกใบ้ถึงทางเลือกที่เป็นไปได้ เช่น อุปกรณ์ Apple รุ่นใหม่กว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728146">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความและการอภิปรายเน้นย้ําถึงความสนใจที่ลดลงใน Hackintosh เนื่องจากผู้ใช้มีเวลาจํากัดในการแก้ไขเทคโนโลยี</li>
<li>มีการถกเถียงกันระหว่างซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สและเทคโนโลยีที่เป็นกรรมสิทธิ์ โดยผู้ใช้แสดงความไม่พอใจต่อซอฟต์แวร์หลัง</li>
<li>การสนทนาสํารวจข้อดีและความยากลําบากในการทดลองกับระบบปฏิบัติการต่างๆ เช่น Linux และ Windows ซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงความสนใจและลําดับความสําคัญตามอายุ โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของความชอบส่วนบุคคลและวัตถุประสงค์ในการเลือกระบบปฏิบัติการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/">Cloudflare ประสบปัญหาการสูญเสียโดเมน 22% ในการปิด Freenom .tk</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare เผชิญกับการสูญเสียโดเมนอย่างมีนัยสําคัญ 22% ในวันที่ 15 มีนาคม 2024 เนื่องจากการปิดโดเมนระดับบนสุดของ Freenom (.tk, .cf, .gq) ทําให้โดเมนที่แก้ไขได้ลดลง 98.7%</li>
<li>การออกจากธุรกิจโดเมนของ Freenom ได้รับอิทธิพลจากการฟ้องร้องและลดการร้องเรียนการละเมิด ซึ่งส่งผลกระทบต่อการโฮสต์โดเมนของ Cloudflare โดยโดเมนทั้งหมดลดลง 22%</li>
<li>การปิดตัวของ Freenom TLD ส่งผลให้อาชญากรรมทางไซเบอร์ลดลง โดยเฉพาะอย่างยิ่งการลด URL ที่เป็นอันตรายที่เชื่อมโยงกับโดเมนที่ได้รับผลกระทบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725303">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare ประสบกับโดเมนที่ลดลง 22% หลังจากการปิดโดเมน Freenom .tk ทําให้เกิดความคิดถึงในหมู่ผู้ใช้ที่เคยใช้โดเมนฟรีเหล่านี้มาก่อน</li>
<li>การกลั่นกรองเนื้อหา การไม่เปิดเผยตัวตน และความรับผิดชอบของบริษัทโครงสร้างพื้นฐาน เช่น Cloudflare ในการตรวจสอบเนื้อหาที่อาจผิดกฎหมายหรือไม่เหมาะสม</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมประวัติของบริการโฮสต์โดเมนฟรีอิทธิพลของโดเมนระดับบนสุด (TLD) ที่มีต่อโครงสร้างพื้นฐานอินเทอร์เน็ตตัวเลือกโดเมนทางเลือกและผลกระทบสําหรับนักเรียนและนักพัฒนารุ่นใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html">ความสําคัญของตัวชี้เฟรมในการทําโปรไฟล์เคอร์เนล Linux</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Brendan Gregg เจาะลึกเครื่องมือวิเคราะห์ประสิทธิภาพเช่น BPF และ eBPF ความท้าทายกับตัวชี้เฟรมใน libc การปรับปรุงในรุ่น Fedora และ Ubuntu และข้อดีของตัวสร้างโปรไฟล์อย่างต่อเนื่อง</li>
<li>ข้อความอภิปรายถึงความสําคัญของการกําจัดตัวชี้เฟรมสําหรับประสิทธิภาพความยากลําบากในการเปิดใช้งานในระดับสากลและความเกี่ยวข้องในสภาพแวดล้อมขององค์กรโดยเสนอตัวชี้เฟรมเป็นตัวเลือกเริ่มต้นในระบบปฏิบัติการขององค์กร</li>
<li>สํารวจวิธีการข้ามผ่านสแต็กทางเลือก เช่น eBPF, ORC, SFrames และ Shadow Stacks ในการทําโปรไฟล์เคอร์เนล Linux โดยสนับสนุนให้มีการทบทวนการตัดสินใจยกเว้นตัวชี้เฟรมที่ทําเมื่อ 18 ปีที่แล้ว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731824">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ําถึงความสําคัญของตัวชี้เฟรมสําหรับการดีบักและการเพิ่มประสิทธิภาพในระบบ Linux โดยเน้นย้ําถึงการต่อสู้เพื่อรักษาไว้ใน Fedora</li>
<li>มีการนําเสนอการเปรียบเทียบวิธีการที่หลากหลายสําหรับการคลี่คลายสแต็ก ควบคู่ไปกับการอภิปรายเกี่ยวกับเครื่องมือเดินสแต็กและเครื่องมือทําโปรไฟล์เพื่อให้แน่ใจว่าซอฟต์แวร์มีประสิทธิภาพและการเข้าถึงของผู้ใช้</li>
<li>การอภิปรายกล่าวถึงความสมดุลระหว่างความสามารถในการดีบัก การวัดและส่งข้อมูลทางไกล และการเพิ่มประสิทธิภาพในระบบคอมพิวเตอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal">Flash Attention CUDA Implementation สําหรับผู้เริ่มต้น</a></h2>
<ul>
<li>Flash Attention เวอร์ชันที่เรียบง่ายโดยใช้ CUDA และ PyTorch ถูกสร้างขึ้นเพื่อให้เป็นมิตรกับผู้เริ่มต้น โดยมีการส่งผ่านไปข้างหน้าเร็วกว่าการให้ความสนใจด้วยตนเอง โดยเฉพาะอย่างยิ่งใน T4 GPU</li>
<li>อย่างไรก็ตาม ขณะนี้ยังขาดการส่งผ่านย้อนหลังและแสดงการคูณเมทริกซ์ที่ช้าลงสําหรับลําดับที่ขยาย แม้ว่าการอัปเดตที่จะเกิดขึ้นจะมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขข้อจํากัดเหล่านี้</li>
<li>การปรับปรุงในอนาคตนํามาซึ่งการใช้ฟังก์ชันการส่งผ่านย้อนกลับและเพิ่มประสิทธิภาพการทํางานของเมทริกซ์เพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39726781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนา GitHub มุ่งเน้นไปที่การรวม Flash Attention ใน CUDA โดยผู้ใช้แนะนํา Triton สําหรับการสร้างเคอร์เนลแบบกําหนดเองเนื่องจากการเขียนโปรแกรมระดับบล็อกและคุณสมบัติการเพิ่มประสิทธิภาพอัตโนมัติ</li>
<li>ผู้ใช้ยังเน้นย้ําถึงความท้าทายในการใช้งานบัตรผ่านย้อนหลังและการใช้ฟังก์ชันการซิงโครไนซ์ CUDA</li>
<li>Flash Attention ได้รับการอธิบายสั้น ๆ ว่าเป็นเทคนิคการให้ความสนใจที่แน่นอนที่มีประสิทธิภาพด้านหน่วยความจําในการเรียนรู้ของเครื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/">GnuCOBOL ที่พร้อมสําหรับอุตสาหกรรม: 20 ปีแห่งการพัฒนา</a></h2>
<ul>
<li>GnuCOBOL ซึ่งเป็นภาษาโปรแกรมโอเพ่นซอร์สได้รับการพัฒนามาอย่างดีและพร้อมสําหรับการใช้งานในอุตสาหกรรมโดยแข่งขันกับตัวเลือกที่เป็นกรรมสิทธิ์ในการตั้งค่าต่างๆ</li>
<li>เดิมชื่อ OpenCOBOL ในปี 2002 ปัจจุบัน GnuCOBOL เป็นข้ามแพลตฟอร์ม รวดเร็ว เชื่อถือได้ และใช้กันอย่างแพร่หลายในแอปพลิเคชันเชิงพาณิชย์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในภาคการธนาคาร</li>
<li>GnuCOBOL ใช้งานง่ายสําหรับโปรแกรมเมอร์ Unix สามารถคอมไพล์เป็นโค้ด C และปฏิบัติตามมาตรฐาน COBOL ได้ดี จะมีการเน้นในโปรแกรม Google Summer of Code ที่กําลังจะมาถึง ซึ่งดึงดูดนักพัฒนากลุ่มใหม่ให้มีส่วนร่วมกับภาษานี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728519">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GnuCOBOL ซึ่งเป็นภาษาการเขียนโปรแกรม COBOL เวอร์ชันที่ทันสมัยพร้อมให้ใช้งานในอุตสาหกรรมแล้วหลังจากสองทศวรรษของการพัฒนา</li>
<li>แม้จะมีความเข้าใจผิด แต่ COBOL ยังคงใช้งานอย่างแข็งขันในอุตสาหกรรมต่างๆ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในแอปพลิเคชันรุ่นเก่าบนแพลตฟอร์ม เช่น เมนเฟรมของ IBM, OS2200 และ VMS</li>
<li>แม้ว่าการจ้างโปรแกรมเมอร์ COBOL อาจเป็นเรื่องที่ท้าทาย แต่ก็มีโอกาสสําหรับผู้ที่มีทักษะด้านภาษา โดยธุรกิจต่างๆ ยังคงใช้ประโยชน์จาก COBOL สําหรับแบ็กเอนด์ งานฐานข้อมูล โดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านการเงิน ในขณะที่ตั้งเป้าที่จะเปลี่ยนไปใช้ภาษาที่ได้รับความนิยมมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/0x192/universal-android-debloater">เพิ่มประสิทธิภาพ Android อย่างปลอดภัยด้วย Universal Debloater GUI</a></h2>
<ul>
<li>Universal Android Debloater GUI เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัว อายุการใช้งานแบตเตอรี่ และความปลอดภัยบนอุปกรณ์ Android โดยการกําจัดแอประบบที่ไม่จําเป็นออกไป</li>
<li>ผู้ใช้ควรใช้อย่างระมัดระวังเพื่อหลีกเลี่ยงปัญหา bootloop ที่อาจเกิดขึ้นหากแพ็คเกจที่สําคัญถูกลบ เนื่องจากซอฟต์แวร์ยังอยู่ในช่วงเริ่มต้นของการพัฒนา</li>
<li>มีตัวเลือกต่างๆ เช่น การถอนการติดตั้ง/ปิดใช้งานแพ็คเกจระบบ รองรับอุปกรณ์หลายเครื่อง และเสนอรายการ debloat สําหรับผู้ผลิตและผู้ให้บริการมือถือต่างๆ พร้อมคําแนะนําในการสํารองข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39730962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Github กําลังพิจารณา bloatware บนอุปกรณ์ Android ที่ไม่ได้รูทโดยเฉพาะโทรศัพท์ Samsung โดยเน้นความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวด้วยแอปเริ่มต้นและหารือเกี่ยวกับการสร้างระบบปฏิบัติการ Android ที่สะอาดจากแหล่งที่มา</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมประสบการณ์กับแบรนด์ต่างๆการตั้งค่าซอฟต์แวร์เทคนิคการบวมข้อควรระวังในการปิดใช้งานแอพและเปรียบเทียบ iPhone กับ Android รวมถึงหน้าจอค้างข้อบกพร่องของแป้นพิมพ์และความท้าทายในการดีบัก</li>
<li>การอภิปรายยังกล่าวถึงความเสี่ยงของการรูทอุปกรณ์ โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นของแอปธนาคารสําหรับการตรวจสอบสิทธิ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ibm360.co.uk/">โครงการ IBM 360 ในสหราชอาณาจักรแสวงหาบ้านใหม่</a></h2>
<ul>
<li>ผู้สร้างโครงการ 360 Adam และ Chris กําลังมองหาบ้านใหม่สําหรับเครื่องจักรที่ไม่ได้ใช้งานมาสี่ปีเนื่องจากตารางงานส่วนตัวและอาชีพที่ยุ่ง</li>
<li>การไม่สามารถพัฒนาโครงการได้ส่งผลกระทบต่อความมุ่งมั่นในการส่งเสริมบริการของ ecom ผ่านการมองเห็นการประชาสัมพันธ์</li>
<li>อดัมและคริสกําลังใคร่ครวญแยกทางกับระบบเนื่องจากไม่มีการใช้งานเป็นเวลานาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728994">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟอรัม HN กําลังถกเถียงกันถึงความพร้อมใช้งานและความเข้ากันได้ของ IBM 360 Model 20 ซึ่งจุดประกายความสนใจในการรับและกู้คืนระบบในอดีตเหล่านี้</li>
<li>ผู้ใช้บางคนหวังว่าพิพิธภัณฑ์ประวัติศาสตร์คอมพิวเตอร์จะซื้อพวกเขาแบ่งปันทรัพยากรและหารือเกี่ยวกับการใช้งานที่เป็นไปได้ในการผลิตเพลงและสํารวจซอฟต์แวร์ที่พวกเขาเคยใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing">การประเมินบทบาทของการทดสอบอีกครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>Thorsten Ball สะท้อนให้เห็นถึงประสบการณ์การทดสอบของเขาในการพัฒนาซอฟต์แวร์ตั้งคําถามถึงประสิทธิภาพและความสําคัญของการทดสอบอย่างละเอียดโดยชี้ให้เห็นตัวอย่างของซอฟต์แวร์ที่ประสบความสําเร็จโดยมีการทดสอบน้อยที่สุด</li>
<li>Ball สงสัยในความสัมพันธ์ระหว่างคุณภาพของซอฟต์แวร์และขอบเขตของการทดสอบ โดยสนับสนุนให้มีการทดสอบน้อยที่สุดเพื่อจัดลําดับความสําคัญของโค้ดการทํางานมากกว่าการทดสอบที่เข้มงวด</li>
<li>เขาแนะนําให้เปลี่ยนโฟกัสจากการทดสอบอย่างละเอียดเพื่อให้แน่ใจว่าโค้ดทํางานอย่างถูกต้องเพื่อปรับปรุงคุณภาพซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731195">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การทดสอบในการพัฒนาซอฟต์แวร์เป็นสิ่งสําคัญสําหรับการรับรองความถูกต้องของโค้ดและฟังก์ชันการทํางาน</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมประเด็นต่างๆ เช่น การใช้การทดสอบในทางที่ผิด ประสิทธิภาพของระบบประเภทเทียบกับการทดสอบ และความท้าทายในการสร้างโค้ดเบสขึ้นใหม่</li>
<li>การจัดลําดับความสําคัญของความเข้มงวดทางเทคนิคและการปรับกลยุทธ์การทดสอบตามบริบทของโปรแกรมเป็นสิ่งสําคัญสําหรับการรักษาคุณภาพของซอฟต์แวร์และป้องกันข้อผิดพลาด</li>
</ul>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs">Bullshitters มีแนวโน้มที่จะเป็นข่าวปลอมมากขึ้น: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>การวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอเตอร์ลูระบุว่าบุคคลที่มักมีส่วนร่วมใน &quot;การพล่ามโน้มน้าวใจ&quot; มีแนวโน้มที่จะถูกหลอกโดยข่าวปลอมและข้อมูลที่ผิด</li>
<li>การศึกษาพบว่าบุคคลเหล่านี้พยายามแยกความแตกต่างระหว่างข้อเท็จจริงและนิยายทําให้พวกเขาเสี่ยงต่อการเชื่อข้อมูลที่ไม่ถูกต้อง</li>
<li>งานวิจัยนี้เน้นย้ําถึงความเชื่อมโยงระหว่างการพล่ามโน้มน้าวใจกับความท้าทายที่บุคคลต้องเผชิญในการแยกแยะความจริง โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการต่อสู้กับข้อมูลที่ผิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727529">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความเชื่อมโยงระหว่างการมีส่วนร่วมในการหลอกลวงและการถูกหลอก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในหมู่พนักงานขาย โดยเน้นประเด็นที่เกี่ยวข้องกับศีลธรรมในการขายและความยากลําบากในการระบุกลยุทธ์การหลอกลวง</li>
<li>สํารวจจิตวิทยาของ &#39;การพล่าม&#39; เน้นความสําคัญของการคิดเชิงวิพากษ์ และเตือนเกี่ยวกับอันตรายของการกําหนดวัตถุประสงค์ที่ไม่สามารถบรรลุได้ในสภาพแวดล้อมส่วนตัวและอาชีพ</li>
<li>การสนทนายังวิเคราะห์การมีอยู่อย่างแพร่หลายของ BS ในสถานการณ์ต่างๆ และวิธีที่มันมีอิทธิพลต่อกระบวนการตัดสินใจ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความเข้าใจและการจัดการการหลอกลวงในขอบเขตระหว่างบุคคล การค้า และวิชาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html">การแยกวิเคราะห์ URL ที่มีประสิทธิภาพใน Python: ขอแนะนํา can_ada กับ urllib</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความท้าทายในการแยกวิเคราะห์ของ URL ใน Python โดยเน้นความแตกต่างระหว่างโมดูล urllib และข้อมูลจําเพาะ URL ของ WHATWG</li>
<li>แนะนําโปรเจ็กต์ Ada เป็นไลบรารีการแยกวิเคราะห์ URL ความเร็วสูงที่เป็นไปตามข้อกําหนด WHATWG โดยนําเสนอการผูก Python</li>
<li>การผูก can_ada Python นําเสนอเป็นตัวเลือกที่เร็วกว่าการผูก ada-python ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพที่เหนือกว่าในการแยกวิเคราะห์ URL เมื่อเทียบกับ urllib.parse</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727458">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาหมุนรอบการแยกวิเคราะห์ URL ใน Python โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นของตัวแยกวิเคราะห์ URL ที่ได้รับการปรับปรุงใน Scrapy เพื่อประสิทธิภาพและความสอดคล้องกับมาตรฐาน WHATWG</li>
<li>ตัวแยกวิเคราะห์ Ada URL ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจาก Ada Lovelace ได้รับการแนะนํา ซึ่งจุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยของการแลกเปลี่ยนตัวแยกวิเคราะห์เริ่มต้นกับตัวเลือกของบุคคลที่สาม</li>
<li>มีการสรุปความท้าทายของการแยกวิเคราะห์ URL เช่น ความคลาดเคลื่อนในมาตรฐานและปัญหาด้านความปลอดภัยในไลบรารีทั่วไป โดยนําเสนอโซลูชันและปัจจัยทางเลือกเพื่อให้แน่ใจว่ามีการแยกวิเคราะห์ที่แม่นยํา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/">Seibel ของ Y Combinator ก้าวลงมาเป็นที่ปรึกษา</a></h2>
<ul>
<li>Michael Seibel กรรมการผู้จัดการ Y Combinator ก้าวลงมาให้คําปรึกษาแก่ผู้ก่อตั้งสตาร์ทอัพโดยตรงท่ามกลางการปรับโครงสร้างขององค์กร</li>
<li>ปัจจุบันอดีตซีอีโอมุ่งเน้นไปที่การให้คําปรึกษาหนึ่งในสี่ของแต่ละชุดโดยเน้นการให้คําปรึกษาของผู้ก่อตั้งและขนาดกลุ่มที่เล็กลงที่ YC</li>
<li>บทความนี้กล่าวถึงวิวัฒนาการของ YC การแข่งขันที่รุนแรงสําหรับการเข้าร่วมอาชีพที่ประสบความสําเร็จของ Seibel และหัวข้อเทคโนโลยีต่างๆ แต่รวมถึงข้อเสนอการสมัครสมาชิกนิตยสาร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725678">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกบทบาทของ Y Combinator การเปลี่ยนแปลงความเป็นผู้นําความขัดแย้งและการแสวงประโยชน์จากผู้ก่อตั้งในสตาร์ทอัพโดยเน้นการควบคุมสิ่งจูงใจทางการเงินและชุมชนแฮ็กเกอร์ที่เน้นเทคโนโลยี</li>
<li>โดยกล่าวถึงความสําคัญของความหลากหลายในการตัดสินใจช่องว่างความเป็นผู้นํารุ่นต่อรุ่นและความกังวลเกี่ยวกับความคิดเห็นที่สร้างโดย AI ที่ครอบงําแพลตฟอร์ม</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการสํารวจความสําคัญของข่าวธุรกิจการตั้งค่าเนื้อหาและการรับรู้ที่ จํากัด ของ Y Combinator ในฐานะองค์กร</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/">ความท้าทายของการใช้พลังงานในการออกแบบชิปขั้นสูง</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความท้าทายในการใช้พลังงานและการจัดการความร้อนในการออกแบบชิป โดยเน้นที่เทคโนโลยีขั้นสูง เช่น 3D-IC และชิปเล็ต</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงผลกระทบของปัญหาด้านพลังงานต่อประสิทธิภาพ ความน่าเชื่อถือ และต้นทุนในอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของโซลูชันที่เป็นนวัตกรรม เช่น การจ่ายพลังงานด้านหลังและโครงสร้างทรานซิสเตอร์ใหม่</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญหารือเกี่ยวกับ EDA, MEMS, AI, ความปลอดภัย และบรรจุภัณฑ์ขั้นสูง โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการทํางานร่วมกัน มาตรฐาน และความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีเพื่อจัดการกับความท้าทายเหล่านี้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39724966">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้พลังงานที่เพิ่มขึ้นในชิป โดยเน้นที่ชิป ARM เทียบกับชิป x86 และประสิทธิภาพ</li>
<li>การประมวลผลแบบย้อนกลับถือเป็นวิธีแก้ปัญหาที่เป็นไปได้ในการลดการใช้พลังงาน โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ควอนตัม</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงความยากลําบากในการสร้างสมดุลระหว่างประสิทธิภาพกับประสิทธิภาพการใช้พลังงานเมื่อออกแบบชิป</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การเพิ่มประสิทธิภาพเว็บสําหรับอุปกรณ์ทั้งหมด" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B8%AA%E0%B9%8D%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%94&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/16&#39;</h2>
<h1>2024-03-16</h1>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/amd-preview">Ollama เพิ่มการรองรับกราฟิกการ์ด AMD</a></h2>
<ul>
<li>ตอนนี้ Ollama ให้การสนับสนุนการแสดงตัวอย่างสําหรับกราฟิกการ์ด AMD บน Windows และ Linux ตั้งแต่วันที่ 14 มีนาคม 2024</li>
<li>การ์ด AMD ที่รองรับมาจากตระกูล Radeon, Radeon PRO และตัวเร่งความเร็ว Instinct ทําให้ผู้ใช้สามารถเร่งความเร็วคุณสมบัติ Ollama ทั้งหมดได้</li>
<li>คาดว่าจะมีกราฟิกการ์ด AMD รุ่นเพิ่มเติมในอนาคตเพื่อปรับปรุงประสบการณ์ Ollama</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718558">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาเจาะลึกถึงความเข้ากันได้และประสิทธิภาพของซอฟต์แวร์ Ollama บนกราฟิกการ์ด AMD โดยผู้ใช้จะแบ่งปันประสบการณ์และความท้าทาย</li>
<li>ผู้ใช้อภิปรายยูทิลิตี้ของ Ollama สําหรับการทดลองแบบจําลองเทียบกับข้อจํากัดในการปรับใช้การผลิต โดยเน้นที่ความสะดวกสบายมากกว่า llama.cpp และความชอบสําหรับ Python ในการสร้างโมเดลภาษา</li>
<li>แสดงความผิดหวังกับการสนับสนุน GPU ของ AMD และเอกสารที่ไม่เพียงพอ พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับการเปรียบเทียบและข้อจํากัดในการตั้งค่า GPU ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความซับซ้อนของการใช้ประโยชน์จาก GPU ของ AMD สําหรับการเรียนรู้ของเครื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/">Nix: เครื่องมือสร้างรูปภาพ Docker ที่เหนือกว่า</a></h2>
<ul>
<li>Xe Iaso นักปรัชญาเทคโนโลยีอาวุโสของ Fly.io แนะนําให้ใช้ Nix เป็นเครื่องมือสร้างอิมเมจ Docker เหนือตัวสร้างของ Docker เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์</li>
<li>Nix เป็นเลิศในการจัดการการพึ่งพา ลดการปรับเปลี่ยนเลเยอร์ และเพิ่มความสามารถในการทําซ้ําเมื่อสร้างอิมเมจ Docker สนับสนุนให้ใช้ในการสร้างและปรับใช้อิมเมจคอนเทนเนอร์</li>
<li>บทความนี้ให้รายละเอียดเกี่ยวกับกระบวนการสร้างอิมเมจ Docker แบบเลเยอร์ด้วย Nix ปรับใช้กับระบบคลาวด์ และส่งเสริมการแชร์เลเยอร์ระหว่างบริการต่างๆ เพื่อลดความซ้ําซ้อน ซึ่งรองรับทั้งผู้ใช้ใหม่และผู้ใช้ที่ช่ําชองสําหรับโซลูชันที่คุ้มค่าและมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720007">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงการใช้ Nix และ Docker สําหรับการสร้างอิมเมจคอนเทนเนอร์ โดยเน้นที่ความสามารถในการทําซ้ํา การกําหนด การเพิ่มประสิทธิภาพขนาดคอนเทนเนอร์ และการจัดการบรรจุภัณฑ์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแบ่งปันประสบการณ์และคําแนะนํา โดยรับทราบถึงความซับซ้อนของการพัฒนาซอฟต์แวร์และความสําคัญของสภาพแวดล้อมซอฟต์แวร์ที่สอดคล้องและปลอดภัย</li>
<li>แนะนําให้ใช้เครื่องมือทางเลือก เช่น StableBuild, flox, Orbstack และ nix-snapshotter เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสร้างอิมเมจคอนเทนเนอร์และจัดการการพึ่งพา</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/">FTC และ DOJ ผลักดันการยกเว้นการซ่อมเครื่องทําไอศกรีมของแมคโดนัลด์</a></h2>
<ul>
<li>หน่วยงานของรัฐกําลังสนับสนุนการยกเว้นมาตรา 1201 ของพระราชบัญญัติลิขสิทธิ์แห่งสหัสวรรษดิจิทัลเพื่ออํานวยความสะดวกในการซ่อมเครื่องซอฟต์เสิร์ฟเชิงพาณิชย์ รวมถึงเครื่องในแมคโดนัลด์ โดยจัดการกับข้อกังวลเกี่ยวกับปัญหาในการซ่อมแซมและการผูกขาดบริการซ่อม</li>
<li>ผู้สนับสนุนกําลังเรียกร้องให้มีการยกเว้นที่กว้างขึ้นสําหรับการซ่อมแซมทางอุตสาหกรรมและเชิงพาณิชย์ที่เกี่ยวข้องกับการดัดแปลงซอฟต์แวร์ ซึ่งสอดคล้องกับการเคลื่อนไหวที่กว้างขึ้นสําหรับกฎหมายสิทธิในการซ่อมแซมและการริเริ่มของรัฐบาลกลางที่รับรองเสรีภาพในการซ่อมแซม</li>
<li>ประธานาธิบดีไบเดนได้รับรองการปฏิรูปการซ่อมแซมผ่านคําสั่งของผู้บริหาร ในขณะที่ FTC ได้ดําเนินการกับบริษัทที่เชื่อมโยงการรับประกันกับบริการซ่อมที่ได้รับอนุญาต ซึ่งส่งสัญญาณถึงการผลักดันสิทธิในการซ่อมแซมอย่างมีนัยสําคัญ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717558">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีความท้าทายเกิดขึ้นกับเครื่องทําไอศกรีมเอกสิทธิ์เฉพาะของ McDonald ซึ่งนําไปสู่ความตึงเครียดระหว่าง บริษัท และแฟรนไชส์โดยอาจมีผลทางกฎหมายและการเงิน</li>
<li>หัวข้อต่างๆ ได้แก่ การผูกขาด ความท้าทายในการซ่อมแซม ผลกระทบทางการเงินต่อแฟรนไชส์ และผลกระทบต่อภาพลักษณ์ของแบรนด์</li>
<li>การอภิปรายยังกล่าวถึงข้อกังวล DMCA สิทธิผู้บริโภค และกฎหมายทรัพย์สินทางปัญญา ซึ่งเผยให้เห็นปัญหาที่ซับซ้อนที่ต้องเผชิญในภาคอาหารจานด่วน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs251.com">สํารวจวิทยาการคอมพิวเตอร์เชิงทฤษฎีที่ มช.</a></h2>
<ul>
<li>CS251 ที่ CMU เปิดสอนหลักสูตรวิทยาการคอมพิวเตอร์เชิงทฤษฎี โดยเน้นการตรวจสอบการคํานวณอย่างเป็นทางการ รวมถึงด้านต่างๆ เช่น ออโตมาตาจํากัด เครื่องทัวริง ความซับซ้อนในการคํานวณ และการเข้ารหัส</li>
<li>นักเรียนเรียนรู้ที่จะคํานวณอย่างเป็นทางการสํารวจทฤษฎีกราฟทําความเข้าใจปัญหา P กับ NP เจาะลึกอัลกอริทึมแบบสุ่มและเข้าใจพื้นฐานของขีด จํากัด การคํานวณ</li>
<li>หลักสูตรนี้ช่วยให้นักเรียนมีภาษาและเครื่องมือที่จําเป็นในการทําความเข้าใจสาระสําคัญของการคํานวณและการใช้งานที่หลากหลายในสาขาวิชาต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720388">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CS251 ซึ่งเป็นชั้นเรียนวิทยาการคอมพิวเตอร์เชิงทฤษฎีช่วยเพิ่มทักษะการแก้ปัญหาผ่านการเปิดรับแนวคิดและความท้าทายใหม่ ๆ ทุกสัปดาห์</li>
<li>เหตุการณ์การโกงล่าสุดที่หลักสูตรที่เกี่ยวข้องของ Iowa State University เกี่ยวข้องกับการสาธิตคุณสมบัติของลําดับไบนารีโดยเน้นการทําความเข้าใจทฤษฎีเซตและกลยุทธ์การแก้ปัญหาด้วยการระบายสีและการเปรียบเทียบเกม</li>
<li>ความสําคัญของวิทยาการคอมพิวเตอร์เชิงทฤษฎีอยู่ที่การพิสูจน์ความเป็นไปไม่ได้วาดความคล้ายคลึงกับฟิสิกส์และเศรษฐศาสตร์เน้นย้ําถึงสาระสําคัญของคณิตศาสตร์พื้นฐานในการทําความเข้าใจแนวคิดการคํานวณที่ซับซ้อน</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616">คลื่นสมองชะล้างของเสียระหว่างการนอนหลับในหนู</a></h2>
<ul>
<li>การวิจัยล่าสุดระบุว่าคลื่นสมองมีส่วนร่วมในการกําจัดของเสียและสารพิษระหว่างการนอนหลับ ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อสภาวะทางระบบประสาท เช่น โรคอัลไซเมอร์และพาร์กินสัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39723704">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การวิจัยที่ได้รับทุนสนับสนุนจาก NIH เน้นย้ําถึงบทบาทของคลื่นสมองในการล้างของเสียผ่านระบบน้ําเหลืองระหว่างการนอนหลับ</li>
<li>เน้นการเข้าถึงงานวิจัยที่ได้รับทุนสนับสนุนจากสาธารณะเพื่อหลีกเลี่ยงค่าใช้จ่ายในการตีพิมพ์ที่สูง ครอบคลุมวารสาร Open Access และประโยชน์ต่อสุขภาพสมอง เช่น การกระตุ้นคลื่นทําความสะอาดสมองผ่านการนอนหลับและการทําสมาธิ</li>
<li>การอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวข้องกับประสิทธิภาพของการกําจัดของเสียในสมองระหว่างการนอนหลับการใช้การจัดการคลื่นสมองที่อาจเกิดขึ้นและความสนใจของ Elon Musk ควบคู่ไปกับความฉลาดของผู้ใช้บนแพลตฟอร์มออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide">การเสียชีวิตของผู้แจ้งเบาะแสของโบอิ้งทําให้เกิดความสงสัยเกี่ยวกับการพิจารณาคดีฆ่าตัวตาย</a></h2>
<ul>
<li>การเสียชีวิตของ John Barnett ผู้แจ้งเบาะแสของ Boeing อยู่ภายใต้การตรวจสอบข้อเท็จจริงหลังจากเพื่อนและทนายความของเขาตั้งข้อสงสัยเกี่ยวกับการพิจารณาคดีฆ่าตัวตายเบื้องต้นโดยเจ้าหน้าที่ชันสูตรศพ</li>
<li>แม้จะมีหลักฐานบางอย่างที่บ่งชี้ถึงการฆ่าตัวตาย แต่เพื่อนร่วมงานที่ใกล้ชิดชี้ให้เห็นถึงคําเตือนและพฤติกรรมก่อนหน้านี้ของบาร์เน็ตต์ว่าเป็นตัวบ่งชี้ที่เป็นไปได้ของการเล่นผิดกติกา</li>
<li>การสืบสวนที่กําลังดําเนินอยู่กําลังเพิ่มความซับซ้อนให้กับคดี ทําให้เกิดคําถามเกี่ยวกับสถานการณ์โดยรอบการเสียชีวิตของบาร์เน็ตต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718672">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้แจ้งเบาะแสของโบอิ้งบอกเป็นนัยว่าการเสียชีวิตของพวกเขาไม่ใช่การฆ่าตัวตายก่อนเสียชีวิต</li>
<li>การสนทนาใน Hacker News ต้องเผชิญกับธงมากมาย โดยผู้ใช้ถกเถียงกันถึงความเกี่ยวข้องและความเหมาะสมของการอภิปรายหัวข้อบนแพลตฟอร์ม</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์ การเก็งกําไร และสาระสําคัญของการแจ้งเบาะแสเป็นศูนย์กลางของการอภิปรายเกี่ยวกับคําแถลงของผู้แจ้งเบาะแส</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai">ขอแนะนํา Pretzel: เครื่องมือสํารวจข้อมูลบนเบราว์เซอร์โดยคํานึงถึงความเป็นส่วนตัว</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel เป็นเครื่องมือสํารวจข้อมูลโอเพนซอร์สและการแสดงภาพที่ทํางานในเบราว์เซอร์สามารถจัดการไฟล์ขนาดใหญ่และตอบสนองได้</li>
<li>ผู้ใช้สามารถอัปโหลดไฟล์ CSV/XLSX ใช้ตัวกรอง ดําเนินการแปลงข้อมูล และสร้างพล็อตโดยใช้เครื่องมือ ซึ่งช่วยให้มั่นใจได้ว่าการทํางานของเบราว์เซอร์ในเครื่องจะปกป้องความเป็นส่วนตัว</li>
<li>ผู้สร้างกําลังปรับปรุง Pretzel อย่างแข็งขันด้วยฟังก์ชันการทํางานใหม่ๆ และยอมรับความคิดเห็นของผู้ใช้ ในขณะที่ผสมผสานเทคโนโลยีขั้นสูงเพื่อการประมวลผลที่รวดเร็วและนําเสนอส่วนประกอบ AI ที่เป็นอุปกรณ์เสริม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717268">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel เป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สสําหรับการสํารวจและแสดงภาพไฟล์ CSV ขนาดใหญ่ในเบราว์เซอร์ โดยใช้ DuckDB-WASM และ PRQL สําหรับการประมวลผลข้อมูล</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมคุณลักษณะเชิงโต้ตอบ เช่น การเติมข้อความอัตโนมัติ บล็อก AI และการสนับสนุน SQL และ Python ซึ่งแนะนําการปรับปรุงประสิทธิภาพของตัวกรอง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการใช้คําสั่ง PIVOT การทํางานร่วมกับเครื่องมือต่างๆ เช่น Perspective.js และ Tad สําหรับการแสดงภาพขั้นสูง และข้อดีของ DuckDB-WASM สําหรับการวิเคราะห์ข้อมูลในเบราว์เซอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/">การเพิ่มประสิทธิภาพการเคลื่อนไหวหมากรุกเพื่อการจัดเก็บและความเร็ว</a></h2>
<ul>
<li>การใช้ระบบการเข้ารหัสขนาดกะทัดรัดสําหรับการย้ายหมากรุกสามารถนําไปสู่การประหยัดพื้นที่อย่างมากและประสิทธิภาพการสืบค้นที่รวดเร็วขึ้นในฐานข้อมูล</li>
<li>กระบวนการเข้ารหัสและถอดรหัสที่มีประสิทธิภาพไม่เพียงแต่ลดขนาดของฐานข้อมูล แต่ยังช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในการคํานวณ โดยนําเสนอแนวทางปฏิบัติในการปรับปรุงการจัดเก็บการย้ายหมากรุก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717615">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มประสิทธิภาพการจัดเก็บข้อมูลและวิธีการบีบอัดสําหรับการเคลื่อนไหวหมากรุกโดยใช้เทคนิคต่างๆ เช่น การเข้ารหัส Huffman, Zobrist hashing และตัวกรอง bloom เพื่อลดบิตต่อการเคลื่อนไหวและเพิ่มประสิทธิภาพการเข้ารหัส</li>
<li>กลยุทธ์ต่างๆ ได้แก่ การใช้ AI, การคาดคะเน Stockfish และอัลกอริธึมการบีบอัด เช่น การเข้ารหัสแบบไตรและเลขคณิตเพื่อการจัดเก็บและการสืบค้นข้อมูลหมากรุกอย่างมีประสิทธิภาพ รวมถึงการเคลื่อนไหว การเลื่อนตําแหน่ง และการหล่อ</li>
<li>มีการสํารวจรูปแบบการบีบอัดที่หลากหลายสําหรับการวิเคราะห์การศึกษาและการฝึกอบรมในหมากรุกโดยเน้นการบีบอัดที่มีประสิทธิภาพโดยมีการสูญเสียข้อมูลน้อยที่สุดเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพโดยรวม</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384">สหรัฐฯ เปิดตัวฟาร์มกังหันลมนอกชายฝั่งรายใหญ่แห่งแรก ซึ่งส่งสัญญาณการเติบโตของอุตสาหกรรม</a></h2>
<ul>
<li>ฟาร์มกังหันลมนอกชายฝั่งเชิงพาณิชย์แห่งแรกในสหรัฐอเมริกา South Fork Wind เปิดดําเนินการนอก Montauk Point รัฐนิวยอร์ก ซึ่งถือเป็นความสําเร็จครั้งสําคัญสําหรับอุตสาหกรรมในการต่อสู้กับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ</li>
<li>โครงการฟาร์มกังหันลมนอกชายฝั่งขนาดใหญ่อีกหลายโครงการกําลังดําเนินการอยู่ เช่น Revolution Wind ในโรดไอแลนด์ คอนเนตทิคัต Sunrise Wind ในนิวยอร์ก และโครงการ Empire Wind 1 ซึ่งบ่งชี้ถึงการเติบโตของอุตสาหกรรมอย่างมาก</li>
<li>แม้จะมีอุปสรรคเช่นอัตราเงินเฟ้อและการหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทาน แต่อุตสาหกรรมก็เฟื่องฟูโดยได้รับการสนับสนุนจากเป้าหมายของรัฐบาลไบเดนในการจัดหาพลังงานลมนอกชายฝั่งให้กับ 10 ล้านครัวเรือนภายในปี 2030</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39721158">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายสํารวจการพัฒนาฟาร์มกังหันลมนอกชายฝั่งทั่วโลกข้อดีที่แตกต่างกันเช่นกําลังการผลิตที่สูงขึ้นและการติดตั้งที่ง่ายขึ้นกับความท้าทายเช่นต้นทุนที่เพิ่มขึ้นและปัญหาสิ่งแวดล้อมที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>โดยกล่าวถึงความเป็นไปได้ของฟาร์มกังหันลมนอกชายฝั่งที่ลดผลกระทบจากพายุเฮอริเคนและเปรียบเทียบความพยายามด้านพลังงานหมุนเวียนทั่วประเทศ</li>
<li>การสนทนาเจาะลึกถึงความยากลําบากในการจัดทําโครงการหมุนเวียนความมีชีวิตทางเศรษฐกิจของพลังงานแสงอาทิตย์และความสําคัญของการใช้พลังงานหมุนเวียนให้สูงสุดเพื่อลดการพึ่งพาแหล่งดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626">ผู้แจ้งเบาะแสโบอิ้งเตือน: &quot;อย่าฆ่าตัวตายหากมีอะไรเกิดขึ้น&quot;</a></h2>
<ul>
<li>ผู้แจ้งเบาะแสของโบอิ้งแสดงความกังวลด้านความปลอดภัย โดยระบุว่าเขาไม่คิดว่าการเสียชีวิตที่เป็นไปได้ของเขาจะเกิดจากการฆ่าตัวตาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39715161">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายของ Hacker News มุ่งเน้นไปที่คําแถลงที่น่าตกใจของผู้แจ้งเบาะแสของ Boeing และการลบบทความลึกลับทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับภัยคุกคามด้านความปลอดภัยการสอบสวนทางอาญาและการทุจริตภายในที่ บริษัท</li>
<li>การเก็งกําไรเกี่ยวกับแรงจูงใจ พลวัตของอํานาจ และผลกระทบทางการเงินจากการตัดสินใจขององค์กร ตลอดจนความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของผู้แจ้งเบาะแสและความเสี่ยงที่เกี่ยวข้อง เป็นประเด็นพูดคุยที่สําคัญ</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับสถานการณ์ GameStop โดยเน้นถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นสําหรับกองทุนป้องกันความเสี่ยงและผู้แจ้งเบาะแส</li>
</ul>
<h2><a href="http://danluu.com/butler-lampson-1999/">วิวัฒนาการของวิทยาการคอมพิวเตอร์: 1999 กับ 2015</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1999 บัตเลอร์แลมป์สันได้นําเสนอการบรรยายเกี่ยวกับแนวการวิจัยระบบคอมพิวเตอร์โดยเน้นหน่วยความจําเสมือนความขนานและความสามารถ</li>
<li>แลมป์สันกล่าวถึงความท้าทายในการเขียนโปรแกรมสําหรับความขนานและการเปลี่ยนจากเทคโนโลยี RISC ไปสู่ความล้าสมัย</li>
<li>การพูดคุยได้กล่าวถึงการครอบงําของ Intel เหนือชิปอัลฟ่าของ DEC การเกิดขึ้นของภาษาเช่น PHP และ Python และการวิจัยระบบคอมพิวเตอร์ที่ก้าวไปสู่การยอมรับอย่างกว้างขวาง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717838">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงวิวัฒนาการและการบรรจบกันของสถาปัตยกรรม RISC (Reduced Instruction Set Computing) และ CISC (Complex Instruction Set Computing) ในการออกแบบคอมพิวเตอร์</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงบทบาทที่สําคัญของ RISC ในการออกแบบสมัยใหม่ เช่น ARM โดยเน้นย้ําถึงผลกระทบของกฎของมัวร์และคําแนะนําตัวประมวลผลร่วมแบบกําหนดเองที่มีต่อสถาปัตยกรรมคอมพิวเตอร์</li>
<li>นอกจากนี้ยังสํารวจการนําการเขียนโปรแกรมที่ใช้งานได้มาใช้ในภาษากระแสหลักการพัฒนา TypeScript เมื่อเทียบกับ Java และความก้าวหน้าด้านความปลอดภัยการเข้ารหัสและโครงข่ายประสาทเทียมที่ส่งผลต่อการออกแบบโปรเซสเซอร์และภาษาโปรแกรมสมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.03998">OpenVPN เสี่ยงต่อการพิมพ์ลายนิ้วมือ VPN</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจว่า OpenVPN มีความอ่อนไหวต่อการพิมพ์ลายนิ้วมือ VPN อย่างไร ทําให้สามารถบล็อกการเชื่อมต่อ VPN ตามการระบุการเชื่อมต่อ OpenVPN ที่แม่นยําของเฟรมเวิร์กที่พัฒนาขึ้น</li>
<li>โฟลว์ OpenVPN มากกว่า 85% สามารถแยกแยะได้ด้วยผลบวกลวงเล็กน้อย รวมถึงโฟลว์ที่ใช้การตั้งค่า VPN ที่ &quot;สับสน&quot; โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการป้องกันระยะสั้นและความโปร่งใสจากผู้ให้บริการ VPN เกี่ยวกับวิธีการสร้างความสับสน</li>
<li>นําเสนอที่ USENIX Security Symposium 2022 งานวิจัยนี้ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความสําคัญของการจัดการช่องโหว่ในเทคโนโลยี VPN เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718389">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงช่องโหว่ของ OpenVPN ต่อการพิมพ์ลายนิ้วมือ VPN เนื่องจากผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์ในการตรวจจับบริการ VPN ต่างๆ บนเว็บไซต์</li>
<li>สํารวจข้อจํากัดและความชอบของบริการ VPN ต่างๆ วิธีการตรวจจับและบล็อกการรับส่งข้อมูล OpenVPN และข้อกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัย</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงเทคนิคในการหลบเลี่ยงการตรวจจับตัวเลือก VPN ทางเลือกและการอภิปรายเกี่ยวกับความแม่นยําของคําว่า &quot;ลายนิ้วมือ&quot; ในการรับรู้การรับส่งข้อมูลทางอินเทอร์เน็ต</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html">ความรู้เบื้องต้นเกี่ยวกับวิศวกรรมย้อนกลับ: x86 Assembly &amp; C Code</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้นําเสนอคําแนะนําที่เป็นมิตรกับผู้เริ่มต้นในการทําวิศวกรรมย้อนกลับโดยเน้นที่การประกอบ x86 และรหัส C อธิบายการลงทะเบียน CPU การเข้าถึงหน่วยความจําคําแนะนําในการประกอบการสื่อสารฟังก์ชันและการถอดชิ้นส่วน</li>
<li>การจัดเก็บข้อมูล และการแปลงค่าที่มนุษย์อ่านได้เป็นไบต์หน่วยความจํา ในขณะที่เน้นย้ําถึงความสําคัญของการทําความเข้าใจคําสั่งการโทรและ jmp ในรหัสเครื่อง</li>
<li>ตัวอย่างในโลกแห่งความเป็นจริง เช่น การทําวิศวกรรมย้อนกลับของสัญญาณพวงกุญแจรถยนต์ การใช้ Google Assistant สําหรับสมาร์ททีวี และการปลดล็อกเราเตอร์ Nokia มีให้ พร้อมด้วยเครื่องมือและเคล็ดลับที่แนะนําสําหรับการเริ่มกระบวนการวิศวกรรมย้อนกลับ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39716494">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงแหล่งข้อมูลที่มีให้สําหรับนักพัฒนาที่เรียนรู้ด้วยตนเองเพื่อเปลี่ยนจากภาษาแอสเซมบลีเป็นภาษาระดับสูง โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการเข้าใจแนวคิดการเขียนโค้ดระดับต่ํา</li>
<li>การเข้าถึงข้อมูลสําหรับบุคคลที่มีสมาธิสั้น ความคิดเกี่ยวกับรูปแบบเอกสาร เช่น Python ความสะดวกในการเขียนโค้ดใน C# และเครื่องมือสําหรับการถอดรหัสซอร์สโค้ด</li>
<li>ข้อคิดเห็นครอบคลุมกลยุทธ์ในการย้อนกลับ JavaScript และแบ่งปันเกร็ดเล็กเกร็ดน้อยส่วนตัวจากผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html">การเลือกภาษาโปรแกรมที่เหมาะสม: การเปรียบเทียบ Zig, Rust, Go และ C</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขากับการเขียนโปรแกรมใน Zig, Rust, Go และ C โดยเน้นหัวข้อต่างๆ เช่น การจัดการหน่วยความจําอัตโนมัติและการจัดสรรอย่างชัดเจน</li>
<li>มีการเปรียบเทียบจุดแข็งและจุดอ่อนของแต่ละภาษา โดยกล่าวถึงประเด็นต่างๆ เช่น ห้องสมุดมาตรฐานขนาดเล็กที่นําไปสู่การพึ่งพาห้องสมุดของบุคคลที่สาม</li>
<li>ผู้เขียนยกย่องเครื่องมือใน Zig, Rust และ Go โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการเลือกภาษาที่เหมาะสมสําหรับงานเฉพาะในขณะที่แสดงความกระตือรือร้นในการสํารวจส่วนขยาย Postgres ใน Zig และ Rust</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720187">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงการเปรียบเทียบแนวทางการจัดการสตริงใน Zig, Go และ Rust โดยเน้นย้ําถึงการตรวจสอบ UTF-8 ที่เข้มงวดของ Rust การอุทธรณ์ของ Zig สําหรับการลงทุนเนื่องจากโครงสร้างที่กระชับ และความยืดหยุ่นของ Go ในการจัดการไบต์สไลซ์</li>
<li>Rust นําเสนอประเภทที่แตกต่างกันสําหรับสตริง UTF-8 และไม่ใช่ UTF-8 ซึ่งก่อให้เกิดความท้าทายเมื่อเทียบกับภาษาอื่นๆ โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการนํามาตรฐาน Unicode ไปใช้</li>
<li>กล่าวถึงการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการจัดลําดับความสําคัญของภาษามากกว่าไลบรารีข้อดีและข้อเสียของไลบรารีมาตรฐานที่กว้างขวางและความสมดุลที่ละเอียดอ่อนในการรักษาไลบรารีมาตรฐานขนาดกะทัดรัดใน Rust ในขณะเดียวกันก็สํารวจการจัดการแพ็คเกจของ Zig และแนวคิดการจําหน่ายโค้ด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vusec.net/projects/ghostrace/">GhostRace: การรักษาความปลอดภัยจากเงื่อนไขการแข่งขันเก็งกําไร</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความอ่อนแอของการซิงโครไนซ์ดั้งเดิมกับสภาวะการแข่งขันเก็งกําไรในเคอร์เนล Linux บนฮาร์ดแวร์ x86</li>
<li>GhostRace ถูกนํามาใช้เป็นการวิเคราะห์ความปลอดภัยที่แสดงให้เห็นว่าการดําเนินการเก็งกําไรสามารถหลบเลี่ยงวิธีการซิงโครไนซ์มาตรฐานทําให้เกิดการรั่วไหลของข้อมูลได้อย่างไร</li>
<li>มีการแนะนําแนวทางการบรรเทาผลกระทบเพื่อจัดการกับปัญหานี้อย่างมีประสิทธิภาพโดยเน้นความเสี่ยงของการเปิดเผยข้อมูลและแนะนําวิธีการแสวงหาผลประโยชน์แบบใหม่ที่เรียกว่า IPI Storming</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720508">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่บทความเกี่ยวกับ GhostRace ซึ่งกล่าวถึงสภาพการแข่งขันที่คาดเดาความเสี่ยงเช่นการรั่วไหลของข้อมูลและการเรียกใช้รหัสโดยไม่ได้รับอนุญาตพร้อมกับวิธีการบรรเทาผลกระทบที่เสนอซึ่งเกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนแปลงเคอร์เนลน้อยที่สุดและค่าโสหุ้ยประสิทธิภาพ</li>
<li>มันสํารวจอุปสรรคของหน่วยความจําการรับประกันการสั่งซื้อและการโหลดเก็งกําไรในสถาปัตยกรรมต่างๆโดยอ้างถึงการวิจัยก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการกําจัดล็อคแบบเก็งกําไรและความท้าทายในการรักษาความถูกต้องท่ามกลางการจัดลําดับใหม่</li>
<li>การสนทนายังพิจารณาถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของการโจมตีแบบเก็งกําไรความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่เชื่อมโยงกับการใช้ประโยชน์จากเงื่อนไขการแข่งขันแบบเก็งกําไรและลักษณะของการดําเนินการเก็งกําไรเป็นช่องโหว่ด้านความปลอดภัย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ollama เพิ่มการรองรับกราฟิกการ์ด AMD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ollama%20%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%9F%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%94%20AMD&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/03/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
