<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 19:11:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/23&#39;</h2>
<h1>2024-08-23</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/">API ของ Claude ตอนนี้รองรับการร้องขอ CORS ทำให้แอปพลิเคชันฝั่งไคลเอนต์สามารถใช้งานได้</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic ได้เปิดใช้งานการสนับสนุน CORS (Cross-Origin Resource Sharing) สำหรับ JSON APIs ของพวกเขา ทำให้สามารถเรียกใช้ Claude LLMs (Large Language Models) โดยตรงจากเบราว์เซอร์ของผู้ใช้ได้</li>
<li>ฟีเจอร์นี้จะถูกเปิดใช้งานโดยการเพิ่ม HTTP request header <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code> ซึ่งช่วยให้สามารถเรียกใช้งานผ่านเบราว์เซอร์โดยไม่ต้องใช้พร็อกซี</li>
<li>การอัปเดตนี้มีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับเครื่องมือหรือแอปภายในที่ผู้ใช้ให้คีย์ API ของตนเอง เช่น แอป Haiku ที่สร้างบทกวีไฮกุจากภาพถ่ายโดยใช้ Anthropic API</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325889">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>API ของ Claude ตอนนี้รองรับคำขอ CORS (Cross-Origin Resource Sharing) ทำให้แอปพลิเคชันฝั่งไคลเอนต์สามารถโต้ตอบกับมันได้โดยตรง</li>
<li>ผู้ใช้สามารถนำกุญแจของตนเองมาใช้ ซึ่งช่วยลดการบำรุงรักษาและค่าใช้จ่าย ทำให้นักพัฒนาสามารถแจกจ่ายแอปที่ไม่มีโฆษณาได้ง่ายขึ้นโดยไม่ต้องดูแลอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชอบ OAuth เพื่อความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้น วิธีการ &quot;นำกุญแจของคุณเอง&quot; ยังคงเป็นที่นิยมเนื่องจากความเรียบง่ายและความคุ้มค่า แม้ว่าจะต้องอาศัยความไว้วางใจในเว็บไซต์ที่ใช้งานอยู่ก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report">เราจำเป็นต้องปลดปล่อยไฟล์ที่อยู่รหัสไปรษณีย์</a></h2>
<ul>
<li>รายงานลับเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปลดปล่อยไฟล์ที่อยู่รหัสไปรษณีย์ (PAF) จากการควบคุมของเอกชนเพื่อส่งเสริมนวัตกรรมและการเติบโตทางเศรษฐกิจ</li>
<li>ตั้งแต่การแปรรูปของ Royal Mail ในปี 2013 การเข้าถึง PAF ได้กลายเป็นเรื่องที่มีค่าใช้จ่ายสูง ทำให้การพัฒนาถูกขัดขวาง</li>
<li>ความพยายามของรัฐบาลในปี 2016 ที่จะสร้าง PAF ขึ้นมาใหม่โดยไม่มีข้อมูลของ Royal Mail ส่งผลให้ได้ชุดข้อมูลที่มีข้อบกพร่อง พิสูจน์ให้เห็นว่าไม่สามารถทำได้และมีค่าใช้จ่ายสูง ดังนั้นรายงานจึงแนะนำให้รัฐบาลเรียกคืนและปล่อย PAF เป็นข้อมูลเปิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326604">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไฟล์ที่อยู่รหัสไปรษณีย์ (PAF) ในสหราชอาณาจักรถูกควบคุมโดย Royal Mail และมีค่าใช้จ่ายสูงในการเข้าถึง ทำให้เกิดปัญหากับความถูกต้องของที่อยู่และความครอบคลุมของข้อมูล</li>
<li>รัฐบาลฝรั่งเศสได้สร้าง &quot;BAN&quot; (Base Adresse Nationale) ซึ่งเป็นฐานข้อมูลที่อยู่ไปรษณีย์ฟรีและเปิดที่มีพิกัด GPS, อินเทอร์เฟซการอัปเดต, และ API ซึ่งเป็นแบบอย่างสำหรับสหราชอาณาจักร</li>
<li>ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าการทำให้ PAF สามารถใช้งานได้ฟรีในสหราชอาณาจักร เช่นเดียวกับ BAN ของฝรั่งเศส จะช่วยเพิ่มความแม่นยำและการเข้าถึงที่อยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/">นักเรียนวัย 17 ปีเปิดโปงรายชื่อเว็บไซต์โจรสลัดที่ถูกบล็อก &#39;ลับ&#39; ของเยอรมนี</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตขนาดใหญ่หลายรายในเยอรมนีกำลังบล็อกเว็บไซต์ละเมิดลิขสิทธิ์ผ่านข้อตกลงโดยสมัครใจกับผู้ถือสิทธิ์ โดยเก็บชื่อโดเมนที่ได้รับผลกระทบเป็นความลับ</li>
<li>นักเรียนวัย 17 ปีชื่อเดเมียนและเพื่อน ๆ ของเขาได้เปิดตัวเว็บไซต์ CUIIliste.de เพื่อเปิดเผยโดเมนที่ถูกบล็อกทั้งหมด โดยสนับสนุนความโปร่งใสและเสรีภาพในการแสดงออก</li>
<li>โครงการบล็อกเว็บไซต์ละเมิดลิขสิทธิ์ที่จัดตั้งขึ้นในเยอรมนี, CUII, ออกคำสั่งบล็อกโดยไม่มีคำตัดสินของศาล ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและการเซ็นเซอร์ที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328784">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักเรียนวัย 17 ปีเปิดเผยรายชื่อเว็บไซต์โจรสลัดที่ถูกบล็อกของเยอรมนี ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการหลีกเลี่ยงการบล็อกเหล่านี้โดยใช้ VPNs, DNSCrypt และเซิร์ฟเวอร์ DNS ทางเลือก</li>
<li>ผู้ใช้ได้ถกเถียงกันถึงความง่ายในการหลีกเลี่ยงการบล็อกที่ใช้ DNS และความท้าทายทางกฎหมายและเทคนิคที่เกี่ยวข้องกับการใช้ทอร์เรนต์ในเยอรมนี</li>
<li>มีการอภิปรายถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของการเซ็นเซอร์อินเทอร์เน็ตและประสิทธิภาพของมาตรการดังกล่าวด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters">กระทรวงยุติธรรมสหรัฐฟ้อง RealPage เกี่ยวกับแผนการกำหนดราคาด้วยอัลกอริทึมที่ทำร้ายผู้เช่า</a></h2>
<ul>
<li>กระทรวงยุติธรรมและอัยการสูงสุดของหลายรัฐได้ยื่นฟ้องคดีแพ่งต่อต้านการผูกขาดกับบริษัท RealPage Inc. โดยกล่าวหาว่าใช้แผนการกำหนดราคาด้วยอัลกอริทึมเพื่อลดการแข่งขันระหว่างเจ้าของที่ดินและผูกขาดตลาดซอฟต์แวร์การจัดการรายได้เชิงพาณิชย์</li>
<li>คดีฟ้องร้องอ้างว่า RealPage ละเมิดมาตรา 1 และ 2 ของกฎหมายเชอร์แมนโดยการแบ่งปันข้อมูลอัตราค่าเช่าที่ไม่เปิดเผยต่อสาธารณะระหว่างเจ้าของบ้านเพื่อมีอิทธิพลต่อการกำหนดราคาของอพาร์ตเมนต์ ซึ่งทำให้ผู้เช่าชาวอเมริกันหลายล้านคนเสียประโยชน์จากเงื่อนไขการเช่าที่แข่งขันได้</li>
<li>RealPage ซึ่งถูกกล่าวหาว่าครองส่วนแบ่งตลาดถึง 80% ในภาคซอฟต์แวร์นี้ ถูกกล่าวหาว่าใช้ข้อมูลของตนเพื่อรักษาการผูกขาดและจำกัดการแข่งขัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330007">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐได้ยื่นฟ้อง RealPage โดยกล่าวหาว่าซอฟต์แวร์การตั้งราคาด้วยอัลกอริทึมของบริษัทนี้ช่วยให้เกิดการกำหนดราคาที่ไม่เป็นธรรมระหว่างเจ้าของที่ดิน ส่งผลให้ค่าเช่าสูงขึ้น</li>
<li>ซอฟต์แวร์ใช้ข้อมูลที่เป็นกรรมสิทธิ์ในการแนะนำราคาค่าเช่า ซึ่งกระทรวงยุติธรรมอ้างว่าลดการแข่งขันและทำให้ผู้เช่าเสียหายโดยการหลีกเลี่ยงการตั้งราคาที่แข่งขันได้</li>
<li>การฟ้องร้องได้จุดประกายการถกเถียงที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการทำธุรกิจที่มุ่งเน้นกำไรในอุตสาหกรรมที่อยู่อาศัย โดยครอบคลุมประเด็นต่างๆ เช่น กฎหมายการแบ่งเขต การควบคุมค่าเช่า และความสมดุลระหว่างอุปสงค์และอุปทานในตลาดที่อยู่อาศัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dpjudas/SurrealEngine">SurrealEngine: การนำ Unreal Engine มาทำใหม่แบบโอเพนซอร์สพร้อมกับ UT99 ที่สามารถเล่นได้</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Surreal Engine มีเป้าหมายที่จะนำ Unreal Engine ดั้งเดิมกลับมาใช้งานใหม่เพื่อให้แผนที่ของ Unreal Tournament (UT99) สามารถเล่นได้</li>
<li>เครื่องยนต์สามารถโหลดและแสดงแผนที่ได้ โดยที่เครื่องเสมือน Unrealscript ใกล้จะเสร็จสมบูรณ์แล้ว แต่ยังมีฟังก์ชันพื้นเมืองบางอย่างที่ขาดหายไป ซึ่งอาจนำไปสู่ข้อยกเว้นที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>เกมที่รองรับรวมถึงเวอร์ชันต่างๆ ของ Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex และอื่นๆ โดยมีบางเกมเช่น Unreal Tournament v436 และ Unreal Gold v226 ที่สามารถเล่นได้แล้ว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41329505">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SurrealEngine เป็นการนำ Unreal Engine 1 มาทำใหม่ในรูปแบบโอเพนซอร์ส ทำให้สามารถเล่นเกม Unreal Tournament 99 (UT99) ได้</li>
<li>โครงการนี้มีความสำคัญเพราะมันฟื้นฟูเครื่องเกมคลาสสิก ทำให้สามารถเข้าถึงและเล่นได้บนฮาร์ดแวร์สมัยใหม่โดยไม่ต้องใช้เครื่องเกมต้นฉบับที่มีลิขสิทธิ์</li>
<li>การนำกลับมาใช้งานใหม่รองรับฮาร์ดแวร์รุ่นเก่าที่มีการ์ดวิดีโอขนาด 64/128MB และใช้ SDL2 และ OpenGL 2.1 โดยเน้นการอนุรักษ์และการเข้าถึงเกมวินเทจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/">เกิดอะไรขึ้นในวงการการเรียนรู้ของเครื่อง? โมเดลขั้นต่ำบางประการ</a></h2>
<ul>
<li>แม้จะมีความก้าวหน้าในเครือข่ายประสาทเทียม แต่การทำงานภายในและเหตุผลที่ทำให้มันมีประสิทธิภาพยังคงเป็นปริศนาอยู่มาก ทำให้เกิดความพยายามในการทำให้แบบจำลองเหล่านี้ง่ายขึ้นและมองเห็นได้ชัดเจนขึ้น</li>
<li>โครงข่ายประสาทแบบตาข่าย ซึ่งจำกัดการเชื่อมต่อให้มากที่สุดเพียงสองเซลล์ประสาท เสนอทางเลือกที่สามารถมองเห็นและเข้าใจได้ง่ายขึ้น ในขณะที่ยังคงสามารถทำงานที่ซับซ้อนได้</li>
<li>ระบบแบบแยกส่วนที่ได้รับแรงบันดาลใจจากวิวัฒนาการทางชีววิทยา ใช้กฎง่ายๆ และการกลายพันธุ์แบบสุ่มเพื่อบรรลุเป้าหมาย ซึ่งเป็นการนำเสนอแนวทางใหม่ในการเรียนรู้ของเครื่องที่ใช้ประโยชน์จากความไม่สามารถลดทอนการคำนวณได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41323454">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความของ Stephen Wolfram เจาะลึกถึงโมเดลขั้นต่ำและจักรวาลเชิงคำนวณ โดยใช้ออโตมาตาเซลลูลาร์ในการสำรวจคำถามเชิงปรัชญาที่ลึกซึ้ง</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงเครือข่ายประสาท ความซับซ้อนในการคำนวณ และศักยภาพสำหรับเทคนิคการเรียนรู้ของเครื่องที่ใหม่และมีประสิทธิภาพ ซึ่งก่อให้เกิดทั้งคำชมและคำวิจารณ์</li>
<li>บทความนี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่เกี่ยวกับธรรมชาติของการเรียนรู้ของเครื่องและการแสวงหาอัลกอริธึมที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/">เรื่องเตือนใจเกี่ยวกับการใช้ธนาคาร Chase สำหรับธุรกิจอินดี้</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนประสบปัญหาร้ายแรงกับธนาคาร Chase ซึ่งเงินจำนวน $180,000 ถูกอายัดโดยไม่มีการเตือนล่วงหน้า เกือบทำให้การดำเนินธุรกิจของพวกเขาหยุดชะงัก</li>
<li>แม้จะมีความสัมพันธ์ยาวนานถึงสิบปีและได้จัดเตรียมเอกสารที่จำเป็นทั้งหมด ธนาคารเชสยังคงบล็อกการทำธุรกรรมและไม่สามารถแก้ไขปัญหาได้อย่างรวดเร็ว ส่งผลให้สูญเสียความไว้วางใจ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ำถึงความสำคัญของการกระจายตัวเลือกทางการธนาคารและแนะนำให้พิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Mercury Bank ซึ่งพวกเขาพบว่ามีการสนับสนุนความต้องการของธุรกิจขนาดเล็กมากกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330478">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เรื่องราวเตือนใจนี้เน้นถึงความท้าทายในการใช้ธนาคาร Chase สำหรับธุรกิจอินดี้ โดยมีกรณีเฉพาะที่บัญชีถูกปิดโดยไม่มีเหตุผลชัดเจน ทำให้เกิดความไม่สะดวกอย่างมาก</li>
<li>ประสบการณ์ที่คล้ายกันกับ Citibank ถูกแบ่งปัน ซึ่งความไม่ตรงกันในชื่อบัญชีทำให้เกิดการต่อสู้ที่ยาวนานในการเข้าถึงกองทุนเกษียณอายุ ต้องการเอกสารจำนวนมากและการติดต่อหลายครั้งกับธนาคาร</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความไม่มีประสิทธิภาพของระบบราชการในธนาคารขนาดใหญ่และการขาดการเสริมสร้างพลังให้กับลูกค้า ทำให้บางคนพิจารณาทางเลือกอื่นเช่นสหกรณ์เครดิตหรือโซลูชันฟินเทค</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data">Surfer: รวมข้อมูลส่วนตัวทั้งหมดของคุณจากแพลตฟอร์มออนไลน์</a></h2>
<ul>
<li>Surfer เป็นเครื่องมือส่งออกข้อมูลดิจิทัลที่รวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลจากแพลตฟอร์มออนไลน์ต่างๆ ไว้ในโฟลเดอร์เดียว เพื่อแก้ปัญหาข้อมูลที่กระจัดกระจาย</li>
<li>แพลตฟอร์มที่รองรับได้แก่ Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail โดย iMessages, Twitter Bookmarks และ Reddit จะมาในเร็วๆ นี้</li>
<li>แอปใช้ Supabase สำหรับการวิเคราะห์แบบไม่ระบุตัวตนและมีแผนงานที่รวมถึงการขอรับใบรับรองการลงนามโค้ดของ Windows, การเพิ่มแพลตฟอร์มเพิ่มเติม, และการสำรวจการรวมอุปกรณ์สวมใส่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325719">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Surfer: ผู้ส่งออกข้อมูลดิจิทัลรายแรกของโลก&quot; อ้างว่าสามารถรวมข้อมูลส่วนบุคคลจากแพลตฟอร์มออนไลน์หลักเจ็ดแห่งได้ แต่ผู้ใช้โต้แย้งว่าจำเป็นต้องมีการรวมเข้ากับแพลตฟอร์มอื่นๆ มากขึ้นเพื่อให้มีคุณค่าจริงๆ</li>
<li>โครงการนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูล โดยบางคนสนับสนุนการใช้โซลูชันแบบกระจายศูนย์ และบางคนเสนอการปรับปรุงเช่นการส่งออกข้อมูลรายวันและการตลาดที่ดีขึ้น</li>
<li>ทางเลือกและเครื่องมือที่คล้ายกันที่กล่าวถึง ได้แก่ GraphRag ของ Microsoft, HPI โดย Karlicoss, DogSheep และ Peergos ซึ่งเน้นถึงภูมิทัศน์การแข่งขันสำหรับเครื่องมือการจัดการข้อมูลส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/">คำสารภาพของนักฟิสิกส์ทฤษฎี</a></h2>
<ul>
<li>วิชัย บาลาสุบรามาเนียน นักฟิสิกส์ทฤษฎี ได้แบ่งปันข้อมูลเชิงลึกในบทความของเขา &quot;คำสารภาพของนักฟิสิกส์ทฤษฎี&quot; ที่ตีพิมพ์เมื่อวันที่ 19 สิงหาคม 2024</li>
<li>บาลาสุพรามาเนียนดำรงตำแหน่งที่มหาวิทยาลัยเพนซิลเวเนีย, Vrije Universiteit Brussel, และสถาบันซานตาเฟ และจะเป็นศาสตราจารย์จอร์จอีสต์แมนที่มหาวิทยาลัยอ็อกซ์ฟอร์ดในปีการศึกษา 2024–2025</li>
<li>Nautilus มอบประสบการณ์ที่ไม่มีโฆษณาสำหรับสมาชิกและมีบทความเกี่ยวกับหัวข้อต่างๆ เช่น ประสาทวิทยา เทคโนโลยี และปรัชญา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326357">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักฟิสิกส์ทฤษฎีแบ่งปันมุมมองเกี่ยวกับธรรมชาติของการค้นพบทางวิทยาศาสตร์ โดยเน้นความสำคัญของความอยากรู้อยากเห็นและช่วงเวลาที่เกิดความเข้าใจอย่างลึกซึ้งในการพัฒนาความรู้</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงธรรมชาติที่ไม่สามารถคาดเดาได้และมักจะเป็นการทำงานร่วมกันของการค้นพบใหม่ในฟิสิกส์ โดยแสดงให้เห็นว่าคำแนะนำที่ไม่เป็นทางการสามารถนำไปสู่การเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในทิศทางการวิจัยได้อย่างไร</li>
<li>โพสต์นี้ยังกล่าวถึงการถกเถียงทางปรัชญาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับเจตจำนงเสรีและจิตใจมนุษย์ ซึ่งถูกกระตุ้นโดยธรรมชาติที่เกิดขึ้นเองของช่วงเวลายูเรก้า และช่วงเวลาเหล่านี้ท้าทายความเข้าใจของเราเกี่ยวกับการตัดสินใจอย่างมีสติอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time">จำนวนผู้เสียชีวิตที่น่าตกใจจากการโกหกทางวิทยาศาสตร์</a></h2>
<ul>
<li>การฉ้อโกงทางวิทยาศาสตร์สามารถนำไปสู่ผลกระทบที่รุนแรง รวมถึงอัตราการเสียชีวิตที่เพิ่มขึ้น ดังที่เห็นในกรณีของนักโรคหัวใจ Don Poldermans ซึ่งข้อมูลที่ปลอมแปลงของเขานำไปสู่การเสียชีวิตประมาณ 800,000 ราย</li>
<li>การประพฤติผิดทางวิทยาศาสตร์เกิดขึ้นบ่อยกว่าที่เชื่อกันทั่วไป โดยมีผลกระทบต่อผู้กระทำผิดน้อยมาก และอาจใช้เวลาหลายปีกว่าจะถอนงานวิจัยที่มีข้อบกพร่องออก ซึ่งส่งผลกระทบต่อการดูแลผู้ป่วย</li>
<li>มีข้อเสนอให้การกระทำการฉ้อโกงทางวิทยาศาสตร์เป็นความผิดทางอาญาหรือจัดตั้งคณะกรรมการตรวจสอบอิสระเพื่อให้มีความรับผิดชอบ เนื่องจากบทลงโทษในปัจจุบันไม่เพียงพอและสถาบันต่างๆ มักหลีกเลี่ยงการสอบสวนอย่างละเอียดเพื่อปกป้องชื่อเสียงของตน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328964">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ผลกระทบร้ายแรงของการฉ้อโกงทางวิทยาศาสตร์ในงานวิจัยทางการแพทย์ โดยมีกรณีที่เน้นว่าการวิจัยเบต้า บล็อกเกอร์ที่เป็นการฉ้อโกงอาจนำไปสู่การเสียชีวิตถึง 800,000 ราย</li>
<li>ประเด็นสำคัญที่ถูกถกเถียงรวมถึงปัญหาระบบเช่น การพึ่งพาการศึกษาเดียวมากเกินไป การปฏิบัติการทำซ้ำที่ไม่ดี และการรายงานข่าวที่ผิดพลาดของสื่อ</li>
<li>ข้อเสนอแนะในการปรับปรุงรวมถึงการตรวจสอบและถ่วงดุลที่ดีขึ้น การดำเนินคดีกับนักวิจัยที่ฉ้อโกง และการเสริมสร้างแนวปฏิบัติในการวิจัยและความรับผิดชอบในหลากหลายสาขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/984502/">Zettlr: การจดบันทึกและการเผยแพร่ด้วย Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Zettlr เป็นโปรแกรมแก้ไข Markdown แบบ WYSIWYM (What You See Is What You Mean) ที่เหมาะสำหรับงานเขียนหลากหลายประเภทและมีการปรับแต่งได้อย่างลึกซึ้ง</li>
<li>เวอร์ชันล่าสุด 3.2.0 ได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันที่ 11 มิถุนายน 2024 และซอฟต์แวร์นี้สามารถใช้งานได้ข้ามแพลตฟอร์ม รองรับทั้ง Linux, Windows และ macOS</li>
<li>Zettlr มีฟีเจอร์เช่น การแสดงผล Markdown แบบเรียลไทม์, มุมมองเอกสารหลายแบบ, โหมด Emacs และ Vim, และเครื่องมือสำหรับติดตามความก้าวหน้าในการเขียน, การอ้างอิง, และการตรวจสอบไวยากรณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325514">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Zettlr เป็นเครื่องมือสำหรับการจดบันทึกและการเผยแพร่ที่ใช้ Markdown ซึ่งดึงดูดความสนใจด้วยลักษณะโอเพนซอร์สและไม่มีการล็อกอินจากผู้ให้บริการ</li>
<li>ผู้ใช้กำลังเปรียบเทียบ Zettlr กับเครื่องมืออื่น ๆ เช่น Obsidian โดยเน้นความแตกต่างในด้านการขยายตัว, ประสิทธิภาพ, และตัวเลือกการปรับแต่ง</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของ Markdown สำหรับการทำงานร่วมกันและความยืดหยุ่น โดยมีผู้ใช้บางคนที่ชื่นชอบมันมากกว่าโปรแกรมแก้ไขข้อความที่มีความซับซ้อน เนื่องจากความเรียบง่ายและความเข้ากันได้กับระบบควบคุมเวอร์ชันเช่น Git</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957">การจ้างงานภายนอกทำให้โบอิ้งเสียเงินหลายพันล้าน (2019)</a></h2>
<ul>
<li>มาตรการลดต้นทุนของโบอิ้ง รวมถึงการจ้างวิศวกรรมซอฟต์แวร์จากผู้รับเหมาที่มีราคาถูกกว่า มีส่วนทำให้เกิดความล้มเหลวของ 737 MAX ซึ่งนำไปสู่การเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงสองครั้งและการหยุดบินของเครื่องบินทั่วโลก</li>
<li>เหตุการณ์เหล่านี้ส่งผลให้มูลค่าตลาดของ Boeing ลดลงกว่า 6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงอันตรายของการให้ความสำคัญกับการประหยัดต้นทุนมากกว่าคุณภาพของซอฟต์แวร์</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการลงทุนในแนวปฏิบัติการพัฒนาซอฟต์แวร์คุณภาพสูง การฝึกอบรมที่เหมาะสม การให้คำปรึกษา และการทดสอบอย่างละเอียดเพื่อป้องกันผลลัพธ์ที่มีค่าใช้จ่ายสูงและน่าเศร้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41327956">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การจ้างพัฒนาซอฟต์แวร์ภายนอกของ Boeing ได้ก่อให้เกิดการสูญเสียทางการเงินอย่างมากและปัญหาด้านคุณภาพ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับการปฏิบัติเช่นนี้</li>
<li>ข้อบกพร่องของระบบเสริมลักษณะการควบคุมการบิน (MCAS) ในเครื่องบิน 737 MAX เป็นตัวอย่างที่ชัดเจน ซึ่งมาตรการลดต้นทุนและมาตรการความปลอดภัยที่ไม่เพียงพอส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่น่าเศร้า</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการควบคุมดูแลโดยวิศวกรมืออาชีพและการรับรองที่เป็นไปได้สำหรับระบบซอฟต์แวร์ที่สำคัญเพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกันในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlatformLab/NanoLog">Nanolog รองรับการบันทึกด้วยความหน่วงเฉลี่ย 7 นาโนวินาที</a></h2>
<ul>
<li>NanoLog เป็นระบบบันทึกข้อมูลประสิทธิภาพสูงสำหรับ C++ ที่สามารถบันทึกข้อมูลได้มากกว่า 80 ล้านรายการต่อวินาที โดยมีค่าความหน่วงเฉลี่ยเพียงแค่ 7 นาโนวินาทีเท่านั้น</li>
<li>มันมีประสิทธิภาพเหนือกว่าระบบบันทึกข้อมูลอื่น ๆ เช่น spdlog, Log4j2, Boost, glog และ Windows Event Tracing (ETW) ทั้งในด้านอัตราการส่งข้อมูลและความหน่วงเวลาในการทำงาน</li>
<li>NanoLog ใช้วิธีการที่ไม่เหมือนใครโดยการดึงข้อมูลบันทึกแบบสถิตในขณะคอมไพล์และบันทึกเฉพาะส่วนประกอบแบบไดนามิกในขณะรันไทม์ โดยเลื่อนการจัดรูปแบบไปยังกระบวนการออฟไลน์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328447">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nanolog เสนอการบันทึกข้อมูลด้วยความหน่วงเฉลี่ยที่ 7 นาโนวินาที แต่ความหน่วงในแอปพลิเคชันจริงอยู่ที่ประมาณ 17 นาโนวินาที</li>
<li>มันใช้เธรดพื้นหลังในการจัดการงานส่วนใหญ่ โดยมีเป้าหมายเพื่อลดภาระในเธรดการบันทึก</li>
<li>เทคนิคนี้ แม้จะไม่ใช่การปฏิวัติ แต่ก็ถูกใช้อย่างแพร่หลายในซอฟต์แวร์ฝังตัวและระบบบันทึกอื่น ๆ เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/w3c/epubcheck">EPUBCheck – ตัวตรวจสอบความสอดคล้องอย่างเป็นทางการสำหรับสิ่งพิมพ์ ePub</a></h2>
<ul>
<li>EPUBCheck เป็นเครื่องมืออย่างเป็นทางการสำหรับการตรวจสอบความถูกต้องของสิ่งพิมพ์ EPUB ซึ่งมีให้ใช้งานในรูปแบบเครื่องมือบรรทัดคำสั่งหรือไลบรารี Java และดูแลโดย DAISY Consortium สำหรับ W3C.</li>
<li>การเปิดตัวล่าสุด, EPUBCheck v5.1.0, รองรับการตรวจสอบความถูกต้องของไฟล์ EPUB 2 และ 3 ตามข้อกำหนดของ EPUB 3.3</li>
<li>ต้องการการสนับสนุนทางการเงินสำหรับการพัฒนาและการบำรุงรักษาอย่างต่อเนื่อง และเป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต BSD แบบ 3 ข้อ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326179">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>EPUBCheck เป็นเครื่องมืออย่างเป็นทางการสำหรับการตรวจสอบความถูกต้องของสิ่งพิมพ์ ePub เพื่อให้แน่ใจว่าตรงตามมาตรฐานอุตสาหกรรม</li>
<li>อุตสาหกรรมการพิมพ์มักพึ่งพาวิธีการที่ล้าสมัย โดยมีนักเขียนหลายคนใช้ Microsoft Word ซึ่งจำเป็นต้องมีการแปลงไฟล์ด้วยมือสำหรับหนังสืออิเล็กทรอนิกส์และการพิมพ์</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันวิธีการสร้างอีบุ๊คที่หลากหลาย รวมถึง LaTeX และ pandoc และได้พูดคุยถึงความสำคัญของเครื่องมืออย่าง EPUBCheck สำหรับการผ่านการตรวจสอบความถูกต้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126">Semaglutide เช่น Ozempic ช่วยเผาผลาญไขมันในช่องท้อง ไม่ใช่แค่กดความอยากอาหาร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326138">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เซมาลูไทด์, คล้ายกับโอเซมพิก, มุ่งเป้าและลดไขมันในช่องท้อง ซึ่งเชื่อมโยงกับความผิดปกติของการเผาผลาญและภาวะดื้อต่ออินซูลิน, มอบประโยชน์ต่อสุขภาพนอกเหนือจากการลดความอยากอาหาร.</li>
<li>ความสามารถของการรักษานี้ในการเจาะจงเป้าหมายไขมันในช่องท้องทำให้มันแตกต่างจากยาลดน้ำหนักก่อนหน้านี้ ซึ่งอาจให้ประโยชน์ด้านสุขภาพที่กว้างขวางกว่า</li>
<li>ความนิยมที่เพิ่มขึ้นของเซมาลูไทด์เน้นย้ำถึงความต้องการในการหาวิธีลดน้ำหนักที่มีประสิทธิภาพ แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการพึ่งพาในระยะยาวและความเสี่ยงที่ยังไม่ทราบ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="API ของ Claude ตอนนี้รองรับการร้องขอ CORS ทำให้แอปพลิเคชันฝั่งไคลเอนต์สามารถใช้งานได้" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=API%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Claude%20%E0%B8%95%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%20CORS%20%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B9%81%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9D%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/22&#39;</h2>
<h1>2024-08-22</h1>
<h2><a href="https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb">ฉันเบื่อที่ต้องแก้ไขโค้ดที่สร้างโดย AI ของลูกค้า</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียน, เทต สมิธ, ได้สร้างเครื่องมือการซื้อขายสกุลเงินดิจิทัลและการรวบรวมข้อมูลในภาษา Rust และได้รับลูกค้าที่จ่ายเงินโดยการตั้งค่า API endpoints</li>
<li>แม้จะมี API ที่มีการบันทึกไว้อย่างดี ผู้ใช้ใหม่หลายคนที่มักใช้เครื่องมือ AI เช่น ChatGPT ยังคงประสบปัญหาในการทำงานพื้นฐานและสร้างโค้ดที่มีข้อผิดพลาดเนื่องจากการหลอนของ AI</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของคำขอการสนับสนุน โดยเฉพาะจากผู้ใช้ที่คาดหวังความช่วยเหลือฟรีไม่จำกัด ได้ทำให้เกิดความหงุดหงิด ซึ่งเน้นให้เห็นถึงข้อเสียของเครื่องมือการเขียนโปรแกรม AI สำหรับนักเขียนโค้ดที่ไม่มีประสบการณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315138">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ลูกค้าจำนวนมากขึ้นเรื่อย ๆ กำลังพึ่งพาเครื่องมือ AI เช่น ChatGPT ในการสร้างโค้ด ซึ่งมักจะส่งผลให้ได้ผลลัพธ์ที่ไม่ถูกต้องและเพิ่มงานเพิ่มเติมให้กับเจ้าหน้าที่สนับสนุน</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของ &quot;คนที่มีไอเดีย&quot; ที่ไม่มีความรู้ทางเทคนิคและเริ่มต้นธุรกิจทางเทคนิคโดยไม่เข้าใจด้านเทคนิคทำให้ปัญหานี้รุนแรงขึ้น</li>
<li>วิธีแก้ไขที่เป็นไปได้รวมถึงการจัดทำเอกสารที่ดีขึ้น, การปรับปรุงชุดพัฒนาโปรแกรมซอฟต์แวร์ (SDKs), หรือการเรียกเก็บค่าบริการสำหรับการสนับสนุน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out">โรงพยาบาลในสหรัฐฯ บอกครอบครัวว่าลูกสาวของพวกเขาได้ออกจากโรงพยาบาลแล้ว ทั้งที่จริงๆ แล้วเธอเสียชีวิต</a></h2>
<ul>
<li>ครอบครัวของเจสซี มารี ปีเตอร์สันพบว่าเธอเสียชีวิตแล้วหนึ่งปีหลังจากที่ได้รับแจ้งว่าเธอได้ออกจากโรงพยาบาลในแคลิฟอร์เนีย โดยร่างของเธอถูกส่งไปยังสถานที่เก็บรักษา</li>
<li>ครอบครัวได้ยื่นฟ้องต่อศูนย์การแพทย์เมอร์ซีซานฮวนในข้อหาประมาทเลินเล่อและก่อให้เกิดความทุกข์ทางอารมณ์ โดยเรียกร้องค่าเสียหายกว่า 5 ล้านดอลลาร์</li>
<li>ดิกนิตี้ เฮลธ์ ผู้ดำเนินการของโรงพยาบาล แสดงความเสียใจแต่ปฏิเสธที่จะให้ความเห็นเกี่ยวกับการดำเนินคดีที่กำลังดำเนินอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313740">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โรงพยาบาลในสหรัฐฯ แจ้งครอบครัวผิดพลาดว่าลูกสาวของพวกเขาได้ออกจากโรงพยาบาลแล้ว ทั้งที่จริงๆ แล้วเธอได้เสียชีวิตไปแล้ว</li>
<li>โรงพยาบาลได้ส่งร่างของเธอไปยังห้องเก็บศพนอกสถานที่ ทำให้ไม่สามารถชันสูตรศพได้เนื่องจากการเน่าเปื่อย</li>
<li>ครอบครัวกำลังฟ้องโรงพยาบาลเป็นเงิน 5 ล้านดอลลาร์ โดยเน้นถึงความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงและความเป็นไปได้ของการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องในระบบการดูแลสุขภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/">ฉลองครบรอบ 6 ปีที่ Valve ประกาศ Steam Play Proton สำหรับ Linux</a></h2>
<ul>
<li>วันนี้เป็นวันครบรอบ 6 ปีของ Steam Play Proton ของ Valve ซึ่งเป็นการพัฒนาที่สำคัญสำหรับการเล่นเกมบน Linux โดยเฉพาะสำหรับ Steam Deck และ Desktop Linux</li>
<li>Proton ได้ทำให้เกมจำนวน 22,002 เกมสามารถรันบน Linux ได้ โดยมี 5,297 เกมที่ได้รับการยืนยันว่าใช้งานได้บน Steam Deck และ 10,646 เกมที่สามารถเล่นได้ ซึ่งได้ขยายขอบเขตการเล่นเกมสำหรับผู้ใช้ Linux อย่างมาก</li>
<li>แม้จะประสบความสำเร็จ แต่ความท้าทายหลักของ Proton ยังคงเป็นการปรับปรุงการสนับสนุนการป้องกันการโกงเพื่อยกระดับประสบการณ์การเล่นเกมให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316999">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Steam Play Proton ของ Valve สำหรับ Linux ฉลองครบรอบ 6 ปี นับเป็นก้าวสำคัญในการทำให้เกม Windows สามารถเล่นบน Linux ได้อย่างราบรื่น</li>
<li>ผู้ใช้รายงานว่าเกมเรือธงจากห้องสมุด Steam ของพวกเขาทำงานได้อย่างไร้ที่ติบน Linux ขอบคุณ Proton ที่รวม Wine, DXVK และเครื่องมืออื่น ๆ เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเข้ากันได้</li>
<li>แม้จะมีความท้าทายบางประการกับระบบป้องกันการโกงและเกมที่ไม่ใช่ของ Steam แต่ชุมชนและเครื่องมือจากบุคคลที่สามเช่น Lutris และ Heroic ก็กำลังพัฒนาประสบการณ์การเล่นเกมบน Linux ให้ดีขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html">SBAT คืออะไรและทำไมทุกคนถึงสนใจขึ้นมาอย่างกะทันหัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอัปเดต SBAT ของ Microsoft ที่มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มความปลอดภัยในการบูตโดยใช้ TPM และวิธีการอื่น ๆ ได้บล็อกระบบ Linux แบบดูอัลบูตบางระบบไม่ให้บูตโดยไม่ได้ตั้งใจ</li>
<li>ผู้ใช้กำลังสำรวจวิธีแก้ปัญหาเช่น กุญแจบูตที่ปลอดภัยแบบกำหนดเอง, ภาพเคอร์เนลแบบรวม, และ systemd-cryptenroll เพื่อแก้ไขปัญหานี้</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นจากกลไกการบูตที่ปลอดภัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อถูกควบคุมโดยหน่วยงานเดียวเช่น Microsoft</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/">ไม่มีการทักทายว่า &#39;สวัสดี&#39;, ไม่มีการโทรด่วน, และไม่มีการประชุมโดยไม่มีวาระการประชุม</a></h2>
<ul>
<li>การเริ่มต้นการสนทนาด้วยคำว่า &quot;สวัสดี&quot; หรือ &quot;สวัสดีครับ/ค่ะ&quot; โดยไม่อธิบายปัญหาทันทีนั้นเป็นการเสียเวลา ควรระบุปัญหาของคุณโดยตรงพร้อมรายละเอียดที่เกี่ยวข้องทั้งหมด</li>
<li>การขอให้มีการโทรด่วนอาจเป็นการรบกวน; ข้อความที่เขียนมักจะเพียงพอและให้บันทึกสำหรับการอ้างอิงในอนาคต</li>
<li>การประชุมที่ไม่มีวาระการประชุมเป็นการใช้เวลาอย่างไม่มีประสิทธิภาพ การมีวาระการประชุมที่ชัดเจนช่วยให้ผู้เข้าร่วมสามารถเตรียมตัวและทำให้การประชุมมีเป้าหมายที่ชัดเจน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318408">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความนี้พิจารณาข้อดีและข้อเสียของการทำงานทางไกล โดยเน้นถึงผลกระทบต่อการสื่อสาร เช่น การสูญเสียการสนทนาแบบไม่เป็นทางการที่เกิดขึ้นตามธรรมชาติ</li>
<li>มันถกเถียงถึงประสิทธิภาพของการโทรด่วนเทียบกับการประชุมที่กำหนดเวลาไว้ โดยบางคนชอบข้อความเริ่มต้นที่ละเอียดเพื่อประหยัดเวลา ในขณะที่คนอื่นเชื่อว่าการโทรด่วนส่งเสริมความคิดสร้างสรรค์และการแก้ปัญหาที่รวดเร็วกว่า</li>
<li>ความสำคัญของการสร้างสมดุลระหว่างการทำงานที่มีประสิทธิภาพกับการมีปฏิสัมพันธ์ทางสังคม และการกำหนดแนวทางการสื่อสารที่ชัดเจนในสภาพแวดล้อมการทำงานระยะไกลก็ได้รับการเน้นย้ำเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/">ออกแบบนาฬิกาของฉันเอง (2020)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้รับนาฬิกาข้อมือที่ทำขึ้นเป็นพิเศษจากบริษัทสวิส ochs und junior ทำให้พวกเขาตัดสินใจขายนาฬิกาแบรนด์ใหญ่เพื่อหาสิ่งที่ไม่เหมือนใคร</li>
<li>นาฬิกาถูกออกแบบด้วยคุณสมบัติเฉพาะ: วัสดุไทเทเนียม, เส้นผ่านศูนย์กลาง 36 มม., กันน้ำ, เข็มเรืองแสง, การเคลื่อนไหวอัตโนมัติ, และปฏิทินประจำปีที่มีชิ้นส่วนน้อยที่สุด</li>
<li>กระบวนการออกแบบเกี่ยวข้องกับการสื่อสารอย่างต่อเนื่องกับบริษัท และแม้จะมีข้อจำกัดจาก COVID-19 นาฬิกาก็ถูกส่งมอบและแกะกล่องพร้อมกับลูกชายของผู้เขียน ซึ่งเน้นถึงประสบการณ์ส่วนตัวและความพึงพอใจในการสร้างนาฬิกาที่ออกแบบเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316598">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้แบ่งปันประสบการณ์ในการออกแบบนาฬิกาแบบกำหนดเองโดยใช้ตัวเรือนของ Casio และกลไกที่ออกแบบเอง โดยเน้นถึงความตื่นเต้นในการปรับแต่งดีไซน์คลาสสิกให้เป็นเอกลักษณ์เฉพาะตัว</li>
<li>การสนทนาครอบคลุมมุมมองต่างๆ เกี่ยวกับนาฬิกาสั่งทำและนาฬิกาหรู โดยมีผู้ใช้บางคนที่ชอบวิธีการทำเอง (DIY) และบางคนที่สั่งทำการออกแบบเฉพาะจากบริษัทที่มีชื่อเสียง</li>
<li>โพสต์ดังกล่าวจุดประกายความสนใจเนื่องจากการผสมผสานระหว่างการปรับแต่งทางเทคนิคและการแสดงออกส่วนบุคคลในงานทำนาฬิกา ซึ่งดึงดูดทั้งผู้ที่มีงานอดิเรกและผู้ที่สนใจในนาฬิกาที่มีเอกลักษณ์และเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/">การวิเคราะห์วันที่สร้างสถิติใหม่บนกริดของเท็กซัส</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อวันที่ 20 สิงหาคม 2024 ERCOT (สภาความน่าเชื่อถือด้านไฟฟ้าของเท็กซัส) ประสบกับความต้องการสูงสุดเป็นประวัติการณ์ การผลิตพลังงานแสงอาทิตย์ การโหลดสุทธิ และการปล่อยพลังงานจากแบตเตอรี่ โดยราคาพลังงานใกล้ถึงขีดจำกัด ซึ่งบ่งชี้ถึงการพัฒนาของตลาด</li>
<li>การผลิตพลังงานแสงอาทิตย์ควบคุมราคาในช่วงที่มีการใช้ไฟฟ้าสูงสุด แต่เมื่อพลังงานแสงอาทิตย์ลดลงหลังพระอาทิตย์ตกดิน ทรัพยากรที่มีต้นทุนสูงกว่าถูกนำมาใช้ ทำให้ราคาพุ่งขึ้นถึงระดับสูงสุด</li>
<li>การปล่อยพลังงานจากแบตเตอรี่ทำสถิติใหม่ และแม้ว่าความสามารถในการตอบสนองทางกายภาพ (PRC) จะลดลง แต่ ERCOT ก็ไม่ได้ออกคำเรียกร้องให้ประหยัดพลังงาน แสดงให้เห็นถึงความมั่นใจในทรัพยากรของกริด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313290">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เท็กซัสประสบกับการใช้พลังงานสูงสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 85 กิกะวัตต์บนกริดของตน โดยมีความจุสำรองเพียง 130 เมกะวัตต์เท่านั้น ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความตึงเครียดในระบบพลังงาน</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงผลกระทบทางการเงินของโปรแกรมพลังงานในช่วง &quot;ชั่วโมงเร่งด่วน&quot; ความท้าทายกับอุปกรณ์อัจฉริยะ และอิทธิพลของนโยบายพลังงานและพลังงานหมุนเวียนของรัฐเท็กซัส</li>
<li>ผู้ใช้ยังได้ถกเถียงถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการเชื่อมต่อกับโครงข่ายไฟฟ้าแห่งชาติ และได้สังเกตถึงการติดตั้งพลังงานลม พลังงานแสงอาทิตย์ และการเก็บพลังงานด้วยแบตเตอรี่อย่างรวดเร็ว รวมถึงผลกระทบของการขุดคริปโตต่อความต้องการพลังงานด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/276782/">การเจาะลึกถึงการทำงานของลิงเกอร์ (2008)</a></h2>
<ul>
<li>บทความ 20 ตอนของ Ian Lance Taylor เกี่ยวกับลิงเกอร์ได้ถูกผู้ใช้รวบรวมเป็นสารบัญ (ToC) เพื่อให้ภาพรวมที่มีโครงสร้างของซีรีส์นี้</li>
<li>บทความครอบคลุมหัวข้อต่างๆ รวมถึงการเชื่อมโยงแบบไดนามิก, ไลบรารีที่ใช้ร่วมกัน, สัญลักษณ์ ELF (Executable and Linkable Format), และการเพิ่มประสิทธิภาพในเวลาการเชื่อมโยง ทำให้เป็นแหล่งข้อมูลที่มีค่าสำหรับการทำความเข้าใจลิงเกอร์</li>
<li>มีสูตร Calibre ที่สามารถแปลงซีรีส์ทั้งหมดเป็นหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ ทำให้การเข้าถึงและการอ่านสำหรับผู้ที่สนใจง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316342">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพและการพัฒนาของลิงเกอร์ โดยเฉพาะ LLD (ส่วนหนึ่งของ LLVM) และ Mold ซึ่ง Mold มีประสิทธิภาพดีกว่ารุ่นก่อนหน้า</li>
<li>แอปเปิลได้เปิดตัวลิงเกอร์ใหม่ที่เทียบเท่ากับ Mold ซึ่งได้จุดประกายความสนใจและการอภิปรายใหม่ในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงการอ้างอิงถึงแหล่งข้อมูลและบทความเกี่ยวกับลิงเกอร์ โดยเน้นถึงความสำคัญของมันแม้ว่าจะมีหน่วยความจำมากมายในปัจจุบัน และยังกล่าวถึงความกังวลเกี่ยวกับไลบรารีที่ใช้ร่วมกันซึ่งอาจเป็นความเสี่ยงด้านความปลอดภัยได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/">การไว้ทุกข์และการก้าวต่อไป: พิธีกรรมสำหรับการลาออกจากอาชีพ (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Frances Hocutt ละทิ้งอาชีพที่มีอนาคตไกลในเคมีอินทรีย์ การตัดสินใจนี้นำไปสู่การสูญเสียแผนการอาชีพ ความมั่นใจ และอัตลักษณ์ในฐานะนักวิทยาศาสตร์</li>
<li>เพื่อรับมือกับการเปลี่ยนแปลงนี้ ฟรานเซสได้จัดงานเลี้ยงส่งท้ายอาชีพของพวกเขา โดยเชิญเพื่อนๆ มาร่วมแบ่งปันอาหาร เครื่องดื่ม และเรื่องราวต่างๆ ซึ่งช่วยให้ผ่านพ้นการเปลี่ยนแปลงนี้ไปได้</li>
<li>การตื่นนอนทำหน้าที่เป็นพิธีกรรมชุมชนเพื่อไว้อาลัยต่อการสูญเสียและเฉลิมฉลองแง่บวกต่าง ๆ โดยให้สภาพแวดล้อมที่สนับสนุนทั้งฟรานเซสและเพื่อน ๆ ของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317280">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงผลกระทบทางอารมณ์และจิตวิทยาของการลาออกจากอาชีพ โดยเฉพาะในวงการวิชาการ และพิธีกรรมที่ผู้คนใช้เพื่อรับมือกับการเปลี่ยนแปลงดังกล่าว</li>
<li>มันเน้นเรื่องราวส่วนตัวจากบุคคลที่ได้ประสบกับการเปลี่ยนแปลงในอาชีพการงาน โดยเน้นความสำคัญของพิธีการและการเชื่อมต่อทางสังคมในการทำเครื่องหมายการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้</li>
<li>โพสต์นี้มีความโดดเด่นในการสำรวจว่าผู้คนสามารถระบุตัวตนกับอาชีพของตนได้ลึกซึ้งเพียงใด และความท้าทายที่พวกเขาเผชิญเมื่อทำการเปลี่ยนแปลงชีวิตที่สำคัญ โดยเฉพาะในช่วงการระบาดของโรค</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension">ส่วนขยาย Ghidra สำหรับการส่งออกส่วนต่างๆ ของโปรแกรมเป็นไฟล์ออบเจ็กต์</a></h2>
<ul>
<li>ส่วนขยาย Ghidra ใหม่สามารถยกเลิกการย้ายโค้ดเครื่องและสร้างไฟล์วัตถุที่ใช้งานได้จากการเลือกในรายการ โดยรองรับรูปแบบ COFF และ ELF สำหรับสถาปัตยกรรม x86 และ MIPS</li>
<li>มันถูกใช้งานได้สำเร็จบนระบบปฏิบัติการ Linux, Windows และ PlayStation รวมถึงไฟล์ปฏิบัติการของเกมวิดีโอเชิงพาณิชย์ในปี 2009 โดยไม่ต้องใช้ไลบรารี C runtime ของมัน</li>
<li>ส่วนขยายนี้ ซึ่งเริ่มต้นเป็นส่วนหนึ่งของโครงการถอดรหัสวิดีโอเกม ได้รับการพัฒนามาเป็นเวลา 2.5 ปี และขณะนี้กำลังได้รับความนิยมสำหรับการใช้งานเช่น การดัดแปลงเกม การพอร์ตซอฟต์แวร์ และการสร้างไลบรารี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318133">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ส่วนขยายใหม่ของ Ghidra ช่วยให้สามารถส่งออกส่วนต่างๆ ของโปรแกรมเป็นไฟล์ออบเจ็กต์ โดยรองรับรูปแบบ COFF และ ELF สำหรับสถาปัตยกรรม x86 และ MIPS</li>
<li>ส่วนขยายนี้มีการใช้งานในทางปฏิบัติในด้านการดัดแปลงซอฟต์แวร์, การพอร์ตซอฟต์แวร์, และการสร้างไลบรารี และได้ถูกใช้งานอย่างประสบความสำเร็จบนระบบปฏิบัติการ Linux, Windows, และไฟล์ปฏิบัติการของ PlayStation</li>
<li>โครงการนี้ที่พัฒนาเป็นเวลา 2.5 ปี กำลังได้รับความสนใจจากผู้ใช้ โดยมีการสนับสนุนที่สำคัญเช่นการเพิ่มการรองรับ MS COFF และการแยกไฟล์ปฏิบัติการที่ซับซ้อนออกจากกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/">SIMD สำคัญ: การระบายสีกราฟ</a></h2>
<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) มักถูกมองว่าเป็นกุญแจสำคัญในการเพิ่มประสิทธิภาพของ CPU ในการพัฒนาเกม แต่การได้รับประโยชน์ในทางปฏิบัติอาจเป็นเรื่องที่ท้าทาย</li>
<li>ใน Box2D เวอร์ชัน 3.0 ได้มีการสำรวจการใช้ SIMD ในการแก้ไขข้อจำกัดการติดต่อโดยใช้การระบายสีกราฟ ซึ่งช่วยให้สามารถแก้ไขข้อจำกัดหลายๆ ข้อได้พร้อมกัน ส่งผลให้ประสิทธิภาพการทำงานดีขึ้นอย่างมาก</li>
<li>ผลการทดสอบชี้ให้เห็นว่าการใช้งาน SIMD เช่น SSE2 และ AVX2 ให้ความเร็วที่เพิ่มขึ้นอย่างมากเมื่อเทียบกับการคำนวณแบบสเกลาร์ โดยที่ Apple M2 แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพที่ยอดเยี่ยม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315359">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการใช้ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) ในการระบายสีกราฟ โดยเน้นถึงประสิทธิภาพในการแก้ไขข้อจำกัดการติดต่อหลายๆ ข้อพร้อมกันโดยไม่มีเงื่อนไขการแข่งกัน</li>
<li>การสนทนารวมถึงข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความท้าทายและประโยชน์ของการใช้ SIMD เช่น ความซับซ้อนในการเตรียมข้อมูลสำหรับคำสั่ง SIMD และการปรับปรุงประสิทธิภาพที่สามารถให้ได้</li>
<li>การอภิปรายยังกล่าวถึงการเปรียบเทียบระหว่าง SIMD และ GPU compute shaders โดยสังเกตว่าแม้ว่า GPU จะมีพลังมาก แต่ SIMD อาจมีประสิทธิภาพมากกว่าสำหรับงานบางอย่างเนื่องจากมีการถ่ายโอนข้อมูลและค่าใช้จ่ายในการเปิดตัวเคอร์เนลที่ต่ำกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html">การพิสูจน์ของยูคลิดว่า √2 เป็นจำนวนอตรรกยะ</a></h2>
<ul>
<li>การพิสูจน์ของยูคลิดว่า √2 เป็นจำนวนอตรรกยะใช้วิธีที่เรียกว่าการพิสูจน์โดยการขัดแย้ง โดยสมมติว่า √2 เป็นจำนวนตรรกยะและแสดงให้เห็นว่าสิ่งนี้นำไปสู่ความไม่สอดคล้องทางตรรกะ</li>
<li>การพิสูจน์แสดงให้เห็นว่าหาก √2 เป็นจำนวนตรรกยะ มันสามารถแสดงเป็นอัตราส่วนของจำนวนเต็มสองจำนวน ซึ่งสามารถทำให้เรียบง่ายได้อย่างไม่สิ้นสุด ซึ่งขัดแย้งกับธรรมชาติของจำนวนตรรกยะ</li>
<li>วิธีนี้ที่รู้จักกันในชื่อ Infinite Descent เป็นรูปแบบเฉพาะของการพิสูจน์โดยการขัดแย้ง ซึ่งเน้นว่า √2 ไม่สามารถเป็นจำนวนตรรกยะได้และต้องเป็นจำนวนอตรรกยะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314031">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพิสูจน์ของยูคลิดว่า √2 เป็นจำนวนอตรรกยะเป็นการโต้แย้งทางคณิตศาสตร์แบบคลาสสิกที่แสดงให้เห็นว่ารากที่สองของ 2 ไม่สามารถแสดงเป็นเศษส่วนของจำนวนเต็มสองจำนวนได้</li>
<li>การอภิปรายเน้นแนวคิดของจำนวนเต็มพีชคณิต ซึ่งเป็นจำนวนเชิงซ้อนที่สามารถเป็นรากของพหุนามโมนิกที่มีสัมประสิทธิ์เป็นจำนวนเต็ม และความสัมพันธ์ของพวกมันกับจำนวนตรรกยะและจำนวนเต็มทั่วไป</li>
<li>ความสำคัญของการพิสูจน์นี้อยู่ที่บทบาทพื้นฐานในทฤษฎีจำนวนและความสามารถในการขยายไปยังรากที่ไม่เป็นจำนวนเต็มกำลังสองและรากที่สูงขึ้น แสดงให้เห็นถึงความลึกซึ้งและความงดงามของการให้เหตุผลทางคณิตศาสตร์</li>
</ul>
<h2><a href="http://cantrip.org/sortfast.html">การปรับแต่งระดับต่ำมีความสำคัญหรือไม่? Quicksort ที่เร็วขึ้นด้วย cmov (2020)</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษานี้ตรวจสอบว่าการปรับแต่งการเรียงลำดับแบบดั้งเดิมยังคงมีความสำคัญอยู่หรือไม่เมื่อพิจารณาจากสถาปัตยกรรม CPU สมัยใหม่ที่มีคุณสมบัติเช่นตัวทำนายสาขาและการดำเนินการเชิงคาดการณ์</li>
<li>การทดสอบประสิทธิภาพ <code>std::sort</code> บนจำนวนเต็ม 100 ล้านตัวแสดงให้เห็นว่าใช้เวลา 73 นาโนวินาทีต่อหนึ่งองค์ประกอบ โดยมีค่าคงที่ k ประมาณ 3 นาโนวินาที และพบว่า radix sort ช้ากว่า ซึ่งบ่งชี้ว่ามีพื้นที่สำหรับการปรับปรุงที่จำกัด</li>
<li>งานวิจัยชี้ให้เห็นว่าการปรับแต่งในระดับต่ำ เช่น การกำจัดสาขาที่ขึ้นอยู่กับข้อมูลโดยใช้ฟังก์ชัน <code>swap_if</code> สามารถเพิ่มประสิทธิภาพได้อย่างมาก โดยเฉพาะเมื่อคอมไพเลอร์อย่าง Clang ปรับแต่งการดำเนินการเหล่านี้โดยใช้คำสั่ง <code>cmov</code></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314039">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นไปที่การใช้คำสั่ง CMOV (conditional move) ในการเพิ่มประสิทธิภาพของอัลกอริธึม quicksort โดยเน้นถึงบริบททางประวัติศาสตร์และผลกระทบต่อประสิทธิภาพ</li>
<li>CMOV ถูกนำเสนอโดย Intel ในปี 1995 กับ Pentium Pro ไม่ใช่โดย AMD ในช่วงปี 2000 และได้พัฒนาขึ้นอย่างมากในแง่ของความหน่วงและประสิทธิภาพตลอดหลายปีที่ผ่านมา</li>
<li>บทความเน้นย้ำว่าแม้ว่า CMOV จะสามารถปรับปรุงประสิทธิภาพในกรณีของสาขาที่ไม่สามารถคาดเดาได้ แต่ข้อมูลในโลกจริงมักจะแตกต่างจากข้อมูลสุ่มที่ใช้ในการทดสอบประสิทธิภาพ ทำให้การเพิ่มประสิทธิภาพในทางปฏิบัติไม่ง่ายนัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html">การปรับปรุงอย่างต่อเนื่อง: ประวัติย่อของการจัดเก็บข้อมูลแบบบล็อกที่ AWS</a></h2>
<ul>
<li>Marc Olson มีบทบาทสำคัญในการเปลี่ยนแปลง Elastic Block Store (EBS) ของ AWS จากบริการจัดเก็บข้อมูลแบบบล็อกพื้นฐานไปสู่ระบบที่จัดการการดำเนินงานกว่า 140 ล้านล้านครั้งต่อวัน</li>
<li>กลยุทธ์สำคัญในการพัฒนาของ EBS ประกอบด้วยการใช้เครื่องมือที่ครอบคลุม การปรับปรุงทีละน้อย การออกแบบองค์กร นวัตกรรมฮาร์ดแวร์ และการเพิ่มประสิทธิภาพเครือข่าย</li>
<li>เหตุการณ์สำคัญได้แก่ การเปลี่ยนไปใช้ SSD ในปี 2012, การพัฒนา Nitro offload card, และการบรรลุการดำเนินการ IO ที่ต่ำกว่ามิลลิวินาทีด้วย io2 Block Express volumes</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41321063">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ประวัติของการจัดเก็บข้อมูลแบบบล็อกที่ AWS แสดงให้เห็นถึงวิวัฒนาการและความท้าทายของ Elastic Block Store (EBS) โดยผู้ใช้ในช่วงแรก ๆ เช่น Reddit ประสบกับประสิทธิภาพที่ไม่สม่ำเสมอ</li>
<li>AWS ได้ทำการปรับปรุง EBS อย่างมีนัยสำคัญ เช่น การรวม SSD ในปี 2013 และเน้นความสำคัญของการเข้าใจและการมองเห็นความหน่วงเวลาเพื่อการปรับแต่งประสิทธิภาพ</li>
<li>บทความนี้เน้นการเปลี่ยนแปลงจากฮาร์ดแวร์สินค้าโภคภัณฑ์ไปสู่โซลูชันเฉพาะทางในบริการคลาวด์ และรวมถึงข้อมูลเชิงลึกจากผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมเกี่ยวกับคุณค่าของการคิดใหม่เกี่ยวกับโซลูชันที่มีอยู่เพื่อขับเคลื่อนนวัตกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/will-moss/isaiah">Isaiah – แอปโอเพนซอร์สและโฮสต์เองเพื่อจัดการทุกอย่างเกี่ยวกับ Docker</a></h2>
<ul>
<li>Isaiah เป็นโคลนของ lazydocker ที่สามารถโฮสต์เองได้บนเว็บ ออกแบบมาเพื่อจัดการทรัพยากร Docker บนเซิร์ฟเวอร์ระยะไกล โดยมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การอัปเดตแบบกลุ่ม, บันทึกสด, การเข้าถึงเชลล์, และการผสานรวมกับ Docker Hub</li>
<li>รองรับการปรับใช้หลายโหนดและหลายโฮสต์, การยืนยันตัวตนในตัว, การปรับแต่งธีม, และการออกแบบที่ตอบสนอง, ทำให้มีความหลากหลายสำหรับสถานการณ์การปรับใช้ต่างๆ</li>
<li>ตัวเลือกการปรับใช้รวมถึงการใช้ Docker, Docker Compose, หรือเป็นแอปพลิเคชันแบบสแตนด์อโลน พร้อมด้วยคำแนะนำการกำหนดค่าและความปลอดภัยอย่างละเอียด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317988">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Isaiah เป็นแอปพลิเคชันโอเพนซอร์สที่โฮสต์เองสำหรับการจัดการ Docker สร้างโดย willmoss โดยมีเป้าหมายที่จะสร้าง CLI ของ lazydocker ขึ้นใหม่ในรูปแบบเว็บแอป</li>
<li>ผู้ใช้เปรียบเทียบ Isaiah กับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Portainer และ Yacht โดยสังเกตว่า Portainer อาจจะหนักเกินไปหรือใช้งานยาก</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความชอบของผู้ใช้สำหรับเครื่องมือจัดการ Docker โดยเน้นถึงประโยชน์ของอินเทอร์เฟซแบบกราฟิกเมื่อเทียบกับอินเทอร์เฟซบรรทัดคำสั่ง (CLI)</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันเบื่อที่ต้องแก้ไขโค้ดที่สร้างโดย AI ของลูกค้า" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%81%E0%B9%89%E0%B9%84%E0%B8%82%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%94%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%20AI%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A5%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/21&#39;</h2>
<h1>2024-08-21</h1>
<h2><a href="https://www.zen-browser.app/">Zen, เบราว์เซอร์โอเพ่นซอร์สที่คล้าย Arc ซึ่งพัฒนาบนเอนจินของ Firefox</a></h2>
<ul>
<li>Zen Alpha เป็นเว็บเบราว์เซอร์ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่ซึ่งเน้นการออกแบบ ความเป็นส่วนตัว และประสบการณ์ที่เต็มไปด้วยฟีเจอร์</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยมุมมองแยกสำหรับการทำงานหลายอย่างพร้อมกัน, พื้นที่ทำงานสำหรับการจัดระเบียบ, การสลับโปรไฟล์, และแผงเว็บด้านข้างสำหรับการเข้าถึงเว็บไซต์โปรดอย่างรวดเร็ว.</li>
<li>Zen Alpha มีชื่อเสียงในด้านความเร็ว ความเป็นส่วนตัว ความปลอดภัย และตัวเลือกที่ปรับแต่งได้ ทำให้เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสำหรับผู้ใช้ที่ต้องการประสบการณ์การท่องเว็บที่สมดุลและมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303974">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Zen เป็นเบราว์เซอร์โอเพนซอร์สที่พัฒนาบนพื้นฐานของ Firefox โดยมีคุณสมบัติพิเศษเช่น แผงเว็บและแถบนำทางแนวนอน ซึ่งทำให้แตกต่างจากเบราว์เซอร์ที่พัฒนาบนพื้นฐานของ Chromium</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชอบตัวเลือกการปรับแต่ง แต่แนะนำให้ปรับปรุง เช่น เพิ่มทางลัดในแผงเว็บให้ดีขึ้น และการนำแถบ URL ออกเพื่อเพิ่มพื้นที่แนวตั้ง</li>
<li>เซนมีความโดดเด่นในเรื่องของความสวยงามและความเป็นส่วนตัว โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับความหลากหลายของเบราว์เซอร์และความท้าทายของ Firefox แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะแสดงความกังวลเกี่ยวกับการอ้างถึงประสิทธิภาพและความต้องการเอกสารที่มีรายละเอียดมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/">ฉันได้สร้างโปรเจคเสริมที่ประสบความสำเร็จเป็นครั้งแรก และฉันเกลียดมัน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนสร้างโครงการเสริมที่ประสบความสำเร็จในปี 2020 โดยทำรายได้กว่า $15,000 จากการขายสคริปต์ TradingView สำหรับการซื้อขายหุ้นบน Gumroad</li>
<li>แม้จะประสบความสำเร็จทางการเงิน แต่โครงการกลับกลายเป็นภาระเนื่องจากความต้องการในการบำรุงรักษา การสอบถามจากลูกค้า การร้องขอคุณสมบัติ และความพยายามในการฉ้อโกง ทำให้เกิดความเหนื่อยล้า</li>
<li>บทเรียนสำคัญรวมถึงการตั้งขอบเขต การใช้ผู้ค้าบันทึกสำหรับการขายทั่วโลก การเตรียมพร้อมสำหรับความท้าทายของผู้บริโภค และการให้การสนับสนุนลูกค้าที่ดีเยี่ยมเพื่อรับข้อเสนอแนะเชิงบวกและความภักดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41308599">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกจากการดำเนินธุรกิจ B2B SaaS (ซอฟต์แวร์ในรูปแบบบริการสำหรับธุรกิจต่อธุรกิจ) ขนาดเล็กเป็นเวลาสองปี โดยเน้นย้ำถึงความสำคัญของการจัดการกับความท้าทายในระยะแรกเริ่ม</li>
<li>บทเรียนสำคัญรวมถึงคุณค่าของการใช้ระบบอัตโนมัติ (แต่ไม่ควรทำเร็วเกินไป), ความจำเป็นของการสื่อสารที่ชัดเจนและตรงไปตรงมา, และประโยชน์ของการเพิ่มราคาเพื่อกรองลูกค้าที่ไม่จริงจังออกไป</li>
<li>การดำเนินธุรกิจไม่ใช่แค่เรื่องของวิศวกรรมเท่านั้น แต่ยังต้องจัดการการสนับสนุนลูกค้า การตลาด และข้อพิพาท โดยการใช้ระบบอัตโนมัติและการตั้งความคาดหวังที่ชัดเจนจะช่วยในการจัดการภาระงานได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/">ผู้นำ MIT อธิบายประสบการณ์ในการไม่ต่อสัญญากับ Elsevier</a></h2>
<ul>
<li>ผู้นำ MIT รายงานประสบการณ์ที่ดีหลังจากไม่ต่อสัญญาวารสารที่ใหญ่ที่สุดกับ Elsevier ประหยัดค่าใช้จ่ายได้มากกว่า 80% ของค่าใช้จ่ายเดิม ประมาณ 2 ล้านดอลลาร์ต่อปี</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้วิธีการเข้าถึงทางเลือกเป็นไปอย่างราบรื่น โดยมีการต่อต้านจากนักวิจัยน้อยมากและได้รับการสนับสนุนอย่างแข็งขันจากคณาจารย์และผู้บริหารมหาวิทยาลัย ซึ่งสอดคล้องกับค่านิยมของ MIT ในเรื่องการเข้าถึงแบบเปิดและความเท่าเทียม</li>
<li>กรอบการทำงานที่ยึดหลักการของ MIT ซึ่งนำมาใช้ในปี 2020 ได้ชี้นำการตัดสินใจของพวกเขา และพวกเขายังคงประหยัดค่าใช้จ่ายในขณะที่สำรวจความร่วมมือกับห้องสมุดอื่น ๆ เพื่อการลงทุนในโครงการเผยแพร่แบบเปิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303159">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MIT ได้ตัดสินใจที่จะไม่ต่อสัญญากับ Elsevier ซึ่งเป็นสำนักพิมพ์วิชาการรายใหญ่ โดยเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญไปสู่การเข้าถึงแบบเปิดและห่างไกลจากรูปแบบการพิมพ์แบบดั้งเดิม</li>
<li>การตัดสินใจนี้เป็นส่วนหนึ่งของการเคลื่อนไหวที่กว้างขึ้นเพื่อต่อต้านการปฏิบัติแบบผูกขาดของสำนักพิมพ์วิชาการขนาดใหญ่ ซึ่งได้ควบคุมการเข้าถึงงานวิจัยทางวิชาการมาเป็นเวลานาน</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้ถูกมองว่าเป็นก้าวไปข้างหน้าในความพยายามอย่างต่อเนื่องเพื่อการเข้าถึงงานวิจัยอย่างเสรี ซึ่งเป็นสาเหตุที่ได้รับการสนับสนุนจากหลายคนในชุมชนวิชาการ รวมถึง Aaron Swartz ผู้ล่วงลับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://phrack.org/issues/71/17.html#article">ขอเชิญแฮกเกอร์ทุกท่าน</a></h2>
<ul>
<li>นิตยสาร Phrack ฉบับที่ 71 ได้รับการเผยแพร่เมื่อวันที่ 19 สิงหาคม 2024 โดยมีบทความหลากหลายเกี่ยวกับการแฮ็ก ความปลอดภัย และการใช้ประโยชน์ทางเทคนิค</li>
<li>บทความเด่น &quot;Calling All Hackers&quot; โดย cts เน้นความสำคัญของการเข้าใจระบบการเงินและกระตุ้นให้แฮกเกอร์ใช้ทักษะของตนเพื่อการเปลี่ยนแปลงในทางที่ดีในขณะที่ยังคงรักษาความซื่อสัตย์</li>
<li>หัวข้อสำคัญในฉบับนี้รวมถึงการข้ามกลไกความปลอดภัย, การโจมตีด้วย PostgreSQL injections, และกลยุทธ์การโจมตีใหม่ ๆ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการวิจัยและเทคนิคที่ล้ำสมัยในด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41306128">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความยอดนิยมบน Phrack.org ได้รับความสนใจอย่างมาก โดยมีคะแนน 409 คะแนนและความคิดเห็น 164 ความคิดเห็นบน Hacker News ซึ่งแสดงถึงการมีส่วนร่วมของชุมชนอย่างแข็งขัน</li>
<li>บทความนี้กล่าวถึงผลกระทบของนโยบายอัตราดอกเบี้ยศูนย์ (ZIRP) ต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยี โดยเน้นว่ามันนำไปสู่การลงทุนที่สิ้นเปลืองและขาดนวัตกรรมที่มีความหมาย</li>
<li>การสนทนานี้สะท้อนถึงความรู้สึกที่กว้างขึ้นในหมู่ผู้เชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยีเกี่ยวกับความจำเป็นในการเติบโตอย่างยั่งยืนและผลกระทบเชิงลบของการให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ระยะสั้นมากกว่าความมั่นคงในระยะยาว</li>
</ul>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/13">เว็บเชิงความหมายได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในปัจจุบัน</a></h2>
<ul>
<li>csvbase เป็นเว็บไซต์ที่ออกแบบมาเพื่อการแบ่งปันข้อมูลตาราง โดยใช้ประเภท Dataset ใน JSON-LD เพื่ออธิบายตารางในรูปแบบที่เครื่องอ่านได้</li>
<li>JSON-LD ซึ่งเป็นส่วนสำคัญของเว็บเชิงความหมาย ช่วยเพิ่มการแสดงตัวอย่างลิงก์และผลการค้นหาโดยการฝังเมตาดาต้าในเว็บไซต์ และได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางมากกว่าทางเลือกอื่น ๆ เช่น Open Graph Protocol และ Twitter Cards</li>
<li>เว็บเชิงความหมาย หรือที่รู้จักกันในชื่อเก่า เว็บ 3.0 ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในปัจจุบัน ทำให้เว็บไซต์สามารถอ่านได้โดยเครื่องจักรมากขึ้น และปรับปรุงการรวบรวมลิงก์อัตโนมัติและการเพิ่มประสิทธิภาพเครื่องมือค้นหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307011">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บเชิงความหมายยังไม่ได้รับการยอมรับอย่างแพร่หลายเนื่องจากการผสมผสานระหว่างโชคร้ายและวิสัยทัศน์ที่ไม่สมบูรณ์</li>
<li>การขาดเหตุการณ์ที่มีความสำคัญและเปลี่ยนแปลงอย่างมาก (เช่น Wikipedia สำหรับ Web 2.0) และต้นทุนทางปัญญาที่สูงเมื่อเทียบกับประโยชน์ที่จับต้องได้สำหรับผู้ใช้ทั่วไปได้ขัดขวางความก้าวหน้าของมัน</li>
<li>แม้จะมีความท้าทายเหล่านี้ ศักยภาพของเว็บเชิงความหมายยังคงมีคุณค่า โดยความสำเร็จในอนาคตน่าจะขึ้นอยู่กับการสร้างนามธรรมที่ดีกว่าเพื่อสร้างสมดุลระหว่างต้นทุนทางปัญญาและประโยชน์ที่ผู้ใช้ได้รับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shadps4-emu/shadPS4">ShadPS4 – โปรแกรมจำลอง PlayStation 4</a></h2>
<ul>
<li>shadPS4 เป็นโปรแกรมจำลอง PlayStation 4 ในระยะเริ่มต้นที่สามารถใช้งานได้บน Windows, Linux, และ macOS ซึ่งเขียนด้วยภาษา C++</li>
<li>ปัจจุบันนี้ มันรองรับเกมขนาดเล็กเช่น Sonic Mania, Undertale, และ Dysmantle โดยการพัฒนากำลังดำเนินไปอย่างช้าๆ เนื่องจากเวลาที่จำกัด</li>
<li>โครงการนี้เป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต GPL-2.0 และยินดีรับการมีส่วนร่วมผ่านไฟล์ CONTRIBUTING.md และคำขอดึง (PRs)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307195">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ShadPS4 เป็นโปรแกรมจำลอง PlayStation 4 ที่มีให้ใช้งานบน GitHub ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความสามารถของมันและการเปรียบเทียบกับโปรแกรมจำลองอื่น ๆ เช่น PCSX2 และ Wine</li>
<li>ผู้ใช้รู้สึกตื่นเต้นกับความเป็นไปได้ในการเล่นเกม PS4 เช่น Bloodborne บนพีซีและอุปกรณ์อย่าง Steam Deck ในขณะเดียวกันก็สำรวจความท้าทายทางเทคนิคเช่นการคอมไพล์เชดเดอร์ใหม่และ Direct3D</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความซับซ้อนของการเลียนแบบฮาร์ดแวร์ PS4 และความก้าวหน้าอย่างต่อเนื่องของโครงการ ShadPS4</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4">ผู้พิพากษาสหรัฐฯ ยกเลิกคำสั่งห้ามของ FTC เกี่ยวกับข้อตกลงไม่แข่งขัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305591">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาสหรัฐฯ ได้ยกเลิกการห้ามของ FTC ในเรื่องข้อตกลงไม่แข่งขัน โดยตัดสินว่าเป็นการขยายอำนาจของหน่วยงานอย่างไม่ชอบด้วยกฎหมาย</li>
<li>ผู้พิพากษาเอดา บราวน์ ในเขตภาคเหนือของรัฐเท็กซัสสรุปว่า FTC ขาดอำนาจตามกฎหมายในการออกกฎดังกล่าว</li>
<li>การตัดสินใจดังกล่าวได้จุดประกายการถกเถียงว่า ข้อตกลงไม่แข่งขันนั้นกดขี่ค่าจ้างและจำกัดการเคลื่อนย้ายของแรงงานหรือปกป้องผลประโยชน์ทางธุรกิจ โดยเน้นถึงความสมดุลของอำนาจระหว่างหน่วยงานกำกับดูแลและอำนาจนิติบัญญัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall">ทำไมทางแยกในเท็กซัสถึงสูงมาก?</a></h2>
<ul>
<li>ทางแยกดัลลัสไฮไฟว์เป็นหนึ่งในทางแยกทางหลวงที่สูงที่สุดในโลก มีห้าระดับของถนน 37 สะพาน และเสากว่า 700 ต้น รองรับยานพาหนะครึ่งล้านคันต่อวัน</li>
<li>ทางแยกในเท็กซัสมีความสูงเป็นพิเศษเนื่องจากการรวมถนนด้านหน้า ซึ่งวิ่งขนานไปกับทางหลวง ให้การเข้าถึงทรัพย์สินที่อยู่ติดกันและลดต้นทุนการได้มาซึ่งที่ดิน</li>
<li>โครงสร้างสูงตระหง่านเหล่านี้สะท้อนถึงแนวทางเฉพาะของเท็กซัสในการออกแบบทางหลวงและการลงทุนที่สำคัญในโครงสร้างพื้นฐานสำหรับรถยนต์ ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการวางผังเมืองและลำดับความสำคัญของการขนส่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41302944">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทางแยกในเท็กซัสมีความสูงเป็นพิเศษเนื่องจากการใช้ถนนด้านหน้าอย่างแพร่หลาย ซึ่งจำเป็นต้องมีการแยกระดับและชั้นเพิ่มเติม</li>
<li>การออกแบบนี้เป็นเอกลักษณ์เฉพาะของเท็กซัส ทำให้เกิดการเชื่อมต่อที่ซับซ้อนและสูงกว่ารัฐอื่น ๆ</li>
<li>จำนวนทางแยกบนทางหลวงที่มากในรัฐเท็กซัสยังเพิ่มความรู้สึกถึงความสูงและความซับซ้อนของพวกมันอีกด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlasmoHQ/plasmo">Plasmo – กรอบการทำงานสำหรับสร้างส่วนขยาย Chrome สมัยใหม่</a></h2>
<ul>
<li>Itero เป็นบริการคลาวด์ใหม่สำหรับส่วนขยายเบราว์เซอร์ ที่ให้บริการทดสอบเบต้าแบบทันทีและฟีเจอร์เพิ่มเติม</li>
<li>Plasmo Framework เป็น SDK ที่ครอบคลุมสำหรับการพัฒนาโปรแกรมเสริมบนเบราว์เซอร์ โดยรองรับ React, Typescript และอื่น ๆ คล้ายกับ Next.js</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการรีโหลดแบบสด, การกำหนดเป้าหมายหลายเบราว์เซอร์, การปรับใช้แบบอัตโนมัติ, และการสนับสนุนเพิ่มเติมสำหรับ Svelte และ Vue.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304508">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Plasmo เป็นเฟรมเวิร์กที่ออกแบบมาเพื่อสร้างส่วนขยาย Chrome สมัยใหม่ โดยรองรับ Firefox และเบราว์เซอร์อื่น ๆ ที่ใช้ Chromium</li>
<li>ในขณะที่ Plasmo ทำให้การสร้าง manifest ง่ายขึ้นและมีเครื่องมือสำหรับการเผยแพร่ส่วนขยาย บางผู้ใช้กลับพบว่าการทำให้เป็นนามธรรมของมันมากเกินไปและชอบเครื่องมือที่ง่ายกว่าเช่น rollup</li>
<li>การสนับสนุนการทำงานร่วมกันระหว่างเบราว์เซอร์ของ Plasmo ทำให้มีประสิทธิภาพในการสร้างส่วนขยายสำหรับเบราว์เซอร์ต่างๆ แม้ว่าทางเลือกอื่นๆ เช่น WXT และ Parcel จะได้รับการแนะนำเนื่องจากความเร็วและความง่ายในการใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/">ผู้พิพากษาสหรัฐฯ ยกเลิกการห้ามข้อตกลง &#39;ไม่แข่งขัน&#39; ของพนักงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304695">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาสหรัฐฯ ได้ยกเลิกคำสั่งห้ามของ FTC เกี่ยวกับข้อตกลงไม่แข่งขันของพนักงาน โดยระบุว่ากฎดังกล่าวเป็น &quot;ตามอำเภอใจและไม่สมเหตุสมผล&quot;</li>
<li>คำตัดสินอนุญาตให้บังคับใช้ข้อตกลงไม่แข่งขันได้ แม้ว่า FTC ยังคงมีความสามารถในการจัดการกับข้อตกลงเหล่านั้นเป็นรายกรณี</li>
<li>การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความสมดุลของอำนาจระหว่างนายจ้างและลูกจ้าง โดยผู้วิจารณ์เน้นถึงข้อจำกัดในการเคลื่อนย้ายของแรงงานและผู้สนับสนุนเน้นถึงการปกป้องความลับทางการค้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles">Ares Industries – สร้างขีปนาวุธร่อนต้นทุนต่ำ</a></h2>
<ul>
<li>การสมัครเข้าร่วมกลุ่ม YC Fall 2024 จะต้องส่งภายในวันที่ 27 สิงหาคม โดยสนับสนุนให้สตาร์ทอัพสมัครเข้าร่วมโปรแกรมเร่งการเติบโต</li>
<li>Ares Industries กำลังพัฒนาขีปนาวุธร่อนขนาดเล็กที่มีต้นทุนต่ำ โดยมุ่งเน้นไปที่การเสริมสร้างความสามารถในการป้องกันของสหรัฐฯ โดยเฉพาะอย่างยิ่งต่อเป้าหมายทางเรือขนาดเล็ก</li>
<li>ผู้ก่อตั้ง อเล็กซ์ และ ดีแวน ซึ่งมีพื้นฐานด้านการป้องกันและวิศวกรรมอย่างกว้างขวาง กำลังมองหาวิศวกรอวกาศเพื่อเข้าร่วมทีมที่มีนวัตกรรมของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305736">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บริษัท Ares Industries มุ่งพัฒนาขีปนาวุธร่อนต้นทุนต่ำ ก่อให้เกิดการอภิปรายในฟอรัมของ YCombinator เกี่ยวกับความไม่มีประสิทธิภาพในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศ เช่น พ่อค้าคนกลาง การตั้งราคาสูง และความล่าช้าของโครงการ</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับแนวทางที่คุ้มค่าของ SpaceX โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับอุปสรรคในการเข้าถึงและศักยภาพในการหาทางแก้ไขปัญหาด้านการป้องกันที่มีราคาถูกลง</li>
<li>ผลกระทบทางจริยธรรมและผลกระทบของเทคโนโลยีดังกล่าวต่อความขัดแย้งทั่วโลกยังถูกกล่าวถึงควบคู่ไปกับบริบททางประวัติศาสตร์และภูมิรัฐศาสตร์ รวมถึงอิทธิพลของกลุ่มอุตสาหกรรมการทหาร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging">วิธีสร้างเครื่องกดขึ้นรูปขนาด 50,000 ตัน</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Heavy Press ในทศวรรษ 1950 ได้รับทุนสนับสนุนสำหรับการก่อสร้างเครื่องกดและเครื่องอัดรีดขนาดใหญ่เพื่อผลิตชิ้นส่วนอากาศยานที่แข็งแรงและเบากว่าเดิม ซึ่งช่วยลดต้นทุนการผลิตอย่างมากและปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>เครื่องกดเหล่านี้ ซึ่งเริ่มใช้งานในปี 1956 มีความสำคัญอย่างยิ่งทั้งในด้านการทหารและการบินพาณิชย์ แสดงให้เห็นถึงประโยชน์ของการลงทุนของรัฐบาลในเทคโนโลยีและการปรับปรุงการผลิต</li>
<li>แม้ว่าสหรัฐอเมริกาจะเป็นผู้นำในด้านนี้ในช่วงแรก ความสามารถในการสร้างเครื่องจักรขนาดใหญ่เช่นนี้ได้เปลี่ยนไปยังประเทศอื่น ๆ ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพัฒนาเทคโนโลยีการผลิตอย่างต่อเนื่องเพื่อรักษาความสามารถในการแข่งขัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41310384">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การตีขึ้นรูปช่วยเพิ่มทิศทางของเมล็ดพืชเพื่อความแข็งแรง ทำให้มีความซับซ้อนมากกว่าการอัดเหล็กธรรมดา และมีความสำคัญอย่างยิ่งสำหรับชิ้นส่วนเช่นก้านลูกสูบและคานรูปตัว I</li>
<li>เครื่องกดที่ใหญ่ที่สุด, เครื่องกดขนาด 60,000 ตันที่สร้างขึ้นในปี 2018 ในลอสแอนเจลิส, เน้นย้ำถึงความสำคัญเชิงกลยุทธ์ของเครื่องกดขนาดใหญ่ในการผลิต ซึ่งมักถูกมองข้ามโดยนักการเมือง</li>
<li>โครงการเครื่องกดหนักของสหรัฐฯ ลดต้นทุนในการผลิตเครื่องบินทางทหารและพาณิชย์อย่างมาก แต่สหรัฐฯ ยังคงขาดเครื่องกดสำหรับภาชนะปฏิกรณ์นิวเคลียร์ชิ้นเดียว ทำให้ต้องพึ่งพาการเชื่อมแทน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/">รัฐบาลออสเตรเลียอนุมัติโครงการ AAPowerLink เพื่อส่งออกพลังงานแสงอาทิตย์ไปยังสิงคโปร์</a></h2>
<ul>
<li>รัฐบาลออสเตรเลียได้อนุมัติโครงการ Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) ของ Sun Cable ซึ่งมีเป้าหมายที่จะส่งออกพลังงานแสงอาทิตย์ไปยังสิงคโปร์ผ่านสายเคเบิลใต้ทะเลยาว 4,300 กิโลเมตร</li>
<li>โครงการนี้จะติดตั้งกำลังการผลิตพลังงานแสงอาทิตย์ระหว่าง 17GW ถึง 20GW และการเก็บพลังงานระหว่าง 36.42GWh ถึง 42GWh ซึ่งจะสามารถจัดหาพลังงานไฟฟ้าได้สูงสุดถึง 15% ของความต้องการไฟฟ้าของสิงคโปร์</li>
<li>การอนุมัตินี้ถือเป็นก้าวสำคัญ โดยคาดว่าโครงการจะเริ่มจ่ายไฟฟ้าในช่วงต้นทศวรรษ 2030 และมีเป้าหมายในการตัดสินใจลงทุนขั้นสุดท้ายภายในปี 2027</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307166">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รัฐบาลออสเตรเลียได้อนุมัติโครงการ AAPowerLink ซึ่งมีเป้าหมายที่จะส่งออกพลังงานแสงอาทิตย์ไปยังสิงคโปร์ผ่านสายเคเบิลใต้ทะเลยาว 4,200 กิโลเมตร</li>
<li>นำโดย Sun Cable โครงการนี้รวมถึงการก่อสร้างฟาร์มพลังงานแสงอาทิตย์ขนาดใหญ่และการเก็บพลังงานในออสเตรเลียเพื่อส่งมอบพลังงาน 2 กิกะวัตต์ให้กับสิงคโปร์</li>
<li>แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นไปได้และค่าใช้จ่าย ความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและประโยชน์ทางเศรษฐกิจและสิ่งแวดล้อมที่เป็นไปได้กำลังผลักดันโครงการให้ก้าวไปข้างหน้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf">Handwriter.ttf – การสังเคราะห์ลายมือด้วย Harfbuzz WASM</a></h2>
<ul>
<li>โครงการพิสูจน์แนวคิดได้ถูกพัฒนาขึ้นเพื่อสร้างและแปลงฟอนต์สไตล์ลายมือในขณะรันไทม์โดยใช้ตัวจัดรูปแบบ WASM (WebAssembly)</li>
<li>โครงการนี้ใช้โมเดล RNN (Recurrent Neural Network) ที่มีน้ำหนักเบา ขนาดประมาณ 14MiB ในการสังเคราะห์ฟอนต์</li>
<li>นวัตกรรมนี้แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของการผสมผสานระหว่าง WASM และ RNN สำหรับการสร้างฟอนต์แบบไดนามิก ซึ่งอาจมีความสำคัญสำหรับนักพัฒนาเว็บและแอปพลิเคชัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307815">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการใหม่ Handwriter.ttf แสดงการสังเคราะห์ฟอนต์สไตล์ลายมือในขณะรันไทม์โดยใช้โมเดล RNN (Recurrent Neural Network) ที่มีน้ำหนักเบาและ Harfbuzz WASM (WebAssembly) shaper</li>
<li>โครงการนี้เป็นการทดลองและยังไม่ได้รวมเข้ากับผลิตภัณฑ์ ต้องการโปรแกรมท้องถิ่นที่ปรับเปลี่ยนหรือภาพ Docker สำหรับการทดสอบ</li>
<li>การใช้ WASM และ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) ส่วนขยายในโครงการนี้เน้นเทคนิคขั้นสูงสำหรับการแสดงผลฟอนต์และการอนุมานเครือข่ายประสาทเทียม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html">ยาลดน้ำหนักของ Eli Lilly ลดความเสี่ยงของโรคเบาหวานในการทดลองระยะยาว</a></h2>
<ul>
<li>ยาลดน้ำหนักของ Eli Lilly ชื่อ tirzepatide ลดความเสี่ยงในการพัฒนาโรคเบาหวานประเภท 2 ลงได้ถึง 94% ในผู้ใหญ่ที่มีภาวะอ้วนหรือมีน้ำหนักเกินที่มีภาวะก่อนเบาหวาน ตามการศึกษาระยะยาว</li>
<li>การทดลองแสดงให้เห็นถึงการลดน้ำหนักอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาสามปี โดยผู้ป่วยที่ได้รับยาขนาดสูงสุดมีการลดน้ำหนักเฉลี่ย 22.9% ของน้ำหนักตัว</li>
<li>การศึกษานี้เน้นย้ำถึงศักยภาพของยากลุ่ม GLP-1 (glucagon-like peptide-1) ในการจัดการโรคอ้วนและเบาหวาน ทำให้บริษัท Eli Lilly วางแผนที่จะส่งผลงานไปยังวารสารที่ผ่านการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญและนำเสนอในที่ประชุมทางการแพทย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41311222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ยาลดน้ำหนักของ Eli Lilly ได้แสดงศักยภาพที่สำคัญในการลดความเสี่ยงของโรคเบาหวานและช่วยในการลดน้ำหนักในระยะยาว</li>
<li>ผู้ใช้รายงานว่ามีความอยากอาหารลดลงและน้ำหนักลดลง แม้ว่าบางคนยังคงอยากอาหารที่มีน้ำตาล ความกังวลรวมถึงผลข้างเคียงระยะยาวที่อาจเกิดขึ้นและความจำเป็นในการใช้อย่างต่อเนื่อง</li>
<li>ราคาสูงของยานี้เป็นอุปสรรค แต่ยานี้แสดงให้เห็นถึงความหวังในการแก้ไขปัญหาโรคอ้วนและปัญหาสุขภาพที่เกี่ยวข้อง โดยมีการเปรียบเทียบกับยาคล้ายๆ กันเช่น Ozempic</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zen, เบราว์เซอร์โอเพ่นซอร์สที่คล้าย Arc ซึ่งพัฒนาบนเอนจินของ Firefox" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zen%2C%20%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2%20Arc%20%E0%B8%8B%E0%B8%B6%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%92%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%9A%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Firefox&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/20&#39;</h2>
<h1>2024-08-20</h1>
<h2><a href="https://github.com/wasi-master/13ft">13ft – เว็บไซต์ที่คล้ายกับ 12ft.io แต่โฮสต์ด้วยตัวเอง</a></h2>
<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot; เป็นเครื่องมือที่โฮสต์เองซึ่งสามารถข้ามโฆษณาและเพย์วอลล์บนเว็บไซต์เช่น Medium และ New York Times ได้ คล้ายกับ 12ft.io แต่มีความเข้ากันได้ที่กว้างขวางกว่า</li>
<li>มันทำงานโดยการเลียนแบบ GoogleBot เพื่อเข้าถึงเนื้อหาเต็มรูปแบบและสามารถตั้งค่าได้โดยใช้ Docker หรือ Python โดยมีคำแนะนำอย่างละเอียดสำหรับทั้งสองวิธี</li>
<li>เครื่องมือนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเข้าถึงบทความเดี่ยวได้โดยไม่มีโฆษณาหรือกำแพงการชำระเงิน โดยเน้นว่ายังคงสนับสนุนผู้สร้างเนื้อหาเป็นสิ่งที่ควรทำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294067">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>13ft เป็นทางเลือกที่โฮสต์เองแทน 12ft.io ซึ่งพัฒนาโดยผู้ใช้ GitHub ชื่อ wasi_master และได้รับความนิยมอย่างไม่คาดคิดแม้จะเป็นเพียงการพิสูจน์แนวคิด</li>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการตั้งค่า user agent header เป็น Googlebot ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับประสิทธิภาพของมัน ปัญหาที่อาจเกิดขึ้นเช่นการตรวจสอบ IP และข้อพิจารณาทางจริยธรรมในการข้ามผ่าน paywalls</li>
<li>ผู้ใช้ได้เสนอทางเลือกต่างๆ เช่น ส่วนขยายของเบราว์เซอร์หรือการใช้บริการเก็บถาวร ซึ่งเน้นถึงการถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่เกี่ยวกับการสนับสนุนวารสารศาสตร์ในยุคดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/">Sourcegraph หยุดทำงาน</a></h2>
<ul>
<li>Sourcegraph เปลี่ยนเป็นบริษัทเอกชนเมื่อวันที่ 19 สิงหาคม 2024 โดยย้ายออกจากการเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนี้ทำให้ที่เก็บ sourcegraph/sourcegraph กลายเป็นส่วนตัว ส่งผลกระทบต่อการอ้างอิงในบล็อกวิศวกรรม และจำเป็นต้องใช้สแน็ปช็อตสาธารณะหรือการแยกส่วนส่วนตัว</li>
<li>เพื่อรักษาความถูกต้องของการอ้างอิง ผู้เขียนได้สร้างโปรแกรม Go เพื่อดึงข้อมูลการขอรวมโค้ด (pull request) สกัดคอมมิตที่เกี่ยวข้อง และทำให้กระบวนการอัปเดตลิงก์เป็นอัตโนมัติด้วยสคริปต์ bash</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Sourcegraph ได้ทำให้ฐานรหัสภายในหลักของตนเป็นส่วนตัวเพื่อปรับปรุงการพัฒนาผลิตภัณฑ์ โดยอ้างถึงความซับซ้อน การใช้งานในทางที่ผิดของเครื่องมือ AI ของพวกเขา Cody และความสับสนระหว่างเวอร์ชันโอเพนซอร์สและเวอร์ชันองค์กร</li>
<li>บริษัทจะยังคงให้บริการค้นหารหัสสาธารณะและดูแลโครงการโอเพนซอร์สบางส่วน แม้จะมีการเปลี่ยนแปลง</li>
<li>ซีอีโอกล่าวว่าการทำให้ฐานรหัสเป็นส่วนตัวได้นำไปสู่การเป็นพันธมิตรที่สำคัญมากขึ้นและโอกาสในการสร้างรายได้มากขึ้น แม้ว่าปฏิกิริยาของผู้ใช้จะหลากหลาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux">การแจ้งเตือนแบบ Toast เป็นประสบการณ์ผู้ใช้ที่ไม่ดี</a></h2>
<ul>
<li>การแจ้งเตือนแบบ Toast มักปรากฏไกลจากจุดที่ผู้ใช้กำลังให้ความสนใจ ทำให้เกิดปัญหาด้านการใช้งาน เช่น บน YouTube ที่การแจ้งเตือนแบบ Toast ปรากฏที่มุมล่างซ้ายในขณะที่ผู้ใช้กำลังให้ความสนใจที่หน้าต่างโมดอลในศูนย์กลาง</li>
<li>แนวทางแก้ไขที่แนะนำรวมถึงการแสดงเพลย์ลิสต์ใต้ปุ่มแทนที่จะเป็นในหน้าต่างโมดอล และการใช้ตัวบ่งชี้การโหลดเพื่อบ่งบอกการดำเนินการเสร็จสิ้น ซึ่งจะช่วยลดความจำเป็นในการใช้ทอสต์</li>
<li>ตัวอย่างจาก Gmail และการกระทำของคลิปบอร์ดแสดงให้เห็นว่า Toasts อาจเป็นสิ่งที่ซ้ำซ้อน เนื่องจากรูปแบบการตอบกลับอื่นๆ (เช่น การลบอีเมลออกจากรายการหรือการยืนยันด้วยปุ่ม) สามารถสื่อสารความสำเร็จได้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298794">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงมุ่งเน้นไปที่ว่าการแจ้งเตือนแบบทอสต์ (การแจ้งเตือนขนาดเล็กและชั่วคราว) เป็น UX (ประสบการณ์ผู้ใช้) ที่ไม่ดีหรือไม่ เนื่องจากความซ้ำซ้อนและความเป็นไปได้ที่จะทำให้ผู้ใช้เสียสมาธิ</li>
<li>ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าการแจ้งเตือนแบบป๊อปอัพให้ข้อมูลย้อนกลับที่จำเป็น โดยเฉพาะสำหรับการกระทำที่ไม่สามารถมองเห็นได้ทันที และสามารถรวมตัวเลือกการยกเลิกได้ ซึ่งช่วยเพิ่มความสามารถในการใช้งาน</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงปัญหาต่างๆ เช่น ข้อความแจ้งเตือนหายไปเร็วเกินไป, ไม่สามารถเข้าถึงได้สำหรับผู้ใช้แว่นขยายหน้าจอ, และก่อให้เกิดการรบกวน โดยแนะนำทางเลือกเช่น การให้ข้อเสนอแนะในบริบทหรือบันทึกข้อความ</li>
</ul>
<h2><a href="https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/">กายวิภาคของการล่มสลายทางจิตใจตอนตี 2</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนประสบกับเหตุการณ์ความเครียดอย่างรุนแรงเนื่องจากปัญหาการผลิตบนเว็บไซต์ของพวกเขา jumpcomedy.com โดยการเรียก HTTP POST ล้มเหลวอย่างไม่คาดคิด</li>
<li>แม้จะมีการดีบักอย่างละเอียดและการติดต่อกับชุมชนอย่างกว้างขวาง ปัญหายังคงอยู่จนกระทั่งผู้เขียนระบุและลบคีย์ API ของ PostHog ซึ่งแก้ไขปัญหาได้</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นให้เห็นถึงผลกระทบทางอารมณ์จากความล้มเหลวทางเทคนิคและความสำคัญของการตรวจสอบข้อบกพร่องอย่างละเอียด แม้ว่าเบาะแสเริ่มต้นจะทำให้เข้าใจผิดก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41300368">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาประสบกับการล่มสลายทางจิตใจในช่วงดึกเนื่องจากบั๊กในไลบรารี PostHog ซึ่งส่งผลกระทบต่อการทำงานของเว็บไซต์ของพวกเขา</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรักษาความสงบและการทำงานอย่างเป็นระบบในช่วงวิกฤต การตรวจสอบที่เหมาะสม และการจัดการการพึ่งพาอาศัยกัน</li>
<li>การอภิปรายยังเน้นถึงแง่มุมทางจิตวิทยาของการจัดการกับสถานการณ์ที่มีความกดดันสูงและความจำเป็นในการมีระบบสนับสนุนที่ดียิ่งขึ้นในบทบาททางเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://netboot.xyz/">Netboot.xyz: ระบบปฏิบัติการที่คุณชื่นชอบทั้งหมดในที่เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Netboot.xyz ช่วยให้สามารถบูตเข้าสู่ระบบปฏิบัติการต่างๆ ได้อย่างรวดเร็วโดยใช้เครื่องมือที่มีน้ำหนักเบา ทำให้การประเมิน การติดตั้ง และการกู้คืนเป็นไปได้โดยไม่ต้องดาวน์โหลดซ้ำและเขียนสื่อใหม่</li>
<li>ขับเคลื่อนโดยโครงการ iPXE มันใช้ PXE (Preboot Execution Environment) เพื่อจัดเตรียม กู้คืน หรือโหลดสภาพแวดล้อมการบูตสด ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีค่าสำหรับผู้ดูแลระบบ</li>
<li>เครื่องมือนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งสำหรับผู้ดูแลระบบ ช่วยให้การจัดการและแก้ไขปัญหาหลายระบบปฏิบัติการเป็นไปอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293850">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Netboot.xyz เป็นการสร้าง iPXE ที่ถูกกำหนดค่าไว้ล่วงหน้า ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถดาวน์โหลดและบูตตัวติดตั้งสำหรับระบบปฏิบัติการยอดนิยมหลายระบบได้จากภาพเดียว</li>
<li>iPXE เป็นการนำ PXE (Preboot Execution Environment) มาใช้งานในรูปแบบโอเพนซอร์ส โดยรองรับโปรโตคอลเพิ่มเติมเช่น HTTP(S) และ DNS และสามารถเชนโหลดเข้าสู่ภาพ EFI หรือเคอร์เนลของลินุกซ์ได้</li>
<li>โครงการนี้ได้รับความสนใจเนื่องจากความสะดวกในการบูตตัวติดตั้งระบบปฏิบัติการต่างๆ จากภาพเดียว ทำให้เป็นเครื่องมือที่หลากหลายสำหรับผู้ดูแลระบบและผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html">ระบบนำทางและคอมพิวเตอร์ของขีปนาวุธนิวเคลียร์ Minuteman III</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์ของ Ken Shirriff ตรวจสอบระบบนำทางของขีปนาวุธนิวเคลียร์ Minuteman III ซึ่งถูกใช้งานมาตั้งแต่ปี 1962 และเกี่ยวข้องกับแพลตฟอร์มที่มีการรักษาเสถียรภาพด้วยไจโรสำหรับการเล็งเป้าหมายอย่างแม่นยำ</li>
<li>ระบบนำทางซึ่งมีราคาเดิมอยู่ที่ $510,000 ในปี 1970 ประกอบด้วยไจโรสโคป, เครื่องวัดความเร่ง, ตัวควบคุมชุดนำทาง, เครื่องขยายเสียง และคอมพิวเตอร์สำหรับปรับเส้นทางการเคลื่อนที่</li>
<li>โพสต์ยังกล่าวถึงการพัฒนาของคอมพิวเตอร์ D-17B และ D-37 ในขีปนาวุธ Minuteman จากเทคโนโลยีทรานซิสเตอร์ไปสู่เทคโนโลยีวงจรรวม และสะท้อนถึงบทบาทของขีปนาวุธในด้านการยับยั้งนิวเคลียร์และผลกระทบต่ออุตสาหกรรมวงจรรวม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293767">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระบบนำทางและคอมพิวเตอร์ของขีปนาวุธนิวเคลียร์ Minuteman III ได้รับการดูแลโดยฐานทัพอากาศ Malmstrom ในมอนแทนา โดยมีการแนะนำให้ชาวบ้านในพื้นที่หลีกเลี่ยงการรบกวนสายเคเบิลที่มีแรงดันใต้ดิน</li>
<li>ระบบนำวิถีของขีปนาวุธได้พัฒนาจากการหมุนทางกายภาพไปสู่การใช้ไจโรคอมพาสและออโตคอลลิเมเตอร์เพื่อการเล็งเป้าหมายที่แม่นยำ ทำให้สามารถเก็บและเลือกเป้าหมายหลายเป้าหมายผ่านคอนโซลการยิงได้</li>
<li>การทดสอบเป็นประจำช่วยให้มั่นใจในความน่าเชื่อถือของขีปนาวุธ แม้ว่าหัวรบจะไม่ได้รับการทดสอบตั้งแต่ปี 1996 เนื่องจากสนธิสัญญาห้ามทดสอบอย่างครอบคลุม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug">ภาพยนตร์ฝึกอบรมของกองทัพเรือสหรัฐฯ ปี 1953 เกี่ยวกับคอมพิวเตอร์เชิงกล [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299211">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ภาพยนตร์ฝึกอบรมของกองทัพเรือสหรัฐฯ ในปี 1953 เกี่ยวกับคอมพิวเตอร์เชิงกลได้กลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้ง ทำให้ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีและนักประวัติศาสตร์สนใจ</li>
<li>ภาพยนตร์เรื่องนี้นำเสนอระบบคอมพิวเตอร์เชิงกลในยุคแรกที่ใช้สำหรับการควบคุมการยิงทางเรือ โดยเน้นถึงความชาญฉลาดของเทคโนโลยีก่อนยุคดิจิทัล</li>
<li>การอภิปรายเผยให้เห็นถึงความสำคัญทางประวัติศาสตร์และการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติของคอมพิวเตอร์เชิงกลเหล่านี้ เช่น การใช้งานในสงครามโลกครั้งที่สองและสงครามอ่าว และอิทธิพลของพวกมันต่อการคำนวณสมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ankane/transformers-ruby">ทรานส์ฟอร์เมอร์สำหรับรูบี้</a></h2>
<ul>
<li>Transformers.rb แนะนำโมเดลทรานส์ฟอร์เมอร์ที่ทันสมัยสำหรับภาษาการเขียนโปรแกรม Ruby ทำให้การประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) ขั้นสูงสามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนา Ruby</li>
<li>ห้องสมุดรองรับโมเดลและกระบวนการต่างๆ รวมถึงการแปลงประโยค การรู้จำชื่อเอนทิตี การวิเคราะห์ความรู้สึก การตอบคำถาม และการจำแนกภาพ ซึ่งสอดคล้องกับ API ของ Transformers Python ที่เป็นที่นิยม</li>
<li>การเปิดตัวนี้มีความสำคัญเนื่องจากเป็นการเชื่อมช่องว่างสำหรับนักพัฒนา Ruby ทำให้พวกเขาสามารถใช้ประโยชน์จากโมเดลทรานส์ฟอร์เมอร์ที่ทรงพลังได้โดยไม่ต้องเปลี่ยนไปใช้ Python ซึ่งจะช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานและขยายระบบนิเวศของ Ruby</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299148">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ankane&#39;s Onnx runtime สำหรับ Ruby ได้รับการตอบรับอย่างดี โดยได้รับคะแนน 206 คะแนนบน GitHub และได้รับการยกย่องในเรื่องความง่ายในการใช้งานเมื่อเทียบกับที่เก็บ JavaScript อย่างเป็นทางการ</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมการมีส่วนร่วมของ Ankane ต่อชุมชน Ruby โดยเน้นถึงความขาดแคลนของเครื่องมือที่คล้ายกันใน Ruby เมื่อเทียบกับ Python และ JavaScript</li>
<li>Ankane ยังเป็นที่รู้จักในการสร้างเครื่องมือ Ruby ที่มีคุณค่าอื่น ๆ เช่น pgvector, neighbor, pretender, ahoy, blazer, และ field_test ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและการเข้าถึงของ Ruby สำหรับการใช้งาน AI และเว็บแอปพลิเคชัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://pragtical.dev/">Pragtical: โปรแกรมแก้ไขโค้ดที่ใช้งานได้จริงและมีความเป็นจริง</a></h2>
<ul>
<li>Pragtical เป็นโปรแกรมแก้ไขข้อความที่มีน้ำหนักเบา ใช้ RAM เพียง 30 MB และพื้นที่ดิสก์เพียง 5 MB ทำให้มั่นใจได้ถึงประสิทธิภาพที่ราบรื่นบนอุปกรณ์ต่างๆ</li>
<li>มันมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น การเน้นไวยากรณ์ที่ทรงพลัง, เคอร์เซอร์หลายตัว, แถบคำสั่ง และสามารถขยายได้อย่างมากผ่าน Lua และ C API ของมัน โดยมีฟังก์ชันเพิ่มเติมที่สามารถใช้งานได้ในรูปแบบของปลั๊กอิน</li>
<li>Pragtical เป็นโปรแกรมที่สามารถใช้งานได้ข้ามแพลตฟอร์ม โดยสามารถทำงานบน Windows, Linux และ macOS และเป็นโปรแกรมฟรี โอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยไม่มีการเก็บข้อมูลใดๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41297609">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Pragtical เป็นโปรแกรมแก้ไขโค้ดใหม่ที่อ้างว่าเบา ใช้ RAM เพียง 30MB แม้ว่านี่อาจจะเป็นกรณีที่ไม่มีการโหลดส่วนขยายใด ๆ</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงปัญหาที่เกิดขึ้นซ้ำๆ ในการพัฒนาซอฟต์แวร์: เครื่องมือและโปรแกรมแก้ไขเริ่มต้นด้วยความเบา แต่กลายเป็นหนักขึ้นเมื่อเวลาผ่านไปเนื่องจากฟีเจอร์และส่วนขยายที่เพิ่มเข้ามา</li>
<li>โพสต์ยังกล่าวถึงความง่ายในการเขียนส่วนขยายใน Lua สำหรับ Pragtical โดยเปรียบเทียบในทางที่ดีขึ้นกับโปรแกรมแก้ไขอื่น ๆ เช่น VSCode ซึ่งมี API สำหรับส่วนขยายที่ซับซ้อนและไม่สม่ำเสมอมากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://digipres.club/@foone/112990331505043510">ฉันเก็บ NUC ที่ไม่ดีจากขยะอิเล็กทรอนิกส์และมันมีป้ายติดอยู่สำหรับบริษัท AI</a></h2>
<ul>
<li>Digipres.club เป็นเครือข่ายสังคมแบบกระจายศูนย์ที่ขับเคลื่อนโดย Mastodon โดยมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น ไดเรกทอรีโปรไฟล์ นโยบายความเป็นส่วนตัว และโค้ดโอเพนซอร์ส</li>
<li>ผู้ใช้สามารถโต้ตอบกับโปรไฟล์หรือแฮชแท็ก, เพิ่มในรายการโปรด, แชร์, และตอบกลับโพสต์, เพื่อเพิ่มการมีส่วนร่วมทางสังคม</li>
<li>แพลตฟอร์มกำลังทำงานอยู่บนเวอร์ชัน v4.2.10+hometown-1.1.1 ซึ่งบ่งบอกถึงการอัปเดตล่าสุดและการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298430">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้เครื่อง NUC (Next Unit of Computing) จากขยะอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งเดิมทีถูกใช้โดยบริษัท AI ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับการตั้งค่าทางเทคนิคและวิธีการเข้ารหัส</li>
<li>การสนทนารวมถึงการถกเถียงเกี่ยวกับระบบการดูแลสุขภาพของสหรัฐอเมริกา ความสำคัญของการกำจัดข้อมูลอย่างถูกต้อง และความท้าทายในการจัดการความลับ</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์ในการค้นหาฮาร์ดแวร์จากถังขยะ โดยพูดถึงความเสี่ยงและกฎหมายที่เกี่ยวข้อง และเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการเข้ารหัสดิสก์ทั้งหมด</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/">ระบบแนะนำเพลงโดยใช้โมเดลทรานส์ฟอร์มเมอร์</a></h2>
<ul>
<li>Google Research ได้แนะนำระบบแนะนำเพลงโดยใช้โมเดล Transformer เพื่อให้เข้าใจการกระทำของผู้ใช้ในบริบทได้ดียิ่งขึ้น</li>
<li>ระบบมีเป้าหมายที่จะปรับปรุงความแม่นยำในการแนะนำโดยการปรับตัวตามพฤติกรรมของผู้ใช้ เช่น การชอบเพลงจังหวะเร็วในระหว่างการออกกำลังกาย ซึ่งจะช่วยลดอัตราการข้ามเพลงและเพิ่มเวลาการฟัง</li>
<li>วิธีการนี้ผสมผสาน Transformer กับโมเดลการจัดอันดับ เพื่อเพิ่มความเกี่ยวข้องของคำแนะนำและบ่งบอกถึงความพึงพอใจของผู้ใช้ที่สูงขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293901">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระบบแนะนำเพลงที่ใช้โมเดลทรานส์ฟอร์มเมอร์กำลังถูกพูดถึงบน research.google โดยเน้นถึงความไม่พอใจของผู้ใช้กับระบบปัจจุบันอย่าง Apple Music และ Spotify</li>
<li>ผู้ใช้ชอบวิธีการสำรวจที่มากขึ้น คล้ายกับแท็บแนะนำของ YouTube และกล่าวถึงแพลตฟอร์มทางเลือกเช่น cosine.club และ everynoise.com ซึ่งใช้การฝังเวกเตอร์แต่มีข้อจำกัด</li>
<li>มีการเรียกร้องให้มีระบบที่ขับเคลื่อนโดยผู้ใช้มากขึ้น ซึ่งท้าทายอคติและแนะนำเพลงใหม่ๆ อย่างแท้จริง แทนที่จะพึ่งพารูปแบบการสร้างรายการเพลง</li>
</ul>
<h2><a href="http://phrack.org/issues/71/1.html">พรัค 71</a></h2>
<ul>
<li>นิตยสาร Phrack ได้ออกฉบับที่ 71 เมื่อวันที่ 19 สิงหาคม 2024 โดยมีบทความหลากหลายเกี่ยวกับเทคนิคการแฮ็กขั้นสูงและหัวข้อความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
<li>บทความสำคัญรวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับช่องโหว่ของ MPEG-CENC, การข้าม CET และ BTI ด้วยการเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชัน, และกลยุทธ์การโจมตีใหม่สำหรับระบบ Linux</li>
<li>นิตยสารขอเชิญส่งบทความสำหรับฉบับที่ 72 ซึ่งเป็นการเฉลิมฉลองครบรอบ 40 ปีในปี 2025 โดยเชิญชวนให้ชุมชนแฮกเกอร์ร่วมส่งผลงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296949">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Phrack, นิตยสารแฮกเกอร์ที่มีมายาวนาน, ได้ออกฉบับที่ 71 โดยยังคงรักษาจิตวิญญาณดั้งเดิมไว้ตลอดหลายทศวรรษที่ผ่านมา.</li>
<li>ผู้อ่านรำลึกถึงอิทธิพลของนิตยสารที่มีต่อวัยเยาว์ของพวกเขาและบทบาทของมันในวัฒนธรรมอินเทอร์เน็ตยุคแรก</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของจิตวิญญาณของแฮกเกอร์และความท้าทายในการเข้าถึงเนื้อหาอินเทอร์เน็ตที่แท้จริงและไม่ผ่านการกรองในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/">นาฬิกาเลนทิคูลาร์</a></h2>
<ul>
<li>โมซิเวอร์ส นักฟิสิกส์และผู้ที่ชื่นชอบอิเล็กทรอนิกส์ ได้สร้างนาฬิกาเลนทิคูลาร์โดยใช้ภาพที่สลับกันและเลนส์ทรงกระบอกเพื่อแสดงเวลา โดยได้รับแรงบันดาลใจจากแอนิเมชันเลนทิคูลาร์ที่เห็นบนโปสการ์ด</li>
<li>โครงการนี้ประกอบด้วยส่วนประกอบต่างๆ รวมถึงเซอร์โวมอเตอร์, บอร์ดไดรเวอร์ PWM, ไมโครคอนโทรลเลอร์ ESP8266 และเครื่องพิมพ์ 3D พร้อมขั้นตอนรายละเอียดสำหรับการปรับเทียบ, การพิมพ์ และการประกอบ</li>
<li>นาฬิกาเลนทิคูลาร์ได้รับรางวัลที่สองในการประกวดสีสันแห่งสายรุ้ง โดยเน้นถึงแนวทางที่สร้างสรรค์และการดำเนินการที่ประสบความสำเร็จ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293929">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้บน Instructables ได้แชร์โปรเจกต์เกี่ยวกับการสร้างนาฬิกา Lenticular ซึ่งจุดประกายความสนใจและการสนทนาในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี</li>
<li>เทคโนโลยีเลนติคูลาร์ ซึ่งสร้างภาพที่เปลี่ยนแปลงหรือเคลื่อนไหวเมื่อมองจากมุมต่างๆ กำลังถูกสำรวจเพื่อการประยุกต์ใช้ในงานสร้างสรรค์ต่างๆ รวมถึงนาฬิกาและศิลปะ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงความท้าทายทางเทคนิคและวิธีแก้ปัญหา เช่น การปรับเลนส์ด้วยมือ การใช้เทคโนโลยีการแสดงผลที่แตกต่างกัน และการแก้ไขปัญหามุมมองการรับชม</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html">พบ &#39;สายพันธุ์หายาก&#39; ที่ไม่เคยเห็นในพื้นที่นี้มา 50 ปี บนกล้องติดตามเส้นทางในรัฐแอริโซนา</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยคินลีย์ ราแกนจากสวนสัตว์ฟีนิกซ์ค้นพบออสเซลอตบนกล้องดักถ่ายในพื้นที่สูงอาทาสโกซา รัฐแอริโซนา ซึ่งเป็นการพบเห็นครั้งแรกในภูมิภาคนี้ในรอบอย่างน้อย 50 ปี</li>
<li>การค้นพบนี้เป็นส่วนหนึ่งของการศึกษาสัตว์ป่าในพื้นที่ Atascosa Complex ซึ่งได้ติดตั้งกล้อง 50 ตัวในเดือนเมษายนเพื่อทำความเข้าใจสัตว์ป่าในท้องถิ่นให้ดียิ่งขึ้น</li>
<li>เสือออเซลอต ซึ่งถูกระบุว่าเป็นตัวใหม่ที่ไม่เคยพบเห็นในรัฐนี้มาก่อน เน้นย้ำถึงการใกล้สูญพันธุ์อย่างวิกฤตของสายพันธุ์นี้ในรัฐแอริโซนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เสือดาวอเมริกากลางที่หายาก ซึ่งไม่เคยเห็นในรัฐแอริโซนามานานถึง 50 ปี ถูกจับภาพได้โดยกล้องติดตามเส้นทาง ทำให้เกิดความสนใจและชื่นชมในความยืดหยุ่นของสัตว์ป่าอย่างมาก</li>
<li>การขาดวิดีโอในบทความทำให้ผู้ใช้ต้องไปหาฟุตเทจบน YouTube ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในวงการสื่อสารมวลชนสมัยใหม่ในการนำเสนอเนื้อหาที่ครอบคลุม</li>
<li>การสนทนารวมถึงความหายากของการพบเห็นเช่นนี้ ทักษะการเอาตัวรอดของสัตว์ป่า และแม้กระทั่งการคาดเดาเกี่ยวกับสิ่งมีชีวิตในตำนานอย่างบิ๊กฟุต</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html">ว่าด้วยความโหดร้ายของการสอนวิทยาการคอมพิวเตอร์อย่างแท้จริง (1988)</a></h2>
<ul>
<li>การบรรยายโดย Edsger W. Dijkstra กล่าวถึงผลกระทบทางวิทยาศาสตร์และการศึกษาในการมองคอมพิวเตอร์ว่าเป็นนวัตกรรมที่แปลกใหม่อย่างมาก ซึ่งต้องการวิธีการใหม่ ๆ แทนที่จะพึ่งพาแนวคิดในอดีต</li>
<li>Dijkstra โต้แย้งว่าการไม่ตระหนักถึงธรรมชาติที่รุนแรงของคอมพิวเตอร์นำไปสู่ความเข้าใจผิดในสาขาต่างๆ เช่น วิศวกรรมซอฟต์แวร์และการศึกษา โดยสนับสนุนให้การเขียนโปรแกรมถูกสอนเป็นวิชาคณิตศาสตร์อย่างเป็นทางการ</li>
<li>เขาเน้นย้ำว่ามหาวิทยาลัยควรยอมรับการสอนสิ่งใหม่ๆ ที่เป็นนวัตกรรมเพื่อป้องกันการหยุดนิ่งทางปัญญาและเตรียมนักศึกษาให้พร้อมสำหรับความท้าทายในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41295433">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความของ Dijkstra ในปี 1988 โต้แย้งว่าชุมชนธุรกิจยังไม่พร้อมสำหรับความซับซ้อนที่เกิดจากคอมพิวเตอร์ ซึ่งแก้ปัญหาง่าย ๆ แต่สร้างปัญหาที่ยากขึ้น</li>
<li>เขาสนับสนุนวิธีการทางการในด้านการคำนวณ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการใช้งานและความท้าทายของความซับซ้อนของซอฟต์แวร์</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงคุณค่าของการพิสูจน์อย่างเป็นทางการ ความแตกต่างระหว่างแนวทางการเขียนโปรแกรมเชิงทฤษฎีและเชิงปฏิบัติ และผลกระทบของวิธีการศึกษาในการพัฒนาทักษะการเขียนโปรแกรม</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="13ft – เว็บไซต์ที่คล้ายกับ 12ft.io แต่โฮสต์ด้วยตัวเอง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=13ft%20%E2%80%93%20%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%2012ft.io%20%E0%B9%81%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B9%82%E0%B8%AE%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/19&#39;</h2>
<h1>2024-08-19</h1>
<h2><a href="https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/">โซ่ของมาร์คอฟตลกกว่า LLMs</a></h2>
<ul>
<li>มาร์คอฟเชนเป็นโมเดลสถิติที่ง่ายในการทำนายคำถัดไปตามบริบท ซึ่งแตกต่างจากโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่ซับซ้อน (LLMs) ที่ใช้คณิตศาสตร์เวกเตอร์ขั้นสูง</li>
<li>แม้ว่า LLMs จะมีความแม่นยำ แต่ก็มักจะสร้างเนื้อหาที่คาดเดาได้และน่าเบื่อ ทำให้มีประสิทธิภาพน้อยลงสำหรับการสร้างอารมณ์ขัน ซึ่งต้องการความประหลาดใจและความคิดริเริ่ม</li>
<li>การอภิปรายชี้ให้เห็นว่าอาจจำเป็นต้องมีรูปแบบภาษาประเภทใหม่เพื่อสร้างเนื้อหาที่มีอารมณ์ขันอย่างแท้จริง ซึ่งเน้นถึงข้อจำกัดในปัจจุบันของ LLMs</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286203">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความแตกต่างที่น่าขบขันระหว่างโซ่ของมาร์คอฟและโมเดลภาษาขนาดใหญ่สมัยใหม่ (LLMs) โดยโซ่ของมาร์คอฟสร้างเนื้อหาที่ดูไร้สาระและตลกมากกว่าเมื่อเทียบกับผลลัพธ์ที่สมจริงมากขึ้นของ LLMs</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวและโครงการที่ใช้ห่วงโซ่มาร์คอฟในการสร้างเนื้อหาปลอมที่น่าขบขัน เช่น บล็อกโพสต์ปลอมของ AWS และบันทึกการแก้ไขเกม ซึ่งได้รับการตอบรับอย่างดีเนื่องจากความไม่สามารถคาดเดาได้ของมัน</li>
<li>โพสต์นี้ประกอบด้วยชุดมุกตลกที่สร้างโดย Claude 3.5 ซึ่งเป็น LLM โดยแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างในสไตล์การตลกระหว่าง Markov chains และ LLMs โดยที่ Markov chains จะมีความไร้สาระมากกว่า ในขณะที่ LLMs จะมีโครงสร้างที่ชัดเจนและน่าประหลาดใจน้อยกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/roblox2024">Roblox เป็นเกมที่ใหญ่ที่สุดในโลก แต่ไม่มีกำไร</a></h2>
<ul>
<li>Roblox ซึ่งเป็นเกมที่ใหญ่ที่สุดในโลก มีผู้ใช้งานรายวันมากกว่า 80 ล้านคน และผู้ใช้งานรายเดือนกว่า 380 ล้านคน แต่ยังคงไม่มีกำไรแม้จะมีการเติบโต</li>
<li>ต้นทุนสูง รวมถึงค่าธรรมเนียมร้านค้าแอป (23%), การจ่ายเงินให้กับนักพัฒนา (26%), โครงสร้างพื้นฐานและความปลอดภัย (28%), และการวิจัยและพัฒนา (44%), เป็นปัจจัยที่ทำให้เกิดความท้าทายทางการเงิน</li>
<li>เพื่อให้บรรลุความสามารถในการทำกำไร Roblox มีเป้าหมายที่จะลดค่าธรรมเนียมของร้านแอป เพิ่มการใช้จ่ายของผู้ใช้ ขยายธุรกิจโฆษณา และแนะนำฟีเจอร์ใหม่ๆ เช่น การส่งข้อความและการโทรด้วยเสียง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Roblox แม้จะเป็นเกมที่ใหญ่ที่สุดในโลก แต่ยังคงไม่มีกำไร ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับกลยุทธ์ทางการเงินและตำแหน่งในตลาดของมัน</li>
<li>ความกังวลจากผู้ปกครองรวมถึงรูปแบบการจ่ายเงินเพื่อชนะของเกม การโฆษณาหนัก และการมีอยู่ของผู้ใหญ่ที่มีพฤติกรรมเป็นพิษ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการควบคุมสภาพแวดล้อมการเล่นเกมออนไลน์</li>
<li>การอภิปรายเสนอทางเลือกสำหรับเด็ก เช่น การซื้อเกมอื่นหรือส่งเสริมนิสัยการเล่นเกมที่ดีต่อสุขภาพ ซึ่งสะท้อนถึงปัญหาที่กว้างขึ้นในอุตสาหกรรมเกมออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit">Google ใช้เวลาสามเดือนในการลบแอปหลอกลวงที่ขโมยเงินกว่า $5M</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286045">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google ใช้เวลาสามเดือนในการลบแอปหลอกลวงออกจาก Play Store ซึ่งขโมยเงินจากผู้ใช้ไปกว่า 5 ล้านดอลลาร์</li>
<li>ผู้หญิงคนหนึ่งกำลังฟ้องร้อง Google โดยอ้างว่าเธอเชื่อมั่นในแพลตฟอร์มนี้ว่าจะป้องกันการหลอกลวงเช่นนี้ได้ และสูญเสียเงินไป 5 ล้านดอลลาร์หลังจากใช้แอปนี้เป็นเวลาหลายเดือน</li>
<li>กรณีนี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกระบวนการตรวจสอบของร้านแอปและความสมดุลของความรับผิดชอบระหว่างแพลตฟอร์มเทคโนโลยีและผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janbjorge/PgQueuer">PgQueuer – เปลี่ยน PostgreSQL ให้เป็นคิวงาน</a></h2>
<ul>
<li>PgQueuer เป็นไลบรารีคิวงาน Python ที่มีความเรียบง่ายและประสิทธิภาพสูง ออกแบบมาเพื่อทำงานร่วมกับ PostgreSQL</li>
<li>มันใช้ฟีเจอร์ LISTEN/NOTIFY ของ PostgreSQL สำหรับการจัดการคิวงานอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>สิ่งนี้ทำให้มันเป็นเครื่องมือที่น่าสนใจสำหรับนักพัฒนาที่กำลังมองหาวิธีการที่เบาและมีประสิทธิภาพสำหรับการจัดคิวงานในแอปพลิเคชัน Python</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284703">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>PgQueuer เป็นไลบรารีคิวงานประสิทธิภาพสูงสำหรับ Python ที่ใช้ประโยชน์จาก LISTEN/NOTIFY ของ PostgreSQL เพื่อการจัดการงานที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>มันใช้ SELECT FOR UPDATE SKIP LOCKED เพื่อให้แน่ใจว่าการจัดการงานและป้องกันการสูญเสียข้อความในระหว่างการเกิดข้อขัดข้อง ทำให้มันมีความแข็งแกร่งและเชื่อถือได้</li>
<li>ผู้ใช้เปรียบเทียบ PgQueuer กับระบบอื่น ๆ เช่น Celery, Graphile Worker, และคิวที่ใช้ Redis โดยสังเกตถึงความเรียบง่ายและประสิทธิภาพของมัน แม้ว่าบางคนจะชอบโซลูชันเฉพาะสำหรับการประมวลผลที่สูงกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead">ไมค์ มาเกียก เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>ไมค์ มาเกีย นักข่าวไอทีชื่อดังและผู้ก่อตั้ง The Register และ The Inquirer เสียชีวิตแล้วในวัย 74 ปี</li>
<li>ไฮไลท์ในอาชีพของ Magee รวมถึงการร่วมก่อตั้ง The Register ในปี 1994 และต่อมา The Inquirer ซึ่งกลายเป็นธุรกิจที่มีกำไรด้วยการลงทุนเพียงเล็กน้อย</li>
<li>นอกเหนือจากการเป็นนักข่าวเทคโนโลยีแล้ว Magee ยังมีความสนใจที่หลากหลาย รวมถึงการก่อตั้ง &quot;Arcane Magical Order of the Knights of Shambhala&quot; และการแปลตำราตันตระ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285851">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไมค์ มาเกก ผู้ก่อตั้ง The Register และ The Inquirer ได้เสียชีวิตลงแล้ว ทิ้งมรดกสำคัญในวงการสื่อสารเทคโนโลยี</li>
<li>เป็นที่รู้จักจากสไตล์ที่เป็นเอกลักษณ์และการมีส่วนร่วมของเขา อาชีพของ Mageek รวมถึงเรื่องราวที่น่าจดจำและการให้คำปรึกษาแก่นักเขียน ซึ่งมีส่วนในการกำหนดทิศทางของข่าวเทคโนโลยี</li>
<li>แม้จะมีข้อโต้แย้ง แต่ผลกระทบของ Mageek ต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยีก็ยังคงถูกจดจำอย่างอบอุ่นโดยหลายคนในชุมชนเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html">การแยกวิเคราะห์ protobuf ที่ความเร็ว 2+GB/s: ฉันเรียนรู้ที่จะรักการเรียกฟังก์ชันแบบหางในภาษา C ได้อย่างไร (2021)</a></h2>
<ul>
<li>ฟีเจอร์ใหม่ในคอมไพเลอร์ Clang โดยการใช้ <code>[[clang::musttail]]</code> หรือ <code>__attribute__((musttail))</code> attributes รับประกันการเรียก tail calls ในภาษา C, C++ และ Objective-C ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพอย่างมาก</li>
<li>ด้วยการใช้การปรับแต่งการเรียกฟังก์ชันแบบหางในการแยกวิเคราะห์ protobuf ทำให้ได้ความเร็วมากกว่า 2GB/s ซึ่งมากกว่าสถิติก่อนหน้านี้ถึงสองเท่า</li>
<li>ข้อจำกัดหลักคือความสามารถในการพกพา เนื่องจาก <code>musttail</code> เป็นส่วนขยายที่ไม่เป็นมาตรฐาน แต่กำลังมีความพยายามในการแก้ไขปัญหานี้ด้วยมาโครและคุณลักษณะอื่น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41289114">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการใช้ tail calls ในภาษา C เพื่อให้การแยกวิเคราะห์ข้อมูล protobuf มีความเร็วสูง โดยสามารถทำความเร็วได้มากกว่า 2GB/s</li>
<li>ข้อเสนอสำหรับมาตรฐาน C ใหม่, &quot;return goto (expression);&quot;, มีเป้าหมายเพื่อทำให้การใช้งาน tail call ง่ายขึ้นโดยการรับประกันว่าช่วงชีวิตของวัตถุท้องถิ่นจะสิ้นสุดลง, หลีกเลี่ยงการวิเคราะห์การหลบหนีที่ซับซ้อน.</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายและประโยชน์ของการปรับแต่งการเรียกฟังก์ชันแบบหาง (TCO) ในภาษาการเขียนโปรแกรมและสถาปัตยกรรมต่างๆ รวมถึง C, Rust และ WebAssembly (WASM)</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/">นาซายอมรับว่าไม่สามารถประเมินความเสี่ยงของปัญหาการขับเคลื่อนของสตาร์ไลเนอร์ได้</a></h2>
<ul>
<li>นาซ่าไม่สามารถประเมินความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับปัญหาการขับเคลื่อนของยานสตาร์ไลเนอร์ของโบอิ้งได้ ทำให้การตัดสินใจว่าจะนำตัวนักบินอวกาศ บุตช์ วิลมอร์ และ ซูนิ วิลเลียมส์ กลับสู่โลกหรือขยายเวลาการอยู่บนสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) ต้องล่าช้าออกไป</li>
<li>Starliner ซึ่งประสบปัญหาการรั่วไหลของเครื่องยนต์และฮีเลียม ครอบครองจุดจอดที่สำคัญของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) และต้องออกจากจุดนั้นก่อนภารกิจ Dragon ครั้งต่อไปของ SpaceX ในวันที่ 24 กันยายน</li>
<li>แม้ว่าบางเครื่องยนต์ขับดันจะฟื้นตัวได้ แต่ NASA ยังคงกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของพวกมันสำหรับการเผาไหม้เพื่อออกจากวงโคจรและการกลับเข้าสู่ชั้นบรรยากาศ โดยต้องตัดสินใจภายในปลายเดือนสิงหาคม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285046">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นาซายอมรับว่าไม่สามารถประเมินความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับปัญหาการขับเคลื่อนของยานสตาร์ไลเนอร์ของโบอิ้งได้ โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีผู้ให้บริการที่เชื่อถือได้หลายรายในภารกิจอวกาศ</li>
<li>การถกเถียงยังคงดำเนินต่อไปว่าจะใช้ Starliner สำหรับการนำตัวนักบินอวกาศกลับมาหรือพึ่งพา Dragon ของ SpaceX เพียงอย่างเดียว ซึ่งเน้นถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาผู้ให้บริการเพียงรายเดียว</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีตัวเลือกที่หลากหลายและเชื่อถือได้เพื่อให้มั่นใจในความสำเร็จและความปลอดภัยของภารกิจอวกาศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/">โรงไฟฟ้าขนาดยักษ์และไม่มีการควบคุมในระบบคลาวด์</a></h2>
<ul>
<li>แฮ็กเกอร์ชาวดัตช์เปิดเผยช่องโหว่โดยการควบคุมการติดตั้งแผงโซลาร์เซลล์ 4 ล้านแห่ง เผยให้เห็นความเสี่ยงในโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของสหภาพยุโรป</li>
<li>การจัดการแผงโซลาร์เซ็นทรัลไลซ์ โดยมักจะเป็นบริษัทนอกยุโรป ก่อให้เกิดความเสี่ยงในการปิดระบบพร้อมกัน ซึ่งอาจทำให้โครงข่ายไฟฟ้าของยุโรปล่มได้</li>
<li>ข้อกำหนด NIS2 ของสหภาพยุโรปและพระราชบัญญัติความยืดหยุ่นทางไซเบอร์อาจช่วยปรับปรุงความปลอดภัยได้ แต่จำเป็นต้องมีกฎระเบียบที่ชัดเจนเพื่อปฏิบัติต่อผู้จัดการแผงโซลาร์เซลล์ในฐานะบริษัทพลังงาน เพื่อให้แน่ใจว่าพวกเขาจะได้รับการควบคุมเช่นเดียวกับผู้ให้บริการพลังงานรายใหญ่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41292018">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นถึงความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่เกี่ยวข้องกับการจัดการแบบรวมศูนย์ของแผงโซลาร์เซลล์ อินเวอร์เตอร์ และแหล่งพลังงานหมุนเวียนอื่น ๆ ผ่านบริการคลาวด์ ซึ่งทำให้พวกมันเสี่ยงต่อการถูกโจมตีทางไซเบอร์</li>
<li>ในประเทศเนเธอร์แลนด์ แผงโซลาร์เซลล์ผลิตพลังงานเทียบเท่ากับโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ขนาดกลาง 25 แห่ง แต่ผลผลิตพลังงานต่อปีที่แท้จริงใกล้เคียงกับ 1.5 เท่าของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์เฉลี่ย</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าควรใช้กำลังการผลิตตามป้ายชื่อ (กำลังการผลิตสูงสุดที่ระบบสามารถผลิตได้) หรือผลผลิตจริงในการประเมินความเสี่ยง โดยเน้นความจำเป็นในการมีระเบียบข้อบังคับและแนวปฏิบัติด้านความปลอดภัยที่ดียิ่งขึ้นเพื่อปกป้องโครงข่ายไฟฟ้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper">FindMy Flipper – เครื่องจำลอง AirTag และ SmartTag</a></h2>
<ul>
<li>แอป FindMy Flipper ช่วยเพิ่มความสามารถของ Bluetooth ใน FlipperZero ทำให้สามารถเลียนแบบ Apple AirTag, Samsung SmartTag และ Tile Tracker ได้</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการจำลองแท็ก, การปรับแต่งช่วงเวลาการส่งสัญญาณบีคอนและกำลังส่ง, และการทำงานในพื้นหลังอย่างมีประสิทธิภาพเพื่อลดการใช้แบตเตอรี่</li>
<li>แอปนี้อนุญาตให้ทำการโคลนแท็กที่มีอยู่, สร้างคู่คีย์ OpenHaystack สำหรับเครือข่าย FindMy ของ Apple, และติดตาม FlipperZero พร้อมด้วยคำแนะนำการติดตั้งและการกำหนดค่าอย่างละเอียด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287031">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>FindMy Flipper เป็นโครงการจำลอง AirTag และ SmartTag ที่มีอยู่บน GitHub ซึ่งได้รับความสนใจอย่างมากจากชุมชนเทคโนโลยี</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของหนึ่งในส่วนประกอบที่พึ่งพา โดยเฉพาะอย่างยิ่งไลบรารีการยืนยันตัวตนของ iCloud ที่ไม่ปลอดภัยซึ่งอาจนำไปสู่การแบนบัญชีโดย Apple</li>
<li>โครงการนี้มีผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นในการหลีกเลี่ยงฟีเจอร์ป้องกันการติดตามของ Apple โดยการสลับใช้แท็กหลายตัว ทำให้เป็นหัวข้อที่น่าสนใจสำหรับทั้งผู้ที่สนใจด้านความปลอดภัยและผู้สนับสนุนความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html">การจัดประเภทไฟล์ PDF ทั้งหมดบนอินเทอร์เน็ต</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยได้จัดประเภทชุดข้อมูล SafeDocs ทั้งหมด ซึ่งเป็นคอลเลกชันขนาด 8TB ที่ประกอบด้วยไฟล์ PDF จำนวน 8.4 ล้านไฟล์ โดยใช้การผสมผสานระหว่างการเรียนรู้ของเครื่อง (ML) และโมเดลการเรียนรู้เชิงลึก</li>
<li>โมเดลที่มีประสิทธิภาพดีที่สุด, XGBoost embeddings, ทำได้ความแม่นยำ 85.26% หลังจากการปรับแต่งไฮเปอร์พารามิเตอร์ แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของการผสมผสานเทคนิค ML แบบดั้งเดิมและการเรียนรู้เชิงลึก</li>
<li>โครงการนี้เน้นถึงศักยภาพในการจัดประเภทข้อความขนาดใหญ่และให้ชุดข้อมูลและโค้ดทั้งหมดบน Huggingface และ Kaggle เพื่อการสำรวจเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41290409">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการจัดประเภทของไฟล์ PDF จำนวน 500,000 ไฟล์ ไม่ใช่ไฟล์ PDF ทั้งหมดบนอินเทอร์เน็ตตามที่หัวข้ออาจทำให้เข้าใจผิด</li>
<li>ผู้เขียนและผู้แสดงความคิดเห็นสำรวจการใช้การฝังตัวของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) และเทคนิคอื่น ๆ สำหรับการจัดประเภทและการดึงข้อมูลจากไฟล์ PDF</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความท้าทายและศักยภาพในการจัดการชุดข้อมูลขนาดใหญ่ โดยมีผู้ใช้บางคนสังเกตว่า 8TB ของไฟล์ PDF นั้นมีขนาดใหญ่แต่ไม่ใช่คอลเลกชันที่ใหญ่ที่สุดที่มีอยู่บนอินเทอร์เน็ต</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1">สมองจำลองการกระทำและผลลัพธ์ของมันในระหว่างการนอนหลับ REM</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดที่ยังไม่ได้รับการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญชี้ให้เห็นว่าในระหว่างการนอนหลับแบบ REM สมองจะจำลองการกระทำและผลลัพธ์ของมันโดยการออกคำสั่งการเคลื่อนไหวที่ไม่ได้ถูกปฏิบัติจริงแต่มีผลกระทบเหมือนกับว่ามันถูกปฏิบัติ</li>
<li>การวิจัยเน้นบทบาทของ superior colliculus ในหนู ซึ่งออกคำสั่งการเคลื่อนไหวเหล่านี้ บ่งชี้ว่าสมองใช้แบบจำลองภายในของมันเพื่อจำลองการโต้ตอบกับโลกในขณะนอนหลับ</li>
<li>การศึกษานี้มีความสำคัญเนื่องจากให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับกิจกรรมของสมองในช่วงการนอนหลับ REM และวิธีที่สมองอาจใช้ความฝันในการประมวลผลและจำลองปฏิสัมพันธ์ในโลกแห่งความเป็นจริง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284873">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การนอนหลับแบบ REM เกี่ยวข้องกับสมองที่จำลองการกระทำและผลลัพธ์ของมัน ซึ่งอาจเตรียมบุคคลให้พร้อมสำหรับสถานการณ์ในชีวิตจริง</li>
<li>ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับวิธีที่ความฝันอาจทำหน้าที่เป็นเครื่องจำลองการฝึกสำหรับสถานการณ์ที่รุนแรงและช่วยแก้ปัญหาที่ซับซ้อน โดยบางคนเสนอความเป็นไปได้ในการควบคุมความฝันจากภายนอก</li>
<li>การสนทนานี้เน้นบทบาทของการนอนหลับในการประมวลผลความทรงจำที่เป็นบาดแผล, การปรับปรุงการตัดสินใจ, และการรวมการเรียนรู้และความจำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE">Eric Schmidt ลบการสัมภาษณ์ที่สแตนฟอร์ด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287014">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสัมภาษณ์ของ Eric Schmidt ที่ถูกลบออกจาก Stanford ได้จุดประกายการถกเถียงใน Hacker News โดยเฉพาะเกี่ยวกับการวิจารณ์ของเขาต่อสมดุลระหว่างการทำงานและชีวิตของ Google และผลกระทบต่อความสามารถในการแข่งขัน</li>
<li>ความคิดเห็นที่เป็นที่ถกเถียงของ Schmidt เกี่ยวกับการขโมยทรัพย์สินทางปัญญาและความจำเป็นของการทำงานในสำนักงานได้กระตุ้นการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของการทำงานระยะไกลต่อประสิทธิภาพการทำงานและวัฒนธรรมของ Google</li>
<li>แม้จะถูกลบไปแล้ว แต่บันทึกการสัมภาษณ์ยังสามารถเข้าถึงได้บน GitHub และถูกอัปโหลดซ้ำบ่อยครั้ง ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจของสาธารณชนอย่างมาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching">การเก็บแคชคำสั่ง</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic ได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่ที่เรียกว่า Prompt Caching (รุ่นเบต้า) เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการใช้งาน API โดยการเริ่มต้นจากคำนำที่เฉพาะเจาะจงในคำสั่ง ช่วยลดเวลาในการประมวลผลและค่าใช้จ่ายสำหรับงานที่ทำซ้ำๆ</li>
<li>การแคชพรอมต์มีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับพรอมต์ที่มีตัวอย่างมากมาย บริบทขนาดใหญ่ งานที่ทำซ้ำๆ และการสนทนาที่ยาวนาน โดยมีอายุการใช้งานของแคช 5 นาที</li>
<li>โมเดลที่รองรับได้แก่ Claude 3.5 Sonnet และ Claude 3.0 Haiku โดยโทเค็นการเขียนแคชมีราคาแพงกว่าโทเค็นอินพุตพื้นฐาน 25% และโทเค็นการอ่านแคชมีราคาถูกกว่า 90%</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284639">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic ได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่ที่เรียกว่า Prompt Caching สำหรับ Claude AI ซึ่งช่วยให้สามารถแคชคำสั่งระบบ เครื่องมือ และข้อความของผู้ใช้เพื่อลดค่าใช้จ่ายและความล่าช้า</li>
<li>คุณสมบัตินี้มีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับแอปพลิเคชันที่มีการสอบถามบ่อยและซ้ำๆ เนื่องจากสามารถลดค่าใช้จ่ายได้ถึง 90% และปรับปรุงเวลาตอบสนอง</li>
<li>การพัฒนานี้มีความโดดเด่นเนื่องจากมีศักยภาพในการเพิ่มประสิทธิภาพของแอปพลิเคชันที่ติดต่อกับลูกค้าและการสนทนาต่อเนื่องกับโมเดล AI โดยการรักษาบริบทข้ามคำขอหลายรายการภายในกรอบเวลาสั้น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/">การเก็บถาวร &quot;The Famous Computer Cafe&quot;</a></h2>
<ul>
<li>การรวบรวมบทสัมภาษณ์จากรายการวิทยุในทศวรรษ 1980 &quot;The Famous Computer Cafe&quot; ได้ถูกค้นพบ แปลงเป็นดิจิทัล และอัปโหลดไปยัง Internet Archive</li>
<li>รายการนี้ออกอากาศตั้งแต่ปี 1983 ถึง 1986 โดยมีบุคคลสำคัญในวงการเทคโนโลยีเช่น Timothy Leary, Douglas Adams และ Bill Gates มาร่วมพูดคุยเกี่ยวกับข่าวสารในอุตสาหกรรมคอมพิวเตอร์และรีวิวผลิตภัณฑ์ต่างๆ</li>
<li>นักจดหมายเหตุ เคย์ ซาเวตซ์ ได้กู้คืนเทปเหล่านั้น เปิดแคมเปญ GoFundMe เพื่อการแปลงเป็นดิจิทัล และอัปโหลดตอนต่างๆ แม้ว่าบางการสัมภาษณ์ รวมถึงการสัมภาษณ์กับ เรย์ แบรดบิวรี และ ยีน ร็อดเดนเบอร์รี จะยังคงสูญหายอยู่ก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287425">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive ได้เผยแพร่ตอนของ &quot;The Famous Computer Cafe&quot; รายการวิทยุเทคโนโลยีที่มีชื่อเสียงจากทศวรรษ 1980 ซึ่งมีการสัมภาษณ์บุคคลสำคัญเช่น Bill Gates และ Douglas Adams</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเข้าถึงตอนเหล่านี้ผ่านทางฟีด RSS ซึ่งสามารถนำเข้าไปยังแอปพอดแคสต์ และฟังการสนทนาทางประวัติศาสตร์ในหัวข้อต่างๆ เช่น ปัญญาประดิษฐ์และกราฟิกคอมพิวเตอร์</li>
<li>คลังเก็บนี้มีตัวเลือกการเล่นที่หลากหลาย รวมถึงโปรแกรมเล่นที่คล้ายกับ Winamp ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์ความคิดถึงให้กับผู้ฟัง</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx">Apple อาจกำลังดำเนินการคำสั่งเซ็นเซอร์ VPN ในบราซิล</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้ในบราซิลกำลังประสบปัญหาในการดาวน์โหลด Proton VPN จาก iOS App Store ซึ่งอาจเกิดจากปัญหาของ App Store เองหรือการเซ็นเซอร์โดย Apple</li>
<li>เพื่อเป็นการแก้ไขชั่วคราว Proton แนะนำให้ใช้เวอร์ชันเบต้าของ iOS ผ่าน Testflight หรือการตั้งค่าการกำหนดค่า WireGuard แบบแมนนวลเพื่อเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์ VPN ของพวกเขา</li>
<li>ปัญหานี้เกิดขึ้นเฉพาะกับแพลตฟอร์ม iOS ในบราซิล; Proton VPN และแอปอื่นๆ ของ Proton ยังคงสามารถใช้งานได้บนแพลตฟอร์มอื่นๆ และไม่ได้รับผลกระทบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284549">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลอาจกำลังบล็อกแอป VPN บางตัวในบราซิลเนื่องจากข้อกำหนดทางกฎหมายที่อาจเกิดขึ้น ซึ่งเป็นการกระทำที่คล้ายกับในจีนและรัสเซีย</li>
<li>สถานการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการขาดทางเลือกสำหรับผู้ใช้ Apple ที่ถูกจำกัดให้ติดตั้งแอปได้เฉพาะจาก App Store เท่านั้น ซึ่งแตกต่างจากผู้ใช้ Android ที่สามารถติดตั้งแอปจากแหล่งอื่นได้</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าข้อจำกัดเหล่านี้จำกัดเสรีภาพและความปลอดภัยของผู้ใช้ ซึ่งอาจนำไปสู่ปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์และการควบคุม โดยเฉพาะในภูมิภาคที่มีความอ่อนไหวทางการเมือง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="โซ่ของมาร์คอฟตลกกว่า LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%82%E0%B8%8B%E0%B9%88%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%9F%E0%B8%95%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%20LLMs&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/18&#39;</h2>
<h1>2024-08-18</h1>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/">ตำรวจไม่สามารถยึดทรัพย์สินอย่างไม่มีกำหนดหลังจากการจับกุมได้ ศาลรัฐบาลกลางตัดสิน</a></h2>
<ul>
<li>ศาลรัฐบาลกลางตัดสินว่าตำรวจไม่สามารถยึดทรัพย์สินที่ถูกยึดในระหว่างการจับกุมได้อย่างไม่มีกำหนด โดยเน้นถึงการคุ้มครองตามการแก้ไขครั้งที่สี่ต่อการยึดทรัพย์สินที่ไม่สมเหตุสมผล</li>
<li>ผู้พิพากษาเกรกอรี แคทซาส แห่งศาลอุทธรณ์สหรัฐฯ สำหรับเขตโคลัมเบียกล่าวว่าการครอบครองทรัพย์สินที่ถูกยึดอย่างต่อเนื่องต้องมีความสมเหตุสมผล ท้าทายคำตัดสินของศาลวงจรก่อนหน้านี้</li>
<li>คดีนี้เกี่ยวข้องกับโจทก์ที่โทรศัพท์ถูกยึดระหว่างการประท้วง Black Lives Matter และถูกเก็บไว้นานกว่าหนึ่งปีโดยไม่มีการตั้งข้อหา ซึ่งอาจเป็นการสร้างบรรทัดฐานระดับชาติและกระตุ้นให้ศาลฎีกาทบทวน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283310">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลรัฐบาลกลางตัดสินว่าตำรวจไม่สามารถยึดทรัพย์สินอย่างไม่มีกำหนดหลังจากการจับกุม แต่ไม่ได้ระบุระยะเวลาสูงสุดในการยึดทรัพย์สิน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการไม่มีการกำหนดเวลาที่ชัดเจนทำให้คำตัดสินไม่มีประสิทธิภาพและเสี่ยงต่อการถูกตำรวจใช้อำนาจในทางที่ผิด โดยเสนอให้มีการกำหนดเวลาที่แน่นอนเช่น 14 หรือ 30 วัน</li>
<li>คำตัดสินกำหนดให้ต้องคืนทรัพย์สินเมื่อเหตุผลเริ่มต้นหมดไป แต่อนุญาตให้มีความล่าช้าที่สมเหตุสมผล ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกฎหมายที่คลุมเครือและผลกระทบต่อความยุติธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/">FlightAware รั่วไหลข้อมูลลูกค้า (ชื่อ, ที่อยู่อีเมล และรหัสผ่าน)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277429">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>FlightAware ได้ประสบกับการละเมิดข้อมูลครั้งใหญ่ ทำให้ข้อมูลลูกค้าจำนวนมากรั่วไหล เช่น ชื่อ ที่อยู่อีเมล รหัสผ่าน และรายละเอียดบัตรเครดิต</li>
<li>ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิดกับการขาดการสื่อสารจาก FlightAware เนื่องจากบริษัทไม่ได้ให้ข้อมูลอัปเดตบนเว็บไซต์หรือโซเชียลมีเดียของพวกเขา</li>
<li>การละเมิดได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับแนวทางการรักษาความปลอดภัยข้อมูลของ FlightAware และการตอบสนองต่อเหตุการณ์นี้ โดยมีผู้ใช้บางรายได้รับการแจ้งเตือนทางอีเมลให้รีเซ็ตรหัสผ่านอย่างช้าๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://joel.tools/smarter/">คุณเก่งกว่ารุ่นภาษาที่ทำนายคำถัดไปได้หรือไม่?</a></h2>
<ul>
<li>หลายเกณฑ์มาตรฐานประเมินโมเดลภาษาจากงานของมนุษย์ แต่ภารกิจสำคัญสำหรับโมเดลเหล่านี้คือการทำนายคำถัดไป</li>
<li>โพสต์นี้ตั้งคำถามว่ามนุษย์สามารถทำงานได้ดีกว่าโมเดลภาษาหรือไม่ในงานเฉพาะนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277179">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>JoelEinbinder พัฒนาเกมที่ผู้เล่นทายคำถัดไปในความคิดเห็นของ Hacker News โดยแข่งขันกับโมเดลภาษาต่าง ๆ เช่น llama2</li>
<li>ผู้ใช้แนะนำการปรับปรุง เช่น การแสดงคำถามทีละข้อพร้อมกับการให้ข้อเสนอแนะทันที และได้สังเกตถึงความยาวของแบบทดสอบและประสิทธิภาพในการวัดความ &quot;ฉลาด&quot;</li>
<li>เกมนี้เน้นความแตกต่างในการประมวลผลภาษาของมนุษย์และ AI ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความสามารถของ AI และความฉลาดของมนุษย์ โดยบางครั้งมนุษย์สามารถทำได้ดีกว่าโมเดล AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/">การวิเคราะห์หลังการทำงานของฉันในช่วง 9 ปีที่ Google</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนสะท้อนถึงอาชีพ 9 ปีที่ Google โดยเน้นทั้งความสำเร็จและความท้าทาย รวมถึงการทำงานกับ Bigtable, Persistent Disk และ GCE VMs</li>
<li>ประเด็นสำคัญที่ได้รับรวมถึงการพัฒนาทักษะทางวิศวกรรมและความเป็นผู้นำ, ความมั่นคงทางการเงิน, และชุมชนที่เข้มแข็ง แต่ก็ต้องเผชิญกับความเครียด, ภาระทางความคิด, และโอกาสในการเติบโตที่จำกัด</li>
<li>ผู้เขียนวางแผนที่จะลาพักเพื่อสำรวจโอกาสและความท้าทายใหม่ ๆ โดยมีเป้าหมายที่จะค้นหาวัตถุประสงค์ใหม่และการเติบโตส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278907">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อดีตวิศวกรของ Google สะท้อนถึงการทำงานในช่วง 9 ปี โดยเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงจากการปฏิบัติที่วุ่นวายในช่วงแรกไปสู่เครื่องมือและกระบวนการที่มีมาตรฐานมากขึ้น</li>
<li>โพสต์นี้เปรียบเทียบความเครียดสูงและการหมดไฟในบทบาทของวิศวกรรมความน่าเชื่อถือของไซต์ (SRE) กับวิศวกรรมซอฟต์แวร์ (SWE) โดยสังเกตถึงความท้าทายและรางวัลที่เป็นเอกลักษณ์ของแต่ละบทบาท</li>
<li>อดีตพนักงาน Google หลายคนให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวัฒนธรรมที่เปลี่ยนแปลงของ Google ปัญหาการจัดการ และอิทธิพลของโมเดลธุรกิจที่ขับเคลื่อนด้วยการโฆษณา</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TomWright/dasel">TomWright/dasel: เลือก, ใส่ และลบข้อมูลจาก JSON, TOML, YAML, XML และ CSV</a></h2>
<ul>
<li>Dasel เป็นเครื่องมืออเนกประสงค์สำหรับการสืบค้นและแก้ไขโครงสร้างข้อมูลในหลายรูปแบบ (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) ด้วยไวยากรณ์ตัวเลือกที่เป็นหนึ่งเดียวและไม่มีการพึ่งพาในระหว่างการทำงาน</li>
<li>รองรับการติดตั้งผ่านตัวจัดการแพ็กเกจต่างๆ และมีคำสั่งสำหรับการเลือก, แปลง, อัปเดต, และลบข้อมูล</li>
<li>Dasel มีความโดดเด่นในเรื่องความเร็ว โดยเร็วกว่า jq ถึง 3 เท่า และเร็วกว่า yq ถึง 15 เท่า และยังมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น pre-commit hooks และความเข้ากันได้กับ Linux, Mac, และ Windows</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282495">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ศักยภาพของการใช้ไวยากรณ์แบบ SQL ในการสืบค้นรูปแบบข้อมูลที่ไม่ใช่เชิงสัมพันธ์ต่างๆ เช่น JSON, TOML, YAML, XML, และ CSV</li>
<li>แม้ว่า SQL จะมีความสามารถทางทฤษฎีในการสืบค้นข้อมูลใด ๆ เนื่องจากความสมบูรณ์แบบของทัวริง แต่ประสิทธิภาพและความสะดวกในการใช้งานจริงจะแตกต่างกันไปตามรูปแบบต่าง ๆ</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความจำเป็นในการมีภาษาสอบถามมาตรฐานสำหรับรูปแบบข้อมูลที่มีโครงสร้าง โดยพิจารณาจากคุณลักษณะเฉพาะของแต่ละรูปแบบการจัดเก็บและประโยชน์ของเครื่องมืออย่าง jq และ yq สำหรับการจัดการข้อมูลผ่านบรรทัดคำสั่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables">สร้าง SQLite ของคุณเอง, ตอนที่ 1: การแสดงรายการตาราง</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้เป็นส่วนแรกของซีรีส์เกี่ยวกับการสร้างฐานข้อมูลที่เข้ากันได้กับ SQLite จากศูนย์ โดยมีตัวอย่างในภาษา Rust</li>
<li>ครอบคลุมการสร้างฐานข้อมูลทดสอบขั้นต่ำ, การทำความเข้าใจรูปแบบไฟล์ SQLite, และการดำเนินการคำสั่งเพื่อแสดงรายชื่อตารางทั้งหมดในฐานข้อมูล</li>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการกำหนดโครงสร้างหลักเช่น <code>Pager</code>, <code>Page</code>, และ <code>Db</code> และการตั้งค่า REPL (Read-Eval-Print Loop) พื้นฐานเพื่อรองรับคำสั่งเช่น <code>.tables</code> และ <code>.exit</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278807">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการสร้างการใช้งาน SQLite แบบกำหนดเอง โดยเน้นที่การแสดงรายการตาราง และเป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์</li>
<li>แนวคิดที่น่าสนใจคือการใช้ Rust macros เพื่อกำหนด SQL queries ซึ่งช่วยให้สามารถเชื่อมต่อโดยตรงจาก SQL ไปยัง API ของฐานข้อมูลภายในในขณะคอมไพล์ โดยไม่ต้องผ่านการแยกวิเคราะห์และการวางแผนการสืบค้นในขณะรันไทม์สำหรับการสืบค้นแบบคงที่</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับ SQLx ซึ่งตรวจสอบความถูกต้องของคำสั่ง SQL ในขณะคอมไพล์โดยใช้มาโคร เพื่อให้แน่ใจว่าคำสั่ง SQL ถูกต้องและเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html">การทำงานของตัวตรวจสอบประเภทใน OCaml (2022)</a></h2>
<ul>
<li>อัลกอริทึมของ Didier Rémy ในปี 1988 สำหรับการทำให้ประเภททั่วไปใน OCaml ช่วยเพิ่มความเร็วในการอนุมานประเภทโดยการหลีกเลี่ยงการสแกนสภาพแวดล้อมที่ไม่มีประสิทธิภาพ โดยใช้ระดับในการติดตามการพึ่งพาประเภท</li>
<li>วิธีของ Rémy ซึ่งคล้ายกับการเก็บขยะเชิงรุ่น ทำให้มั่นใจได้ว่าตัวแปรประเภทจะถูกกำหนดปริมาณเฉพาะเมื่อภูมิภาคที่กำหนดของมันไม่ทำงาน ป้องกันการสรุปที่ไม่ถูกต้อง</li>
<li>ตัวตรวจสอบประเภทของ OCaml ใช้อัลกอริทึมนี้ โดยใช้ระดับในการจัดการตัวแปรประเภทและบังคับใช้ระเบียบวินัยของขอบเขต ซึ่งช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพของการอนุมานประเภทอย่างมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281555">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความเกี่ยวกับตัวตรวจสอบประเภทของ OCaml ที่อัปเดตในปี 2022 สำรวจเกินกว่าการอนุมานประเภท Hindley-Milner และอัลกอริธึม W โดยเน้นเทคนิคสมัยใหม่เช่น union-find เพื่อประสิทธิภาพ</li>
<li>เป็นสิ่งสำคัญสำหรับนักพัฒนาที่ปรับเปลี่ยนตัวตรวจสอบประเภทของ OCaml และรวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับการตรวจสอบประเภทของ Rust, ความนิยมที่เพิ่มขึ้นของ OCaml, และการเปรียบเทียบกับภาษาเช่น Gleam และ Go</li>
<li>บทความนี้ได้รับการยกย่องอย่างสูงในชุมชน OCaml และมักถูกอ้างอิงในเอกสารต่าง ๆ ซึ่งสะท้อนถึงความสำคัญและอิทธิพลของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://legendofworlds.com/blog/4">ฉันใช้เวลา 2 ปีในการสร้างเอนจินเกมของตัวเอง (Rust, WASM, WebGPU)</a></h2>
<ul>
<li>นักพัฒนาใช้เวลาสองปีในการสร้าง &quot;Toxoid&quot; ซึ่งเป็นเอนจินเกมโอเพนซอร์สโดยใช้ Rust, WebAssembly (WASM) และ WebGPU สำหรับเกมออนไลน์แบบผู้เล่นหลายคนในรูปแบบศิลปะพิกเซล 2 มิติที่ชื่อว่า Legend of Worlds.</li>
<li>ท็อกซอยด์ใช้ Flecs สำหรับระบบองค์ประกอบเอนทิตี (ECS), Sokol สำหรับการเรนเดอร์, และ Emscripten สำหรับความเข้ากันได้กับเว็บ โดยมีเป้าหมายเพื่อประสิทธิภาพสูง การทำซ้ำอย่างรวดเร็ว และการใช้งานตลอดชีวิตโดยไม่ต้องพึ่งพาผู้ขายรายใดรายหนึ่ง</li>
<li>เครื่องยนต์นี้เปิดให้ใช้งานสาธารณะแล้ว และแผนในอนาคตรวมถึงเว็บไซต์เฉพาะ ตัวอย่าง ตัวอย่างการใช้งาน การทดสอบ และเอกสารเพื่อสนับสนุนชุมชนนักพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278862">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาใช้เวลา 2 ปีในการสร้างเอนจินเกมที่กำหนดเองโดยใช้ Rust, WASM (WebAssembly) และ WebGPU และตอนนี้กำลังพัฒนาเกมที่คล้ายกับ Minecraft ด้วยเอนจินนี้</li>
<li>โครงการนี้ แม้จะไม่ได้มุ่งหวังความสำเร็จทางการค้า แต่ก็ได้รับความสนใจจากนายจ้างที่มีศักยภาพและเป็นประสบการณ์การเรียนรู้</li>
<li>สแต็ก Rust+WASM+WebGPU ถูกเน้นว่าเป็นที่น่าจับตามอง โดยครอบคลุมแนวคิดสำคัญหลายประการในวิทยาการคอมพิวเตอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/cpm-c.html">กลับมาเขียนโปรแกรมภาษา C สำหรับ CP/M อีกครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>เควิน บูน ได้กลับมาสนใจการเขียนโปรแกรม CP/M อีกครั้งหลังจาก 40 ปี โดยสร้างยูทิลิตี้ใหม่ๆ เช่น KCalc-CPM, cpmbox และ cpmlife โดยใช้เครื่อง CP/M ที่ใช้ Z80</li>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการใช้คอมไพเลอร์ Aztec C ปี 1982 สำหรับ CP/M โดยเน้นถึงขนาดที่เล็ก ไวยากรณ์ที่โบราณ และความจำเป็นในการปรับแต่งด้วยตนเองเนื่องจากทรัพยากรที่จำกัด</li>
<li>Boone เน้นย้ำถึงความสำคัญของการทดสอบบนฮาร์ดแวร์จริง เนื่องจากอีมูเลเตอร์สามารถปกปิดความไม่มีประสิทธิภาพได้ และพบว่ากระบวนการเขียนโค้ดที่มีประสิทธิภาพสำหรับฮาร์ดแวร์ในยุค 80 นั้นทั้งท้าทายและให้รางวัล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281665">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาได้สร้างโปรแกรมจำลอง CP/M ที่เรียบง่ายและรวบรวมไฟล์ไบนารีของ CP/M รวมถึงคอมไพเลอร์ Aztec C เพื่ออำนวยความสะดวกในการคอมไพล์โค้ดสำหรับระบบ CP/M</li>
<li>โพสต์นี้เน้นถึงความคิดถึงและความท้าทายของการเขียนโปรแกรมในภาษา C สำหรับ CP/M โดยเปรียบเทียบกับแนวปฏิบัติและเครื่องมือการพัฒนาในปัจจุบัน</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงบริบททางประวัติศาสตร์เกี่ยวกับคอมไพเลอร์ Aztec C ต้นกำเนิดของมัน และวิวัฒนาการของมาตรฐานการเขียนโปรแกรมภาษา C ตั้งแต่ทศวรรษ 1980 จนถึงปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/">ระดับแมกนีเซียมต่ำเชื่อมโยงกับความเสียหายของ DNA ที่ก่อให้เกิดโรค</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาของมหาวิทยาลัยเซาท์ออสเตรเลียเชื่อมโยงระดับแมกนีเซียมต่ำกับความเสียหายของ DNA ซึ่งอาจนำไปสู่โรคต่างๆ เช่น มะเร็ง เบาหวาน และอัลไซเมอร์</li>
<li>นักวิจัยพบว่าระดับแมกนีเซียมต่ำมีความสัมพันธ์กับระดับโฮโมซิสเทอีนสูง ซึ่งเป็นกรดอะมิโนที่มีผลต่อพันธุกรรม ในขณะที่ระดับแมกนีเซียมสูงมีความสัมพันธ์ในทางบวกกับโฟเลตและวิตามินบี12</li>
<li>องค์การอาหารและยาของสหรัฐอเมริกา (FDA) แนะนำให้ผู้ใหญ่บริโภคแมกนีเซียมวันละ 420 มิลลิกรัม และการศึกษานี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของอาหารที่มีแมกนีเซียมสูง เช่น ถั่ว เมล็ดพืช ผักใบเขียวเข้ม และช็อกโกแลตเข้ม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278636">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระดับแมกนีเซียมต่ำมีความเชื่อมโยงกับความเสียหายของ DNA ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการบริโภคแมกนีเซียมในปริมาณที่เพียงพอ</li>
<li>แมกนีเซียมในรูปแบบต่าง ๆ มีประโยชน์ต่อสุขภาพที่หลากหลาย: แมกนีเซียม L-Threonate สำหรับสุขภาพสมอง, แมกนีเซียม Taurate สำหรับปัญหาการเผาผลาญ, แมกนีเซียม Glycinate สำหรับความวิตกกังวลและการนอนไม่หลับ, และแมกนีเซียม Citrate เป็นตัวเลือกที่คุ้มค่า</li>
<li>แหล่งอาหารที่มีแมกนีเซียมได้แก่ ถั่ว, ถั่วเปลือกแข็ง, เมล็ดพืช, และผักใบเขียว แต่การทำฟาร์มสมัยใหม่อาจลดปริมาณแมกนีเซียมในอาหารเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/">CSS เพิ่มการจัดกึ่งกลางแนวตั้งในปี 2024</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2024, CSS จะนำเสนอ <code>align-content</code> สำหรับการจัดกึ่งกลางในแนวตั้งในเลย์เอาต์เริ่มต้น ซึ่งจะไม่ต้องใช้ flexbox หรือ grid อีกต่อไป</li>
<li>การอัปเดตนี้จะได้รับการสนับสนุนใน Chrome 123, Firefox 125, และ Safari 17.4 โดยจะทำให้การจัดแนวแนวตั้งง่ายขึ้นด้วยคุณสมบัติเดียว</li>
<li>ในอดีต การจัดกึ่งกลางในแนวตั้งต้องใช้วิธีการที่ซับซ้อน เช่น เซลล์ตาราง การกำหนดตำแหน่งแบบสัมบูรณ์ และ flexbox แต่ในปัจจุบันวิธีการใหม่ได้ทำให้กระบวนการนี้ง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282889">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CSS จะเปิดตัวฟีเจอร์ใหม่สำหรับการจัดกึ่งกลางในแนวตั้งในปี 2024 ซึ่งจะทำให้การทำงานนี้ง่ายขึ้น แม้ว่าจะสามารถทำได้ด้วย flexbox และ grid แต่ไม่ง่ายเท่าใน flow layout</li>
<li>การเพิ่มเติมนี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้การจัดกึ่งกลางในแนวตั้งเข้าถึงได้ง่ายขึ้น โดยเฉพาะสำหรับผู้ใช้ CSS ใหม่ที่พบว่าวิธีการปัจจุบันเช่น <code>align-content</code> และ flexbox นั้นไม่เป็นธรรมชาติ</li>
<li>ชุมชนมีปฏิกิริยาในเชิงบวก โดยสังเกตว่าแม้การจัดกึ่งกลางในแนวตั้งจะเป็นไปได้ผ่านวิธีการต่างๆ แต่คุณสมบัติใหม่นี้จะเพิ่มความสะดวกและง่ายต่อการใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.surveillancewatch.io">การเฝ้าระวัง – การเชื่อมโยงที่ซ่อนอยู่ภายในอุตสาหกรรมการเฝ้าระวัง</a></h2>
<ul>
<li>Surveillance Watch เป็นแผนที่เชิงโต้ตอบที่เปิดเผยความสัมพันธ์ระหว่างบริษัทเฝ้าระวัง แหล่งเงินทุนของพวกเขา และการเชื่อมโยงต่างๆ</li>
<li>เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อให้ความโปร่งใสและความตระหนักเกี่ยวกับหน่วยงานที่มีส่วนร่วมในกิจกรรมการเฝ้าระวัง</li>
<li>โครงการนี้มีความสำคัญเนื่องจากช่วยให้ผู้ใช้เข้าใจเครือข่ายและอิทธิพลของบริษัทเฝ้าระวัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283149">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Surveillance Watch (surveillancewatch.io) เผยความเชื่อมโยงที่ซ่อนอยู่ในอุตสาหกรรมการเฝ้าระวัง โดยเน้นที่ผู้ขายที่ใช้โดยหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายและรัฐบาลในการเฝ้าระวังและติดตามเป้าหมาย</li>
<li>การอภิปรายเน้นบทบาทของบริษัทเทคโนโลยีใหญ่ ๆ เช่น Meta และ Alphabet ในการให้ข้อมูลเมตาดาต้าแก่เจ้าหน้าที่ ซึ่งมักจะเป็นไปตามคำสั่งศาล และการปฏิบัติตามโปรแกรมการเฝ้าระวังของรัฐบาล</li>
<li>คุณสมบัติและการใช้งานของเว็บไซต์ยังคงเป็นที่ถกเถียงกันอยู่ โดยมีข้อเสนอแนะในการปรับปรุง เช่น การทำให้ลูกโลกเป็นตัวเลือกบนมือถือและการเพิ่มองค์ประกอบที่สามารถโต้ตอบได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.lucabased.xyz/x">X หยุดการต้องการการยืนยันตัวตน, nitter ใช้งานได้อีกครั้ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283209">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>X ได้หยุดการต้องการการยืนยันตัวตน ทำให้ Nitter สามารถใช้งานได้อีกครั้ง ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของแพลตฟอร์ม</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับปัญหาของ X เช่น ขีดจำกัดอัตราและข้อจำกัดเนื้อหา และแนะนำทางเลือกอื่น ๆ เช่น Mastodon หรือ Threads</li>
<li>การสนทนานี้เน้นย้ำถึงความท้าทายและความไม่พอใจที่ยังคงมีอยู่กับแพลตฟอร์มของ X ภายใต้การเป็นเจ้าของของอีลอน มัสก์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa">การเปิดเผยหมายเลขประกันสังคมของทุกคนและการแฮ็กที่ใช้ในการได้มาซึ่งข้อมูลเหล่านั้น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277058">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลบน GitHub อ้างอย่างขบขันว่าจะปล่อยหมายเลขประกันสังคม (SSNs) ของทุกคนและวิธีการที่ใช้ในการได้มา ทำให้เกิดความกังวลและเรื่องตลกผสมกันในหมู่ผู้ใช้</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงข้อบกพร่องของการใช้หมายเลขประกันสังคม (SSNs) เป็นตัวระบุที่ปลอดภัยและความเป็นไปได้ของการฉ้อโกงข้อมูลประจำตัว โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปฏิบัติด้านความปลอดภัยที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้ใช้ยังได้พูดคุยเกี่ยวกับโครงสร้างและการนำ SSN กลับมาใช้ใหม่ โดยชี้ให้เห็นถึงข้อจำกัดของระบบปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88">อแลง เดอลง ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>อแลง เดอลง นักแสดงชาวฝรั่งเศสชื่อดังที่เป็นที่รู้จักจากบทบาทในภาพยนตร์เรื่อง &quot;Plein Soleil&quot; และ &quot;Le Samouraï&quot; ได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 88 ปี ตามที่บุตรของเขาได้ประกาศ</li>
<li>เดอลงเป็นบุคคลสำคัญในการฟื้นฟูวงการภาพยนตร์ฝรั่งเศสในช่วงทศวรรษ 1960 โดยได้ร่วมงานกับผู้กำกับชื่อดังอย่าง ฌอง-ปิแอร์ เมลวิลล์ และ ลูคิโน วิสคอนติ</li>
<li>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส เอ็มมานูเอล มาครง และนักแสดงหญิง บริจิตต์ บาร์โดต์ ได้แสดงความเคารพต่อเดอลง โดยเน้นถึงผลกระทบของเขาต่อวงการภาพยนตร์และความรักที่เขามีต่อสัตว์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41280792">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักแสดงชาวฝรั่งเศส อแลง เดอลง ได้เสียชีวิตลงแล้ว ทำให้เกิดการสะท้อนถึงผลกระทบที่สำคัญของเขาต่อวงการภาพยนตร์ โดยเฉพาะในภาพยนตร์อย่าง &quot;Le Samouraï&quot; และ &quot;Le Cercle Rouge&quot;</li>
<li>เดอลงเป็นที่รู้จักจากรูปลักษณ์ที่โดดเด่นและพรสวรรค์ในการแสดง ซึ่งทำให้เขาเป็นบุคคลสำคัญในวงการภาพยนตร์ยุโรปและเป็นไอคอนทางวัฒนธรรมในหลายภูมิภาค รวมถึงสหภาพโซเวียตด้วย</li>
<li>การเสียชีวิตของเขาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับมรดกของเขา รวมถึงอิทธิพลที่เขามีต่อผลงานอื่น ๆ และเรื่องราวส่วนตัวที่เป็นเอกลักษณ์ของเขา เช่น การค้นพบคอลเลกชันปืนขนาดใหญ่ของเขาในปี 2024</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ตำรวจไม่สามารถยึดทรัพย์สินอย่างไม่มีกำหนดหลังจากการจับกุมได้ ศาลรัฐบาลกลางตัดสิน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%95%E0%B8%B3%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A2%E0%B8%B6%E0%B8%94%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9E%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B8%E0%B8%A1%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%20%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%9A%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/17&#39;</h2>
<h1>2024-08-17</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260">Google ลบ Organic Maps ออกจาก Play Store</a></h2>
<ul>
<li>แอป Organic Maps ถูกถอดออกจาก Play Store อย่างไม่คาดคิดเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าไม่เป็นไปตามข้อกำหนดของโปรแกรมสำหรับครอบครัว</li>
<li>ไม่เหมือนกับแอปอื่นๆ ที่มีการจัดอันดับ 3+ เช่น Google Maps, Organic Maps ไม่มีโฆษณาหรือการซื้อภายในแอป</li>
<li>การถอดถอนนี้ได้จุดประกายความสนใจเนื่องจากแอปนี้ไม่มีโฆษณาและไม่มีการซื้อภายในแอป ซึ่งแตกต่างจากแอปอื่นๆ ที่คล้ายกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272925">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กูเกิลได้ลบแอป Organic Maps ออกจาก Play Store ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการผูกขาดของร้านแอปและความท้าทายของนักพัฒนา</li>
<li>Organic Maps ได้รับการยกย่องในเรื่องความสามารถในการใช้งานแบบออฟไลน์และการใช้ข้อมูลจาก OpenStreetMap (OSM) โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับกิจกรรมกลางแจ้งเช่นการเดินป่าและการขี่จักรยาน</li>
<li>เหตุการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกระบวนการตรวจสอบของ Google และพฤติกรรมที่อาจเป็นการต่อต้านการแข่งขัน โดยมีการแนะนำให้ใช้ร้านค้าแอปทางเลือกเช่น F-Droid</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/">X ถูกสั่งให้จ่ายเงิน 550,000 ยูโรให้กับพนักงานชาวไอริชที่ถูกไล่ออกหลังจากได้รับคำขาดให้ตอบตกลงหรือยื่นใบลาออก</a></h2>
<ul>
<li>X ของ Elon Musk (เดิมคือ Twitter) ถูกสั่งให้จ่ายเงินกว่า €550,000 ($602,640) ให้กับอดีตพนักงานชาวไอริช Gary Rooney เนื่องจากการเลิกจ้างที่ไม่เป็นธรรม</li>
<li>รูนีย์ถูกไล่ออกในเดือนธันวาคม 2022 เนื่องจากไม่ตอบอีเมลของมัสก์ที่เรียกร้องให้พนักงานยอมรับเงื่อนไขการทำงานใหม่ที่เข้มงวดหรือไม่ก็ลาออก ซึ่งคณะกรรมการความสัมพันธ์ในที่ทำงานของไอร์แลนด์ตัดสินว่าไม่ถือเป็นการลาออก</li>
<li>กรณีนี้เป็นส่วนหนึ่งของข้อพิพาทหลายกรณีหลังจากที่มัสก์เข้าซื้อแพลตฟอร์ม และ X มีเวลา 42 วันในการยื่นอุทธรณ์คำตัดสิน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272861">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>X ถูกสั่งให้จ่ายเงิน 550,000 ยูโรให้กับพนักงานชาวไอริชที่ถูกเลิกจ้างหลังจากได้รับคำขาดให้เลือกใช่หรือลาออก ซึ่งเน้นให้เห็นถึงการคุ้มครองแรงงานที่เข้มแข็งขึ้นในยุโรป</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความแตกต่างในกฎหมายแรงงานและสวัสดิการระหว่างสหรัฐอเมริกาและยุโรป เช่น การลาคลอดและนโยบายการลาพักร้อน</li>
<li>ผู้ใช้สังเกตเห็นการแลกเปลี่ยนระหว่างเงินเดือนที่สูงขึ้นในสหรัฐอเมริกาและความมั่นคงในงานและสวัสดิการที่ดีกว่าในยุโรป</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/">ครอบครัวถูกวางยาพิษหลังจากใช้หนังสือระบุเห็ดที่สร้างโดย AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269514">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ครอบครัวหนึ่งถูกวางยาพิษหลังจากใช้หนังสือระบุเห็ดที่สร้างโดย AI ซึ่งอ้างเท็จว่าผู้เขียนมีปริญญาจากมหาวิทยาลัยที่ไม่มีอยู่จริง</li>
<li>เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความจำเป็นในการมีกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นเกี่ยวกับการเผยแพร่โดย AI โดยเน้นถึงอันตรายที่อาจเกิดขึ้นจากเนื้อหาที่สร้างโดย AI ในพื้นที่สำคัญเช่นความปลอดภัยด้านอาหาร</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่ากฎหมายที่มีอยู่แล้วควรจะครอบคลุมการละเลยเช่นนี้ แต่การถกเถียงยังคงดำเนินต่อไปว่าเครื่องมือ AI จำเป็นต้องมีกฎระเบียบเฉพาะหรือไม่เนื่องจากการแพร่กระจายข้อมูลที่ผิดพลาดอย่างรวดเร็ว</li>
</ul>
<h2><a href="https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres">แค่ใช้ Postgres</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สนับสนุนให้ใช้ Postgres เป็นตัวเลือกเริ่มต้นสำหรับการเก็บข้อมูลถาวรในแอปพลิเคชันใหม่</li>
<li>มันเปรียบเทียบ Postgres กับฐานข้อมูลอื่น ๆ เช่น SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL และ AI vector DBs โดยเน้นถึงข้อจำกัดและกรณีการใช้งานเฉพาะของพวกมัน</li>
<li>ข้อโต้แย้งหลักคือ Postgres มีการผสมผสานที่สมดุลระหว่างความยืดหยุ่น ความน่าเชื่อถือ และคุณสมบัติต่าง ๆ ทำให้เหมาะสมกับการใช้งานที่หลากหลายโดยไม่มีข้อเสียของฐานข้อมูลเฉพาะทางอื่น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272854">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้ PostgreSQL เทียบกับ MongoDB โดยเฉพาะสำหรับนักศึกษามหาวิทยาลัยและบัณฑิตใหม่</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่า MongoDB มักถูกเลือกเพื่อหลีกเลี่ยงการจัดการกับโครงสร้างตารางหรือ SQL แต่สิ่งนี้อาจนำไปสู่ปัญหาที่ซับซ้อนมากขึ้นในการพัฒนาแอปพลิเคชัน</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเข้าใจสคีมาฐานข้อมูลและความสัมพันธ์ และความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นจากการใช้ MongoDB โดยไม่มีความรู้ที่เหมาะสม</li>
</ul>
<h2><a href="https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf">เพิ่มการจดจำโดยไม่ต้องเพิ่มเวลาในการศึกษา [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41274602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสอนผู้อื่นในสิ่งที่คุณกำลังเรียนรู้เป็นกลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพสำหรับการจดจำในระยะยาว ซึ่งเป็นประโยชน์ทั้งต่อผู้สอนและสมาชิกทีมในอนาคตผ่านการบันทึกข้อมูล</li>
<li>สมาชิกทีมใหม่มักนำมุมมองใหม่ๆ ที่สามารถชี้ให้เห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพก่อนที่พวกเขาจะปรับตัวเข้ากับทีมได้ ซึ่งทำให้เป็นช่วงเวลาที่มีคุณค่าในการเก็บรวบรวมความคิดเห็นของพวกเขา</li>
<li>กลยุทธ์การเรียนรู้ที่มีประสิทธิภาพ เช่น การทบทวนแบบเว้นระยะและการเรียกคืนข้อมูลอย่างกระตือรือร้น พร้อมกับแรงจูงใจและการประยุกต์ใช้ในโลกจริง ช่วยเพิ่มการเก็บรักษาความรู้ได้อย่างมาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/">Epic Games Store และ Fortnite มาถึง iPhone ในสหภาพยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games Store และ Fortnite กลับมาบน iPhone ในยุโรปหลังจากหายไปสี่ปี เนื่องจากกฎหมาย Digital Markets Act (DMA) ที่บังคับให้ Apple อนุญาตให้มีร้านแอปของบุคคลที่สาม</li>
<li>ร้าน Epic Games Store ซึ่งตอนนี้สามารถเข้าถึงได้บน Android ทั่วโลกและ iOS ในยุโรป มีเกมอย่างเช่น Fortnite, Rocket League Sideswipe และ Fall Guys</li>
<li>การพัฒนานี้เกิดขึ้นหลังจากการต่อสู้ทางกฎหมายและการประชาสัมพันธ์ที่ยาวนานระหว่าง Epic และ Apple เกี่ยวกับนโยบายของแอปสโตร์ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความตึงเครียดที่ยังคงมีอยู่แม้ว่าจะมีชัยชนะบางประการสำหรับนักพัฒนาก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games Store และ Fortnite สามารถเข้าถึงได้บน iPhone ในสหภาพยุโรปแล้ว ซึ่งเป็นก้าวสำคัญสำหรับเสรีภาพทางดิจิทัลและอาจเป็นแบบอย่างสำหรับภูมิภาคอื่น ๆ</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับระบบนิเวศที่จำกัดของ Apple, การแทรกแซงของหน่วยงานกำกับดูแลที่อาจเกิดขึ้น, และผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อตลาดดิจิทัล</li>
<li>ปฏิกิริยาของชุมชนประกอบด้วยการมองในแง่ดี ความสงสัย และข้อมูลเชิงเทคนิค โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับการอัปเดต iOS และความเป็นไปได้ของเบราว์เซอร์จากบุคคลที่สาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/">อนาคตของกรอบการเรียนรู้เชิงลึก</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แย้งว่า PyTorch แม้ว่าจะดีสำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว แต่กลับไม่มีประสิทธิภาพสำหรับการคำนวณแบบกระจายขนาดใหญ่ ทำให้สูญเสียประสิทธิภาพในการทำงาน</li>
<li>JAX ซึ่งพัฒนาโดย DeepMind ถูกเน้นว่าเป็นทางเลือกที่เหนือกว่าเนื่องจากวิธีการที่ขับเคลื่อนด้วยคอมไพเลอร์ การขนานที่มีประสิทธิภาพ และ API แบบฟังก์ชัน ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและความสามารถในการขยายตัว</li>
<li>ข้อดีหลักของ JAX ได้แก่ การทำซ้ำที่ดีกว่า, การพกพาที่ราบรื่นข้ามฮาร์ดแวร์, และระบบนิเวศที่มีเสถียรภาพมากขึ้น แม้ว่าจะมีความท้าทายด้านการกำกับดูแลและการออกแบบ API บางประการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270043">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch ได้รับการยกย่องในเรื่องความง่ายในการใช้งานและการสอดคล้องกับวิธีที่นักวิจัยเรียนรู้ ทำให้มันเป็นโครงการที่สำคัญในระดับรุ่นที่ได้รับการสนับสนุนอย่างแข็งแกร่งจาก Meta.</li>
<li>JAX ซึ่งพัฒนาโดย Google มีความโดดเด่นในด้านการสร้างนามธรรมที่แข็งแกร่งและความสามารถในการประมวลผลแบบขนาน แต่ถูกมองว่ามีความเข้าใจยากกว่าและมีระบบนิเวศที่กระจัดกระจายเมื่อเทียบกับ PyTorch</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของ JAX เนื่องจากการพัฒนาที่ขึ้นอยู่กับ Google เท่านั้นและประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากโครงสร้างการกำกับดูแลที่เป็นอิสระเพื่อความยั่งยืนของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/">LLM และการค้นหาบั๊ก: ข้อมูลเชิงลึกจากทีมที่ชนะรางวัล $2M ในการแข่งขัน AIxCC ของทำเนียบขาว</a></h2>
<ul>
<li>ทีมแอตแลนตา ซึ่งประกอบด้วยสมาชิกจากจอร์เจียเทค, GTRI, ซัมซุงรีเสิร์ช, KAIST และ POSTECH กำลังแข่งขันใน DARPA&#39;s AIxCC ด้วยโซลูชันความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ชื่อแอตแลนติส</li>
<li>ทีมได้ใช้ประสบการณ์จากการแข่งขัน DARPA Cyber Grand Challenge เพื่อพัฒนา Skynet ซึ่งเป็นระบบการวิเคราะห์ทางไซเบอร์ (CRS) โดยใช้การวิเคราะห์แบบสถิตและแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ที่ปรับแต่งอย่างละเอียด</li>
<li>แม้จะมีความเข้าใจผิดและความท้าทายในช่วงแรก ทีมแอตแลนตาก็สามารถได้รับเหรียญรางวัลหกเหรียญในรอบรองชนะเลิศและกำลังเข้าสู่รอบชิงชนะเลิศของ AIxCC ซึ่งบ่งบอกถึงการพัฒนาสำหรับการแข่งขันในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269791">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทีมจาก AIxCC ของทำเนียบขาวใช้ตัวแทนโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) เช่น GPT-4 ในการค้นหาและแก้ไขข้อบกพร่อง จนถึงรอบชิงชนะเลิศของการแข่งขัน</li>
<li>พวกเขาค้นพบช่องโหว่แบบศูนย์วันใน SQLite3 ซึ่งเน้นให้เห็นถึงศักยภาพของ LLMs ในด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
<li>ทีมมีแผนที่จะเปิดเผยข้อมูลเพิ่มเติมหลังจากการแข่งขันรอบชิงชนะเลิศ และการสนทนาครอบคลุมถึงเศรษฐศาสตร์ของการให้รางวัลสำหรับการค้นหาข้อบกพร่องและบทบาทในอนาคตของ AI ในการรักษาความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai">อดีต CEO ของ Google: สตาร์ทอัพ AI สามารถขโมยทรัพย์สินทางปัญญาและจ้างทนายความเพื่อ &#39;จัดการกับปัญหา&#39;</a></h2>
<ul>
<li>อดีต CEO ของ Google Eric Schmidt แนะนำว่า สตาร์ทอัพ AI ที่ประสบความสำเร็จอาจขโมยทรัพย์สินทางปัญญาและจ้างทนายความเพื่อจัดการกับผลที่ตามมา ทำให้เกิดความขัดแย้ง</li>
<li>ชมิดท์ระบุว่าสาเหตุที่กูเกิลตอบสนองต่อ ChatGPT ช้าเป็นเพราะพนักงานให้ความสำคัญกับการทำงานทางไกล ซึ่งความคิดเห็นนี้นำไปสู่การลบการพูดของเขาออกจากช่อง YouTube ของสแตนฟอร์ด</li>
<li>ชมิทยังได้พูดถึงการลงทุนของเขาในสตาร์ทอัพด้าน AI และการเชื่อมโยงกับบุคคลสำคัญในวงการเทคโนโลยีอย่างแซม อัลท์แมนและอีลอน มัสก์ โดยเน้นย้ำถึงอิทธิพลที่ยังคงมีอยู่ของเขาในซิลิคอนแวลลีย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275073">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อดีต CEO ของ Google, Eric Schmidt แนะนำว่า สตาร์ทอัพด้าน AI อาจพิจารณาขโมยทรัพย์สินทางปัญญาและจัดการกับปัญหาทางกฎหมายในภายหลัง โดยให้ความสำคัญกับความท้าทายทางเทคนิคก่อน</li>
<li>ความคิดเห็นของ Schmidt ได้จุดประกายการถกเถียง โดยบางคนมองว่าเป็นกลยุทธ์ที่ปฏิบัติได้จริง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่เป็นจริยธรรม โดยเปรียบเทียบกับบริษัทอย่าง Uber และ Airbnb ที่ดำเนินการในพื้นที่สีเทาทางกฎหมาย</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าวิธีการนี้บ่อนทำลายความยุติธรรมและหลักนิติธรรม ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบทางจริยธรรมต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://hkalbasi.github.io/zngur/">Zngur: เครื่องมือเชื่อมต่อระหว่าง C++/Rust</a></h2>
<ul>
<li>Zngur เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้การทำงานร่วมกันระหว่าง C++ และ Rust เป็นไปได้ โดยอนุญาตให้ใช้ประเภท, เมธอด, และฟังก์ชันของ Rust ในโค้ด C++ ได้ ในขณะที่ยังคงรักษาความหมายและความสะดวกในการใช้งานเดิมของพวกมันไว้</li>
<li>มันช่วยให้สามารถใช้ Rust crates ใน C++ และสร้าง API ของ Rust ที่เป็นไปตามหลักการสำหรับไลบรารี C++ โดยแก้ไขความแตกต่างที่สำคัญระหว่างสองภาษา เช่น ความปลอดภัยของหน่วยความจำและกลไกการตรวจสอบประเภท</li>
<li>Zngur อนุญาตให้ประเภทของ Rust ถูกเก็บโดยค่าใน C++, เรียกใช้เมธอดและฟังก์ชันของ Rust, และเขียนตัวห่อหุ้มของ Rust สำหรับไลบรารี C++, แต่ไม่สามารถเชื่อมโยงประเภทของ C++ เข้ากับ Rust ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271273">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Zngur เป็นเครื่องมือใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อการทำงานร่วมกันระหว่าง C++ และ Rust โดยมีเป้าหมายเพื่ออำนวยความสะดวกในการเชื่อมต่อฟังก์ชันจากภายนอก (FFI) ระหว่างสองภาษา</li>
<li>ชุมชน Rust ในอดีตได้แสดงความมุ่งมั่นที่จำกัดต่อการทำงานร่วมกับ C++ ทำให้ Zngur เป็นก้าวสำคัญในการนำ Rust มาใช้ทีละน้อยโดยไม่จำเป็นต้องเขียนโค้ด C++ ที่มีอยู่ใหม่ทั้งหมด</li>
<li>Zngur อนุญาตให้การรัน C++ จาก Rust และการเขียนฟังก์ชันสำหรับประเภทของ Rust ใน C++ แม้ว่ามันจะไม่เชื่อมโยงประเภทของ C++ เข้ากับ Rust ซึ่งผู้ใช้บางคนพบว่าไม่สะดวกสบาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/">X กล่าวว่ากำลังปิดการดำเนินงานในบราซิลเนื่องจากคำสั่งของผู้พิพากษาเกี่ยวกับเนื้อหา</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275600">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>X (เดิมชื่อ Twitter) กำลังปิดการดำเนินงานในบราซิลเนื่องจาก &quot;คำสั่งเซ็นเซอร์&quot; จากผู้พิพากษาชาวบราซิล Alexandre de Moraes ซึ่งมีประวัติการสั่งให้ลบโพสต์ในโซเชียลมีเดียและจำคุกบุคคลเนื่องจากเนื้อหาของพวกเขา</li>
<li>ฝ่ายตุลาการของบราซิล โดยเฉพาะศาลฎีกา ถูกกล่าวหาว่าล้ำเส้นอำนาจและใช้อำนาจอย่างมาก ส่งผลให้มีการกล่าวหาว่าเป็น &#39;เผด็จการตุลาการ&#39;</li>
<li>การกระทำนี้โดย X ตรงกันข้ามกับการปฏิบัติตามคำสั่งที่คล้ายกันในประเทศอื่น ๆ ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความโปร่งใสและกระบวนการที่ถูกต้องของการดำเนินการของตุลาการบราซิล</li>
</ul>
<h2><a href="https://xapian.org/">Xapian: ไลบรารีเครื่องมือค้นหาโอเพนซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>Xapian เป็นไลบรารีเครื่องมือค้นหาแบบโอเพนซอร์สภายใต้ GPL v2+ เขียนด้วยภาษา C++ และมีการเชื่อมต่อสำหรับภาษาเช่น Perl, Python, PHP และ Java</li>
<li>มันช่วยให้นักพัฒนาสามารถผนวกฟังก์ชันการจัดทำดัชนีและการค้นหาขั้นสูงเข้ากับแอปพลิเคชันของพวกเขา โดยรองรับโมเดลการถ่วงน้ำหนักหลายแบบและตัวดำเนินการค้นหาแบบบูลีน</li>
<li>เวอร์ชันเสถียรล่าสุดของ Xapian คือ 1.4.26 ซึ่งออกเมื่อวันที่ 18 กรกฎาคม 2024</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41273415">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Xapian เป็นไลบรารีเครื่องมือค้นหาแบบโอเพนซอร์สที่ได้รับการยกย่องในเรื่องความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ โดยเฉพาะในการจัดทำดัชนีเอกสารและการค้นหาอีเมล</li>
<li>มันได้รับการดูแลรักษามานานกว่าสิบปี มีขนาดเล็กและความเร็วดี แต่ใบอนุญาต GPL v2 อาจเป็นอุปสรรคสำหรับการใช้งานเชิงพาณิชย์บางประเภท</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมการทำงานที่ไม่มีปัญหาและการรวมเข้ากับเครื่องมือต่างๆ เช่น Notmuch (อีเมล) และ Recoll (การจัดทำดัชนีเอกสาร) ซึ่งเน้นถึงประโยชน์ในการทำงานที่เกี่ยวข้องกับการค้นหาต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LiciaHe/threadPlotter">ThreadPlotter – ชุดเครื่องมือสำหรับการปักเข็มหมัดด้วยเครื่องพล็อตเตอร์ X-Y (2020)</a></h2>
<ul>
<li>ThreadPlotter เป็นชุดเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อสร้างงานปักเข็มหมัดโดยใช้เครื่องพล็อตเตอร์ X-Y ซึ่งเป็นส่วนเสริมของงานวิจัยที่ได้รับรางวัล &quot;Plotting with Thread&quot; โดย Shiqing He และ Eytan Adar</li>
<li>ชุดเครื่องมือประกอบด้วยบทเรียนสำหรับการแปลงเครื่องพล็อตเตอร์เป็นเครื่องเจาะเข็ม, การจัดหาชิ้นส่วนที่จำเป็น, และการออกแบบลวดลาย ทำให้ผู้ใช้ใหม่สามารถเข้าถึงได้ง่าย</li>
<li>พัฒนาโดย Licia ชุดเครื่องมือนี้มีให้ใช้งานภายใต้ใบอนุญาต MIT และสนับสนุนให้ผู้ใช้แบ่งปันผลงานของตนบนโซเชียลมีเดียด้วยแท็ก #plotterembroidery</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270596">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ThreadPlotter เป็นชุดเครื่องมือที่ออกแบบมาสำหรับการปักเข็มเจาะโดยใช้เครื่องพล็อตเตอร์ X-Y สร้างโดย Licia He.</li>
<li>ชุดเครื่องมือได้รับความสนใจเนื่องจากมีรายการอุปกรณ์ที่น้อยและมีศักยภาพในการประยุกต์ใช้เชิงสร้างสรรค์ เช่น พรมสั่งทำและการออกแบบเชิงอัลกอริทึม</li>
<li>Licia He เป็นที่รู้จักจากผลงานนวัตกรรมของเธอกับเครื่องพล็อตเตอร์ รวมถึงการทดลองสีน้ำ และเธอยังมีคอร์สฟรีเกี่ยวกับเรื่องนี้ แม้ว่าขณะนี้เว็บไซต์ของเธอจะไม่สามารถเข้าถึงได้และต้องเข้าผ่าน archive.org</li>
</ul>
<h2><a href="https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/">เรียนรู้คีย์ลัดของ Blender ด้วยวิดีโอสั้นๆ จำนวนมาก</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Blender ที่มีประสบการณ์ยาวนานได้สร้างเว็บไซต์แบบไฮบริดที่รวมวิดีโอและข้อความเพื่อสอนการใช้ Blender โดยเน้นการถ่ายทอดข้อมูลเล็กๆ น้อยๆ อย่างมีประสิทธิภาพ เช่น คีย์ลัด</li>
<li>ผู้สร้างกำลังขอความคิดเห็นจากผู้ใช้ Blender และผู้ที่มีประสบการณ์ในการสอน รวมถึงคำแนะนำจากนักพัฒนาเว็บไซต์มืออาชีพเกี่ยวกับปัญหาที่อาจเกิดขึ้นกับเว็บไซต์</li>
<li>โครงการนี้ถูกโฮสต์บน GitHub เชิญชวนการร่วมมือและข้อเสนอแนะจากชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271014">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการสร้างเว็บไซต์ไฮบริดวิดีโอ/ข้อความใหม่เพื่อสอนทางลัดของ Blender โดยมีเป้าหมายเพื่อให้การเรียนรู้ที่รวดเร็วและมีประสิทธิภาพสำหรับผู้ใช้</li>
<li>เว็บไซต์ได้รับคำติชมในเชิงบวก แต่ก็มีข้อเสนอแนะสำหรับการปรับปรุง เช่น การเพิ่มปุ่มเล่นสำหรับวิดีโอและการพิจารณาใช้การโหลดแบบ Lazy Loading เพื่อประสิทธิภาพที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้สร้าง hollisbrown กำลังมุ่งเน้นในการปรับปรุงเว็บไซต์ตามความคิดเห็นของผู้ใช้และไม่มีแผนที่จะขยายไปยังซอฟต์แวร์อื่นเนื่องจากความเชี่ยวชาญของพวกเขาจำกัดอยู่ที่ Blender</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rusq/slackdump">Slackdump</a></h2>
<ul>
<li>Slack Dumper ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเก็บถาวรข้อความใน Slack, ผู้ใช้, ช่อง, ไฟล์, และอีโมจิโดยไม่ต้องมีสิทธิ์ผู้ดูแลระบบ</li>
<li>มันรองรับโหมดต่างๆ รวมถึงการแสดงรายการผู้ใช้/ช่องทาง การดึงข้อความและเธรด การสร้างการส่งออก Slack และการดาวน์โหลดอีโมจิ</li>
<li>เครื่องมือนี้มีประโยชน์สำหรับการเก็บบันทึกการสนทนาส่วนตัว การส่งออกข้อมูลจากการสมัครสมาชิกแบบฟรีที่ไม่มีการเก็บบันทึก และการย้ายไปยัง Discord โดยใช้ Slackord2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272213">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Slackdump เป็นเครื่องมือที่ส่งออกการสนทนาและไฟล์จาก Slack ในพื้นที่ทำงานฟรี รวมถึงไฟล์แนบ โดยไม่ต้องใช้สิทธิ์ผู้ดูแลระบบ</li>
<li>Slack จะลบการสนทนาและไฟล์จากพื้นที่ทำงานฟรีในช่วงสิ้นเดือนสิงหาคม ทำให้ผู้ใช้ต้องหาทางเลือกและวิธีการบันทึกข้อมูลของตน</li>
<li>ผู้ใช้กำลังพูดคุยเกี่ยวกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Linen.dev และ Slack-export-viewer และบางคนแนะนำให้ใช้ภาษาโปรแกรม Go สำหรับโครงการดังกล่าวเนื่องจากประสิทธิภาพและความสามารถในการพกพาของมัน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google ลบ Organic Maps ออกจาก Play Store" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20%E0%B8%A5%E0%B8%9A%20Organic%20Maps%20%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%20Play%20Store&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/16&#39;</h2>
<h1>2024-08-16</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos">ซีอีโอกำลังบริหารบริษัทจากระยะไกลแม้ว่าพนักงานจะกลับมาทำงานที่สำนักงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41261986">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซีอีโอกำลังบริหารบริษัทจากระยะไกลในขณะที่คาดหวังให้พนักงานกลับมาทำงานที่สำนักงาน ซึ่งนำไปสู่ความไม่เข้าใจและความหงุดหงิดที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ความไม่สอดคล้องกันในนโยบายการทำงานจากที่บ้านมักเกิดจากการรับรู้ส่วนตัวของผู้บริหารมากกว่าการตัดสินใจที่ขับเคลื่อนด้วยข้อมูล</li>
<li>การถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการทำงานทางไกลเน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างสภาพแวดล้อมในสำนักงานที่ดีขึ้นและการเสนอตารางเวลาที่ยืดหยุ่นเพื่อส่งเสริมการเข้าร่วมงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://ishadeed.com/article/css-grid-area/">พื้นที่กริดของ CSS</a></h2>
<ul>
<li>การสนับสนุน CSS Grid มีให้ใช้งานในเบราว์เซอร์หลักทั้งหมดตั้งแต่เดือนมีนาคม 2017 แต่ฟีเจอร์ grid template areas ยังคงถูกใช้งานน้อยในปี 2024</li>
<li>บทความนี้ให้คำแนะนำที่ครอบคลุมเกี่ยวกับการใช้พื้นที่แม่แบบกริดของ CSS รวมถึงไวยากรณ์ กฎ และตัวอย่างการใช้งานจริงสำหรับการจัดวางรูปแบบต่างๆ</li>
<li>มันเน้นกรณีการใช้งานขั้นสูง เช่น เลย์เอาต์ตามเงื่อนไขด้วย CSS :has() และการสนับสนุนหลายภาษา โดยมีเป้าหมายเพื่อกระตุ้นให้นักพัฒนามากขึ้นใช้ประโยชน์จากคุณสมบัติที่ทรงพลังนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41262691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CSS Grid ถูกเน้นถึงข้อดีในการสร้างเลย์เอาต์ที่ซับซ้อนและตอบสนองได้ดี ซึ่งเสริมความสามารถของ Flexbox</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงประโยชน์ของ <code>grid-template-columns</code>, <code>grid-gap</code>, และพื้นที่ตารางกริดสำหรับการปรับแต่งเลย์เอาต์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในการออกแบบที่ตอบสนองต่อการใช้งาน</li>
<li>เครื่องมือและทรัพยากรเชิงโต้ตอบ เช่น Grid Garden และบทความจาก CSS Tricks ถูกแนะนำสำหรับการเรียนรู้และเชี่ยวชาญใน CSS Grid และ Flexbox</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt">การพูดคุยที่รั่วไหลของ Eric Schmidt อดีต CEO ของ Google ที่ Stanford</a></h2>
<ul>
<li>การบรรยายของ Eric Schmidt ในชั้นเรียน ECON295/CS323 ที่ Stanford ในปี 2024 ครอบคลุมถึงความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในด้าน AI เช่น หน้าต่างบริบทขนาดใหญ่, ตัวแทน AI, และความสามารถในการแปลงข้อความเป็นการกระทำ</li>
<li>Schmidt เน้นย้ำถึงความเป็นผู้นำของ NVIDIA เนื่องจากการปรับแต่ง CUDA และพูดถึงผลกระทบทางสังคมของ AI, ช่องว่างระหว่างโมเดลขั้นสูงและบริษัทขนาดเล็ก, และบทบาทของมหาวิทยาลัยในการวิจัย AI</li>
<li>การประชุมสิ้นสุดลงด้วยการถามตอบที่ครอบคลุมหัวข้อต่างๆ เช่น ปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) และข้อได้เปรียบเชิงเปรียบเทียบระหว่างมนุษย์และเครื่องจักร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263143">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อดีต CEO ของ Google, Eric Schmidt แนะนำว่า Google แพ้ให้กับ OpenAI ในด้าน AI สร้างสรรค์เนื่องจากให้ความสำคัญกับสมดุลระหว่างการทำงานและชีวิตส่วนตัว รวมถึงการทำงานระยะไกลมากกว่าความสำเร็จในการแข่งขัน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่ามุมมองของ Schmidt มองข้ามประเด็นที่ลึกซึ้งกว่า เช่น ภาวะผู้นำ การเมือง และระบบราชการภายใน Google</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงพลวัตการแข่งขันระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน และผลกระทบของวัฒนธรรมองค์กรต่อการนวัตกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one">ภารกิจของชายคนหนึ่งในการฟื้นฟูเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันลำแรก</a></h2>
<ul>
<li>คาร์ล สโตลซ์ฟัส ผู้ที่หลงใหลในประวัติศาสตร์การบิน กำลังบูรณะเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันลำแรกของประธานาธิบดีดไวต์ ดี. ไอเซนฮาวร์ ซึ่งก็คือเครื่องบินโคลัมไบน์ II รุ่นล็อกฮีด ซี-121 คอนสเตลเลชัน ปี 1948</li>
<li>โครงการฟื้นฟูที่เริ่มต้นหลังจาก Stoltzfus ซื้อเครื่องบินที่ถูกละเลยในราคา 1.5 ล้านดอลลาร์ในปี 2015 เกี่ยวข้องกับการซ่อมแซมอย่างกว้างขวางและความถูกต้องทางประวัติศาสตร์ ซึ่งมีค่าใช้จ่ายประมาณ 500,000 ดอลลาร์ต่อปี</li>
<li>ไดนามิก เอวิเอชั่น ผ่านองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร เฟิร์ส แอร์ ฟอร์ซ วัน มีเป้าหมายที่จะเสร็จสิ้นการบูรณะในสามปีด้วยเงินเพิ่มเติม 12 ล้านดอลลาร์ โดยตั้งใจที่จะนำโคลัมไบน์ II ไปแสดงในงานแสดงการบินในฐานะสัญลักษณ์ของประวัติศาสตร์อเมริกันและมรดกของประธานาธิบดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260345">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการฟื้นฟูกำลังดำเนินการเพื่อทำให้เครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันที่ใช้พลังงานเจ็ตลำแรกสามารถบินได้สำหรับการแสดงทางอากาศ ซึ่งปัจจุบันตั้งอยู่ที่พิพิธภัณฑ์การบินในซีแอตเทิล</li>
<li>เครื่องบินลำนี้มีคุณสมบัติพิเศษเช่น ห้องประชุม อุปกรณ์สื่อสาร และระบบควบคุมอุณหภูมิปลอมที่ติดตั้งสำหรับประธานาธิบดีจอห์นสัน</li>
<li>พิพิธภัณฑ์อื่น ๆ เช่น พิพิธภัณฑ์กองทัพอากาศในโอไฮโอและห้องสมุดประธานาธิบดีโรนัลด์ เรแกน ก็จัดแสดงเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันรุ่นแรก ๆ และรถลิมูซีนของประธานาธิบดีด้วยเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/">อริสโตเติล – วิธีการใช้ชีวิตที่ดี</a></h2>
<ul>
<li>จริยศาสตร์นิโคมาเคียนของอริสโตเติลอธิบายวิธีการใช้ชีวิตที่ดีโดยการทำหน้าที่เฉพาะของตนให้สมบูรณ์ผ่านปัญญาที่ชัดเจนและลักษณะนิสัยที่สูงส่ง</li>
<li>คุณธรรมของปัญญารวมถึงศิลปะ, สติปัญญา, ความรู้ทางวิทยาศาสตร์, ความรอบคอบ, และปัญญา ในขณะที่คุณธรรมของลักษณะนิสัยเกี่ยวข้องกับการปรับสมดุลอารมณ์และการกระทำผ่านการฝึกฝนจนเป็นนิสัย</li>
<li>ความสุขตามที่อริสโตเติลกล่าวไว้คือการทำกิจกรรมที่มีคุณธรรมตลอดชีวิต โดยเน้นว่าความเป็นเลิศนั้นเกิดขึ้นจากการฝึกฝนอย่างต่อเนื่องและไม่ใช่เพียงแค่ลักษณะเฉพาะที่มีอยู่ในตัวเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263951">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปรัชญาของอริสโตเติลเกี่ยวกับการใช้ชีวิตที่ดีเน้นที่คุณธรรมและความสมบูรณ์มากกว่าความสุขเพียงอย่างเดียว โดยเน้นถึงความเจริญรุ่งเรืองในระดับที่ลึกซึ้งกว่า</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าทัศนะของเขาอาจไม่สามารถนำมาใช้กับผู้ที่กำลังดิ้นรนกับความต้องการพื้นฐานได้ แต่มีการยกตัวอย่างเช่น เอพิคเตตัส อดีตทาส เพื่อโต้แย้งเรื่องนี้</li>
<li>แม้ว่าอริสโตเติลจะมีพื้นฐานที่มีสิทธิพิเศษ แต่คำสอนของเขาก็ให้ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่าเกี่ยวกับการพัฒนาลักษณะนิสัยและการมุ่งเน้นของสังคมในการตอบสนองความต้องการพื้นฐานของทุกคน</li>
</ul>
<h2><a href="https://pyscript.net/">PyScript: แพลตฟอร์มโอเพ่นซอร์สสำหรับ Python ในเบราว์เซอร์</a></h2>
<ul>
<li>PyScript เป็นแพลตฟอร์มโอเพนซอร์สที่ช่วยให้สามารถรัน Python ได้โดยตรงในเบราว์เซอร์ โดยผสมผสานการเข้าถึงเว็บกับการใช้งาน Python ที่แพร่หลาย</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการใช้งานง่าย, การแสดงออกที่ชัดเจน, ความสามารถในการขยาย, การแบ่งปัน, ความเป็นสากล, ความปลอดภัย, และพลัง ทำให้เหมาะสมสำหรับการใช้งานที่หลากหลาย</li>
<li>พัฒนาโดย Anaconda, Inc. ในปี 2022, PyScript มีเป้าหมายที่จะทำให้ Python สามารถเข้าถึงได้ทุกที่ที่มีเบราว์เซอร์ พร้อมด้วยเอกสารประกอบที่ครอบคลุมสำหรับทุกระดับทักษะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263843">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>PyScript เป็นแพลตฟอร์มโอเพ่นซอร์สที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถรันโค้ด Python ได้โดยตรงในเบราว์เซอร์ โดยใช้ Pyodide หรือ MicroPython</li>
<li>ผู้ใช้ได้สาธิตแผงควบคุมสถิติอาชญากรรมในดัลลัส โดยสังเกตว่ามีความล่าช้าในช่วงเริ่มต้นเนื่องจากการติดตั้งไลบรารีและการโหลดชุดข้อมูล แต่หลังจากนั้นการทำงานก็มีความรวดเร็วตอบสนองดี</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้งานหน่วยความจำ, คอขวดของประสิทธิภาพ, และการเปรียบเทียบกับเครื่องมือเช่น Tableau และ Blazor, โดยมีความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับประสิทธิภาพและการใช้งานจริงของ PyScript</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tpecholt/imrad">ImRAD เป็นเครื่องมือสร้าง GUI สำหรับไลบรารี ImGui</a></h2>
<ul>
<li>ImRAD เป็นเครื่องมือสร้าง GUI สำหรับไลบรารี ImGui ที่สามารถสร้างและแยกวิเคราะห์โค้ด C++ เพื่อการใช้งานแอปพลิเคชันโดยตรงบน Windows, Linux และ MacOS</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการออกแบบหน้าต่างประเภทต่างๆ การรวม GLFW แม่แบบหน้าต่างกิจกรรม Android วิดเจ็ตหลากหลายประเภท การสร้างเลย์เอาต์ การผูกคุณสมบัติ ตัวจัดการเหตุการณ์ และสไตล์หน้าต่างที่ปรับแต่งได้</li>
<li>ซอร์สโค้ดได้รับอนุญาตภายใต้ GPL แต่โค้ดที่สร้างขึ้นสามารถใช้ในโครงการใดก็ได้ โดยมีไบนารีให้ดาวน์โหลดหรือสามารถสร้างได้จากที่เก็บโดยใช้ CMake</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41261426">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ImRAD เป็นเครื่องมือสร้าง GUI สำหรับไลบรารี ImGui โดยมีตัวแยกวิเคราะห์ที่กำหนดเองสำหรับส่วนย่อยของ C++ และถูกนำไปใช้ในส่วนหัวเดียว</li>
<li>ผู้ใช้กำลังพูดคุยเกี่ยวกับศักยภาพของมัน รวมถึงแนวคิดในการสร้างมันเป็นแอป WebAssembly (wasm) HTML5 เพื่อให้ง่ายต่อการสร้าง GUI ในเบราว์เซอร์</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับเครื่องมือ RAD (Rapid Application Development) รุ่นเก่าเช่น Visual Basic และ Delphi พร้อมกับการกล่าวถึงทางเลือกอื่น ๆ เช่น Lazarus และ U++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm">ทำความสะอาดสมองที่เสื่อมสภาพ: นักวิทยาศาสตร์ฟื้นฟูระบบกำจัดขยะของสมอง</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ที่ศูนย์การแพทย์มหาวิทยาลัยโรเชสเตอร์ได้ฟื้นฟูกระบวนการกำจัดของเสียในสมองของหนูที่มีอายุมากขึ้น ซึ่งอาจนำเสนอการรักษาใหม่สำหรับโรคอัลไซเมอร์และพาร์กินสันโดยใช้ยาที่มีอยู่แล้ว</li>
<li>งานวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature Aging แสดงให้เห็นว่าการฟื้นฟูการทำงานของหลอดน้ำเหลืองบริเวณคอสามารถปรับปรุงความสามารถของสมองในการกำจัดของเสียที่เป็นพิษได้อย่างมีนัยสำคัญ ซึ่งกระบวนการนี้จะช้าลงเมื่ออายุมากขึ้น</li>
<li>ทีมวิจัยใช้พรอสตาแกลนดิน F2α ซึ่งเป็นยาที่ช่วยในการหดตัวของกล้ามเนื้อเรียบ เพื่อฟื้นฟูระบบน้ำเหลืองในหนูแก่ ทำให้การไหลเวียนของน้ำไขสันหลังและการกำจัดของเสียเพิ่มขึ้นจนถึงระดับที่พบในหนูอายุน้อย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260050">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ได้ประสบความสำเร็จในการฟื้นฟูระบบกำจัดของเสียในสมองของผู้สูงอายุ ซึ่งอาจช่วยยืดอายุขัยได้</li>
<li>งานวิจัยนี้ ร่วมกับการศึกษาต่อต้านความชราของดร. เดวิด ซินแคลร์ แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในวิทยาศาสตร์ความยืนยาว แม้ว่าจะมีการถกเถียงเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของซินแคลร์ก็ตาม</li>
<li>ครีเอทีนและเมลาโทนินถูกกล่าวถึงในเรื่องประโยชน์ต่อการรับรู้ โดยมีการแนะนำการออกกำลังกาย การนอนหลับที่ดี และการรับประทานอาหารที่เหมาะสมเพื่อการรักษาสุขภาพสมองด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385">RP2350 พรีวิว PicoDVI</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ PicoDVI ได้รับการอัปเดตเพื่อรวมการสนับสนุนสำหรับไมโครคอนโทรลเลอร์ RP2350 รวมถึงสถาปัตยกรรม RISC-V ด้วย</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงที่สำคัญรวมถึงการพอร์ตโค้ดแอสเซมบลีของ Arm ใน <code>libdvi</code> และ <code>libsprite</code> ไปยัง RISC-V และการปรับแต่งประสิทธิภาพสำหรับ Cortex-M33</li>
<li>การเข้ารหัส RGB ตอนนี้ตั้งค่าเริ่มต้นให้ใช้ตัวเข้ารหัส SIO TMDS บน RP2350 โดยมีตัวเลือกให้ปิดการใช้งานผ่านการกำหนดค่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260679">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RP2350 แนะนำอินเทอร์เฟซ HSTX ที่มุ่งเน้นการส่งออกวิดีโอโดยใช้ CPU น้อยที่สุด ซึ่งเป็นการอัปเกรดที่สำคัญจากวิธีการ DVI แบบ bit-banging ของ RP2040</li>
<li>HSTX รวมถึงตัวเข้ารหัส TMDS (Transition-Minimized Differential Signaling) ในตัวที่รองรับรูปแบบพิกเซลต่างๆ ทำให้เหมาะสำหรับการแสดงผลความละเอียดสูงเช่น 720p ที่ 60Hz ด้วยการโอเวอร์คล็อก</li>
<li>RP2350 ยังรองรับแกน RV32 และโครงการนี้มีเป้าหมายที่จะสอนความซับซ้อนของการเข้ารหัส TMDS โดยให้ข้อมูลอ้างอิงแบบเปิดสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls">เรารอดจากการร้องขอ 10,000 ครั้งต่อวินาที: การเปลี่ยนไปใช้ URL ทรัพย์สินที่ลงนามในกรณีฉุกเฉิน</a></h2>
<ul>
<li>Hardcover ประสบกับการเพิ่มขึ้นของค่าใช้จ่ายใน Google Cloud Storage เนื่องจากมีคนดาวน์โหลดภาพสูงสุดถึง 10,000 ภาพต่อวินาทีเป็นเวลา 7 ชั่วโมง ทำให้ค่าใช้จ่ายเพิ่มขึ้นถึง 2,098%</li>
<li>เพื่อบรรเทาปัญหานี้ พวกเขาได้เปลี่ยนมาใช้ URL ที่ลงนาม ซึ่งจะหมดอายุหลังจากช่วงเวลาที่กำหนดและต้องการพารามิเตอร์เฉพาะสำหรับการเข้าถึง และได้ใช้การจำกัดอัตราการเข้าถึงโดยใช้ rack-attack gem</li>
<li>การตั้งค่าใหม่จำกัดการร้องขอ API ไว้ที่ 60 ครั้งต่อนาที และการร้องขอเว็บไซต์ไว้ที่ 500 ครั้งต่อนาที โดยมีแผนที่จะปรับปรุงการจำกัดอัตรา การรายงาน และการเข้าถึง API ต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาต้องเผชิญกับการร้องขอจำนวน 10,000 ครั้งต่อวินาทีไปยังบัคเก็ต Google Cloud Storage ของพวกเขา ซึ่งนำไปสู่ค่าใช้จ่ายสูงและความจำเป็นในการหาทางแก้ไขทันที</li>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการนำ URL ที่ลงนามมาใช้เพื่อควบคุมการเข้าถึงและลดผลกระทบจากอัตราการร้องขอที่สูง โดยอธิบายถึงแนวคิดและประโยชน์ของ URL ที่ลงนาม</li>
<li>การอภิปรายเน้นกลยุทธ์และเครื่องมือต่างๆ เช่น การใช้ CDN (Content Delivery Networks) และการจำกัดอัตรา เพื่อจัดการกับปัญหาที่คล้ายกันและปรับปรุงความปลอดภัยและประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud">Hermes 3: ลามะรุ่น 3.1 405B ที่ปรับแต่งอย่างละเอียดเป็นครั้งแรก</a></h2>
<ul>
<li>Nous Research ได้เปิดตัว Hermes 3 ซึ่งเป็นการปรับแต่งพารามิเตอร์เต็มรูปแบบครั้งแรกของโมเดล Llama 3.1 405B ของ Meta ที่มีให้ใช้งานบน Lambda’s 1-Click Cluster</li>
<li>เฮอร์เมส 3 เป็นโมเดลทั่วไปที่มีการจัดแนวเป็นกลางและมีความสามารถในการให้เหตุผลขั้นสูง สามารถเข้าถึงได้ฟรีผ่าน Lambda Chat Completions API และอินเทอร์เฟซ Lambda Chat</li>
<li>โมเดลนี้ถูกปรับให้เหมาะสมโดยใช้เทคนิคเช่น RLHF และการควอนไทเซชัน FP8 ซึ่งลดความต้องการ VRAM และดิสก์ลง 50% และสามารถขยายจากโหนดเดียวไปยังคลัสเตอร์หลายโหนดได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260040">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Lambda Labs ได้เปิดตัว Hermes 3 ซึ่งเป็นเวอร์ชันปรับแต่งครั้งแรกของโมเดล Llama 3.1 ที่มีพารามิเตอร์ถึง 405 พันล้านตัว</li>
<li>ผู้ใช้สนใจ Hermes 3 เนื่องจากมีศักยภาพในการจัดการกับหัวข้อที่ละเอียดอ่อนโดยไม่ถูกเซ็นเซอร์ ซึ่งเป็นปัญหาที่พบได้บ่อยในโมเดลอื่นๆ เช่น OpenAI และ Anthropic</li>
<li>โมเดลนี้มีให้ใช้งานบน Hugging Face และสามารถทดสอบได้ใน Nous Research Discord หรือแชทใหม่ของ Lambda Labs แต่ต้องการทรัพยากรการคำนวณที่มากในการรันในเครื่องท้องถิ่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/">ช้าแต่เนียน, เนียนคือเร็ว: ความลับของประสิทธิภาพของหน่วยซีล</a></h2>
<ul>
<li>วลี &#39;ช้าเป็นเรียบ เรียบเป็นเร็ว&#39; เป็นคติสำคัญของหน่วยซีลกองทัพเรือสหรัฐฯ ที่เน้นความแม่นยำมากกว่าความเร็วเพื่อหลีกเลี่ยงความผิดพลาดในภารกิจที่มีความเสี่ยงสูง</li>
<li>หลักการนี้ ซึ่งแสดงให้เห็นในปฏิบัติการเช่น Neptune Spear สามารถนำไปใช้ในธุรกิจและการจัดการโครงการเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและป้องกันข้อผิดพลาดได้</li>
<li>การนำวิธีการนี้มาใช้ช่วยส่งเสริมการทำงานเป็นทีมที่ดีขึ้นและลดความเครียด แสดงให้เห็นว่าการใช้เวลาเพื่อให้แน่ใจว่ามีความถูกต้องสามารถนำไปสู่ความก้าวหน้าโดยรวมที่เร็วขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260603">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คติพจน์ที่ว่า &#39;ช้าเป็นเรียบ เรียบเป็นเร็ว&#39; เน้นความสำคัญของประสิทธิภาพและถูกใช้ในหลายสาขาวิชา รวมถึงการฝึกของหน่วยซีลของกองทัพเรือและบราซิลเลียนยิวยิตสู</li>
<li>ผู้เริ่มต้นในบราซิลเลียนยิวยิตสูมักจะประสบปัญหาเนื่องจากความตึงเครียดและการหายใจตื้น ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการมีความสงบและเทคนิคการหายใจที่ถูกต้อง</li>
<li>หลักการนี้สามารถนำไปใช้ในหลากหลายสาขา เช่น การยกน้ำหนัก มวย และการเป่ากระจก ซึ่งการทำอย่างมั่นคงและเป็นระบบจะนำไปสู่ผลลัพธ์ที่ดีกว่าโดยหลีกเลี่ยงความผิดพลาดที่เกิดจากการเร่งรีบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html">สมาร์ทโฟน Pixel มาพร้อมกับการบำรุงรักษาระยะไกลที่เป็นความลับแต่ยังไม่เปิดใช้งาน</a></h2>
<ul>
<li>สมาร์ทโฟน Pixel ที่จัดส่งมาพร้อมกับซอฟต์แวร์การบำรุงรักษาระยะไกลที่ไม่ทำงานตามคำขอของ Verizon ซึ่งอาจเป็นความเสี่ยงของสปายแวร์หากถูกเปิดใช้งาน</li>
<li>ช่องโหว่นี้มีมาตั้งแต่ปี 2017 ถูกค้นพบโดย iVerify และถูกติดตามไปยังแพ็กเกจแอนดรอยด์ที่ซ่อนอยู่ โดยยังไม่มีการใช้ประโยชน์ที่ทราบ</li>
<li>Verizon วางแผนที่จะปล่อยอัปเดตเพื่อลบซอฟต์แวร์ที่พัฒนาโดย Smith Micro สำหรับการสาธิตในร้านค้า โดยเน้นความจำเป็นในการโปร่งใสเกี่ยวกับแอปพลิเคชันของบุคคลที่สามในระบบปฏิบัติการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41264070">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สมาร์ทโฟน Pixel มีฟีเจอร์การบำรุงรักษาระยะไกลที่ซ่อนอยู่และยังไม่เปิดใช้งาน ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับวิธีการเปิดใช้งานและการใช้งานในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>ความกังวลรวมถึงการมีซอฟต์แวร์ที่ติดตั้งล่วงหน้าและไม่จำเป็น และปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความไว้วางใจและการควบคุมอุปกรณ์ส่วนบุคคล</li>
<li>ทางเลือกที่เน้นความเป็นส่วนตัวเช่น GrapheneOS ซึ่งไม่มีแอปพลิเคชันของผู้ให้บริการเครือข่ายดังกล่าว กำลังได้รับการสนับสนุนจากผู้ใช้บางกลุ่ม</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html">ทิ้งธนาคาร – ไปกับกองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาล</a></h2>
<ul>
<li>ธนาคารและสหกรณ์เครดิตเสนออัตราดอกเบี้ยที่ต่ำกว่าสำหรับบัญชีออมทรัพย์และซีดีเมื่อเทียบกับกองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาลที่จัดหาโดยนายหน้าซื้อขายหลักทรัพย์เช่น Vanguard, Fidelity และ Schwab.</li>
<li>กองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาลมักจะให้ผลตอบแทนที่ดีกว่าพร้อมกับความผันผวนน้อยกว่า ทำให้มีผลตอบแทนที่สม่ำเสมอและโปร่งใสมากขึ้น</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้กองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาลสามารถให้ผลตอบแทนที่สูงขึ้นและรับประกันอัตราตลาด ทำให้เป็นตัวเลือกที่น่าพึงพอใจสำหรับการเติบโตทางการเงินที่ไม่ต้องดูแลมากและยุติธรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41262439">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงข้อดีและข้อเสียของการใช้กองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาลเมื่อเทียบกับบัญชีออมทรัพย์แบบดั้งเดิมในการจัดการการเงินส่วนบุคคล</li>
<li>ประเด็นสำคัญรวมถึงศักยภาพในการให้ผลตอบแทนที่สูงขึ้นกับกองทุนตลาดเงินและพันธบัตรรัฐบาล แต่ก็มีความเสี่ยงจากความผันผวนของตลาดและการขาดประกันเงินฝากเมื่อเทียบกับบัญชีธนาคาร</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงผลิตภัณฑ์ทางการเงินและกลยุทธ์ต่างๆ เช่น การจัดเรียงพันธบัตร บิลคลังระยะสั้น และประโยชน์ของการใช้โบรกเกอร์เช่น Fidelity และ Vanguard เพื่ออัตราดอกเบี้ยที่ดีกว่าและข้อได้เปรียบทางภาษี</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/">การสร้างเกมขนาด 13KB: เรื่องราวของ Space Huggers</a></h2>
<ul>
<li>แฟรงค์เข้าร่วมการแข่งขัน Js13kGames โดยสร้างเกม &quot;Space Huggers&quot; ซึ่งเป็นเกมแนววิ่งและยิงแบบ roguelike ขนาด 13KB ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Broforce และ Contra</li>
<li>เกมนี้สร้างขึ้นด้วยเอนจิน JavaScript ที่กำหนดเองของ Frank ชื่อ LittleJS มีสภาพแวดล้อมที่สร้างขึ้นโดยอัตโนมัติ ศิลปะพิกเซล และรองรับการเล่นร่วมกันสูงสุด 4 คน</li>
<li>&quot;Space Huggers&quot; ได้อันดับที่ 8 จากทั้งหมด 223 ผลงาน และต่อมาได้รับการปรับปรุงเวอร์ชันบน Newgrounds โดยมีผู้เล่นมากกว่า 100,000 ครั้งและได้รับคำติชมในเชิงบวก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41264270">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาได้สร้างเกมชื่อ &quot;Space Huggers&quot; ที่มีขนาดเพียง 13KB ซึ่งแสดงให้เห็นถึงทักษะการปรับแต่งและการเขียนโค้ดที่น่าประทับใจ</li>
<li>เกมนี้เป็นส่วนหนึ่งของการแข่งขัน js13kGames ซึ่งท้าทายให้นักพัฒนาสร้างเกมที่มีขนาดไม่เกิน 13KB เพื่อส่งเสริมความคิดสร้างสรรค์และการเขียนโค้ดอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>แม้จะมีขนาดเล็ก แต่ &quot;Space Huggers&quot; มีองค์ประกอบขั้นสูงเช่นการเรนเดอร์สไปรต์และแผนที่ไทล์ด้วย WebGL เพื่อมุ่งเน้นประสิทธิภาพสูง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ซีอีโอกำลังบริหารบริษัทจากระยะไกลแม้ว่าพนักงานจะกลับมาทำงานที่สำนักงาน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%B1%E0%B8%97%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A2%E0%B8%B0%E0%B9%84%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%81%E0%B8%A1%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/15&#39;</h2>
<h1>2024-08-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/">GitHub ล่ม</a></h2>
<ul>
<li>GitHub Copilot เป็นเครื่องมือที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่ช่วยให้นักพัฒนาสามารถทำงานเสร็จเร็วขึ้น 55% โดยการให้ความช่วยเหลือในการเขียนโค้ดที่มีบริบท</li>
<li>GitHub มีชุดเครื่องมือที่รวมถึง GitHub Actions สำหรับการทำ CI/CD อัตโนมัติ, GitHub Codespaces สำหรับสภาพแวดล้อมการพัฒนาทันที, และ GitHub Advanced Security สำหรับความปลอดภัยของโค้ด</li>
<li>คุณสมบัติการทำงานร่วมกันประกอบด้วย GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions และ pull requests โดยมี GitHub Sponsors ที่ช่วยสนับสนุนโครงการโอเพนซอร์ส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41251412">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GitHub ประสบปัญหาการหยุดทำงานครั้งใหญ่ที่ส่งผลกระทบต่อบริการต่างๆ เช่น Actions, Pages และ Pull Requests โดยผู้ใช้พบกับหน้าข้อผิดพลาด &quot;angry unicorn&quot;</li>
<li>การหยุดชะงักเกิดจากการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างพื้นฐานของฐานข้อมูล ซึ่ง GitHub ได้พยายามย้อนกลับ โดยเน้นถึงความท้าทายของบริการแบบรวมศูนย์และความจำเป็นในการมีแผนสำรอง</li>
<li>ในตอนแรก หน้าสถานะไม่แสดงปัญหาใด ๆ ทำให้ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิด แต่ต่อมาได้มีการอัปเดตเมื่อบริการต่าง ๆ ถูกกู้คืนอย่างค่อยเป็นค่อยไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/">การส่งตัว Kim Dotcom ไปยังสหรัฐฯ ได้รับไฟเขียวจากนิวซีแลนด์</a></h2>
<ul>
<li>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรมของนิวซีแลนด์ พอล โกลด์สมิธ ได้อนุมัติการส่งตัว คิม ดอทคอม ไปยังสหรัฐอเมริกา ซึ่งเขาต้องเผชิญกับข้อหาละเมิดลิขสิทธิ์ทางอาญา การฉ้อโกง และการฟอกเงิน</li>
<li>แม้จะมีคำตัดสินของศาลสูงสุดในปี 2020 ที่อนุญาตให้ส่งผู้ร้ายข้ามแดน ดอทคอมยังคงสาบานว่าจะต่อสู้ทางกฎหมายต่อไปและอยู่ในนิวซีแลนด์ ต่างจากผู้ต้องหาร่วมของเขาที่รับข้อตกลง</li>
<li>การตัดสินใจของโกลด์สมิธเป็นไปตามคำแนะนำอย่างกว้างขวางจากกระทรวงยุติธรรม และดอทคอมมีระยะเวลาสั้น ๆ ในการพิจารณาทางเลือกของเขาและวางแผนที่จะท้าทายการตัดสินใจนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254989">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นิวซีแลนด์ได้อนุมัติการส่งตัว Kim Dotcom ไปยังสหรัฐอเมริกา ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับมรดกและการท้าทายทางกฎหมายของเขา</li>
<li>ความคิดเห็นแตกออกเป็นสองฝ่าย บางคนมองว่า Dotcom เป็นนักฉวยโอกาสที่ขับเคลื่อนด้วยผลกำไร มากกว่าจะเป็นนักเคลื่อนไหวเพื่อเสรีภาพ แตกต่างจากผู้เปิดโปงความลับอย่าง Snowden และ Assange</li>
<li>กรณีนี้ทำให้เกิดประเด็นที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการละเมิดลิขสิทธิ์ การบังคับใช้กฎหมายของรัฐบาล และจริยธรรมของทรัพย์สินทางปัญญา</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/markqvist/NomadNet">Nomad, สื่อสารผ่านเครือข่ายเมชแบบออฟกริด, ความลับล่วงหน้าและความเป็นส่วนตัวขั้นสูงสุด</a></h2>
<ul>
<li>Nomad Network ให้บริการการสื่อสารแบบเมชที่มีความยืดหยุ่นและเข้ารหัส ทำให้สามารถสื่อสารแบบส่วนตัวได้โดยไม่ต้องลงทะเบียนหรือส่งมอบข้อมูล และรองรับสื่อหลากหลายตั้งแต่วิทยุแพ็กเก็ตไปจนถึงไฟเบอร์ออปติกส์</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการสื่อสารแบบเมชที่ไม่ต้องกำหนดค่า, การจัดเก็บข้อความที่เข้ารหัสแบบกระจาย, และโหนดที่สามารถเชื่อมต่อได้สำหรับการโฮสต์หน้าเว็บและไฟล์</li>
<li>การติดตั้งทำได้ง่ายผ่าน pip หรือ Docker และเครื่องมือชุมชนและส่วนขยายเช่น NomadForum และ LXMF-Bot ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41253922">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nomad ให้การสื่อสารแบบเมชนอกเครือข่ายด้วยการรักษาความลับล่วงหน้าและความเป็นส่วนตัวสูงโดยใช้เครือข่าย Reticulum ซึ่งรองรับสื่อการขนส่งต่างๆ เช่น วิทยุแพ็กเก็ตและ LoRa</li>
<li>Reticulum สามารถทำงานได้บนสื่อใด ๆ ที่มีอัตราการส่งข้อมูลมากกว่า 5 บิตต่อวินาทีและมี MDU (หน่วยข้อมูลสูงสุด) ขนาด 500 ไบต์ รองรับผู้ให้บริการหลายรายรวมถึงวิทยุ HF และเครือข่ายทดสอบ TCP</li>
<li>ระบบนิเวศของ Reticulum ประกอบด้วยเครื่องมือเช่น NomadNet, Sideband, และ Reticulum MeshChat แต่ยังเผชิญกับความท้าทายเช่นการป้องกันน้ำท่วมและการปฏิบัติตามกฎการเข้ารหัสของวิทยุสมัครเล่น และยังอยู่ในช่วงเบต้าโดยไม่มีการตรวจสอบจากภายนอก</li>
</ul>
<h2><a href="https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html">ทฤษฎีของกาลัวส์</a></h2>
<ul>
<li>ทอม เลนสเตอร์ได้โพสต์บันทึกการสอนวิชาทฤษฎีของกาลัวส์ของเขา ซึ่งสอนตั้งแต่ปี 2021 ถึง 2023 ที่เอดินบะระ บน arXiv รวมถึงวิดีโอ 40 คลิป ปัญหา และคำถามแบบปรนัยเกือบ 500 ข้อ</li>
<li>เลนสเตอร์สังเกตเห็นความนิยมที่ไม่คาดคิดของบันทึกเหล่านี้ โดยเขาให้เหตุผลว่าเป็นเพราะความใส่ใจเป็นพิเศษในช่วงล็อกดาวน์โควิดและรูปแบบที่ดึงดูดสายตา</li>
<li>โพสต์นี้มีความคิดเห็นจากผู้อ่านที่ชื่นชมบันทึกและพูดคุยเกี่ยวกับความน่าสนใจของทฤษฎี Galois ซึ่งเน้นถึงความสนใจของชุมชนในทรัพยากรการศึกษาคุณภาพสูง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255456">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทฤษฎี Galois กำลังถูกพูดถึง พร้อมกับคำแนะนำสำหรับแหล่งการศึกษาด้วยตนเอง รวมถึงหนังสือของ Ian Stewart และเพลย์ลิสต์ YouTube ของ Norman Wildberger</li>
<li>การสนทนานี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของบริบททางประวัติศาสตร์ในการสอนคณิตศาสตร์ โดยเสนอว่ามันช่วยให้นักเรียนจดจำข้อมูลได้ดียิ่งขึ้น</li>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงความสำคัญของรากในคณิตศาสตร์ อธิบายบทบาทของมันในการพัฒนาทฤษฎีกลุ่มและทฤษฎีของกาลัวส์ ซึ่งเป็นพื้นฐานในหลายๆ ด้านของคณิตศาสตร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/sqlean-time/">วันที่/เวลาแบบความแม่นยำสูงใน SQLite</a></h2>
<ul>
<li>ฟังก์ชันวันที่พื้นฐานของ SQLite ขาดความแม่นยำ ทำให้เกิดการสร้างส่วนขยาย sqlean-time ซึ่งมีความสามารถในการจัดการวันที่/เวลาอย่างแม่นยำสูง พร้อมด้วย API ที่มีโครงสร้างและฟังก์ชันที่หลากหลาย</li>
<li>ส่วนขยายนี้รองรับการดำเนินการต่างๆ รวมถึงการสร้างค่าเวลา การดึงข้อมูลจากฟิลด์ การแปลงเวลา Unix การเปรียบเทียบเวลา การคำนวณเชิงคณิตศาสตร์ การปัดเศษ และการจัดรูปแบบ</li>
<li>การติดตั้งนั้นง่ายดาย: ดาวน์โหลดไฟล์และรันคำสั่งใน SQLite CLI ทำให้สามารถใช้งานได้สำหรับผู้ใช้ที่ต้องการการจัดการเวลาที่แม่นยำในฐานข้อมูลของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254740">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SQLite ได้แนะนำฟังก์ชันวันที่/เวลาแบบความแม่นยำสูง ซึ่งเป็นการปรับปรุงที่สำคัญสำหรับนักพัฒนาที่ต้องการการวัดเวลาที่แม่นยำ</li>
<li>ห้องสมุดใช้เวลาตาม UTC พร้อมกับการชดเชยเขตเวลาที่ผู้ใช้กำหนด แต่ไม่รองรับชื่อเขตเวลาหรือวินาทีอธิกสุรทิน ซึ่งอาจนำไปสู่ความไม่สอดคล้องเล็กน้อย</li>
<li>การอัปเดตนี้ได้จุดประกายความสนใจและการถกเถียงในหมู่นักพัฒนาเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนระหว่างความแม่นยำของเวลาและช่วงเวลา รวมถึงการจัดการวันที่ในอดีตและเขตเวลา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/">การเปลี่ยนแปลงใบอนุญาตของ CockroachDB</a></h2>
<ul>
<li>ตั้งแต่วันที่ 18 พฤศจิกายน 2024 CockroachDB จะรวมผลิตภัณฑ์ของตนเป็นใบอนุญาต CockroachDB Enterprise เพียงใบเดียว โดยจะยกเลิกการเสนอ Core เพื่อทำให้ประสบการณ์ของผู้ใช้เรียบง่ายขึ้น</li>
<li>โมเดลการให้สิทธิ์ใช้งานใหม่รวมถึง CockroachDB Enterprise สำหรับธุรกิจขนาดใหญ่และการใช้งานของรัฐบาล และ CockroachDB Enterprise Free สำหรับบุคคลและธุรกิจขนาดเล็กที่มีรายได้ต่อปีต่ำกว่า 10 ล้านดอลลาร์</li>
<li>ทั้งสองระดับจะมีความสามารถทางธุรกิจเต็มรูปแบบ รวมถึงประสิทธิภาพที่เพิ่มขึ้น การกู้คืนจากภัยพิบัติ ความปลอดภัย และการจัดการตัวตนและการเข้าถึง (IAM) โดยมีระดับการสนับสนุนที่แตกต่างกันตามระดับนั้น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41256222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฐานข้อมูล CockroachDB กำลังเปลี่ยนจากโมเดลโอเพนซอร์สไปสู่ใบอนุญาตเชิงพาณิชย์ ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับค่าใช้จ่าย การบังคับใช้เทเลเมทรี และความเป็นไปได้ในการล็อกอินกับผู้ขาย</li>
<li>ผู้ใช้กังวลว่าการเปลี่ยนแปลงนี้อาจขัดขวางการนำไปใช้และความไว้วางใจ ทำให้บางคนพิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Postgres, TiDB และ YugabyteDB</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้เน้นให้เห็นถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นที่บริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจาก VC เริ่มต้นด้วยซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สเพื่อสร้างฐานผู้ใช้ก่อนที่จะเปลี่ยนไปใช้ใบอนุญาตที่มีข้อจำกัดเพื่อเพิ่มรายได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin">Google ยุติการสนับสนุน uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>Google ได้เปลี่ยนการสนับสนุนส่วนขยายของ Chrome จาก Manifest V2 เป็น V3 ทำให้ตัวบล็อกโฆษณายอดนิยม uBlock Origin ไม่สามารถใช้งานได้สำหรับผู้ใช้กว่า 30 ล้านคน</li>
<li>นโยบายใหม่ที่มุ่งเน้นการเพิ่มความปลอดภัยจะป้องกันไม่ให้ส่วนขยายใช้โค้ดที่โฮสต์จากระยะไกล แต่ผู้ใช้สามารถเปิดใช้งาน uBlock Origin ชั่วคราวผ่านการตั้งค่าก่อนที่จะถูกปิดใช้งานอย่างสมบูรณ์</li>
<li>เวอร์ชันใหม่ uBlock Origin Lite ปฏิบัติตาม Manifest V3 แต่ขาดคุณสมบัติบางอย่างของต้นฉบับ ทำให้ผู้ใช้ต้องพิจารณาเปลี่ยนเบราว์เซอร์หรือหาโปรแกรมบล็อกโฆษณาทางเลือกอื่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41252462">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google ได้ยกเลิกการสนับสนุน uBlock Origin บน Chrome ซึ่งส่งผลกระทบต่อผู้ใช้มากกว่า 30 ล้านคนที่พึ่งพาฟีเจอร์การบล็อกโฆษณา</li>
<li>ผู้ใช้ที่มีนโยบาย ExtensionManifestV2Availability สามารถใช้ uBlock Origin ต่อไปได้จนถึงเดือนมิถุนายน 2025 แต่หลายคนกำลังเปลี่ยนไปใช้เบราว์เซอร์อย่าง Firefox หรือ Brave ที่ยังคงรองรับการบล็อกโฆษณา</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้ Manifest V3 ซึ่งจำกัดความสามารถในการบล็อกโฆษณา ได้จุดประกายความไม่พอใจและการถกเถียงเกี่ยวกับอิทธิพลของ Google และความจำเป็นในการมีตัวเลือกเบราว์เซอร์ที่เน้นความเป็นส่วนตัวมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/">Google เป็นการผูกขาด การแยกตัวอาจกำลังจะเกิดขึ้น; สิ่งที่ตามมาอาจไม่ดีกว่า</a></h2>
<ul>
<li>ปัญหาการผูกขาดของ Google กำลังทวีความรุนแรงขึ้น โดยมีการสูญเสียครั้งสำคัญในคดีความจาก Epic Games และกระทรวงยุติธรรมสหรัฐ (DoJ)</li>
<li>วิธีการแก้ไขที่เป็นไปได้รวมถึงการแยก Google ออกเป็นส่วน ๆ การแยก Chrome และ Android ออกจากกัน และการยุติข้อตกลงเครื่องมือค้นหาพิเศษ ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อบริษัทอย่าง Apple และ Mozilla</li>
<li>นักวิจารณ์เน้นย้ำว่าการแก้ปัญหาใด ๆ ต้องจัดการกับการให้ความสำคัญกับตนเองเพื่อให้แน่ใจว่ามีการแข่งขันที่เป็นธรรม โดยชี้ให้เห็นถึงความจำเป็นในการกำกับดูแลแพลตฟอร์มซอฟต์แวร์ที่เหมาะสม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254976">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องว่าการทำลายการผูกขาดของ Google จะทำให้อินเทอร์เน็ตดีขึ้นหรือแย่ลง โดยมีการเปรียบเทียบกับฟองสบู่ทางเศรษฐกิจในตลาดที่อยู่อาศัยและการเงิน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการแยกยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีอย่าง Google, Amazon และ Apple เป็นสิ่งจำเป็นเพื่อให้เกิดความรับผิดชอบและป้องกันพฤติกรรมที่ไม่เป็นธรรมทางการแข่งขัน</li>
<li>ความซับซ้อนในการแยกบริการที่รวมกันของ Google เช่น Chrome และ AdWords ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับประสิทธิภาพและผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากการแยกตัวดังกล่าว</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyfight.io/">เกม MMO 2D ออนไลน์ เขียนด้วยภาษา Rust และ JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>เกมใหม่ที่ชื่อว่า Polyfight.io ได้เปิดตัวแล้ว ซึ่งผู้เล่นจะควบคุมรถถัง, เลเวลอัพ, และอัปเกรดโดยการเอาชนะรูปร่างและรถถังคันอื่น ๆ โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก Diep.io</li>
<li>เกมนี้มีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การแชทในเกม, กลุ่ม, ตัวสร้างโทนสี, พื้นที่ทดลองสาธารณะและส่วนตัว, โหมดผู้รอดชีวิตคนสุดท้าย, และระบบ 1v1 พร้อมการจัดอันดับ ELO และกระดานผู้นำระดับโลก</li>
<li>นักพัฒนาสนับสนุนการใช้ช่องโหว่และการแฮ็กแบบหมวกเทาเพื่อช่วยปรับปรุงความปลอดภัยของเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41252731">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Polyfight.io เป็นเกมออนไลน์แบบผู้เล่นหลายคนในรูปแบบ 2D ที่สร้างขึ้นใหม่ โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก Diep.io ซึ่งผู้เล่นจะควบคุมรถถัง เลื่อนระดับ และอัปเกรดโดยการเอาชนะรูปร่างและรถถังอื่น ๆ</li>
<li>เกมนี้มีรถถังหลากหลายประเภท, ระบบแชท, กลุ่ม, โทนสี, พื้นที่ทดลองสาธารณะ/ส่วนตัว, โหมดผู้รอดชีวิตคนสุดท้าย, และระบบ 1v1 ที่มีการจัดอันดับ ELO และกระดานผู้นำระดับโลก</li>
<li>เขียนด้วยภาษา Rust และ JavaScript นักพัฒนากำลังขอความคิดเห็นเกี่ยวกับการโจมตีเพื่อปรับปรุงความปลอดภัยและกำลังแก้ไขบั๊กและปัญหาด้านประสิทธิภาพที่รายงานเข้ามา</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering">การกรองรูปหลายเหลี่ยมที่แม่นยำ: การใช้ทฤษฎีของกรีนและการตัดเพื่อป้องกันการเกิดภาพซ้อน</a></h2>
<ul>
<li>การกรองรูปร่างหลายเหลี่ยมอย่างมีประสิทธิภาพและแม่นยำสามารถทำได้โดยใช้วิธีการแก้ปัญหาในรูปแบบปิดตามทฤษฎีของกรีนด้วยตัวกรองแบบพหุนามชิ้นส่วน เช่น กล่อง บิลิเนียร์ และบิคิวบิก</li>
<li>วิธีนี้เกี่ยวข้องกับการแบ่งรูปหลายเหลี่ยมออกเป็นรูปหลายเหลี่ยมที่ถูกตัดเล็กลงและประเมินค่าอินทิกรัลของฟิลเตอร์โดยตรง ซึ่งสามารถนำไปใช้บน GPU ได้ ดังที่แสดงใน WebGPU</li>
<li>Alpenglow ให้การใช้งาน CPU และ WebGPU สำหรับการตัดแบ่งรูปหลายเหลี่ยมแบบลำดับชั้นเป็นชิ้นเล็ก ๆ เพื่ออำนวยความสะดวกในการแรสเตอร์และลดสิ่งประดิษฐ์ทางภาพในกระบวนการป้องกันการหยัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41253461">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการใช้ทฤษฎีของกรีนและการตัดเพื่อป้องกันการเกิดภาพซ้อนในงานเรนเดอร์ 2 มิติ โดยเน้นที่การกรองแบบรูปหลายเหลี่ยมที่แม่นยำ</li>
<li>แนวทางนี้มุ่งเน้นการปรับปรุงคุณภาพการเรนเดอร์โดยการแก้ไขปัญหาอาร์ติแฟกต์และการแอนตี้อะไลซิ่งที่ไม่ถูกต้องในวิธีการปัจจุบัน โดยให้ความสนใจเป็นพิเศษกับการคำนวณ GPU สำหรับการเรนเดอร์ 2 มิติ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเปรียบเทียบระหว่างวิธีการวิเคราะห์และการสุ่มตัวอย่างหลายครั้ง โดยเน้นถึงความท้าทายและประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นของแต่ละวิธี โดยเฉพาะในบริบทของภาพเคลื่อนไหวและภาพนิ่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors">Markdown ควรแสดงให้เห็น: หยุดซ่อนรูปแบบการเขียน (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Jason Snell พูดถึงความหลากหลายของโปรแกรมแก้ไขข้อความ Markdown ที่มีอยู่ใน App Store โดยเน้นว่าไม่ใช่ทุกโปรแกรมที่ถูกสร้างขึ้นมาเท่าเทียมกัน</li>
<li>เขาเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเห็นทุกการกดแป้นพิมพ์ รวมถึงไฮเปอร์ลิงก์ และชอบใช้โปรแกรมแก้ไขที่ไม่ซ่อนการมาร์กอัป เช่น MarsEdit</li>
<li>Snell วิจารณ์แอปที่ซ่อนโค้ดต้นฉบับ Markdown และสนับสนุนการแสดงผลแบบ WYSIWYG (What You See Is What You Get) หรือ Markdown ที่ชัดเจน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254936">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการใช้ Markdown มากเกินไปในแอปพลิเคชันที่ภาษามาร์กอัปที่มีความหลากหลายมากกว่าอาจจะเหมาะสมกว่า ซึ่งนำไปสู่ประสบการณ์การใช้งานที่ไม่ราบรื่น</li>
<li>มันเน้นถึงปัญหาของแอปพลิเคชันที่ซ่อนไวยากรณ์ Markdown ซึ่งอาจทำให้ผู้ใช้ที่ต้องการเห็นและควบคุมการจัดรูปแบบพื้นฐานรู้สึกหงุดหงิด</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงตัวอย่างเช่น Ulysses และ WhatsApp ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความท้าทายและการแลกเปลี่ยนของการใช้ Markdown เมื่อเทียบกับวิธีการจัดรูปแบบข้อความอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JoinMusic/fish">วิดีโอ YouTube เป็นแท็บและเนื้อเพลง</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลไฮบริดแบบทรานส์ฟอร์เมอร์ที่ใช้หลายรูปแบบสามารถแปลงวิดีโอ YouTube ให้เป็นคอร์ด, เนื้อเพลง, จังหวะ และทำนองเพลงได้ ซึ่งช่วยแก้ปัญหาต่างๆ ในการดึงข้อมูลทางดนตรี</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการตรวจจับคอร์ด, การกำหนดคีย์, การติดตามจังหวะและความเร็ว, การติดตามเสียงสูงต่ำ, การระบุโครงสร้างเพลง, และการรู้จำเนื้อเพลงโดยใช้โมเดล ASR (การรู้จำเสียงอัตโนมัติ) เช่น whisper และ wav2vec2.</li>
<li>โมเดลนี้ใช้ U-Net สำหรับการแยกแหล่งที่มาของเสียงและใช้เครือข่ายเฉพาะทาง (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) เพื่อสร้างโน้ตเพลงที่สามารถเล่นได้พร้อมฟังก์ชันการแก้ไข</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255880">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์ใน GitHub เกี่ยวกับบริการแปลง YouTube เป็นแท็บและเนื้อเพลงได้จุดประกายการถกเถียง โดยผู้ใช้สงสัยว่าอาจเป็นสแปมสำหรับบริการ Lamucal เนื่องจากมีโค้ดที่คล้ายกันปรากฏภายใต้ชื่อที่แตกต่างกันบน GitHub และ Reddit</li>
<li>ผู้ใช้ได้พูดคุยเกี่ยวกับความแม่นยำของแท็บและคอร์ดที่สร้างขึ้น โดยเฉพาะสำหรับดนตรีแจ๊ส และได้แชร์ลิงก์ไปยังโมเดลการถอดเสียงกีตาร์ที่น่าประทับใจและเครื่องมือการถอดเสียงดนตรีอื่น ๆ</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงประเด็นลิขสิทธิ์และศักยภาพในการผนวกเครื่องมือเหล่านี้เข้ากับแพลตฟอร์มอย่าง Rocksmith โดยเน้นความสนใจของชุมชนในเรื่องการถอดความเพลงที่สร้างโดย AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig">แอปเปิล vs. &quot;ตลาดเสรี&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Apple วางแผนที่จะหัก 30% ของรายได้ของผู้สร้างบน Patreon แม้ว่าจะไม่ได้มีส่วนร่วมในงานของพวกเขา ซึ่งเป็นการเน้นถึงการปฏิบัติที่เรียกว่า &#39;enshittification&#39;</li>
<li>Apple ใช้กฎหมายเช่น DMCA 1201 เพื่อบังคับใช้กฎของ App Store รวมถึงค่าธรรมเนียม 30% สำหรับการทำธุรกรรม ซึ่งสูงกว่าค่าธรรมเนียมบัตรเครดิตทั่วไปอย่างมาก</li>
<li>การควบคุมตลาดของ Apple ขยายไปถึงการควบคุมเนื้อหาและการยกเว้นสำหรับบริษัทบางแห่ง ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการที่บริษัทต่างๆ สร้าง &quot;กฎหมายส่วนตัว&quot; ที่ทำให้ผู้บริโภคและธุรกิจขนาดเล็กเสียเปรียบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255782">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ค่าธรรมเนียม 30% ของ Apple สำหรับสินค้าดิจิทัลใน App Store เป็นที่ถกเถียงกันมาก โดยเฉพาะเมื่อเปรียบเทียบกับสินค้าทางกายภาพที่ขายบนแอปอย่าง Amazon หรือ Temu ซึ่งได้รับการยกเว้นจากค่าธรรมเนียมนี้</li>
<li>นโยบายนี้มุ่งเป้าสินค้าดิจิทัลเนื่องจากต้นทุนส่วนเพิ่มที่ต่ำ แต่เหตุผลนี้ถูกตั้งคำถามกับบริการอย่าง Spotify ซึ่งมีต้นทุนต่อเนื่อง และแพลตฟอร์มอย่าง Patreon ซึ่งมีทั้งสิทธิพิเศษดิจิทัลและสิทธิพิเศษทางกายภาพ</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการปฏิบัติของ Apple เป็นการผูกขาด จำกัดการแข่งขันและทางเลือกของผู้บริโภค</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients">การศึกษาระหว่างประเทศตรวจพบการมีสติในผู้ป่วยที่ไม่ตอบสนอง</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาที่ร่วมดำเนินการโดย Mass General Brigham เปิดเผยว่า 25% ของผู้ป่วยที่มีอาการบาดเจ็บทางสมองอย่างรุนแรงที่ดูเหมือนไม่ตอบสนองจริง ๆ แล้วตอบสนองต่อคำสั่งอย่างลับ ๆ</li>
<li>ตีพิมพ์ในวารสารการแพทย์นิวอิงแลนด์ งานวิจัยระบุว่าการสแกนสมองเช่น fMRI และ EEG สามารถตรวจจับการมีสติในผู้ป่วยเหล่านี้ได้ โดยแสดงให้เห็นถึงการแยกการเคลื่อนไหวทางปัญญา</li>
<li>ผลการวิจัยมีผลกระทบทางจริยธรรมและทางคลินิกอย่างมีนัยสำคัญ ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงการดูแลผู้ป่วยและการตัดสินใจในการรักษา และเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการทดสอบมาตรฐานและโครงสร้างพื้นฐานทางคลินิกที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41250830">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาระดับนานาชาติได้ตรวจพบสัญญาณของการมีสติในผู้ป่วยที่ก่อนหน้านี้ถูกพิจารณาว่าไม่ตอบสนอง ซึ่งได้จุดประกายความสนใจอย่างมากในวงการแพทย์</li>
<li>การค้นพบนี้ท้าทายความเข้าใจที่มีอยู่เกี่ยวกับสติสัมปชัญญะในผู้ป่วยที่อยู่ในภาวะโคม่า หรือไม่ตอบสนอง และอาจมีผลกระทบอย่างลึกซึ้งต่อการรักษาและการดูแลของพวกเขา</li>
<li>ผลการศึกษากำลังสร้างการอภิปรายเกี่ยวกับความแม่นยำของวิธีการวินิจฉัยในปัจจุบัน เช่น การศึกษารูปแบบสมองด้วย MRI และความเป็นไปได้ที่ผู้ป่วยอาจอยู่ในสภาวะคล้ายฝันหรือแสดงปฏิกิริยาสะท้อนของสมอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148">AltStore PAL ได้รับทุน MegaGrant จาก Epic Games จะไม่ต้องการการสมัครสมาชิกอีกต่อไป</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41250470">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>AltStore PAL ได้รับ MegaGrant จาก Epic Games ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีการสมัครสมาชิก</li>
<li>นักพัฒนารู้สึกหงุดหงิดกับค่าธรรมเนียมของ Apple สำหรับการใช้ Xcode, SDKs และโครงสร้างพื้นฐานการรับรองความถูกต้อง ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับ &quot;ค่าธรรมเนียมเทคโนโลยีหลัก&quot; และค่าธรรมเนียมนักพัฒนาปีละ $99</li>
<li>คณะกรรมาธิการยุโรปกำลังสืบสวนการปฏิบัติของ Apple และนักพัฒนาหลายคนกำลังพิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Progressive Web Apps (PWAs) เพื่อหลีกเลี่ยงค่าธรรมเนียมเหล่านี้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="GitHub ล่ม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=GitHub%20%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/14&#39;</h2>
<h1>2024-08-14</h1>
<h2><a href="https://ytch.xyz">ถ้า YouTube มีช่องจริงๆ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41247023">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเว็บใหม่ ytch.xyz จำลองช่องทีวีแบบดั้งเดิมโดยใช้เนื้อหาจาก YouTube มอบประสบการณ์การรับชมอย่างต่อเนื่องโดยไม่ต้องเลือกวิดีโอด้วยตนเอง</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชอบประสบการณ์ที่คล้ายกับการดูทีวีแบบเก่า ที่ช่องไม่หยุดเมื่อเปลี่ยนช่อง ทำให้เกิดความกลัวที่จะพลาด (FOMO) และลดความเหนื่อยล้าจากการตัดสินใจ</li>
<li>ข้อเสนอแนะรวมถึงการขอเพิ่มฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การควบคุมระดับเสียง การสนับสนุนเสียงโมโน และลิงก์ถาวรสำหรับช่อง ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมและความสนใจของชุมชนในการพัฒนาแพลตฟอร์มให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/">ดิสนีย์ขอให้ยกฟ้องคดีการเสียชีวิตโดยมิชอบ โดยอ้างถึงการสละสิทธิ์ในเงื่อนไขของ Disney+</a></h2>
<ul>
<li>ดิสนีย์ได้ยื่นคำร้องต่อศาลในฟลอริดาเพื่อขอให้ยกฟ้องคดีการเสียชีวิตโดยมิชอบที่ยื่นโดยเจฟฟรีย์ พิคโคโล ซึ่งภรรยาของเขาเสียชีวิตจากอาการแพ้อย่างรุนแรงหลังจากรับประทานอาหารที่ Raglan Road Irish Pub ใน Disney Springs</li>
<li>ดิสนีย์อ้างถึงการสละสิทธิ์การอนุญาโตตุลาการในข้อกำหนดและเงื่อนไขของ Disney+ ซึ่ง Piccolo รายงานว่าได้ตกลงในปี 2019 โดยโต้แย้งว่าข้อพิพาทต้องได้รับการแก้ไขผ่านการอนุญาโตตุลาการ</li>
<li>ทนายของ Piccolo โต้แย้งว่าข้อตกลงอนุญาโตตุลาการนั้นไม่สมเหตุสมผลและไม่สามารถใช้กับทรัพย์สินของ Tangsuan ได้ โดยเรียกการเคลื่อนไหวของ Disney ว่า &quot;ไร้สาระ&quot; Disney ปฏิเสธที่จะให้ความเห็น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41242400">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ดิสนีย์กำลังพยายามยกเลิกคดีการเสียชีวิตโดยมิชอบโดยอ้างถึงการสละสิทธิ์ในข้อกำหนดการให้บริการของ Disney+</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่ายุทธศาสตร์นี้มุ่งเน้นที่จะทำให้ฝ่ายตรงข้ามที่มีทรัพยากรจำกัดเหนื่อยล้า ซึ่งอาจส่งผลให้เกิดการยอมความที่ต่ำลงและก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับภาพลักษณ์ของดิสนีย์ในสายตาสาธารณะ</li>
<li>กรณีนี้ตั้งคำถามถึงความสามารถในการบังคับใช้ข้ออนุญาโตตุลาการในเหตุการณ์ที่ไม่เกี่ยวข้องกัน เนื่องจากผู้เสียชีวิตไม่เคยสมัครใช้บริการ Disney+ มีเพียงสามีของเธอเท่านั้นที่สมัคร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges">อดีตหัวหน้าตำรวจแคนซัสที่บุกค้นหนังสือพิมพ์ท้องถิ่นถูกตั้งข้อหาทางอาญา</a></h2>
<ul>
<li>อดีตหัวหน้าตำรวจแคนซัส กิเดียน โคดี้ ถูกตั้งข้อหาขัดขวางกระบวนการยุติธรรมในระดับอาญา เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าชักชวนพยานที่อาจเป็นไปได้ให้ปกปิดข้อมูลในระหว่างการสอบสวนพฤติกรรมของเขา</li>
<li>การบุกค้นหนังสือพิมพ์ Marion County Record ในเดือนสิงหาคม 2023 ที่นำโดยโคดี้ ได้จุดประกายการถกเถียงระดับชาติเรื่องเสรีภาพของสื่อ โดยผู้จัดพิมพ์หนังสือพิมพ์ได้กล่าวโทษว่าการบุกค้นนี้เป็นสาเหตุให้แม่ของเขามีอาการหัวใจวายและเสียชีวิต</li>
<li>การอ้างเหตุผลของโคดี้สำหรับการบุกค้น โดยอ้างถึงการขโมยข้อมูลส่วนตัวและอาชญากรรมทางคอมพิวเตอร์ ถูกอัยการปฏิเสธเนื่องจากไม่พบว่ามีการกระทำความผิดใด ๆ; ทนายความของเขาในคดีฟ้องร้องของรัฐบาลกลางไม่ได้เป็นตัวแทนของเขาในคดีอาญา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41240755">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อดีตหัวหน้าตำรวจแคนซัสถูกตั้งข้อหาทางอาญาเนื่องจากสั่งให้พยานลบข้อความหลังจากการบุกค้นหนังสือพิมพ์ท้องถิ่น</li>
<li>การบุกค้นซึ่งมีพื้นฐานจากความสงสัยเรื่องการขโมยข้อมูลส่วนตัวที่ไม่มีมูลความจริง ถูกพิจารณาว่าไม่ชอบด้วยกฎหมายแต่ไม่ใช่อาชญากรรม ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความรับผิดชอบของการบังคับใช้กฎหมาย</li>
<li>แม้จะมีเจ้าหน้าที่หลายคนที่มีส่วนร่วมในการบุกค้น แต่มีเพียงหัวหน้าที่ถูกตั้งข้อหา ซึ่งเน้นให้เห็นถึงปัญหาในระบบกฎหมายที่จัดการกับกรณีเช่นนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/">ตัวอย่างการออกแบบ URL ที่ยอดเยี่ยม (2023)</a></h2>
<ul>
<li>การออกแบบ URL อย่างรอบคอบเป็นสิ่งสำคัญเนื่องจาก URL ถูกใช้งานในหลายแพลตฟอร์ม อุปกรณ์ และบริบทต่างๆ รวมถึงการเขียนสคริปต์ การอ้างอิงที่พิมพ์ และรหัส QR</li>
<li>ตัวอย่างของการออกแบบ URL ที่ยอดเยี่ยม ได้แก่ StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub, และ NPM ซึ่งแต่ละแห่งแสดงให้เห็นถึงวิธีการที่เป็นเอกลักษณ์ในการสร้างสมดุลระหว่างการใช้งาน ความอ่านง่าย และฟังก์ชันการทำงาน</li>
<li>ตัวอย่างเหล่านี้เน้นให้เห็นว่า URL ที่ออกแบบมาอย่างดีสามารถเพิ่มประสบการณ์ผู้ใช้และประสิทธิภาพในการนำทางได้อย่างมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41243992">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงวิวัฒนาการและการออกแบบของ URL โดยเน้นว่าตลอดหลายปีที่ผ่านมา แพลตฟอร์มและเครื่องมือต่างๆ ได้มีวิธีการจัดโครงสร้าง URL อย่างไรบ้าง</li>
<li>มันเน้นย้ำถึงความสำคัญของ URL ที่ปราศจาก &quot;cruft&quot; ซึ่งเป็น URL ที่สะอาดและปราศจากองค์ประกอบที่ไม่จำเป็น และวิธีที่แนวคิดนี้ถูกนำไปใช้ในระบบต่างๆ เช่น WordPress และ Notion</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงความคิดเห็นเกี่ยวกับความสำคัญของนามสกุลไฟล์ใน URL, ประโยชน์ของการใส่วันที่ใน URL ของบล็อก, และข้อได้เปรียบด้าน SEO ของ slug ที่มนุษย์สามารถอ่านได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://marabos.nl/atomics/">อะตอมมิกและล็อกในภาษา Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>หนังสือเล่มนี้มุ่งเน้นไปที่ความสามารถในการทำงานพร้อมกันของ Rust โดยแก้ไขปัญหาทั่วไปเช่นข้อบกพร่องในการจัดลำดับหน่วยความจำและให้คำแนะนำเชิงปฏิบัติสำหรับการใช้งานโครงสร้างข้อมูลและล็อกที่ทำงานพร้อมกัน</li>
<li>เขียนโดย Mara Bos, หัวหน้าทีมของทีมไลบรารี Rust, เนื้อหาครอบคลุมหัวข้อเกี่ยวกับการประมวลผลพร้อมกันในระดับต่ำ เช่น อะตอมิกส์, การจัดลำดับหน่วยความจำ, และ API ของระบบปฏิบัติการ, ช่วยให้ผู้อ่านสร้างโครงสร้างพื้นฐานเช่น มิวเท็กซ์ และตัวแปรเงื่อนไขได้</li>
<li>บทเรียนสำคัญรวมถึงการเข้าใจระบบประเภทของ Rust สำหรับการทำงานพร้อมกัน, การดำเนินการแบบอะตอมบนโปรเซสเซอร์ Intel และ ARM, และการเขียนโค้ดที่ถูกต้องสำหรับการทำงานพร้อมกัน โดยมีตัวอย่างโค้ดที่สามารถดูได้บน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41239913">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หนังสือ &quot;Rust Atomics and Locks&quot; (2023) สำรวจกลไกการทำงานพร้อมกันของ Rust เช่น Mutex และ RwLock และแนะนำสำหรับผู้ที่สนใจในการเขียนโปรแกรมระดับต่ำหรือฝังตัว</li>
<li>Rust ในตอนแรกใช้ Windows SRWLocks แต่เปลี่ยนไปใช้ WaitOnAddress ใน Windows 8 เนื่องจากมีบั๊กใน SRWLocks ที่อาจให้ Write Lock แทนที่จะเป็น Read Lock</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ได้รับการยกย่องในเรื่องการอธิบายที่ครอบคลุมและชัดเจน โดยเฉพาะในเรื่องการจัดลำดับหน่วยความจำ ทำให้มีคุณค่าสำหรับผู้ที่ไม่ได้ใช้ Rust ด้วยเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.ai/blog/grok-2">การเปิดตัว Grok-2 รุ่นเบต้า</a></h2>
<ul>
<li>กร็อก-2 ซึ่งเป็นการอัปเกรดจากกร็อก-1.5 นำเสนอความสามารถในการแชท การเขียนโค้ด และการให้เหตุผลขั้นสูง โดยมีเวอร์ชันขนาดเล็กที่เรียกว่า กร็อก-2 มินิ ให้บริการด้วย</li>
<li>Grok-2 มีประสิทธิภาพเหนือกว่า Claude 3.5 Sonnet และ GPT-4-Turbo ในการทดสอบเช่น GPQA, MMLU, MATH และงานที่ใช้การมองเห็น และจะเปิดให้ใช้งานในรุ่นเบต้าบน 𝕏 และผ่าน API สำหรับองค์กรในปลายเดือนนี้</li>
<li>ทั้ง Grok-2 และ Grok-2 mini มอบความเข้าใจขั้นสูงในด้านข้อความและภาพ พร้อมด้วยฟีเจอร์ที่ได้รับการปรับปรุงบนแพลตฟอร์ม 𝕏 และสามารถเข้าถึงได้สำหรับผู้ใช้ 𝕏 Premium และ Premium+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41242979">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>xAI ได้ปล่อย Grok-2 Beta ซึ่งเป็นโมเดล AI ใหม่ที่ได้รับความสนใจอย่างมากเนื่องจากมีความเกี่ยวข้องกับ Elon Musk และแหล่งข้อมูลการฝึกที่เป็นที่ถกเถียง รวมถึงทวีตต่างๆ</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงความไม่สอดคล้องทางจริยธรรมของ xAI โดยระบุว่าแม้ว่า Musk จะวิจารณ์ OpenAI ว่าไม่เป็นโอเพนซอร์สและฝึกฝนบนทวีต แต่ xAI ก็ปฏิบัติตามแนวทางที่คล้ายคลึงกัน</li>
<li>การเปิดตัวนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบทางจริยธรรมของการพัฒนา AI โดยเฉพาะอย่างยิ่งในเรื่องสิทธิการใช้งานข้อมูลและความโปร่งใสของโมเดล AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/">การจัดเรียง, การกวาด, และการตัดแต่ง: อัลกอริทึมการตรวจจับการชนกัน (2023)</a></h2>
<ul>
<li>การกวาดและตัดแต่งถูกเน้นว่าเป็นอัลกอริธึมที่มีประสิทธิภาพสำหรับการตรวจจับการชนในวิดีโอเกม โดยลดความซับซ้อนของเวลา จาก O(n²) เป็น O(n log n + m)</li>
<li>โพสต์นี้แบ่งออกเป็นสองส่วน โดยส่วนที่ 1 ครอบคลุมเวอร์ชันที่เรียบง่าย และส่วนที่ 2 เจาะลึกเวอร์ชันที่ซับซ้อนมากขึ้น ทั้งสองส่วนมีการเปรียบเทียบด้วยภาพและตัวอย่างโค้ด</li>
<li>การจัดเรียงวัตถุตามพิกัด x ต่ำสุดของพวกมันช่วยให้สามารถข้ามการตรวจสอบการชนที่ไม่จำเป็นได้ ซึ่งช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพได้อย่างมากเมื่อเทียบกับวิธีการแบบง่ายๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41241942">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนแนะนำให้ใช้การเรียงลำดับแบบแทรกสำหรับการตรวจจับการชนกันเนื่องจากการเคลื่อนไหวของวัตถุระหว่างเฟรมมีลักษณะเกือบเรียงลำดับอยู่แล้ว แม้ว่าจะมีอัลกอริธึมที่เร็วกว่าเช่นการเรียงลำดับแบบผสมหรือการเรียงลำดับแบบเร็ว</li>
<li>อัลกอริธึมสมัยใหม่เช่น Pattern Defeating Quicksort และ Glidesort ก็มีประสิทธิภาพสำหรับกรณีเหล่านี้เช่นกัน</li>
<li>ทางเลือกอื่น ๆ นอกเหนือจากการจัดเรียงรวมถึงโครงสร้างการจัดทำดัชนีที่หลวมกว่าหรือวิธีการแบ่งพื้นที่เพื่อระบุการชนที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dani-garcia/vaultwarden">Vaultwarden: เซิร์ฟเวอร์ที่เข้ากันได้กับ Bitwarden ที่ไม่เป็นทางการ เขียนด้วยภาษา Rust</a></h2>
<ul>
<li>Vaultwarden เป็นการนำ API ของเซิร์ฟเวอร์ Bitwarden มาปรับใช้ในภาษา Rust ซึ่งออกแบบมาเพื่อการติดตั้งใช้งานด้วยตนเองและสามารถใช้งานร่วมกับลูกค้าของ Bitwarden ได้</li>
<li>ก่อนหน้านี้รู้จักกันในชื่อ Bitwarden_RS มันถูกเปลี่ยนชื่อเพื่อหลีกเลี่ยงความสับสนกับเซิร์ฟเวอร์ Bitwarden อย่างเป็นทางการและไม่ได้มีความเกี่ยวข้องกับ Bitwarden, Inc.</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการใช้งาน API ของ Bitwarden อย่างเต็มรูปแบบ, การรองรับวิธีการยืนยันตัวตนต่างๆ (U2F, YubiKey, Duo), และฟังก์ชันเพิ่มเติมเช่น การเข้าถึงฉุกเฉินและการส่ง API ของ Vault</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41243147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Vaultwarden เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่เข้ากันได้กับ Bitwarden ที่ไม่เป็นทางการ เขียนด้วยภาษา Rust ได้รับการยกย่องในเรื่องความน่าเชื่อถือในสถานการณ์การโฮสต์ด้วยตนเอง</li>
<li>ผู้ใช้พูดคุยเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนระหว่างการโฮสต์ Vaultwarden เองเพื่อควบคุมและความปลอดภัย กับการใช้บริการคลาวด์ของ Bitwarden เพื่อความน่าเชื่อถือในระดับมืออาชีพ</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงความสำคัญของการติดตามการอัปเดต ความเสี่ยงของการใช้เครื่องมืออย่าง Watchtower และการเปรียบเทียบกับโปรแกรมจัดการรหัสผ่านอื่น ๆ เช่น Pass หรือ KeePass</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson">กองทัพอากาศสหรัฐฯ หลีกเลี่ยงการทำความสะอาดน้ำที่ปนเปื้อน PFAS โดยอ้างถึงคำตัดสินของศาลสูงสุดในคดี Chevron</a></h2>
<ul>
<li>กองทัพอากาศสหรัฐฯ ปฏิเสธที่จะทำความสะอาดน้ำดื่มที่ปนเปื้อน PFAS ในเมืองทูซอน รัฐแอริโซนา โดยอ้างถึงคำตัดสินของศาลสูงสุดที่จำกัดอำนาจการกำกับดูแล</li>
<li>สำนักงานคุ้มครองสิ่งแวดล้อมสหรัฐ (EPA) ได้ออกคำสั่งฉุกเฉินให้กองทัพอากาศจัดการกับการปนเปื้อน แต่กองทัพอากาศอ้างว่า EPA ไม่มีอำนาจบังคับใช้ ขณะที่ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายโต้แย้งในทางตรงกันข้าม</li>
<li>ข้อพิพาทนี้เน้นย้ำถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของการตัดสินใจของศาลสูงสุดเกี่ยวกับการควบคุมสิ่งแวดล้อม โดยที่ EPA ยืนยันว่าการปนเปื้อนนั้นเป็นอันตรายที่ใกล้จะเกิดขึ้นและกองทัพอากาศต้องรับผิดชอบทางการเงิน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41240300">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กองทัพอากาศสหรัฐฯ หลีกเลี่ยงการทำความสะอาดน้ำที่ปนเปื้อน PFAS โดยอ้างถึงคำตัดสินของศาลสูงสุดในคดี Chevron ซึ่งจำกัดอำนาจของหน่วยงานกำกับดูแล</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการกำหนดให้สภาคองเกรสต้องชี้แจงกฎหมายที่คลุมเครืออาจทำให้การออกกฎระเบียบที่จำเป็นช้าลง โดยเฉพาะในช่วงที่สภาคองเกรสมีความขัดแย้ง</li>
<li>คำตัดสินดังกล่าวได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับบทบาทของศาลในการตัดสินใจด้านกฎระเบียบและความเป็นไปได้ที่จะมีการฟ้องร้องเพิ่มขึ้นในประเด็นสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h2><a href="https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal">ARPA-H ประกาศรางวัลเพื่อพัฒนาเทคโนโลยีใหม่สำหรับการกำจัดเนื้องอกอย่างแม่นยำ</a></h2>
<ul>
<li>ฝ่ายบริหารของไบเดน-แฮร์ริสประกาศมอบรางวัล ARPA-H รวมมูลค่าสูงสุดถึง 150 ล้านดอลลาร์ให้กับทีมแปดทีมที่พัฒนาเทคโนโลยีการกำจัดเนื้องอกอย่างแม่นยำ</li>
<li>โครงการการแทรกแซงการผ่าตัดที่แม่นยำ (PSI) มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการตรวจหามะเร็งและลดข้อผิดพลาดในการผ่าตัด โดยมีโครงการที่มุ่งเน้นการระบุตำแหน่งของมะเร็งและโครงสร้างที่แข็งแรง</li>
<li>โครงการที่น่าสนใจได้แก่ ระบบการถ่ายภาพด้วย AI ของมหาวิทยาลัยทูเลน, กล้องจุลทรรศน์อัลตราไวโอเลตอิพิฟลูออเรสเซนซ์ของมหาวิทยาลัยไรซ์, และเครื่องสแกนไลท์ชีทของมหาวิทยาลัยวอชิงตัน เป็นต้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41239800">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ARPA-H ซึ่งเป็นหน่วยงานหนึ่งของ NIH ได้ประกาศรางวัลสำหรับการพัฒนาเทคโนโลยีการกำจัดเนื้องอกที่แม่นยำ โดยเน้นที่กระบวนการและอุปกรณ์ที่เป็นนวัตกรรมใหม่</li>
<li>ต่างจากการให้ทุนแบบการทบทวนโดยเพื่อนของ NIH แบบดั้งเดิม ARPA-H มีจุดเน้นที่เชิงพาณิชย์และการแปลผล ซึ่งคล้ายกับ DARPA โดยมุ่งเน้นไปที่การประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติ</li>
<li>โครงการนี้สอดคล้องกับความพยายามที่กว้างขึ้น เช่น โครงการมูนช็อตมะเร็งของไบเดนและการบำบัดด้วย CAR-T ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของทั้งความก้าวหน้าทางการผ่าตัดและกลยุทธ์การป้องกันที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men">แลร์รี เทสเลอร์ เป็นผู้บุกเบิกการตัดและวาง, เมาส์ปุ่มเดียว, WYSIWIG (2005)</a></h2>
<ul>
<li>แลร์รี เทสเลอร์ ผู้บุกเบิกนวัตกรรมในส่วนติดต่อผู้ใช้ มีอิทธิพลอย่างมากต่อการคำนวณด้วยการมีส่วนร่วมเช่น การตัดและวาง เมาส์ปุ่มเดียว และการเผยแพร่เดสก์ท็อปแบบ WYSIWYG (What You See Is What You Get)</li>
<li>ไฮไลท์ในอาชีพของเทสเลอร์รวมถึงการพัฒนาซอฟต์แวร์จัดรูปแบบเอกสารตัวแรกที่สแตนฟอร์ด, การดูแลการดำเนินการตัดและวางข้อความครั้งแรกที่ Xerox PARC, และการมีส่วนร่วมในคอมพิวเตอร์ Apple Lisa และ Macintosh</li>
<li>แม้จะมีอุปสรรคเช่นความล้มเหลวของคอมพิวเตอร์พกพา Newton ของ Apple แต่ Tesler ยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมต่อไป โดยต่อมาได้เข้าร่วมกับ Yahoo ในตำแหน่งรองประธานฝ่ายประสบการณ์ผู้ใช้และการออกแบบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41244847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แลร์รี เทสเลอร์ ผู้บุกเบิกด้านคอมพิวเตอร์ ได้พัฒนาฟังก์ชันตัดและวาง เมาส์ปุ่มเดียว และ WYSIWYG (What You See Is What You Get)</li>
<li>การดำรงตำแหน่งของเทสเลอร์ที่ Amazon ถูกทำเครื่องหมายด้วยการปะทะกับเจฟฟ์ เบโซสเกี่ยวกับการศึกษาความสามารถในการใช้งาน ซึ่งนำไปสู่การจากไปของเขา; ผู้ใช้ยังคงพบว่า UI ของ Amazon ซับซ้อน</li>
<li>การมีส่วนร่วมของเทสเลอร์ รวมถึงกฎการอนุรักษ์ความซับซ้อนของเทสเลอร์ มีอิทธิพลต่อการออกแบบ UI และเขามีบทบาทในการพัฒนา ARM ช่วยให้แอปเปิลรอดพ้นจากวิกฤตทางการเงิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/">การวิเคราะห์ความรู้สึกของโพสต์ใน Hacker News โดยใช้ LLM ระหว่างเดือนมกราคม 2020 ถึงมิถุนายน 2023</a></h2>
<ul>
<li>การวิเคราะห์โพสต์ใน Hacker News ตั้งแต่เดือนมกราคม 2020 ถึงเดือนมิถุนายน 2023 โดยใช้ LLama3 70B LLM เผยให้เห็นแนวโน้มสำคัญในการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
<li>ปัญญาประดิษฐ์, การประมวลผลภาษาธรรมชาติ, และหัวข้อเทคโนโลยีได้เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว ในขณะที่การสนทนาเกี่ยวกับ COVID ลดลง ความรู้สึกโดยทั่วไปเป็นบวก โดยการเขียนโปรแกรมและโอเพ่นซอร์สได้รับความรัก และการประพฤติมิชอบของตำรวจและการติดตามพนักงานได้รับความไม่ชอบ</li>
<li>หัวข้อที่ก่อให้เกิดความขัดแย้งรวมถึง GNOME vs. KDE, Google, กฎระเบียบของรัฐบาล, และเงินทุนร่วมลงทุน; การศึกษานี้ได้ประมวลผลโพสต์จำนวน 100,000 โพสต์และความคิดเห็น 16 ล้านความคิดเห็นโดยใช้ Metaflow ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของเครื่องมือสมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41241124">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาได้วิเคราะห์ความรู้สึกในโพสต์ของ Hacker News ตั้งแต่เดือนมกราคม 2020 ถึงมิถุนายน 2023 โดยใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับประสิทธิภาพของ LLMs เมื่อเทียบกับเครื่องมือวิเคราะห์ความรู้สึกแบบดั้งเดิมเช่น NLTK และ spaCy</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความง่ายในการปรับใช้ LLMs และการพัฒนาที่รวดเร็วของพวกมัน แต่ยังระบุด้วยว่าโมเดลเฉพาะทางอาจยังคงมีประสิทธิภาพเหนือกว่า LLMs ในงานเฉพาะทางเช่นการวิเคราะห์ความรู้สึก</li>
<li>การวิเคราะห์เผยให้เห็นแนวโน้มที่น่าสนใจ เช่น ความรู้สึกเชิงลบของชุมชนต่อการมีนักศึกษาต่างชาติ และได้ตั้งคำถามเกี่ยวกับความแม่นยำและวิธีการใช้ LLMs ในการวิเคราะห์ความรู้สึก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf">เท็กซัสฟ้อง GM ฐานเก็บและขายข้อมูลส่วนตัวของผู้ขับขี่อย่างผิดกฎหมาย [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41246050">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เท็กซัสกำลังฟ้อง GM โดยกล่าวหาว่าบริการ Onstar Smart driver ของบริษัทได้เก็บรวบรวมและขายข้อมูลส่วนตัวของผู้ขับขี่ให้กับบริษัทประกันภัยโดยไม่ได้รับความยินยอมจากลูกค้า</li>
<li>การฟ้องร้องครั้งนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการกำหนดบทลงโทษทางการเงินที่หนักหน่วงเพื่อป้องกันการละเมิดในลักษณะเดียวกัน โดยมีการเปรียบเทียบกับการยอมความมูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์ของรัฐเท็กซัสกับบริษัท Meta เกี่ยวกับการใช้ข้อมูลการจดจำใบหน้าอย่างไม่ถูกต้อง</li>
<li>นักวิจารณ์เสนอว่า บริษัทประกันควรต้องรับผิดชอบด้วยสำหรับการใช้ข้อมูลที่ได้มาโดยวิธีการที่ผิดกฎหมาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://syndicate-lang.org/about/">โมเดลนักแสดงแบบซินดิเคท</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลนักแสดงแบบ Syndicated แก้ไขปัญหาในการเขียนโปรแกรมระบบเชิงโต้ตอบโดยการรวมเอานักแสดงเข้ากับสถานะแบบแชร์ที่คล้ายกับ Tuplespace และใช้การจำลองสถานะที่สอดคล้องกันในที่สุด</li>
<li>ภาษาเฉพาะโดเมนของ Syndicate (DSL) ขยายภาษาการเขียนโปรแกรมเพื่อแสดงแนวคิดของนักแสดงที่เป็นกลุ่มและการทำงานพร้อมกันในการสนทนา โดยเน้นการจำลองสถานะที่ปลอดภัยและการสังเกตโดยใช้ความสามารถของวัตถุและ Macaroons</li>
<li>โมเดลและ DSL นี้มีเป้าหมายที่จะปรับปรุงโมเดลที่มีอยู่แล้วเช่น Actors, Tuplespaces, และ Publish/Subscribe โดยการเสนอความทนทานต่อความผิดพลาดที่ดียิ่งขึ้น, ความสม่ำเสมอ, และการสนับสนุนการสนทนาที่มีสถานะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41244468">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดลนักแสดงแบบซินดิเคตผสานโมเดลนักแสดงของ Carl Hewitt เข้ากับ Tuple Spaces เพื่ออำนวยความสะดวกในการส่งข้อความและการสื่อสารแบบไดนามิกระหว่างนักแสดงที่ทำงานพร้อมกัน</li>
<li>โมเดลนี้ช่วยให้นักแสดงที่อยู่ใกล้เคียงสามารถประสานงานกันโดยใช้ระบบที่คล้ายกับ pub/sub ซึ่งเป็นการเชื่อมโยงการซิงโครไนซ์สถานะและโทโพโลยีแบบไดนามิก</li>
<li>มันถูกเปรียบเทียบกับระบบ Datalog และมีความคล้ายคลึงกับโมเดลนักแสดงอื่น ๆ เช่น Erlang และ Akka โดยมีตัวอย่างการใช้งานจริงในโค้ด Racket</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/">ภายในการรั่วไหลของข้อมูลสาธารณะแห่งชาติ &quot;3 พันล้านคน&quot;</a></h2>
<ul>
<li>เกิดการละเมิดข้อมูลสาธารณะที่สำคัญเมื่อวันที่ 14 สิงหาคม 2024 ซึ่งส่งผลกระทบต่อข้อมูลส่วนบุคคลของบุคคลจำนวน 3 พันล้านคน</li>
<li>การละเมิดนี้มีความสำคัญเนื่องจากขนาดที่ใหญ่โต อาจส่งผลกระทบต่อประชากรเกือบครึ่งหนึ่งของโลก</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นอย่างยิ่งในการเพิ่มมาตรการความปลอดภัยทางไซเบอร์และโปรโตคอลการปกป้องข้อมูลทั่วโลก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41248104">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การละเมิดข้อมูลที่สำคัญได้เปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลของบุคคลจำนวน 3 พันล้านคน ทำให้สามารถเข้าถึงได้โดยสาธารณะบนแพลตฟอร์มเช่น Breachforum/Leakbase</li>
<li>การอภิปรายเผยให้เห็นถึงความสงสัยเกี่ยวกับบริการยกเลิกการใช้ข้อมูล โดยบางบริการดำเนินการโดยนายหน้าข้อมูล ซึ่งเน้นถึงประสิทธิภาพที่หลากหลาย</li>
<li>การละเมิดนี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงกฎหมายคุ้มครองข้อมูลและหาทางเลือกอื่นแทนการใช้หมายเลขประกันสังคมในการระบุตัวตน โดยมีข้อเสนอให้แช่แข็งเครดิตและใช้เครื่องมือความเป็นส่วนตัวเป็นมาตรการทันที</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ถ้า YouTube มีช่องจริงๆ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%96%E0%B9%89%E0%B8%B2%20YouTube%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%8A%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%88%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B9%86&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/08/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
