<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:40:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-11]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-11</a></h1>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">การโจมตี DDoS ที่ใหญ่ที่สุดจนถึงปัจจุบัน โดยสูงสุดเหนือ 398M rps</a></h2>
<ul>
<li>Google ประสบความสําเร็จในการป้องกันการโจมตี DDoS ที่ใหญ่ที่สุดที่บันทึกไว้ซึ่งสูงสุดที่ 398 ล้านคําขอต่อวินาทีโดยใช้วิธีการใหม่ที่เรียกว่า HTTP / 2 Rapid Reset</li>
<li>การตอบสนองที่ประสานกันจากอุตสาหกรรมหลังจากการโจมตีได้นําไปสู่การพัฒนาและการใช้งานแพตช์และเทคนิคการบรรเทาผลกระทบอื่น ๆ ผู้ใช้ HTTP/2 ควรใช้แพตช์ของผู้จัดจําหน่ายสําหรับ CVE-2023-44487 เพื่อลดช่องโหว่ต่อการโจมตีดังกล่าว</li>
<li>สําหรับการป้องกันการโจมตี DDoS ลูกค้า Google Cloud ควรใช้การป้องกัน DDoS ของ Cloud Armor และฟีเจอร์อื่นๆ เช่น กฎการจํากัดอัตราเชิงรุกและ Adaptive Protection ที่ขับเคลื่อนด้วย AI</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาครอบคลุมหัวข้อที่หลากหลายที่เกี่ยวข้องกับการโจมตี DDoS (Distributed Denial of Service) รวมถึงแรงจูงใจที่อยู่เบื้องหลังการโจมตีดังกล่าวและผู้โจมตีที่เป็นไปได้</li>
<li>มีการกล่าวถึงกลยุทธ์ในการควบคุมการโจมตีเหล่านี้โดยเน้นย้ําถึงบทบาทของผู้ให้บริการคลาวด์และความรับผิดชอบของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISP)</li>
<li>ประเด็นสําคัญ ได้แก่ ภัยคุกคามที่เพิ่มขึ้นของการโจมตี DDoS ในโลกดิจิทัลความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับความปลอดภัยทางอินเทอร์เน็ตความยากลําบากในการจัดการกับความปลอดภัยทางไซเบอร์และผลกระทบของมาตรการความปลอดภัยบางอย่าง</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/applelog">บันทึกคือ &quot;Pro&quot; ใน iPhone 15 Pro</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์บล็อกกล่าวถึงการรวมการบันทึกวิดีโอบันทึกใน iPhone 15 Pro และ Pro Max ล่าสุดซึ่งเป็นรูปแบบที่ให้ความยืดหยุ่นเพิ่มขึ้นในการจัดระดับสีและการแก้ไข</li>
<li>สํารวจข้อดีของการใช้ฟุตเทจบันทึกรวมถึงความสามารถในการเลือกความดึงดูดใจของภาพที่แตกต่างกันและสีเกรดตามธรรมชาติรวมถึงความเข้ากันได้กับช่องว่างสีต่างๆ</li>
<li>โพสต์ยังอ้างถึงการเปิดตัวแอพ Blackmagic Camera สําหรับ iPhone ซึ่งมีการควบคุมและคุณสมบัติด้วยตนเองที่ได้รับการปรับปรุงเพิ่มความเป็นไปได้ในการสร้างสรรค์สําหรับการถ่ายวิดีโอและการแก้ไขด้วยอุปกรณ์เหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37840503">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมเกี่ยวข้องกับการเปรียบเทียบกล้องสมาร์ทโฟนและกล้องแบบดั้งเดิมในแง่ของคุณภาพและความสะดวกสบาย</li>
<li>การสนทนาสัมผัสกับอิทธิพลของสมาร์ทโฟนที่มีต่ออุตสาหกรรมกล้องและความสามารถในการถ่ายภาพช่วงไดนามิกสูง (HDR) บนสมาร์ทโฟน</li>
<li>การอภิปรายยังรวมถึงการประยุกต์ใช้รูปแบบบันทึกในการถ่ายวิดีโอ, หลังการประมวลผล, ตัวเลือกการถ่ายภาพ, และชิปกล้องที่มีอยู่ในแอปเปิ้ลและมาร์ทโฟนเรือธงของโซนี่.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliot.blog/e-ink-frame">การสร้างกรอบ E-Ink ขนาด 42 นิ้วสําหรับงานศิลปะเชิงสร้างสรรค์</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้สร้างกรอบศิลปะ Ink ขนาด 42 นิ้วที่ออกแบบมาเพื่อจัดแสดงงานศิลปะ AI เชิงกําเนิดโดยใช้ Raspberry Pi สําหรับการควบคุมการแสดงผลและ Blue Noise Dithering สําหรับการประมวลผลภาพล่วงหน้า</li>
<li>เพื่อแก้ไขปัญหา &#39;ภาพซ้อน&#39; ที่พบได้ทั่วไปในจอแสดงผล Ink พวกเขาได้ใช้วิธีแก้ปัญหาที่เกี่ยวข้องกับการสลับระหว่างภาพขาวดําเต็มรูปแบบ</li>
<li>แผนการปรับปรุงในอนาคตรวมถึงการทําเฟรมที่ใช้พลังงานจากแบตเตอรี่และใช้ AI เพื่อสร้างการแจ้งเตือนงานศิลปะ โครงการนี้ได้รับการสนับสนุนจาก Charly, Nico และ Florian</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835995">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จุดสนใจหลักของการอภิปรายคือต้นทุนและข้อ จํากัด ที่สูงของจอแสดงผล e-ink สําหรับงานศิลปะเชิงกําเนิดซึ่งเป็นผลมาจากความยากลําบากในการผลิตความต้องการต่ําการขาดผลประโยชน์ในการผลิตจํานวนมากและการใช้งานที่ จํากัด</li>
<li>ผู้เข้าร่วมยังพูดคุยเกี่ยวกับจุดแข็งและจุดอ่อนของเทคโนโลยีหมึกอิเล็กทรอนิกส์เช่นการใช้พลังงานต่ําการมองเห็นกลางแจ้งที่เพิ่มขึ้นพร้อมกับข้อ จํากัด ด้านต้นทุนและขนาด</li>
<li>หัวข้อเพิ่มเติมเกี่ยวข้องกับบทบาทของสิทธิบัตรการเปรียบเทียบกับจอแสดงผล OLED (Organic Light Emitting Diodes) และการใช้จอแสดงผล e-ink ในการใช้งานต่างๆเช่นกรอบรูปดิจิตอลและโครงการ Do It Yourself (DIY)</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x">ภาคน้ํามันกําลังล็อบบี้ให้รถยนต์ไฮโดรเจนที่ไม่มีประสิทธิภาพชะลอการใช้พลังงานไฟฟ้า</a></h2>
<ul>
<li>Michael Liebreich นักวิเคราะห์ที่ได้รับการยอมรับชี้ให้เห็นว่าภาคน้ํามันส่งเสริมรถยนต์เซลล์เชื้อเพลิงไฮโดรเจนเพื่อชะลอการใช้พลังงานไฟฟ้าของรถยนต์โดยให้เหตุผลว่าไม่มีประสิทธิภาพและมีค่าใช้จ่ายสูงเมื่อเทียบกับโซลูชันไฟฟ้า</li>
<li>Liebreich ได้พัฒนา &quot;บันไดไฮโดรเจน&quot; โดยวางตําแหน่งรถยนต์และเครื่องทําความร้อนในประเทศที่ด้านล่างเป็นกรณีการใช้งานที่ไม่สามารถแข่งขันได้สําหรับไฮโดรเจนโดยยืนยันว่า บริษัท ต่างๆอาจส่งเสริมไฮโดรเจนเพื่อชะลอการเปลี่ยนไปสู่การใช้พลังงานไฟฟ้า</li>
<li>เขาคัดค้านความต้องการรถยนต์ไฮโดรเจนโดยระบุว่ารถยนต์ไฟฟ้ามีประสิทธิภาพประสิทธิภาพและความสะดวกสบายอยู่แล้วและไม่เห็นด้วยกับการใช้ไฮโดรเจนเพื่อให้ความร้อนในประเทศเนื่องจากความไร้ประสิทธิภาพและความกังวลด้านความปลอดภัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37836237">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงกลางหมุนรอบการใช้และประสิทธิภาพของไฮโดรเจนเป็นแหล่งเชื้อเพลิงเทียบกับการใช้งานจริงของรถยนต์ไฟฟ้า (EV) การสนับสนุนของไฮโดรเจนโดยอุตสาหกรรมน้ํามันได้รับการตรวจสอบเช่นเดียวกับการใช้งานนอกเหนือจากการขนส่งเช่นเที่ยวบินระยะไกล</li>
<li>หัวข้อกว้าง ๆ ได้แก่ การสังเคราะห์ไฮโดรคาร์บอนที่เป็นกลางทางคาร์บอนความท้าทายด้านต้นทุนและประสิทธิภาพต่อแบตเตอรี่และประโยชน์ที่เป็นไปได้ของไฮโดรเจนในบางอุตสาหกรรม การลงทุนของญี่ปุ่นในไฮโดรเจนเป็นทางเลือกปิโตรเลียมถูกกล่าวถึงพร้อมกับความสามารถในการจัดเก็บแบตเตอรี่และไฮโดรเจน</li>
<li>การอภิปรายโดยละเอียดครอบคลุมความหนาแน่นของพลังงานของไฮโดรเจนสําหรับการเดินทางทางอากาศน้ําหนักของ EV และความกังวลเกี่ยวกับความเสียหายบนท้องถนนอายุการใช้งานของแบตเตอรี่ EV และความสามารถในการปรับขนาดและประสิทธิภาพของไฮโดรเจนเป็นเชื้อเพลิงทางเลือก นอกจากนี้ยังมีการสํารวจข้อ จํากัด และความก้าวหน้าของรถยนต์ไฟฟ้ารวมถึงอนาคตของการขนส่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack">นวนิยาย HTTP / 2 &#39;Rapid Reset&#39; DDoS โจมตี</a></h2>
<ul>
<li>ในเดือนสิงหาคม Google ยืนยันว่าการโจมตี DDoS ที่ไม่เคยมีมาก่อนโดยใช้โปรโตคอล HTTP/2 กําหนดเป้าหมายไปที่บริการและลูกค้าระบบคลาวด์โดยมีการโจมตีหนึ่งครั้งถึง 398 ล้านคําขอต่อวินาที</li>
<li>โครงสร้างพื้นฐานการปรับสมดุลโหลดทั่วโลกของ Google ประสบความสําเร็จในการป้องกันการหยุดทํางานของบริการโดยลดการโจมตีที่ขอบของเครือข่าย</li>
<li>Google ได้ใช้มาตรการป้องกันเพิ่มเติมและทํางานร่วมกับพันธมิตรในอุตสาหกรรมเพื่อจัดการกับเวกเตอร์การโจมตีใหม่นี้ทั่วทั้งระบบนิเวศ บทความนี้อธิบายเพิ่มเติมเกี่ยวกับวิธีการโจมตีและให้กลยุทธ์การบรรเทาผลกระทบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830987">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการค้นพบการโจมตี DDoS รีเซ็ตอย่างรวดเร็วใหม่โดยกําหนดเป้าหมายไปที่ HTTP / 2 ซึ่งนําไปสู่การอภิปรายเกี่ยวกับทางเลือกที่เป็นไปได้เช่นการปรับปรุง HTTP / 1.1 และ HTTP / 3 ที่กําลังจะมาถึง</li>
<li>การอภิปรายมีศูนย์กลางอยู่ที่การป้องกันการโจมตี DDoS รวมถึงการโจมตีซ้ํา/ขยายเสียงโดยใช้ DNS คําแนะนํารวมถึงการมี DNS ใช้ TCP คําขอขยายและการสํารวจโซลูชันข้อ จํากัด</li>
<li>ช่องโหว่ของ HTTP/2 ต่อเทคนิคการโจมตีที่เพิ่มคําขอต่อการเชื่อมต่อจะถูกเน้นโดยเปรียบเทียบกับการโจมตี HTTP / 3 ที่เป็นไปได้ การควบคุมปริมาณถูกเสนอเป็นกลยุทธ์การป้องกันโดยยอมรับความยากลําบากที่เกิดจาก IP ที่ถูกบุกรุกจํานวนมากระหว่างการโจมตี DDoS</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves">วัสดุวิศวกรรมสามารถเชื่อมต่อเส้นประสาทที่ถูกตัดขาดได้อีกครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยของมหาวิทยาลัยไรซ์ได้คิดค้นวัสดุแมกนีโตอิเล็กทริกที่สามารถกระตุ้นเนื้อเยื่อประสาทและซ่อมแซมเส้นประสาทที่แยกจากกัน</li>
<li>วัสดุใหม่นี้ดําเนินการแปลงแม่เหล็กไฟฟ้าเร็วกว่าคู่ของมันถึง 120 เท่าปูทางสําหรับการกระตุ้นเซลล์ประสาทระยะไกลที่แม่นยําและวิธีการกระตุ้นประสาทที่รุกรานน้อยที่สุด</li>
<li>นอกเหนือจากการใช้งานกระตุ้นประสาทแล้วกรอบการออกแบบของวัสดุที่ทันสมัยนี้ยังมีศักยภาพในการใช้งานในด้านคอมพิวเตอร์และการตรวจจับ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835143">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วัสดุวิศวกรรมใหม่ได้รับการผลิตด้วยความทะเยอทะยานในการเชื่อมต่อเส้นประสาทที่ถูกตัดขาดซึ่งอาจปูทางสําหรับการซ่อมแซมไขสันหลังและการรักษาเส้นประสาทส่วนปลาย</li>
<li>มีข้อสงสัยและข้อถกเถียงเกี่ยวกับความมีชีวิตของการฟื้นฟูเส้นประสาทการตอบสนองของร่างกายต่อเทคโนโลยีดังกล่าวและการพูดเกินจริงที่อาจเกิดขึ้นจากการอ้างสิทธิ์การวิจัยโดยมหาวิทยาลัย</li>
<li>ชุมชนยังระบุปัญหาเช่นความน่าเชื่อถือของการจําลองแบบทางวิทยาศาสตร์และความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับการปลูกถ่ายสมองและการกระตุ้นประสาท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/">Valve กล่าวว่า Counter-Strike 2 สําหรับ macOS ไม่เกิดขึ้นมีผู้เล่นไม่เพียงพอ</a></h2>
<ul>
<li>Valve ได้ตัดสินใจที่จะปล่อย Counter-Strike 2 เวอร์ชัน macOS เนื่องจากจํานวนผู้เล่นไม่เพียงพอ ผู้เล่น Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) บน Mac สามารถขอเงินคืนได้หากเล่นระหว่างวันที่ 22 มีนาคมถึง 27 กันยายน 2023</li>
<li>การปรับปรุงผลิตภัณฑ์ Apple ในอนาคตอาจรวมถึงจอแสดงผล OLED สําหรับ iPad mini และ iPad Air ภายในปี 2026 การอัปเดตซอฟต์แวร์ที่สําคัญสําหรับ iPhone 15 Pro รุ่นต่างๆ ได้รับการเผยแพร่เพื่อแก้ไขปัญหาความร้อนสูงเกินไป</li>
<li>ซัมซุงสนับสนุนให้ Apple นํามาตรฐานการส่งข้อความ RCS มาใช้ในโฆษณาล่าสุดหลังจากการทดสอบการตกที่สร้างความเสียหายบนสมาร์ทโฟนสุดหรูโดย Allstate Protection Plans</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831263">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/">Postgres: คนรุ่นต่อไป</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความจําเป็นสําหรับผู้มีส่วนร่วมผู้มีส่วนร่วมและผู้ดูแลรุ่นใหม่เพื่อสนับสนุนชุมชนนักพัฒนา PostgreSQL ที่มีอายุมากขึ้น</li>
<li>ความสําคัญของความยั่งยืนของโอเพ่นซอร์สถูกเน้นย้ําพร้อมกับอิทธิพลที่อาจเกิดขึ้นของ บริษัท ต่างๆเช่น Neon ที่ลงทุนในการปรับปรุง Postgres และสามารถต่ออายุทรัพย์สินทางปัญญาของพวกเขาได้</li>
<li>สําหรับความสําเร็จอย่างต่อเนื่องของโครงการเช่น Postgres ผู้เขียนแนะนําความตั้งใจเงินทุนและความสนใจในตนเองที่รู้แจ้ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832319">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความมุ่งมั่นและความกระตือรือร้นของชุมชน Postgres ที่มีต่อระบบฐานข้อมูลโอเพ่นซอร์สในขณะที่ยอมรับความท้าทายที่เผชิญ</li>
<li>มันกล่าวถึงอุปสรรคในการเข้าสูงสําหรับผู้มีส่วนร่วมใหม่ส่วนใหญ่เกิดจากการขาดแคลนนักพัฒนา C ที่เชี่ยวชาญและความซับซ้อนที่เกี่ยวข้องกับการเรียนรู้และการใช้ C</li>
<li>นอกจากนี้ยังสัมผัสกับปัญหาขององค์กรในรายชื่อผู้รับจดหมาย Postgres ข้อ จํากัด และคุณสมบัติที่ขาดหายไปใน Postgres ซึ่งบ่งบอกถึงพื้นที่ของการปรับปรุง</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/">ขณะนี้ผู้ใช้ Google เปิดใช้งานรหัสผ่านแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Google กําลังตั้งค่าหมายเลขรหัสผ่านเป็นวิธีลงชื่อเข้าใช้เริ่มต้นสําหรับบัญชี Google ส่วนบุคคลโดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความปลอดภัยและปรับปรุงกระบวนการเข้าสู่ระบบ</li>
<li>หมายเลขรหัสผ่านซึ่งใช้ข้อมูลไบโอเมตริกซ์หรือพินถือว่าเร็วกว่าและปลอดภัยกว่ารหัสผ่านแบบเดิม Google ได้แบ่งปันว่าความคิดเห็นสําหรับรหัสผ่านส่วนใหญ่เป็นไปในเชิงบวก</li>
<li>แม้จะมีการเปลี่ยนแปลงไปสู่หมายเลขรหัสผ่าน Google จะยังคงเสนอตัวเลือกสําหรับผู้ใช้ในการใช้รหัสผ่านสําหรับการเข้าถึงบัญชี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832585">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการใช้รหัสผ่านสําหรับการตรวจสอบบัญชีออนไลน์นั้นผสมกันโดยผู้ใช้บางคนกังวลเกี่ยวกับโอกาสในการสูญเสียการเข้าถึงและการสนับสนุนไม่เพียงพอ</li>
<li>บางคนแย้งว่ารหัสผ่านมีความปลอดภัยมากกว่ารหัสผ่านแบบเดิม อย่างไรก็ตามวิธีนี้ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการพึ่งพาความปลอดภัยของอุปกรณ์และการขาดความสามารถในการส่งออกและการกู้คืนหมายเลขรหัสผ่าน</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการปรับปรุงระบบรหัสผ่านและความจําเป็นในการศึกษาผู้ใช้และตัวเลือกการสํารองข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/">นักเรียนคนหนึ่งถามว่าฉันทําให้เราสร้างสรรค์ได้อย่างไร - ฉันไม่ทํา</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ําถึงความสําคัญของการใช้เทคโนโลยีที่พยายามและเป็นจริงสําหรับเอกสารที่แข็งแกร่งความคุ้นเคยและระบบนิเวศที่จัดตั้งขึ้น</li>
<li>ควรเลือกใช้เทคโนโลยีที่เป็นนวัตกรรมก็ต่อเมื่อช่วยเพิ่มโอกาสในการแก้ปัญหาได้อย่างมาก แนวคิดนี้เป็นส่วนหนึ่งของกรอบการเลือกเทคโนโลยีของผู้เขียนซึ่งรวมถึงการทําความเข้าใจปัญหาการตรวจสอบความถูกต้องของโซลูชันความซับซ้อนในการปรับแต่งการประเมินการออกแบบและการเปิดเผยความคิดต่อนักวิจารณ์</li>
<li>อย่างไรก็ตาม ผู้เขียนแนะนําว่ายังคงมีความชัดเจนของเทคโนโลยีที่ทันสมัยเพื่อสํารองขีดความสามารถสําหรับนวัตกรรม แนวทางของกรอบนี้มีไว้สําหรับโครงการทํางานเป็นหลักเนื่องจากโครงการส่วนบุคคลได้รับการจัดลําดับความสําคัญตามความเพลิดเพลินส่วนบุคคลและศักยภาพในการเรียนรู้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830980">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความจําเป็นในการเข้าสังคมกระบวนการออกแบบมีส่วนร่วมกับมุมมองที่หลากหลายและรวบรวมข้อเสนอแนะเพื่อส่งเสริมนวัตกรรมในการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
<li>สํารวจความท้าทายในการอํานวยความสะดวกในการสื่อสารเป็นทีมที่มีประสิทธิภาพสนับสนุนการสื่อสารแบบเปิดและการวิจารณ์ที่สร้างสรรค์</li>
<li>งานชิ้นนี้อภิปรายถึงความเสี่ยงและผลตอบแทนของการเลือกนวัตกรรมเทียบกับเทคโนโลยีที่จัดตั้งขึ้นในโครงการพัฒนาโดยโต้แย้งกับมาตรฐานจากบนลงล่างและเน้นถึงคุณค่าของข้อดีทางเทคนิคในการตัดสินใจด้านเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices">สหรัฐอเมริกาฟ้องอีเบย์สําหรับการอนุญาตให้ขายอุปกรณ์กําจัดการปล่อยมลพิษ</a></h2>
<ul>
<li>กระทรวงยุติธรรม (DOJ) กําลังฟ้อง eBay เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าขายอุปกรณ์และผลิตภัณฑ์ที่ละเมิดพระราชบัญญัติอากาศบริสุทธิ์มากกว่า 343,000 รายการ</li>
<li>อีเบย์อาจต้องเผชิญกับบทลงโทษหลายพันล้านโดยมีค่าปรับสูงถึง 5,580 ดอลลาร์ต่อการละเมิด บริษัทอ้างว่าการกระทํานี้ &quot;ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน&quot; และตั้งใจที่จะปกป้องตัวเองอย่างมั่นคง</li>
<li>DOJ ยังกล่าวหาว่า eBay ขายสินค้าผิดกฎหมายอื่น ๆ เช่นสารกําจัดศัตรูพืชที่ไม่ได้จดทะเบียนและผลิตภัณฑ์กําจัดสีที่มีสารเคมีที่เกี่ยวข้องกับมะเร็ง การแสวงหาของรัฐบาลกลางต่อการละเมิดยังคงดําเนินต่อไปแม้จะมีข้อเสนอแนะเป็นอย่างอื่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37834946">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความคิดเห็นครอบคลุมหัวข้อมากมายรวมถึง: การฟ้องร้อง eBay สําหรับการขายอุปกรณ์กําจัดการปล่อยมลพิษ การห้ามโทรศัพท์มือถือ Xiaomi โดยรัฐบาลแคนาดา การอภิปรายเกี่ยวกับกฎระเบียบการปล่อยมลพิษและการโต้เถียงเกี่ยวกับเครื่องฟอกไอเสียเชิงเร่งปฏิกิริยา</li>
<li>ผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของเครื่องบินไอพ่นส่วนตัวเหนือรถบรรทุกปัญหาเกี่ยวกับการปิดใช้งานการควบคุมการยึดเกาะถนนและการใช้ชิ้นส่วนหลังการขายในยานพาหนะรวมถึงประสิทธิภาพและข้อกําหนดของอุปกรณ์การปล่อยมลพิษในเครื่องยนต์ดีเซลร่วมสมัย</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงความกังวลเกี่ยวกับมลพิษทางเสียงจากไอเสียรถยนต์ที่ดังและการกําหนดกฎระเบียบด้านเสียง</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/">ช่องโหว่ซีโร่เดย์ HTTP/2 ส่งผลให้เกิดการโจมตี DDoS ที่ทําลายสถิติ</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, Google และ Amazon AWS ได้เปิดเผยช่องโหว่ซีโร่เดย์ที่เรียกว่าการโจมตี &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot; ซึ่งใช้ประโยชน์จากโปรโตคอล HTTP/2 เพื่อทําการโจมตี DDoS ที่สําคัญ</li>
<li>Cloudflare ประสบความสําเร็จในการลดการโจมตีหลายครั้งรวมถึงคําขอขนาดใหญ่เกิน 201 ล้านคําขอต่อวินาทีและได้สร้างเทคโนโลยีเพื่อป้องกันช่องโหว่นี้</li>
<li>สําหรับการป้องกัน Cloudflare แนะนําให้ทําความเข้าใจการเชื่อมต่อเครือข่ายของคุณปรับใช้แพตช์ที่จําเป็นและพิจารณาการสํารองข้อมูลจากผู้ให้บริการ DDoS บนคลาวด์รอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830998">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช่องโหว่ซีโร่เดย์ในโปรโตคอล HTTP/2 ส่งผลให้เกิดการโจมตี DDoS (Distributed Denial-of-Service) บริษัทชั้นนําเช่น Cloudflare และ Amazon Web Services เพื่อสร้างแพตช์</li>
<li>HTTP / 3 ซึ่งเป็นโปรโตคอลเวอร์ชันที่กําลังจะมาถึงมีภูมิคุ้มกันต่อช่องโหว่นี้ สิ่งนี้ได้จุดประกายการถกเถียงกันว่าช่องโหว่ถูกคาดการณ์ไว้ในระหว่างการสร้างโปรโตคอลหรือไม่</li>
<li>ข้อบกพร่องด้านความปลอดภัยช่วยให้ผู้โจมตีโอเวอร์โหลดเซิร์ฟเวอร์ด้วยคําขอรีเซ็ตอย่างรวดเร็วส่งผลให้ไคลเอนต์หยุดใช้ HTTP / 1.1 pipelining เนื่องจากไม่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html">แบบแผนในเบราว์เซอร์: Hoot of a tale</a></h2>
<ul>
<li>สถาบัน Spritely มีความคืบหน้าอย่างมากใน Guile Hoot toolchain ซึ่งออกแบบมาเพื่อรวบรวมโปรแกรม Scheme ไปยัง WebAssembly (WASM)</li>
<li>ในบรรดาคุณสมบัติของมัน Hoot นั้นมีอยู่ในตัวเองรวมประเภทการอ้างอิงการเก็บขยะ (GC) สร้างไบนารีขนาดกะทัดรัดและเกี่ยวข้องกับสภาพแวดล้อมการพัฒนาที่ครอบคลุมภายในกระบวนการ Guile</li>
<li>สถาบันมีกําหนดจะเปิดตัว Hoot 0.1.0 ในอนาคตอันใกล้ซึ่งใช้คุณสมบัติ WASM ล่าสุดเช่น GC และการโทรหางดังที่แสดงโดยโปรแกรมอัตโนมัติเซลลูลาร์ Wireworld ที่เข้ารหัสในรูปแบบและ JavaScript</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37833278">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจประโยชน์ที่เป็นไปได้ของการใช้ภาษาการเขียนโปรแกรมแบบแผนในเว็บเบราว์เซอร์โดยแนะนําว่าสามารถช่วยหลีกเลี่ยงความซับซ้อนของ CSS ด้วยตัวอย่างสไตล์ที่จัดการได้มากขึ้น</li>
<li>อิทธิพลของ Scheme ต่อภาษาอื่น ๆ เช่น XSLT ก็ถูกเน้นโดยเน้นบทบาทของรูปแบบภาษาในการเขียนโปรแกรม</li>
<li>มันกล่าวถึงการประยุกต์ใช้ Scheme in WebAssembly (WASM) และการใช้งานภายในสภาพแวดล้อมการเขียนโปรแกรมแบบกระจายของ Goblins ซึ่งแสดงถึงความเก่งกาจและศักยภาพสําหรับการใช้งานที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html">ซัมซุงคาดว่าจะรายงานกําไรลดลง 80% เนื่องจากการขาดทุนที่ธุรกิจชิป</a></h2>
<ul>
<li>Samsung Electronics คาดว่าจะมีรายได้ลดลงอย่างมากประมาณ 80% ในไตรมาสที่สามเนื่องจากปัญหาในภาคเซมิคอนดักเตอร์</li>
<li>ธุรกิจเซมิคอนดักเตอร์คาดว่าจะขาดทุนมากกว่า 3 ล้านล้านวอน (2.2 พันล้านดอลลาร์) ส่วนใหญ่เป็นผลมาจากราคาชิปหน่วยความจําที่ลดลงซึ่งเป็นผลมาจากความต้องการที่ล้นตลาดและความต้องการผลิตภัณฑ์เช่นสมาร์ทโฟนและแล็ปท็อป</li>
<li>แม้จะมีการสูญเสียเหล่านี้ แต่การมองโลกในแง่ดีเกิดขึ้นจากธุรกิจจอแสดงผลและสมาร์ทโฟนของ Samsung ซึ่งอาจเห็นการเติบโตที่อาจเกิดขึ้นในไตรมาสที่สี่ที่กําลังจะมาถึง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830303">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซัมซุงคาดว่าจะเห็นผลกําไรลดลงอย่างเห็นได้ชัดเนื่องจากการต่อสู้ในธุรกิจชิปเนื่องจากอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ต่อสู้กับภาวะล้นตลาดและการแข่งขันที่รุนแรง</li>
<li>การสนทนารวมถึงอิทธิพลของเทคโนโลยี CUDA ในตลาด AI และความโดดเด่นของ Nvidia ในหมู่นักวิจัยและนักพัฒนาควบคู่ไปกับความไม่แน่นอนเกี่ยวกับความสามารถในการทํากําไรในอนาคตของภาคเซมิคอนดักเตอร์</li>
<li>การเก็งกําไรเกี่ยวกับรายงานการขาดทุนของ Samsung ในธุรกิจเซมิคอนดักเตอร์และการสํารวจการผลิตแบบไร้ฟองในอุตสาหกรรมเน้นย้ําถึงความสําคัญของการทํากําไรรายได้กระแสเงินสดในอนาคตและการซื้อคืนหุ้นสําหรับ บริษัท ต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB">เหตุการณ์ Google Kubernetes Engine ครอบคลุม 9 วัน</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud กําลังประสบปัญหาด้านบริการที่ทําให้เกิดความล้มเหลวในการอัปเกรดโหนด Google Kubernetes Engine ซึ่งส่งผลกระทบต่อลูกค้าจํานวนน้อย</li>
<li>ผู้ใช้ที่ได้รับผลกระทบอาจพบข้อความ &quot;ข้อผิดพลาดภายใน&quot; ใน Google Cloud Console อันเป็นผลมาจากการหยุดชะงักนี้</li>
<li>Google แนะนําให้ลูกค้าที่ได้รับผลกระทบลองอัปเกรดอีกครั้งหรือสร้าง nodepool ใหม่ในเวอร์ชันใหม่ในขณะที่มั่นใจว่าความพยายามในการบรรเทากําลังดําเนินการอยู่ จะมีการอัปเดตเกี่ยวกับสถานการณ์นี้ในภายหลัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832189">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google Kubernetes Engine (GKE) เผชิญกับเหตุการณ์ 9 วันที่จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับ Hacker News เกี่ยวกับความยากลําบากในการอัปเกรด Kubernetes และการออกแบบที่ซับซ้อน</li>
<li>ไฮไลท์ของการอภิปรายรวมถึงความท้าทายด้านเครือข่ายตัวเลือกสําหรับนักพัฒนาที่ จํากัด ผลที่ตามมาจากการขาดความรู้ของ Kubernetes และคําแนะนําสําหรับวิธีการประสานที่ง่ายขึ้นเช่น AWS ECS</li>
<li>ผู้เข้าร่วมกล่าวถึง ECS Fargate และ HashiCorp Nomad ว่าเป็นตัวสํารองที่มีศักยภาพ โดยยกย่อง Nomad สําหรับความเรียบง่าย แต่สังเกตว่าขาดคุณสมบัติบางอย่าง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-10]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-10</a></h1>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/">John Riccitiello ก้าวลงจากตําแหน่ง CEO ของ Unity</a></h2>
<ul>
<li>John Riccitiello ได้ก้าวลงจากตําแหน่ง CEO ของ Unity Technologies ท่ามกลางการโต้เถียงด้านราคา โดย James M. Whitehurst ก้าวเข้ามาเป็น CEO และประธานชั่วคราว</li>
<li>แม้จะมีการเปลี่ยนแปลงความเป็นผู้นํา แต่ Unity ก็ยืนหยัดในการคาดการณ์ทางการเงินก่อนหน้านี้สําหรับไตรมาสที่สาม Roelof Botha ได้เข้ารับตําแหน่งประธาน</li>
<li>Unity วางแผนที่จะเริ่มค้นหาซีอีโอถาวรในเร็ว ๆ นี้ในขณะที่ Riccitiello จะยังคงให้บทบาทที่ปรึกษาผ่านการเปลี่ยนแปลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37825292">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>John Riccitiello ได้ลาออกจากตําแหน่ง CEO ของ Unity และ James M. Whitehurst ที่ปรึกษาพิเศษของ Silver Lake ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้มีส่วนได้ส่วนเสียที่ใหญ่ที่สุดของ Unity เป็นผู้สืบทอดชั่วคราว</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงดังกล่าวทําให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงต่างๆ รวมถึงกลยุทธ์ขององค์กร การปรับราคาที่เป็นที่ถกเถียงกันของ Unity และวิธีที่ผู้นําในอนาคตจะมีอิทธิพลต่อประเด็นเหล่านี้</li>
<li>นอกจากนี้ในหัวข้อคืออนาคตของ Unity ความสัมพันธ์กับนักพัฒนาอินดี้และโอกาสของเอ็นจิ้นเกมทางเลือกที่เข้ามาอยู่ในความสนใจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624">ข้อผิดพลาดคําแนะนําเครื่องมือของ Firefox ได้รับการแก้ไขหลังจาก 22 ปี</a></h2>
<ul>
<li>Firefox มีปัญหาข้อผิดพลาดอย่างต่อเนื่องซึ่งคําแนะนําเครื่องมือยังคงมีอยู่แม้ว่าเบราว์เซอร์จะไม่ได้ใช้งานซึ่งได้รับรายงานว่าทําให้ผู้ใช้หลายคนระคายเคือง</li>
<li>แม้จะเป็นที่รู้จักมาประมาณสองทศวรรษและมีรายงานหลายฉบับ แต่ปัญหาข้อบกพร่องยังไม่ได้รับการแก้ไข</li>
<li>โซลูชันต่าง ๆ ได้รับการพิจารณาและกล่าวถึง แต่ข้อบกพร่องยังคงมีอยู่ใน Firefox เวอร์ชันและระบบปฏิบัติการที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37827995">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หลังจาก 22 ปีข้อบกพร่องใน Firefox ที่ทําให้เกิดคําแนะนําเครื่องมือยังคงอยู่ได้รับการแก้ไขโดยเน้นถึงความยากลําบากของความซับซ้อนของซอฟต์แวร์และการแก้ไขข้อบกพร่องแบบกระจาย</li>
<li>การอภิปรายของผู้ใช้เกี่ยวกับปัญหานี้เน้นความตื่นเต้นของพวกเขาด้วยข้อบกพร่องและแนวทางแก้ไขที่เป็นไปได้และพวกเขายังแบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขากับปัญหาที่คล้ายกันในซอฟต์แวร์อื่น ๆ</li>
<li>การแก้ไขที่ประสบความสําเร็จเป็นแรงบันดาลใจให้มองโลกในแง่ดีสําหรับการแก้ไขข้อบกพร่องที่ยั่งยืนอื่น ๆ ใน Firefox และเพิ่มผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นในอนาคตของ AI ในการแก้ปัญหาสําหรับปัญหาที่มีมายาวนานเช่นนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Google ลดการโจมตี DDoS ที่ใหญ่ที่สุดจนถึงปัจจุบัน โดยสูงสุดเหนือ 398M rps</a></h2>
<ul>
<li>Google ประสบความสําเร็จในการขัดขวางการโจมตีแบบปฏิเสธการให้บริการ (DDoS) แบบกระจายที่ใหญ่ที่สุดจนถึงปัจจุบัน โดยสูงสุดที่ 398 ล้านคําขอต่อวินาที (rps) โดยใช้เทคนิคใหม่ชื่อ HTTP/2 Rapid Reset</li>
<li>การกําหนดเป้าหมายไปยังผู้ให้บริการโครงสร้างพื้นฐานรายใหญ่ รวมถึงบริการและโครงสร้างพื้นฐานของ Google โครงสร้างพื้นฐานการปรับสมดุลโหลดทั่วโลกและการลด DDoS ทั่วโลกของ Google มีบทบาทสําคัญในการป้องกันประเทศ และยังร่วมมือกับพันธมิตรในอุตสาหกรรมเพื่อความเข้าใจและการพัฒนามาตรการรับมือที่ครอบคลุม</li>
<li>ช่องโหว่ที่ระบุมีป้ายกํากับ CVE-2023-44487 พร้อมคําแนะนําสําหรับองค์กรที่ใช้ปริมาณงานที่ใช้ HTTP เพื่อใช้แพตช์หรือตรวจสอบช่องโหว่ของเซิร์ฟเวอร์ Google Cloud เสนอการป้องกัน DDoS ผ่าน Cloud Armor และแนะนําให้ใช้มาตรการรักษาความปลอดภัยเพิ่มเติม เช่น นโยบายความปลอดภัยที่กําหนดเองและกฎการจํากัดอัตรา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเจรจามีศูนย์กลางอยู่ที่ปัญหาการโจมตีแบบปฏิเสธการให้บริการแบบกระจาย (DDoS) และข้อกําหนดสําหรับการป้องกันและความรับผิดชอบที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>มีการกล่าวถึงกลยุทธ์ต่าง ๆ เช่นการบล็อกที่อยู่ IP ที่เฉพาะเจาะจงหรือการบังคับใช้มาตรการรับรองความถูกต้องที่มีประสิทธิภาพในขณะที่กล่าวถึงความท้าทายและข้อ จํากัด ของเทคนิคการบรรเทาผลกระทบในปัจจุบัน</li>
<li>บทบาทของ ISP บริษัท ต่างๆเช่น Google และประเด็นเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวการละเมิดและผลกระทบต่อผู้ใช้ที่สุจริตถูกเน้น มีการตกลงร่วมกันในการปรับรื้อระบบอินเทอร์เน็ตและแนะนําวิธีการรักษาความปลอดภัยที่ดีขึ้นเพื่อตอบโต้การโจมตี DDoS</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/">ECC RAM บนซีพียูเดสก์ท็อป AMD Ryzen 7000</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้ตรวจสอบการขาดการสนับสนุนในตัวสําหรับ ECC (รหัสแก้ไขข้อผิดพลาด) RAM ใน AMD (Advanced Micro Devices) ซีพียูเดสก์ท็อป Ryzen 7000 (หน่วยประมวลผลกลาง)</li>
<li>ผู้เขียนยืนยันว่า ECC RAM สามารถใช้งานได้บนเมนบอร์ด ASRock ที่มี UEFI (Unified Extensible Firmware Interface) ที่อัปเดตตามการอ้างสิทธิ์ของผู้ใช้และการจําลองแบบของกระบวนการ</li>
<li>บทความนี้ให้คําแนะนําในการตรวจสอบว่า ECC เปิดใช้งานบนระบบ Linux โดยใช้ไดรเวอร์ ryzen_smu หรือไม่โดยเน้นย้ําถึงประโยชน์ของ ECC RAM สําหรับความน่าเชื่อถือและการมีส่วนร่วมของเคอร์เนล Linux ในการรายงานสถานะ ECC</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826842">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ชิ้นนี้มุ่งเน้นไปที่การมีอยู่และประสิทธิภาพของ ECC (Error-Correcting Code) RAM บนซีพียู AMD Ryzen โดยสังเกตประสบการณ์บนเมนบอร์ดเฉพาะและเน้นย้ําถึงความสําคัญสําหรับการประมวลผลที่เชื่อถือได้</li>
<li>มันกล่าวถึงระดับที่แตกต่างกันของการสนับสนุน ECC ในแพลตฟอร์มฮาร์ดแวร์ที่แตกต่างกันและข้อดีและผลในทางปฏิบัติของการใช้ ECC DIMM (Dual In-line Memory Module)</li>
<li>ในขณะที่บางคนโต้แย้งความสําคัญของความสมบูรณ์ของข้อมูลและการตรวจจับและแก้ไขข้อผิดพลาด แต่บางคนก็ตั้งคําถามถึงความเกี่ยวข้องและข้อเสียที่เป็นไปได้ซึ่งส่งสัญญาณความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับความต้องการและประโยชน์ของ ECC</li>
</ul>
<h2><a href="https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/">บันไดยุคกลางไม่ได้ถูกสร้างขึ้นตามเข็มนาฬิกาเพื่อประโยชน์ของผู้พิทักษ์</a></h2>
<ul>
<li>การยืนยันว่าบันไดยุคกลางเป็นหลักตามเข็มนาฬิกาเพื่อวัตถุประสงค์ในการป้องกันเป็นตํานานที่ไม่มีหลักฐานสนับสนุนจากแหล่งยุคกลาง</li>
<li>ความเข้าใจผิดนี้อาจเกิดจากทฤษฎีที่ Sir Theodore Andrea Cook แนะนําในศตวรรษที่ 19 แต่ไม่สอดคล้องกับความเข้าใจในการต่อสู้ในยุคกลางและการปฏิบัติจริงของการต่อสู้บนบันไดวน</li>
<li>ทิศทางของบันไดเหล่านี้อาจได้รับอิทธิพลจากปัจจัยต่างๆเช่นฟังก์ชั่นสถาปัตยกรรมศุลกากรและความพร้อมของพื้นที่มากกว่าการพิจารณาเชิงกลยุทธ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822774">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทสนทนาหมุนรอบเรื่องที่ถกเถียงกันของทิศทางตามเข็มนาฬิกาของบันไดปราสาทยุคกลางโดยบางคนสนับสนุนว่าเป็นการเคลื่อนไหวป้องกันเชิงกลยุทธ์ในขณะที่คนอื่น ๆ ขัดแย้งกัน</li>
<li>การกําหนดปัจจัยต่างๆ เช่น การรองรับนักสู้มือขวาและข้อจํากัดด้านพื้นที่อาจส่งผลต่อทิศทางของบันได แต่จําเป็นต้องมีการวิจัยเพิ่มเติมเพื่อความเข้าใจที่ครอบคลุม</li>
<li>การสนทนาขยายไปยังพื้นที่ต่างๆเช่นกลยุทธ์การล้อมสถาปัตยกรรมปราสาทและเหตุการณ์ทางประวัติศาสตร์ อย่างไรก็ตามมีการขาดหลักฐานที่ไม่อาจเข้าใจได้และมุมมองที่หลากหลายเพื่อสนับสนุนมุมมองหนึ่งหรืออีกมุมมองหนึ่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.04153">เหรียญที่ยุติธรรมมักจะลงจอดในด้านเดียวกับที่พวกเขาเริ่มต้น</a></h2>
<ul>
<li>โครงการวิจัยรวบรวมข้อมูลจากการพลิกเหรียญ 350,757 เหรียญเพื่อตรวจสอบแบบจําลองทางฟิสิกส์ของการโยนเหรียญมนุษย์</li>
<li>ผลการวิจัยแสดงให้เห็นว่าเมื่อบุคคลพลิกเหรียญปกติมันมักจะลงจอดในด้านเดียวกับที่มันเริ่มขึ้น</li>
<li>การทดลองตรวจสอบเพิ่มเติมว่าเมื่อเหรียญยุติธรรมถูกพลิกโดยกําหนดด้านเริ่มต้นขึ้นแบบสุ่มมีโอกาสเท่ากันที่เหรียญจะลงจอดบนหัวหรือหาง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829926">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงอคติที่พบในการพลิกเหรียญปัจจัยที่เอื้ออํานวยเช่นการเคลื่อนไหวของมือและกลยุทธ์ต่างๆเพื่อให้ได้ผลลัพธ์ที่เป็นธรรม</li>
<li>มีการจําลองเพื่อทําความเข้าใจความน่าจะเป็นการใช้คู่เหรียญและเทคนิคอื่น ๆ เพื่อลดอคตินี้ แนะนําให้ใช้ฟังก์ชันสุ่มที่สร้างขึ้นด้วยคอมพิวเตอร์เพื่อความเป็นธรรม</li>
<li>มีการอ้างอิงการศึกษาที่เปิดเผยอคติต่อด้านเริ่มต้นของเหรียญพร้อมการแจ้งเตือนเกี่ยวกับผลกระทบต่อการทดลองอื่น ๆ และการศึกษาเชิงประจักษ์จะช่วยให้ได้รับข้อมูลเชิงลึกที่ดีขึ้นได้อย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dslinux.org/">DSLinux – Linux สําหรับ Nintendo DS</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ DSLinux ประสบความสําเร็จในการย้ายระบบปฏิบัติการ Linux ไปยัง Nintendo DS และ DS Lite และเข้ากันได้กับอีมูเลเตอร์ NDS บางตัว</li>
<li>แม้ว่าจะไม่มีนักพัฒนาร่วมสมัย แต่ผู้มีส่วนร่วมใหม่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมโดยมีเอกสารมากมายในวิกิของโครงการเพื่อเป็นแนวทาง</li>
<li>แม้จะมีฟอรัม DSLinux ที่ไม่ได้ใช้งาน แต่รายชื่อผู้รับจดหมายและที่เก็บ SVN (Subversion) ก็อยู่ที่นั่นเพื่อการสื่อสารเพิ่มเติมและการควบคุมโค้ดและทรัพยากรเวอร์ชันออนไลน์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826357">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DSLinux เป็นโครงการพิเศษที่มีวัตถุประสงค์เพื่อให้ Linux ทํางานบนคอนโซลมือถือ Nintendo DS เอาชนะข้อ จํากัด หน่วยความจําของอุปกรณ์โดยใช้ตลับหมึก homebrew ที่มีความจุ RAM เพิ่มขึ้น</li>
<li>โครงการจําเป็นต้องมีนวัตกรรมดังที่แสดงโดยการสร้างคอมไพเลอร์ที่แพตช์ของนักพัฒนาเพื่อเขียนไปยังพอร์ตตลับหมึกอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>ความคิดริเริ่มนี้ได้จุดประกายความสนใจและการถกเถียงกันภายในชุมชน homebrew ซึ่งผู้ที่ชื่นชอบแบ่งปันประสบการณ์การใช้งาน Linux บนอุปกรณ์ที่หลากหลายและพิจารณาผลกระทบที่กว้างขึ้นของ DSLinux และแอปพลิเคชันที่มีศักยภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb">การสตรีมวิดีโอในวงกว้างด้วย Kubernetes และ RabbitMQ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงปัญหาที่พบในการสตรีมวิดีโอและรายละเอียดวิธีจัดโครงสร้างโครงสร้างพื้นฐานเพื่อจัดการโหลดอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>หัวข้อสําคัญที่กล่าวถึง ได้แก่ Kubernetes, RabbitMQ และโหลดบาลานเซอร์โดยเน้นเฉพาะการอัปโหลดการประมวลผลและการเล่นวิดีโอ แนวคิดเช่นการปรับขนาดอัตโนมัติของ Kubernetes และการประหยัดต้นทุนด้วยโหนด preemptible ก็ได้รับการแก้ไขเช่นกัน</li>
<li>ผู้เขียนสรุปโดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของเครือข่ายการจัดส่งเนื้อหา (CDN) เพื่อปรับปรุงการเล่นวิดีโอและการแคช</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823160">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความซับซ้อนของการสตรีมวิดีโอรวมถึงการจัดการรูปแบบและภาษามากมายข้อ จํากัด ด้านลิขสิทธิ์และความซับซ้อนของตําแหน่งโฆษณาและการสตรีมเชิงเส้น</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับการใช้โซลูชันที่มีอยู่ก่อนแล้วหรือเครื่องมือการจัดการแค็ตตาล็อกสินทรัพย์แบบโอเพนซอร์ส แนะนําฮาร์ดแวร์แบบ on-prem สําหรับการเข้ารหัสวิดีโอผ่านการล็อกเข้าสู่ AWS และสํารวจการใช้ Kubernetes ที่อาจเกิดขึ้นในเฟรมเวิร์กของบริษัท</li>
<li>โซลูชันการเพิ่มประสิทธิภาพวิดีโอและความปลอดภัยเช่น Gumlet และ Mux ถูกกล่าวถึงในระหว่างการสนทนาแม้ว่าจะไม่มีการสํารวจเชิงลึกของวิธีการปรับขนาดขั้นสูงหรือ MPEG-DASH ในข้อความหลัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html">สนิมโลหะเปลือยใน Android</a></h2>
<ul>
<li>ทีม Android Rust ของ Google ได้เขียนเฟิร์มแวร์ใหม่สําหรับ Android Virtualization Framework ใน Rust เพื่อเพิ่มความปลอดภัยและความปลอดภัยบนอุปกรณ์ Android ซึ่งช่วยลดช่องโหว่ที่มักเชื่อมโยงกับภาษาที่ไม่ปลอดภัยของหน่วยความจําเช่น C ได้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>ทีมงานมีส่วนร่วมอย่างแข็งขันกับชุมชน Rust โดยการแก้ไขข้อบกพร่องปรับปรุงลังที่มีอยู่และสร้างลังใหม่ในขณะที่เปิดเผยความท้าทายอย่างต่อเนื่องด้วยหน่วยความจําที่ใช้ร่วมกันตัวชี้ดิบและการขาดเครื่องมือสําหรับการห่อหุ้มและนามธรรมสําหรับส่วนที่สําคัญ</li>
<li>แม้ว่า Rust จะส่งผลให้ขนาดไบนารีใหญ่ขึ้นเมื่อเทียบกับ C ผ่านการเพิ่มประสิทธิภาพอย่างระมัดระวังและหลีกเลี่ยงการพึ่งพาที่ไม่จําเป็น แต่ก็สามารถให้ผลลัพธ์ที่เทียบเคียงได้ อย่างไรก็ตามการสนับสนุนทางสถาปัตยกรรมที่เฉพาะเจาะจงยังคงถูก จํากัด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823377">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมมุ่งเน้นไปที่การใช้ภาษาการเขียนโปรแกรม Rust ในการพัฒนา Android แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับความถนัดในการเขียนโปรแกรมระดับต่ําและความเข้ากันได้กับ C</li>
<li>ศักยภาพของ Rust ในการพัฒนาแอปถูกกล่าวถึงเนื่องจากความสามารถในการกําจัดการแข่งขันข้อมูล อย่างไรก็ตามมีการเปรียบเทียบและเปรียบเทียบกับภาษาอื่น ๆ เช่น C และ Java</li>
<li>การสนทนายังรวมถึงข้อ จํากัด และความท้าทายในการใช้ Rust เช่นปัญหาความเข้ากันได้กับเฟรมเวิร์ก UI ของ Android และการใช้หน่วยความจําการเข้าถึงและการแลกเปลี่ยนประสิทธิภาพรันไทม์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/">ระเบียน DNS &quot;hn.algolia.com&quot; หายไป</a></h2>
<ul>
<li>โมดูล DNS for Developers 3 มี 10 บทเรียนเกี่ยวกับ DNS ปฏิบัติการสอนวิธีค้นหาระเบียน DNS และทําความเข้าใจเซิร์ฟเวอร์ DNS ที่เชื่อถือได้และท้องถิ่น</li>
<li>ระเบียน DNS ที่ให้ไว้สําหรับ hn.algolia.com ประกอบด้วยระเบียน A ที่มีที่อยู่ IPv4 แต่ไม่พบระเบียน AAAA, CNAME, TXT, NS หรือ MX</li>
<li>เครื่องมือค้นหา DNS ที่แนะนําในโมดูลประกอบด้วยการค้นหา IP แบบย้อนกลับ, ตัวตรวจสอบ DNS, การค้นหาเว็บไซต์ไปยัง IP, การค้นหา CNAME และการค้นหา TXT โมดูลนี้ยังให้แหล่งข้อมูลเพิ่มเติมเช่นศูนย์การเรียนรู้บล็อกและข้อมูลการติดต่อ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821821">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระเบียน DNS สําหรับ &quot;hn.algolia.com&quot; ถูกลบออกโดยไม่ได้ตั้งใจ ซึ่งนําไปสู่การหยุดทํางานสําหรับฟังก์ชันการค้นหาของ Hacker News</li>
<li>ทีมงานของ Algolia กําลังแก้ไขปัญหาและขออภัยในความไม่สะดวกที่เกิดขึ้น</li>
<li>การอัปเดตที่นําไปสู่สถานการณ์นี้มีขึ้นเพื่อจัดการกับปัญหา tech-stack และ UI และแม้ว่าผู้ใช้บางคนจะตั้งคําถามถึงความจําเป็น แต่ก็มีการชี้แจงว่าเหตุผลอาจไม่ชัดเจนสําหรับผู้ใช้ปลายทาง</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/">ทําผลึกเกลือพีระมิดของคุณเอง</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้นําเสนอบทแนะนําโดยละเอียดเกี่ยวกับการสร้างผลึกเกลือพีระมิดที่บ้านด้วยเกลือแกงซึ่งแสดงให้เห็นถึงการค้นพบของผู้เขียนว่าการเพิ่มสารส้มลงในสารละลายเกลือทําให้ได้รสชาติเกลือที่บริสุทธิ์กว่า</li>
<li>พบว่าตัวแปรเช่นอุณหภูมิความชื้นและสิ่งสกปรกมีอิทธิพลต่อขนาดและรูปร่างของผลึกในขณะที่แมกนีเซียมซัลเฟตอาจส่งผลต่อขนาดผลึก</li>
<li>แม้ว่าการทดลองบางส่วนจะสะท้อนให้เห็นถึงการศึกษาที่ตีพิมพ์ก่อนหน้านี้ แต่ผู้เขียนได้บันทึกการค้นพบเหล่านี้และสัญญาว่าจะให้คําแนะนําเพิ่มเติมเกี่ยวกับการเติบโตของคริสตัลสําหรับสมาชิก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821994">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความอธิบายกระบวนการสร้างผลึกเกลือพีระมิดรวมถึงแหล่งวัตถุดิบที่จําเป็น</li>
<li>มันเจาะลึกวิชาที่เกี่ยวข้องเช่นการใช้สารส้มในน้ํา</li>
<li>บทความนี้ยังสํารวจโอกาสในการปลูกฝังผลึกบิสมัทรูปพีระมิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxatemyram.com/">ลินุกซ์กิน RAM ของฉัน (2009)</a></h2>
<ul>
<li>บทความชี้แจงว่า Linux ใช้หน่วยความจําที่ไม่ได้ใช้สําหรับแคชดิสก์ซึ่งอาจระบุหน่วยความจําเหลือน้อย แต่ไม่ขัดขวางแอปพลิเคชันที่ทํางานอยู่</li>
<li>การแคชดิสก์ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพของระบบและไม่ขโมยหน่วยความจําจากแอปพลิเคชันหักล้างความเข้าใจผิดเกี่ยวกับการใช้หน่วยความจํา</li>
<li>ชิ้นนี้ให้คําแนะนําเกี่ยวกับการปิดใช้งานการแคชดิสก์เนื่องจากมีประโยชน์ต่อแอปพลิเคชันในขณะที่เสนอวิธีการประเมินหน่วยความจําที่มีอยู่อย่างถูกต้องและระบุอาการของหน่วยความจําเหลือน้อย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822927">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่องค์ประกอบหลายอย่างของการจัดการหน่วยความจําในระบบ Linux เช่นการเปลี่ยนหน่วยความจําเปล่าเป็นแคชและค่าใช้จ่ายของบัฟเฟอร์และการดําเนินการของนักฆ่า Out-of-Memory (OOM)</li>
<li>นอกจากนี้ยังให้ความสําคัญกับการไม่มีการบีบอัด RAM การรวมการบีบอัด swap และการบีบอัด RAM ผลกระทบที่ตามมาต่อประสิทธิภาพของระบบและการแก้ไขความเข้าใจผิดเกี่ยวกับ RAM ที่ไม่ได้ใช้</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเสนอวิธีแก้ปัญหาและการปรับปรุงและมีส่วนร่วมในวาทกรรมเกี่ยวกับความยากลําบากและอุปสรรคเกี่ยวกับการจัดการหน่วยความจําของ Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopchatcontrol.eu/">หยุดการควบคุมการแชทของสหภาพยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>ความคิดริเริ่มนี้พยายามที่จะหยุดการดําเนินการ &quot;การควบคุมการแชท&quot; ของคณะกรรมาธิการยุโรปโดยมีเป้าหมายเพื่อควบคุมการล่วงละเมิดและการดูแลเด็กโดยให้เหตุผลว่าเป็นการละเมิดสิทธิขั้นพื้นฐานและความเป็นส่วนตัว</li>
<li>ความคิดริเริ่มอ้างว่าการควบคุมการแชทสร้างผลลัพธ์ที่ผิดพลาดทําให้เจ้าหน้าที่เครียดซึ่งอาจขัดขวางความสําเร็จในการสอบสวนละเมิดกฎบัตรสิทธิขั้นพื้นฐานและทําลายโครงสร้างพื้นฐานการเข้ารหัส</li>
<li>พวกเขาเสนอวิธีการอื่นสําหรับการคุ้มครองเด็กสนับสนุนให้เข้าถึง MEPs ในท้องถิ่นเพื่อแสดงความไม่เห็นด้วยจัดหาเทมเพลตอีเมลที่สร้างโดย AI เพื่อการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพและส่งเสริมการลงนามในคําร้องเพื่อใช้แรงกดดันเพิ่มเติมต่อฝ่ายนิติบัญญัติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826775">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การควบคุมและควบคุมเทคโนโลยีภายในสหภาพยุโรปซึ่งเกี่ยวข้องกับหัวข้อต่างๆเช่นประสิทธิภาพและข้อ จํากัด ของเทคโนโลยีการเฝ้าระวังและอิทธิพลของกฎระเบียบในการรวบรวมข้อมูลและความเป็นส่วนตัว</li>
<li>โพสต์ยังกล่าวถึงการทําให้เป็นคาบสมุทรบอลข่านทางอินเทอร์เน็ตและผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากบรรทัดฐานทางวัฒนธรรมและศีลธรรมที่รวมอยู่ในโครงสร้างพื้นฐานที่สําคัญ</li>
<li>ฉันทามติคือความต้องการกฎระเบียบที่ดีขึ้นและความเข้าใจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับปัญหาที่เกี่ยวข้องกับเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/">เกาะจําลอง</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของการจัดการเกาะภายในเครื่องยนต์ฟิสิกส์โดยเฉพาะอย่างยิ่งการมุ่งเน้นไปที่ Box2D</li>
<li>โพสต์เปรียบเทียบวิธีการต่าง ๆ และเน้นข้อดีของการใช้เกาะถาวร</li>
<li>นอกจากนี้ยังสํารวจปัญหาในการดําเนินการอัลกอริทึมแบบขนานและแบ่งปันความตั้งใจของผู้เขียนในการปรับปรุง Box2D โดยเน้นถึงพลังของการกําหนดและประสิทธิภาพในการจําลองฟิสิกส์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829551">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามีศูนย์กลางอยู่ที่ Box2D ซึ่งเป็นเอ็นจิ้นการจําลองฟิสิกส์ที่ใช้กันอย่างแพร่หลายในขอบเขตการพัฒนาเกม</li>
<li>ผู้ใช้บางคนชื่นชมการทํางานหนักของผู้สร้างใน Box2D และหวังว่าจะได้รับผลประโยชน์ทางการเงินสําหรับผู้สร้างและฟิสิกส์ Jolt ถูกกล่าวถึงว่าเป็นโครงการอิสระที่น่าชื่นชมอีกโครงการหนึ่ง</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการอภิปรายเกี่ยวกับอัลกอริธึมคู่ขนานที่กําหนดขึ้นสําหรับการค้นหาสหภาพและข้อ จํากัด ของความเป็นเหตุเป็นผลผ่านความเร็วในการแพร่กระจายโดยเน้นการพัฒนาที่ใช้งานอยู่และความตื่นเต้นเกี่ยวกับการฟื้นคืนชีพของ Box2D</li>
</ul>
<h2><a href="https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/">LLMs ไม่สามารถแก้ไขด้วยตนเองในงานให้เหตุผลการศึกษา DeepMind พบว่า</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดโดย Google DeepMind และมหาวิทยาลัยอิลลินอยส์ท้าทายความเข้าใจในปัจจุบันเกี่ยวกับการแก้ไขตนเองในรูปแบบภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เปิดเผยว่าพวกเขามักจะดิ้นรนเพื่อปรับแต่งคําตอบโดยไม่มีข้อเสนอแนะจากภายนอก</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการแก้ไขตนเองใน LLMs มีประสิทธิภาพมากขึ้นเมื่อสามารถใช้แหล่งข้อมูลภายนอกเช่นข้อเสนอแนะของมนุษย์หรือฐานความรู้ หากไม่มีเช่นนี้ประสิทธิภาพของพวกเขาจะลดลงอย่างมีนัยสําคัญ</li>
<li>การวิจัยยังเน้นย้ําถึงความสําคัญของการแจ้งเตือนเบื้องต้นที่ออกแบบมาอย่างดีสําหรับ LLM และการใช้การแก้ไขตนเองอย่างระมัดระวังเพื่อเพิ่มความแม่นยําและความน่าเชื่อถือโดยเฉพาะอย่างยิ่งในงานต่างๆเช่นการเปลี่ยนแปลงโวหารของ LLM หรือสร้างความมั่นใจในการตอบสนองที่ปลอดภัยยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823543">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ข้อ จํากัด ของ Language Models (LLMs) ในการเลียนแบบความฉลาดของมนุษย์โดยตั้งคําถามว่าพวกเขาเข้าใจหรือมีเหตุผลอย่างแท้จริงหรือไม่</li>
<li>ความสําคัญของการกําหนดคําศัพท์เพื่อหลีกเลี่ยงการโฆษณา LLMs นั้นเน้นโดยเน้นช่องว่างระหว่างความรู้ความเข้าใจของมนุษย์และปัญญาประดิษฐ์</li>
<li>การเรียกร้องให้มีการวิจัยเพิ่มเติมและความเข้าใจที่ชัดเจนขึ้นเป็นรากฐานของแนวคิดนี้ซึ่งบ่งบอกถึงความซับซ้อนของระบบ AI และความแตกต่างที่โดดเด่นจากความรู้ความเข้าใจของมนุษย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-09]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-09</a></h1>
<h2><a href="https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/">Flappy Dird: Flappy Bird ที่นํามาใช้ใน MacOS Finder</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาเกมชื่อ &quot;Flappy Dird&quot; ซึ่งเป็นการจําลองแบบของ &quot;Flappy Bird&quot; ที่ทํางานภายในอินเทอร์เฟซ MacOS Finder</li>
<li>การสร้างทําได้โดยการจัดการฟิลด์ &quot;วันที่เปิดล่าสุด&quot; ใน Finder ด้วย AppleScript เพื่อควบคุมจอแสดงผล ทํางานที่ 4 เฟรมต่อวินาที แม้ว่าบางครั้งจะลดอินพุตลงก็ตาม</li>
<li>กระบวนการพัฒนาได้รับการกล่าวถึงและเพลิดเพลินโดยผู้เขียนแนะนําความเป็นไปได้ของเกมอื่น ๆ ที่สร้างขึ้นโดยใช้วิธีนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810144">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ &quot;Flappy Dird&quot; เป็นการใช้งานเกม Flappy Bird ภายใน MacOS Finder ซึ่งแสดงแนวทางที่ไม่เหมือนใครในการพัฒนาเกม</li>
<li>โครงการได้รับปฏิกิริยาเชิงบวกสําหรับความคิดริเริ่มและวิธีการดําเนินการ</li>
<li>สิ่งนี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับโครงการที่คล้ายกันที่อาจเกิดขึ้นและความสามารถของ AppleScript และ Finder</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users">เหตุใดฉันจึงไม่สามารถแนะนํา Mac ให้กับผู้ใช้คอมพิวเตอร์ที่ตาบอดได้อีกต่อไป</a></h2>
<ul>
<li>David Goodwin ผู้สนับสนุนการช่วยการเข้าถึงไม่พอใจกับ Mac เนื่องจากปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขเกี่ยวกับคุณสมบัติ VoiceOver ใน Safari โดยเฉพาะสําหรับผู้ใช้ที่ตาบอด</li>
<li>กู๊ดวินวิพากษ์วิจารณ์การขาดการดําเนินการของ Apple เพื่อแก้ไขข้อบกพร่องนี้และอุทธรณ์สําหรับการสื่อสารที่ดีขึ้นกับทีมการเข้าถึงของ Apple</li>
<li>เขาสนับสนุนการตอบสนองของกลุ่มต่อความไม่พอใจทางเสียงและเพื่อหลีกเลี่ยงการซื้อหรือรับรอง Mac จนกว่าปัญหาจะได้รับการแก้ไขโดยเน้นประสบการณ์ที่หลากหลายในหมู่ผู้ใช้ที่มีบางคนแสดงความผิดหวังและคนอื่น ๆ รายงานว่าไม่มีปัญหาสําคัญ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37813895">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่คุณสมบัติการเข้าถึงสําหรับผู้ใช้ที่มีความบกพร่องทางสายตาในระบบปฏิบัติการที่แตกต่างกันโดยมีความชอบของผู้ใช้ที่แตกต่างกัน</li>
<li>ผู้ใช้บางคนยกย่องความพยายามในการเข้าถึงของ Apple แต่บางคนรายงานปัญหาเกี่ยวกับคุณสมบัติ VoiceOver บน MacOS ทําให้พวกเขาเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกอื่นเช่น Windows และ Linux</li>
<li>การอภิปรายนี้เน้นย้ําถึงอัตวิสัยของการช่วยการเข้าถึงและเน้นย้ําถึงความจําเป็นที่ Apple ต้องแก้ไขข้อบกพร่องและเพิ่มความเสถียรของคุณสมบัติ VoiceOver</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenIPC">OpenIPC: เฟิร์มแวร์แบบเปิดทางเลือกสําหรับกล้อง IP ของคุณ</a></h2>
<ul>
<li>OpenIPC เป็นเฟิร์มแวร์โอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาเพื่อแทนที่เฟิร์มแวร์ที่ไม่ปลอดภัยและเป็นกรรมสิทธิ์ของผู้ผลิตกล้อง IP</li>
<li>เฟิร์มแวร์ที่มีอยู่ในรูปแบบคอมไพล์ล่วงหน้าสําหรับการติดตั้งที่ตรงไปตรงมายังช่วยให้สามารถเข้าถึงไฟล์ต้นฉบับเพื่อปรับแต่งและพัฒนาต่อไป ในตอนแรกมันเข้ากันได้กับโปรเซสเซอร์ HiSilicon แต่ตอนนี้รวมชิปจากผู้ผลิตหลายราย</li>
<li>โครงการส่งเสริมการมีส่วนร่วมของผู้ใช้และแสวงหาข้อเสนอแนะและข้อเสนอแนะอย่างแข็งขันโดยเสนอที่เก็บหลายแห่งสําหรับการทํางานร่วมกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812217">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ OpenIPC ให้เฟิร์มแวร์แบบเปิดสําหรับกล้อง IP ซึ่งรองรับปัญหาที่เกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนกล้อง IP ของจีนเป็นเฟิร์มแวร์แบบเปิด</li>
<li>อย่างไรก็ตามความกังวลเกี่ยวกับบางส่วนของเฟิร์มแวร์ที่เหลืออยู่และข้อ จํากัด ของ Linux แบบฝังตัวได้รับการยกขึ้นส่งสัญญาณความสงสัยเกี่ยวกับการยอมรับโอเพ่นซอร์สอย่างสมบูรณ์ในโครงการ OpenIPC</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีปัญหาด้านการสื่อสารและการมีส่วนร่วมเนื่องจากทีมหลักของรัสเซียเป็นหลักควบคู่ไปกับการอภิปรายเกี่ยวกับความต้องการโซลูชันโอเพ่นซอร์สเพิ่มเติมและกลยุทธ์ที่เป็นไปได้เช่นกฎหมายหรือการนําโมเดล OpenWrt มาใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/">สไตล์การเข้ารหัส C ส่วนตัวของฉัน ณ ปลายปี 2023</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันสไตล์การเข้ารหัสส่วนบุคคลสําหรับภาษา C โดยเน้นการเปลี่ยนแปลงที่พวกเขาทําเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพการทํางานและองค์กรโดยรวม</li>
<li>เทคนิคที่ใช้รวมถึงชื่อย่อสําหรับประเภทดั้งเดิมการใช้ typedefs เพื่อความชัดเจนที่ดีขึ้นและการตั้งค่าเฉพาะสําหรับมาโครพารามิเตอร์ฟังก์ชันและสตริง</li>
<li>ผู้เขียนยอมรับว่าแนวทางการเขียนโค้ดของพวกเขาอาจไม่ดึงดูดทุกคนและพวกเขาพร้อมที่จะปรับสไตล์ของพวกเขาเมื่อมีส่วนร่วมในโครงการอื่น ๆ การตั้งค่าสําหรับประเภทสตริงการส่งคืนโครงสร้างการกําหนดการเริ่มต้นจะถูกแชร์กับตัวอย่างที่เป็นภาพประกอบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815674">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทสรุปให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับรูปแบบการเข้ารหัสแบบแผนและแนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุดในการเขียนโปรแกรม C ซึ่งครอบคลุมด้านต่างๆเช่นการใช้มาโครตัวพิมพ์ใหญ่ / ตัวพิมพ์เล็กคําจํากัดความประเภทที่กําหนดเองการตั้งชื่อความสับสนที่ไม่สอดคล้องกัน</li>
<li>พวกเขาถกเถียงกันเกี่ยวกับการใช้คําสั่งเป็นประเภทผลตอบแทนประเมินข้อดีข้อเสียของ typedefs หารือเกี่ยวกับความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นของ const และดัชนีที่ลงนามโดยเน้นถึงความจําเป็นในการสร้างสมดุลระหว่างผลผลิตและการตั้งค่าการเข้ารหัสส่วนบุคคล</li>
<li>มีการเน้นว่าความคิดเห็นและความชอบในเรื่องเหล่านี้อาจแตกต่างกันไปในแต่ละผู้ปฏิบัติงานด้านการเขียนโค้ด</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/">ทําไมเดเบียนถึงเป็นแบบนั้น?</a></h2>
<ul>
<li>Debian เป็นระบบปฏิบัติการเอนกประสงค์แบบโอเพ่นซอร์สฟรีที่มีโครงสร้างการปกครองแบบประชาธิปไตยซึ่งผู้นําโครงการได้รับการเลือกตั้งทุกปี</li>
<li>มันเป็นไปตามสัญญาทางสังคมและแนวทางที่มุ่งรักษาความมุ่งมั่นต่อซอฟต์แวร์ฟรีควบคุมการพึ่งพาและเสนอแพลตฟอร์มที่มีอยู่ในตัวเอง มันละเว้นจากการใช้ห้องสมุดแบบรวมเพื่อให้บรรลุเป้าหมายนี้</li>
<li>Debian ใช้กระบวนการเป็นสมาชิกที่เป็นระบบสําหรับการอัปโหลดแพ็คเกจเนื่องจากความสําคัญและความไว้วางใจที่เกี่ยวข้อง เพื่อป้องกันความสับสนและอํานวยความสะดวกในการทํามิเรอร์จึงใช้ชื่อรหัสสําหรับการเผยแพร่ เนื่องจากความซับซ้อนของมันมันจึงค่อยๆพัฒนาขึ้นจําเป็นต้องมีการเจรจาและฉันทามติที่กว้างขวาง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809276">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาสํารวจแง่มุมต่าง ๆ ของ Debian รวมถึงบรรจุภัณฑ์กลยุทธ์การจัดการการพึ่งพาและคุณภาพของรหัสผู้จัดการแพ็คเกจ</li>
<li>ผู้เข้าร่วมยังหารือเกี่ยวกับผลกระทบของระบบการสนับสนุนและเงินทุนสําหรับ Debian อนาคตของการแจกแจง Linux และข้อดีข้อเสียของการใช้ Debian</li>
<li>บทสนทนาประกอบด้วยมุมมองและการอภิปรายที่หลากหลายซึ่งแสดงให้เห็นถึงความหลากหลายของมุมมองของผู้ใช้และความท้าทายโดยธรรมชาติที่เกี่ยวข้องกับการใช้ Debian</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538">Homebrew เพื่อเลิกใช้และเพิ่มข้อแม้สําหรับ HashiCorp</a></h2>
<ul>
<li>คําขอดึง GitHub เสนอให้เลิกใช้สูตรซอฟต์แวร์บางอย่างจาก Homebrew ซึ่งเป็นตัวจัดการแพ็คเกจที่ใช้กันอย่างแพร่หลายสําหรับ macOS</li>
<li>สูตรซอฟต์แวร์ที่ได้รับการพิจารณาให้เลิกใช้เป็นเครื่องมือจาก HashiCorp รวมถึง Terraform และกงสุลซึ่งเกิดจากการเปลี่ยนแปลงล่าสุดในการออกใบอนุญาต</li>
<li>คําขอดึงยังแนะนําการทดแทน Terraform: OpenTofu ที่อาจเกิดขึ้นและเชิญข้อเสนอแนะจากสมาชิกในทีมในกระบวนการอัปเดต Homebrew อย่างต่อเนื่องหลังจากการเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809721">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาส่วนใหญ่กล่าวถึงประสบการณ์และมุมมองของผู้ใช้เกี่ยวกับ HashiCorp และผลิตภัณฑ์โดยเน้นที่การออกใบอนุญาตการกําหนดราคาและผู้ใช้บางรายที่รายงานปัญหาเกี่ยวกับกระบวนการสัมภาษณ์</li>
<li>ประสบการณ์เชิงลบถูกแบ่งปันกับอะแดปเตอร์ VMware ของ HashiCorp ซึ่งมีส่วนช่วยในการวิพากษ์วิจารณ์โดยรวม</li>
<li>ตัวเลือกการออกแบบของ Homebrew ยังได้รับการตรวจสอบโดยเฉพาะการตัดสินใจไม่รวม Terraform ของ HashiCorp ไว้ในตัวจัดการแพ็คเกจเนื่องจากความกลัวด้านใบอนุญาต</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/">Raspberry Pi 5 ดีกว่า Pi 4S สองตัว</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 เปิดตัวแล้วโดยมีการปรับปรุงเช่นความเร็วที่เพิ่มขึ้น WiFi ที่ได้รับการปรับปรุงและรองรับจอแสดงผลคู่ อย่างไรก็ตามมีความกังวลเกี่ยวกับการสร้างความร้อนมากขึ้นและต้องการการระบายความร้อนเป็นพิเศษ</li>
<li>ผู้ใช้กําลังพูดถึงความเข้ากันได้ของจอแสดงผลของอุปกรณ์และการใช้ USB-C มีบทวิจารณ์ที่หลากหลายโดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพการกําหนดราคาและการลบคุณสมบัติบางอย่าง</li>
<li>ชุมชนแสดงคําแนะนําที่แตกต่างกันสําหรับแอปพลิเคชันที่มีศักยภาพของ Raspberry Pi 5 เช่นใช้เป็นเราเตอร์หรือสําหรับสถานการณ์วิทยุที่กําหนดโดยซอฟต์แวร์ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความเก่งกาจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809516">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมส่วนใหญ่ครอบคลุมคุณสมบัติของ Raspberry Pi 5 รวมถึงความต้องการพลังงานมาตรฐาน USB-C ประสิทธิภาพที่สัมพันธ์กับ Raspberry Pi 4 ข้อกําหนดการระบายความร้อนและข้อกําหนดที่อัปเดต</li>
<li>มีมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับความถนัดของ Raspberry Pi 5 สําหรับโครงการที่แตกต่างกันทางเลือกที่มีอยู่และความกังวลเกี่ยวกับข้อ จํากัด ด้านต้นทุนและหน่วยความจํา</li>
<li>Raspberry Pi เป็นชุดคอมพิวเตอร์บอร์ดเดี่ยวขนาดเล็กที่ใช้ในการสอนวิทยาการคอมพิวเตอร์ขั้นพื้นฐานและสําหรับการปฏิบัติงานที่ต้องการมากกว่าไมโครคอนโทรลเลอร์พื้นฐาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/40/index.html">สี่สิบปีของการเขียนโปรแกรม</a></h2>
<ul>
<li>โปรแกรมเมอร์ที่มีประสบการณ์ Fabien Sanglard นําเสนอเคล็ดลับสําหรับการตั้งค่าเวิร์กสเตชันตามหลักสรีรศาสตร์และกลยุทธ์การบรรเทาอาการปวดเพื่อบรรเทาความเครียดจากการเขียนโปรแกรมเป็นเวลานาน</li>
<li>คําแนะนําของ Sanglard ได้แก่ การใช้เมาส์แนวตั้ง Magic Trackpad และแป้นพิมพ์ Ergodox EZ และการเปิดใช้งานโหมด VIM ในโปรแกรมแก้ไขข้อความเพื่อจํากัดความเครียดที่ข้อมือและแขน</li>
<li>เขายังเน้นถึงข้อดีของโต๊ะยืนและแนะนําให้ใช้การออกกําลังกายยืดเหยียดและการทําสมาธิเพื่อจัดการระดับความเครียด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37814748">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายในฟอรัมหมุนรอบการเขียนโปรแกรมและสุขภาพร่างกายสํารวจความยากลําบากที่นําเสนอโดยการทํางานแป้นพิมพ์อย่างต่อเนื่อง</li>
<li>มันเน้นความสําคัญของการยศาสตร์และกลยุทธ์เพื่อป้องกันการบาดเจ็บจากความเครียดซ้ํา ๆ โดยผู้แสดงความคิดเห็นแบ่งปันประสบการณ์และคําแนะนําของตนเองเกี่ยวกับรูปแบบแป้นพิมพ์แบบฝึกหัดและการหยุดพัก</li>
<li>สั้น ๆ มันยังสัมผัสกับอิทธิพลของทักษะการเขียนโปรแกรมและประสบการณ์ต่อการเติบโตอย่างมืออาชีพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera">Blackmagic Camera สําหรับ iPhone</a></h2>
<ul>
<li>แอพ Blackmagic Camera สําหรับ iPhone ให้การควบคุมกล้องระดับมืออาชีพและความสามารถในการประมวลผลภาพทําให้ผู้ใช้สามารถผลิตเนื้อหาภาพยนตร์คุณภาพสูงได้</li>
<li>ผู้ใช้แอปสามารถเปลี่ยนการตั้งค่าบันทึกไปยัง Blackmagic Cloud สําหรับการทํางานร่วมกันและใช้คุณสมบัติพิเศษเช่นการช่วยเหลือโฟกัสและการป้องกันภาพสั่นไหว</li>
<li>แอพนี้รวมเข้ากับ DaVinci Resolve สําหรับการแก้ไขและการจัดระดับสีโดยนําเสนอฟังก์ชันการควบคุมและแก้ไขขั้นสูงให้กับผู้ใช้ iPhone</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37817152">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Blackmagic ได้เปิดตัวแอพกล้องถ่ายรูปฟรีสําหรับ iPhone ที่ให้คุณสมบัติการควบคุมด้วยตนเองคุณภาพระดับมืออาชีพซึ่งมีคุณค่าสําหรับนักเรียนภาพยนตร์</li>
<li>แอพนี้อนุญาตให้ปรับการตั้งค่าด้วยตนเองเช่นการเปิดรับแสงและอัตราเฟรมสําหรับเอฟเฟกต์ภาพยนตร์นอกจากนี้ยังรวมเข้ากับ Davinci Resolve ซึ่งนําไปสู่บทวิจารณ์ของผู้ใช้ในเชิงบวก</li>
<li>บทสนทนาในปัจจุบันมีศูนย์กลางอยู่ที่การเปรียบเทียบระหว่างความสามารถของกล้องมืออาชีพและสมาร์ทโฟนโดยเน้นความสะดวกสบายและประโยชน์ที่ประหยัดของสมาร์ทโฟนสําหรับการถ่ายทํา</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale">The Tailscale Universal Docker Mod</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale ได้เปิดตัว Docker mod ใหม่ที่ช่วยให้ผู้ใช้รวม Tailscale เข้ากับคอนเทนเนอร์ Docker ใด ๆ โดยอนุญาตให้เพิ่มแอพลงใน tailnet และ SSH ลงในคอนเทนเนอร์ได้</li>
<li>mod ใช้ s6-overlay เพื่อแทรกคําแนะนําในขั้นตอนคิกออฟของคอนเทนเนอร์ Docker ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์และการทํางานของผู้ใช้</li>
<li>บทความนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับข้อดีของการใช้โครงสร้างพื้นฐานส่วนตัวกับ Tailscale รวมถึงตัวอย่างการใช้งาน Docker mods และกล่าวถึงตัวเลือกการสนับสนุนที่เป็นไปได้และการปรับปรุงที่จะเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812142">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความเน้น Tailscale Universal Docker Mod ที่อํานวยความสะดวกให้ผู้ใช้ใช้งาน Tailscale บนคอนเทนเนอร์ Docker ทําให้สามารถสื่อสารข้ามคอนเทนเนอร์ได้ง่ายขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งสําหรับคอนเทนเนอร์ที่อยู่บนเซิร์ฟเวอร์ที่แตกต่างกัน</li>
<li>เธรดการสนทนาหมุนรอบการใช้ mods และคอนเทนเนอร์ในระบบเครือข่ายบอกเป็นนัยถึงการจัดหาแบบเปิดที่อาจเกิดขึ้นและการรวม mod เข้ากับคอนเทนเนอร์</li>
<li>เครื่องมือและเทคนิคการสร้างเครือข่ายรวมถึงพร็อกซี Wireguard และ SOCKS5 ยังถูกนําเสนอในการสนทนาโดยเน้นความสนใจและคุณค่าที่สําคัญที่วางไว้บน mods และคอนเทนเนอร์ในขอบเขตของเครือข่าย</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/">สไลด์ที่รั่วไหลออกมาของ Zen 5</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber รั่วไหลสไลด์เกี่ยวกับสถาปัตยกรรม Zen 5 ที่กําลังจะมาถึงของ AMD โดยบอกเป็นนัยถึงการปรับปรุงต่างๆ รวมถึงการทํานายสาขาที่ได้รับการปรับปรุง การดึงข้อมูลบล็อกพื้นฐาน และระบบย่อยหน่วยความจํา และแคชข้อมูล L1 ที่ใหญ่ขึ้น</li>
<li>ตามการรั่วไหล Zen 5 อาจมีขนาดแคชที่กว้างขวางมากขึ้นความจุ DTLB และขนาด PWC เพื่อประสิทธิภาพการเข้าถึงหน่วยความจําที่ดีขึ้นรวมถึงตัวกําหนดตารางเวลาที่ใหญ่ขึ้นและเป็นหนึ่งเดียวมากขึ้นความสามารถในการฟิวชั่นแบบออปที่ขยายตัวขนาดโครงสร้างที่ใหญ่ขึ้น ALU หกตัวและปริมาณงานจํานวนเต็มที่ดีขึ้น</li>
<li>แม้จะมีการรั่วไหลที่น่าตื่นเต้นบทความแนะนําข้อควรระวังเนื่องจากการออกแบบขั้นสุดท้ายอาจแตกต่างกันไปโดยเน้นถึงความจําเป็นในการเปรียบเทียบประสิทธิภาพที่เพิ่มขึ้นกับผู้ผลิต CPU รายอื่นและไม่ต้องพึ่งพาตัวเลขประสิทธิภาพในช่วงต้นที่อาจบิดเบี้ยวมากนัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812113">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เธรดการอภิปรายจะจัดการกับหัวข้อที่เกี่ยวข้องกับโปรเซสเซอร์ต่างๆ เช่น การรั่วไหลของสไลด์ Zen 5 การใช้งานเชิงกลยุทธ์ของ Apple กับ SOC และ RAM จุดแข็งและจุดอ่อนของ x86 และ hyperthreading ส่งผลต่อประสิทธิภาพอย่างไร</li>
<li>นอกจากนี้ยังเจาะลึกถึงข้อ จํากัด และการประนีประนอมที่เกี่ยวข้องกับการพัฒนาแบนด์วิดท์หน่วยความจํา CPU การประยุกต์ใช้การเชื่อมต่อระหว่างแสงและความยากลําบากในการเพิ่มประสิทธิภาพรูปแบบการเข้าถึงหน่วยความจํา</li>
<li>โดยเฉพาะอย่างยิ่งมีการเปรียบเทียบระหว่างโปรเซสเซอร์ที่แตกต่างกัน - Apple A17 Pro และ AMD Ryzen 9 7950X ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากการอภิปรายเกี่ยวกับการใช้พลังงานประสิทธิภาพปัจจัยสําคัญในการอัพเกรดหน่วยความจําการทําความเข้าใจความสําคัญของหน่วยความจําสําหรับผู้ใช้ที่แตกต่างกันและข้อดีที่อาจเกิดขึ้นของหน่วยความจําแบบ on-die</li>
</ul>
<h2><a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html">ผลกระทบของการขาดการนอนหลับ</a></h2>
<ul>
<li>การขาดการนอนหลับมีผลเสียต่อสุขภาพมากมายเช่นการเผาผลาญช้าลงเพิ่มความอยากอาหารเพิ่มความเสี่ยงของเงื่อนไขเช่นภาวะซึมเศร้าโรคเบาหวานภาวะสมองเสื่อมและการใช้สารเสพติดที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>ผลกระทบต่อสุขภาพเหล่านี้จากการอดนอนอาจส่งผลให้น้ําหนักเพิ่มขึ้นค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพที่เพิ่มขึ้นความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดและศักยภาพทางปัญญาที่จํากัด</li>
<li>การศึกษาที่ดําเนินการโดยสถาบันที่ได้รับการยอมรับเช่น Harvard และ National Institutes of Health ยืนยันการค้นพบเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815945">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หัวข้อหลักของการอภิปราย ได้แก่ แนวคิดของการผัดวันประกันพรุ่งก่อนนอนแก้แค้นกลยุทธ์การปฏิบัติเพื่อเพิ่มนิสัยการนอนหลับและความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการนอนหลับที่เฉพาะเจาะจงซึ่งผู้ปกครองมักต้องเผชิญ</li>
<li>บทสนทนาครอบคลุมถึงผลกระทบที่เป็นอันตรายของการอดนอนต่อสุขภาพร่างกายและจิตใจรวมถึงวิธีที่ผู้ปกครองสามารถจัดการการกีดกันดังกล่าวได้</li>
<li>การอภิปรายยังสํารวจผลกระทบของการมีเด็กต่อการปรับวิถีชีวิตวิธีแก้ปัญหาที่เป็นไปได้สําหรับปัญหาการนอนหลับและความน่าเชื่อถือของนาฬิกาอัจฉริยะในการติดตามการนอนหลับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014">การเผาไม้ในร่มเพิ่มความเสี่ยงมะเร็งปอดของผู้หญิง 43%</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดเชื่อมโยงการเผาไม้ในร่มจากเตาและเตาผิงกับความชุกของมะเร็งปอดเพิ่มขึ้น 70% ในสตรีในสหรัฐอเมริการวมถึงผู้ไม่สูบบุหรี่</li>
<li>ไม่เพียง แต่ปกติ แต่แม้กระทั่งการใช้แหล่งความร้อนจากการเผาไม้เป็นครั้งคราวก็ถูกชี้ให้เห็นว่าอาจเป็นอันตรายซึ่งก่อให้เกิดมะเร็งปอดเนื่องจากมีสารก่อมะเร็งในควันไม้</li>
<li>โดยเฉพาะอย่างยิ่งการศึกษานี้ไม่ได้พิจารณาปัจจัยอื่น ๆ เช่นการสัมผัสเรดอนและสภาพที่อยู่อาศัยที่ต่ํากว่ามาตรฐานซึ่งเสนอขอบเขตสําหรับการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับเรื่องนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810052">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเผาไม้ในร่มเช่นเดียวกับเตาไม้และเตาผิงได้รับการค้นพบว่าเพิ่มความเสี่ยงมะเร็งปอดในผู้หญิง 43% และก่อให้เกิดปัญหาระบบทางเดินหายใจโดยเฉพาะในเด็กและผู้สูงอายุ</li>
<li>กฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นหรือการห้ามเผาไม้อยู่ระหว่างการพิจารณาเนื่องจากความเสี่ยงต่อสุขภาพและอันตรายที่อาจเกิดขึ้นกับผู้อยู่อาศัยโดยรอบ</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับประสิทธิภาพของการห้ามการแก้ปัญหาทางเลือกผลกระทบต่อคุณภาพอากาศและการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและความท้าทายในการบังคับใช้ข้อ จํากัด ดังกล่าวโดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการตรวจสอบเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/contour-terminal/contour">Contour: โปรแกรมจําลองเทอร์มินัลที่ทันสมัยและรวดเร็ว</a></h2>
<ul>
<li>Contour เป็นโปรแกรมจําลองเทอร์มินัลที่ทันสมัยซึ่งสามารถเข้าถึงได้บนแพลตฟอร์มมากมายโดยมีคุณสมบัติต่างๆเช่นการเรนเดอร์ที่เร่งด้วย GPU และรองรับตัวอักษรควบ Unicode และคลัสเตอร์กราฟ</li>
<li>แอปพลิเคชันมีตัวเลือกการปรับแต่งที่หลากหลายและคุณสมบัติเพิ่มเติมเช่นไฮเปอร์ลิงก์ที่คลิกได้การจับบัฟเฟอร์หน้าเทอร์มินัลและแถบความคืบหน้าที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Fira Code ในตัว</li>
<li>Contour สามารถรับได้ผ่านตัวจัดการแพ็คเกจหรือสร้างจากซอร์สโค้ดและได้รับอนุญาตภายใต้ใบอนุญาต Apache เวอร์ชัน 2.0</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809834">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายหมุนรอบเทอร์มินัลอีมูเลเตอร์ประเมินประสิทธิภาพคุณสมบัติและความเข้ากันได้</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความกังวลเช่นเวลาเริ่มต้นระบบช้าปัญหาสีและเวลาแฝงและเน้นย้ําถึงศักยภาพของ AI และความสามารถของเครื่องจักรระดับต่ํา (LLM) ในเทอร์มินัล</li>
<li>แม้จะมีประสบการณ์ส่วนตัวมากมายกับอีมูเลเตอร์เฉพาะเช่น Contour และ WezTerm แต่ก็ไม่มีข้อตกลงเป็นเอกฉันท์เกี่ยวกับโปรแกรมจําลองที่ดีที่สุดซึ่งบ่งบอกถึงความชอบและข้อกําหนดที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/">การเขียนความคิดที่ไม่มีการกรองช่วยเพิ่มความรู้ด้วยตนเอง</a></h2>
<ul>
<li>ตามที่แพทย์และผู้เขียน Silke Heimes การเขียนความคิดที่ไม่มีการกรองทุกวันเป็นเวลา 5 ถึง 20 นาทีสามารถเสริมสร้างสุขภาพลดความเครียดเพิ่มความมั่นใจในตนเองและปรับปรุงจินตนาการ</li>
<li>เทคนิคในการเขียน ได้แก่ การเขียนอัตโนมัติการกรอกครึ่งประโยคและการใช้ชื่อบุคคลเพื่อเอาชนะการยับยั้ง อย่างไรก็ตามอารมณ์ที่เกิดจากการเขียนหากถาวรอาจต้องการความช่วยเหลือจากผู้เชี่ยวชาญ</li>
<li>การศึกษาเน้นถึงผลในเชิงบวกของการเขียนที่แสดงออกหรือการรักษา ประโยชน์ที่สําคัญมีตั้งแต่ความนับถือตนเองที่สูงขึ้นและการรับรู้ที่เพิ่มขึ้นไปจนถึงสติที่เพิ่มขึ้นและความชัดเจนทางปัญญาทําให้เป็นส่วนสําคัญของสุขภาพจิต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812332">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเขียนที่ไม่ผ่านการกรองทําหน้าที่เป็นวิธีการเรียนรู้ด้วยตนเองกระตุ้นความคิดสร้างสรรค์ให้ประโยชน์ในการรักษาและช่วยให้บุคคลสามารถเจาะลึกความคิดและการรับรู้ของพวกเขา</li>
<li>บางคนพบว่าการเขียนมีข้อ จํากัด ในขณะที่คนอื่น ๆ สนุกกับมันและใช้เป็นเครื่องมือที่มีประสิทธิภาพในการรับมือกับอารมณ์บรรเทาความวิตกกังวลและเพิ่มการนอนหลับ</li>
<li>การบันทึกซึ่งเป็นส่วนย่อยของการเขียนถูกเน้นว่าเป็นการปฏิบัติที่เป็นประโยชน์สําหรับการสะท้อนตนเองและการค้นพบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-08]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-08</a></h1>
<h2><a href="https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/">Paperless-ngx – ระบบการจัดการเอกสารโอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงประโยชน์และประโยชน์ของการใช้ Paperless-ngx ซึ่งเป็นเครื่องมือการจัดการเอกสารรวมถึงกลยุทธ์ขององค์กรโดยใช้แท็กและประสิทธิภาพที่ดีขึ้น</li>
<li>รายละเอียดการเปลี่ยนจาก Paperless-ng เป็น Paperless-ngx โดยเน้นย้ําถึงความยืดหยุ่นที่เพิ่มขึ้นในการจัดการเอกสารดิจิทัลด้วยเวอร์ชันใหม่</li>
<li>โพสต์นําเสนอข้อมูลเชิงลึกที่เป็นประโยชน์ในการตั้งค่า Paperless-ngx ในสภาพแวดล้อม Docker การปรับใช้ฐานข้อมูลและคอนเทนเนอร์ผ่าน Docker Compose และการสํารวจตัวเลือกการโฮสต์ด้วยตนเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800951">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทสนทนามุ่งเน้นไปที่ระบบการจัดการเอกสารต่างๆเช่น Paperless-ngx, DEVONthink, Stacks และโซลูชันที่โฮสต์ด้วยตนเองพูดคุยเกี่ยวกับคุณสมบัติการตั้งค่าการสํารองข้อมูลและข้อดีและความยากลําบากในการไม่ใช้กระดาษ</li>
<li>การสนทนาเน้นย้ําถึงความสําคัญของการจัดระเบียบและเก็บรักษาเอกสารด้วยเหตุผลทางกฎหมายภาษีและสัญญาและยังเน้นความสะดวกสบายของการจัดเก็บดิจิทัล</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับวิธีการอื่น ๆ เช่นองค์กรทางกายภาพและความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นที่เกี่ยวข้องกับบริการโฮสต์ด้วยตนเองและสมาชิกบางคนแสดงความสนใจในการพัฒนาระบบการจัดการเอกสาร SaaS (Software as a Service)</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/">Wired ได้ลบเรื่องราว &quot;วิธีที่ Google เปลี่ยนแปลงคําค้นหา&quot;</a></h2>
<ul>
<li>WIRED ถอน op-ed ที่มีชื่อว่า &quot;วิธีที่ Google ปรับเปลี่ยนคําค้นหาเพื่อให้ได้ที่กระเป๋าเงินของคุณ&quot;</li>
<li>บทความมุ่งเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงที่เป็นไปได้ของผลการค้นหาของ Google เพื่อประโยชน์ทางการค้า</li>
<li>op-ed ถูกลบออกเนื่องจากไม่เป็นไปตามมาตรฐานบรรณาธิการของ WIRED</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37802116">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Wired ได้ถอนบทความที่ระบุอย่างไม่ถูกต้องว่า Google จัดการคําค้นหาเพื่อเพิ่มยอดขายโฆษณาบทความนี้เขียนโดยอดีตผู้บริหาร Duck Duck Go</li>
<li>การลบบทความทําให้เกิดวาทกรรมเกี่ยวกับผลกระทบของโฆษณาต่อผลลัพธ์การค้นหาเป้าหมายรายได้ภายใน Google การสื่อสารมวลชนความโปร่งใสและอิทธิพลของทฤษฎีสมคบคิดต่อความเชื่อของสาธารณชน</li>
<li>ความรู้สึกทั่วไปแสดงให้เห็นถึงความสงสัยที่เพิ่มขึ้นต่อ Silicon Valley และการรับรู้เนื้อหาและโฆษณาที่บิดเบือนทางออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components">การย่อยสลายแบบจําลองภาษาเป็นส่วนประกอบที่เข้าใจได้</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic บริษัทวิจัยผลิตภัณฑ์ได้ออกแบบเทคนิคในการตีความโครงข่ายประสาทเทียมที่ซับซ้อนโดยเฉพาะแบบจําลองภาษาโดยแบ่งเป็นหน่วยที่เข้าใจได้ที่เรียกว่าคุณสมบัติ</li>
<li>วิธีนี้ช่วยให้สามารถตีความและควบคุมพฤติกรรมของโมเดลได้ดีขึ้นโดยการเปิดใช้งานคุณสมบัติเฉพาะ มันได้รับการตรวจสอบโดยใช้วิธีการประเมินของมนุษย์และการตีความอัตโนมัติ</li>
<li>คุณสมบัติที่ระบุมีความสอดคล้องกันอย่างมากในรุ่นที่แตกต่างกันให้ข้อมูลเชิงลึกในวงกว้าง จุดมุ่งหมายคือการปรับปรุงความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือของแบบจําลองภาษาโดยมีความท้าทายเพิ่มเติมในการขยายวิธีนี้สําหรับโมเดลที่ครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806861">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic ได้บุกเบิกเทคนิคในการผ่าแบบจําลองภาษาเพื่อเพิ่มความเข้าใจและการควบคุมซึ่งอาจปูทางไปสู่ประสิทธิภาพในอนาคตในรุ่นต่างๆ</li>
<li>การวิจัยนําเสนอการตรวจสอบความก้าวหน้าใน AI และแบบจําลองภาษาโดยเน้นบทบาทสําคัญในระบบอัตโนมัติและการเข้ารหัส</li>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความคล้ายคลึงกันของการบรรจบกันของคุณลักษณะในแบบจําลองภาษากับหลักการของการปรับสภาพใหม่ในฟิสิกส์ซึ่งส่งสัญญาณถึงการทับซ้อนกันระหว่างโดเมนที่แตกต่างกันเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows">แก้วที่ McCormick Place ในชิคาโกเป็นอุปสรรคร้ายแรงสําหรับนก</a></h2>
<ul>
<li>นกกว่า 1,000 ตัวเสียชีวิตหลังจากโจมตี McCormick Place ในชิคาโก ซึ่งนับเป็นจํานวนนกที่บันทึกโดย Chicago Bird Collision Monitors ในหนึ่งวัน</li>
<li>ความรุนแรงของเหตุการณ์นี้ซึ่งเกิดจากโครงสร้างที่ปกคลุมด้วยกระจกในระหว่างการอพยพทางตอนใต้ของนกจะชัดเจนขึ้นเมื่อพบนกที่ได้รับผลกระทบมากขึ้น</li>
<li>แม้จะมีมาตรการที่ชิคาโกใช้เพื่อป้องกันเหตุการณ์ดังกล่าว แต่จําเป็นต้องมีการดําเนินการเพิ่มเติมเนื่องจากการชนกับอาคารซึ่งมักบรรเทาลงโดยการปิดไฟและใช้เครื่องหมายภาพอ้างว่ามีนกประมาณหนึ่งพันล้านตัวต่อปี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800810">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายส่วนใหญ่หมุนรอบปัญหาการชนกันของนกกับอาคารกระจกโดยเน้นเฉพาะที่ McCormick Place ในชิคาโก โซลูชันที่แตกต่างกัน - กระจกเอียงเพิ่มเครื่องหมายและการใช้สติกเกอร์ - เป็นที่ถกเถียงกันถึงประสิทธิภาพ</li>
<li>วาทกรรมยังเน้นถึงเหตุการณ์ที่คนตาบอดชนกับกําแพงแก้วโดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการพิจารณาการมองเห็นสําหรับทุกคน</li>
<li>ครอบคลุมถึงความท้าทายในการนําแนวทางการออกแบบที่เป็นมิตรกับนกมาใช้ในสถานการณ์ในเมือง นอกจากนี้ยังกล่าวถึงผลกระทบของแมวบ้านที่เป็นอิสระต่อการตายของนกและสนับสนุนมาตรการด้านกฎระเบียบและการดําเนินการเพื่อแก้ไขปัญหาการลดลงของประชากรนก ผลกระทบทางการเงินและการแก้ปัญหา stopgap สําหรับอาคารก็ถูกสัมผัสเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/">องค์กรอาจไม่ต้องการปรับปรุงสิ่งต่างๆ</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงความไม่พอใจที่หลายคนประสบในที่ทํางานเนื่องจากความไม่ลงรอยกันระหว่างค่านิยมที่ยอมรับและความรู้สึกที่แท้จริงซึ่งมักเกิดจากแรงกดดันขององค์กรในการแสดงการเปลี่ยนแปลงทางดิจิทัลที่ขับเคลื่อนด้วยข้อมูล</li>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงผลกระทบด้านลบของความไร้ความสามารถในที่ทํางานต่อผลิตภาพและแนะนําให้จัดลําดับความสําคัญของการแก้ปัญหาที่เป็นรูปธรรมมากกว่าการเปลี่ยนแปลงเชิงระบบ</li>
<li>สรุปโดยการส่งเสริมความคิดที่ว่าการเปลี่ยนแปลงที่แท้จริงภายในองค์กรสามารถทําได้ผ่านการกระทําเท่านั้นไม่ใช่แค่คํามั่นสัญญาด้วยวาจาหรือสัญญาที่ว่างเปล่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806870">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายในบทความมีศูนย์กลางอยู่ที่ความท้าทายที่ต้องเผชิญในองค์กรรวมถึงการขาดแรงจูงใจในการปรับปรุงปัญหาความรับผิดชอบความกลัวผลที่ตามมาและความไร้ประสิทธิภาพในการดําเนินงาน</li>
<li>บทสนทนาเน้นการทําความเข้าใจสาเหตุของความผิดปกติผลกระทบของข้อ จํากัด ของระบบทุนนิยมและความจําเป็นของสภาพแวดล้อมการทํางานในเชิงบวก</li>
<li>การใช้งานและความท้าทายของ Git การเลือกวัฒนธรรมของ บริษัท ที่เข้ากันได้ความสําคัญของคําฉวัดเฉวียนและการจัดลําดับความสําคัญของผลประโยชน์ส่วนบุคคลก็ได้รับการแก้ไขเช่นกันจําเป็นต้องมีการเปลี่ยนแปลงระบบสําหรับการปรับปรุงที่สําคัญภายในองค์กร</li>
</ul>
<h2><a href="https://berry-lang.github.io/">Berry เป็นภาษาสคริปต์ฝังตัวที่พิมพ์แบบไดนามิกที่มีน้ําหนักเบาเป็นพิเศษ</a></h2>
<ul>
<li>Berry Script Language เป็นภาษาสคริปต์แบบฝังที่มีประสิทธิภาพสูงและพิมพ์แบบไดนามิกซึ่งพัฒนาขึ้นสําหรับอุปกรณ์ฝังตัวที่มีประสิทธิภาพต่ํา</li>
<li>ลักษณะของ Berry รวมถึงการสนับสนุนการเขียนโปรแกรมที่จําเป็นเชิงวัตถุและการทํางานล่ามแบบลีนและปรับให้เหมาะสมการรวบรวมขยะอินเทอร์เฟซฟังก์ชันต่างประเทศ (FFI) และการใช้ RAM ต่ํา</li>
<li>มีประเภทข้อมูลและผู้ปฏิบัติงานที่หลากหลายการสืบทอดคลาสการจัดการข้อยกเว้นและเอกสารที่ครอบคลุมพร้อมตัวอย่างเพื่อความสะดวกในการทําความเข้าใจและการใช้งาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801140">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ Berry ซึ่งเป็นภาษาสคริปต์ที่มีน้ําหนักเบาเป็นพิเศษโดยเน้นถึงประสิทธิภาพการใช้หน่วยความจําและศักยภาพในการเป็นทางเลือกแทน Python และ Lua</li>
<li>ประเด็นการอภิปรายที่สําคัญ ได้แก่ แซนด์บ็อกซ์การเข้าถึงไฟล์เวลาประมวลผลสถาปัตยกรรม ECS / ECBS (Entity Component System / Event-Driven Code-Based System) และการจัดการข้อผิดพลาด การเพิ่มประสิทธิภาพของ Berry สําหรับระบบฝังตัวและไวยากรณ์ที่คล่องตัวก็ถูกกล่าวถึงอย่างกว้างขวางเช่นกัน</li>
<li>มีความสนใจจากผู้ใช้ที่ต้องการใช้ Berry ในโครงการไมโครคอนโทรลเลอร์และความกังวลเกี่ยวกับแนวโน้มต่อความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้นในภาษาการเขียนโปรแกรมควบคู่ไปกับตัวอย่างและเอกสารที่ จํากัด</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435">เชลล์ใช้ Fortnite, TikTok ฯลฯ เพื่อโน้มน้าวให้เด็ก ๆ เชื้อเพลิงฟอสซิลเจ๋ง</a></h2>
<ul>
<li>เชลล์ออยล์ได้ร่วมมือกับ Fortnite เพื่อสร้างโลกแห่งการส่งเสริมการขายที่เรียกว่า &quot;Shell Ultimate Road Trips&quot; โดยใช้ประโยชน์จากผู้มีอิทธิพลยอดนิยมบน TikTok และ Twitch เพื่อส่งเสริมการทํางานร่วมกัน</li>
<li>การผูกมัดนี้ต้องเผชิญกับฟันเฟืองจํานวนมากเนื่องจากผู้ชมที่อายุน้อยกว่ามีความกังวลเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและผลกระทบของอุตสาหกรรมเชื้อเพลิงฟอสซิล</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้เป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ใหญ่ขึ้นซึ่ง บริษัท น้ํามันพยายามสื่อสารกับกลุ่มประชากรที่อายุน้อยกว่าผ่านผู้มีอิทธิพลออนไลน์และผู้สร้างเนื้อหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800507">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กระทู้กล่าวถึงการส่งเสริมเชื้อเพลิงฟอสซิลของเชลล์บนแพลตฟอร์มเช่น Fortnite และ TikTok การวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการโฆษณาผลิตภัณฑ์ดังกล่าวให้กับเด็ก ๆ และความนิยมในการเป็นพันธมิตรของ Fortnite กับ Shell</li>
<li>บทสนทนาหมุนรอบผลกระทบเชิงลบที่อาจเกิดขึ้นของอุตสาหกรรม EV อิทธิพลของเงินอุดหนุนของรัฐบาลและกฎระเบียบในภาคน้ํามันผลกระทบของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและภาษีคาร์บอนและความท้าทายในการใช้ชีวิตโดยไม่มีรถยนต์ท่ามกลางข้อ จํากัด การขนส่งสาธารณะ</li>
<li>การอภิปรายยังกล่าวถึงบทบาทของ บริษัท น้ํามันในการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอุปสรรคโดย บริษัท เชื้อเพลิงฟอสซิลในการพัฒนาพลังงานทางเลือกและตําแหน่งที่ถกเถียงกันของพลังงานนิวเคลียร์ต่อการเคลื่อนไหวสีเขียว</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view">Meta ในพม่า ตอนที่ 3 มุมมองภายใน</a></h2>
<ul>
<li>บทสรุปกล่าวถึงบทบาทของ Meta (เดิมชื่อ Facebook) ในเมียนมา โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับความล้มเหลวในการจัดการเนื้อหาที่ทําให้เข้าใจผิด</li>
<li>มันอ้างอิงเอกสารภายในและการเปิดเผยของผู้แจ้งเบาะแสซึ่งแนะนําตัวอย่างของการจัดการอัลกอริทึมและการรณรงค์อิทธิพลทางการเมือง</li>
<li>นอกจากนี้ยังระบุถึงผลที่ตามมาจากการกระทําของ Meta รวมถึงการไม่สามารถจัดการกับวิกฤตโรฮิงญาได้อย่างมีประสิทธิภาพส่งผลกระทบต่อผู้ลี้ภัยชาวโรฮิงญาในบังคลาเทศและสถานการณ์ทางภูมิรัฐศาสตร์โดยรวมในเมียนมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801150">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หัวข้อฟอรัมกล่าวถึงความท้าทายของ Meta ในการควบคุมคําพูดแสดงความเกลียดชัง โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับผลกระทบต่อชาวโรฮิงญาในเมียนมา</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความกังวลเกี่ยวกับคําพูดแสดงความเกลียดชังที่แพร่หลายบนโซเชียลมีเดียข้อ จํากัด ของ AI ในการจัดการปัญหาเหล่านี้และความคิดที่มุ่งเน้นผลกําไรของ บริษัท</li>
<li>การสนทนาดังกล่าวนํามาซึ่งคําถามถึงบทบาทของ Facebook ประสิทธิภาพของแมชชีนเลิร์นนิงการใช้การดําเนินการทางกฎหมายกับคําพูดแสดงความเกลียดชังและแนวคิดของรัฐบาลที่จัดตั้งเครือข่ายโซเชียลมีเดียที่มีการควบคุม</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187">FTX &quot;กองทุนประกัน&quot; คํานวณโดยการคูณปริมาณการซื้อขายด้วยตัวเลขสุ่ม</a></h2>
<ul>
<li>ในคดีศาล Sam Bankman-Fried ของสหรัฐอเมริกาหลักฐานบ่งชี้ว่า &#39;กองทุนประกัน&#39; ที่โฆษณาโดย FTX นั้นเป็นการฉ้อโกง</li>
<li>การคํานวณสําหรับกองทุนที่ถูกกล่าวหานี้พบว่าขึ้นอยู่กับการคูณของปริมาณการซื้อขายรายวันด้วยตัวเลขโดยพลการใกล้กับ 7500</li>
<li>การเปิดเผยนี้อาจส่งผลกระทบต่อความไว้วางใจและความน่าเชื่อถือที่วางไว้ใน FTX ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มการซื้อขายสกุลเงินดิจิทัลที่โดดเด่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804493">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กองทุนประกันที่การแลกเปลี่ยนสกุลเงินดิจิทัล FTX อยู่ระหว่างการตรวจสอบข้อเท็จจริงเนื่องจากวิธีการกําหนดมูลค่า ใช้ตัวเลขสุ่มที่ได้มาจากปริมาณการซื้อขายทําให้เกิดความสงสัยในการฉ้อโกงและทําให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ว่าขาดการวิเคราะห์ความเสี่ยงโดยละเอียด</li>
<li>การใช้เครื่องกําเนิดตัวเลขสุ่มนี้ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและปัญหาทางกฎหมายที่อาจเกิดขึ้นซึ่งชี้ให้เห็นถึงความจําเป็นในการเปิดกว้างมากขึ้นในกระบวนการทางการเงินดังกล่าว</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างแข็งขันเกี่ยวกับทางเลือกของ FTX ในการใช้การแจกแจงปกติเพื่อคํานวณมูลค่าของกองทุน ผลกระทบทางจริยธรรมและกฎหมายของการตัดสินใจนี้มีส่วนทําให้เกิดการโต้เถียงอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/">บันทึกของโซโนมาสั้นลงและเป็นความลับมากขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>การเปลี่ยนแปลงบันทึกแบบรวมใน macOS ส่งผลให้เกิดรูปแบบไบนารีที่บีบอัดสําหรับไฟล์บันทึกทําให้การเข้าถึงและความเข้าใจของผู้ใช้เป็นเรื่องที่ท้าทายโดยเฉพาะอย่างยิ่งผ่านแอพคอนโซล</li>
<li>บันทึกที่อัปเดตมีทั้งความครอบคลุมและข้อ จํากัด ในการเซ็นเซอร์ความเป็นส่วนตัวด้วยการล้างรายการอย่างรวดเร็วและการทําให้ข้อมูลที่ละเอียดอ่อนสับสนขัดขวางการใช้งานและการวิเคราะห์ไฟล์บันทึกโดยผู้ใช้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>หลังจากอัปเกรดเป็นระบบปฏิบัติการ Monterey ผู้ใช้ Mac บางรายประสบปัญหาประสิทธิภาพที่ช้าลงและอุณหภูมิของอุปกรณ์ที่เพิ่มขึ้นทําให้พวกเขาพิจารณาเปลี่ยนกลับไปใช้ระบบปฏิบัติการก่อนหน้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801354">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความกล่าวถึงความท้าทายและข้อกังวลต่าง ๆ กับระบบปฏิบัติการ Mac รวมถึงไฟล์บันทึกที่มากเกินไปทําให้การแก้ไขปัญหายากและความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวจากการโจมตีแบบกําหนดเป้าหมายที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการจัดการระบบ Mac เทียบกับ Windows และ Linux โดยมีข้อโต้แย้งสําหรับเครื่องมือและความรู้ที่ได้รับการปรับปรุงซึ่งตอบโต้ด้วยความยากลําบากในการรักษาความปลอดภัยและจัดการอุปกรณ์ Mac</li>
<li>บทความนี้เกี่ยวข้องกับการอภิปรายเกี่ยวกับบทบาทของแผนกไอทีในการจัดการอุปกรณ์การทํางานโดยมุ่งเน้นที่การสร้างสมดุลระหว่างความเป็นส่วนตัวและประสิทธิภาพการทํางานและกลั่นกรองข้อ จํากัด ที่วางไว้โดยไอทีตั้งคําถามถึงความคุ้มค่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://permissionslipcr.com/">สลิปสิทธิ์: แอปรายงานผู้บริโภคเพื่อควบคุมข้อมูลของคุณกลับคืนมา</a></h2>
<ul>
<li>Consumer Reports ซึ่งเป็นองค์กรไม่แสวงหาผลกําไรที่สนับสนุนสิทธิผู้บริโภคได้พัฒนาแอปที่เรียกว่า Permission Slip เพื่อช่วยให้ผู้ใช้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลของตนได้</li>
<li>แอปจะแจ้งให้ผู้ใช้ทราบเกี่ยวกับข้อมูลที่รวบรวมโดย บริษัท ต่างๆและช่วยในการใช้มาตรการป้องกัน</li>
<li>ผู้ใช้สามารถสนับสนุนภารกิจของรายงานผู้บริโภคผ่านการบริจาคและใช้แอปสลิปสิทธิ์เพื่อจัดการข้อมูลของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37805969">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Consumer Reports ได้เปิดตัวแอปชื่อ Permission Slip ซึ่งออกแบบมาเพื่อปกป้องข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ใช้ แต่นโยบายความเป็นส่วนตัวของแอปกําลังถูกวิพากษ์วิจารณ์</li>
<li>แอปความเป็นส่วนตัวของข้อมูลอีกแอปหนึ่งคือ DeleteMe อยู่ระหว่างการถกเถียงกัน: ความคิดเห็นของผู้ใช้แสดงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับประสิทธิภาพและความเป็นมิตรต่อลูกค้า</li>
<li>แม้จะมีการสนทนาอย่างต่อเนื่องโดยเน้นถึงความสําคัญของความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและข้อ จํากัด ของเครื่องมือในปัจจุบัน แต่ผู้เขียนก็สงสัยในความน่าเชื่อถือของ Consumer Reports เนื่องจากแนวทางปฏิบัติออนไลน์ของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712">ChatGPT - พรอมต์ระบบ Dalle3</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804288">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายหมุนรอบแบบจําลองภาษา (LLMs) เช่น ChatGPT เน้นฟังก์ชันจุดแข็งข้อ จํากัด และเทคนิคการสอน</li>
<li>โมเดล AI ขั้นสูงเช่น DALL· ซึ่งเชี่ยวชาญในการสร้างภาพจําเป็นต้องมีแนวทางและโปรโตคอลความปลอดภัยเนื่องจากความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วและการแสวงหาช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ข้อความยังกล่าวถึงแอปพลิเคชันแบบเปิดสําหรับ Y Combinator (YC) Winter 2024 ซึ่งเป็นโปรแกรมการระดมทุนเริ่มต้นซึ่งได้รับความสนใจอย่างมากในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/">การปลดพนักงานอย่างกล้าหาญ</a></h2>
<ul>
<li>เนื่องจากสภาพเศรษฐกิจที่ยากลําบาก Brave Software ซึ่งเป็นที่รู้จักจาก Brave Browser and Search ได้เลิกจ้างบุคลากร 9%</li>
<li>บริษัท ได้พัฒนาความคิดริเริ่มที่สร้างรายได้เช่น API การค้นหาของตัวเองและผู้ช่วย AI ในตัวชื่อ Leo</li>
<li>เพื่อช่วยสนับสนุนการเข้าถึง API และค่าใช้จ่ายในการโฮสต์ Brave คาดว่าจะนําเสนอคุณสมบัติระดับพรีเมียมสําหรับ Leo</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801043">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายข่าวแฮ็กเกอร์มุ่งเน้นไปที่เบราว์เซอร์ Brave ศักยภาพของ Firefox ในการอ้างสิทธิ์ในอันดับต้น ๆ ของเบราว์เซอร์โอเพ่นซอร์สและความต้องการเบราว์เซอร์โอเพ่นซอร์สใหม่</li>
<li>บทสนทนารวมถึงความไม่พอใจเกี่ยวกับความเป็นผู้นําและการตัดสินใจของ Firefox ความกังวลเกี่ยวกับการแข่งขันเบราว์เซอร์ความซับซ้อนของข้อกําหนดเว็บและการครอบงําของ Google</li>
<li>การสนทนาเพิ่มเติมหมุนรอบศักยภาพของแหล่งรายได้ทางเลือกสําหรับเบราว์เซอร์พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับตลาดงานรวมถึงในอุตสาหกรรมไอที</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html">บันทึกการทํางานที่เกี่ยวข้องกับแผ่นดินไหว (1996)</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แชร์สแนปช็อตบันทึกการทํางานที่เกี่ยวข้องกับกระบวนการพัฒนาเกม Quake ซึ่งบันทึกโดย John Carmack ตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์ถึงมิถุนายน</li>
<li>นอกจากนี้ยังรวมถึงบันทึกที่เกี่ยวข้องกับ QuakeWorld ในเดือนสิงหาคมพร้อมกับบันทึกการทํางานของ John Cash ตั้งแต่เดือนมิถุนายนถึงสิงหาคม</li>
<li>ลิขสิทธิ์ของเนื้อหายังคงเป็นของผู้เขียนโดยเน้นความสําคัญของการเคารพทรัพย์สินทางปัญญาในอุตสาหกรรมเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมนี้มุ่งเน้นไปที่บันทึกการทํางานของ John Carmack รวมถึงประสิทธิภาพการทํางานและนิสัยการจดบันทึกของเขาทําให้เห็นกระบวนการพัฒนาของเกมคอมพิวเตอร์ยุคแรกเช่น Quake</li>
<li>ข้อโต้แย้งที่สําคัญประการหนึ่งในโพสต์คือการรับรู้ความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้นในการพัฒนาซอฟต์แวร์โดยเน้นที่เครื่องมือและกระบวนการมากขึ้นเมื่อเทียบกับทักษะโปรแกรมเมอร์แต่ละคน</li>
<li>ความสําคัญของการมีสภาพแวดล้อมการทํางานที่สนับสนุนสร้างสรรค์และไว้วางใจในการพัฒนาซอฟต์แวร์นั้นถูกเน้นย้ําและมีหมายเหตุเกี่ยวกับแอปพลิเคชันที่เปิดอยู่สําหรับ YC (Y Combinator) Winter 2024 ในตอนท้ายของโพสต์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/">การย้าย Marginalia ไปยังเซิร์ฟเวอร์ใหม่</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องมือค้นหา Marginalia กําลังเปลี่ยนไปใช้เซิร์ฟเวอร์ใหม่พร้อมกับข้อกําหนดฮาร์ดแวร์ที่อัปเกรดแล้ว: RAM 512GB และ 128 คอร์แบบลอจิคัล</li>
<li>กลยุทธ์การปรับใช้เกี่ยวข้องกับการเรียกใช้พาร์ติชันดัชนีหลายพาร์ติชันบนดิสก์ทางกายภาพที่แตกต่างกันเพื่อลดความขัดแย้งของทรัพยากรแม้จะมีปัญหาที่อาจเกิดขึ้นกับความผิดพลาดของหน้า การปรับเปลี่ยนซอฟต์แวร์จะรองรับดัชนีสํารองหลายตัวและชุดข้อมูลที่ใช้งานได้น้อยลง</li>
<li>การออกแบบยังให้ความสําคัญกับความยืดหยุ่นและการกู้คืนด้วยการป้องกันความล้มเหลวของดิสก์ ด้วยกระบวนการย้ายข้อมูลอย่างต่อเนื่องและความพร้อมใช้งานของเซิร์ฟเวอร์รองการจัดเตรียมสําหรับการหยุดทํางานจะถูกนํามาพิจารณา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800753">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนอยู่ในกระบวนการย้ายเว็บไซต์ Marginalia และเครื่องมือค้นหาไปยังเซิร์ฟเวอร์ใหม่หยั่งรากลึกในการพิจารณาเกี่ยวกับการจัดสรรทรัพยากรการจําลองเสมือนและการเพิ่มประสิทธิภาพ</li>
<li>กล่าวถึงความวิตกเกี่ยวกับการเป็นเจ้าของ GitHub ของ Microsoft ซึ่งนําไปสู่การพิจารณา Codeberg เป็นตัวชี้โดเมนทางเลือก สิ่งนี้สะท้อนให้เห็นถึงกระบวนการตัดสินใจที่สําคัญสําหรับความต่อเนื่องของเว็บไซต์</li>
<li>เช่นเดียวกับการพิจารณาในประเด็นต่างๆเช่นค่าใช้จ่ายการปรับปรุงประสิทธิภาพที่คาดการณ์ไว้และการโยกย้ายข้อมูลพวกเขายังส่องแสงให้กับปริมาณของเอกสารที่จัดทําดัชนีและขนาดของข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการดําเนินงานของพวกเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-07]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-07</a></h1>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/10/06/new-talk--making-hard-things-easy/">ทําให้สิ่งที่ยากเป็นเรื่องง่าย</a></h2>
<ul>
<li>วิทยากรในการประชุม Strange Loop ตระหนักถึงความยากลําบากในการทําความเข้าใจแนวคิดที่ซับซ้อนเช่น DNS และ SQL และภาษาการเขียนโปรแกรมเช่น bash</li>
<li>การเสวนาเน้นการแบ่งปันความรู้และประสบการณ์ และการใช้เครื่องมือและตัวอย่างเพื่อเปิดเผยแง่มุมที่คลุมเครือของกระบวนการคอมพิวเตอร์</li>
<li>วิทยากรชื่นชมผู้จัดการประชุมและบ่งบอกถึงความสนใจในการสํารวจที่เน้นการปรับปรุงองค์ประกอบการออกแบบ UI เช่น Git</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37791002">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความสําคัญของเครื่องมือที่ให้ข้อมูลที่ซ่อนอยู่และความท้าทายที่ต้องเผชิญขณะเขียนโปรแกรมใน bash และ SQL รวมถึงความยากลําบากในการจดจําไวยากรณ์ของเครื่องมือบรรทัดคําสั่ง</li>
<li>เปลือกหอยแบบโต้ตอบประโยชน์ของพวกเขาความต้องการเครื่องมือที่ดีขึ้นและภาษาการเขียนโปรแกรมทางเลือกเป็นที่ถกเถียงกัน</li>
<li>ความจําเป็นในการเข้าใจแนวคิดหลักการแบ่งปันความรู้การใช้ฟอรัมเครื่องมือลดภาระทางปัญญา AI เช่น GPT-4 ในการเขียนสคริปต์และความชอบที่แตกต่างกันในวิธีการเรียนรู้ก็ถูกนํามาเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hpcwire.com/2023/10/05/how-amd-may-get-across-the-cuda-moat/">AMD อาจข้ามคูน้ํา CUDA</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการครอบงําของ Nvidia ในตลาด GenAI และปัญหาที่ผู้ที่ต้องการใช้ฮาร์ดแวร์ที่แตกต่างกันต้องเผชิญ</li>
<li>มันเน้นย้ํากลยุทธ์การแข่งขันของ AMD เช่นการสนับสนุน PyTorch และการเปิดตัวโปรเซสเซอร์ Instinct MI300A เพื่อแข่งขันกับ Nvidia</li>
<li>บทความนี้เน้นถึงความสําคัญของประสิทธิภาพการพกพาและความพร้อมใช้งานท่ามกลางการแข่งขันฮาร์ดแวร์ GenAI พร้อมกับการอัปเดตเกี่ยวกับการพัฒนาอุตสาหกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37793635">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การแข่งขันระหว่าง AMD และ NVIDIA ในตลาด GPU โดยเฉพาะเกี่ยวกับ AI, การเรียนรู้ของเครื่อง, การประมวลผลประสิทธิภาพสูงและการใช้กราฟิกการ์ดที่ใช้ Linux</li>
<li>ผู้เข้าร่วมมุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพความเข้ากันได้และข้อ จํากัด ของเทคโนโลยีการประมวลผล GPU ของ AMD และแพลตฟอร์ม ROCm พวกเขาเปรียบเทียบกับเฟรมเวิร์ก CUDA ของ NVIDIA และเน้นถึงความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการสนับสนุนฮาร์ดแวร์บรรจุภัณฑ์ระบบสร้างและระบบนิเวศซอฟต์แวร์</li>
<li>มีความต้องการที่ระบุสําหรับการสนับสนุนที่ดีขึ้นทรัพยากรที่ได้รับการปรับปรุงและประสิทธิภาพที่ดีขึ้นจาก AMD ผู้เข้าร่วมยังหารือเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากการแข่งขันด้านราคาและศักยภาพของผู้เข้าร่วมรายใหม่เช่น Intel ในตลาด GPU</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2023/10/03/how-were-opening-up-access-to-gov-uk-forms/">เรากําลังเปิดการเข้าถึงแบบฟอร์ม Gov.uk</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789107">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ชมเชยอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่ายและการออกแบบ GOV.UK ในขณะเดียวกันก็ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับข้อกังวลด้านความเป็นส่วนตัวที่อาจเกิดขึ้นและการพึ่งพาแพลตฟอร์มภายนอก</li>
<li>ผลงานชิ้นนี้ยังสะท้อนมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับความน่าสนใจของงานเทคโนโลยีของรัฐบาลและประสิทธิภาพของระบบราชการ</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงข้อดีของระบบลายเซ็นดิจิทัลของรัฐบาลสหราชอาณาจักรและคุณสมบัติของเว็บไซต์ gov.uk ซึ่งชี้ให้เห็นถึงข้อกําหนดสําหรับแนวทางการปรับปรุงสําหรับแบบฟอร์มของรัฐบาล</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">การอัปเดตบุรุษไปรษณีย์จะลบเนื้อหาทั้งหมดของคุณหากคุณปฏิเสธที่จะสร้างบัญชี</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้รายงานว่าการใช้ Postman แบบออฟไลน์โดยไม่มีบัญชีส่งผลให้คอลเลกชันและการตั้งค่าทั้งหมดถูกลบเมื่อปฏิเสธที่จะสร้างบัญชีเมื่อได้รับแจ้ง</li>
<li>แม้จะสร้างบัญชีในภายหลัง แต่ข้อมูลที่ถูกลบก็ไม่ได้กู้คืนแม้ว่าผู้ใช้จะสามารถกู้คืนได้ด้วยตนเองจากการสํารองข้อมูลในตําแหน่งเฉพาะ</li>
<li>เหตุการณ์นี้นําไปสู่การสูญเสียความไว้วางใจใน Postman จากผู้ใช้ซึ่งตอนนี้กําลังมองหาเครื่องมือทางเลือกในการเปลี่ยนไปสู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอัปเดตล่าสุดของ Postman ซึ่งเป็นเครื่องมือไคลเอ็นต์ API ได้จุดประกายความไม่พอใจของผู้ใช้เนื่องจากตอนนี้ต้องการสร้างบัญชีทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสูญหายของข้อมูล</li>
<li>ผู้ใช้กําลังสํารวจทางเลือกอื่นสําหรับ Postman ซึ่งรวมถึงเครื่องมือเช่นส่วนขยาย Insomnia, VSCode, HTTPie, Bruno, Kreya, Paw / Rapid API, Hopscotch และ IntelliJ HTTP คําขอ</li>
<li>การแยกเกิดขึ้นในหมู่ผู้ใช้เหล่านี้ด้วยทางเลือกที่ชอบขดหรือบรรทัดคําสั่งในขณะที่คนอื่น ๆ โต้แย้งเพื่อความสะดวกของเครื่องมือ GUI เช่น Postman แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับราคาและความเข้ากันได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/genetics-firm-23andme-says-user-data-stolen-in-credential-stuffing-attack/">23andMe กล่าวว่าข้อมูลผู้ใช้ถูกขโมยในการโจมตีการบรรจุข้อมูลประจําตัว</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทพันธุศาสตร์ 23andMe ได้รายงานการละเมิดข้อมูลผ่านการโจมตีการบรรจุข้อมูลประจําตัวส่งผลให้ข้อมูลผู้ใช้ถูกขโมย</li>
<li>ข้อมูลที่ถูกบุกรุกประกอบด้วยชื่อที่สมบูรณ์ชื่อผู้ใช้ภาพโปรไฟล์ผลลัพธ์บรรพบุรุษทางพันธุกรรมและตําแหน่งทางภูมิศาสตร์ของผู้ใช้</li>
<li>เพื่อป้องกันการโจมตีดังกล่าว บริษัท แนะนําให้ผู้ใช้ใช้การตรวจสอบสิทธิ์แบบสองปัจจัยและสร้างรหัสผ่านที่รัดกุมและไม่ซ้ําใครสําหรับบัญชีออนไลน์ของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37794379">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ธีมหลักของการอภิปรายเกี่ยวข้องกับปัญหาด้านความปลอดภัยและความเป็นส่วนตัวที่เชื่อมโยงกับ บริษัท ทดสอบทางพันธุกรรมเช่น 23andMe รวมถึงหัวข้อต่างๆเช่นการละเมิดข้อมูลความปลอดภัยของรหัสผ่านและความรับผิดในการปกป้องข้อมูล</li>
<li>มุมมองที่แตกต่างกันปรากฏขึ้นโดยผู้เข้าร่วมบางคนสนับสนุนมาตรการรักษาความปลอดภัยที่เข้มงวดและเพิ่มความรับผิดชอบขององค์กรในขณะที่คนอื่น ๆ เน้นความเป็นเจ้าของข้อมูลของผู้ใช้และตั้งคําถามถึงประสิทธิภาพของกลยุทธ์ความปลอดภัยบางอย่าง</li>
<li>การสนทนาเน้นย้ําถึงความท้าทายที่ซับซ้อนและผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากการจัดการกับข้อมูลส่วนบุคคลและพันธุกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/thread-per-core/">เธรดต่อคอร์/แกน</a></h2>
<ul>
<li>ชุมชน Rust กําลังถกเถียงการใช้งานเริ่มต้นของผู้บริหารแบบมัลติเธรดในการเขียนโปรแกรมแบบอะซิงโครนัส โดยบางคนสนับสนุนสถาปัตยกรรม &quot;เธรดต่อคอร์&quot;</li>
<li>บทความนี้เจาะลึกแนวคิดสถาปัตยกรรม &quot;การขโมยงาน&quot; และ &quot;แบ่งปันอะไรเลย&quot; โดยสํารวจผลกระทบต่อประสิทธิภาพของระบบ มันอ้างอิงถึงกระดาษของ Pekka Enberg ที่แสดงให้เห็นถึงข้อดีของสถาปัตยกรรมแบบแบ่งปัน</li>
<li>ผู้เขียนตั้งข้อสงสัยเกี่ยวกับความเป็นไปได้และความเรียบง่ายของการใช้สถาปัตยกรรมของ Enberg เทียบกับวิธีการแบบดั้งเดิมโดยสรุปว่าการขโมยงานอาจเป็นประโยชน์ต่อระบบที่มีสถานะร่วมกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790745">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความครอบคลุมการอภิปรายเกี่ยวกับภาษาการเขียนโปรแกรมแบบจําลองการทํางานพร้อมกันการเขียนโปรแกรมแบบอะซิงโครนัสควบคู่ไปกับความยากลําบากในการดีบักและการแก้ไขปัญหา</li>
<li>หัวข้อเฉพาะที่เน้น ได้แก่ สถาปัตยกรรมเธรดต่อคอร์, ผู้ดําเนินการขโมยงาน, coroutines แบบเรียงซ้อนกัน, การประมวลผลข้อมูล, การ์ดอินเทอร์เฟซเครือข่ายความเร็วสูงและภาษาการเขียนโปรแกรม Rust</li>
<li>มีการเน้นความสําคัญของประสิทธิภาพการจัดการทรัพยากรการพิจารณาการแลกเปลี่ยนประสิทธิภาพเครื่องมือดีบักที่แข็งแกร่งและความจําเป็นในการวิจารณ์ทางเทคนิคที่เข้มงวดมากขึ้นในภาคการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alex028502/extra-screen">ใช้แท็บเล็ตเก่าเป็นจอภาพพิเศษ</a></h2>
<ul>
<li>คุณสมบัติดังกล่าวมีให้เฉพาะสําหรับแอปพลิเคชันเทอร์มินัลและคําสาป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789371">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกการใช้แท็บเล็ตและสมาร์ทโฟนเป็นจอแสดงผลรองสําหรับคอมพิวเตอร์ตรวจสอบโซลูชันซอฟต์แวร์ต่างๆ</li>
<li>มันหักล้างหัวข้อของการใช้จอภาพหลายจอเพื่อเพิ่มผลผลิตกล่าวถึงการตั้งค่าเกี่ยวกับการจัดเรียงหน้าจอและอุปกรณ์อินพุตและพูดคุยเกี่ยวกับข้อ จํากัด ของตัวเลือกปัจจุบัน</li>
<li>ที่สําคัญการอภิปรายเน้นความต้องการตัวเลือกการป้อนข้อมูลที่หลากหลายขึ้นและระบบการจัดการงานและข้อมูลที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/world/live-news/nobel-peace-prize-2023-latest-news-intl/index.html">Narges Mohammadi ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพปี 2023</a></h2>
<ul>
<li>Narges Mohammadi นักเคลื่อนไหวชาวอิหร่านซึ่งอยู่ในคุกมานานกว่า 30 ปีเนื่องจากการสนับสนุนสิทธิสตรีของเธอได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพปี 2023 ซึ่งแสดงถึงการผลักดันที่สําคัญต่อการกดขี่ในอิหร่าน</li>
<li>รัฐบาลอิหร่านกําลังกําหนดบทลงโทษที่เข้มงวดขึ้นสําหรับผู้หญิงที่ละเมิดกฎการแต่งกายโดยใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการระบุตัวตน</li>
<li>Oleksandra Matviichuk นักรณรงค์ด้านสิทธิมนุษยชนชาวยูเครนได้แสดงการสนับสนุนโมฮัมหมัดซึ่งเป็นสัญญาณถึงบทบาทสําคัญของความเป็นน้ําหนึ่งใจเดียวกันในการต่อสู้เพื่อเสรีภาพในขณะที่การยอมรับในระดับสากลของนางแบบส่งข้อความที่แข็งแกร่งไปยังผู้นําอิหร่านที่เน้นสิทธิสตรี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37788847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความนี้เจาะลึกข้อถกเถียงเกี่ยวกับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพ รวมถึงความน่าเชื่อถือและความกังวลเกี่ยวกับการเมือง</li>
<li>เนื้อหาสํารวจการวิพากษ์วิจารณ์กระบวนการคัดเลือกรางวัลและเชื่อมโยงกับเหตุการณ์ในโลกแห่งความเป็นจริงเช่นการโค่นล้มรัฐบาลอิหร่าน</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ํามุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับระบอบการเมืองรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพและการแสวงหาสันติภาพทั่วโลก</li>
</ul>
<h2><a href="https://shortbread.ai/">Shortbread – สร้างการ์ตูน AI ในไม่กี่นาที</a></h2>
<ul>
<li>Shortbread เป็นแพลตฟอร์มที่ใช้งานง่ายซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างการ์ตูนและมังงะซีรีส์ได้โดยไม่จําเป็นต้องลงชื่อเข้าใช้ด้วยกระบวนการเริ่มต้นใช้งานที่ง่ายและโปรแกรมแก้ไขที่ปรับแต่งได้อย่างเต็มที่</li>
<li>โครงสร้างทางเทคนิคของแพลตฟอร์มอาศัย GPT 3.5 Turbo สําหรับการสร้างสคริปต์และ SD 1.5 สําหรับการครอบตัดภาพ โดยมีส่วนหน้าและแบ็กเอนด์ที่พัฒนาโดยใช้ Next.js 13 บน Vercel และ Firebase ตามลําดับ</li>
<li>Shortbread วางแผนที่จะขยายคุณสมบัติเพื่อนําเสนอการควบคุมแผงที่มีรายละเอียดมากขึ้นและรูปแบบที่หลากหลายและเชิญชวนให้วิจารณ์และข้อเสนอแนะที่สร้างสรรค์เพื่อปรับปรุงบริการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792444">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Shortbread.ai ได้เปิดตัวแพลตฟอร์มใหม่ที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างการ์ตูนและซีรีส์มังงะที่ใช้ AI โดยแจ้งให้ AI สร้างแผงการ์ตูน</li>
<li>อย่างไรก็ตามแพลตฟอร์มเวอร์ชันปัจจุบันประสบปัญหาเกี่ยวกับความสอดคล้องและการควบคุมอักขระซึ่ง บริษัท กําลังดําเนินการอย่างแข็งขันพร้อมกับการขยายความจุของเซิร์ฟเวอร์เพื่อรองรับปริมาณการใช้งานของผู้ใช้ที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>แม้ว่าปัจจุบันบริการนี้จะให้บริการฟรีในช่วงเบต้าเริ่มต้น แต่รูปแบบการสมัครสมาชิกอาจถูกนําไปใช้ในอนาคต แพลตฟอร์มนี้ได้รับความสนใจจากผู้ใช้อย่างมากแม้จะมีการรายงานปัญหาการเข้าสู่ระบบทางเทคนิค</li>
</ul>
<h2><a href="https://rolepad.com">ตัวติดตามการสมัครงานพร้อมบทวิจารณ์ของ บริษัท ระบบตอบรับอัตโนมัติของนายหน้า</a></h2>
<ul>
<li>Rolepad เป็นบริการฟรีที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการหางานโดยนําเสนอระบบการเก็บบันทึกช่วยให้สามารถติดตามและจัดการแอปพลิเคชันบันทึกการติดต่อของนายหน้าสร้างแผนภูมิความคืบหน้าและการตรวจสอบกระบวนการสมัครของ บริษัท ที่ไม่ระบุชื่อ</li>
<li>สแต็คเทคโนโลยีของ Rolepad ประกอบด้วย React with Tailwind ที่ส่วนหน้า C# สําหรับแบ็กเอนด์ และโฮสต์บน AWS สําหรับโซลูชันระบบคลาวด์ที่แข็งแกร่งและปรับขนาดได้ แอปพลิเคชันแสดงผลฝั่งเซิร์ฟเวอร์ (SSR) เพื่อประสิทธิภาพที่เร็วขึ้นและไม่มีการเริ่มต้นเย็น</li>
<li>ผู้สร้าง Rolepad กําลังเริ่มการสนทนากับนายจ้างเพื่อค้นหากลยุทธ์เพื่อลดความยุ่งยากสําหรับทั้งผู้สมัครงานและนายจ้าง ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความมุ่งมั่นในการปรับปรุงกระบวนการจ้างงานโดยรวม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792507">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Rolepad เป็นตัวติดตามการสมัครงานที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มความโปร่งใสและประสิทธิภาพในกระบวนการว่าจ้างทําให้ผู้ใช้สามารถติดตามการสมัครงานรวบรวมข้อมูล บริษัท และแสดงภาพความคืบหน้าผ่านแผนภูมิ</li>
<li>ผู้ใช้ยังสามารถให้ข้อเสนอแนะเกี่ยวกับประสบการณ์ของพวกเขากับการสมัครการสัมภาษณ์และขั้นตอนการเสนองาน Rolepad ใช้ React, C# และโฮสต์บน AWS โดยใช้ Google Firebase สําหรับการตรวจสอบสิทธิ์</li>
<li>ผู้ก่อตั้งกําลังพิจารณาการพัฒนาแพลตฟอร์มแบบครบวงจรสําหรับผู้หางานและนายจ้างโดยมีการอภิปรายโดยมุ่งเน้นไปที่ข้อกังวลด้านความเป็นส่วนตัวตรวจสอบความถูกต้องคุณสมบัติในอนาคตมาตรการรักษาความปลอดภัยที่มีประสิทธิภาพวิธีการสร้างรายได้ที่เป็นไปได้และกองเทคโนโลยี เปิดรับสมัคร YC Winter 2024 แล้ว</li>
</ul>
<h2><a href="https://clojure.org/news/2023/10/06/deref">Java 21 VirtualThreads กับ Clojure Lazy Seqs</a></h2>
<ul>
<li>Clojure Deref รุ่นใหม่ล่าสุดประกาศเปิดตัว Java 21 โดยเน้นถึงผลกระทบต่อเธรดเสมือนและปัญหาเกี่ยวกับจอภาพวัตถุระหว่างการบล็อก I/O</li>
<li>ปัญหานี้สํารวจวิธีแก้ปัญหาต่างๆ เช่น การใช้ ReentrantLocks เพื่อแก้ไขข้อขัดแย้งระหว่างจอภาพวัตถุและเธรดเสมือน</li>
<li>ปัญหารายละเอียดการทํางานอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับอะแดปเตอร์อินเทอร์เฟซการทํางานวิธีการ thunks การปรับแต่งในการบีบบังคับและการแปลงโดยนัยและการแนะนําไวยากรณ์คลาสอาร์เรย์ใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792294">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้มุ่งเน้นไปที่ความแตกต่างระหว่าง Java 21 VirtualThreads และ Clojure Lazy Seqs สัมผัสกับปัญหาการปักหมุดการซิงโครไนซ์ชั่วคราวใน Clojure และการแก้ไขที่อาจเกิดขึ้นโดยใช้ภาพเนทีฟ GraalVM</li>
<li>มันแนะนําการใช้เธรดเสมือนใน Java เป็นโซลูชันเฉพาะ แต่อาจมีประสิทธิภาพสําหรับแอปพลิเคชันที่มีการเข้าชมสูงและตรวจสอบข้อดีข้อเสียของการใช้ Clojure, ClojureScript, Kotlin และ Java ในการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
<li>ประกอบด้วยการเปรียบเทียบความเข้ากันได้และการสนับสนุนของ Kotlin ในสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ต่างๆ เช่น Eclipse, IntelliJ และ VS Code และแจ้งการอภิปรายเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องของ IDE สําหรับภาษาต่างๆ เช่น Java</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcjs.org/blog/2023/10/04/">สามสิบปีที่แล้ว: MS-DOS 6.00</a></h2>
<ul>
<li>สรุปแนะนําคุณลักษณะ MultiConfig ใน MS-DOS 6.00 ซึ่งเป็นระบบที่ช่วยให้สามารถปรับแต่งการกําหนดค่าเริ่มต้นได้ง่าย</li>
<li>มันเน้นการมีอยู่ของข้อบกพร่องภายในคุณสมบัติ DoubleSpace ของ MS-DOS</li>
<li>มีการอภิปรายเกี่ยวกับการกําหนดค่าต่างๆและตัวเลือกที่เชื่อมโยงกับล่ามคําสั่ง COMMAND.COM สําหรับ DOS 7.00</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790174">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายที่ชวนให้นึกถึงอดีตเกี่ยวกับ MS-DOS 6.00 และ Windows เวอร์ชันแรก ๆ รวมถึงความท้าทายที่ต้องเผชิญการเพิ่มประสิทธิภาพหน่วยความจําและการเล่นเกมในยุคนั้น</li>
<li>ผู้แสดงความคิดเห็นแบ่งปันประสบการณ์ที่หลากหลายในการใช้ MS-DOS, Windows และซอฟต์แวร์บีบอัดดิสก์พร้อมกับการใช้ระบบปฏิบัติการทางเลือก</li>
<li>มีการอ้างอิงถึงความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในเทคโนโลยีสารสนเทศ (IT) ในช่วงทศวรรษ 1990 ในการอภิปราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotbigbang.com/game/1af877e9bfdb47088611f55982b7570f/prestons-diamond-wars?mp=playdw">DotBigBang – เอ็นจิ้นเกมแบบผู้เล่นหลายคนพร้อม 120fps และเวลาโหลด 2 วินาที</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์กล่าวถึงความก้าวหน้าใน dotbigbang.com ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มที่ครอบคลุมอย่างเต็มที่ซึ่งเกมที่มีผู้เล่นหลายคนรวมถึงบรรณาธิการเกมทํางานบนเว็บ</li>
<li>มีคุณสมบัติพิเศษที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างและแบ่งปันเกมที่มีผู้เล่นหลายคนเพียงแค่ให้ลิงก์โดยไม่จําเป็นต้องตั้งค่าใด ๆ</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเข้าถึงรายละเอียดเอกสารและการอัปเดตเพิ่มเติมบนเว็บไซต์บล็อกและเซิร์ฟเวอร์ Discord ของแพลตฟอร์มเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37797606">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DotBigBang เป็นเครื่องมือเกมแบบผู้เล่นหลายคนบนเว็บทําให้สามารถสร้างและแบ่งปันเกมบนอุปกรณ์หลายเครื่องได้อย่างง่ายดาย แพลตฟอร์มนี้มีอัตราเฟรมสูงและเวลาในการโหลดที่รวดเร็ว</li>
<li>พัฒนาโดยทีมขนาดเล็กโดยใช้ Python, Go และ TypeScript ช่วยอํานวยความสะดวกในการอภิปรายเกี่ยวกับคุณสมบัติความท้าทายในการใช้งานและแบ่งปันประสบการณ์กับปัญหาทางเทคนิค</li>
<li>ความคิดเห็นของผู้ใช้บ่งชี้ถึงความจําเป็นในการใช้มาตรการป้องกันการโกงที่มีประสิทธิภาพเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การเล่นเกม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.creativebloq.com/news/epic-games-unreal-engine-charge">Unreal Engine จะไม่ฟรีสําหรับทุกคนอีกต่อไป</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games ได้ประกาศเปลี่ยนไปใช้รูปแบบการกําหนดราคาตามการสมัครสมาชิกสําหรับ Unreal Engine ซึ่งเป็นเอ็นจิ้นกราฟิกของพวกเขาซึ่งมุ่งเป้าไปที่อุตสาหกรรมนอกเหนือจากการเล่นเกมซึ่งส่งผลต่อการใช้งาน VFX หรือแอนิเมชั่น</li>
<li>ซึ่งแตกต่างจากรูปแบบค่าลิขสิทธิ์ก่อนหน้านี้ซึ่งใช้กับโครงการที่มีรายได้มากกว่า 1 ล้านดอลลาร์เท่านั้นโมเดลใหม่นี้อาจส่งผลกระทบต่อผู้สร้างภาพยนตร์อิสระและผู้ใช้ที่ไม่ใช่มืออาชีพ</li>
<li>ในขณะที่ยังไม่ได้เปิดเผยรายละเอียดราคา Tim Sweeney ซีอีโอของ Epic Games รับรองว่าอัตราใหม่จะไม่สูงเกินไปหรือถูกผิดปกติ นักเรียนและนักการศึกษาสามารถเข้าถึง Unreal Engine ได้ฟรีต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792030">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Unreal Engine ได้แก้ไขรูปแบบการออกใบอนุญาตและจะไม่ฟรีสําหรับผู้ใช้ทุกคนอีกต่อไป ตอนนี้ได้รวมเกณฑ์รายได้สําหรับการใช้งานเชิงพาณิชย์ขนาดใหญ่นอกเหนือจากการพัฒนาเกม</li>
<li>บทความให้เหตุผลว่าการเปลี่ยนแปลงแม้ว่าจะมีการถกเถียงกันอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับความเป็นธรรมและผลกระทบต่ออุตสาหกรรม แต่ก็ไม่ได้น่าทึ่งอย่างที่คิดและอาจคาดการณ์ไว้ก่อนหน้านี้</li>
<li>ผู้เขียนกล่าวถึงข้อดีข้อเสียของรูปแบบการสมัครสมาชิกและความจําเป็นของรูปแบบธุรกิจที่ยั่งยืนในบริบทของสถานการณ์ทางการเงินของ Epic Games</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/scraping-incident-genetic-testing-site">เหตุการณ์ขูด 23andMe รั่วไหลข้อมูลผู้ใช้ 1.3 ล้านคน</a></h2>
<ul>
<li>บริษัททดสอบพันธุกรรม 23andMe ได้ยอมรับเหตุการณ์การขูดข้อมูลที่แฮกเกอร์เข้าถึงและขายข้อมูลผู้ใช้ที่ละเอียดอ่อนบนเว็บมืด</li>
<li>ข้อมูลที่รั่วไหลออกมารวมถึงการประมาณการแหล่งกําเนิดข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับสุขภาพและภาพถ่ายของผู้ใช้เกือบ 7 ล้านคนซึ่งแสดงให้เห็นถึงช่องโหว่ด้านความปลอดภัยใน 23andMe</li>
<li>แม้จะมีการปฏิเสธในตอนแรก แต่ บริษัท ก็ยืนยันการละเมิดและทฤษฎีว่าการละเมิดเกิดขึ้นเนื่องจากข้อมูลรับรองการเข้าสู่ระบบที่รั่วไหลจากแพลตฟอร์มอื่น ๆ ทําให้เกิดความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยใน บริษัท ทดสอบทางพันธุกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37795652">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บริษัททดสอบทางพันธุกรรม 23andMe พบการละเมิดข้อมูลส่งผลให้ข้อมูลส่วนบุคคลรั่วไหลของผู้ใช้ประมาณ 1.3 ล้านคน</li>
<li>การละเมิดข้อมูลเกิดจากการโจมตีการบรรจุข้อมูลประจําตัวซึ่งเป็นการโจมตีทางไซเบอร์ประเภทหนึ่งที่ใช้ข้อมูลประจําตัวของบัญชีที่ถูกขโมยเพื่อเข้าถึงบัญชีผู้ใช้โดยไม่ได้รับอนุญาต</li>
<li>รายละเอียดเพิ่มเติมและการอภิปรายเกี่ยวกับเหตุการณ์มีอยู่ในแพลตฟอร์ม Hacker News</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-06]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-06</a></h1>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2023-05-26-whence-time.html">คอมพิวเตอร์ของฉันได้รับเวลาจากที่ใด</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์บล็อกให้การสํารวจเชิงลึกของแหล่งที่มาและระบบที่คอมพิวเตอร์ใช้เพื่อรักษาเวลาที่ถูกต้องตั้งแต่เซิร์ฟเวอร์ Network Time Protocol (NTP) ไปจนถึงระบบการวัดระหว่างประเทศระดับสูง</li>
<li>การอภิปรายยังเจาะลึกประวัติศาสตร์ของการวัดเวลาโดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับการเปลี่ยนจากการจับเวลาตามดาราศาสตร์เป็นนาฬิกาอะตอมที่แม่นยํายิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้เขียนชี้แจงว่าตรงกันข้ามกับความเชื่อที่ได้รับความนิยมคอมพิวเตอร์ไม่ได้จัดหาเวลาจากหอดูดาวรอยัลกรีนิช</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778496">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายครอบคลุมด้านเทคนิคอย่างเด่นชัดรวมถึงแหล่งที่มาของเวลาสําหรับคอมพิวเตอร์การใช้บล็อกเชนและความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการซิงโครไนซ์เวลา</li>
<li>มีการสํารวจความถูกต้องของนาฬิกาในรถยนต์และความไม่สะดวกในการปรับด้วยตนเองพร้อมกับรายละเอียดเกี่ยวกับสถาบันและเทคโนโลยีที่เกี่ยวข้องกับการบอกเวลา</li>
<li>ปิดท้ายด้วยการตรวจสอบว่าอุปกรณ์พกพาเช่นสมาร์ทโฟนกําหนดและซิงโครไนซ์เวลาอย่างไรโดยสัมผัสกับหัวข้อการรับรู้เวลาของสัตว์ผ่านเกร็ดเล็กเกร็ดน้อยเกี่ยวกับสัตว์เลี้ยง</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2023/09/25/why-http-3-is-eating-the-world/">การนํา HTTP / 3 มาใช้กําลังเติบโตอย่างรวดเร็ว</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/3 ซึ่งเป็นเวอร์ชันใหม่ของ Hypertext Transfer Protocol (HTTP) ได้ถูกรวมเข้ากับเว็บสาธารณะอย่างรวดเร็วหลังจากได้รับมาตรฐานโดย Internet Engineering Task Force (IETF)</li>
<li>HTTP / 3 พร้อมกับโปรโตคอล QUIC ที่เกี่ยวข้องถูกใช้อย่างกว้างขวางโดย บริษัท ใหญ่ ๆ เช่น Google และ Meta และแทนที่ Transport Control Protocol (TCP) ด้วย QUIC ซึ่งนําเสนอการเข้ารหัสที่ดีขึ้นและการปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>โปรโตคอลใหม่ให้ความเร็วที่ดีขึ้นสําหรับการโหลดหน้าเว็บและการสตรีมวิดีโอซึ่งเอื้อต่อการยอมรับอย่างรวดเร็วในอุตสาหกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777050">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายหมุนรอบหลายหัวข้อเช่นการใช้โปรโตคอล QUIC เพื่อนําทางข้อ จํากัด ทางอินเทอร์เน็ตในประเทศจีนประโยชน์และอุปสรรคของโปรโตคอล QUIC และการใช้ QoS ใน QUIC</li>
<li>ความไม่พอใจขององค์กรกับบริการรักษาความปลอดภัยเครือข่าย Zscaler การใช้การสกัดกั้น SSL ภายในเครือข่ายขององค์กรและกลยุทธ์การบรรจุวิดีโอและการเข้ารหัสแต่ละเป็นส่วนหนึ่งของการสนทนา</li>
<li>ในที่สุดการอภิปรายไตร่ตรองถึงความจําเป็นสําหรับ QUIC API มาตรฐานและประโยชน์ของการใช้ mmap () มากกว่า read() สําหรับการจัดการชุดข้อมูลขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitmagnet.io/">Bitmagnet: ตัวจัดทําดัชนี BitTorrent ที่โฮสต์ด้วยตนเองโปรแกรมรวบรวมข้อมูล DHT และการค้นหาฝนตกหนัก</a></h2>
<ul>
<li>Bitmagnet เป็นตัวจัดทําดัชนี BitTorrent ที่โฮสต์เองพร้อมคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์เช่นโปรแกรมรวบรวมข้อมูล Distributed Hash Table (DHT) ตัวจําแนกเนื้อหาและเครื่องมือค้นหาฝนตกหนัก สิ่งเหล่านี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถค้นหา torrents ได้โดยไม่ต้องพึ่งพาเอนทิตีภายนอก</li>
<li>โครงการยังอยู่ในช่วงอัลฟ่า แต่มีคุณสมบัติที่มีแนวโน้มหลายอย่างเช่นตัวทําดัชนี BitTorrent ทั่วไปตัวจําแนกเนื้อหาเครื่องมือค้นหาฝนตกหนักและ GraphQL API ซึ่งเป็นเทคโนโลยีที่ทําให้ง่ายต่อการรับข้อมูลจากเซิร์ฟเวอร์ไปยังไคลเอนต์</li>
<li>ทีมงานกําลังทํางานเกี่ยวกับคุณสมบัติที่มีลําดับความสําคัญสูงที่ยังไม่ได้ดําเนินการเช่นตัวจําแนกสําหรับประเภทเนื้อหาอื่น ๆ การเรียงลําดับผลการค้นหาการเพิ่มประสิทธิภาพการค้นหาและคุณสมบัติที่มีประโยชน์อื่น ๆ เช่นการรับรองความถูกต้องการค้นหาที่บันทึกไว้และการสนับสนุนโปรโตคอล BitTorrent v2 เปิดให้รองรับ GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777347">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่องค์ประกอบต่าง ๆ ของการรวบรวมข้อมูล DHT คือการใช้งานและการเพิ่มประสิทธิภาพของเครื่องมือ</li>
<li>ข้อกังวลเร่งด่วนอื่น ๆ ได้แก่ เนื้อหาที่ผิดกฎหมายและปลอมแปลงข้อกําหนดสําหรับการกลั่นกรองและระบบชื่อเสียง</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการถกเถียงกันถึงศักยภาพของรัฐบาลในการตรวจสอบเนื้อหาที่เข้ารหัส</li>
</ul>
<h2><a href="https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html">ท่อ Linux เร็วแค่ไหน? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้อธิบายเกี่ยวกับการทํางานของท่อ Unix ใน Linux โดยเน้นที่การเพิ่มประสิทธิภาพโปรแกรมทดสอบสําหรับการเขียนข้อมูลและการอ่านผ่านท่อ</li>
<li>มันเจาะลึกการใช้เทคนิคเช่น vmsplice และประกบกันเพื่อเพิ่มปริมาณงานโดยการลดการคัดลอกข้อมูลและการว่าจ้างเครื่องมือ perf สําหรับการวิเคราะห์ประสิทธิภาพ</li>
<li>นอกจากนี้ยังกล่าวถึงบทบาทของเพจหน่วยความจําเสมือนในการถ่ายโอนข้อมูลการแปลเสมือนไปยังที่อยู่ทางกายภาพและการประยุกต์ใช้หน้าขนาดใหญ่เพื่อลด TLB (Translation Lookaside Buffer) พลาด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782493">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ให้รายละเอียดเกี่ยวกับการใช้งานและประสิทธิภาพของท่อ Linux โดยเน้นถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นของ vmsplice ซึ่งเป็นกลไกหน่วยความจําที่ใช้ร่วมกันแม้จะมีความท้าทายในการเพิ่มประสิทธิภาพเวอร์ชันต่างๆ</li>
<li>มันเจาะลึกเข้าไปในไลบรารี API สําหรับการจัดการข้อมูลและการเพิ่มประสิทธิภาพพฤติกรรมที่คาดเดาไม่ได้ของท่อ Linux และกล่าวถึงผลกระทบของท่อแตก</li>
<li>วิธีการถ่ายโอนข้อมูลทางเลือกเช่นหน่วยความจําที่ใช้ร่วมกันหรือคิวข้อความและเทคนิคการเพิ่มประสิทธิภาพเช่น io_uring และ mmap จะถูกสํารวจ นอกจากนี้ยังกล่าวถึงการประยุกต์ใช้ท่อในการเขียนสคริปต์เชลล์สําหรับงานที่มีประสิทธิภาพสูงเช่นเดียวกับการแลกเปลี่ยนและผลลัพธ์ประสิทธิภาพเมื่อเลือกระหว่างเธรดและท่อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.app">App Store สําหรับเว็บแอปที่ติดตั้งได้เท่านั้น</a></h2>
<ul>
<li>Store.app แอพมือถือที่พัฒนาโดย PWA Labs, Inc มีคุณสมบัติที่อนุญาตให้ผู้ใช้เข้าสู่ระบบลงทะเบียนนําทางสร้างโปรไฟล์แก้ไขการตั้งค่าสร้างรายการและบันทึกรายการโปรด</li>
<li>แอพนี้มีหมวดหมู่ที่หลากหลายรวมถึง AI, crypto, เกม, ผลผลิต, การช็อปปิ้งและโซเชียลทําให้ผู้ใช้สามารถติดตั้งและใช้งานแอปพลิเคชันต่างๆภายในกลุ่มเหล่านี้ได้</li>
<li>ในบรรดาแอพยอดนิยม ได้แก่ เกม Wordi, Replit Dev Tools, friend.tech, Canva และแอป AI มากมาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782513">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หัวข้อหลักของการสนทนาคือ Progressive Web Apps (PWA) และประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นกับแอปเนทีฟเกี่ยวกับการใช้งานและฟังก์ชันการทํางาน</li>
<li>ความคิดเห็นจะถูกแชร์บน App Store เฉพาะสําหรับ PWA ซึ่งครอบคลุมคุณสมบัติต่างๆ เช่น ตัวกรอง กระบวนการติดตั้ง การแสดงผลของผู้ใช้ และข้อกังวลด้านความปลอดภัย ควบคู่ไปกับคําแนะนําในการปรับปรุง</li>
<li>ครอบคลุมแพลตฟอร์มที่กําลังมาแรงที่เรียกว่า Store.app ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยเหลือนักพัฒนาเว็บ มีเครื่องมือและวิดเจ็ตที่มีประโยชน์ แต่ผู้ใช้บางคนรายงานปัญหาการติดตั้งและอัปเดต การถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องระหว่างข้อดีและข้อเสียของแอพเหนือเว็บไซต์ก็ถูกบันทึกไว้เช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/seeds-bounty/">NIST Elliptic Curves เมล็ด Bounty</a></h2>
<ul>
<li>มีการเสนอเงินรางวัล 12,000 ดอลลาร์ให้กับทุกคนที่สามารถถอดรหัสแฮชห้าตัวที่เอื้อต่อเส้นโค้งวงรี NIST ซึ่งแพร่หลายในการเข้ารหัสร่วมสมัย</li>
<li>สัญญาว่าจะเพิ่มเป็น $ 36,000 หากผู้รับเลือกที่จะบริจาครางวัลเพื่อการกุศล สิ่งนี้ถูกมองว่าเป็นแรงจูงใจในการส่งเสริมการมีส่วนร่วมมากขึ้นในการแก้ปัญหาการเข้ารหัส</li>
<li>ความคิดริเริ่มนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อขจัดความสงสัยหรือข้อกังวลใด ๆ เกี่ยวกับความปลอดภัยของเส้นโค้ง NIST ซึ่งเกิดจากประโยคภาษาอังกฤษที่ถูกกล่าวหาว่าแฮชโดยนักวิจัยที่เสียชีวิตแล้ว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37784499">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการเสนอรางวัลสําหรับการค้นพบสตริงที่ใช้ในการสร้างเมล็ดพันธุ์แบบสุ่มสําหรับ NIST P-curves ซึ่งเป็นการเข้ารหัสเส้นโค้งรูปไข่ประเภทหนึ่ง</li>
<li>การถกเถียงขึ้นอยู่กับความเป็นไปได้ของ &quot;แบ็คดอร์&quot; ในอัลกอริธึมการเข้ารหัสและความท้าทายในการรวมเข้าด้วยกันอย่างปลอดภัยด้วยความสงสัยที่แสดงเกี่ยวกับความปลอดภัยของเส้นโค้ง NIST</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงที่มาของเมล็ดพันธุ์ที่จัดทําโดย NSA (สํานักงานความมั่นคงแห่งชาติ) และวิธีการทางเลือกที่เป็นไปได้สําหรับการสร้างของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scylladb.com/2023/10/02/introducing-database-performance-at-scale-a-free-open-source-book/">ประสิทธิภาพของฐานข้อมูลตามขนาด – หนังสือฟรี</a></h2>
<ul>
<li>หนังสือโอเพ่นซอร์สเล่มใหม่ &quot;ประสิทธิภาพฐานข้อมูลตามขนาด&quot; ซึ่งเขียนโดยพนักงานและผู้ร่วมให้ข้อมูลของ ScyllaDB ให้คําแนะนําที่เป็นประโยชน์สําหรับการเพิ่มประสิทธิภาพฐานข้อมูล</li>
<li>แม้ว่าจะเขียนโดยสมาชิกในทีม ScyllaDB แต่หลักการของมันใช้กับผู้ใช้ฐานข้อมูลใด ๆ ซึ่งครอบคลุมองค์ประกอบที่หลากหลายที่ส่งผลต่อประสิทธิภาพ</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ซึ่งนําเสนอมุมมองของผู้เขียนที่ไม่เหมือนใครเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนและคําแนะนํามีให้ฟรีในรูปแบบดิจิทัลและสามารถซื้อได้ในสิ่งพิมพ์ มันอยู่ภายใต้ Creative Commons Attribution 4.0 International License</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778069">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ScyllaDB ให้บริการหนังสือฟรีชื่อ &quot;ประสิทธิภาพฐานข้อมูลตามขนาด&quot; ซึ่งเจาะลึกหลายแง่มุมของการเพิ่มประสิทธิภาพฐานข้อมูลและความสามารถในการปรับขนาด</li>
<li>หนังสือเล่มนี้กล่าวถึงหัวข้อต่างๆรวมถึงความยากลําบากในการใช้ Elasticsearch ข้อดีของการทําให้ข้อมูลผิดปกติและข้อควรพิจารณาในการเลือกฐานข้อมูลที่มีความสามารถในการเขียนสูง</li>
<li>นอกจากนี้ยังเน้นย้ําถึงความสําคัญของการประเมินอย่างพิถีพิถันเมื่อเลือกฐานข้อมูลและกล่าวถึงปัญหาที่มาพร้อมกับการใช้ฐานข้อมูลเป็นที่เก็บข้อมูลหลักสําหรับระบบโดยเน้นถึงความจําเป็นในการเพิ่มประสิทธิภาพการสืบค้นฐานข้อมูลที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/hp-fails-derail-claims-bricks-scanners-multifunction-printers-102286365">HP ล้มเหลวในการตกรางอ้างว่ามันอิฐสแกนเนอร์บนเครื่องพิมพ์เมื่อหมึกเหลือน้อย</a></h2>
<ul>
<li>HP Inc. กําลังเผชิญกับการฟ้องร้องแบบกลุ่ม โดยกล่าวหาว่าบริษัทปิดใช้งานคุณสมบัติการสแกนและการส่งแฟกซ์บนเครื่องพิมพ์เมื่อระดับหมึกหมดลง</li>
<li>การฟ้องร้องกล่าวหาว่า HP จงใจปกปิดข้อมูลนี้จากผู้บริโภคเพื่อเพิ่มยอดขายจากตลับหมึกราคาแพง</li>
<li>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางได้อนุญาตให้คดีเดินหน้าต่อไปโดยยกข้ออ้างของ HP ที่จะละทิ้งคดี นี่เป็นปัญหาที่เกิดซ้ํา โดยอีกกลุ่มหนึ่งฟ้อง Canon Inc. ในปี 2021 สําหรับแนวทางปฏิบัติที่คล้ายคลึงกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781862">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจต่อเครื่องพิมพ์ HP โดยเชื่อว่าเครื่องพิมพ์ได้รับการออกแบบมาให้หยุดทํางานเมื่อระดับหมึกต่ําทําให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับทางเลือกการพิมพ์ที่เชื่อถือได้และประหยัดต้นทุน</li>
<li>เครื่องพิมพ์เลเซอร์ของบราเดอร์และเครื่องพิมพ์ Canon Pixma ที่มีถังผงหมึกแบบรีฟิลได้รับการกล่าวถึงถึงความคุ้มค่าแม้ว่าบทวิจารณ์ที่หลากหลายจะอ้างถึงปัญหาต่างๆเช่นปัญหาการเชื่อมต่อ WiFi กับเครื่องพิมพ์บราเดอร์</li>
<li>นอกเหนือจากประเภทเครื่องพิมพ์แล้วการอภิปรายยังเปิดเผยปัญหาเกี่ยวกับความพร้อมใช้งานของสแกนเนอร์ราคาไม่แพงภาวะแทรกซ้อนของตลับหมึกเครื่องพิมพ์ความต้องการสําเนาเอกสารในบริบทต่างๆและเรียกร้องให้มีการปรับปรุงกฎระเบียบและจริยธรรมในอุตสาหกรรมเครื่องพิมพ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.krita.org/">กองทุนกฤษฎาไม่มีการสนับสนุนจากองค์กร</a></h2>
<ul>
<li>กองทุนพัฒนา Krita กําลังรณรงค์ขอความช่วยเหลือทางการเงินเพื่อจ้างนักพัฒนาเต็มเวลากว่าสิบคนสําหรับ Krita ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์วาดภาพดิจิทัลโอเพ่นซอร์สยอดนิยม</li>
<li>บุคคลและ บริษัท สามารถเข้าร่วมกองทุนได้โดยเลือกระดับสมาชิกและให้คํามั่นว่าจะบริจาครายเดือน มีตัวเลือกการเป็นสมาชิกที่แตกต่างกันซึ่งเสนอระดับการยอมรับของรัฐหรือเอกชนที่แตกต่างกัน</li>
<li>ปัจจุบันกองทุนมีผู้มีส่วนร่วมรายบุคคล 349 ราย แต่ไม่มีองค์กร โดยมีเงินสมทบรายเดือนทั้งหมดอยู่ที่ 4426 ยูโร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมครอบคลุมแง่มุมต่าง ๆ ของซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สสัมผัสด้านต่างๆเช่นเงินทุนข้อกําหนดด้านกฎระเบียบที่อาจเกิดขึ้นและข้อดีข้อเสียของเครื่องมือดังกล่าว</li>
<li>การสนทนายังมุ่งเน้นไปที่ซอฟต์แวร์ Krita โดยมีรายละเอียดกรณีการใช้งานข้อ จํากัด การออกใบอนุญาตและรูปแบบการระดมทุนรวมถึงการวิจารณ์ที่สร้างสรรค์และบทบาทในองค์กร</li>
<li>หัวข้ออื่น ๆ ที่ครอบคลุมมากขึ้นคือความเหลื่อมล้ําด้านค่าจ้างระหว่างนักพัฒนาซอฟต์แวร์และอิทธิพลของการประหยัดต่อขนาดต่อความสําเร็จของธุรกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/02/fcc-space-debris-fine-dish-network-satellite">รัฐบาลสหรัฐฯ ออกบทลงโทษเศษซากอวกาศเป็นครั้งแรกให้กับ Dish Network</a></h2>
<ul>
<li>คณะกรรมาธิการการสื่อสารแห่งสหพันธรัฐแห่งสหรัฐอเมริกา (FCC) ได้ปรับ Dish Network เป็นเงิน 150,000 ดอลลาร์เนื่องจากละเมิดกฎระเบียบต่อต้านขยะอวกาศ</li>
<li>Dish Network ถูกลงโทษเนื่องจากทําลายดาวเทียม EchoStar-7 อย่างไม่เหมาะสมทําให้เกิดความเป็นไปได้ในการเพิ่มเศษซากวงโคจร</li>
<li>ตัวอย่างนี้นับเป็นบทลงโทษครั้งแรกสําหรับเศษซากอวกาศที่บังคับใช้โดยรัฐบาลสหรัฐฯ โดยเน้นย้ําถึงเจตนาของ FCC ในการรักษากฎเศษซากอวกาศท่ามกลางเศรษฐกิจอวกาศที่เติบโตอย่างรวดเร็ว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777440">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รัฐบาลสหรัฐฯ ได้ออกบทลงโทษเศษซากอวกาศครั้งแรก โดยเรียกเก็บเงินจาก Dish Network 150,000 ดอลลาร์สําหรับการละเมิดกฎระเบียบ และปรับอีก 126 ล้านดอลลาร์โดย FCC สําหรับการกําจัดดาวเทียมที่ไม่เหมาะสม</li>
<li>Swarm Technologies ซึ่งเป็นบริษัทดาวเทียมอีกแห่งหนึ่งถูกปรับ 900,000 ดอลลาร์สําหรับการปล่อยดาวเทียมโดยไม่ได้รับอนุญาต</li>
<li>บทลงโทษดังกล่าวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความท้าทายในการช่วยเหลือดาวเทียมที่ติดอยู่ความสําคัญของแผนการกําจัดและการปฏิบัติตามกฎระเบียบเพื่อบรรเทาเศษซากอวกาศและความสามารถในการทํากําไรที่อาจเกิดขึ้นในการแก้ไขปัญหาเศษซากอวกาศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/september-was-the-most-anomalously-hot-month-ever/">เดือนกันยายนเป็นเดือนที่ร้อนผิดปกติที่สุดเท่าที่เคยมีมา</a></h2>
<ul>
<li>เดือนกันยายน 2023 เป็นเดือนที่ร้อนที่สุดเป็นประวัติการณ์โดยมีความผิดปกติของอุณหภูมิสูงกว่าสถิติก่อนหน้า 0.5 องศาเซลเซียส</li>
<li>ปี 2023 อาจกลายเป็นครั้งแรกที่อุณหภูมิสูงกว่าอุณหภูมิก่อนอุตสาหกรรม 1.5 องศาเซลเซียส โดยได้รับแรงหนุนจากการปล่อยก๊าซเรือนกระจกที่เพิ่มขึ้นจากการเผาไหม้เชื้อเพลิงฟอสซิลและเหตุการณ์เอลนีโญ</li>
<li>อุณหภูมิที่ทําลายสถิติเหล่านี้เน้นย้ําถึงความจําเป็นเร่งด่วนในการดําเนินการเพื่อลดภาวะโลกร้อน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37776854">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาครอบคลุมแง่มุมต่าง ๆ ของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเช่นสาเหตุผลกระทบข้อ จํากัด ความเข้าใจทางวิทยาศาสตร์บทบาทของรัฐบาลผลกระทบทางเศรษฐกิจและความต้องการที่จําเป็นสําหรับแหล่งพลังงานทางเลือก</li>
<li>วาทกรรมยังเจาะลึกถึงผลกระทบทางสังคมด้วยการอภิปรายเกี่ยวกับพฤติกรรมและการเลือกอาหารผลกระทบของการผลิตพลาสติกความจําเป็นในการแทรกแซงของรัฐบาลและการตอบสนองต่อวิกฤตที่แตกต่างกัน</li>
<li>มุมมองและมุมมองที่หลากหลายในแต่ละหัวข้อได้จุดชนวนการถกเถียงและความขัดแย้งโดยเน้นย้ําถึงความซับซ้อนของวิกฤตสภาพภูมิอากาศและความยากลําบากในการหาแนวทางแก้ไขที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/03/bookingcom-makes-a-fortune-so-why-is-it-leaving-its-bills-to-small-hotels-unpaid">Booking.com ทําให้โชคลาภ - แล้วทําไมมันถึงทิ้งบิลไว้กับโรงแรมโดยไม่ได้รับค่าจ้าง?</a></h2>
<ul>
<li>โรงแรมขนาดเล็กและพันธมิตรจํานวนมากของ Booking.com ได้รายงานความล่าช้าในการชําระเงินตั้งแต่เดือนกรกฎาคมทําให้เกิดความเครียดทางการเงินสําหรับธุรกิจเหล่านี้</li>
<li>แม้จะมีการรายงานผลกําไรเป็นประวัติการณ์ แต่ Booking.com ส่วนใหญ่เงียบและไม่ตอบสนองเมื่อได้รับการติดต่อจากพันธมิตรเกี่ยวกับการชําระเงินที่พวกเขาเป็นหนี้</li>
<li>การขาดการชําระเงินและการสื่อสารที่ไม่ดีได้นําไปสู่ปัญหาทางการเงินที่สําคัญสําหรับธุรกิจเหล่านี้ส่งผลกระทบต่อความสามารถในการครอบคลุมค่าใช้จ่ายและการชําระหนี้ พันธมิตรกําลังเรียกร้องให้ดําเนินการทันที ความโปร่งใส และการชําระเงินที่ทันท่วงทีจาก Booking.com</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781022">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายหลักเกี่ยวข้องกับการวิพากษ์วิจารณ์และประสบการณ์เชิงลบกับ Booking.com โดยมุ่งเน้นไปที่ประเด็นต่างๆเช่นความล่าช้าในการชําระเงินการชําระเงินคืนล่าช้าและการสนับสนุนลูกค้า</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับข้อดีข้อเสียของการใช้เว็บไซต์การจองของบุคคลที่สามซึ่งต่างจากการจองโรงแรมโดยตรงโดยมีความกังวลเพิ่มเติมเกี่ยวกับความปลอดภัยของบัตรเครดิตและการหาที่พักที่เหมาะสม</li>
<li>การสนทนายังเรียกร้องให้มีการคุ้มครองผู้บริโภคที่ดีขึ้นและความจําเป็นในการจัดการกับการครอบงําตลาดในอุตสาหกรรมการท่องเที่ยว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/fast-forward-chatbot-hallucinations-are-poisoning-web-search/">AI เชิงกําเนิดอาจทําให้การค้นหาเชื่อถือได้ยากขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องมือค้นหา Bing ของ Microsoft ให้บริการข้อเท็จจริงที่เป็นเท็จที่สร้างขึ้นโดยแชทบอทโดยไม่ได้ตั้งใจว่าเป็นข้อมูลที่ถูกต้องโดยเน้นปัญหาเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ AI ในผลการค้นหาเว็บ</li>
<li>การทดลองโดยไม่ตั้งใจนี้เปิดเผยว่าระบบที่ขับเคลื่อนด้วย AI สามารถขยายการเผยแพร่ข้อมูลที่ผิดบนเว็บได้อย่างไร</li>
<li>ปัญหาอาจบานปลายด้วยเนื้อหาที่สร้างโดย AI ที่เพิ่มขึ้นบนแพลตฟอร์มการค้นหาและโซเชียลมีเดียทําให้เกิดคําถามร้ายแรงเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หัวข้อหลักคือความกังวลเกี่ยวกับการแพร่กระจายของข้อมูลที่ผิดเนื่องจากการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในการสร้างเนื้อหาสําหรับผลการค้นหา</li>
<li>ฟอรัมกล่าวถึงข้อ จํากัด ของ AI ในการผลิตข้อมูลที่ถูกต้องและความยากลําบากในการแยกแยะการเล่าเรื่องเท็จแนะนําแพลตฟอร์มและเครื่องมือต่างๆสําหรับการตรวจสอบแหล่งที่มา</li>
<li>นอกจากนี้ยังมีการเสวนาเกี่ยวกับอิทธิพลของ AI ที่มีต่ออุตสาหกรรมที่หลากหลายและการวิพากษ์วิจารณ์การรายงานข่าวของนิตยสาร Wired ในภาคเทคโนโลยีโดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการปรับปรุงการดูแลและการเข้าถึงแหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ronpatrickstuff.com/">รอนแพทริคถนนกฎหมายเจ็ทขับเคลื่อนโฟล์คสวาเก้นด้วง (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Ron Patrick ได้สร้าง Volkswagen Beetle ที่ขับเคลื่อนด้วยเจ็ทที่ถูกกฎหมายซึ่งเป็นโครงการส่วนตัวที่มีทั้งเครื่องยนต์เบนซินสําหรับการขับขี่ปกติและเครื่องยนต์เจ็ทสําหรับอะดรีนาลีนที่พุ่งพล่าน</li>
<li>แม้ว่ารถจะดูเหมือนด้วงมาตรฐานและจดทะเบียนในแคลิฟอร์เนีย แต่การดัดแปลงเครื่องยนต์สามารถป้องกันไม่ให้ผ่านการตรวจสอบหมอกควันรถยนต์ใหม่ได้ ใช้เครื่องยนต์เทอร์โบชาฟท์เฮลิคอปเตอร์ที่นํากลับมาใช้ใหม่สําหรับกําลังเจ็ท</li>
<li>แม้จะมีการออกแบบที่แปลกใหม่ แต่ก็ได้รับการตอบรับอย่างดีในงานแสดงรถยนต์และได้รับความสนใจอย่างมาก กรมยานยนต์แห่งแคลิฟอร์เนียกําลังตรวจสอบว่ารถยนต์เครื่องยนต์คู่มีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยหรือไม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778531">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายครอบคลุมหัวข้อต่างๆเช่นการประยุกต์ใช้เครื่องยนต์เจ็ทและกังหันในด้านต่างๆรวมถึงรถยนต์ไฮบริดและการดัดแปลงยานพาหนะ</li>
<li>หัวข้อสําคัญ ได้แก่ ประสิทธิภาพและขอบเขตของกังหันพร้อมกับข้อกังวลทางกฎหมายและความปลอดภัยเกี่ยวกับการติดตั้งเครื่องยนต์ไอพ่นในรถยนต์</li>
<li>นอกจากนี้ยังเจาะลึกตัวอย่างของยานพาหนะที่ขับเคลื่อนด้วยกังหันชัยชนะทางการค้าการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมในกฎระเบียบและเทคนิคการดัดแปลงรถยนต์ด้วยเครื่องยนต์เจ็ท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/10/05/lenovo_pc_boss_4_in/">หัวหน้า Lenovo PC: 4 ใน 5 ของอุปกรณ์ของเราจะสามารถซ่อมแซมได้ภายในปี 2025</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo ผู้ผลิตพีซีชั้นนําระดับโลกได้เปิดเผยแผนการที่จะทําให้ 80% ของอุปกรณ์รวมถึงชิ้นส่วนซ่อมสามารถซ่อมแซมได้ภายในปี 2025</li>
<li>ความคิดริเริ่มนี้เป็นส่วนหนึ่งของความมุ่งมั่นของบริษัทในการบรรลุการปล่อยก๊าซเรือนกระจกสุทธิเป็นศูนย์ภายในปี 2050 และสอดคล้องกับความพยายามของคณะมนตรียุโรปในการแก้ไขกฎระเบียบของสหภาพยุโรปเกี่ยวกับสิทธิในการซ่อมแซม</li>
<li>เลอโนโวยืนยันว่าการเน้นความสามารถในการซ่อมแซมจะไม่เป็นอุปสรรคต่อธุรกิจและเป็นขั้นตอนที่จําเป็นต่อความยั่งยืนและแจ้งให้ผู้บริโภคทราบเกี่ยวกับอายุการใช้งานของผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Lenovo วางแผนที่จะทําให้ 80% ของอุปกรณ์ของพวกเขาสามารถซ่อมแซมได้ภายในปี 2025 ซึ่งเป็นการย้ายที่ลูกค้ากังวลเกี่ยวกับการไม่ซ่อมแซมอุปกรณ์ปัจจุบัน</li>
<li>ผู้ใช้บางคนแสดงความกังวลเกี่ยวกับเหตุการณ์ก่อนหน้านี้ของ Lenovo ที่เกี่ยวข้องกับมัลแวร์และแบ็คดอร์โดยเตือนผู้อื่นให้ระมัดระวัง</li>
<li>แผนดังกล่าวสะท้อนในเชิงบวกกับความไม่พอใจที่แสดงผ่าน RAM บัดกรีและ preclusion เพื่ออัพเกรดแสดงให้เห็นถึงความต้องการอุปกรณ์ที่สามารถซ่อมแซมและอัพเกรดได้มากขึ้นในตลาดปัจจุบัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-05]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-05</a></h1>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/">บทนําแบบโต้ตอบเกี่ยวกับ CRDTs</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์เจาะลึกแนวคิดของประเภทข้อมูลจําลองที่ปราศจากความขัดแย้ง (CRDTs) และบทบาทของพวกเขาในการพัฒนาแอปพลิเคชันการทํางานร่วมกัน</li>
<li>บล็อกมีศูนย์กลางอยู่ที่ CRDT ของรัฐและเสนอตัวอย่างเช่น Last Write Wins Register และ Last Write Wins Map</li>
<li>บทความนี้อธิบายเพิ่มเติมเกี่ยวกับการใช้งานคลาสแผนที่ Last Write Wins (LWW) พร้อมตัวอย่างโค้ดที่รวมไว้สําหรับการจัดการข้อมูลในรีจิสเตอร์ LWW ซึ่งบ่งบอกถึงโพสต์ในอนาคตที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764581">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึก CRDTs (ประเภทข้อมูลที่จําลองแบบที่ปราศจากความขัดแย้ง) และบทบาทในการแก้ไขข้อความและระบบเอกสารที่ทํางานร่วมกัน</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของการทําความเข้าใจการดําเนินงานพื้นฐานของ CRDT ผ่านตัวอย่างโค้ดจริงและกล่าวถึงความท้าทายและการแลกเปลี่ยนของการใช้ CRDT ในการตั้งค่าครั้งแรกในท้องถิ่น</li>
<li>ในการอภิปรายฟอรัมประกอบมีการถกเถียงกันเกี่ยวกับการใช้ CRDTs เทียบกับการแปลงการดําเนินงานในซอฟต์แวร์แก้ไขร่วมกันซึ่งสนับสนุนความเกี่ยวข้องของ CRDTs ในแอปพลิเคชันยอดนิยม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over">FTC ฟ้องร้องเพื่อเลิก Amazon เกี่ยวกับ &quot;ภาษีที่ซ่อนอยู่&quot; ทั่วทั้งเศรษฐกิจ</a></h2>
<ul>
<li>คณะกรรมาธิการการค้าแห่งสหพันธรัฐ (FTC) และ 17 รัฐได้เปิดตัวคดีต่อต้านการผูกขาดกับ Amazon โดยกล่าวหาว่าเป็นการผูกขาดและการแข่งขันที่ไม่เป็นธรรมเนื่องจากโปรแกรมสมาชิกระดับไพร์มเป็นหลัก</li>
<li>ข้อกล่าวหาที่ปรากฏในคําฟ้องรวมถึงค่าธรรมเนียมสูงที่เรียกเก็บจากผู้ขายบุคคลที่สามซึ่งนําไปสู่ราคาผู้บริโภคที่เพิ่มขึ้นกีดกันผู้ขายจากการเสนอราคาที่ถูกกว่าบนแพลตฟอร์มอื่น ๆ และทําให้ประสบการณ์ของผู้ใช้แย่ลง</li>
<li>หากชุดสูทประสบความสําเร็จอาจส่งผลให้ราคาลดลงการแข่งขันที่สูงขึ้นและการเยียวยาที่เป็นไปได้เช่นการยุติมาตรการลดราคาหรือการแยก Amazon การร้องเรียนยังนํามาซึ่งลักษณะที่เป็นความลับของศาลต่อต้านการผูกขาดและการทําลายเอกสารของ Amazon</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763424">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คณะกรรมาธิการการค้าแห่งสหพันธรัฐ (FTC) กําลังฟ้อง Amazon โดยกล่าวหาว่าภาษีที่ซ่อนอยู่ผ่านรูปแบบการโฆษณาที่เพิ่มต้นทุน ในทํานองเดียวกันอัยการสูงสุดแห่งแคลิฟอร์เนียกล่าวหาว่า Amazon มีแนวทางปฏิบัติต่อต้านการแข่งขัน</li>
<li>มีการหารือเกี่ยวกับประเด็นสําคัญเช่นการจัดการราคาการแข่งขันและผลกระทบ &#39;กล่องซื้อ&#39; ของ Amazon ต่อทางเลือกของลูกค้าและการแข่งขัน ความคิดเห็นของ Reddit มุ่งเน้นไปที่ประโยค Most Favored Nation (MFN) ของ Amazon ซึ่งจุดประกายความกังวลเกี่ยวกับความเป็นธรรมของตลาด</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงการควบคุมตลาดอีคอมเมิร์ซของ Amazon ความยากลําบากในการสร้างการแข่งขันสําหรับแพลตฟอร์มเช่น Amazon นโยบายที่ต้องการราคาต่ําสุดเมื่อเทียบกับแพลตฟอร์มอื่น ๆ และการแทรกแซงของรัฐบาลที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://lfgslots.com/classicvideopoker/">วิดีโอโป๊กเกอร์คลาสสิก</a></h2>
<ul>
<li>บุคคลนี้เป็นผู้เชี่ยวชาญ Unity 3D ที่เชี่ยวชาญซึ่งประสบความสําเร็จในการก่อตั้งและจัดการการให้คําปรึกษาของพวกเขา</li>
<li>พวกเขาชื่นชม Godot ซึ่งเป็นเอ็นจิ้นเกม 2D และ 3D แบบโอเพนซอร์สขั้นสูงและสามารถใช้ประโยชน์จากมันได้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>พวกเขากําลังมองหาที่จะจัดตั้ง บริษัท เฉพาะที่พัฒนาเกมสไตล์ยุค 80 สําหรับ บริษัท และขณะนี้พวกเขากําลังมองหาโอกาสในการขายโดยเฉพาะสําหรับการสร้างเกม Space Invaders สําหรับ Nike มีการเสนอค่าคอมมิชชั่นสําหรับงานที่ปลอดภัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนซึ่งเป็นผู้เชี่ยวชาญ Unity 3D ได้เริ่มใช้เอ็นจิ้นเกม Godot ซึ่งพวกเขาพัฒนาวิดีโอเกมโป๊กเกอร์และได้รับการตอบรับในเชิงบวกแม้จะมีข้อผิดพลาดในการจ่ายเงินสําหรับ Aces คู่หนึ่ง</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่เวลาในการโหลดเกมใน Godot การเปรียบเทียบกับเอ็นจิ้นอื่น ๆ เช่น Unity การใช้ภาพ CRT shader และความท้าทายและรางวัลทั่วไปในการพัฒนาเกม</li>
<li>ข้อเสนอแนะเกี่ยวกับวิดีโอเกมโป๊กเกอร์รวมถึงคําแนะนําเกี่ยวกับการใช้ C # แทน GDScript ใน Godot การปรับปรุงการเล่นเกมปัญหาความผิดพลาดและการแช่แข็งและการอภิปรายเกี่ยวกับประวัติของวิดีโอโป๊กเกอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US">พิกเซล 8 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Google กําลังใช้ข้อเสนอโปรโมชันซึ่งลูกค้าที่ซื้อ Pixel 8 Pro ใหม่สามารถรับ Pixel Watch 2 หรือ Pixel Buds Pro ได้ฟรี</li>
<li>Pixel 8 Pro นําเสนอคุณสมบัติขั้นสูงเช่น Google AI ระบบกล้องที่ซับซ้อนการถ่ายภาพในที่แสงน้อยที่เพิ่มขึ้นและความสามารถในการบันทึกวิดีโอ นอกจากนี้ยังเน้นความปลอดภัยด้วยการแจ้งเตือนภาวะวิกฤตและชั้นการป้องกันต่างๆ</li>
<li>Google ยังให้ตัวเลือกทางการเงินแผนการป้องกันโปรแกรมแลกเปลี่ยนและการจัดส่งฟรี ข้อเสนอของ Synchrony Bank ในการจัดหาเงินทุน APR 0% ทางโทรศัพท์และการซื้อที่มีคุณสมบัติเหมาะสมอื่น ๆ เป็นสิ่งที่ควรค่าแก่การกล่าวถึง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766446">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายพูดถึงผลกระทบเชิงลบต่อสิ่งแวดล้อมและผู้บริโภคจากการเปิดตัวสมาร์ทโฟนบ่อยครั้งโดยมีการเปล่งเสียงความผิดหวังเกี่ยวกับการปรับปรุงฮาร์ดแวร์เล็กน้อยและอายุการใช้งานสั้นของอุปกรณ์เหล่านี้</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแนะนําโทรศัพท์ที่มีแบตเตอรี่ที่ผู้ใช้เปลี่ยนได้และพื้นที่เก็บข้อมูลแบบถอดได้เพื่อเพิ่มอายุการใช้งานตอบสนองความต้องการสําหรับชิ้นส่วนที่อัปเกรดได้การขยายตัวของซอฟต์แวร์น้อยที่สุดและปัญหาความน่าเชื่อถือของการ์ด microSD</li>
<li>บทสนทนายังครอบคลุมถึงปัญหาการชะลอตัวของ iPhone ทัศนคติของผู้บริโภคที่มีต่อการอัพเกรดการรับรู้ความแตกต่างในนวัตกรรมระหว่าง Apple และ Qualcomm และความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในอนาคต นอกจากนี้ยังมีการกล่าวถึงข้อกังวลด้านสิ่งแวดล้อมความต้องการอุปกรณ์ที่มีอายุการใช้งานยาวนานขึ้นและโซลูชันเช่นโทรศัพท์ที่ใช้ Linux แบบเปิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16">ทฤษฎีบทพีทาโกรัสที่พบบนเม็ดดินเหนียวเก่ากว่าพีทาโกรัส 1k ปี</a></h2>
<ul>
<li>ทฤษฎีบทพีทาโกรัสในขณะที่มักมาจากพีทาโกรัส อาจเป็นที่รู้จักของนักคณิตศาสตร์ชาวบาบิโลนก่อนหน้านี้</li>
<li>ทฤษฎีบทนี้มีค่าสําคัญทั้งในด้านฟิสิกส์และคณิตศาสตร์ซึ่งยังคงถูกนําไปใช้ต่อไป</li>
<li>นักคณิตศาสตร์ที่มีชื่อเสียงเช่น Euclid และ Pierre de Fermat ก็มีส่วนสําคัญเช่นกันโดยขยายความสําคัญและความเกี่ยวข้องของทฤษฎีบทในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37774580">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการค้นพบเม็ดดินเหนียวที่อาจมาก่อนพีทาโกรัสซึ่งแสดงทฤษฎีบทที่รู้จักกันดีสําหรับเขาโดยเชื่อมโยงคณิตศาสตร์และจิตวิญญาณ</li>
<li>การอภิปรายกระทู้ฟอรัมตั้งคําถามถึงการระบุแหล่งที่มาทางประวัติศาสตร์ของทฤษฎีบทต่อพีทาโกรัสและยังเจาะลึกหัวข้อต่างๆเช่นความสําคัญของชื่อและการเกิดขึ้นของเทคโนโลยี</li>
<li>หัวข้อนี้ยังนําเสนอการถกเถียงเกี่ยวกับความถูกต้องของวารสารวิชาการที่กล่าวถึงซึ่งแสดงให้เห็นถึงการตรวจสอบข้อเท็จจริงของแหล่งที่มาในการอภิปรายทางวิชาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/">พิมพ์แบบคงที่ที่แข็งแกร่งเนินเขาที่ฉันเต็มใจที่จะตายบน</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นถึงประโยชน์ของการพิมพ์ที่แข็งแกร่งในการพัฒนาซอฟต์แวร์ส่วนใหญ่จับข้อผิดพลาดในช่วงเวลาคอมไพล์และการกําหนดสัญญาระหว่างส่วนรหัส</li>
<li>มันกล่าวถึงวิธีการพิมพ์สามารถเพิ่มประสบการณ์การพัฒนาและป้องกันข้อบกพร่องโดยใช้ตัวอย่างและสถานการณ์สําหรับภาพประกอบ</li>
<li>ผู้เขียนสรุปว่าข้อดีของการพิมพ์ที่แข็งแกร่งมีมากกว่าข้อเสียและส่งเสริมการรวมเข้ากับการเขียนโปรแกรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764326">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเจาะลึกถึงประสิทธิภาพและความท้าทายของการพิมพ์แบบคงที่ในภาษาการเขียนโปรแกรมโดยบางคนแย้งว่าช่วยเพิ่มการจับข้อผิดพลาดและความสามารถในการอ่านในขณะที่คนอื่น ๆ โต้แย้งว่าการพิมพ์แบบไดนามิกช่วยให้มีความคล่องตัวมากขึ้นและการทดสอบที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ระบบประเภทเฉพาะเช่น TypeScript ยังถูกมองข้ามเกี่ยวกับข้อ จํากัด ของพวกเขา อย่างไรก็ตาม ยังไม่มีความเห็นเป็นเอกฉันท์ที่ชัดเจนว่าการพิมพ์แบบคงที่หรือแบบไดนามิกนั้นเหนือกว่าหรือไม่ และผลการวิจัยทางวิชาการยังไม่สามารถสรุปได้</li>
<li>หัวข้ออื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องรวมถึงการเติมข้อความอัตโนมัติ deserialization การตรวจสอบความถูกต้องและความสําคัญที่สําคัญของการทดสอบอย่างละเอียดถี่ถ้วน</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/">Vespa.ai กําลังหมุนออกจาก Yahoo ในฐานะ บริษัท แยกต่างหาก</a></h2>
<ul>
<li>Vespa.ai ซึ่งเป็นเอ็นจิ้นที่ให้บริการข้อมูลขนาดใหญ่กําลังกลายเป็นเอนทิตีที่แยกต่างหากจาก Yahoo เอ็นจิ้นนี้เป็นที่รู้จักในการใช้อัลกอริธึม AI เพื่อจัดการและใช้ชุดข้อมูลขนาดใหญ่อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>แม้จะมีการแยกทางกัน Vespa จะยังคงเป็นพันธมิตรกับ Yahoo และวางแผนที่จะขยายบริการคลาวด์เพื่อช่วยเหลือองค์กรต่างๆ ในการแก้ไขปัญหา AI และข้อมูลขนาดใหญ่</li>
<li>บริษัท ตั้งใจที่จะเร่งพัฒนาคุณสมบัติใหม่เพื่อให้ลูกค้าสามารถคิดค้นโซลูชันที่เหนือกว่าด้วยต้นทุนที่ลดลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Vespa.ai ซึ่งเป็นเครื่องมือค้นหาที่ใช้ AI โดย Yahoo กําลังเปลี่ยนเป็น บริษัท แบบสแตนด์อโลนในขณะที่รักษา Yahoo ไว้ในฐานะผู้ถือหุ้น แผนนี้คือการเข้าถึงตลาดทุนสาธารณะและใช้ประโยชน์จากอุตสาหกรรม AI ที่กําลังขยายตัว</li>
<li>ผู้ใช้ยกย่องวุฒิภาวะและความสามารถของเวสป้าแม้ว่าจะมีความกังวลเกี่ยวกับโอกาสในฐานะองค์กรอิสระ</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมการเปรียบเทียบกับโซลูชันฐานข้อมูลทางเลือกความสามารถในการทํากําไรของ Yahoo และโอกาสที่พลาดไปสําหรับ บริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features">Pixel 8 มีการอัปเดต Android เป็นเวลาเจ็ดปี</a></h2>
<ul>
<li>Google ประกาศขยายการสนับสนุนสําหรับ Pixel 8 และ Pixel 8 Pro โดยสัญญาว่าจะอัปเดตระบบปฏิบัติการและความปลอดภัยเป็นเวลาเจ็ดปีจนถึงปี 2030</li>
<li>การสนับสนุนเพิ่มเติมนี้ซึ่งเป็นการก้าวกระโดดจากนโยบายก่อนหน้านี้ของ Google เหนือกว่าการแข่งขัน Android และเป็นไปได้เนื่องจาก Google ใช้โปรเซสเซอร์ Tensor ของตัวเอง</li>
<li>แม้จะมีการสนับสนุนระยะยาวที่คล้ายกันโดย Apple และนานกว่านั้นโดย Fairphone ความสงสัยมีอยู่เนื่องจากประวัติที่ไม่สอดคล้องกันของ Google ในการสนับสนุนบริการและความคิดริเริ่มอื่น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766122">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สมาร์ทโฟน Pixel 8 คาดว่าจะได้รับการอัปเดต Android เป็นเวลาเจ็ดปีอย่างไรก็ตามมีคําถามเกี่ยวกับความเป็นไปได้ของสิ่งนี้เนื่องจากอายุการใช้งานแบตเตอรี่ที่ จํากัด และค่าใช้จ่ายในการเปลี่ยนที่สูง</li>
<li>ผู้ใช้กําลังถกเถียงข้อดีข้อเสียของแบตเตอรี่ที่ผู้ใช้เปลี่ยนได้และผลกระทบต่อขยะอิเล็กทรอนิกส์โดยค่าใช้จ่ายและความพร้อมของการเปลี่ยนแบตเตอรี่เป็นข้อกังวลหลัก</li>
<li>มีการเปรียบเทียบระหว่างความมุ่งมั่นของ Google ในการอัปเดตซอฟต์แวร์สําหรับ Pixel 8 และนโยบายการสนับสนุนของ Apple รวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับประวัติของ Google และศักยภาพในการใช้รอมที่กําหนดเอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from">ขจัดสัญญาณรบกวนวิทยุจากที่ชาร์จของ Apple</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์บล็อกของ OH8HUB พูดถึงปัญหาการรบกวนทางวิทยุที่เกิดจากเครื่องชาร์จไร้สายของ Apple</li>
<li>มีรายละเอียดว่าการใช้ส่วนประกอบลูกปัดเฟอร์ไรต์และการพันสาย USB ของเครื่องชาร์จรอบ ๆ อาจทําให้ความถี่ที่มีปัญหาลดลง</li>
<li>ผู้เขียนแนะนําว่า Apple ควรพิจารณาปัญหานี้ในการออกแบบผลิตภัณฑ์ในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769139">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ปัญหาการรบกวนทางวิทยุที่เกิดจากเครื่องชาร์จของ Apple โดยเฉพาะผลกระทบต่อความถี่การบิน</li>
<li>มีการตั้งคําถามเกี่ยวกับการอนุมัติอุปกรณ์เหล่านี้โดย FCC, Federal Communications Commission และประสิทธิภาพของกลไกการกรองการรบกวน</li>
<li>แนะนําให้ใช้โซลูชันต่าง ๆ เพื่อลดสัญญาณรบกวนนี้เช่นการใช้โช้ค RF และลูกปัดเฟอร์ไรต์ควบคู่ไปกับความจําเป็นในการออกแบบที่ดีขึ้นและการปฏิบัติตามบรรทัดฐานการปล่อยมลพิษ</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html">1.3B Worldcat scrape และ Data Science mini-competition</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive ได้ดึงข้อมูลจากการรวบรวมข้อมูลเมตาของห้องสมุด Worldcat เพื่อจัดการแข่งขันขนาดเล็กด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูล</li>
<li>ชุดข้อมูลที่สกัดประกอบด้วยบันทึก 1.8 พันล้านรายการและองค์กรยินดีต้อนรับการส่งผลงานสําหรับการแข่งขัน</li>
<li>มีการเรียกร้องให้อาสาสมัครวิเคราะห์ข้อมูลนี้มีส่วนร่วมในการอนุรักษ์หนังสือและมีส่วนร่วมในการริเริ่มของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764088">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการผูกขาดของ OCLC ในระบบ Dewey Decimal และฐานข้อมูล Worldcat โดยเน้นถึงความจําเป็นในการระดมทุนที่ยั่งยืนในขณะที่ยังคงรักษาการเข้าถึงของประชาชน</li>
<li>กล่าวถึงข้อกังวลด้านลิขสิทธิ์เกี่ยวกับระบบ Dewey Decimal และแนะนําให้พิจารณาทางเลือกอื่น</li>
<li>งานชิ้นนี้ยังเน้นถึงตัวอย่างที่ Anna&#39;s Archive คัดลอกฐานข้อมูลของ OCLC โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญและความท้าทายในการเก็บเกี่ยวข้อมูลเมตาของหนังสือที่ถูกต้องและครอบคลุม บทความนี้ระบุถึงโอกาสที่เป็นไปได้สําหรับชุดข้อมูลที่มีค่าเพิ่มเติมท่ามกลางความผิดหวังในการเข้าถึงข้อมูลเมตา ISBN ที่ถูกต้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/946497/">OpenSSH 9.5 ออกมาพร้อมกับการกดแป้นพิมพ์แบบ obfuscation</a></h2>
<ul>
<li>OpenSSH 9.5 ได้เปิดตัวโดยแนะนําคุณสมบัติใหม่ เช่น กลไก ping และการปกปิดเวลาการกดแป้นพิมพ์ แต่ขาดการสนับสนุน MPTCP</li>
<li>มีการสนทนาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการปลอม OpenSSH เพื่อรวมคุณสมบัติต่างๆเช่น MPTCP และ AF_VSOCK</li>
<li>บทสนทนายังครอบคลุมถึงการใช้คุณสมบัติบางอย่างภายในเคอร์เนล Linux และ BSD ควบคู่ไปกับอุปสรรคเมื่อใช้โปรโตคอลเครือข่ายใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37765158">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenSSH เวอร์ชัน 9.5 ได้รับการแนะนําซึ่งรวมถึงการรบกวนการกดแป้นพิมพ์และการเปลี่ยนจาก RSA เป็น Ed25519 การสร้างคีย์ช่วยเพิ่มความปลอดภัยและเสถียรภาพ</li>
<li>ขณะนี้ Azure ไม่สนับสนุนคีย์ Ed25519 ซึ่งนําไปสู่ปัญหาความเข้ากันได้ที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การเปิดตัวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับ Rambus ซึ่งเป็น บริษัท เทคโนโลยีที่มีส่วนร่วมในการเข้ารหัสและสิทธิบัตรและการอภิปรายเกี่ยวกับข้อดีและข้อเสียของอัลกอริธึมการเข้ารหัส Ed448 และการตั้งค่าสําหรับคีย์ที่เล็กกว่าและเร็วกว่าใน SSH</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/">วิธีที่หน่วยข่าวกรองสหรัฐฯ ซ่อนการทดลองที่น่าอับอายที่สุดของพวกเขา</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงข้อกังวลด้านจริยธรรมและการขาดความรับผิดชอบในวิทยาศาสตร์แอบแฝงที่ดําเนินการโดยหน่วยข่าวกรองของสหรัฐฯ รวมถึงการทดลองควบคุมจิตใจของซีไอเอ</li>
<li>มันสัมผัสกับการแสวงหาอํานาจของซีไอเอด้วยเทคนิคการสอบสวนที่เพิ่มขึ้นและชี้ให้เห็นปัญหาทางจริยธรรมและประสิทธิภาพที่น่าสงสัยของการทดลองเหล่านี้</li>
<li>บทความนี้รับทราบถึงความพยายามของผู้วิจัยหลักที่ History Lab ซึ่งเป็นโครงการที่ได้รับทุนจาก NSF ที่มหาวิทยาลัยโคลัมเบียในการใช้วิทยาศาสตร์ข้อมูลเพื่อรักษาบันทึกสาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766711">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการทดลองที่ขัดแย้งและซ่อนเร้นที่ดําเนินการโดยหน่วยข่าวกรองของสหรัฐฯ เช่น โครงการ MKUltra ของ CIA และกล่าวถึงการทดลอง ESP บางอย่างที่อ้างอิงในบทความของ Alan Turing</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการโปร่งใส การกํากับดูแล และความรับผิดชอบในหน่วยงานข่าวกรอง โดยเน้นว่าการแจ้งเบาะแสมักไม่ส่งผลให้เกิดการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างที่สําคัญอย่างไร</li>
<li>งานชิ้นนี้ยังเปรียบเทียบความชอบของชุมชนข่าวกรองสหรัฐฯ ในการรวบรวมข้อมูลกับรัฐบาลจีน โดยตรวจสอบทฤษฎีสมคบคิดต่างๆ ข้อกล่าวหาเรื่องการทุจริต และเหตุการณ์ทางภูมิรัฐศาสตร์เพื่อทําความเข้าใจแรงจูงใจที่อยู่เบื้องหลังการกระทําบางอย่าง</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537">&quot;คุณมีปัญหา &#39;AI&#39; 27% ที่นี่&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37767205">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปราย Twitter หมุนรอบหัวข้อต่างๆเช่นการศึกษาระบบอัตโนมัติการลอกเลียนแบบและการใช้ AI ในการประเมินโดยเน้นถึงความกังวลเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ของมนุษย์ที่ลดลงในอุตสาหกรรมต่างๆ</li>
<li>ผู้เข้าร่วมกําลังตั้งคําถามถึงประสิทธิภาพของวิธีการประเมินในปัจจุบันและผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากการพึ่งพา AI มากเกินไป มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับประโยชน์ของการบ้านคุณค่าของการบรรยายด้วยตนเองและความยากลําบากในการดําเนินการเทคนิคการประเมินทางเลือก</li>
<li>มีการหยิบยกประเด็นเกี่ยวกับการใช้เครื่องมือตรวจจับการลอกเลียนแบบ AI ในทางที่ผิด, การโกงในสถาบันการศึกษา และคุณภาพการเรียนรู้ที่ลดลงเนื่องจากการรวม AI ในการศึกษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/">1.1.1.1 การค้นหาล้มเหลวในวันที่ 4 ตุลาคม 2023</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อวันที่ 4 ตุลาคม 2023 Cloudflare ประสบปัญหาการแก้ปัญหา DNS (Domain Name System) เนื่องจากข้อบกพร่องของซอฟต์แวร์ภายในซึ่งนําไปสู่การตอบสนอง DNS ของ SERVFAIL และป้องกันการใช้เวอร์ชันโซนรากใหม่</li>
<li>ปัญหาซึ่งส่งผลให้เกิดข้อผิดพลาดในการตรวจสอบได้รับการแก้ไขโดยการหยุดใช้ไฟล์โซนรากเก่า</li>
<li>Cloudflare กําลังวางแผนมาตรการเพื่อหลีกเลี่ยงเหตุการณ์ที่คล้ายกันในอนาคตซึ่งเกี่ยวข้องกับการปรับปรุงขั้นตอนการตรวจสอบและการทดสอบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37770523">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เมื่อวันที่ 4 ตุลาคม 2023 Cloudflare ประสบปัญหาไฟดับเนื่องจากการหมดอายุของลายเซ็น DNSSEC ทําให้เกิดปัญหาการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตสําหรับผู้ใช้</li>
<li>ผู้ใช้ได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับการขาดการแจ้งเตือนและแนะนําการปรับปรุงในแนวทางปฏิบัติในการตรวจสอบ</li>
<li>แม้จะมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการครอบงําและอิทธิพลของ Cloudflare ต่อโครงสร้างพื้นฐานอินเทอร์เน็ต แต่ผู้สนับสนุนยังคงยืนยันว่าให้บริการโซลูชั่นที่มีคุณค่าและสามารถปรับขนาดได้อย่างมีประสิทธิภาพในตลาด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p">ปัญหาเกี่ยวกับ 1.1.1.1 ตัวแก้ไขสาธารณะและ WARP</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare รายงานปัญหาการแก้ปัญหา DNS ด้วยตัวแก้ไขสาธารณะ 1.1.1.1 และบริการ WARP ซึ่งนําไปสู่ปัญหาต่างๆ สําหรับผู้ใช้</li>
<li>พวกเขาระบุปัญหาและกําลังดําเนินการแก้ไขโดยยังคงมีผลกระทบอยู่บ้าง</li>
<li>ในขณะเดียวกัน Cloudflare กําลังเห็นความล้มเหลวในการสร้างเพจที่เพิ่มขึ้น พวกเขากําลังติดตามผลลัพธ์ของการแก้ไขอย่างใกล้ชิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763143">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตัวแก้ไขสาธารณะของ Cloudflare (1.1.1.1) และบริการ WARP กําลังเผชิญกับความท้าทายกับลิงก์ archive.is เนื่องจากการสนับสนุนส่วนขยาย DNS ที่เข้ากันไม่ได้ ดูเหมือนว่า Archive.is จะจงใจส่งคืนผลลัพธ์ที่ผิดพลาดให้กับตัวแก้ไขของ Cloudflare ซึ่งอาจกังวลเรื่องความปลอดภัย</li>
<li>Cloudflare กําลังพัฒนาโซลูชันทางเลือกเพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้ สถานการณ์นี้นําไปสู่การสนทนาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความปลอดภัยและความเป็นส่วนตัวของ DNS รวมถึงการใช้งาน DNS-over-HTTPS (DoH)</li>
<li>ประเด็นอื่น ๆ ของการอภิปราย ได้แก่ บทบาทของตัวแก้ไข DNS ในการให้การควบคุมโดยผู้ปกครองและคุณสมบัติการบล็อกโฆษณานโยบายการเก็บรักษาข้อมูลการใช้บริการแก้ไข DNS ทางเลือกและความต้องการที่สําคัญสําหรับความซ้ําซ้อนในเซิร์ฟเวอร์ DNS</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-04]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-04</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe">ใช้ Stable Diffusion XL 1.0 ใน RAM ขนาด 298MB</a></h2>
<ul>
<li>พื้นที่เก็บข้อมูล &quot;vitoplantamura/OnnxStream&quot; มีไลบรารีการอนุมานแบบโอเพนซอร์ส OnnxStream ซึ่งออกแบบมาเพื่อจํากัดการใช้หน่วยความจําระหว่างการดําเนินการโมเดลแมชชีนเลิร์นนิ่ง</li>
<li>OnnxStream ช่วยให้สามารถดําเนินการโมเดลการแพร่กระจายที่เสถียรบนอุปกรณ์ที่มี RAM จํากัด เช่น Raspberry Pi Zero 2 ผ่านการวัดปริมาณแบบไดนามิกและแบบคงที่ซึ่งเป็นวิธีการเพิ่มประสิทธิภาพที่ให้การใช้หน่วยความจําต่ํากว่า OnnxRuntime</li>
<li>พื้นที่เก็บข้อมูลมีตัวอย่างการใช้งานเกณฑ์มาตรฐานประสิทธิภาพและคุณสมบัติโดยละเอียดของเครื่องมือ Stable Diffusion พร้อมกับเครดิตสําหรับโครงการดั้งเดิมข้อมูลเวอร์ชันรายละเอียดทรัพยากรและภาษาการเขียนโปรแกรมที่เกี่ยวข้อง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752632">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์มุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของซอฟต์แวร์ Stable Diffusion XL 1.0 โดยเน้นการใช้หน่วยความจําและการแลกเปลี่ยนความเร็วโดยเฉพาะ</li>
<li>ประสบการณ์และคําแนะนําของผู้ใช้เกี่ยวกับซอฟต์แวร์โดยเฉพาะอย่างยิ่งการใช้งานสําหรับการสร้างภาพได้รับการกล่าวถึงอย่างกว้างขวางโดยมีข้อกังวลบางประการเกี่ยวกับการใช้หน่วยความจําเวลาในการอนุมานและข้อกําหนดของฮาร์ดแวร์</li>
<li>การอภิปรายยังเปิดเผยประเด็นที่เกี่ยวข้องกับการควบคุมเทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่และความแตกต่างระหว่างการโจรกรรมและการละเมิดลิขสิทธิ์ควบคู่ไปกับข่าวเกี่ยวกับความพร้อมใช้งานของโมเดล SD และส่วนประกอบการสตรีม ONNX</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html">การหักล้างการคํานวณระดับความปลอดภัยของ Kyber-512 ของ NIST</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์ดังกล่าวทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการคํานวณที่ไม่ถูกต้องและการขาดความโปร่งใสในการประเมินระบบการเข้ารหัสลับ Kyber-512 โดย NIST (สถาบันมาตรฐานและเทคโนโลยีแห่งชาติ)</li>
<li>กระบวนการตรวจสอบของ NIST ถูกตั้งคําถามเพื่อสนับสนุน Kyber-512 ซึ่งเกี่ยวข้องกับ NSA (National Security Agency) ซึ่งนําไปสู่การโต้เถียงและเรียกร้องให้มีความโปร่งใสและความเข้าใจที่ชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงข้อได้เปรียบที่เป็นไปได้ของระบบการเข้ารหัสทางเลือกเช่น NTRU และวิพากษ์วิจารณ์อคติที่อาจเกิดขึ้นและข้อบกพร่องที่ถูกกล่าวหาในการประเมินความปลอดภัยของ NIST</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756656">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จุดสนใจหลักของการอภิปรายคือความน่าเชื่อถือและความน่าเชื่อถือของสถาบันมาตรฐานและเทคโนโลยีแห่งชาติ (NIST) ในการเลือกอัลกอริทึมการเข้ารหัส</li>
<li>มีการคาดเดาเกี่ยวกับการแทรกแซงที่เป็นไปได้จาก NSA ทําให้เกิดแบ็คดอร์ที่อาจเกิดขึ้นหรืออัลกอริธึมที่ถูกบุกรุก</li>
<li>ความจําเป็นในการโปร่งใสการสื่อสารที่ชัดเจนและการประเมินอย่างอิสระในการกําหนดมาตรฐานอัลกอริทึมถูกขีดเส้นใต้โดยเน้นถึงความสําคัญของแง่มุมเหล่านี้ในการรักษาความไว้วางใจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres">Pgroll: การโยกย้ายสคีมาแบบ zero-downtime, reversible สําหรับ Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Xata เปิดตัวการทําซ้ําครั้งแรกของ pgroll ซึ่งเป็นยูทิลิตีบรรทัดคําสั่งที่ส่งเสริมการโยกย้ายสคีมาที่ปลอดภัยและย้อนกลับได้สําหรับ PostgreSQL</li>
<li>pgroll ลดความเสี่ยงในการโยกย้ายสคีมาฐานข้อมูลโดยเปิดใช้งานคําจํากัดความของการย้ายโดยใช้รูปแบบ JSON รักษาเวอร์ชันสคีมาคู่ในระหว่างการย้ายอนุญาตให้ย้อนกลับทันทีและมั่นใจได้ว่าไม่มีการหยุดทํางาน</li>
<li>Xata มุ่งมั่นที่จะพัฒนา pgroll ต่อไป เครื่องมือนี้ทําให้วงจรชีวิตที่สมบูรณ์ของการเปลี่ยนแปลงสคีมาเป็นไปโดยอัตโนมัติและมีอินเทอร์เฟซบรรทัดคําสั่งที่ใช้งานง่าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752366">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จุดสนใจหลักของการสนทนาคือ pgroll ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ใช้สําหรับการโยกย้ายสคีมาที่ไม่มีการหยุดทํางานและย้อนกลับได้ในฐานข้อมูล PostgreSQL ทําให้สามารถเปลี่ยนแปลงสคีมาได้ในขณะที่ยังคงเข้าถึงทั้งเวอร์ชันเก่าและเวอร์ชันใหม่</li>
<li>ประสิทธิภาพของ pgroll และความสามารถในการจัดการสคีมาที่ซับซ้อนเป็นประเด็นสําคัญที่น่ากังวลในการเปรียบเทียบ</li>
<li>เครื่องมือการโยกย้ายยอดนิยมอื่น ๆ เช่น Flyway และ Liquibase ถูกกล่าวถึงเพื่อวัตถุประสงค์ในการเปรียบเทียบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font">เฮ้คอมพิวเตอร์ทําให้ฉันเป็นแบบอักษร</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเล่าประสบการณ์ของพวกเขาในการพัฒนาโมเดลแมชชีนเลิร์นนิ่งเชิงกําเนิดเพื่อสอนคอมพิวเตอร์เพื่อสร้างแบบอักษรในโครงการที่เรียกว่า &#39;FontoGen&#39;</li>
<li>บทความนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความท้าทายในการสร้างแบบอักษรและอธิบายโครงสร้างแบบจําลองซึ่งเกี่ยวข้องกับการใช้ BERT ที่ผ่านการฝึกอบรมล่วงหน้าและการฝังแบบอักษร</li>
<li>โพสต์สรุปด้วยความกระตือรือร้นของผู้เขียนเกี่ยวกับศักยภาพของโครงการและโอกาสของการใช้งานในอนาคตในขอบเขตของปัญญาประดิษฐ์และการสร้างแบบอักษร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750859">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามีศูนย์กลางอยู่ที่การประยุกต์ใช้ AI โดยเฉพาะล่ามรหัส GPT-4 เพื่อเปลี่ยนสัญลักษณ์ขาวดําเป็น SVG เพื่อสร้างแบบอักษร</li>
<li>ผู้เข้าร่วมมีมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับศักยภาพและข้อ จํากัด ของแบบอักษรที่สร้างโดย AI ควบคู่ไปกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับอุตสาหกรรมการออกแบบรวมถึงข้อกังวลด้านลิขสิทธิ์</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับการบ่อนทําลายงานฝีมือและการลดคุณค่าของงานมนุษย์ที่อาจเกิดขึ้นนั้นถูกถ่วงดุลด้วยความกระตือรือร้นสําหรับโอกาสและการเข้าถึงโดย AI ในการสร้างแบบอักษร</li>
</ul>
<h2><a href="https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon">บีบีซียอมแพ้ในหัวข้อ, ติดกับ Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>หลายแบรนด์เช่น British Broadcasting Corporation (BBC), National Football League และ CBS News ได้ยุติการใช้ Threads by Instagram เนื่องจากการมีส่วนร่วมของผู้ใช้ไม่ดี</li>
<li>บีบีซียังคงรักษาบัญชี Mastodon ที่โฮสต์ด้วยตนเองแม้จะมีการเปลี่ยนแปลงนี้ซึ่งบ่งบอกถึงการตั้งค่าสําหรับแพลตฟอร์มที่ให้การควบคุมและความยืดหยุ่นที่มากขึ้น</li>
<li>การตัดสินใจของบีบีซีอาจได้รับอิทธิพลจากความกังวลเกี่ยวกับนโยบายการแบนทางภูมิศาสตร์ของบริษัทแม่ของ Instagram Meta และการไม่มี API สาธารณะสําหรับโพสต์อัตโนมัติบน Threads</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759871">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บีบีซีได้ตัดสินใจที่จะวางคุณสมบัติเฉพาะข่าวของพวกเขา Threads ในแอพโดยเปลี่ยนโฟกัสไปที่ Mastodon เนื่องจากความไม่พอใจจากผู้ใช้เช่นคําแนะนําเนื้อหาที่ไม่ต้องการบน Instagram</li>
<li>อิทธิพลที่เป็นอันตรายของโซเชียลมีเดียต่อวาทกรรมและความยากลําบากในการสร้างเครือข่ายสังคมออนไลน์ที่ประสบความสําเร็จได้รับการเน้นย้ําในบทความโดยเน้นย้ําถึงความไม่แน่นอนเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของข่าวบนแพลตฟอร์มทางเลือกเช่น Bluesky และ Mastodon</li>
<li>การใช้เธรดบน Instagram เพื่อรับข้อมูลพฤติกรรมที่มีค่าและการพรรณนาถึงผลกระทบที่กระทบกระเทือนจิตใจของสงครามเย็นในภาพยนตร์เรื่อง &quot;Threads&quot; ก็ถูกกล่าวถึงเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station">ชายดีทรอยต์ขโมย 800 แกลลอนโดยใช้ Bluetooth เพื่อแฮ็กปั๊มน้ํามันที่สถานี</a></h2>
<ul>
<li>ชายคนหนึ่งจากดีทรอยต์ใช้เทคโนโลยี Bluetooth เพื่อเข้าถึงและควบคุมปั๊มแก๊สจากระยะไกลทําให้เขาสามารถขโมยก๊าซได้โดยไม่ต้องจ่ายเงิน</li>
<li>เจ้าของปั๊มน้ํามันได้รับผลกระทบอย่างมากโดยมีมูลค่าความเสียหายเกือบ 3,000 ดอลลาร์จากการแฮ็กนี้ แม้ว่าผู้ต้องสงสัยจะถูกจับในภาพจากกล้องวงจรปิด แต่ชายคนดังกล่าวก็ยังคงอยู่</li>
<li>เหตุการณ์ที่คล้ายกันได้เกิดขึ้นก่อนหน้านี้ซึ่งนําไปสู่ความตื่นตัวที่เพิ่มขึ้นจากพนักงานปั๊มน้ํามันที่ได้รับคําแนะนําให้เกี่ยวข้องกับตํารวจในทุกสัญญาณของกิจกรรมที่น่าสงสัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751140">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้เป็นการอภิปรายที่ครอบคลุมเกี่ยวกับข้อกังวลด้านความปลอดภัยต่างๆที่ปั๊มน้ํามันรวมถึงการแฮ็กการโจรกรรมและประสิทธิภาพของการล็อค</li>
<li>มันเจาะลึกเข้าไปในเรื่องต่างๆเช่นความคุ้มครองการประกันสําหรับการสูญเสียที่เกี่ยวข้องกับการโจรกรรมความรับผิดชอบของพนักงานปั๊มน้ํามันและวิธีการชําระเงิน</li>
<li>นอกจากนี้ยังเน้นถึงผลกระทบทางศีลธรรมและความปลอดภัยจากการโจรกรรมรวมถึงความท้าทายมากมายที่เจ้าของปั๊มน้ํามันต้องเผชิญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/graph-mining">ห้องสมุดการทําเหมืองกราฟ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;graph-mining&quot; เป็นโครงการโอเพ่นซอร์สที่พัฒนาโดย Google ซึ่งโฮสต์บน GitHub โดยนําเสนอเครื่องมือสําหรับการขุดกราฟรวมถึงการจัดกลุ่มในหน่วยความจํา</li>
<li>ชุดเครื่องมือพบประโยชน์ในการทําเหมืองข้อมูลและแอปพลิเคชันแมชชีนเลิร์นนิ่งที่ต้องการโครงสร้างกราฟ</li>
<li>พร้อมกับเอกสารจรรยาบรรณและนโยบายความปลอดภัยโครงการได้รับอนุญาตภายใต้ใบอนุญาต Apache-2.0</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753442">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google มีโอเพ่นซอร์สห้องสมุดการขุดกราฟใหม่ดึงดูดความสนใจและการอภิปรายเนื่องจากขาดเอกสารหรือตัวอย่าง</li>
<li>การสนทนาหมุนรอบความสําคัญของการมีเอกสารเพียงพอและความท้าทายในการถอดรหัสการใช้งานของห้องสมุดโดยไม่มีมัน</li>
<li>การอภิปรายยังเกี่ยวข้องกับการเปรียบเทียบกับไลบรารีการประมวลผลกราฟอื่น ๆ และกล่าวถึงการสมัครโปรแกรมของ Y Combinator</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706">Amazon ใช้อัลกอริธึมเพื่อทดสอบว่าสามารถเพิ่มราคาได้มากเพียงใด: FTC</a></h2>
<ul>
<li>Amazon ใช้กลยุทธ์ที่เรียกว่า &quot;Project Nessie&quot; เพื่อสํารวจว่าสามารถยกระดับราคาได้มากเพียงใดโดยหวังว่าคู่แข่งจะปฏิบัติตามตามที่เปิดเผยโดย Federal Trade Commission (FTC)</li>
<li>กลยุทธ์นี้เป็นส่วนหนึ่งของการฟ้องร้องของ FTC ต่อ Amazon โดยกล่าวหาว่ายักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีมีอิทธิพลเกินควรต่อราคาผู้บริโภค</li>
<li>การเปิดเผยของ &quot;Project Nessie&quot; เน้นย้ําถึงความกังวลและมุ่งเน้นไปที่แนวทางปฏิบัติในการต่อต้านการแข่งขันที่อาจเกิดขึ้นของบริษัทเทคโนโลยีที่โดดเด่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37755648">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Financial Times เปิดเผยว่า Amazon ใช้อัลกอริธึมเพื่อทดสอบการขึ้นราคาที่ยอมรับได้ แต่การขึ้นราคายังคงขึ้นอยู่กับการอนุมัติจากฝ่ายบริหาร</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับพฤติกรรมต่อต้านการแข่งขันที่อาจเกิดขึ้นของ Amazon รวมถึงการจับคู่ราคาการกําหนดราคาที่กินสัตว์อื่นและการละเมิดแนวทางปฏิบัติในการต่อต้านการผูกขาดที่อาจเกิดขึ้นเนื่องจากการครอบงําตลาด</li>
<li>บทความนี้ยังเจาะลึกถึงบทบาทของผู้ถือหุ้นในการตัดสินใจขององค์กรข้อเสียของการผูกขาดความน่าเชื่อถือของ Starlink ของ Elon Musk และปัญหาผลิตภัณฑ์ลอกเลียนแบบใน Amazon รวมถึงเครื่องชาร์จ Apple ปลอมส่วนใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.careerfair.io/online-maze">ฉันสมัครงาน 250 งานและกําหนดเวลาว่าแต่ละคนใช้เวลานานแค่ไหน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้ทําการศึกษาเกี่ยวกับเวลาที่ต้องใช้ในการสมัครงาน 250 ตําแหน่งพบว่าเวลาสมัครเฉลี่ยอยู่ที่ 2.7 นาที</li>
<li>การศึกษาระบุว่าเวลาในการสมัครมีแนวโน้มที่จะเพิ่มขึ้นตามขนาดของ บริษัท และภาคส่วนต่างๆเช่นรัฐบาลการบินและอวกาศและการให้คําปรึกษามีการใช้งานที่ยาวนาน</li>
<li>ผู้เขียนตั้งข้อสังเกตว่าระบบติดตามผู้สมัคร (ATS) รุ่นเก่าเช่น Workday และ Taleo มีแนวโน้มที่จะขยายระยะเวลาการสมัครงานอย่างมีนัยสําคัญ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753292">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความระบุความท้าทายและความผิดหวังหลายอย่างที่พบในขั้นตอนการสมัครงานรวมถึงประสบการณ์เชิงลบกับระบบอัตโนมัติและระยะเวลาการสมัครที่ยาวนาน</li>
<li>นําเสนอการอภิปรายเกี่ยวกับการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในการประเมินเรซูเม่ด้วยความกังวลเกี่ยวกับประวัติย่อที่ฉ้อโกงและกล่าวถึงผลกระทบของการ จํากัด การสมัครงานต่อทั้งผู้สมัครและนายจ้าง</li>
<li>ข้อความเน้นถึงความจําเป็นในการปรับแต่งในประวัติย่อและจดหมายปะหน้าให้ความกระจ่างเกี่ยวกับเวลาตอบสนองที่แตกต่างกันจาก บริษัท ต่างๆและเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการปรับปรุงขั้นตอนการจ้างงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html">คําแนะนําด้านอาชีพ (2013)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแนะนําให้คนหนุ่มสาวไตร่ตรองอย่างรอบคอบเกี่ยวกับการเลือกอาชีพของพวกเขาโดยยืนยันว่างานสามารถกําหนดบุคลิกของพวกเขาได้อย่างมีนัยสําคัญ</li>
<li>พวกเขาเสนอให้สังเกตผู้เชี่ยวชาญที่มีอายุมากกว่าในสาขาที่คาดหวังสามารถให้ข้อมูลเชิงลึกที่มีค่าเกี่ยวกับอนาคตที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>งานชิ้นนี้เน้นที่การค้นพบตนเองและความจําเป็นในการท้าทายบรรทัดฐานทางสังคมเมื่อตัดสินใจในอาชีพส่งเสริมการแสวงหาประสบการณ์ที่แปลกใหม่และให้ความสําคัญกับความพึงพอใจส่วนบุคคลมากกว่าผลประโยชน์ทางการเงิน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759873">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนอธิบายถึงการเปลี่ยนจากดนตรีไปสู่การพัฒนาซอฟต์แวร์โดยเน้นข้อดีของการได้รับมุมมองการเรียนรู้จากเพื่อนร่วมงานที่มีอายุมากกว่าและการรักษาสมดุลระหว่างชีวิตและการทํางาน</li>
<li>พวกเขาตั้งคําถามถึงขอบเขตที่สภาพแวดล้อมและงานส่งผลกระทบต่ออัตลักษณ์โดยอ้างถึงการทดลองเรือนจําสแตนฟอร์ดและเน้นย้ําถึงความสําคัญของการแสวงหาความสนใจส่วนตัวและรักษาการคิดเชิงวิพากษ์</li>
<li>ผู้เขียนเน้นการเลือกที่สอดคล้องกับค่านิยมและเป้าหมายการสร้างนิสัยที่ดีและบรรลุผลสําเร็จส่วนบุคคลนอกงาน พวกเขายังพิจารณาผลกระทบของการเลือกวิถีชีวิตเช่นการบริโภคเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ต่อสุขภาพโดยรวม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html">Daisugi เทคนิคญี่ปุ่นในการปลูกต้นไม้จากต้นไม้อื่น ๆ (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Daisugi เป็นวิธีของญี่ปุ่นในการปลูกต้นไม้หลายต้นจากต้นเดียวเพื่อให้ได้ไม้ตรงซึ่งใช้เป็นหลักในสถาปัตยกรรม</li>
<li>Open Culture เป็นแพลตฟอร์มออนไลน์ที่ให้บริการแหล่งข้อมูลการศึกษาและหลักสูตรปริญญาฟรีมากมายโดยมีเป้าหมายเพื่ออํานวยความสะดวกในการเข้าถึงสื่อทางวัฒนธรรมและการศึกษาที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759366">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจเทคนิคญี่ปุ่นของ Daisugi ซึ่งตรงกันข้ามกับเทคนิคของยุโรป</li>
<li>มันตั้งใจที่จะเปลี่ยนไปใช้การชําระเงินด้วยบัตรแบบไร้สัมผัสในญี่ปุ่นข้อ จํากัด และการใช้เทคโนโลยีที่ล้าสมัยอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความสําคัญของการอนุรักษ์วัฒนธรรมและความหลากหลายของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตทั่วโลก</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/">รีวิว: Framework Laptop ในที่สุดก็ได้รับการกําหนดค่า AMD Ryzen และมันก็ค่อนข้างดี</a></h2>
<ul>
<li>Framework Laptop 13 ได้เปิดตัวการกําหนดค่า AMD Ryzen ซึ่งให้ประสิทธิภาพกราฟิกที่เหนือกว่าเมื่อเทียบกับ Intel</li>
<li>การออกแบบแล็ปท็อปยังคงไม่เปลี่ยนแปลงและเมนบอร์ด Ryzen เข้ากันได้กับเคส Framework Laptop 13 ที่มีอยู่ทําให้มั่นใจได้ถึงความเข้ากันได้แบบย้อนหลัง</li>
<li>ในขณะที่การปรับแต่งพอร์ตสามารถใช้ได้กับโมดูลส่วนขยายผู้ใช้ต้องตระหนักว่าบางโมดูลทํางานได้ดีขึ้นในพอร์ตเฉพาะ โดยเฉพาะอย่างยิ่งอายุการใช้งานแบตเตอรี่อาจลดลงเมื่อเชื่อมต่อโมดูล USB-A กับพอร์ตบางพอร์ต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752950">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ Framework Laptop คุณสมบัติเช่นตัวเลือกโปรเซสเซอร์ AMD Ryzen และการเปรียบเทียบกับแบรนด์เช่น ThinkPad</li>
<li>ผู้ใช้ได้รายงานอายุการใช้งานแบตเตอรี่ที่สั้นลงด้วยรุ่น AMD ซึ่งอาจเกิดจากการจัดเรียงพอร์ต USB และพวกเขาถกเถียงกันถึงข้อดีของการบัดกรีกับ RAM แบบซ็อกเก็ต</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงโอกาสของระบบนิเวศสําหรับชิ้นส่วนที่อัพเกรดได้ความเป็นไปได้ในการผลิต PCB ส่วนประกอบคอมพิวเตอร์ประสิทธิภาพสูงและความเป็นไปได้และความกังวลเกี่ยวกับการจัดส่งแล็ปท็อป Framework ไปยังประเทศจีน</li>
</ul>
<h2><a href="https://trigger.dev">Trigger.dev V2 – ทางเลือกชั่วคราวสําหรับนักพัฒนา TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Trigger.dev ซึ่งเป็นทางเลือกโอเพ่นซอร์สสําหรับ Zapier ได้ตอบสนองต่อความคิดเห็นของผู้ใช้โดยลดความซับซ้อนของสถาปัตยกรรมสําหรับการโฮสต์ด้วยตนเองและอํานวยความสะดวกในการมีส่วนร่วม</li>
<li>ทีมงานวางแผนที่จะขยายการสนับสนุนไปยังเซิร์ฟเวอร์ที่ทํางานมานานหลายเฟรมเวิร์กฟังก์ชันพื้นหลังและทริกเกอร์การสํารวจความคิดเห็นอื่น ๆ</li>
<li>บริษัทสนับสนุนความคิดเห็นของชุมชนอย่างต่อเนื่องและรักษาความโปร่งใสเกี่ยวกับความคืบหน้าของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750763">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trigger.dev V2 เป็นทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่เพิ่งเปิดตัวใหม่สําหรับ Zapier โดยนําเสนอการปรับปรุงในการโฮสต์ด้วยตนเองสถาปัตยกรรมและการรวม API</li>
<li>เครื่องมือนี้ได้รับการยกย่องในเรื่องความสะดวกในการใช้งานความสามารถในการจัดการงานที่ดําเนินมายาวนานการผสานรวม API ที่มีประสิทธิภาพและการอัปเดต UI</li>
<li>การอัปเดตในอนาคตที่มีแนวโน้มและความแตกต่างทางโครงสร้างเหนือแพลตฟอร์มอื่น ๆ ได้รับการตอบรับในเชิงบวกทําให้เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสําหรับผู้ใช้ที่ต้องการเปลี่ยนแพลตฟอร์มเช่น BullMQ, Windmill และ Temporal</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html">ราคาไม้แปรรูปลดลง 11% YoY</a></h2>
<ul>
<li>บทความรายงานราคาไม้ลดลง 11% เมื่อเทียบกับปีก่อน</li>
<li>บ่งชี้ว่าการเปลี่ยนไปใช้สัญญา Lumber Futures ใหม่ที่ส่งมอบทางกายภาพมีอิทธิพลต่อการเปรียบเทียบราคาในระยะยาว</li>
<li>มีแนวโน้มความต้องการไม้ตามฤดูกาลโดยราคามักจะถึงจุดสูงสุดในเดือนเมษายนหรือพฤษภาคม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756714">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นถึงสภาวะตลาดปกติที่อาจเกิดขึ้นซึ่งนําไปสู่การลดลงของราคาไม้แปรรูปหลังจากการเพิ่มขึ้นจากการระบาดใหญ่</li>
<li>นอกจากนี้ยังเจาะลึกถึงอิทธิพลของโรคส้มเขียวหวานและการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศต่อการเกษตรซึ่งเป็นที่สนใจของอุตสาหกรรมรวมถึงการก่อสร้างและบริการอาหาร</li>
<li>ประเด็นที่ถกเถียงกันคือราคาบริการจัดส่งอาหารที่สูงและปัจจัยที่ส่งผลกระทบต่อราคาไม้อัดทําให้มีมุมมองที่หลากหลายว่าการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมต่างๆอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/">รีวิว Fairphone 5: โทรศัพท์ซ่อมได้ไม่ยอมแพ้ที่สุด</a></h2>
<ul>
<li>Fairphone เพิ่งเปิดตัว Fairphone 5 สมาร์ทโฟนที่ได้รับการยกย่องว่าให้ความสําคัญกับความสามารถในการซ่อมแซมและความรับผิดชอบต่อสิ่งแวดล้อมโดยมีการออกแบบที่ทันสมัยจอแสดงผล OLED 1224x2770 แบตเตอรี่ 4,200mAh พื้นที่เก็บข้อมูล 256GB และ RAM 8GB</li>
<li>แม้ว่าความพร้อมใช้งานในปัจจุบันจะ จํากัด เฉพาะในยุโรป แต่ก็มีศักยภาพสําหรับการเปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในอนาคต แม้จะได้รับการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับประสิทธิภาพและราคากล้องโดยเฉลี่ย แต่ก็ยังคงเป็นตัวเลือกอันดับต้น ๆ สําหรับผู้บริโภคที่ให้ความสําคัญกับผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมและความรับผิดชอบต่อสังคม</li>
<li>Fairphone 5 อ้างว่ามีหน้าต่างรองรับที่ยาวขึ้นถึงแปดปีและสามารถถอดประกอบได้อย่างสมบูรณ์ด้วยไขควงมาตรฐานซึ่งบ่งบอกถึงความมุ่งมั่นในการมีอายุยืนยาวและซ่อมแซมได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751924">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความสามารถในการซ่อมแซมโทรศัพท์ความยั่งยืนและความชอบของผู้ใช้เป็นหลักโดยเน้นที่รุ่น Fairphone ความกังวลที่เกิดขึ้นรวมถึงความพร้อมของชิ้นส่วนอะไหล่และการสนับสนุนอายุการใช้งานที่ยาวนานสําหรับรุ่นเก่า</li>
<li>หัวข้อสําคัญที่ครอบคลุม ได้แก่ ความคุ้มค่าของการซ่อมแซมเทียบกับการซื้อใหม่ผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของขยะอิเล็กทรอนิกส์ความสําคัญของการใช้วัสดุที่ยั่งยืนและปัจจัยต่างๆเช่นการถอดแจ็คหูฟังหรือการประยุกต์ใช้ Bluetooth สําหรับเสียง</li>
<li>มีความชื่นชมอย่างต่อเนื่องสําหรับระบบปฏิบัติการอย่างต่อเนื่องและการอัปเดตความปลอดภัยที่นําเสนอโดยโทรศัพท์ระดับไฮเอนด์เช่น iPhone ในอินเดียและการอภิปรายเกี่ยวกับแนวโน้มเทคโนโลยีในอนาคตที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-03]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-03</a></h1>
<h2><a href="https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/">กลับไปที่สํานักงานเป็นพล่ามและทุกคนรู้ดี</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนให้รายละเอียดเกี่ยวกับประสบการณ์เชิงลบของพวกเขาเกี่ยวกับการลาออกจากงานเนื่องจากนโยบายการคืนสํานักงานที่บังคับใช้ซึ่งชี้ให้เห็นว่าอาจนําไปสู่ขวัญกําลังใจที่ลดลงและการสูญเสียความสามารถ</li>
<li>บริษัท ที่บังคับใช้นโยบายการคืนสินค้าอาจประสบปัญหาในการจ้างและรักษาพนักงานไว้ในอนาคตตามการคาดการณ์ของผู้เขียน</li>
<li>โพสต์ยังสร้างความกังวลให้กับพนักงานวีซ่า H-1B และวิพากษ์วิจารณ์ บริษัท ต่างๆที่เพิกเฉยต่อข้อดีของการทํางานระยะไกลและความชอบของพนักงาน มุมมองของผู้เขียนได้จุดประกายการอภิปราย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739376">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้มุ่งเน้นไปที่ความไม่พอใจในหมู่คนงานในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีเกี่ยวกับ บริษัท ที่กลับไปทํางานด้วยตนเองหลังจากเปลี่ยนไปทํางานระยะไกลในช่วงการระบาดใหญ่</li>
<li>ท่ามกลางคํามั่นสัญญาของตัวเลือกการทํางานระยะไกลแบบถาวรบาง บริษัท ได้เปลี่ยนจุดยืนซึ่งนําไปสู่ความไม่พอใจของพนักงาน บทความแนะนําพนักงานอาจเลือกบริษัทที่สอดคล้องกับรูปแบบการทํางานที่ต้องการ</li>
<li>นอกจากนี้ยังกล่าวถึงความจําเป็นในการปรับปรุงสัญญาเพื่อรวมนโยบายการทํางานระยะไกลและผลที่ตามมาของการเปลี่ยนแปลงในนั้น กล่าวถึง บริษัท เช่น Amazon, Google, Lyft และ Facebook และแบบสอบถามของพนักงานที่อาจจําเป็นต้องย้ายที่ทํางาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.python.org/downloads/release/python-3120/">งูหลาม 3.12</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12.0 ซึ่งเป็นรุ่นหลักใหม่ล่าสุดของภาษาการเขียนโปรแกรม Python นําเสนอคุณสมบัติใหม่การเพิ่มประสิทธิภาพและการแก้ไขข้อบกพร่อง</li>
<li>การเพิ่มที่สําคัญรวมถึงการแยกวิเคราะห์ f-string ที่ได้รับการปรับปรุงการสนับสนุนโปรโตคอลบัฟเฟอร์ API การดีบัก / โปรไฟล์ใหม่ข้อความแสดงข้อผิดพลาดที่ได้รับการปรับปรุงและการปรับปรุงคําอธิบายประกอบประเภท การเปิดตัวยังคาดการณ์ว่าประสิทธิภาพโดยรวมจะเพิ่มขึ้น 5%</li>
<li>ประกอบกับการเปิดตัวเป็นเอกสารทรัพยากรและไฟล์การติดตั้งที่เหมาะกับระบบปฏิบัติการต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737519">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายหมุนรอบด้านการเขียนโปรแกรม Python ต่างๆรวมถึงการปรับปรุงใหม่ใน Python 3.12 และการใช้ kwargs - อนุสัญญาสําหรับการส่งผ่านอาร์กิวเมนต์คําหลักในการเรียกฟังก์ชัน</li>
<li>การถกเถียงยังให้น้ําหนักกับการพิมพ์แบบไดนามิกซึ่งเป็นคุณสมบัติที่ช่วยให้ Python สามารถกําหนดประเภทตัวแปรที่รันไทม์ได้</li>
<li>การรวมความคิดเห็นทางการเมืองในการอัปเดตรายการเป็นอีกหัวข้อหนึ่งที่ถกเถียงกันโดยเน้นถึงความหลากหลายของความคิดเห็นในชุมชนเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/">ใช้ประโยชน์จาก iPhone 4</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้สร้างการแหกคุกชื่อ &#39;กาล่า&#39; สําหรับ iOS 4 ที่ติดตั้งบน iPhone 4 และได้พัฒนาชุดรายละเอียดหกส่วนเพื่อบันทึกกระบวนการสร้าง</li>
<li>&#39;Gala&#39; ประกอบด้วยแอปพลิเคชัน Python, Cocoa GUI, Rust payload, เกม Cocoa Touch และยูทิลิตี้ C ซึ่งเป็นชุดโปรแกรมที่ครอบคลุมสําหรับการเจลเบรค iPhone 4</li>
<li>ผู้เขียนได้ทําให้ซอร์สโค้ดและเอกสารเปิดเผยต่อสาธารณชนสําหรับการวิจารณ์และการทดสอบแบ่งปันความกระตือรือร้นที่มีต่อโครงการเนื่องจากพวกเขาเคยสร้างการปรับแต่งสําหรับโทรศัพท์ที่ถูกเจลเบรค</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37736318">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้ให้รายละเอียดเกี่ยวกับการเดินทางของผู้เขียนและความซับซ้อนที่เกี่ยวข้องกับการพัฒนาการแหกคุกสําหรับ iPhone 4 รวมถึงการใช้แอปพลิเคชัน Python, อินเทอร์เฟซผู้ใช้แบบกราฟิก, เพย์โหลด Rust และยูทิลิตี้บนอุปกรณ์</li>
<li>การอภิปรายในความคิดเห็นมุ่งเน้นไปที่การสกัดข้อมูลจาก iPhone รุ่นเก่าการหาประโยชน์จากช่องโหว่และการเปรียบเทียบเครื่องมือสําหรับอุปกรณ์ Android</li>
<li>ในที่สุดผู้เขียนวิพากษ์วิจารณ์สถานะปัจจุบันของสมาร์ทโฟนและแสดงความชื่นชอบ iPhone SE ดั้งเดิม การกล่าวถึงแอปพลิเคชันสําหรับ Y Combinator (YC) Winter 2024 รอบหมายถึงโอกาสที่เป็นไปได้สําหรับนักพัฒนาที่ต้องการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">ใครกําลังจ้าง? (ตุลาคม 2566)</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้เป็นแพลตฟอร์มสําหรับ บริษัท ต่างๆในการเผยแพร่ตําแหน่งงานว่างโดยสรุปรายละเอียดอย่างชัดเจนรวมถึงสถานที่โอกาสในการทํางานระยะไกลการฝึกงานและข้อกําหนดของวีซ่า</li>
<li>ผู้อ่านควรมีส่วนร่วมกับโพสต์รับสมัครงานหากสนใจเป็นการส่วนตัวและงดส่งข้อร้องเรียนเกี่ยวกับงานที่ระบุไว้</li>
<li>โพสต์ยังมีคําแนะนําสําหรับเว็บไซต์ค้นหางานต่างๆและให้ลิงก์ไปยังเธรดที่เกี่ยวข้องกับหัวข้อ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้รวบรวมตําแหน่งงานว่างจาก บริษัท หลายแห่งที่ครอบคลุมอุตสาหกรรมต่างๆเช่นวิศวกรรมซอฟต์แวร์การจัดการผลิตภัณฑ์และวิทยาศาสตร์ข้อมูล</li>
<li>บริษัท ที่กล่าวถึงครอบคลุม SpaceX, Davinci Trading, Stellar Science, Felt และอื่น ๆ โดยบางแห่งเสนอการทํางานระยะไกลในขณะที่บริษัทอื่น ๆ จําเป็นต้องมีการแสดงตนในสถานที่</li>
<li>โพสต์ยังเจาะลึกช่วงเงินเดือนสําหรับตําแหน่งเหล่านี้และกล่าวถึงการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับกฎหมายการจ้างงานในส่วนความคิดเห็น</li>
</ul>
<h2><a href="https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/">Microsoft Defender ถูกตั้งค่าสถานะเบราว์เซอร์ Tor เป็นโทรจันและลบออก</a></h2>
<ul>
<li>ซอฟต์แวร์ป้องกันไวรัส Defender ของ Microsoft ระบุเบราว์เซอร์ Tor เวอร์ชันล่าสุดผิดพลาดว่าเป็นมัลแวร์ที่เป็นอันตรายสร้างการแจ้งเตือนที่ผิดพลาดสําหรับผู้ใช้ Windows</li>
<li>สาเหตุที่น่าสงสัยสําหรับปัญหานี้เป็นวิธีการตรวจจับฮิวริสติกใหม่ที่ Defender ใช้</li>
<li>ตัวแทนของ Tor แนะนําให้ตรวจสอบแหล่งดาวน์โหลดของเบราว์เซอร์และเพิ่ม Tor ลงในรายการยกเว้นของ Microsoft ปัจจุบัน Microsoft ยังไม่ได้ออกคําตอบอย่างเป็นทางการต่อปัญหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740468">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความท้าทายและข้อบกพร่องของ Microsoft Defender รวมถึงการตรวจจับผลบวกที่ผิดพลาดบ่อยครั้งและความยากลําบากในการข้ามหรือปิดใช้งานการป้องกันแบบเรียลไทม์</li>
<li>มีความหงุดหงิดของผู้ใช้อย่างมากเกี่ยวกับประสิทธิภาพทั่วไปของซอฟต์แวร์ป้องกันไวรัสและความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้นโดยระบอบเผด็จการ</li>
<li>มันกล่าวถึงความยากลําบากในการติดตั้ง Firefox บนระบบปฏิบัติการ Windows 11 ใหม่และองค์ประกอบของความประหลาดใจในการใช้งาน Windows อย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm">โมเดลภาษาสตรีมมิ่งที่มีประสิทธิภาพพร้อมอ่างความสนใจ</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ &quot;streaming-llm&quot; มีจุดมุ่งหมายเพื่อใช้ Large Language Models (LLMs) ในแอปพลิเคชันสตรีมมิ่งโดยไม่ลดทอนประสิทธิภาพหรือประสิทธิภาพเอาชนะการใช้หน่วยความจําและข้อ จํากัด ในการจัดการข้อความที่ยาวขึ้น</li>
<li>โครงการนี้แนะนําแนวคิดของอ่างล้างจานและเฟรมเวิร์ก StreamingLLM ซึ่งช่วยให้ LLM สามารถจัดการอินพุตที่มีความยาวไม่ จํากัด ได้โดยไม่จําเป็นต้องปรับแต่งอย่างละเอียด วิธีนี้มีประสิทธิภาพเหนือกว่าเทคนิคอื่น ๆ ในด้านความเร็วและความเสถียร แต่ไม่เหมาะสําหรับการสรุปข้อความที่กว้างขวาง</li>
<li>โครงการวางแผนที่จะปล่อยโค้ดข้อมูลและเครื่องมือประเมินผลในอนาคตและส่งเสริมการอ้างอิงเอกสารของพวกเขาสําหรับผู้ที่กระตือรือร้นที่จะใช้กรอบ StreamingLLM</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740932">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิจัยได้พัฒนารูปแบบภาษาสตรีมมิ่งใหม่พร้อมกับอ่างความสนใจซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการนําแคชกลับมาใช้ใหม่แทนค่าใช้จ่ายในการคํานวณใหม่</li>
<li>โมเดลนี้จัดสรรคะแนนความสนใจอย่างมากให้กับโทเค็นเริ่มต้นเพื่อให้มั่นใจว่าการผลิตข้อความที่อ่านได้ในขณะที่ยังคงความงุนงง โมเดลนี้สามารถจัดการกับความยาวของลําดับที่ไม่มีที่สิ้นสุดได้แม้ว่าจะยังไม่ได้รับการยืนยันประสิทธิภาพของคุณสมบัตินี้</li>
<li>มีการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับข้อ จํากัด ของแบบจําลองแบบจําลองภาษาที่มีอยู่ (LLMs) พร้อมข้อเสนอสําหรับการปรับปรุงเช่นความสามารถในการวนซ้ํา ความหวังคือการอัปโหลดโมเดลใหม่นี้ไปยังแพลตฟอร์มที่สาธารณชนสามารถเข้าถึงได้ในไม่ช้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/">Redfin กําลังจะออกจากสมาคมนายหน้าอสังหาริมทรัพย์แห่งชาติ</a></h2>
<ul>
<li>Redfin บริษัทอสังหาริมทรัพย์กําลังถอนการสนับสนุนจาก National Association of Realtors (NAR) เนื่องจากข้อพิพาทเกี่ยวกับนโยบายค่าธรรมเนียมสําหรับตัวแทนของผู้ซื้อและถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดทางเพศภายใน NAR</li>
<li>บริษัทได้จ่ายเงินจํานวนมากเพื่อมีอิทธิพลต่อการสนับสนุนของ NAR สําหรับตลาดที่ขับเคลื่อนด้วยเทคโนโลยี แต่ตอนนี้กําลังหาวิธีอื่นเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์และขอให้โบรกเกอร์และตัวแทนออกจาก NAR</li>
<li>Redfin กําลังผลักดันให้ NAR ยกเลิกการเข้าถึงฐานข้อมูลรายชื่อจากการสนับสนุนองค์กรล็อบบี้ แต่จะยังคงรองรับ Multiple Listing Services (MLSs) สําหรับการแบ่งปันข้อมูลรายชื่อ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37746717">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Redfin ซึ่งเป็น บริษัท อสังหาริมทรัพย์กําลังออกจาก National Association of Realtors (NAR) เพื่อแนะนําบริการที่ดีขึ้นด้วยต้นทุนที่ลดลงกระตุ้นการอภิปรายเกี่ยวกับบทบาทของตัวแทนอสังหาริมทรัพย์และความคุ้มค่าของบริการของพวกเขา</li>
<li>การตัดสินใจครั้งนี้ได้จุดประกายการอภิปรายในวงกว้างในหัวข้อต่างๆรวมถึงความสามารถในการจ่ายที่อยู่อาศัยอุปสงค์และอุปทานการลดภาษีสําหรับดอกเบี้ยจํานองความยั่งยืนของตลาดที่อยู่อาศัยและการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นในอุตสาหกรรมอสังหาริมทรัพย์</li>
<li>การสนทนาเน้นมุมมองที่แตกต่างกันบางคนแสดงความสงสัยเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของราคาบ้านและผลกําไรของเจ้าของบ้านในขณะที่คนอื่น ๆ เน้นบทบาทที่สําคัญของนายหน้าและมูลค่าที่พวกเขาเสนอ นอกจากนี้ยังมีความกังวลเกี่ยวกับปัญหาทางกฎหมายการผูกขาดตลาดที่อาจเกิดขึ้นและข้อกล่าวหาเรื่องการล่วงละเมิดทางเพศที่เชื่อมโยงกับอุตสาหกรรมอสังหาริมทรัพย์</li>
</ul>
<h2><a href="https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/">แปลก A.I. Yankovic: สาปแช่งลึกเข้าไปในโลกของการโคลนเสียง</a></h2>
<ul>
<li>บทความเจาะลึกการโคลนเสียงผ่านปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยมุ่งเน้นไปที่การผลิตเพลงคัฟเวอร์ของ Weird Al Yankovic ที่สร้างขึ้นโดย AI ที่ดําเนินการโดยศิลปินหลายคน</li>
<li>มันกล่าวถึงชุมชนโคลนเสียง AI แพลตฟอร์มเช่น Discord และ Hugging Face และปัญหาด้านจริยธรรมและกฎหมายที่เชื่อมโยงกับการใช้เทคโนโลยีนี้</li>
<li>แม้จะมีการปราบปรามการใช้เสียงร้อง A.I. ในเชิงพาณิชย์โดยอุตสาหกรรมเพลง แต่การสร้างและการขยายตัวของเพลงที่สร้างขึ้นโดย AI ยังคงมีอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739233">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สํารวจผลกระทบของเทคโนโลยีการโคลนเสียงโดยสังเกตการเคลื่อนย้ายงานที่อาจเกิดขึ้นสําหรับนักพากย์และปัญหาทางกฎหมายเกี่ยวกับการเป็นเจ้าของเสียงที่ผลิตโดย AI</li>
<li>งานชิ้นนี้ยังครอบคลุมความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับเสียงที่สร้างโดย AI โดยบางส่วนเน้นประโยชน์เช่นเส้นเสียงแบบไดนามิกและความสามารถในการปรับขนาดในขณะที่คนอื่น ๆ มุ่งเน้นไปที่ความกลัวของการประดิษฐ์และการละเมิดที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการใช้ AI ในการจัดการเสียงและเพลงพร้อมกับความน่าดึงดูดใจของแพลตฟอร์มต่างๆและข้อ จํากัด ในปัจจุบันของปัญญาประดิษฐ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/">การตรวจเลือดครั้งแรกสําหรับมะเร็งทางพันธุกรรมหลายสิบชนิดที่ได้รับการรับรองจาก FDA</a></h2>
<ul>
<li>องค์การอาหารและยาได้อนุมัติการตรวจเลือดครั้งแรกคือ Invitae Common Hereditary Cancers Panel ซึ่งสามารถระบุตัวแปรทางพันธุกรรมที่เชื่อมโยงกับความเสี่ยงที่สูงขึ้นของมะเร็งบางชนิด</li>
<li>คณะผู้วิจัยใช้การจัดลําดับรุ่นต่อไปเพื่อวิเคราะห์ตัวแปรดีเอ็นเอในยีน 47 ยีน และนําเสนอวิธีการใหม่สําหรับการประเมินความเสี่ยงส่วนบุคคลของโรคมะเร็งสําหรับผู้ป่วยและผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพ</li>
<li>แม้จะมีความก้าวหน้าเหล่านี้ แต่ก็ยังมีความเสี่ยงที่จะเกิดผลบวกลวงหรือผลลบลวงและโอกาสที่จะเกิดความเข้าใจผิดเกี่ยวกับผลการทดสอบยังคงอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744350">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>องค์การอาหารและยาได้ให้ไฟเขียวในการตรวจเลือดครั้งแรกสําหรับโรคมะเร็งทางพันธุกรรมซึ่งเป็นนวัตกรรมของ Invitae ซึ่งอาจเพิ่มโอกาสในการชดใช้ค่าประกัน</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการประกันที่ครอบคลุมสําหรับการทดสอบทางพันธุกรรมการตัดสินใจเกี่ยวกับการผ่าตัดเชิงป้องกันขอบเขตของการตรวจหามะเร็งในระยะเริ่มต้นการป้องกันการเลือกปฏิบัติทางพันธุกรรมและด้านการเงินที่เชื่อมโยงกับข้อมูลทางพันธุกรรม</li>
<li>การอภิปรายอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง ได้แก่ ค่าใช้จ่ายและการประยุกต์ใช้การทดสอบทางพันธุกรรมการเปรียบเทียบระหว่างแนวทางของ Invitae และ 23andMe การทดสอบ Galleri ของ Grail ความท้าทายขององค์กรของ Invitae ข้อดีของการทดสอบด้วยเลือดการเข้าถึงและการกําหนดราคาของการทดสอบลําดับดีเอ็นเอคุณธรรมของการทดสอบทางพันธุกรรมและการคัดเลือกตัวอ่อนและความพร้อมของแอปพลิเคชันสําหรับ YC Winter 2024</li>
</ul>
<h2><a href="https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/">เรียกร้องให้นักพัฒนา - Jellyfin</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Jellyfin ซึ่งเป็นเซิร์ฟเวอร์สตรีมมิ่งสื่อโอเพ่นซอร์สกําลังรับสมัครนักพัฒนาและผู้สนับสนุนเพิ่มเติมสําหรับการพัฒนาโปรแกรม</li>
<li>ทีมปัจจุบันซึ่งส่วนใหญ่เป็นอาสาสมัครได้รับการยืดบางเนื่องจากฐานผู้มีส่วนร่วมขนาดเล็กซึ่งนําไปสู่ข้อ จํากัด ของซอฟต์แวร์และข้อบกพร่อง</li>
<li>ด้วยการขอความช่วยเหลือจากนักพัฒนานักเขียนนักออกแบบและผู้ที่ชื่นชอบที่มีประสบการณ์ Jellyfin มีจุดมุ่งหมายเพื่อจัดการกับข้อกังวลของผู้ใช้และมุ่งมั่นที่จะเป็นเซิร์ฟเวอร์สตรีมมิ่งชั้นนํา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744114">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ Jellyfin กําลังมองหาการมีส่วนร่วมจากนักพัฒนาและเป็นหัวข้อหลักของโพสต์นี้ Jellyfin เป็นระบบสื่อโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>ผู้ใช้ได้พูดคุยเกี่ยวกับประสบการณ์ของพวกเขากับลูกค้าของ Jellyfin โดยสังเกตความท้าทายเช่นข้อ จํากัด การสนับสนุนเสียงและปัญหาการแปลงรหัส</li>
<li>มีการสํารวจผลกระทบทางกฎหมายของการใช้แอพเช่น Jellyfin สําหรับการบริโภคสื่อส่วนบุคคลโดยให้ข้อมูลเชิงลึกที่จําเป็นเกี่ยวกับข้อ จํากัด ทางกฎหมายที่อาจเกิดขึ้นและผลกระทบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9">ในที่สุดโอเพ่นซอร์สก็สามารถทําให้กล้องจุลทรรศน์ของโลกพูดภาษาเดียวกันได้</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์กําลังทํางานเพื่อพัฒนา OME-Zarr ซึ่งเป็นรูปแบบไฟล์สากลสําหรับข้อมูลกล้องจุลทรรศน์ชีวภาพโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการเข้าถึงและปรับปรุงการทํางานร่วมกัน</li>
<li>ปัจจุบันมีรูปแบบไฟล์ที่แตกต่างกัน 160 รูปแบบที่ขัดขวางการแบ่งปันข้อมูลและการตรวจสอบวัตถุประสงค์คือการลดจํานวนนี้ลงอย่างมาก</li>
<li>อย่างไรก็ตามมีความต้องการการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมและความพยายามร่วมกันจากนักวิจัยผู้จัดพิมพ์และผู้ขายในการใช้รูปแบบมาตรฐานพร้อมคําแนะนําและการสนับสนุนของชุมชนวิทยาศาสตร์ที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737318">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รูปแบบโอเพ่นซอร์ส Zarr ซึ่งมักใช้สําหรับการจัดเก็บและวิเคราะห์ข้อมูลวิทยาศาสตร์ภูมิอากาศขนาดใหญ่ต้องเผชิญกับความกังวลเกี่ยวกับเงินทุนไม่เพียงพอและความท้าทายในการทําซ้ําในสาขาวิทยาศาสตร์</li>
<li>รูปแบบใหม่ OME-Zarr ได้รับการแนะนําเพื่อจัดเก็บและแบ่งปันข้อมูลกล้องจุลทรรศน์โดยมีเป้าหมายเพื่อรวมความพยายามที่แตกต่างกันและเพิ่มความสามารถในการทํางานร่วมกัน นักวิจารณ์ตั้งคําถามถึงความจําเป็นในขณะที่ผู้สนับสนุนเน้นย้ําถึงศักยภาพในการศึกษาเมตาและการค้นพบกรณีการใช้งานใหม่</li>
<li>เน้นมาตรฐานและรูปแบบเดียวสําหรับข้อมูลภาพ มีการกล่าวถึงข้อ จํากัด ของรูปแบบที่มีอยู่และความจําเป็นในการปกป้องความสมบูรณ์ของข้อมูล ข้อควรพิจารณารวมถึงการใช้การบีบอัดแบบสูญเสียและการแปลงข้อมูลภาพโดยอัตโนมัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/">คําขอล็อกเก็ตยายที่ตายแล้วหลอก AI ของ Bing Chat ในการไขปริศนาความปลอดภัย</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้จัดการ Bing Chat AI ของ Microsoft เพื่อแก้ปัญหา CAPTCHA โดยการอัปโหลดภาพของล็อกเก็ตและเปลี่ยนบริบทซึ่งแสดงให้เห็นถึงความล้มเหลวของ AI ในการระบุว่าเป็น CAPTCHA</li>
<li>เคล็ดลับนี้เผยให้เห็นช่องโหว่ที่โดดเด่นในแชทบอท AI และโมเดลภาษาที่ซับซ้อน โดยความสามารถในการจดจําของพวกเขามีความอ่อนไหวต่อการจัดการบริบท</li>
<li>ณ ตอนนี้ Microsoft ยังไม่ได้ให้ความเห็นใด ๆ เกี่ยวกับปัญหานี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37743759">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเสวนาเน้นจุดแข็งและจุดอ่อนของระบบ CAPTCHA ซึ่งได้รับมอบหมายให้ระบุตัวมนุษย์ผ่าน AI</li>
<li>มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับความอ่อนแอของระบบ CAPTCHA ต่อการจัดการโดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับการเยียวยาและทางเลือกที่เป็นไปได้</li>
<li>ผู้เข้าร่วมยังเจาะลึกถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของเทคโนโลยี AI เกี่ยวกับการเข้าถึงและบรรทัดฐานทางสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/">Chromebook พลัส</a></h2>
<ul>
<li>Google ได้ประกาศ Chromebook ประเภทใหม่ที่เรียกว่า Chromebook Plus ซึ่งตั้งค่าให้มีประสิทธิภาพเป็นสองเท่าแอป Google ที่ผสานรวมและความสามารถ AI ที่แข็งแกร่ง</li>
<li>แล็ปท็อป Chromebook Plus จะมีโปรเซสเซอร์ที่เร็วขึ้นหน่วยความจําและพื้นที่เก็บข้อมูลเป็นสองเท่าจอแสดงผล IPS แบบ Full HD และกล้อง 1080p พร้อมการปรับปรุงแฮงเอาท์วิดีโอเสริม AI และจะรองรับแอปที่เน้นความคิดสร้างสรรค์เช่น Adobe Photoshop และ LumaFusion</li>
<li>Google ตั้งเป้าที่จะผสานรวมฟีเจอร์เพิ่มเติมเข้ากับ Chromebook Plus รวมถึงความสามารถของ AI และการสร้างภาพเพิ่มเติม โดยจะเริ่มวางจําหน่ายตั้งแต่วันที่ 8 ตุลาคม 2023</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737651">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google ได้เปิดตัวแล็ปท็อปรุ่นใหม่รวมถึง Chromebook ที่อัปเกรดพร้อมฮาร์ดแวร์และคุณสมบัติ AI ที่ได้รับการปรับปรุงซึ่งได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับการใช้งานและฟังก์ชันของพวกเขา</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความกังวลเกี่ยวกับการผสานรวมกับสมาร์ทวอทช์การรวมตัวเลือกเซลลูลาร์ที่ต้องการในขณะที่บางคนสนับสนุนการปล่อยสัญญาณอุปกรณ์เคลื่อนที่และความเกี่ยวข้องของคุณสมบัติ AI บน Chromebook</li>
<li>พบความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับความเหมาะสมของ Chromebook สําหรับการเขียนโค้ดหรืองานพัฒนาซอฟต์แวร์ประสิทธิภาพของโปรเซสเซอร์ Intel i3 ประโยชน์ของ NixOS และข้อกังวลด้านความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://omriavrahami.com/break-a-scene/">Break-a-Scene: แยกแนวคิดหลายอย่างจากภาพเดียว</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแนะนํา &quot;Break-A-Scene&quot; ซึ่งเป็นวิธีการที่สามารถดึงแนวคิดมากมายจากภาพเดียวและใช้คําแนะนําภาษาธรรมชาติเพื่อสร้างภาพใหม่ในบริบทที่หลากหลาย</li>
<li>พวกเขานําเสนองานของการสลายตัวของฉากข้อความและเกี่ยวข้องกับกระบวนการปรับแต่งสองเฟสที่ปรับทั้งโทเค็นข้อความและน้ําหนักโมเดลให้เหมาะสม กลยุทธ์การฝึกอบรมแบบใหม่ &quot;การสุ่มตัวอย่างสหภาพ&quot; ได้รับการแนะนําสําหรับการผสมผสานแนวคิดที่ดีขึ้น</li>
<li>มีการประเมินวิธีการทั้งผ่านเมตริกอัตโนมัติและการศึกษาผู้ใช้ควบคู่ไปกับการแสดงการประยุกต์ใช้วิธีการหลายอย่าง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737599">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความครอบคลุมเทคโนโลยี AI ใหม่ Break-a-Scene ด้วยความสามารถในการแยกแนวคิดหลายอย่างจากภาพเดียวแสดงศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงอุตสาหกรรมเช่นการถ่ายภาพและการสร้างภาพยนตร์</li>
<li>ความคิดเห็นถูกแบ่งออกโดยบางส่วนยินดีกับการปรับปรุงเวิร์กโฟลว์ที่มีศักยภาพและทรัพยากรทางศิลปะที่เพิ่มขึ้น แต่คนอื่น ๆ แสดงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อคุณค่าของการถ่ายภาพแบบดั้งเดิม</li>
<li>นอกเหนือจากการหารือเกี่ยวกับกรณีการใช้งานที่เป็นไปได้แล้วบทความนี้ยังชี้ให้เห็นถึงผลกระทบต่อวัฒนธรรมของมนุษย์และแนวคิดพื้นฐานของการถ่ายภาพโดยกล่าวว่าเทคโนโลยีนี้สามารถเข้าถึงได้ผ่าน GitHub และได้รับการยอมรับในบทความวิจัยของ Google</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">ใครอยากได้รับการว่าจ้าง? (ตุลาคม 2566)</a></h2>
<ul>
<li>ข้อความนี้เป็นการเรียกร้องให้ผู้หางานแบ่งปันข้อมูลตามรูปแบบที่ให้ไว้ซึ่งกล่าวถึงเกณฑ์เช่นสถานที่ความเต็มใจที่จะย้ายที่ตั้งชุดทักษะประวัติย่อและที่อยู่อีเมล</li>
<li>ช่วยให้มั่นใจได้ว่าการสื่อสารใด ๆ ผ่านที่อยู่อีเมลที่ระบุควรเกี่ยวข้องกับโอกาสการจ้างงานอย่างเคร่งครัด</li>
<li>โพสต์นี้ทําหน้าที่เป็นฐานข้อมูลที่ค้นหาได้สําหรับนายจ้างที่ต้องการจ้างผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมในสาขาใดสาขาหนึ่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้เป็นชุดของบุคคลที่กําลังมองหาโอกาสในการทํางานในโดเมนที่หลากหลายรวมถึงวิศวกรรมซอฟต์แวร์วิทยาศาสตร์ข้อมูลและการจัดการผลิตภัณฑ์</li>
<li>บุคคลเหล่านี้มีความยืดหยุ่นในการทํางานจากระยะไกลขยายกลุ่มการจ้างงานที่มีศักยภาพ</li>
<li>พวกเขาได้รวมลิงก์ไปยังประวัติย่อและรายละเอียดการติดต่อของพวกเขาทําให้กระบวนการสําหรับนายจ้างที่มีศักยภาพในการติดต่อง่ายขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-02]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/th/2023/10/11">2023-10-02</a></h1>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds">ฝุ่นยางเป็นไมโครพลาสติกในมหาสมุทรส่วนใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดพบว่าไมโครพลาสติกส่วนใหญ่ในมหาสมุทรมีต้นกําเนิดมาจากฝุ่นยางซึ่งอาจเป็นอันตรายต่อสิ่งมีชีวิตในทะเลและอาจเป็นอันตรายต่อสุขภาพของมนุษย์</li>
<li>การศึกษายังพบว่าการปล่อยมลพิษจากฝุ่นยางรถยนต์สูงขึ้นในรถยนต์ไฟฟ้า (EV) เนื่องจากน้ําหนักและแรงบิดสูง</li>
<li>หน่วยงานกํากับดูแลกําลังแก้ไขปัญหานี้โดยใช้มาตรฐานสําหรับการปล่อยยางและเบรกในขณะที่ผู้ผลิตวิจัยองค์ประกอบและวิธีการจับอนุภาคของยางทางเลือก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37726539">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้กล่าวถึงหัวข้อต่างๆ ที่เกี่ยวข้องกับผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของการขนส่ง โดยเน้นให้ฝุ่นยางเป็นแหล่งสําคัญของไมโครพลาสติกในมหาสมุทร และผลกระทบที่เป็นอันตรายจากการลําเลียงด้วยรถยนต์ต่อมลพิษทางอากาศและพื้นผิว</li>
<li>สํารวจความเป็นไปได้และข้อดีของการใช้ชีวิตโดยไม่มียานพาหนะส่วนตัวในพื้นที่ชานเมืองตั้งคําถามถึงความยั่งยืนของโครงสร้างพื้นฐานชานเมืองและตรวจสอบผลกระทบของแหล่งพลังงานที่แตกต่างกันโดยเฉพาะรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ต่อสิ่งแวดล้อม</li>
<li>แง่มุมที่เป็นเอกลักษณ์ของการอภิปรายรวมถึงการใช้ดอกแดนดิไลอันเป็นแหล่งยางที่ยั่งยืนสําหรับการผลิตยางพาราการอภิปรายเกี่ยวกับรถยนต์กับระบบขนส่งสาธารณะภาษีตามน้ําหนักและความกังวลเกี่ยวกับยานพาหนะที่ไม่มีประสิทธิภาพด้านเชื้อเพลิง</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459">การแหกคุกภาพ Bing ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้จัดการตีความ captcha โดยใช้ Bing โดยการปรับเปลี่ยนพร้อมท์ภาพ</li>
<li>พวกเขาได้รวมภาพหน้าจอไว้ในโพสต์เพื่อแสดงการแสดงแคปต์ชาของ Bing</li>
<li>นี่เป็นกรณีการใช้งานที่น่าสนใจสําหรับความสามารถของ Bing ในการทําความเข้าใจและตีความภาพแคปต์ชา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729160">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทสนทนาครอบคลุมธีมต่างๆ ที่เชื่อมโยงกับโมเดลภาษา AI ซึ่งครอบคลุมข้อ จํากัด อันตรายที่อาจเกิดขึ้นและความเชี่ยวชาญในการเชื่อฟังคําสั่ง</li>
<li>มีการกล่าวถึงแนวคิดเช่นการแหกคุก LLMs (Large Language Models) การจัดการผ่านวิศวกรรมสังคมและความยากลําบากในการจัด LLM ให้เข้ากับพฤติกรรมที่ต้องการ</li>
<li>ประเด็นทางจริยธรรมความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวการเรียกร้องให้มีความโปร่งใสและมาตรการรักษาความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นและความคล้ายคลึงกันที่ดึงมาสู่นิยายวิทยาศาสตร์ก็เป็นส่วนหนึ่งของการอภิปรายโดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความซับซ้อนและความเสี่ยงที่เชื่อมโยงกับแบบจําลองภาษา AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids">ลาก่อนจํานวนเต็มสวัสดี UUIDv7</a></h2>
<ul>
<li>Buildkite ได้เปิดตัวการอัปเดตที่แนะนําผลิตภัณฑ์ใหม่ ได้แก่ การสนับสนุนบล็อกเข้าสู่ระบบและการปรับปรุงที่สําคัญโดยมีการรวม UUIDv7 สําหรับการจัดเก็บข้อมูลเป็นคีย์หลัก</li>
<li>UUIDv7 ซึ่งเป็นระบบตัวระบุที่ไม่ซ้ํากันกําลังถูกใช้เนื่องจากคุณลักษณะที่เป็นประโยชน์จากทั้งคีย์ตามลําดับและ UUID มันเข้ารหัสการประทับเวลาในตัวระบุซึ่งช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพของฐานข้อมูลขจัดความจําเป็นในการสร้างตัวระบุที่ประสานกันและลดความซับซ้อนของตรรกะแอปพลิเคชัน</li>
<li>บริษัท กําลังพิจารณาขยายการปรับปรุงโดยการแบ่งฐานข้อมูล Postgres ที่ใหญ่ที่สุดและอาจใช้ UUIDv8 ในอนาคตแม้จะมีพื้นที่เก็บข้อมูลเพิ่มขึ้นเล็กน้อยเนื่องจากประโยชน์โดยรวม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37733036">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้ UUIDs (Universally Unique Identifiers) ในระบบแบบกระจายโดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับความปลอดภัยและการปฏิบัติจริงและคําแนะนําสําหรับทางเลือกอื่นเช่น Cuid2 และ UUIDv4</li>
<li>ผลกระทบของรหัสแบบสุ่มต่อประสิทธิภาพของระบบการแบ่งฐานข้อมูลและความสัมพันธ์ระหว่างท้องที่ข้อมูลและประสิทธิภาพการสืบค้นก็กลายเป็นหัวข้อสนทนาซึ่งบ่งบอกถึงความซับซ้อนของการออกแบบและเพิ่มประสิทธิภาพระบบแบบกระจาย</li>
<li>สุดท้ายการสนทนาจะสํารวจ UUID เวอร์ชันต่างๆ เช่น UUIDv7, ULIDs และ KSUIDs ประโยชน์และข้อจํากัดต่างๆ รวมถึงการใช้รหัสเฉพาะในแอปพลิเคชัน GIS (Geographic Information System) โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการแสดง ID ที่สั้นลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/">Influxdb เปลี่ยนจาก Go to Rust</a></h2>
<ul>
<li>InfluxDB ซึ่งเป็นฐานข้อมูลอนุกรมเวลาแบบโอเพนซอร์สได้แปลงโค้ดเกือบทั้งหมด (99.5%) จาก Go to Rust เนื่องจากประสิทธิภาพที่มากขึ้นการจัดการข้อผิดพลาดที่ดีขึ้นกระบวนการทํางานพร้อมกันและการผสานรวมที่ดีขึ้นกับแอปพลิเคชันโอเพ่นซอร์สอื่น ๆ</li>
<li>การเขียนใหม่ซึ่งใช้เวลาประมาณ 3 ปีมีจุดมุ่งหมายเพื่อตอบสนองความต้องการเช่นพระคาร์ดินัลไม่ จํากัด การสืบค้นการวิเคราะห์ขั้นสูงและความเข้ากันได้กับ SQL และระบบนิเวศที่ใหญ่ขึ้น</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้ Rust ส่งผลให้เกิดการปรับปรุงประสิทธิภาพที่สําคัญใน InfluxDB เวอร์ชันใหม่ในสภาพแวดล้อมระบบคลาวด์โดยมีการอภิปรายที่ครอบคลุมกระบวนการพัฒนาการใช้เอ็นจิ้นการสืบค้น DataFusion และการเปรียบเทียบกับ TimescaleDB และ ClickHouse</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725778">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>InfluxDB ซึ่งเป็นฐานข้อมูลอนุกรมเวลาได้เริ่มเปลี่ยนจากภาษาโปรแกรม Go เป็น Rust ซึ่งจุดประกายความสนใจของผู้ใช้และการอภิปรายเกี่ยวกับประโยชน์ของซอฟต์แวร์การเขียนใหม่</li>
<li>ผู้ใช้บางคนเปลี่ยนไปใช้ฐานข้อมูลทางเลือกเช่น TimescaleDB และ ClickHouse เนื่องจากปัญหาการปรับขนาดด้วย InfluxDB ในขณะที่คนอื่น ๆ ยกย่องประโยชน์ของ TimescaleDB เช่น HA การสํารองข้อมูลและการจัดการ</li>
<li>แม้จะมีการพัฒนา InfluxDB v3 แต่ InfluxDB v1 ยังคงใช้งานอย่างกว้างขวางเนื่องจากความเรียบง่ายและความเข้ากันได้ การตัดสินใจเปลี่ยนไปใช้ Rust ได้รับแรงบันดาลใจจากการปรับปรุงประสิทธิภาพที่อาจเกิดขึ้นและคอมไพเลอร์ Rust ซึ่งตอบสนองทั้งความสงสัยและการมองโลกในแง่ดีในหมู่นักพัฒนาและทีม InfluxData ตามลําดับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndmarc.com">เรียนรู้และทดสอบ DMARC</a></h2>
<ul>
<li>คอนโซล &quot;Learn and Test DMARC&quot; ให้ภาพการสื่อสารของเซิร์ฟเวอร์อีเมลและให้ความรู้แก่ผู้ใช้เกี่ยวกับ SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) และ DMARC (การตรวจสอบสิทธิ์ข้อความ การรายงาน และความสอดคล้องตามโดเมน)</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเริ่มต้นด้วยการส่งอีเมลไปยังที่อยู่ที่จัดสรรและมีตัวเลือกในการปลอมแปลงอีเมลโหลดตัวอย่างแบบสุ่มทดสอบความรู้ DMARC และวางส่วนหัวของอีเมล</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้รับประกันว่าจะใช้อีเมลของผู้ใช้เพื่อตรวจสอบการตั้งค่า DMARC เท่านั้นและไม่จัดเก็บข้อมูลผู้ใช้ใดๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729964">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายในฟอรัมเน้นทั้งจุดแข็งและจุดอ่อนของ DMARC ในการหลีกเลี่ยงการปลอมแปลงอีเมล โดยผู้เข้าร่วมแนะนําว่า BIMI สามารถเพิ่มความปลอดภัยและให้โลโก้ภาพสําหรับการติดต่อที่น่าเชื่อถือ</li>
<li>SPF และ DKIM ถูกเน้นว่ามีความอ่อนไหวต่อการปลอมแปลงอีเมล และ DMARC พึ่งพาการตรวจสอบสิทธิ์ที่ประสบความสําเร็จ ซึ่งนําไปสู่การสนทนาเกี่ยวกับการจัดการความเสี่ยงและการปรับปรุงมาตรฐานอุตสาหกรรมการตรวจสอบสิทธิ์อีเมล</li>
<li>ในขณะที่การสนทนารวมถึงหัวข้ออื่น ๆ เช่นบริการ &quot;ซ่อนอีเมลของฉัน&quot; ของ Apple ข้อผิดพลาดของอีเมลรหัส JavaScript ที่ล้าสมัยและความเกี่ยวข้องของโปรโตคอลเช่น TLS และ SSL การมุ่งเน้นที่การเพิ่มความปลอดภัยของอีเมลจากการปลอมแปลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/">รูปปั้นมนุษย์ที่เหมือนจริงอายุ 12,000 ปีถูกค้นพบ</a></h2>
<ul>
<li>การค้นพบใหม่ได้รับการเปิดเผยที่แหล่งประวัติศาสตร์ Göbeklitepe และ Karahantepe ในตุรกีซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมเกี่ยวกับศิลปะยุคก่อนประวัติศาสตร์และการตั้งถิ่นฐานโบราณ</li>
<li>ที่ Göbeklitepe รูปปั้นหมูป่าทาสีซึ่งคิดว่าเป็นประติมากรรมทาสีชิ้นแรกจากยุคนั้นถูกค้นพบ</li>
<li>ใน Karahantepe รูปปั้นมนุษย์ที่เหมือนจริงที่มีการแสดงออกที่สมจริงได้รับการค้นพบซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงความโล่งใจที่ค้นพบในการขุดค้นก่อนหน้านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729163">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักโบราณคดีค้นพบรูปปั้นอายุ 12,000 ปีที่ Göbekli Tepe ในตุรกีซึ่งท้าทายความเข้าใจดั้งเดิมเกี่ยวกับจุดเริ่มต้นของอารยธรรมมนุษย์</li>
<li>การค้นพบนี้บ่งชี้ว่างานศิลปะที่ซับซ้อนอาจมีอยู่เร็วกว่าที่เชื่อในปัจจุบันทําให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับรากเหง้าของอารยธรรมมนุษย์</li>
<li>การค้นพบล่าสุดอื่น ๆ ที่ไซต์เช่นหินขนาดใหญ่และรูปปั้นเพิ่มเติมให้มุมมองที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับศิลปะและวัฒนธรรมโบราณทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับคําจํากัดความของยุคก่อนประวัติศาสตร์และความแม่นยําของวิธีการหาคู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis">ดีฉันจะเรียกใช้การวิเคราะห์การถดถอย แต่มันจะไม่ทําให้คุณมีความสุข</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเชื่อว่าการวิเคราะห์แบบง่ายซึ่งมุ่งเน้นไปที่ความจริงทั่วไปที่สําคัญถือแกว่งมากขึ้นในการอภิปรายสาธารณะ</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างพรรคพวกของรัฐอัตราการฉีดวัคซีน COVID-19 และอัตราการเสียชีวิต</li>
<li>การวิเคราะห์บ่งชี้ว่าอายุและอัตราการฉีดวัคซีนคิดเป็นส่วนใหญ่ของความคลาดเคลื่อนในอัตราการเสียชีวิตของ COVID-19 ในรัฐต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728642">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายครอบคลุมหัวข้อต่างๆที่เกี่ยวข้องกับการระบาดใหญ่ของ COVID-19 เช่นผลกระทบของมาตรการป้องกันขีดความสามารถของโรงพยาบาลผลกระทบทางนโยบายความวิตกกังวลที่เกิดจากการระบาดใหญ่และผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับประชากรสัตว์</li>
<li>วาทกรรมเน้นมุมมองและความคิดเห็นที่แตกต่างกันซึ่งรวมถึงความสงสัยและการประเมินต่ําเกินไปในบางเรื่องโดยเน้นถึงความจําเป็นในการให้ข้อมูลที่เชื่อถือได้ความยากลําบากในการอภิปรายหัวข้อบางอย่างอย่างเปิดเผยและสนับสนุนการวิจัยที่เฉพาะเจาะจงมากขึ้นและการลงทุนด้านการดูแลสุขภาพ</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของการรักษาความเข้าใจที่ชัดเจนและการสนทนาอย่างเปิดเผยเกี่ยวกับผลกระทบมากมายของ COVID-19 ต่อสังคมโดยเฉพาะอย่างยิ่งในแง่ของการดูแลสุขภาพและการตอบสนองนโยบาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/">วิกฤตชีวิตกลางของ Mozilla ได้นํามันจากผู้บุกเบิกไปยังเพื่อนบ้านที่แปลกประหลาดของ Google</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla ซึ่งเป็นที่รู้จักจากเบราว์เซอร์ Firefox แบบโอเพ่นซอร์สเต็มรูปแบบและการวิจัยด้านความปลอดภัยที่สําคัญกําลังถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าขาดนวัตกรรมและพลาดโอกาส</li>
<li>มีรายงานว่าองค์กรได้ละทิ้งเทคโนโลยีที่มีค่าบางอย่างและล้มเหลวในการใช้ประโยชน์จากเทคโนโลยีอื่น ๆ ทําให้เกิดข้อเสนอแนะว่าควรให้ความสําคัญกับผู้ใช้ระดับสูงมากขึ้นและแตกต่างจากคู่แข่งเช่น Chrome</li>
<li>ผู้เขียนสนับสนุนให้ Mozilla ฟื้นฟูไคลเอนต์ส่งข้อความที่ถูกมองข้าม Thunderbird และรําลึกถึงสิ่งประดิษฐ์ในอดีตที่มีอิทธิพลเช่นภาษาการเขียนโปรแกรม Rust และเว็บเบราว์เซอร์ Netscape ดั้งเดิม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724538">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมีศูนย์กลางอยู่ที่ประเด็นต่าง ๆ เกี่ยวกับ Mozilla, Firefox และอุตสาหกรรมเทคโนโลยีที่กว้างขึ้นรวมถึงการแข่งขันของ Mozilla กับ Google Chrome และความกังวลเกี่ยวกับส่วนแบ่งการตลาดที่ลดลง</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับข้อดีของเว็บเบราว์เซอร์ต่างๆ การอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบของเงินเดือนผู้บริหารต่อองค์กร และการเก็งกําไรเกี่ยวกับบทบาทของ Mozilla ใน Rust และ Thunderbird</li>
<li>การสนทนายังรวมถึงการเปรียบเทียบระหว่างภาษาการเขียนโปรแกรมเช่น Rust และ Go การวิพากษ์วิจารณ์บน Google สําหรับแนวทางปฏิบัติในการต่อต้านการแข่งขันและการอภิปรายเกี่ยวกับความสามารถในการใช้งานประสิทธิภาพและการบล็อกโฆษณาของ Firefox เทียบกับ Chrome</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bing.com/images/create/?ref=hn">DALL-E 3 พร้อมให้ใช้งานแบบสาธารณะแล้วใน Bing</a></h2>
<ul>
<li>ผู้สร้างภาพ Bildersuche ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก DALL· สามารถสร้างภาพตามการป้อนข้อมูลด้วยข้อความโดยใช้เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
<li>เครื่องมือนี้มีอยู่ในแพลตฟอร์ม Bing ของ Microsoft และผู้ใช้ยอมรับข้อกําหนดและเงื่อนไขที่มาพร้อมกับ Microsoft&#39;s Rewards และ Bing Image Creator</li>
<li>ผู้ใช้เครื่องมือจะได้รับอีเมลเกี่ยวกับ Microsoft Rewards และการแจ้งเตือนเกี่ยวกับ Bing Image Creator</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725498">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมมุ่งเน้นไปที่ DALL-E 3 ซึ่งเป็นโมเดลการสร้างภาพที่มีอยู่ใน Bing โดยมีข้อถกเถียงบางประการเกี่ยวกับการใช้ Discord และความสามารถในการปรับขนาดที่อาจเกิดขึ้นและปัญหาผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม</li>
<li>ผู้ใช้เปิดเผยการกําหนดลักษณะสําหรับ Bing และ ChatGPT และตั้งคําถามถึงกลยุทธ์และความเป็นเจ้าของของ Microsoft ใน OpenAI ในขณะเดียวกันก็พิจารณานโยบายความปลอดภัยของเนื้อหาด้วย</li>
<li>องค์ประกอบของระบบการแปล AI ความสามารถในการสร้างภาพ และความแตกต่างระหว่าง Bing Chat และ ChatGPT ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนาเช่นกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/">พัลซาร์ไม่ใช่สสารมืดอธิบายแอนติแมตเตอร์ของทางช้างเผือก</a></h2>
<ul>
<li>ดาวเทียม Fermi ของ NASA ค้นพบว่าความอุดมสมบูรณ์ของอนุภาคแอนติแมตเตอร์จากศูนย์กลางของทางช้างเผือกน่าจะเกิดจากพัลซาร์ไม่ใช่สสารมืดตามทฤษฎีก่อนหน้านี้</li>
<li>พัลซาร์ซึ่งสร้างคู่สสารแอนติแมตเตอร์ผ่านไอพ่นสัมพัทธภาพและวัสดุที่เคลื่อนที่อย่างรวดเร็วท้าทายความเชื่อในอดีตเกี่ยวกับสสารมืดที่เป็นแหล่งที่มาของแอนติแมตเตอร์</li>
<li>การศึกษานี้ใช้แผนที่จักรวาลที่มีความละเอียดสูงและมีพลังงานสูงที่ทันสมัยที่สุดที่ผลิตโดยดาวเทียม Fermi ซึ่งบ่งชี้ถึงความจําเป็นในการตรวจสอบเพิ่มเติมเพื่อทําความเข้าใจธรรมชาติที่เข้าใจยากของสสารมืด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725530">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายกลางมุ่งเน้นไปที่สสารมืดและบทบาทที่เป็นไปได้ในการอธิบายปรากฏการณ์ทางดาราศาสตร์ต่างๆซึ่งบ่งบอกถึงความซับซ้อนและความหลากหลายของทฤษฎีทางวิทยาศาสตร์</li>
<li>มีข้อเสนอแนะว่าพัลซาร์อาจคิดเป็นแอนติแมตเตอร์ในทางช้างเผือกเผยให้เห็นมุมมองใหม่เกี่ยวกับธรรมชาติและต้นกําเนิดของแอนติแมตเตอร์</li>
<li>บทสนทนาเน้นข้อ จํากัด ของแบบจําลองที่มีอยู่และความจําเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับสสารมืดยังสัมผัสกับความเร็วของแสงทฤษฎีทางเลือกและความสําคัญของการไว้วางใจทฤษฎีทางวิทยาศาสตร์ที่จัดตั้งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044">วัยรุ่นท่วมท้นด้วยโทรศัพท์แจ้งทั้งกลางวันและกลางคืนการวิจัยพบว่า</a></h2>
<ul>
<li>รายงานของ Common Sense Media แสดงความกังวลเกี่ยวกับการแจ้งเตือนจํานวนมากที่ได้รับจากเด็กและวัยรุ่นทุกวันรวมถึงในช่วงเวลาเรียนและตอนกลางคืน</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าครึ่งหนึ่งของกลุ่มอายุ 11 ถึง 17 ปีได้รับการแจ้งเตือนอย่างน้อย 237 ครั้งต่อวันโดยบางคนได้รับมากถึง 5,000 คนภายในกรอบเวลา 24 ชั่วโมง</li>
<li>รายงานนี้กระตุ้นให้โรงเรียนและผู้ปกครองต้องช่วยจัดการเวลาหน้าจอและการใช้โทรศัพท์ของเด็ก ๆ โดยการแจ้งเตือนอย่างต่อเนื่องอาจส่งผลต่อความสามารถทางปัญญาความจําและช่วงความสนใจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728990">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความกังวลหลักคือความไม่สะดวกที่เกิดจากการแจ้งเตือนที่มากเกินไปและไม่เกี่ยวข้องจากแอพต่างๆบนสมาร์ทโฟนและผู้ใช้รู้สึกผิดหวังกับการขาดตัวเลือกการควบคุมและการปรับแต่ง</li>
<li>มีความต้องการกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นสําหรับนักพัฒนาแอปและการใช้แอพของบุคคลที่สามเพื่อกรองการแจ้งเตือนที่ไม่ต้องการ</li>
<li>การอภิปรายยังเน้นถึงความท้าทายในการจัดการการแจ้งเตือนบนสมาร์ทโฟนของเด็กและผลกระทบด้านลบที่อาจเกิดขึ้นกับสุขภาพจิตเนื่องจากการใช้เทคโนโลยีมากเกินไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://longform.asmartbear.com/say-yes/">ไม่เคยปฏิเสธ แต่ไม่ค่อยตอบตกลง (2011)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ําถึงความสําคัญของการหลีกเลี่ยงสิ่งรบกวนและมุ่งเน้นไปที่เป้าหมายและวัตถุประสงค์หลัก</li>
<li>อย่างไรก็ตามเรื่องนี้พวกเขาเน้นย้ําถึงความสําคัญของการเปิดรับโอกาสและแนวคิดใหม่ ๆ</li>
<li>พวกเขาแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเกี่ยวกับการอนุมัติอย่างรอบคอบเพื่อตรวจสอบความสอดคล้องกับวัตถุประสงค์ของพวกเขาโดยแนะนําการกําหนดเงื่อนไขสําหรับการยอมรับข้อเสนอที่สามารถเปลี่ยนแปลงธุรกิจของคุณในเชิงบวก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724737">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้แนะนําให้ปรับใช้กลยุทธ์ที่ไม่ค่อยพูดว่าใช่กับผู้มีโอกาสเป็นลูกค้าและรักษาความโปร่งใสเกี่ยวกับข้อ จํากัด ของงาน</li>
<li>มันเตือนไม่ให้วางป้ายราคาสูงในงานที่ขาดประสบการณ์หรือความสนใจเนื่องจากอาจส่งผลให้ลูกค้าไม่พอใจ</li>
<li>ผู้แสดงความคิดเห็นแนะนําว่าการยอมรับงานที่จ่ายสูงกว่าและไม่พึงปรารถนาสามารถแก้ไขข้อ จํากัด ด้านเวลาได้และพวกเขาอ้างอิงบทความแยกต่างหากเกี่ยวกับกลยุทธ์การเจรจาที่มีประสิทธิภาพเพื่อสร้างสมดุลระหว่างความพึงพอใจของลูกค้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/">WFH เพิ่มการมีส่วนร่วมของแรงงานจากผู้พิการอย่างมีนัยสําคัญ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงผลกระทบของการทํางานระยะไกลต่อผลผลิตโดยระบุว่ารูปแบบการทํางานแบบไฮบริดอาจให้การปรับปรุงประสิทธิภาพการทํางานเล็กน้อยในขณะที่การทํางานระยะไกลเต็มรูปแบบอาจมีผลเสียเล็กน้อยเว้นแต่จะได้รับการจัดการอย่างเหมาะสม</li>
<li>อย่างไรก็ตามรูปแบบการทํางานจากที่บ้านสามารถลดต้นทุนค่าใช้จ่ายสําหรับ บริษัท ต่างๆได้อย่างชัดเจนซึ่งจะช่วยเพิ่มผลกําไร</li>
<li>การศึกษาและข้อมูลจํานวนมากถูกเน้นในบทความที่สนับสนุนอิทธิพลเชิงบวกของการทํางานระยะไกลต่อผลผลิตและการประหยัดต้นทุน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37727129">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การทํางานจากที่บ้าน (WFH) ได้ให้โอกาสการจ้างงานสําหรับบุคคลที่มีความพิการทําให้พวกเขาสามารถเข้าร่วมแรงงานได้อีกครั้ง</li>
<li>มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับผลกระทบและความเกี่ยวข้องของ WFH ต่ออสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์พร้อมกับข้อเสนอให้เปลี่ยนเป็นที่อยู่อาศัยหากคนงานด้านเทคโนโลยีออกจากเมือง</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการปฏิบัติที่มีอคติอันเป็นผลมาจากแนวทางของสํานักงานประกันสังคมและการสมัครงานออนไลน์ซึ่งมักจะขอข้อมูลส่วนบุคคลแม้จะสัญญาว่าจะไม่ถูกนํามาใช้เพื่อการเลือกปฏิบัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/">สหภาพยุโรปสามารถบังคับให้ผู้ผลิตฮาร์ดแวร์สร้างไดรเวอร์ที่ใช้งานได้สําหรับ Linux ได้หรือไม่?</a></h2>
<ul>
<li>สหภาพยุโรป (EU) กําลังพิจารณาใช้กฎระเบียบที่จะกําหนดให้ผู้ผลิตฮาร์ดแวร์ต้องสร้างไดรเวอร์ที่ทํางานได้อย่างสมบูรณ์สําหรับ Linux ซึ่งเป็นระบบปฏิบัติการโอเพ่นซอร์สยอดนิยม</li>
<li>ความคิดเห็นแตกต่างกันไปเกี่ยวกับวิธีที่ดีที่สุดในการรับรองความพร้อมใช้งานของไดรเวอร์สําหรับ Linux ตั้งแต่ข้อบังคับทางกฎหมายไปจนถึงไดรเวอร์การจัดหาแบบเปิดไปจนถึงการเสนอการลดหย่อนภาษีเป็นสิ่งจูงใจ</li>
<li>การอภิปรายยังหมุนรอบความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับฮาร์ดแวร์โอเพ่นซอร์สข้อกําหนดสําหรับเอกสารแบบเปิดความสามารถในการซ่อมแซมและความสมดุลระหว่างความเป็นส่วนตัวต้นทุนผลกระทบต่อตลาดและนวัตกรรม ความคิดเห็นผสมกันเกี่ยวกับความจําเป็นในการแทรกแซงของสหภาพยุโรปในเรื่องนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728016">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วาทกรรมมุ่งเน้นไปที่ความเป็นไปได้ในการบังคับใช้กฎระเบียบเพื่อแยก บริษัท ซอฟต์แวร์และฮาร์ดแวร์ในภาคเทคโนโลยี</li>
<li>เป้าหมายของกฎระเบียบดังกล่าวคือการส่งเสริมการแข่งขันในขณะที่ป้องกันการล็อคอินของผู้ขายแม้ว่าจะมีความกังวลว่ามาตรการเหล่านี้จะส่งผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้และนวัตกรรมอย่างไร</li>
<li>แง่มุมของการอภิปรายรวมถึงมาตรฐานแบบเปิดยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีเช่น Apple และ Microsoft ความเข้ากันได้ของอุปกรณ์การรวมฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์และการมีส่วนร่วมของรัฐบาล ประเด็นอื่น ๆ ได้แก่ สิทธิ์ในการซ่อมแซมและผลกระทบของการกําหนดกฎระเบียบเกี่ยวกับผู้ผลิตฮาร์ดแวร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/">MyPowerbank แฮ็กจักรยาน Santander เพื่อให้คนไร้บ้านในลอนดอนสามารถชาร์จโทรศัพท์ได้</a></h2>
<ul>
<li>นักออกแบบ Luke Talbot ได้พัฒนา MyPowerbank ซึ่งเป็นที่ชาร์จโทรศัพท์แบบพกพาสําหรับคนจรจัด สามารถติดกับจักรยานให้เช่าและใช้พลังงานโดยการถีบไปข้างหลัง</li>
<li>MyPowerbank เหมาะกับการขนส่งสําหรับโซ่จักรยาน Santander ของลอนดอน พลังงานที่เกิดขึ้นระหว่างการเหยียบจะถูกเก็บไว้ในแบตเตอรี่โดยมีการถีบ 25 นาทีให้การชาร์จโทรศัพท์เต็ม</li>
<li>Talbot มีเป้าหมายที่จะสรุปการออกแบบสําหรับการผลิตโดยตั้งใจที่จะร่วมมือกับองค์กรการกุศลหรือองค์กรพัฒนาเอกชนเพื่อแจกจ่ายเครื่องชาร์จให้กับคนไร้บ้านซึ่งมักไม่สามารถเข้าถึงแหล่งชาร์จที่เชื่อถือได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725261">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MyPowerbank ซึ่งเป็นโครงการในลอนดอนได้ดัดแปลงจักรยาน Santander เพื่อให้คนจรจัดสามารถชาร์จโทรศัพท์ได้</li>
<li>ความคิดริเริ่มนี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความสามารถในการปฏิบัติและประสิทธิภาพโดยเน้นถึงความจําเป็นในการเข้าถึงตัวเลือกการชาร์จโทรศัพท์สําหรับคนไร้บ้าน</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงผลกระทบทางสังคมที่กว้างขึ้นของคนเร่ร่อนและการต่อสู้ที่ผู้มีรายได้น้อยต้องเผชิญ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2023/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>