<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 19:12:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/29&#39;</h2>
<h1>2024-06-29</h1>
<h2><a href="https://pmarca.substack.com/p/the-true-story-as-best-i-can-remember">เรื่องราวเท่าที่ฉันจำได้เกี่ยวกับต้นกำเนิดของ Mosaic และ Netscape [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40825033">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิดีโอที่พูดถึงต้นกำเนิดของ Mosaic และ Netscape ได้จุดประกายให้เกิดกระทู้ในฟอรั่มที่ผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์และการแก้ไขประวัติศาสตร์</li>
<li>อดีตหัวหน้าโครงการทีมเบราว์เซอร์ Spyglass ชี้แจงว่า Spyglass Mosaic ถูกพัฒนาขึ้นใหม่ทั้งหมด ไม่ได้ใช้โค้ด Mosaic ที่ได้รับอนุญาต</li>
<li>กระทู้นี้มีการพูดถึงความทรงจำในยุคแรกของการใช้อินเทอร์เน็ต รวมถึงการใช้ Mosaic, Netscape และเทคโนโลยีเว็บยุคแรกอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WerWolv/ImHex">Imhex: โปรแกรมแก้ไขเลขฐานสิบหกสำหรับวิศวกรย้อนกลับ</a></h2>
<ul>
<li>ImHex เป็นโปรแกรมแก้ไขเลขฐานสิบหกที่มีฟีเจอร์หลากหลาย ออกแบบมาสำหรับวิศวกรย้อนกลับ โปรแกรมเมอร์ และผู้ใช้ที่ทำงานดึก โดยมีอินเทอร์เฟซที่ทันสมัยและฟังก์ชันการทำงานที่ครอบคลุม</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยภาษาลวดลายที่คล้ายกับ C++ แบบกำหนดเอง, ตัวแยกแยะคำสั่งที่รวมอยู่, ตัววิเคราะห์ข้อมูล, และการสนับสนุนกฎ YARA ทำให้เป็นเครื่องมือที่หลากหลายสำหรับงานการจัดการข้อมูลต่างๆ</li>
<li>เครื่องมือนี้รองรับระบบปฏิบัติการหลายระบบ (Windows, macOS, Linux) และต้องการทรัพยากรฮาร์ดแวร์เพียงเล็กน้อย โดยมีซอร์สโค้ดและเอกสารประกอบที่พร้อมสำหรับการปรับแต่งและการมีส่วนร่วมเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828493">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ImHex เป็นโปรแกรมแก้ไขเลขฐานสิบหกที่ได้รับความนิยมจากวิศวกรย้อนกลับเนื่องจากมีแม่แบบไฟล์ การตีความประเภทข้อมูล และประสิทธิภาพในการจัดการไฟล์ขนาดใหญ่</li>
<li>มันฟรี, โอเพ่นซอร์ส, และมักถูกเปรียบเทียบกับ 010 Editor, แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะชอบทางเลือกที่ง่ายกว่าอย่าง Hex Fiend หรือ HxD</li>
<li>แม้จะมีบั๊กบางอย่างในอินเตอร์เฟซ imgui และปัญหาการติดตั้ง แต่ ImHex ก็ได้รับการยกย่องในด้านความสามารถ โดยมีการอภิปรายที่เน้นถึงความจำเป็นของ OpenGL สำหรับการเรนเดอร์ฮาร์ดแวร์สมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/programming-advice-younger-self/">คำแนะนำเกี่ยวกับการเขียนโปรแกรมที่ฉันจะให้กับตัวเองเมื่อ 15 ปีที่แล้ว</a></h2>
<ul>
<li>แก้ไขปัญหาที่เกิดซ้ำโดยการจัดการกับสาเหตุหลัก เช่น การตรวจสอบให้แน่ใจว่าการอัปเดต UI ในการพัฒนา iOS เกิดขึ้นในเธรดหลักเพื่อหลีกเลี่ยงการแครช</li>
<li>ปรับสมดุลระหว่างคุณภาพและความเร็วตามสภาพแวดล้อม; ให้ความสำคัญกับความเร็วในสถานการณ์ที่ไม่สำคัญมาก และให้ความสำคัญกับความถูกต้องในสถานการณ์ที่มีความเสี่ยงสูง</li>
<li>ลับเครื่องมือของคุณให้คมโดยการเชี่ยวชาญกับโปรแกรมแก้ไข, ระบบปฏิบัติการ, เชลล์, และเครื่องมือพัฒนาในเบราว์เซอร์ เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานอย่างมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829607">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คำแนะนำสำคัญสำหรับโปรแกรมเมอร์รวมถึงการไม่เอางานมาเป็นเรื่องส่วนตัว การเข้าใจบริบททางธุรกิจ และการมุ่งเน้นที่การแก้ปัญหาแทนที่จะเป็นเพียงปัญหาทางเทคนิคเท่านั้น</li>
<li>เน้นที่เคล็ดลับการปฏิบัติ เช่น การทำให้โค้ดง่ายขึ้น การให้ความสำคัญกับความเร็วของนักพัฒนา และการสร้างสมดุลระหว่างการส่งมอบอย่างรวดเร็วและการรักษาคุณภาพของโค้ด</li>
<li>การสนับสนุนให้เรียนรู้การเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชัน เข้าใจเครื่องจักรสถานะ และตัดสินใจอย่างมีข้อมูลว่าจะสร้างหรือซื้อโซลูชันเมื่อใด</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2024/06/28/fxios/">วิธีการสิ้นเปลืองแบนด์วิดท์ พลังงานแบตเตอรี่ และทำให้ผู้ดูแลระบบรำคาญ</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงความไม่มีประสิทธิภาพในเว็บเบราว์เซอร์ โดยเฉพาะการเน้นว่าการที่ Firefox สำหรับ iOS ขอเรียกใช้ลิงก์เดิมซ้ำๆ และขอเรียกใช้ไอคอนโปรด (favicon) อย่างไม่ถูกต้อง ทำให้เกิดการใช้แบนด์วิดท์และแบตเตอรี่อย่างไม่จำเป็น</li>
<li>พฤติกรรมนี้ทำให้เซิร์ฟเวอร์เกิดความเครียดและอาจเป็นที่น่ารำคาญอย่างยิ่งสำหรับผู้ดูแลระบบที่จัดการเซิร์ฟเวอร์เหล่านี้</li>
<li>ตัวอย่างที่ให้มาแสดงให้เห็นถึงคำขอที่เหมือนกันหลายครั้งและคำขอ favicon ที่ไม่ถูกต้อง ซึ่งแสดงให้เห็นถึงปัญหาและผลกระทบต่อทรัพยากรของเซิร์ฟเวอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828203">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพและการใช้งานของ Firefox บน iOS และ Android โดยมีความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับความมีประสิทธิภาพและคุณสมบัติของมัน</li>
<li>ประเด็นสำคัญรวมถึงข้อจำกัดที่ iOS กำหนดให้เบราว์เซอร์ต้องใช้ WebKit และการอนุญาตล่าสุดให้ใช้เอนจินเบราว์เซอร์ของบุคคลที่สามในสหภาพยุโรปตั้งแต่ iOS 17.4</li>
<li>ผู้ใช้เน้นปัญหาต่างๆ เช่น ประสิทธิภาพที่ช้า ข้อบกพร่อง และความสำคัญของปลั๊กอินบล็อกโฆษณาอย่าง uBlock Origin ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บบนอุปกรณ์เคลื่อนที่อย่างมาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://memorycorruption.net/posts/rce-lua-factorio/">การแยกย่อยไบต์โค้ด: การเปิดเผยช่องโหว่ด้านความปลอดภัยของ Lua ในเกม Factorio</a></h2>
<ul>
<li>ช่องโหว่ในการใช้งาน Lua ของ Factorio ทำให้เซิร์ฟเวอร์ที่เป็นอันตรายสามารถรันโค้ดใดๆ บนเครื่องลูกข่ายได้ ซึ่งได้รับการแก้ไขในเวอร์ชันต่ำกว่า 1.1.101</li>
<li>Lua ของเกม Factorio ซึ่งมีความสำคัญต่อการทำงานของเกมและม็อดต่าง ๆ นั้น มีความเสี่ยงต่อเครือข่ายเนื่องจากโหมดผู้เล่นหลายคนแบบ deterministic lockstep</li>
<li>เส้นทางการโจมตีนี้เกี่ยวข้องกับการโฮสต์เซิร์ฟเวอร์ที่มีโค้ด Lua ที่เป็นอันตราย ซึ่งนำไปสู่การรั่วไหลของหน่วยความจำและการรันโค้ดระยะไกลผ่านการจัดการไบต์โค้ดของ Lua</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40830005">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความเสี่ยงด้านความปลอดภัยของการรัน Lua bytecode ในเกม Factorio โดยเน้นถึงความจำเป็นในการมีเอกสารที่ดีกว่าและการใช้ sandboxing</li>
<li>Factorio ได้ปิดการโหลด bytecode และจำกัดการใช้ไลบรารี debug เนื่องจากความกังวลด้านความปลอดภัย พร้อมกับมีข้อเสนอให้มีการสลับโหมด &quot;Reduced Security Mode&quot; สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแนะนำมาตรการรักษาความปลอดภัยต่างๆ เช่น การใช้การแยก VM การหลีกเลี่ยงไบต์โค้ดในระบบที่ไม่ฝังตัว และการตรวจสอบไบต์โค้ดให้แน่ใจ เช่นเดียวกับสภาพแวดล้อมของ Java และ .NET</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/a-eulogy-for-devops/">คำสดุดีสำหรับ DevOps</a></h2>
<ul>
<li>DevOps ซึ่งเริ่มต้นด้วยความหวังว่าจะทำให้การพัฒนาและการดำเนินงานของซอฟต์แวร์เป็นไปอย่างราบรื่น มักนำไปสู่ความเสี่ยงที่รวมศูนย์และความล่าช้าเนื่องจากความท้าทายในการสื่อสารและการประสานงาน</li>
<li>การเปลี่ยนไปสู่ DevOps มีเป้าหมายเพื่อลดการพึ่งพาบุคลากรทางเทคนิคเฉพาะทางและอำนวยความสะดวกในการเปลี่ยนแปลงในนาทีสุดท้าย แต่กลับส่งผลให้ระบบมีความซับซ้อนและมีค่าใช้จ่ายสูง แม้จะมีการนำคอนเทนเนอร์และโซลูชัน SaaS เช่น Datadog มาใช้ก็ตาม</li>
<li>อุตสาหกรรมกำลังเปลี่ยนไปสู่การวิศวกรรมแพลตฟอร์มและกระบวนการทำงานที่ง่ายขึ้น โดยหันเหจากเทคโนโลยีที่ซับซ้อนอย่าง Kubernetes เพื่อมุ่งเน้นที่ความเรียบง่าย ความเสถียร และความคาดหวังในการเติบโตที่เป็นจริง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40826236">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึงการลดลงของ DevOps ที่รับรู้ได้ โดยเน้นว่าการมุ่งเน้นเป้าหมายเริ่มต้นที่ความเร็วและประสิทธิภาพมักนำไปสู่การปฏิบัติที่วุ่นวายและไม่ยั่งยืน</li>
<li>มันเน้นการเปลี่ยนไปสู่การผสานรวมและการปรับใช้แบบต่อเนื่อง (CI/CD) และการพัฒนาบน trunk-based ซึ่งมีเป้าหมายเพื่อทำให้กระบวนการปรับใช้ง่ายขึ้นและลดความเสี่ยง</li>
<li>การสนทนานี้สะท้อนถึงบทบาทที่เปลี่ยนแปลงไปในทีมเทคโนโลยี เช่น วิศวกรความน่าเชื่อถือของไซต์ (SREs) และวิศวกรแพลตฟอร์ม ซึ่งบ่งบอกถึงการเคลื่อนย้ายออกจากบทบาท DevOps แบบดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://visualstudiomagazine.com/Articles/2024/06/27/eclipse-theia-ide.aspx">โอเพ่นซอร์ส &#39;Eclipse Theia IDE&#39; ออกจากเบต้าเพื่อท้าทาย Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>IDE Theia ของ Eclipse Foundation หลังจากการพัฒนามาเจ็ดปี ตอนนี้พร้อมใช้งานทั่วไปแล้ว โดยวางตัวเป็น &quot;ทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่แท้จริง&quot; สำหรับ Visual Studio Code (VS Code) ของ Microsoft</li>
<li>ธีอาใช้เทคโนโลยีหลายอย่างร่วมกับ VS Code รวมถึงตัวแก้ไข Monaco, โปรโตคอล Language Server (LSP), และโปรโตคอล Debug Adapter (DAP) และรองรับส่วนขยายเดียวกันผ่าน Open VSX Registry</li>
<li>Theia เน้นความยืดหยุ่น ความเป็นส่วนตัว และชุมชนโอเพ่นซอร์สที่มีชีวิตชีวา โดยมีการสนับสนุนจากบริษัทใหญ่ ๆ เช่น Ericsson, IBM และ Google และอนุญาตให้มีการปรับแต่งอย่างกว้างขวางโดยไม่ต้องแยกโค้ด เหมาะสำหรับทั้งเดสก์ท็อปและคลาวด์ IDEs</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40825146">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โอเพนซอร์ส &#39;Eclipse Theia IDE&#39; ได้ออกจากสถานะเบต้าแล้ว โดยตั้งตัวเป็นคู่แข่งกับ Visual Studio Code (VS Code)</li>
<li>ผู้ใช้เน้นถึงความสามารถในการขยายตัวและการสนับสนุนเว็บเบราว์เซอร์ของ Theia โดยเปรียบเทียบกับความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมของ Microsoft และความสามารถในการขยายตัวที่จำกัดใน VS Code</li>
<li>Theia มุ่งมั่นที่จะเสนอกรอบงาน IDE ที่ปรับแต่งได้ โดยให้ทางเลือกแบบโอเพนซอร์สที่มีศักยภาพเหนือกว่า API ที่มีข้อจำกัดมากกว่าของ VS Code</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/xaes-256-gcm/">การเข้ารหัส AEAD แบบ XAES-256-GCM ที่มี nonce ขยาย</a></h2>
<ul>
<li>XAES-256-GCM เป็นอัลกอริธึม AEAD (Authenticated Encryption with Associated Data) ใหม่ที่ใช้กุญแจขนาด 256 บิตและ nonce ขนาด 192 บิต ออกแบบมาเพื่อความปลอดภัย การปฏิบัติตามมาตรฐาน FIPS 140 และการนำไปใช้ที่ง่ายดาย</li>
<li>มันเป็นโครงสร้าง nonce ที่ขยายบน AES-256-GCM ซึ่งต้องการการเรียกใช้ AES-256 สามครั้งต่อข้อความ โดยหนึ่งครั้งสามารถคำนวณล่วงหน้าได้ และได้รับการสนับสนุนโดยไลบรารีการเข้ารหัสทั่วไปและ API ของ OpenSSL</li>
<li>มีการใช้งานจากบุคคลที่สามสำหรับ .NET 8+, pyca/cryptography และ Web Cryptography API โดยการใช้งานอ้างอิงของ Go มีความยาวไม่เกิน 100 บรรทัดโดยใช้ไลบรารีมาตรฐาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40826683">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเข้ารหัส XAES-256-GCM แบบ AEAD (Authenticated Encryption with Associated Data) ที่มี nonce ขยายเป็นการออกแบบการเข้ารหัสใหม่ที่เพิ่มประสิทธิภาพการจัดการ nonce และคีย์สำหรับ AES-GCM เพื่อแก้ไขปัญหาการใช้ nonce ซ้ำ</li>
<li>การออกแบบนี้ใช้ AES-CBC (Cipher Block Chaining) ในการสร้างคีย์และใช้ nonce ขนาด 192 บิต ซึ่งช่วยเพิ่มความปลอดภัยโดยการป้องกันการชนกันของ nonce ซึ่งเป็นปัญหาร้ายแรงใน AES-GCM มาตรฐาน</li>
<li>การนำไปใช้งานในปัจจุบันมีอยู่ในห้องสมุดอ้างอิง C2SP แต่ยังไม่มีในห้องสมุดมาตรฐานของ Go ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการพัฒนาและความสนใจที่ยังคงดำเนินอยู่ในชุมชนการเข้ารหัสลับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://rubenerd.com/all-web-content-is-freeware/">เนื้อหาทั้งหมดบนเว็บเป็นซอฟต์แวร์ฟรี</a></h2>
<ul>
<li>ซีอีโอของ AI จาก Microsoft, Suleyman, ในการสัมภาษณ์กับ CNBC อ้างว่าเนื้อหาเว็บถูกพิจารณาว่าเป็นการใช้งานที่เป็นธรรมตั้งแต่ยุค 90 โดยเปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์ฟรี ซึ่งทำให้เกิดคำถามทางกฎหมาย</li>
<li>การสัมภาษณ์ได้พูดถึงโมเดลการเงินที่ไม่ยั่งยืนของ AI และการรับรู้ของสาธารณชนต่อเนื้อหาที่สร้างโดย AI ว่ามีคุณภาพต่ำ</li>
<li>ผู้ขาย AI เชิงสร้างสรรค์โต้แย้งว่าผลลัพธ์ของพวกเขาเป็นเกมที่ยุติธรรม แต่ต่างจากเครื่องมือค้นหา แชทบอทไม่เชื่อมโยงไปยังแหล่งที่มา ทำให้ผลลัพธ์ของพวกเขาไม่น่าเชื่อถือและบ่งชี้ถึงฟองสบู่ AI ที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828441">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เนื้อหาเว็บโดยทั่วไปถือว่ามีลิขสิทธิ์ เว้นแต่จะระบุชัดเจนว่าเป็นสาธารณสมบัติ การอ้างว่าเนื้อหาเว็บทั้งหมดเป็นซอฟต์แวร์ฟรีจึงเป็นเรื่องที่น่าสงสัยทางกฎหมาย</li>
<li>ผู้เขียนโค้ดโอเพนซอร์สได้รับการสนับสนุนให้เพิ่มข้อจำกัดเพื่อป้องกันไม่ให้โค้ดของพวกเขาถูกใช้ในการฝึก AI ซึ่งอาจเปิดโอกาสให้มีการดำเนินการทางกฎหมายกับบริษัทอย่าง Microsoft สำหรับการใช้งานโดยไม่ได้รับอนุญาต</li>
<li>มีการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการฝึกอบรม AI ที่เกี่ยวข้องกับกฎหมายลิขสิทธิ์ โดยบางคนโต้แย้งว่าการปฏิบัติในปัจจุบันอยู่ภายใต้ข้อยกเว้นการใช้งานที่เป็นธรรม และการกำกับดูแลควรสมดุลระหว่างการคุ้มครองกับนวัตกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mentalfloss.com/posts/pay-phone-bandit-baffled-fbi">โจรโทรศัพท์สาธารณะที่ทำให้ FBI งงงวยในยุค &#39;80s</a></h2>
<ul>
<li>ในทศวรรษ 1980 เจมส์ คลาร์ก ซึ่งเป็นที่รู้จักในนาม &quot;โจรตู้โทรศัพท์&quot; ได้ขโมยเงินถึง 1 ล้านดอลลาร์ในรูปของเหรียญควอเตอร์จากตู้โทรศัพท์สาธารณะใน 30 รัฐ โดยใช้เครื่องมือช่างทำกุญแจที่ทำขึ้นเอง</li>
<li>แม้จะมีความพยายามอย่างมากของ FBI แต่คลาร์กก็หลบหนีการจับกุมได้จนถึงปี 1985 เมื่อมีผู้ให้ข้อมูลแจ้งเจ้าหน้าที่ ทำให้เขาถูกจับกุมในปี 1988 และได้รับโทษจำคุกสามปี</li>
<li>วิธีการที่ไม่เหมือนใครของคลาร์กเกี่ยวข้องกับการตรวจสอบว่ากล่องเหรียญเต็มหรือไม่และการงัดแงะล็อกในขณะที่แกล้งทำเป็นใช้โทรศัพท์ ทำให้มีหลักฐานการขโมยเพียงเล็กน้อย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40827650">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โจรโทรศัพท์สาธารณะจากยุค 1980 ที่หลบหนีเอฟบีไอได้ ในที่สุดก็ถูกจับได้เนื่องจากการปรากฏตัวในรายการ America&#39;s Most Wanted และนิสัยการจ่ายค่าห้องพักโรงแรมด้วยเหรียญควอเตอร์เป็นม้วนๆ</li>
<li>เรื่องราวนี้เน้นถึงความท้าทายในการจัดการกับเหรียญที่ถูกขโมยจำนวนมาก และเสนอแนะว่าหัวขโมยอาจฟอกเงินโดยการเปิดร้านซักรีดหรือร้านเกมวิดีโอ</li>
<li>คดีนี้เป็นการย้อนมองด้วยความคิดถึงไปยังช่วงเวลาที่ตู้โทรศัพท์สาธารณะเป็นสิ่งที่พบเห็นได้ทั่วไป และยังกล่าวถึงความชาญฉลาดและความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับอาชญากรรมดังกล่าวด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propelauth.com/post/nextjs-challenges">ไม่ใช่แค่คุณเท่านั้น, Next.js กำลังใช้งานยากขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>ตัวจัดการแอปใหม่ของ Next.js ต้องการความรู้ภายในอย่างลึกซึ้งสำหรับงานพื้นฐานและมีข้อผิดพลาดที่ต้องหลีกเลี่ยงมากมาย ทำให้ใช้งานยากกว่า Pages Router รุ่นก่อนหน้า</li>
<li>การเปิดตัว Next 13 ได้แนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น Server Components, Layouts และการแคชที่ซับซ้อน ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อแอปพลิเคชันที่ซับซ้อน แต่เพิ่มความซับซ้อนและพฤติกรรมที่ไม่คาดคิดสำหรับโครงการที่ง่ายกว่า</li>
<li>นักพัฒนาควรพิจารณาว่าความซับซ้อนของ App Router สอดคล้องกับความต้องการของโครงการหรือไม่ เนื่องจากเครื่องมือที่ง่ายกว่าอาจเหมาะสมกว่าสำหรับบางกรณีการใช้งาน แม้ว่า Next.js จะแนะนำให้ใช้ App Router ก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828610">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Next.js กำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับสภาพแวดล้อมการพัฒนาที่ยากลำบาก การแคชที่ไม่เสถียร และข้อจำกัดในตัวจัดการเส้นทางที่ใช้ไฟล์</li>
<li>นักพัฒนารายงานปัญหาเกี่ยวกับการรวมสถานะของไคลเอนต์และเซิร์ฟเวอร์, การตั้งค่าการยืนยันตัวตนที่ซับซ้อน, และตัวนำทางแอปใหม่ที่ช้าและใช้หน่วยความจำมาก</li>
<li>หลายคนกำลังพิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Remix, SvelteKit หรือ Vue/Nuxt เนื่องจากความท้าทายเหล่านี้ โดยการเปลี่ยนไปใช้การเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์และ React Server Components เพิ่มความซับซ้อนโดยไม่มีประโยชน์ที่ชัดเจน</li>
</ul>
<h2><a href="https://josem.co/how-i-overcame-my-addiction-to-sugar/">วิธีที่ฉันเอาชนะการติดน้ำตาล</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันเรื่องราวส่วนตัวเกี่ยวกับการเอาชนะการติดน้ำตาลที่เริ่มต้นตั้งแต่วัยเด็กและต่อเนื่องมาจนถึงวัยผู้ใหญ่</li>
<li>กลยุทธ์สำคัญสามประการที่มีบทบาทสำคัญ ได้แก่ การเปลี่ยนแปลงสภาพแวดล้อม การนำอาหารที่มีน้ำตาลออกจากบ้าน และการนำพฤติกรรมเชิงบวกมาใช้ เช่น การออกกำลังกายเป็นประจำและการดื่มน้ำให้เพียงพอ</li>
<li>โพสต์นี้มีเป้าหมายเพื่อสร้างแรงบันดาลใจให้กับผู้ที่กำลังต่อสู้กับการติดน้ำตาล โดยแสดงให้เห็นว่าการเอาชนะมันเป็นสิ่งที่สามารถทำได้ด้วยวิธีการที่ถูกต้อง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829312">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนเอาชนะการติดน้ำตาลของตนเองโดยการเก็บเครื่องดื่มโซดาไดเอท, เนื้อ, ชีส, โยเกิร์ต และเนยถั่วไว้ในครัว และหลีกเลี่ยงขนมหวาน</li>
<li>พวกเขาแนะนำให้คนรักช็อกโกแลตเลือกช็อกโกแลตที่มีความเข้มข้น 90% หรือ 95% เพื่อป้องกันการกินมากเกินไป</li>
<li>คนอื่นๆ แบ่งปันกลยุทธ์ที่คล้ายกัน เช่น การเก็บขนมให้พ้นสายตา การเปลี่ยนไปทานของว่างที่มีประโยชน์ต่อสุขภาพ และการลดการบริโภคน้ำตาลอย่างค่อยเป็นค่อยไป บางคนพบความสำเร็จผ่านการทานอาหารคีโต การอดอาหาร หรือการแทนที่อาหารที่มีน้ำตาลด้วยผลไม้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cjer3llen42o">เอกสารปานามา: ศาลยกฟ้องผู้ต้องหาทั้ง 28 คนในข้อหาฟอกเงิน</a></h2>
<ul>
<li>ศาลในปานามาได้ตัดสินให้พ้นผิดบุคคลทั้ง 28 คนที่ถูกตั้งข้อหาฟอกเงินในคดี Panama Papers โดยอ้างว่าไม่มีหลักฐานเพียงพอที่จะพิสูจน์ความรับผิดทางอาญา</li>
<li>ในบรรดาผู้ที่พ้นผิดมี Jurgen Mossack และ Ramon Fonseca ผู้ล่วงลับ ผู้ก่อตั้งบริษัทกฎหมาย Mossack Fonseca ซึ่งเป็นศูนย์กลางของการรั่วไหลในปี 2016 ที่เปิดเผยการใช้แหล่งหลบภาษีโดยผู้มั่งคั่ง</li>
<li>การพิจารณาคดีซึ่งใช้เวลา 85 ชั่วโมงและมีพยาน 27 คน ถูกยกฟ้องบางส่วนเนื่องจากหลักฐานจากเซิร์ฟเวอร์ของ Mossack Fonseca ไม่ได้ถูกรวบรวมอย่างถูกต้อง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40829653">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาชาวปานามาได้ยกฟ้องข้อหาฟอกเงินต่อบุคคล 28 คนที่เกี่ยวข้องกับการรั่วไหลของเอกสารปานามา แต่การตัดสินใจนี้เป็นเฉพาะในปานามาเท่านั้น</li>
<li>ระบบกฎหมายในปานามาเอื้อต่อแผนการดังกล่าวมากกว่า ต่างจากประเทศอื่น ๆ ที่ยังคงมีการดำเนินคดี รวมถึงกรณีที่ประสบความสำเร็จในสหรัฐอเมริกา</li>
<li>การรั่วไหลของเอกสารปานามานำไปสู่การดำเนินการระดับโลกที่สำคัญ รวมถึงการปิดตัวของ Mossack Fonseca และการสืบสวนและการกู้คืนระหว่างประเทศต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://skypath.io">เส้นทางปลอดภัย ข้อมูลความปั่นป่วนแบบเรียลไทม์ การทำนายด้วยการเรียนรู้ของเครื่องด้วย iPad</a></h2>
<ul>
<li>SkyPath นำเสนอแอปพลิเคชันทำนายความปั่นป่วนแบบเรียลไทม์โดยใช้ข้อมูล, PIREP (รายงานนักบิน), และการเรียนรู้ของเครื่องเพื่อเพิ่มความปลอดภัยและประสิทธิภาพในการบิน</li>
<li>ประโยชน์รวมถึงการแจ้งเตือนความปั่นป่วนล่วงหน้า บันทึกการบำรุงรักษาที่แม่นยำ การประหยัดเชื้อเพลิง และการลดต้นทุนในด้านประกันภัยและการบำรุงรักษา</li>
<li>แอปนี้ได้รับการชื่นชมจากนักบินในเรื่องความแม่นยำและความง่ายในการใช้งาน โดยไม่ต้องมีการผสานรวมใดๆ เพียงแค่ดาวน์โหลดและเริ่มใช้งานได้ทันที</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40828180">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SkyPath ให้ข้อมูลความปั่นป่วนแบบเรียลไทม์และการทำนายด้วยการเรียนรู้ของเครื่อง (ML) ผ่าน iPad โดยใช้เครื่องวัดความเร่งและ AWS สำหรับการประมวลผลข้อมูล</li>
<li>นักบินพบว่าแอปนี้มีประโยชน์ และมีความสนใจที่เพิ่มขึ้นในการรวมแอปนี้เข้ากับสายการบินอื่น ๆ เช่น Delta</li>
<li>แอปพลิเคชันนี้ ซึ่งสามารถทำงานในพื้นหลังโดยใช้อินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียม จะพัฒนาขึ้นด้วยความคิดเห็นจากนักบินและการเชื่อมโยงข้อมูล ทำให้การบินมีความปลอดภัยและมีประสิทธิภาพมากยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://openloco.io/">OpenLoco: เวอร์ชันสมัยใหม่และโอเพนซอร์สของเกมจำลองการขนส่งคลาสสิก</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40827586">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenLoco เป็นเวอร์ชันสมัยใหม่และโอเพนซอร์สของเกมจำลองการขนส่งคลาสสิก Locomotion ที่ดึงดูดใจแฟนๆ ของเกมเก่าและเรียบง่าย</li>
<li>การอภิปรายเน้นการเปรียบเทียบกับเกมจำลองการขนส่งอื่น ๆ เช่น OpenTTD โดยสังเกตความแตกต่างในด้านความซับซ้อน, UI/UX, และกลไกของเกม</li>
<li>OpenLoco ยังคงใช้ไบนารีดั้งเดิมอย่างมาก ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับการใช้ไลบรารี 64 บิตและกลไกสมัยใหม่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เรื่องราวเท่าที่ฉันจำได้เกี่ยวกับต้นกำเนิดของ Mosaic และ Netscape [วิดีโอ]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B3%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Mosaic%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%20Netscape%20%5B%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%5D&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2029%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/28&#39;</h2>
<h1>2024-06-28</h1>
<h2><a href="https://anvaka.github.io/pm/">กาแล็กซี่ซอฟต์แวร์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40817852">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Software Galaxies แสดงภาพโครงการซอฟต์แวร์เป็นจุด ๆ ซึ่งแต่ละจุดแทนโปรแกรมและความซับซ้อนของมัน กระตุ้นการสนทนาเกี่ยวกับความท้าทายและการปรับปรุงที่เป็นไปได้</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงกันถึงความเป็นไปได้ในการใช้งานของการแสดงผลนี้ โดยบางคนแนะนำว่ามันอาจใช้เป็นเครื่องมือการศึกษาได้ และบางคนก็รำลึกถึงเครื่องมือที่คล้ายกันในอดีต</li>
<li>มีความสนใจในการขยายชุดข้อมูลที่รวมอยู่ เช่น Linux Kernel หรือ Java Maven repository เพื่อเน้นย้ำถึงความสำเร็จทางศิลปะและเทคนิคของโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/justice-department-health-care-fraud-garland-24948b951896d0f265c29ba3fcacf858">200 คนถูกตั้งข้อหาในคดีฉ้อโกงด้านการดูแลสุขภาพมูลค่า 2.7 พันล้านดอลลาร์</a></h2>
<ul>
<li>อัยการสูงสุดของสหรัฐอเมริกา เมอร์ริก การ์แลนด์ ประกาศตั้งข้อหากับบุคคลเกือบ 200 คนในการปราบปรามการฉ้อโกงด้านการดูแลสุขภาพทั่วประเทศ โดยมีการเรียกร้องเท็จรวมกว่า 2.7 พันล้านดอลลาร์</li>
<li>ข้อกล่าวหารวมถึงแผนการมูลค่า 900 ล้านดอลลาร์ในรัฐแอริโซนา ซึ่งเจ้าของบริษัทดูแลบาดแผลสองรายถูกกล่าวหาว่ารับสินบนกว่า 330 ล้านดอลลาร์สำหรับการเรียกเก็บเงิน Medicare ที่เป็นการฉ้อโกง ส่งผลให้ผู้ป่วยเสียชีวิต</li>
<li>เจ้าหน้าที่ได้ยึดทรัพย์สินมูลค่ากว่า 230 ล้านดอลลาร์และตั้งข้อหา 193 คน รวมถึงผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ 76 คน ในข้อหาเกี่ยวกับการรักษาอาการเสพติดปลอมสำหรับชาวอเมริกันพื้นเมืองและยาต้านไวรัส HIV ที่มีการติดฉลากผิดในฟลอริดา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815139">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจ้าหน้าที่ได้ตั้งข้อหา 200 คนในปฏิบัติการปราบปรามการฉ้อโกงด้านการดูแลสุขภาพมูลค่า 2.7 พันล้านดอลลาร์ ซึ่งเน้นย้ำถึงขนาดและความรุนแรงของปฏิบัติการนี้</li>
<li>ในบรรดาผู้ที่ถูกตั้งข้อหา อเล็กซานดรา เกห์ร์เก และเจฟฟรีย์ คิง ถูกจับกุมที่สนามบินฟีนิกซ์พร้อมกับหนังสือที่มีเนื้อหาบ่งชี้ถึงการหลบหนีการบังคับใช้กฎหมาย ซึ่งบ่งบอกว่าพวกเขากำลังเตรียมตัวที่จะหลบหนี</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของหลักฐาน เช่น กระเป๋าที่บรรจุของและวรรณกรรมเฉพาะในการกำหนดความเสี่ยงในการหลบหนีและมีอิทธิพลต่อการตัดสินใจของศาลเกี่ยวกับการประกันตัวและการตัดสินโทษ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.valve.computer/">การออกแบบ 8 บิตสมัยใหม่ สร้างขึ้นโดยใช้หลอดเทอร์มิโอนิกจากทศวรรษ 1950</a></h2>
<ul>
<li>คอมพิวเตอร์ Valve เป็นคอมพิวเตอร์ 8 บิตสมัยใหม่ที่ใช้หลอดเทอร์มิโอนิกจากยุค 1950 เริ่มใช้งานครั้งแรกเมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม 2021 และปัจจุบันติดตั้งเป็นงานศิลปะ</li>
<li>มันใช้ไตรโอดเทอร์มิโอนิกจำนวน 1,120 ตัวที่ถูกกำหนดค่าเป็นเกต NOR เพื่อสร้างรีจิสเตอร์หน่วยความจำ, ALU ขนาด 8 บิต, ออสซิลเลเตอร์ และไดรเวอร์รีเลย์ และสามารถรันโปรแกรมเช่น PONG และลำดับฟีโบนักชีขนาด 32 บิตได้</li>
<li>โครงการนี้ได้รับแรงบันดาลใจจาก Bletchley Park ใช้เวลา 18 เดือนในการสร้าง และได้เข้าร่วมประกวดรางวัล Turner Prize ซึ่งเน้นถึงคุณค่าทางศิลปะและเทคนิคของมัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40814011">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คอมพิวเตอร์ 8 บิตสมัยใหม่ที่สร้างขึ้นโดยใช้หลอดเทอร์มิโอนิกจากทศวรรษ 1950 ได้สร้างความสนใจและการอภิปรายอย่างมากในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันเรื่องราวเกี่ยวกับฮาร์ดแวร์เก่า ความแตกต่างระหว่างการบูตเย็นและการบูตร้อน และความซับซ้อนของวาล์วเทอร์มิโอนิก ซึ่งเน้นถึงทั้งความท้าทายและความทุ่มเทที่เกี่ยวข้อง</li>
<li>โครงการนี้ได้รับการชื่นชมในเรื่องความคิดสร้างสรรค์ การกระตุ้นความรู้สึกคิดถึงอดีต และการเน้นย้ำถึงความสำคัญของคู่หูที่สนับสนุนในการติดตามความหลงใหลของตนเอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/06/28/supreme-court-chevron-doctrine-ruling">ศาลฎีกาล้มล้างหลักคำสอน &quot;Chevron deference&quot; ที่มีอายุกว่า 40 ปี</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40820949">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลสูงสุดได้ยกเลิกหลักการ &quot;Chevron deference&quot; ซึ่งเป็นการสิ้นสุดแนวปฏิบัติที่มีมา 40 ปีที่อนุญาตให้หน่วยงานของรัฐบาลกลางตีความกฎหมายที่ไม่ชัดเจน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการตัดสินใจนี้อาจนำไปสู่ความไม่มั่นคง เนื่องจากศาลจะต้องตีความกฎหมายที่คลุมเครือ ซึ่งอาจเพิ่มภาระงานด้านกฎหมายของสภาคองเกรสและส่งผลกระทบต่อความมั่นคงด้านกฎระเบียบ</li>
<li>คำตัดสินนี้ถูกมองว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในดุลอำนาจระหว่างสาขาของรัฐบาล โดยผู้พิพากษาเคแกนไม่เห็นด้วยว่า หน่วยงานต่างๆ มีความเหมาะสมมากกว่าในการตีความกฎหมายเนื่องจากความเชี่ยวชาญของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://imbue.com/research/70b-infrastructure/">การตั้งค่าโครงสร้างพื้นฐานและสคริปต์โอเพนซอร์สเพื่อฝึกอบรมโมเดล 70B จากฮาร์ดแวร์เปล่า</a></h2>
<ul>
<li>ทีมขนาดเล็กประสบความสำเร็จในการฝึกโมเดลที่มีพารามิเตอร์ 70 พันล้านบนโครงสร้างพื้นฐานของพวกเขา โดยสามารถทำงานด้านการให้เหตุผลได้ดีกว่า GPT-4 ในโหมด zero-shot</li>
<li>การตั้งค่าประกอบด้วย GPU H100 จำนวน 4,092 หน่วยในคอมพิวเตอร์ 511 เครื่อง เชื่อมต่อผ่านเครือข่าย InfiniBand สามชั้น พร้อมการจัดเตรียม การวินิจฉัย และการตรวจสอบสุขภาพอัตโนมัติอย่างละเอียด</li>
<li>พวกเขากำลังแบ่งปันคู่มือและสคริปต์ที่ครอบคลุมสำหรับการตั้งค่าโครงสร้างพื้นฐานที่คล้ายกัน โดยเน้นที่การทำซ้ำได้, การทำงานอัตโนมัติ, และการทดสอบอย่างละเอียด และเปิดรับการจ้างงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40816158">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทีมขนาดเล็กสามารถฝึกโมเดลที่มีพารามิเตอร์ 70 พันล้านจากศูนย์ได้สำเร็จ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่า GPT-4 ในการทำงานด้านการให้เหตุผลโดยไม่ต้องฝึกฝนล่วงหน้า</li>
<li>พวกเขาใช้คลัสเตอร์ประสิทธิภาพสูงที่มีการเชื่อมต่อมากกว่า 12,000 การเชื่อมต่อ เพื่อให้แน่ใจว่าการทำงานของทุกส่วนประกอบเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>ทีมงานกำลังแบ่งปันสคริปต์โอเพนซอร์สและคู่มือสำหรับการตั้งค่าโครงสร้างพื้นฐานซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของชุดเครื่องมือสามส่วน ซึ่งยังรวมถึงส่วนของการประเมินผลและการปรับแต่งไฮเปอร์พารามิเตอร์ด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/979671/4fb7c1827536d1ae/">Python เผชิญกับการถูกปฏิเสธจาก Apple App Store</a></h2>
<ul>
<li>การอัปเกรดจาก Python 3.11 เป็น 3.12 ทำให้แอป Python บางตัวถูกปฏิเสธโดยร้านค้าแอปของ Apple เนื่องจากมีสตริง &quot;itms-services&quot; ในตัวแยกวิเคราะห์ urllib ซึ่งถูกห้ามในแอปที่ถูกจำกัดการใช้งานบน macOS</li>
<li>รายงานข้อบกพร่องของ Eric Froemling นำไปสู่การสนทนาระหว่างนักพัฒนา Python เกี่ยวกับวิธีการรองรับกระบวนการตรวจสอบของแอปสโตร์ โดยพิจารณาวิธีแก้ไขเช่นการทำให้โค้ดไม่ชัดเจนและการแก้ไขในระดับการแจกจ่าย</li>
<li>ได้มีการตกลงกันที่จะเพิ่มตัวเลือกในระหว่างการสร้างโปรแกรมที่เรียกว่า &quot;--with-app-store-compliance&quot; สำหรับ Python 3.13 ซึ่งจะลบโค้ดที่มีปัญหาในการส่งแอปไปยังร้านค้าแอป โดยเน้นถึงความท้าทายที่โครงการซอฟต์แวร์เสรีต้องเผชิญกับกระบวนการตรวจสอบที่ไม่โปร่งใส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815130">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปพลิเคชัน Python ถูกปฏิเสธจาก Apple App Store เนื่องจากมี URL scheme &quot;itms-services&quot; ในไบนารีของพวกเขา และ Windows Defender ยังทำเครื่องหมายแอปเหล่านี้เมื่อสร้างด้วย PyInstaller</li>
<li>นักพัฒนาซอฟต์แวร์โต้แย้งว่าแพลตฟอร์มระบบปฏิบัติการหลักกำลังขัดขวางนักพัฒนารายย่อยโดยการกำหนดให้ต้องมีใบรับรองการลงนามโค้ดที่มีค่าใช้จ่ายสูง ทำให้การแจกจ่ายแอปพลิเคชันเป็นเรื่องท้าทาย</li>
<li>ทางเลือกที่แนะนำรวมถึงการใช้ Homebrew สำหรับแอป Mac หรือใบรับรองฟรีจาก SignPath สำหรับการสร้าง Windows โดยเน้นถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการปฏิเสธที่เกี่ยวข้องกับความปลอดภัยในการกระจายแอป</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.frame.work/t/now-available-in-denmark-finland-and-sweden/53690">แล็ปท็อป Frame.work วางจำหน่ายแล้วในเดนมาร์ก ฟินแลนด์ และสวีเดน</a></h2>
<ul>
<li>DestroyaFramework ได้ประกาศว่าผลิตภัณฑ์ของพวกเขา รวมถึง Framework Laptop 13 และ 16 พร้อมจัดส่งไปยังเดนมาร์ก ฟินแลนด์ และสวีเดนแล้ว</li>
<li>แล็ปท็อป Framework รุ่นใหม่ขนาด 13 นิ้วที่มาพร้อมกับโปรเซสเซอร์ Intel Core Ultra Series 1 เปิดให้สั่งจองล่วงหน้าแล้ว พร้อมกับคีย์บอร์ดภาษาเดนมาร์กและสวีเดน/ฟินแลนด์</li>
<li>คีย์บอร์ดสำหรับ Framework Laptop 16 จะวางจำหน่ายในช่วงปลายเดือนกรกฎาคม โดยสามารถสมัครรับการแจ้งเตือนทางอีเมลสำหรับการอัปเดตสต็อกได้ที่หน้าผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818422">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แล็ปท็อป Frame.work วางจำหน่ายแล้วในเดนมาร์ก ฟินแลนด์ และสวีเดน โดยมีคีย์บอร์ดภาษาเดนมาร์กที่ถูกต้อง แก้ไขข้อวิจารณ์เกี่ยวกับการจัดวางคีย์บอร์ดนอร์ดิกสำหรับการเขียนโค้ด</li>
<li>การออกแบบแบบโมดูลาร์ของ Framework ช่วยให้สามารถอัปเกรดและซ่อมแซมได้ง่าย โดยเน้นที่ความสามารถในการซ่อมแซมและประโยชน์ต่อสิ่งแวดล้อม แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสังเกตเห็นปัญหาเกี่ยวกับอายุการใช้งานแบตเตอรี่และคุณภาพของเว็บแคม</li>
<li>การขยายตัวไปยังนอร์เวย์มีความซับซ้อนเนื่องจากสถานะที่ไม่ใช่สมาชิกสหภาพยุโรป ซึ่งส่งผลกระทบต่อค่าใช้จ่ายและการขนส่ง</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/27/fcc-rule-would-make-carriers-unlock-all-phones-after-60-days/">กฎของ FCC จะบังคับให้ผู้ให้บริการปลดล็อกโทรศัพท์ทั้งหมดหลังจาก 60 วัน</a></h2>
<ul>
<li>FCC เสนอข้อบังคับให้ผู้ให้บริการปลดล็อกโทรศัพท์ภายใน 60 วันหลังการซื้อเพื่อให้ง่ายต่อผู้บริโภค</li>
<li>เจสสิกา โรเซนวอร์เซล ประธาน FCC ประกาศแจ้งเตือนการเสนอร่างกฎระเบียบ (NPRM) เพื่อกำหนดกฎการปลดล็อกที่ชัดเจนทั่วประเทศ โดยเชิญชวนให้ประชาชนแสดงความคิดเห็นตั้งแต่วันที่ 18 กรกฎาคม</li>
<li>กฎนี้มีเป้าหมายเพื่อให้เกิดความสม่ำเสมอและความโปร่งใส ทำให้ผู้บริโภคสามารถเปลี่ยนผู้ให้บริการได้ง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40814728">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>FCC ได้เสนอข้อบังคับให้ผู้ให้บริการปลดล็อกโทรศัพท์หลังจาก 60 วัน เพื่อมุ่งลดขยะอิเล็กทรอนิกส์และอำนวยความสะดวกในการเปลี่ยนผู้ให้บริการได้ง่ายขึ้น</li>
<li>สหรัฐอเมริกามีความแตกต่างในการมีโทรศัพท์ที่ล็อกโดยผู้ให้บริการ ซึ่งทำให้ผู้ให้บริการมีการควบคุมคุณสมบัติและการอัปเดตของโทรศัพท์อย่างมาก ต่างจากยุโรปที่โทรศัพท์สามารถล็อกจากระยะไกลได้หากไม่ชำระเงิน</li>
<li>ข้อเสนอนี้ได้จุดประกายการถกเถียง โดยบางคนมองว่าการล็อกเครือข่ายเป็นการต่อต้านผู้บริโภค ในขณะที่คนอื่นๆ โต้แย้งว่ามันช่วยในการจัดหาเงินทุนสำหรับโทรศัพท์ให้กับบุคคลที่มีเครดิตไม่ดี</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infoworld.com/article/3715702/maker-of-rstudio-launches-new-r-and-python-ide.html">ผู้สร้าง RStudio เปิดตัว IDE ใหม่สำหรับ R และ Python</a></h2>
<ul>
<li>Posit ซึ่งเดิมรู้จักกันในชื่อ RStudio ได้ปล่อยเวอร์ชันเบต้าของ Positron ซึ่งเป็นสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ใหม่สำหรับ R และ Python โดยอิงจาก Visual Studio Code</li>
<li>Positron มีให้ใช้งานบน macOS, Windows และ Linux และถูกออกแบบมาให้ใช้งานง่ายพร้อมการสนับสนุนในตัวสำหรับ R และ Python โดยไม่ต้องการส่วนขยายเพิ่มเติม</li>
<li>IDE นี้มีตัวสำรวจข้อมูลและตัวแปรเพื่อการจัดการข้อมูลที่ง่ายดาย และยังรองรับส่วนขยายอื่น ๆ ของ VS Code ผ่านทาง OpenVSX registry แม้ว่าจะยังอยู่ในช่วงพัฒนาต้นแบบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40815097">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พัฒนา RStudio ได้เปิดตัวสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ใหม่ที่ชื่อว่า Positron ซึ่งรองรับทั้ง R และ Python</li>
<li>แม้จะมีการเปิดตัวใหม่ RStudio จะยังคงได้รับการพัฒนาและดูแลรักษาต่อไป โดยมีฟีเจอร์เฉพาะสำหรับ R บางอย่างที่ยังคงเป็นเอกสิทธิ์เฉพาะของ RStudio</li>
<li>Positron มุ่งหวังที่จะเชื่อมช่องว่างระหว่าง R และ Python โดยเสนอสิ่งแวดล้อมที่เป็นหนึ่งเดียวสำหรับการวิเคราะห์ข้อมูลและการพัฒนาแพ็กเกจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apricitas.io/p/the-death-of-nyc-congestion-pricing">การสิ้นสุดของการกำหนดราคาความแออัดในนิวยอร์กซิตี้</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ว่าการ Kathy Hochul ประกาศหยุดชั่วคราวไม่มีกำหนดในโครงการเก็บค่าธรรมเนียมการจราจรของนครนิวยอร์กซิตี้ ซึ่งมีเป้าหมายที่จะเรียกเก็บค่าธรรมเนียมจากยานพาหนะที่เข้าสู่แมนฮัตตันตอนล่างเพื่อเป็นทุนสำหรับโครงการขนส่ง</li>
<li>การยกเลิกที่เกิดจากการคัดค้านของผู้ขับขี่ในเขตชานเมืองและความกังวลเกี่ยวกับประสิทธิภาพการใช้จ่ายของ MTA ทำให้โครงการโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและการระดมทุนตกอยู่ในความเสี่ยง</li>
<li>การตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นในเมืองและโครงสร้างพื้นฐานของอเมริกา โดยชี้ให้เห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพ ค่าใช้จ่ายสูง และการต่อต้านในท้องถิ่นในการลงทุนในระบบขนส่งสาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40817079">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แผนการเก็บค่าธรรมเนียมความแออัดของนิวยอร์กซิตี้ ซึ่งมีจุดประสงค์เพื่อลดการจราจรและระดมทุนสำหรับระบบขนส่งสาธารณะ ได้ถูกชะลอโดยการเมืองของรัฐ</li>
<li>นักวิจารณ์อ้างถึงการบริหารจัดการที่ผิดพลาดและค่าใช้จ่ายสูงของ MTA เป็นเหตุผลที่ไม่ควรให้เงินทุนเพิ่มเติม ในขณะที่ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่ามันอาจช่วยปรับปรุงการจราจรและระบบขนส่งสาธารณะได้</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงประเด็นการวางผังเมืองและนโยบายสาธารณะที่กว้างขึ้น โดยต้องสร้างสมดุลระหว่างความสะดวกสบายกับความยั่งยืน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.flightradar24.com/blog/is-cat-more-common/">ความปั่นป่วนอากาศใสกำลังเกิดขึ้นบ่อยขึ้นหรือไม่?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40819784">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เหตุการณ์ความปั่นป่วนอากาศใส (CAT) ไม่แสดงแนวโน้มในสถิติอุบัติเหตุ เนื่องจาก NTSB รายงานเฉพาะเหตุการณ์ที่สำคัญเท่านั้น</li>
<li>ปัจจัยต่างๆ เช่น การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและการเดินทางทางอากาศที่เพิ่มขึ้น อาจมีส่วนทำให้เกิด CAT บ่อยขึ้น แต่เครื่องบินรุ่นใหม่ที่มีเซ็นเซอร์ขั้นสูงและการรายงานของนักบินทำให้ยากต่อการวัดอย่างแม่นยำ</li>
<li>พฤติกรรมของกระแสลมเจ็ตที่ได้รับอิทธิพลจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศยังส่งผลต่อความถี่ของ CAT แต่เครื่องบินสมัยใหม่ถูกออกแบบมาเพื่อรับมือกับความปั่นป่วน และนักบินได้รับการฝึกฝนเพื่อจัดการกับมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818809">ฐานรหัสที่ดีที่สุดที่คุณเคยทำงานด้วยคืออะไร?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818809">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Monorepo ของ Google ได้รับการยกย่องในเรื่องเครื่องมือที่ยอดเยี่ยม ซึ่งรวมถึงการสร้างสแน็ปช็อตที่เปลี่ยนแปลงได้ทันทีและการสร้างที่สามารถทำซ้ำได้อย่างสมบูรณ์แบบบนคลัสเตอร์</li>
<li>คุณสมบัติต่างๆ เช่น การค้นหารหัสทันที การตรวจสอบความผิดพลาดอย่างรวดเร็วและการค้นหาสัญลักษณ์ และการตรวจสอบก่อนส่งที่ครอบคลุม ช่วยให้มั่นใจได้ถึงประสิทธิภาพสูงและคุณภาพของโค้ด/การทดสอบที่สม่ำเสมอ</li>
<li>สภาพแวดล้อมบังคับใช้สไตล์ที่สม่ำเสมอผ่านวัฒนธรรม, เครื่องมือตรวจสอบอัตโนมัติ, และการตรวจสอบโค้ดที่จำเป็น ทำให้เป็นประสบการณ์ที่โดดเด่นสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02003-6">วิธีใหม่ในการจับคลื่นความโน้มถ่วง</a></h2>
<ul>
<li>การตรวจจับคลื่นความโน้มถ่วงโดยตรงครั้งแรกในปี 2015 โดยหอดูดาว LIGO และ Virgo ได้ปฏิวัติวงการฟิสิกส์ ทำให้นักดาราศาสตร์สามารถ &#39;ฟัง&#39; เหตุการณ์ในจักรวาลได้</li>
<li>เครื่องตรวจจับในปัจจุบันจำกัดอยู่ที่ความถี่ระหว่าง 100–1,000 เฮิรตซ์ แต่เครื่องมือและเทคนิคใหม่ๆ มุ่งหวังที่จะตรวจจับช่วงความถี่ที่กว้างขึ้น ตั้งแต่เมกะเฮิรตซ์ถึงนาโนเฮิรตซ์</li>
<li>ห้าวิธีการใหม่ประกอบด้วย Pulsar Timing Arrays, กล้องโทรทรรศน์ไมโครเวฟ, การแทรกสอดของอะตอม, เครื่องตรวจจับบนโต๊ะ, และคริสตัลควอนตัม ซึ่งแต่ละวิธีมุ่งเป้าไปที่ช่วงความถี่ต่างๆ และมีความหวังที่จะค้นพบปรากฏการณ์จักรวาลเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40820063">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องตรวจจับคลื่นความโน้มถ่วงรุ่นแรกไม่สามารถตรวจจับคลื่นได้ ทำให้ข้ออ้างของเวเบอร์ในปี 1987 ถูกหักล้าง แต่เครื่องตรวจจับแบบอินเตอร์เฟอโรมิเตอร์ในปัจจุบันเช่น LIGO, Virgo และ KAGRA ได้ตรวจจับคลื่นความโน้มถ่วงได้สำเร็จ</li>
<li>คลื่นความโน้มถ่วงยืนยันทฤษฎีสัมพัทธภาพทั่วไปของไอน์สไตน์ แต่ทฤษฎีควอนตัมของแรงโน้มถ่วงยังคงไม่ได้รับการแก้ไข โดยทฤษฎีสตริงและทฤษฎีควอนตัมแรงโน้มถ่วงแบบลูปเสนอคำอธิบายที่เป็นไปได้แต่ท้าทาย</li>
<li>โครงการในอนาคตเช่น LISA มุ่งเน้นที่จะเพิ่มขีดความสามารถในการตรวจจับ และมีการจัดทัวร์สาธารณะของสถานที่ LIGO เพื่อวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/parkinsons-link-to-gut-bacteria-suggests-unexpected-simple-treatment">ความเชื่อมโยงของโรคพาร์กินสันกับแบคทีเรียในลำไส้ชี้ให้เห็นถึงการรักษาที่ไม่คาดคิดและง่ายดาย</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยได้ระบุจุลินทรีย์ในลำไส้ที่เชื่อมโยงกับระดับที่ลดลงของไรโบฟลาวิน (วิตามิน B2) และไบโอติน (วิตามิน B7) ในผู้ป่วยพาร์กินสัน ซึ่งแนะนำว่าการเสริมวิตามิน B อาจเป็นการรักษาที่เป็นไปได้</li>
<li>การศึกษาที่นำโดยฮิโรชิ นิชิวากิจากมหาวิทยาลัยนาโกย่าพบว่าการเปลี่ยนแปลงของแบคทีเรียในลำไส้มีผลต่อการผลิตกรดไขมันสายสั้น (SCFAs) และโพลีเอมีน ซึ่งมีความสำคัญต่อชั้นเมือกในลำไส้ที่แข็งแรง</li>
<li>ผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร npj Parkinson&#39;s Disease ระบุว่าการรักษาสมดุลของจุลินทรีย์ในลำไส้และการลดสารพิษจากสิ่งแวดล้อมอาจช่วยป้องกันอาการของโรคพาร์กินสันได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40818987">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นถึงความเชื่อมโยงระหว่างแบคทีเรียในลำไส้กับโรคพาร์กินสัน โดยบ่งชี้ว่าแบคทีเรียบางสายพันธุ์อาจมีส่วนทำให้เกิดโรคนี้</li>
<li>มีการอภิปรายเกี่ยวกับประโยชน์ที่เป็นไปได้ของการเสริมด้วยวิตามิน เช่น ไรโบฟลาวิน (B2) และไบโอติน (B7) เพื่อบรรเทาอาการ</li>
<li>การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของสุขภาพลำไส้ต่อสภาวะทางระบบประสาท แต่แนะนำว่าจำเป็นต้องมีการวิจัยเพิ่มเติมและไม่ควรละเลยการรักษาในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wits.ac.za/news/latest-news/general-news/2024/2024-06/a-novel-way-to-save-rhinos-.html">โครงการ Rhisotope: การใส่ไอโซโทปรังสีเข้าไปในแรดที่มีชีวิต</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Rhisotope ที่มหาวิทยาลัย Wits ได้เริ่มต้นการใส่ปริมาณน้อยของไอโซโทปรังสีเข้าไปในเขาแรดเพื่อช่วยในการตรวจจับเขาแรดที่ถูกลักลอบนำออกนอกประเทศที่ชายแดนระหว่างประเทศ</li>
<li>แนวทางนวัตกรรมนี้ ซึ่งถูกติดตามผลเป็นเวลาหกเดือน มีเป้าหมายเพื่อยับยั้งการลักลอบล่าสัตว์โดยทำให้เขาแรดสามารถตรวจจับได้และมีมูลค่าน้อยลงในตลาดมืด</li>
<li>โครงการนี้ใช้ประโยชน์จากโครงสร้างพื้นฐานด้านความมั่นคงนิวเคลียร์ระดับโลกและมุ่งเน้นไปที่การศึกษาและการยกระดับสังคม โดยเฉพาะการเสริมสร้างพลังให้กับผู้หญิงและเด็กผู้หญิงในชุมชนชนบท</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40819617">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ Rhisotope มีเป้าหมายที่จะยับยั้งการล่าฆ่าแรดโดยการใส่ไอโซโทปรังสีเข้าไปในเขาของพวกมัน ทำให้สามารถตรวจจับได้ที่ชายแดน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าวิธีการนี้ไม่มีประสิทธิภาพเนื่องจากกระบวนการฉีดที่ช้าและการบังคับใช้กฎหมายต่อต้านงาช้างที่อ่อนแอ โดยเสนอทางเลือกเช่น การย้อมสี การฉีดสารพิษ หรือการผลิตเคราตินในห้องปฏิบัติการ</li>
<li>โครงการนี้อยู่ในขั้นตอนการพิสูจน์แนวคิด โดยมีการวิจัยอย่างต่อเนื่องเพื่อประเมินความเป็นไปได้และความปลอดภัย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กาแล็กซี่ซอฟต์แวร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%9F%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2028%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/27&#39;</h2>
<h1>2024-06-27</h1>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cyber-security/south-korean-telecom-company-attacks-torrent-users-with-malware-over-600000-people-report-missing-files-strange-folders-and-disabled-pcs">บริษัทโทรคมนาคมเกาหลีใต้โจมตีผู้ใช้ทอร์เรนต์ด้วยมัลแวร์</a></h2>
<ul>
<li>บริษัท KT Corporation ซึ่งเป็นบริษัทโทรคมนาคมรายใหญ่ของเกาหลีใต้ ได้จงใจติดตั้งมัลแวร์ในอุปกรณ์ของผู้ใช้กว่า 600,000 ราย เพื่อขัดขวางบริการ Grid Service ของ Webhard ที่ใช้ BitTorrent โดยเริ่มตั้งแต่เดือนพฤษภาคม 2020</li>
<li>มัลแวร์ทำให้เกิดปัญหาต่างๆ เช่น ไฟล์หาย โฟลเดอร์แปลกๆ และคอมพิวเตอร์ที่ไม่สามารถใช้งานได้ และถูกติดตามกลับไปยังศูนย์ข้อมูลของ KT</li>
<li>เจ้าหน้าที่ได้ตั้งข้อหา 13 คน รวมถึงพนักงานของ KT และ KT ได้ปกป้องการกระทำของตนโดยอ้างถึงความตึงเครียดของเครือข่ายและค่าธรรมเนียมการใช้งานที่ยังไม่ได้ชำระ แม้ว่าการติดตั้งมัลแวร์โดยไม่ได้รับอนุญาตจะนำไปสู่ปัญหาลูกค้าจำนวนมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บริษัทโทรคมนาคมเกาหลีใต้ถูกกล่าวหาว่ามุ่งเป้าผู้ใช้ทอร์เรนต์ด้วยมัลแวร์ ก่อให้เกิดความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวและจริยธรรมอย่างมาก</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องกับผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISP) ในเกาหลีใต้ รวมถึงค่าธรรมเนียมที่สูงและการใช้อำนาจในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>สถานการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับสถานะของเสรีภาพทางอินเทอร์เน็ตและโครงสร้างพื้นฐานในเกาหลีใต้ ซึ่งเคยเป็นที่รู้จักในเรื่องความเร็วอินเทอร์เน็ตที่รวดเร็ว แต่ปัจจุบันกลับเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับแนวปฏิบัติที่ล้าสมัยและการควบคุมของรัฐบาล</li>
</ul>
<h2><a href="https://latenighter.com/news/paramount-axes-comedy-central-website-show-clips-library/">คลิปวิดีโอ 25 ปีหายไปเมื่อ Paramount ปิดเว็บไซต์ Comedy Central</a></h2>
<ul>
<li>Paramount ได้ปิดเว็บไซต์ ComedyCentral.com โดยลบคลิปจาก The Daily Show และ The Colbert Report ที่มีมากกว่า 25 ปี และนำผู้เข้าชมไปยังผู้ให้บริการทีวีหรือ Paramount+ แทน</li>
<li>รายการอื่นๆ เช่น The Opposition with Jordan Klepper และ Lights Out with David Spade ก็ได้รับผลกระทบเช่นกัน โดยตอนเก่าๆ ไม่สามารถรับชมได้บน Paramount+.</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้เป็นส่วนหนึ่งของมาตรการลดต้นทุนของ Paramount เพื่อจัดการหนี้สินกว่า 14 พันล้านดอลลาร์ หลังจากดำเนินการในลักษณะเดียวกันกับ MTV.com และ CMT.com โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงเว็บไซต์และดึงดูดผู้ชมไปยัง Paramount+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807032">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พาราเมาท์ได้ลบคลิปวิดีโอที่มีอายุ 25 ปีออกจากเว็บไซต์คอมเมดี้เซ็นทรัล ทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการบริหารจัดการที่ถูกมองว่าประเมินค่าของเนื้อหาต่ำเกินไป</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าคอนเทนต์นั้นสามารถนำมาสร้างรายได้หรือเก็บรักษาไว้ได้ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความซับซ้อนของสิทธิ์สื่อและความท้าทายด้านกฎระเบียบในการแจกจ่ายคอนเทนต์เก่า</li>
<li>การถอดถอนนี้ถูกมองว่าเป็นมาตรการลดต้นทุนโดย Paramount ท่ามกลางความยากลำบากทางการเงิน โดยบางคนแสดงความเสียดายต่อการสูญเสียประวัติศาสตร์ทางวัฒนธรรมและแนะนำให้ใช้การละเมิดลิขสิทธิ์เป็นวิธีการอนุรักษ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.dev/case-studies/google-sheets-wasmgc">Google Sheets ได้ย้ายการทำงานของการคำนวณจาก JavaScript ไปยัง WasmGC</a></h2>
<ul>
<li>Google Sheets ได้เปลี่ยนจาก JavaScript ไปเป็น WasmGC (WebAssembly Garbage Collection) เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ โดยเฉพาะสำหรับสเปรดชีตขนาดใหญ่</li>
<li>การสนับสนุน WasmGC สำหรับภาษาที่มีการเก็บขยะเช่น Java ทำให้มีความเร็วใกล้เคียงกับเนทีฟบนเว็บ และ Google Sheets เป็นหนึ่งในแอปพลิเคชันแรกที่นำมาใช้</li>
<li>ประสิทธิภาพเริ่มต้นของ WasmGC ช้ากว่า JavaScript แต่การปรับปรุงในภายหลังได้เพิ่มความเร็วอย่างมาก แสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการปฏิวัติการพัฒนาเว็บแอปพลิเคชัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808820">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google Sheets เปลี่ยนเครื่องมือคำนวณจาก JavaScript เป็น WasmGC โดยในช่วงแรกมีประสิทธิภาพที่ช้าลง แต่ภายหลังได้ปรับปรุงให้เร็วขึ้นเป็นสองเท่าของเวอร์ชัน JS</li>
<li>การย้ายครั้งนี้เกี่ยวข้องกับความพยายามในการนำกลับมาใช้งานใหม่อย่างมาก รวมถึงการยกเลิกการใช้เสมือนและการใช้ประโยชน์จาก API ของเบราว์เซอร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพและใช้ตัวเก็บขยะ V8 แบบเนทีฟ</li>
<li>แม้จะมีการปรับปรุง แต่ผู้ใช้บางคนยังคงพบว่า Google Sheets ช้ากว่าเมื่อเทียบกับแอปพลิเคชันพื้นเมืองเช่น Excel ซึ่งเน้นให้เห็นถึงการพัฒนาและการปรับแต่งเทคโนโลยีเว็บที่ยังคงดำเนินอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://thezvi.substack.com/p/on-claude-35-sonnet">โซเน็ตของโคลด 3.5</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806698">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic ได้เปิดตัวฟีเจอร์ Projects สำหรับผู้ใช้ Pro และ Team ซึ่งอนุญาตให้มีหลายโปรเจกต์ที่มีเอกสารอ้างอิงของตัวเอง เพิ่มความสะดวกสบายให้กับผู้ใช้</li>
<li>Claude 3.5 Sonnet กำลังได้รับคำชมสำหรับความสามารถในการเขียนโค้ด โดยผู้ใช้ระบุว่ามันช่วยให้โปรแกรมเมอร์ผู้เชี่ยวชาญทำงานได้เร็วขึ้นและดีกว่าโมเดลอื่น ๆ เช่น GPT-4</li>
<li>ผู้ใช้กำลังพูดคุยเกี่ยวกับการใช้งานจริงและข้อจำกัดของ Claude 3.5 Sonnet รวมถึงประสิทธิภาพในการสรุปงาน, งานแนะนำ, และการช่วยเหลือในการเขียนโค้ด โดยบางคนชอบมันมากกว่าผลิตภัณฑ์ของ OpenAI</li>
</ul>
<h2><a href="http://mynor.org/my4th_forthdeck.htm">เด็คที่สี่มินิ: คอมพิวเตอร์ Forth แบบพกพาพร้อม CPU แยกส่วน</a></h2>
<ul>
<li>Forth Deck mini เป็นคอมพิวเตอร์ Forth แบบพกพาที่มี CPU แยกต่างหาก มาพร้อมกับจอ LCD ขนาด 40x4 ตัวอักษร คีย์บอร์ด QWERTY 56 ปุ่ม และแบตเตอรี่ LiPo ขนาด 6.6 Wh ที่ใช้งานได้นาน 6 ชั่วโมง</li>
<li>มันประกอบด้วย CPU แบบ CMOS logic ขนาด 8 บิต, ROM ขนาด 32 KB, RAM ขนาด 32 KB, EEPROM สูงสุด 256 KB, และ RS-232 ที่มีความเร็ว 4800 baud ซึ่งทำให้นึกถึงคอมพิวเตอร์บ้านในยุค 70s และ 80s ที่มีตัวแปลภาษา Basic ในตัว</li>
<li>อุปกรณ์นี้สามารถประกอบได้โดยใช้ชุดจาก Budgetronics ยกเว้นแบตเตอรี่และวงจรชาร์จ และได้รับอนุญาตภายใต้สัญญาอนุญาต Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804122">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Forth Deck mini เป็นคอมพิวเตอร์ Forth แบบพกพาที่มี CPU แยกซึ่งสร้างขึ้นด้วยชิปตรรกะไม่กี่ตัวและ EEPROM ทำงานบนบัสข้อมูลและที่อยู่ขนาด 8 บิต</li>
<li>ผู้ที่ชื่นชอบกำลังพูดคุยเกี่ยวกับการออกแบบ การปรับเปลี่ยนที่เป็นไปได้ และการเปรียบเทียบกับ CPU อื่นๆ เช่น Novix NC4000 รวมถึงแนวคิดของภาษาถิ่น Factor ที่ใช้ Forth สำหรับการเขียนสคริปต์</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความท้าทายในการสร้างคอมพิวเตอร์สำหรับงานอดิเรกสมัยใหม่ที่มีคีย์บอร์ดและจอแสดงผลที่ดี โดยอ้างอิงถึงอุปกรณ์อย่าง TRS-80 Model 100 และ AlphaSmart และกล่าวถึงทางเลือกอื่น ๆ เช่น M5Stack Cardputer และ Zorzpad</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/06/26/g-s1-6177/brain-waste-removal-system-amyloid-alzheimer-toxins">สมองสร้างของเสียจำนวนมาก ตอนนี้นักวิทยาศาสตร์คิดว่าพวกเขารู้แล้วว่ามันไปที่ไหน</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ได้ค้นพบรายละเอียดใหม่เกี่ยวกับระบบกำจัดของเสียของสมอง ซึ่งมีความสำคัญต่อการรักษาสุขภาพสมองและป้องกันความผิดปกติ</li>
<li>งานวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature เผยให้เห็นว่าคลื่นไฟฟ้าช้าในระหว่างการนอนหลับช่วยผลักดันของเหลวที่มีของเสียจากส่วนลึกภายในสมองไปยังผิวสมอง ซึ่งจะถูกดูดซึมเข้าสู่กระแสเลือดและกำจัดโดยตับและไต</li>
<li>ระบบไกลมฟาติกนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งในการกำจัดอะไมลอยด์ ซึ่งเป็นสารที่เชื่อมโยงกับโรคอัลไซเมอร์ และการกำจัดของเสียที่บกพร่องอาจมีส่วนทำให้เกิดความผิดปกติต่างๆ ของสมอง เช่น อัลไซเมอร์ พาร์กินสัน ปวดศีรษะ และภาวะซึมเศร้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805251">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ได้ระบุว่าการนอนหลับลึกมีบทบาทสำคัญในการกำจัดของเสียในสมอง รวมถึงโปรตีนอะไมลอยด์ซึ่งเชื่อมโยงกับโรคอัลไซเมอร์และภาวะสมองเสื่อม</li>
<li>การวิจัยชี้ให้เห็นว่าการกระตุ้นคลื่นไฟฟ้าช้าในสมองผ่านการกระตุ้นด้วยแสงและเสียงอาจช่วยเพิ่มการกำจัดของเสียนี้ได้ แม้ว่าการศึกษาส่วนใหญ่ในปัจจุบันจะทำกับหนู</li>
<li>ปัจจัยต่างๆ เช่น การบริโภคกาแฟ การออกกำลังกาย และรูปแบบการนอนหลับ กำลังถูกพูดถึงในแง่ของผลกระทบที่อาจมีต่อสุขภาพสมอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastvoiceagent.cerebrium.ai/">บอทเสียงที่มีเวลาตอบสนอง 500 มิลลิวินาที</a></h2>
<ul>
<li>การทดลองกับอินเทอร์เฟซเสียงและโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เริ่มขึ้นหลังจากการเปิดตัว GPT-4 ซึ่งเน้นให้เห็นถึงธรรมชาติที่น่าสนใจและความท้าทายใหม่ๆ ของการโต้ตอบด้วยเสียงกับ AI ที่สร้างสรรค์</li>
<li>การบรรลุเวลาตอบสนองเสียงต่อเสียงที่ 500 มิลลิวินาทีเป็นเรื่องท้าทายแต่เป็นไปได้โดยการโฮสต์การถอดความ, การอนุมาน LLM, และการสร้างเสียงร่วมกัน, การปรับเส้นทางข้อมูลให้เหมาะสม, และการรับประกันการเชื่อมต่อ wifi และการแคช VRAM ที่ดี</li>
<li>มีการสาธิตบอทเสียงที่สามารถตอบสนองได้ใน 500 มิลลิวินาที และคอนเทนเนอร์สำหรับการปรับใช้บน GPU รุ่น A10/A100/H100 โดยมีเมตริกปัจจุบันแสดงรอบการตอบสนองทั้งหมดที่ 759 มิลลิวินาที ซึ่งบ่งบอกถึงการพัฒนา AI ที่รวดเร็วและความเป็นไปได้ในการทำให้เรียบง่ายขึ้นในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805010">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บอทเสียงที่สามารถตอบสนองได้ในเวลา 500 มิลลิวินาทีเป็นไปได้โดยการปรับปรุงกระบวนการถอดเสียง, การอนุมาน LLM, และการสร้างเสียง รวมถึงการจัดการเส้นทางข้อมูลและการแคชอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>ตัวชี้วัดสำหรับการตอบสนองเสียงต่อเสียงรวมเป็น 759 มิลลิวินาที แต่ LLMs ในอนาคตที่มีความสามารถด้านเสียงโดยธรรมชาติอาจลดเวลานี้ลงได้อีก</li>
<li>ผู้ใช้เน้นย้ำถึงความสำคัญของความหน่วงต่ำในการโต้ตอบกับ AI โดยเฉพาะในบริการลูกค้า และได้พูดคุยถึงการปรับปรุงทางเทคนิคที่เป็นไปได้ เช่น การสนับสนุนเบราว์เซอร์และการประมวลผลบนอุปกรณ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabric8labs.com">การพิมพ์โลหะ 3 มิติรุ่นถัดไป</a></h2>
<ul>
<li>Fabric8Labs, สตาร์ทอัพจากซานดิเอโก, ได้รับเงินทุนจำนวน 50 ล้านดอลลาร์ในรอบการระดมทุน Series B เพื่อพัฒนาเทคโนโลยีการผลิตแบบเติมเนื้อวัสดุด้วยกระบวนการทางเคมีไฟฟ้า</li>
<li>เงินทุนนี้จะสนับสนุนการก่อสร้างโรงงานพิมพ์ 3 มิติแห่งใหม่ ซึ่งจะเพิ่มจำนวนพนักงานของบริษัทอย่างมาก</li>
<li>การลงทุนนี้เน้นให้เห็นถึงความสนใจที่เพิ่มขึ้นและการไหลเข้าของเงินทุนในสตาร์ทอัพด้านการพิมพ์ 3 มิติ ซึ่งขับเคลื่อนโดยเทคโนโลยีการผลิตที่เป็นนวัตกรรมใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40803783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพิมพ์โลหะ 3D รุ่นถัดไปโดย Fabric8Labs ใช้วิธีการทางเคมีไฟฟ้าเพื่อการผลิตที่แม่นยำ รวดเร็ว และหลากหลาย โดยสามารถบรรลุความละเอียดในระดับไมครอน</li>
<li>เทคนิคนี้ผสมผสานกระบวนการเพิ่มและลด โดยหลักแล้วจะเป็นการฝากโลหะบริสุทธิ์และโลหะผสมบางชนิด ทำให้ปลอดภัยและประหยัดพลังงานมากขึ้นโดยหลีกเลี่ยงอุณหภูมิสูงและผงโลหะ</li>
<li>เทคโนโลยีของ Fabric8Labs มีความน่าสนใจสำหรับการใช้งานเช่น แผงวงจรพิมพ์ (PCBs) และโครงสร้างภายในที่ซับซ้อน และบริษัทกำลังสำรวจโอกาสทางการค้าโดยใช้วิธีการที่เป็นเอกลักษณ์นี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars.ingebrigtsen.no/2024/06/26/a-new-package-for-making-charts-in-emacs-eplot/">Eplot: แพ็กเกจใหม่สำหรับการสร้างแผนภูมิใน Emacs</a></h2>
<ul>
<li>มีการปล่อยแพ็กเกจใหม่ของ Emacs ชื่อว่า eplot ซึ่งถูกออกแบบมาเพื่อสร้างกราฟแบบง่าย ๆ โดยตรงภายใน Emacs</li>
<li>eplot แก้ไขข้อจำกัดที่พบในเครื่องมือที่มีอยู่เช่น chart.el และ Gnuplot โดยมีคุณสมบัติเช่นตัวเลขแกน Y ที่สมเหตุสมผลและการไล่สี SVG</li>
<li>แพ็กเกจนี้ใช้งานง่าย ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างกราฟได้โดยพิมพ์ M-x eplot ในบัฟเฟอร์ที่มีตัวเลข และมีเอกสารประกอบบน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807923">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการปล่อยแพ็กเกจใหม่ชื่อ Eplot สำหรับการสร้างแผนภูมิใน Emacs ซึ่งเป็นโปรแกรมแก้ไขข้อความที่ได้รับความนิยมในหมู่นักพัฒนา</li>
<li>แพ็กเกจนี้ได้รับความสนใจเนื่องจากความเรียบง่ายและความยืดหยุ่น โดยมีข้อเสนอแนะในการปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ด้วยการใช้ตัวแปรท้องถิ่นของไฟล์และไดเรกทอรีใน Emacs</li>
<li>การอภิปรายเน้นการเปรียบเทียบกับเครื่องมือสร้างกราฟอื่น ๆ เช่น Gnuplot และ Matplotlib โดยระบุถึงจุดแข็งและจุดอ่อนของแต่ละเครื่องมือในบริบทของ Emacs</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.joanwestenberg.com/6-months-ago,-i-left-the-bullshit-industrial-complex">เมื่อ 6 เดือนที่แล้ว ฉันได้ออกจากวงการอุตสาหกรรมที่ไร้สาระ</a></h2>
<ul>
<li>อดีตผู้เชี่ยวชาญด้านประชาสัมพันธ์เทคโนโลยีเปิดเผยอดีตของตนในการโปรโมทสตาร์ทอัพที่ถูกโฆษณาเกินจริง ซึ่งได้สนับสนุนวิถีชีวิตที่หรูหราแต่ก็นำไปสู่ความสงสัยในจริยธรรม</li>
<li>พวกเขาตัดสินใจที่จะออกจากอุตสาหกรรมที่มีกำไรแต่มีข้อสงสัยทางศีลธรรม เพื่อมุ่งเน้นการเขียนอย่างซื่อสัตย์เกี่ยวกับผลกระทบที่แท้จริงของเทคโนโลยีและเงินทุนเสี่ยงต่อมนุษย์</li>
<li>แม้จะมีความเสี่ยงทางการเงินและอาชีพ พวกเขาก็พบความซื่อสัตย์และความพึงพอใจส่วนตัวในเส้นทางใหม่ของพวกเขา โดยปฏิเสธคำสัญญาที่ว่างเปล่าของอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806930">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนแสดงความผิดหวังกับอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โดยสังเกตเห็นการเปลี่ยนแปลงจากการแก้ปัญหาของมนุษย์ไปสู่การดึงมูลค่าในช่วง 25 ปีที่ผ่านมา</li>
<li>ข้อสังเกตสำคัญรวมถึงโพสต์ใน Reddit ที่อ้างว่ายุค 90 เป็นยุคที่มนุษยชาติเจริญรุ่งเรืองที่สุด และคำพูดที่แพร่หลายเกี่ยวกับ AI ที่ทำงานบ้านแทนที่จะทำงานสร้างสรรค์ ซึ่งเน้นมุมมองที่นึกถึงความหวังในเทคโนโลยีในอดีต</li>
<li>แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการแสวงหาประโยชน์จากข้อมูลและแรงจูงใจที่ขับเคลื่อนด้วยผลกำไร แต่ยังคงมีความหวังในชุมชนโอเพ่นซอร์สและการแฮ็กที่สร้างสรรค์ แม้ว่าการแสวงหาผลกำไรอย่างไม่หยุดยั้งจะนำไปสู่ความผิดหวังอย่างแพร่หลายก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.govexec.com/pay-benefits/2024/06/federal-whistleblowers-are-entitled-damages-missed-future-pay-court-rules/397638/">ผู้แจ้งเบาะแสของรัฐบาลกลางมีสิทธิ์ได้รับค่าเสียหายจากการขาดรายได้ในอนาคตตามคำตัดสินของศาล</a></h2>
<ul>
<li>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐฯ สำหรับเขตอำนาจศาลกลางตัดสินว่า ผู้แจ้งเบาะแสของรัฐบาลกลางสามารถได้รับค่าชดเชยสำหรับรายได้ที่สูญเสียในอนาคตหากการถูกไล่ออกของพวกเขาส่งผลกระทบต่อศักยภาพในการหารายได้ของพวกเขา</li>
<li>เดโบราห์ เพอร์ลิค ซึ่งถูกไล่ออกหลังจากรายงานเรื่องเงินหาย ได้โต้แย้งสำเร็จเพื่อขอค่าชดเชยเพิ่มเติมนอกเหนือจากเงินเดือนที่ค้างจ่าย ซึ่งส่งผลต่อโอกาสในการทำงานในอนาคต</li>
<li>คำตัดสินนี้เป็นแบบอย่างสำหรับผู้เปิดโปงการทุจริตในระดับรัฐบาลกลาง โดยอนุญาตให้เรียกร้องค่าเสียหายจากรายได้ที่สูญเสียในอนาคตโดยไม่จำเป็นต้องมีการจ้างงานในอนาคตที่รับประกัน และคดีนี้ถูกส่งกลับไปยังคณะกรรมการคุ้มครองระบบคุณธรรมเพื่อการตัดสินขั้นสุดท้าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804489">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลได้ตัดสินว่าผู้แจ้งเบาะแสของรัฐบาลกลางมีสิทธิ์ได้รับค่าเสียหายสำหรับค่าจ้างในอนาคตที่พลาดไป แม้จะไม่มีงานในอนาคตที่รับประกันไว้ก็ตาม หากมีหลักฐานเพียงพอที่แสดงถึงความเป็นไปได้ในการจ้างงานในอนาคต</li>
<li>การตัดสินใจนี้อาจส่งเสริมให้มีผู้แจ้งเบาะแสมากขึ้นโดยการบรรเทาความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียรายได้ในอนาคตและสอดคล้องกับสิทธิของพนักงานรัฐบาลกลางกับพนักงานในภาคเอกชน</li>
<li>กรณีที่เกี่ยวข้องกับพนักงาน VA (กิจการทหารผ่านศึก) เน้นย้ำว่าความเสียหายต่อชื่อเสียงที่ส่งผลกระทบต่อรายได้ในอนาคตสามารถชดเชยได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/199701/comm-rota.pdf">บทเรียนที่ฉันหวังว่าจะได้เรียนรู้ (1996) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808933">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทเรียนที่ฉันหวังว่าจะได้เรียนรู้ (1996) โดย Gian-Carlo Rota ได้จุดประกายการสนทนาใน Hacker News โดยผู้ใช้ได้แบ่งปันหน่วยวัดที่ไม่เหมือนใคร เช่น &quot;ไมโครเซ็นจูรี&quot; (50 นาที) และ &quot;นาโนเอเคอร์&quot; (4 ตารางมิลลิเมตร)</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงระยะเวลาของการบรรยาย ช่วงความสนใจ และความสำคัญของการเริ่มต้นที่น่าสนใจในงานวิชาการ ซึ่งสะท้อนถึงการสอนที่มีผลกระทบของโรตา</li>
<li>กระทู้นี้เน้นความสนใจที่เกิดขึ้นซ้ำๆ ในมุมมองของ Rota โดยมีผู้ใช้ระลึกถึงประสบการณ์ส่วนตัวและอ้างอิงถึงการสนทนาและแหล่งข้อมูลที่เกี่ยวข้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lawgazette.co.uk/news/post-office-lawyers-held-secret-meeting-with-judge-to-stop-disclosure/5119593.article">ทนายความของไปรษณีย์จัดการประชุมลับกับผู้พิพากษาเพื่อหยุดการเปิดเผยข้อมูล</a></h2>
<ul>
<li>ทนายความของไปรษณีย์ได้จัดการประชุมลับกับผู้พิพากษาในปี 2013 เพื่อป้องกันการเปิดเผยรายงานที่แสดงถึงปัญหาที่อาจเกิดขึ้นกับระบบ Horizon ให้กับทนายฝ่ายจำเลยในคดีอาญา</li>
<li>การสอบสวนได้ยินว่าทนายความฝ่ายอัยการ มาร์ติน สมิธ ยอมรับว่าเขาไม่ได้ปฏิบัติตามหน้าที่ของตนและขาดความเชี่ยวชาญที่จำเป็น ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการตัดสินโทษในอดีตและการเปิดเผยข้อมูล</li>
<li>การสอบสวนที่กำลังดำเนินอยู่ยังคงเปิดเผยปัญหาการเปิดเผยข้อมูลหลายประการในขณะที่ที่ทำการไปรษณีย์กำลังเข้าสู่กระบวนการไกล่เกลี่ยและทบทวนการตัดสินโทษในอดีต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808808">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทนายความของไปรษณีย์แอบพบกับผู้พิพากษาเพื่อปิดกั้นการเปิดเผยหลักฐาน ส่งผลให้เกิดการตัดสินลงโทษที่ผิดพลาด</li>
<li>ทนายความสาธารณะมีภาระงานล้นมือ ต้องจัดการคดีมากถึง 700 คดีต่อปี ซึ่งส่งผลกระทบต่อการป้องกันที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ระบบยุติธรรมมักเอื้อประโยชน์ให้กับผู้ที่สามารถจ้างทนายความส่วนตัวได้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปฏิรูประบบกฎหมายและการจัดสรรงบประมาณที่ดีขึ้นสำหรับทนายความสาธารณะเพื่อให้การพิจารณาคดีเป็นธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readmargins.com/p/doordash-and-pizza-arbitrage">DoorDash และการเก็งกำไรพิซซ่า (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Doordash ได้ลงรายการร้านพิซซ่าโดยไม่ได้รับอนุญาตจากเจ้าของร้าน ส่งผลให้เกิดปัญหาการส่งอาหารที่เย็นและการตั้งราคาที่ไม่ถูกต้อง</li>
<li>โอกาสในการเก็งกำไรเกิดขึ้นเนื่องจากข้อผิดพลาดในการตั้งราคาของ Doordash ทำให้สามารถทำกำไรจากการสั่งซื้อในราคาที่ต่ำกว่าและขายในราคาที่สูงกว่าของร้านอาหารได้</li>
<li>บทความวิจารณ์โมเดลธุรกิจการส่งอาหารว่าไม่มีประสิทธิภาพและเอารัดเอาเปรียบ โดยเสนอแนวทางที่บูรณาการมากขึ้นเช่นของ Domino&#39;s อาจจะยั่งยืนกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806356">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DoorDash และบริการส่งอาหารที่คล้ายกันเผชิญกับการวิจารณ์เกี่ยวกับโมเดลธุรกิจที่ไม่ยั่งยืนซึ่งพึ่งพาแรงงานที่ได้รับค่าจ้างต่ำและต้นทุนการหาลูกค้าที่สูง</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการปฏิบัติเหล่านี้ทำให้ความไม่เท่าเทียมทางเศรษฐกิจรุนแรงขึ้น และเสนอให้เก็บภาษีจากทุนที่สะสมเพื่อกระจายความมั่งคั่งใหม่</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบด้านลบต่อคุณภาพของร้านอาหารและจริยธรรมของบริการส่งอาหารเหล่านี้ โดยตั้งคำถามถึงความยั่งยืนและประโยชน์ในระยะยาวของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/corcel/corcel">Corcel – ใช้ WordPress backend กับ Laravel หรือแอปพลิเคชัน PHP ใด ๆ</a></h2>
<ul>
<li>Corcel เป็นไลบรารี PHP ที่สร้างขึ้นบน Eloquent ORM จาก Laravel ซึ่งช่วยให้สามารถดึงข้อมูลโดยตรงจากฐานข้อมูล WordPress และสามารถใช้งานร่วมกับ Laravel หรือโครงการ PHP ใด ๆ ผ่าน Composer ได้</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการรองรับประเภทโพสต์ที่กำหนดเอง, ช็อตโค้ด, หมวดหมู่, หน้า, ไฟล์แนบ, การแก้ไข, รูปขนาดย่อ, ตัวเลือก, เมนู, ผู้ใช้, และการยืนยันตัวตน</li>
<li>การติดตั้งและการกำหนดค่าทำได้ง่าย โดยมีการลงทะเบียนอัตโนมัติสำหรับ Laravel 5.5+ และการตั้งค่าแบบแมนนวลสำหรับเวอร์ชันเก่าหรือโปรเจกต์ที่ไม่ใช่ Laravel</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805351">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Corcel ช่วยให้สามารถใช้ระบบหลังบ้านของ WordPress ร่วมกับ Laravel หรือแอปพลิเคชัน PHP ใด ๆ ได้ โดยมีประสิทธิภาพในสภาพแวดล้อมการผลิต</li>
<li>ผู้ใช้ได้ทำการผสาน Corcel เข้ากับ Laravel, Filament, และ LunarPHP ได้สำเร็จเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ เช่น การกู้คืนเว็บไซต์ WooCommerce ที่ช้า</li>
<li>Corcel ได้รับการยกย่องในเรื่องการเชื่อมต่อที่ราบรื่นกับข้อมูลของ WordPress โดยเสนอวิธีแก้ปัญหาที่สามารถดูแลรักษาได้สำหรับโครงการ PHP ที่ต้องการโต้ตอบกับฐานข้อมูลของ WordPress และถูกเปรียบเทียบในทางที่ดีเมื่อเทียบกับเครื่องมืออย่าง Prismic, Strapi, และ Shopify</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="บริษัทโทรคมนาคมเกาหลีใต้โจมตีผู้ใช้ทอร์เรนต์ด้วยมัลแวร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%B1%E0%B8%97%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B9%83%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B9%82%E0%B8%88%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2027%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/26&#39;</h2>
<h1>2024-06-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/nate-parrott/ball">ลูกบอล: ลูกบอลที่อาศัยอยู่ในท่าเรือของคุณ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ลูกบอล&quot; เป็นลูกบอลสีแดงขนาดเล็กที่สามารถลาก, ดีด, และกระเด้งไปมาบนหน้าจอของคุณ ให้ความบันเทิงแบบง่ายๆ</li>
<li>ได้รับแรงบันดาลใจจากวิดเจ็ต OS X Dashboard ของ Nate Heagy เวอร์ชันนี้มีการเพิ่มแอนิเมชันที่ทำให้ลูกบอลสามารถเคลื่อนออกจากด็อกได้ ต้องขอบคุณคำแนะนำจาก Wessley Roche</li>
<li>แอปนี้มอบประสบการณ์ที่สนุกสนาน ให้ผู้ใช้ได้เห็นว่าลูกบอลสามารถกระเด้งหรือชนกำแพงได้กี่ครั้ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793465">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ GitHub ชื่อ &quot;Ball&quot; แนะนำลูกบอลกระเด้งในท่าเรือของคุณ ซึ่งทำให้นึกถึงของเล่นบนเดสก์ท็อปในอดีต</li>
<li>ประสบการณ์ของผู้ใช้มีความหลากหลาย บางคนพบว่ามันสนุกสนาน ในขณะที่คนอื่นๆ พบปัญหาในการใช้งานเพื่อการผลิตและการสนับสนุนจากนักพัฒนา</li>
<li>โครงการนี้ได้จุดประกายความคิดถึงสำหรับโปรแกรมอรรถประโยชน์บนเดสก์ท็อปที่เคยมีในอดีต เช่น Neko, Bonzi Buddy และสกรีนเซฟเวอร์ต่างๆ ซึ่งเน้นถึงความต้องการสำหรับองค์ประกอบบนเดสก์ท็อปที่มีความสนุกสนานมากขึ้นในคอมพิวเตอร์สมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://hcsimulator.com/">โปรแกรมจำลอง HyperCard</a></h2>
<ul>
<li>HyperCard Simulator ช่วยให้ผู้ใช้สามารถนำเข้าและรันสแต็ก HyperCard คลาสสิก ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์ยอดนิยมจากช่วงปลายทศวรรษ 1980 และต้นทศวรรษ 1990</li>
<li>โครงการนี้ได้รับอิทธิพลจาก hypercard.org, Merveilles HyperJam และ Internet Archive ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจจากชุมชนและประวัติศาสตร์อย่างมาก</li>
<li>พัฒนาโดย Hypervariety Custom Software, โปรแกรมจำลองนี้มีเป้าหมายเพื่อรักษาและจำลองการทำงานของ HyperCard stacks ดั้งเดิม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793924">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>HyperCard Simulator ได้จุดประกายความคิดถึง ทำให้ผู้ใช้ระลึกถึงความเข้าถึงง่ายและความสร้างสรรค์ของ HyperCard เมื่อเทียบกับเครื่องมือสมัยใหม่อย่าง Flash, Gamemaker, และ Pico-8.</li>
<li>ผู้ใช้แนะนำทางเลือกอื่น ๆ เช่น P5js, Processing และ LiveCode แต่สังเกตว่าพวกมันขาดเสน่ห์และความเรียบง่ายที่เป็นเอกลักษณ์ของ HyperCard</li>
<li>อิทธิพลสำคัญของ HyperCard ต่อการเขียนโปรแกรมและการสร้างสื่อมัลติมีเดียในยุคแรกยังคงไม่มีใครเทียบได้แม้จะมีความก้าวหน้าทันสมัยในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://foon.uk/fixing-quicklook/">การแก้ไข QuickLook (2023)</a></h2>
<ul>
<li>หลังจากอัปเกรดจาก Mojave เป็น Ventura, QuickLook ตอนนี้จะทำให้มุมของภาพเป็นมุมโค้ง ซึ่งเป็นปัญหาสำหรับภาพถ่าย, ทรัพยากรเกม, และองค์ประกอบ UI</li>
<li>ผู้เขียนใช้เครื่องมือดีบักและสคริปต์เพื่อระบุและปิดการตั้งค่าที่รับผิดชอบต่อมุมโค้งมนและขอบใน QuickLook</li>
<li>มีการสร้างสคริปต์เพื่อใช้แพตช์เหล่านี้กับกระบวนการ QuickLook ที่กำลังทำงานทั้งหมด เพื่อคืนค่าฟังก์ชันการทำงานเดิม สคริปต์ทั้งหมดสามารถดูได้ในที่เก็บที่เชื่อมโยง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792740">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงปัญหาของ QuickLook ใน macOS โดยเฉพาะอย่างยิ่งการที่มันเปลี่ยนความแม่นยำของรายการโดยการเพิ่มขอบและมุมโค้งมน ซึ่งผู้ใช้บางคนมองว่าไม่จำเป็นและเป็นผลเสีย</li>
<li>การสืบสวนเผยให้เห็นว่าสัญลักษณ์ของ macOS ยังคงปรากฏอยู่ในเวอร์ชันการผลิต ทำให้สามารถแก้ไขได้ง่าย และแนะนำว่า Apple ควรย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงใน QuickLook</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงความคิดเห็นต่างๆ เกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงการออกแบบของ macOS โดยมีผู้ใช้บางคนแสดงความไม่พอใจกับทิศทางที่ Apple ได้ดำเนินการตั้งแต่ Big Sur โดยเฉพาะในแง่ของความสม่ำเสมอของ UI และการเข้าถึง</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/a-brief-introduction-to-interval-arithmetic/">บทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับการคำนวณช่วง</a></h2>
<ul>
<li>เลขคณิตช่วงแก้ไขความไม่แม่นยำในการวัดโดยการแทนค่าด้วยช่วง ซึ่งให้ขอบเขตสำหรับค่าที่ถูกต้องแทนที่จะเป็นค่าลอยตัวที่ไม่แม่นยำเพียงค่าเดียว</li>
<li>แม้ว่าคณิตศาสตร์ช่วงจะสามารถให้ผลลัพธ์ที่แม่นยำมากขึ้น แต่ก็อาจนำไปสู่ขอบเขตที่กว้างเกินไป ทำให้ใช้งานได้น้อยลง ดังที่ William Kahan ผู้สร้างมาตรฐาน IEEE-754 ได้กล่าวไว้</li>
<li>ตัวเลขสากลของ John Gustafson เป็นการพัฒนาล่าสุดในสาขานี้ แม้ว่าจะยังไม่แน่ชัดว่ารุ่น posit ของเขารวมช่วงเวลาเข้าด้วยหรือไม่; การแข่งขันของเขากับ Kahan เพิ่มความน่าสนใจให้กับการอภิปรายนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40794786">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การคำนวณช่วงถูกใช้ในเครื่องคิดเลขกราฟเพื่อจัดการสูตรโดยไม่ต้องแก้สมการสำหรับ y โดยการจัดเรียงสมการใหม่และคำนวณช่วงผลลัพธ์สำหรับช่วงของ x และ y</li>
<li>วิธีการนี้เกี่ยวข้องกับการแบ่งช่วงอย่างเป็นลำดับชั้นและการทำการค้นหาแบบทวิภาคเพื่อหาช่วงเล็ก ๆ ที่มีคำตอบ จากนั้นจึงวาดเป็นจุดบนกราฟ</li>
<li>วิธีการนี้ถูกเน้นให้เห็นถึงการประยุกต์ใช้ในหลายสาขา รวมถึงการวิเคราะห์ดัชนีในฐานข้อมูลเช่น ClickHouse และศักยภาพในการคำนวณเชิงตัวเลขอย่างเข้มงวด</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemillioncheckboxes.com/">หนึ่งล้านกล่องเลือก</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800869">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ &#39;One Million Checkboxes&#39; เป็นโครงการเว็บที่ผู้ใช้สามารถทำเครื่องหมายถูกและยกเลิกเครื่องหมายถูกในกล่องเลือกจำนวนหนึ่งล้านกล่องร่วมกันได้ ซึ่งได้รับความนิยมอย่างไม่คาดคิดและทำให้เกิดปัญหากับเซิร์ฟเวอร์</li>
<li>โครงการนี้ใช้เซิร์ฟเวอร์ Flask, Redis สำหรับการเก็บข้อมูลแบบ bitset, WebSockets สำหรับการอัปเดต, และ React-Window สำหรับการแสดงผล ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการผสมผสานของเทคโนโลยีต่างๆ เพื่อจัดการกับการโต้ตอบแบบเรียลไทม์</li>
<li>ลักษณะที่วุ่นวายและการทำงานร่วมกันของโครงการนี้ได้จุดประกายให้เกิดการโต้ตอบของผู้ใช้หลากหลายรูปแบบ ตั้งแต่การแข่งขันที่สนุกสนานไปจนถึงการอภิปรายทางเทคนิคเกี่ยวกับการเพิ่มประสิทธิภาพและการจัดการการเชื่อมต่อ WebSocket</li>
</ul>
<h2><a href="https://rabbitu.de/articles/security-disclosure-1">ข้อมูลการละเมิดของ Rabbit: สามารถดาวน์โหลดการตอบกลับ r1 ทั้งหมดที่เคยให้ไว้ได้</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อวันที่ 16 พฤษภาคม 2024 ทีมงาน Rabbitude ได้ค้นพบคีย์ API ที่ถูกฝังอยู่ในโค้ดของ Rabbit ซึ่งก่อให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยอย่างมาก</li>
<li>กุญแจเหล่านี้อนุญาตให้เข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลโดยไม่ได้รับอนุญาต, สามารถปิดการใช้งานอุปกรณ์ R1, เปลี่ยนแปลงการตอบสนอง, และแทนที่เสียง, ส่งผลกระทบต่อบริการเช่น ElevenLabs, Azure, Yelp, และ Google Maps.</li>
<li>แม้จะทราบถึงปัญหาแล้ว แต่ทีม Rabbit ยังไม่ได้ทำการยกเลิกกุญแจ ซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงความกังวลด้านความปลอดภัยอย่างร้ายแรงสำหรับผู้ใช้ R1</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792684">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Rabbit, สตาร์ทอัพด้าน AI ประสบปัญหาข้อมูลรั่วไหลที่ทำให้สามารถดาวน์โหลดการตอบสนอง R1 ทั้งหมดได้ ส่งผลให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการปฏิบัติด้าน IT และมาตรการรักษาความปลอดภัยของพวกเขา</li>
<li>บริษัทได้เพิกถอนกุญแจหลังจากเกิดการละเมิด ซึ่งทำให้ R1s เสียหายเนื่องจากไม่ได้อัปเดตกุญแจเซิร์ฟเวอร์ แสดงให้เห็นถึงความประมาทเลินเล่อที่อาจเกิดขึ้นในการจัดการกุญแจ API</li>
<li>เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของสตาร์ทอัพด้าน AI ความสำคัญของการจัดการข้อมูลอย่างปลอดภัย และผลกระทบที่กว้างขึ้นของการละเมิดข้อมูลในบริการ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.conorherbert.com/music/the-album-art-of-phil-hartmann">อัลบั้มอาร์ตของ Phil Hartmann (2022)</a></h2>
<ul>
<li>ก่อนที่จะมีชื่อเสียงในฐานะนักแสดง ฟิล ฮาร์ทแมน ซึ่งเดิมชื่อ ฟิล ฮาร์ทมันน์ ได้ออกแบบปกอัลบั้มให้กับวงร็อกฝั่งตะวันตก</li>
<li>Hartman ศึกษาศิลปะที่ Santa Monica City College และ California State University โดยสร้างปกอัลบั้มที่โดดเด่นให้กับวงดนตรีอย่าง Poco และ America จนถึงปี 1984</li>
<li>อาชีพการออกแบบกราฟิกของเขาสิ้นสุดลงเมื่อเขาเข้าร่วมรายการ &quot;Saturday Night Live&quot; ในปี 1986 ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงจากศิลปะไปสู่การแสดงตลกและการแสดง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795227">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟิล ฮาร์ทแมน ได้รับการยกย่องในความสามารถที่หลากหลายของเขา โดยเฉพาะการแสดงเป็นโรนัลด์ เรแกนใน SNL และการมีส่วนร่วมใน &quot;Newsradio&quot; และ &quot;Kiki’s Delivery Service&quot;</li>
<li>เขามีอาชีพที่หลากหลาย รวมถึงการเชื่อมโยงกับ Pee-Wee Herman และการสร้างปกอัลบั้มให้กับวงดนตรีชื่อดัง</li>
<li>มรดกของฮาร์ทแมนยังคงอยู่ผ่านบทบาทที่น่าจดจำของเขาและผลกระทบที่ยั่งยืนจากการแสดงของเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-25/brazil-supreme-court-decriminalizes-marijuana-for-personal-use">ศาลสูงสุดของบราซิลยกเลิกการทำให้กัญชาเป็นอาชญากรรม</a></h2>
<ul>
<li>ศาลสูงสุดของบราซิลได้ยกเลิกการถือครองกัญชาเพื่อใช้ส่วนตัวจากการเป็นอาชญากรรมโดยการลงคะแนนเสียงข้างมาก ซึ่งเป็นการยกเลิกบทลงโทษทางอาญาแต่ไม่ได้ทำให้ถูกกฎหมาย</li>
<li>การตัดสินใจนี้ได้ก่อให้เกิดความตึงเครียดกับสภาคองเกรส ซึ่งอาจมีมุมมองที่แตกต่างกันในเรื่องนี้</li>
<li>ศาลยังไม่ได้กำหนดปริมาณที่แน่นอนที่แยกการใช้ส่วนตัวออกจากการค้ายาเสพติด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795404">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลสูงสุดของบราซิลได้ยกเลิกการทำให้กัญชาเป็นอาชญากรรม โดยชี้แจงกฎหมายปี 2006 ที่เคยคลุมเครือเกี่ยวกับปริมาณที่ถือว่าเป็นอาชญากรรม</li>
<li>การตัดสินใจนี้มีต้นกำเนิดจากกรณีที่ชายคนหนึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานครอบครองกัญชา 3 กรัม ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความไม่สอดคล้องกันในคำพิพากษาของศาลชั้นต้น</li>
<li>กฎหมายปี 2006 อนุญาตให้ Anvisa ซึ่งเป็นองค์การอาหารและยาของบราซิล จัดประเภทยา ซึ่งบ่งชี้ว่าประธานาธิบดีสามารถมีอิทธิพลต่อนโยบายยาโดยการแต่งตั้งเจ้าหน้าที่เสรีนิยมให้กับ Anvisa</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bcg.com/press/11june2024-half-of-workers-around-the-world-struggling-with-burnout">ครึ่งหนึ่งของคนทำงานทั่วโลกกำลังเผชิญกับภาวะหมดไฟ</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาของ Boston Consulting Group (BCG) เผยว่า 48% ของพนักงานในแปดประเทศกำลังประสบกับภาวะหมดไฟ จากการสำรวจพนักงาน 11,000 คน</li>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการรู้สึกเป็นส่วนหนึ่งในที่ทำงานสามารถลดโอกาสเกิดภาวะหมดไฟลงครึ่งหนึ่ง โดยปัจจัยสำคัญได้แก่ การเข้าถึงทรัพยากร การสนับสนุนจากผู้บริหาร ความปลอดภัยทางจิตใจ และโอกาสที่เป็นธรรม</li>
<li>อัตราการหมดไฟสูงกว่าในกลุ่มผู้หญิง บุคคล LGBTQ+ คนพิการ และพนักงานที่ไม่มีโต๊ะทำงาน ซึ่งกลุ่มเหล่านี้ยังรายงานระดับการมีส่วนร่วมที่ต่ำกว่าอีกด้วย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799038">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสำรวจล่าสุดระบุว่าครึ่งหนึ่งของแรงงานทั่วโลกกำลังประสบกับภาวะหมดไฟ แม้ว่าคำว่า &quot;หมดไฟ&quot; มักถูกใช้ในความหมายกว้างเพื่ออธิบายถึงความหงุดหงิดที่เกี่ยวข้องกับงานและความเหนื่อยล้าชั่วคราว</li>
<li>การสำรวจที่ดำเนินการโดย Boston Consulting Group (BCG) เป็นการรายงานด้วยตนเอง ซึ่งอาจทำให้จำนวนคนที่อ้างว่ามีอาการเหนื่อยล้าเพิ่มขึ้นเนื่องจากการตีความคำนี้อย่างกว้างขวาง</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความแตกต่างระหว่างการบ่นเรื่องการหมดไฟแบบทั่วไปและกรณีรุนแรงที่ต้องใช้เวลาฟื้นฟูอย่างมาก โดยเน้นความจำเป็นในการกำหนดและเข้าใจการหมดไฟในที่ทำงานให้ชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SciPhi-AI/R2R">R2R V2 – เครื่องยนต์ RAG แบบโอเพนซอร์สที่มีคุณสมบัติสำหรับการผลิต</a></h2>
<ul>
<li>R2R, เครื่องมือตอบคำถามแบบ RAG (Retrieval-Augmented Generation) ที่เป็นโอเพนซอร์ส ได้ปล่อยอัปเดตครั้งใหญ่ที่เน้นการรับข้อมูลแบบหลายรูปแบบ, การค้นหาแบบไฮบริด, เทคนิค RAG ขั้นสูง, และการสร้างกราฟความรู้แบบอัตโนมัติ</li>
<li>การอัปเดตนี้แก้ไขปัญหาที่นักพัฒนาพบกับโซลูชัน RAG ที่มีอยู่ โดยเสนอการสังเกตการณ์ที่ดีขึ้น ความสามารถในการปรับแต่ง และ API แบบ RESTful เพื่อการปรับใช้และการปรับแต่งที่ง่ายดาย</li>
<li>โครงการปัจจุบันประกอบด้วยการเพิ่มประสิทธิภาพการแบ่งส่วนเชิงความหมาย การฝึกอบรมโมเดลที่กำหนดเองสำหรับการสร้างกราฟความรู้ และการปรับปรุงการอนุญาตและการวิเคราะห์ในระดับละเอียด พร้อมด้วยคู่มือเริ่มต้นอย่างรวดเร็วสำหรับการติดตั้งที่ง่ายดาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799791">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>R2R V2 เป็นเครื่องยนต์ RAG (Retrieval-Augmented Generation) แบบโอเพนซอร์สที่สร้างขึ้นบน Postgres และ Neo4j โดยมุ่งเน้นที่คุณสมบัติการผลิตตามความคิดเห็นของนักพัฒนา</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการนำเข้าข้อมูลหลายรูปแบบ, การค้นหาแบบไฮบริด, เทคนิค RAG ขั้นสูง, การสร้างกราฟความรู้โดยอัตโนมัติ, และการสังเกตการณ์และการปรับแต่งที่มีอยู่ในตัว</li>
<li>การอัปเดตนี้แก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นกับเครื่องมือที่มีอยู่เช่น Langchain โดยมอบประสบการณ์ที่ดีขึ้นสำหรับนักพัฒนา การปรับใช้ที่รวดเร็ว และการปรับแต่ง โดยมีการใช้งานตั้งแต่การสร้างโอกาสทางธุรกิจแบบ B2B ไปจนถึงผู้ช่วยวิจัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/25/polyfillio_china_crisis/">หากคุณกำลังใช้โค้ด Polyfill.io บนเว็บไซต์ของคุณ – ให้ลบออกทันที</a></h2>
<ul>
<li>Polyfill.io ซึ่งเคยใช้สำหรับ JavaScript polyfills ตอนนี้กำลังแจกจ่ายมัลแวร์หลังจากถูกซื้อกิจการโดยองค์กรจีน ส่งผลกระทบต่อเว็บไซต์กว่า 100,000 แห่ง</li>
<li>Google กำลังบล็อกโฆษณาบนเว็บไซต์ที่ได้รับผลกระทบและได้แจ้งเตือนเจ้าของเว็บไซต์ ในขณะที่บริษัทด้านความปลอดภัยเตือนถึงโค้ดที่เป็นอันตรายที่ถูกให้บริการ</li>
<li>ผู้ให้บริการ CDN ที่ได้รับความนิยมอย่าง Fastly และ Cloudflare ได้สร้างมิเรอร์เพื่อช่วยเว็บไซต์ในการเปลี่ยนจากโดเมนที่ถูกโจมตี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800734">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โดเมนของ Polyfill.io ได้ทำการฉีดมัลแวร์เข้าสู่อุปกรณ์มือถือมาตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์ ส่งผลกระทบต่อเว็บไซต์จำนวนมาก</li>
<li>เว็บไซต์ที่ได้รับผลกระทบอย่างเด่นชัด ได้แก่ JSTOR, Intuit และ World Economic Forum</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้ลบโค้ด Polyfill.io ออกจากเว็บไซต์ของตนทันทีเพื่อป้องกันปัญหาเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://searchengineland.com/google-dropping-continuous-scroll-in-search-results-443529">Google ยกเลิกการเลื่อนต่อเนื่องในผลการค้นหา</a></h2>
<ul>
<li>Google จะยกเลิกการเลื่อนต่อเนื่องในผลการค้นหา และกลับไปใช้แถบการแบ่งหน้าแบบคลาสสิก เริ่มตั้งแต่วันที่ 25 มิถุนายน 2024 สำหรับเดสก์ท็อป และภายหลังสำหรับมือถือ</li>
<li>การเลื่อนต่อเนื่องถูกนำมาใช้ครั้งแรกในการค้นหาบนมือถือในเดือนตุลาคม 2021 และบนเดสก์ท็อปในเดือนธันวาคม 2022 แต่ไม่ได้เพิ่มความพึงพอใจของผู้ใช้มากนัก</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนี้อาจส่งผลกระทบต่อการคลิกเว็บไซต์และข้อมูลใน Search Console ตามที่ Barry Schwartz บรรณาธิการร่วมที่ Search Engine Land ได้กล่าวไว้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797130">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google กำลังยกเลิกการเลื่อนต่อเนื่องในผลการค้นหา เนื่องจากส่วนใหญ่ของการค้นหามีผลลัพธ์ที่เกี่ยวข้องน้อยกว่า 40 รายการ</li>
<li>การเลื่อนต่อเนื่องถูกวิจารณ์เรื่องการนำไปใช้ที่ไม่ดี รวมถึงปัญหาการนำทางกลับและความยากลำบากในการค้นหาผลลัพธ์เฉพาะ</li>
<li>ความไม่พอใจของผู้ใช้ต่อคุณภาพการค้นหาของ Google ทำให้บางคนหันไปใช้เครื่องมือค้นหาทางเลือกอื่น เช่น DuckDuckGo</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nycresistor.com/2012/08/21/ghosts-in-the-rom/">ผีใน ROM (2012)</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยที่ตรวจสอบภาพ ROM ของ Apple Mac SE พบข้อมูลภาพที่ซ่อนอยู่ ซึ่งเผยให้เห็นภาพที่บิดเบือนของผู้คนและข้อความจากวันที่ 20 พฤศจิกายน 1986</li>
<li>ROM ถูกดึงออกมาจาก Macintosh SE ที่ถูกทิ้งและวิเคราะห์โดยใช้เครื่องมือ PROMdate ซึ่งยืนยันว่ามีภาพลับที่อยู่ในที่อยู่หน่วยความจำเฉพาะ</li>
<li>ภาพที่ซ่อนอยู่ถูกถอดรหัสโดยการแปลงข้อมูลไบนารีเป็นไฟล์ ELF และทำการแยกส่วนออกมา เผยให้เห็นกระบวนการวาดบิตแมปบนหน้าจอผ่านกับดักคำสั่งที่ผิดกฎหมายและเครื่องมือ Macintosh Toolbox</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799090">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึง Easter eggs ที่ทำให้หวนคิดถึงอดีตซึ่งซ่อนอยู่ใน ROM (หน่วยความจำแบบอ่านอย่างเดียว) ของคอมพิวเตอร์รุ่นเก่า โดยมีการร่วมมือจากวิศวกรดั้งเดิมอย่าง Terry A Davis</li>
<li>ผู้ใช้แบ่งปันความทรงจำส่วนตัวเกี่ยวกับการค้นพบอีสเตอร์เอ้กเหล่านี้บนอุปกรณ์ต่างๆ เช่น Apple IIci, Commodore Amiga และคอมพิวเตอร์ Radio Shack</li>
<li>ลิงก์ไปยังเอกสารและการอภิปรายที่มีรายละเอียดเกี่ยวกับอีสเตอร์เอ้กเหล่านี้ถูกจัดเตรียมไว้ โดยเน้นถึงวัฒนธรรมที่สนุกสนานและสร้างสรรค์ของวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ในยุคแรกเริ่ม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-fico-and-the-credit-bureau">FICO และกลุ่มพันธมิตรสำนักเครดิต</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ให้กู้จำนองกำลังเผชิญกับต้นทุนที่เพิ่มขึ้นและความเป็นไปได้ในการปิดกิจการเนื่องจากการผูกขาดโดย Experian, TransUnion, Equifax และ FICO.</li>
<li>โรหิต โชปรา ผู้อำนวยการ CFPB กำลังสนับสนุนมาตรการทางกฎหมายเพื่อกำหนดเพดานราคาและเพิ่มการแข่งขันในอุตสาหกรรมการรายงานเครดิต</li>
<li>สำนักงานคุ้มครองผู้บริโภคทางการเงิน (CFPB) กำลังขอความคิดเห็นจากสาธารณชนและมีการเรียกร้องให้มีการสอบสวนการผูกขาดและการดำเนินการทางกฎหมายเพื่อจัดการกับพฤติกรรมผูกขาดเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797217">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เมื่อยี่สิบปีที่แล้ว Experian และ Fair Isaac ซึ่งได้รับทุนสนับสนุนจาก USAID ได้ช่วยก่อตั้งระบบเครดิตบูโรของคาซัคสถาน ซึ่งปัจจุบันถือว่ามีความยุติธรรมและมีประสิทธิภาพมากกว่าระบบของสหรัฐอเมริกา</li>
<li>รัฐบาลของคาซัคสถานออกใบอนุญาตให้กับสำนักเครดิตและดำเนินการสำนักของตนเอง ส่งเสริมการตั้งราคาที่แข่งขันได้และนวัตกรรม โดยธนาคารรายงานไปยังสำนักที่ได้รับใบอนุญาตทั้งหมดและให้ข้อมูลดิบสำหรับการคำนวณคะแนน</li>
<li>บทความนี้เปรียบเทียบกับระบบของสหรัฐอเมริกาที่พึ่งพาคะแนน FICO โดยเน้นถึงความไม่มีประสิทธิภาพและการปฏิบัติแบบผูกขาด และเสนอว่าการครอบงำโดยหน่วยงานกำกับดูแลและการปฏิบัติที่ล้าสมัยเป็นอุปสรรคต่อความก้าวหน้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://alz-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/alz.13887">การออกกำลังกายอย่างหนัก, การเสื่อมถอยทางสติปัญญา, และความดันโลหิตสูง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40796459">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้มีส่วนได้ส่วนเสียในอุตสาหกรรมการดูแลสุขภาพมีกำไรมากขึ้นจากการรักษาปัญหาสุขภาพมากกว่าการป้องกัน ซึ่งนำไปสู่การลงทุนที่สูงขึ้นในด้านเภสัชกรรมและการรักษาแทนที่จะเป็นมาตรการป้องกัน</li>
<li>แนวทางแก้ไขที่อิงตลาด เช่น การลดภาษีสำหรับยิมและนโยบายการขนส่งที่ดีขึ้น อาจส่งเสริมวิถีชีวิตที่มีสุขภาพดีขึ้น แต่บ่อยครั้งนโยบายสาธารณะมักมุ่งเป้าไปที่ประชากรกลุ่มใหญ่แทนที่จะเป็นรายบุคคล ซึ่งส่งผลต่อประสิทธิภาพของนโยบายเหล่านั้น</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงเชิงระบบ เช่น การวางผังเมืองที่ดีขึ้นและการสนับสนุนกิจกรรมทางกายภาพ พร้อมกับแรงจูงใจส่วนบุคคล เป็นสิ่งจำเป็นในการปรับปรุงผลลัพธ์ด้านสุขภาพ เนื่องจากหลายคนประสบปัญหาในการรักษานิสัยที่ดีต่อสุขภาพเนื่องจากข้อจำกัดต่างๆ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ลูกบอล: ลูกบอลที่อาศัยอยู่ในท่าเรือของคุณ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A5%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%A5%3A%20%E0%B8%A5%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%A5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%B9%E0%B9%88%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2026%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/25&#39;</h2>
<h1>2024-06-25</h1>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/politics/justice-department/julian-assange-reached-plea-deal-us-allowing-go-free-rcna158695">จูเลียน อัสซานจ์ได้บรรลุข้อตกลงในการรับสารภาพกับสหรัฐฯ ทำให้เขาได้รับการปล่อยตัว</a></h2>
<ul>
<li>จูเลียน อัสซานจ์ ผู้ก่อตั้งวิกิลีกส์ ได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำในอังกฤษหลังจากถูกคุมขังเป็นเวลา 5 ปี และกำลังมุ่งหน้าไปยังหมู่เกาะนอร์เทิร์นมาเรียนาเพื่อรับสารภาพในข้อหาสมรู้ร่วมคิดตามข้อตกลงยอมความกับสหรัฐฯ</li>
<li>ข้อตกลงการรับสารภาพซึ่งรวมถึงโทษจำคุก 62 เดือนโดยมีการนับเวลาที่ถูกคุมขังแล้ว จะยุติการต่อสู้ทางกฎหมายเกี่ยวกับการเผยแพร่เอกสารลับ ทำให้ Assange เป็นอิสระเมื่อได้รับการอนุมัติ</li>
<li>อัสซานจ์คาดว่าจะกลับไปออสเตรเลียหลังจากกระบวนการเสร็จสิ้น โดยที่ภรรยาของเขา สเตลลา และลูกสองคนของพวกเขากำลังรอการกลับมาของเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782130">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จูเลียน อัสซานจ์ได้บรรลุข้อตกลงในการรับสารภาพกับสหรัฐฯ ส่งผลให้เขาได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำเบลมาร์ชหลังจากถูกคุมขังเป็นเวลา 1901 วัน</li>
<li>ผลลัพธ์นี้เกิดขึ้นจากการรณรงค์ระดับโลกและการเจรจากับกระทรวงยุติธรรมของสหรัฐอเมริกา ซึ่งนำไปสู่การออกจากสหราชอาณาจักรของเขา</li>
<li>อัสซานจ์ ผู้เป็นที่รู้จักจากการเผยแพร่ข้อมูลของ WikiLeaks ที่เปิดโปงการทุจริตของรัฐบาล จะได้กลับมาพบกับครอบครัวของเขาในไม่ช้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/crdt-filesync/">ท้องถิ่นก่อนเสมอ</a></h2>
<ul>
<li>ซอฟต์แวร์ที่เน้นท้องถิ่นให้ความสำคัญกับการเก็บข้อมูลบนอุปกรณ์ของผู้ใช้ในขณะที่ซิงค์ออนไลน์เป็นครั้งคราว มอบการควบคุมและความเป็นเจ้าของข้อมูลให้กับผู้ใช้</li>
<li>ความท้าทายรวมถึงการพึ่งพาส่วนประกอบออนไลน์สำหรับการซิงค์ ซึ่งสามารถบรรเทาได้โดยการใช้บริการคลาวด์ที่มีอยู่ทั่วไป เช่น Dropbox, iCloud Drive, OneDrive, Google Drive หรือ Syncthing</li>
<li>การรวมข้อมูลที่ปราศจากความขัดแย้งสามารถทำได้โดยใช้ CRDTs (ประเภทข้อมูลที่จำลองแบบปราศจากความขัดแย้ง) โดยมีการใช้งานจริงที่แสดงให้เห็นผ่านเครื่องมือเช่น Automerge บน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786425">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่แนวคิดของซอฟต์แวร์ &quot;local-first&quot; ซึ่งให้ความสำคัญกับการเก็บข้อมูลไว้ในอุปกรณ์ของผู้ใช้แทนที่จะพึ่งพาบริการคลาวด์</li>
<li>ประเด็นสำคัญคือความท้าทายในการสร้างรายได้จากแอปพลิเคชันที่เน้นท้องถิ่น เนื่องจากโมเดลการสมัครสมาชิกแบบดั้งเดิมไม่ค่อยเหมาะสม และนักพัฒนาต้องหาช่องทางรายได้ทางเลือกอื่น ๆ</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความสำคัญของการโฮสต์เซิร์ฟเวอร์ซิงค์แบ็กเอนด์ด้วยตนเองเพื่อให้แน่ใจว่าการเข้าถึงข้อมูลในระยะยาวและการควบคุมข้อมูล โดยมีตัวอย่างของโครงการปัจจุบันและแนวทางแก้ไขที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/06/microsoft-removes-documentation-for-switching-to-a-local-account-in-windows-11/">ไมโครซอฟท์ลบเอกสารเกี่ยวกับการเปลี่ยนไปใช้บัญชีท้องถิ่นใน Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ได้ลบเอกสารสำหรับการเปลี่ยนไปใช้บัญชีท้องถิ่นใน Windows 11 แต่ส่วนใหญ่ของวิธีแก้ปัญหายังคงใช้งานได้</li>
<li>Windows 11 รุ่น Home และ Pro ต้องการบัญชี Microsoft ในระหว่างการตั้งค่า ซึ่งจะมอบประโยชน์สำหรับบริการต่างๆ เช่น OneDrive หรือ Microsoft 365</li>
<li>วิธีการใช้บัญชีท้องถิ่นรวมถึงการกด Shift+F10 ระหว่างการตั้งค่า, การใช้เครื่องมือ Rufus, หรือการตั้งค่าด้วยบัญชี Microsoft และออกจากระบบภายหลัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786644">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ได้ลบเอกสารสำหรับการเปลี่ยนไปใช้บัญชีท้องถิ่นใน Windows 11 ออกไป ทำให้ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิดและกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและซอฟต์แวร์ที่ไม่จำเป็น</li>
<li>ผู้ใช้กำลังเปรียบเทียบ Windows 11 กับระบบที่มีโฆษณาและการแทรกแซงมากมาย และบางคนกำลังเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกอื่นเช่น Linux หรือ macOS</li>
<li>แม้จะพยายามใช้บัญชีท้องถิ่น ผู้ใช้รายงานปัญหาและการตั้งค่าถูกรีเซ็ตหลังจากการอัปเดต สะท้อนถึงความไม่พอใจในทิศทางของ Microsoft โดยรวม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/Round_Rects_Are_Everywhere.html">สี่เหลี่ยมมุมมนมีอยู่ทุกที่</a></h2>
<ul>
<li>สตีฟ จ็อบส์ได้สร้างแรงบันดาลใจให้บิล แอทคินสันนำรูปสี่เหลี่ยมมุมมนมาใช้ใน QuickDraw โดยชี้ให้เห็นว่ารูปทรงนี้พบได้ทั่วไปในวัตถุที่เราใช้ในชีวิตประจำวัน</li>
<li>ในตอนแรก บิล แอตคินสันมีความสงสัย แต่เขาได้พัฒนาเดโมใหม่ที่สามารถวาดสี่เหลี่ยมมุมมนได้เกือบเร็วเท่ากับสี่เหลี่ยมธรรมดา ซึ่งทำให้ฟีเจอร์ &quot;RoundRects&quot; กลายเป็นส่วนสำคัญของอินเทอร์เฟซผู้ใช้ของแมคอินทอช</li>
<li>เรื่องนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการออกแบบส่วนติดต่อผู้ใช้และจิตวิญญาณแห่งนวัตกรรมที่ Apple ในช่วงการพัฒนา Macintosh รุ่นแรก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781838">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การพัฒนาการออกแบบ UI ของ Windows โดยเฉพาะการใช้มุมโค้งมนเทียบกับมุมเหลี่ยมในเวอร์ชันต่างๆ</li>
<li>ผู้ใช้หลายคนแสดงความคิดถึงต่อเวอร์ชันเก่าของ Windows เช่น Windows 2000 และ Windows Server 2003 โดยอ้างถึงความเรียบง่ายและความสม่ำเสมอของพวกมัน</li>
<li>การสนทนาขยายไปถึงเหตุผลด้านการใช้งานและความสวยงามของมุมโค้งในบริบทต่างๆ รวมถึงสถาปัตยกรรมและการออกแบบผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/windows-11-is-now-automatically-enabling-onedrive-folder-backup-without-asking-permission/">Windows 11 กำลังเปิดใช้งานการสำรองข้อมูลโฟลเดอร์ OneDrive โดยไม่ต้องขออนุญาต</a></h2>
<ul>
<li>เกม Forza Horizon 4 จะถูกถอดออกจากร้านค้าในวันที่ 14 ธันวาคม ซึ่งหมายความว่าจะไม่สามารถซื้อได้อีกต่อไป</li>
<li>เพลย์ลิสต์ของเกมจะสิ้นสุดในวันที่ 22 สิงหาคม ซึ่งบ่งบอกถึงการหยุดอัปเดตเนื้อหาใหม่หรือกิจกรรมต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781048">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Windows 11 ตอนนี้เปิดใช้งานการสำรองข้อมูลโฟลเดอร์ OneDrive โดยอัตโนมัติโดยไม่ได้รับความยินยอมจากผู้ใช้ ทำให้เกิดปัญหาต่างๆ เช่น ความเร็วอินเทอร์เน็ตช้าลงและเส้นทางไดเรกทอรีเปลี่ยนแปลง</li>
<li>ผู้ใช้พบว่าการย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้เป็นเรื่องท้าทาย ทำให้เกิดความหงุดหงิดและความไม่ไว้วางใจใน Microsoft มากขึ้น โดยบางคนกำลังพิจารณาทางเลือกอื่นเช่น Linux หรือ macOS</li>
<li>การสำรองข้อมูลอัตโนมัติทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัว โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อน ทำให้ผู้ใช้รายงานการปฏิบัติเหล่านี้ต่อหน่วยงานเช่น FTC</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.plough.com/en/topics/culture/literature/the-case-for-not-sanitizing-fairy-tales">เหตุผลที่ไม่ควรทำให้เทพนิยายสะอาดเกินไป</a></h2>
<ul>
<li>นิทานสอนเด็กเกี่ยวกับการมีอยู่ของความชั่วร้าย ความรุนแรง และอันตราย ซึ่งเป็นบทเรียนสำคัญสำหรับการเข้าใจความเป็นจริงที่โหดร้ายของชีวิต</li>
<li>เฮลีย์ สจ๊วต โต้แย้งว่าการทำให้เรื่องราวเหล่านี้สะอาดสะอ้าน อย่างที่เห็นในเวอร์ชันสมัยใหม่เช่นเวอร์ชันของดิสนีย์ ทำให้เด็กๆ ขาดโอกาสในการประมวลผลความกลัวของพวกเขาและเข้าใจว่าความดีสามารถชนะได้</li>
<li>สจ๊วตสนับสนุนการรักษาเวอร์ชันดั้งเดิมที่ไม่ถูกแก้ไขของนิทานเพื่อช่วยให้เด็กๆ พัฒนาความยืดหยุ่นและสามารถรับมือกับความซับซ้อนของโลกได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779785">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงเรื่องการทำความสะอาดนิทานพื้นบ้านเกี่ยวข้องกับการสร้างสมดุลระหว่างค่านิยมร่วมสมัยกับการรักษาข้อความดั้งเดิมและความเกี่ยวข้องทางวัฒนธรรม</li>
<li>การดัดแปลงของดิสนีย์ เช่น &quot;The Little Mermaid&quot; มักถูกยกมาเป็นตัวอย่างของการปรับปรุงเรื่องราวเก่าให้ทันสมัย ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงว่าการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้จำเป็นหรือเป็นการเซ็นเซอร์</li>
<li>ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าการพัฒนาเรื่องราวสามารถทำให้เข้าถึงได้ง่ายขึ้นและมีผลกระทบมากขึ้นสำหรับผู้ชมสมัยใหม่ ในขณะที่นักวิจารณ์กังวลเกี่ยวกับการเจือจางเจตนาเดิมและความสำคัญทางวัฒนธรรมของเรื่องราวเหล่านั้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://shraiwi.github.io/read.html?md=blog/simd-fast-esp32s3.md">การเร่งความเร็วการประมวลผลภาพด้วย SIMD บนไมโครคอนโทรลเลอร์ราคา $2</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783598">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไมโครคอนโทรลเลอร์ราคา $2 เช่น ESP32-S3 สามารถทำการประมวลผลภาพด้วย SIMD (Single Instruction, Multiple Data) ได้แล้ว ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพอย่างมากสำหรับงานที่ต้องการการประมวลผลแบบเรียลไทม์</li>
<li>Edge Impulse ให้เครื่องมือในการเพิ่มประสิทธิภาพโมเดลการเรียนรู้เชิงลึกและการมองเห็นด้วยคอมพิวเตอร์สำหรับไมโครคอนโทรลเลอร์ โดยผู้ใช้สามารถอัปโหลดโมเดลและรับไลบรารี C++ ที่ได้รับการปรับแต่งแล้ว</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงศักยภาพของ TPU (Tensor Processing Units) ที่มีราคาย่อมเยา, บอร์ด FPGA (Field-Programmable Gate Array), และการใช้ภาษาโปรแกรม Rust สำหรับการพัฒนา ESP32</li>
</ul>
<h2><a href="https://litchie.com/2024/04/new-hope">iDOS 3 ถูกปฏิเสธโดย Apple</a></h2>
<ul>
<li>Apple ได้ขึ้นบัญชีดำ iDOS 2 ทำให้นักพัฒนาต้องส่งมันใหม่ในชื่อ &quot;iDOS 3&quot; ซึ่งถูกปฏิเสธในตอนแรกเนื่องจากมีความคล้ายคลึงกับรุ่นก่อนหน้าเกินไปและเนื่องจาก &quot;การออกแบบที่เป็นสแปม&quot;</li>
<li>แม้จะมีคำอธิบายจากนักพัฒนา แต่ Apple ยังไม่ได้แก้ไขปัญหา และแอปยังคงอยู่ในระหว่างการตรวจสอบ โดย Apple ให้แนวทางที่คลุมเครือเกี่ยวกับสิ่งที่ถือว่าเป็นเครื่องเล่นเกมย้อนยุค</li>
<li>นักพัฒนากำลังรอการอัปเดตเพิ่มเติมและหวังว่าจะสามารถชี้แจงการเพิ่มเวอร์ชันให้กับผู้ใช้ได้ในเร็วๆ นี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782541">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลปฏิเสธแอป iDOS 3 โดยอ้างว่าไม่ใช่เครื่องเล่นเกมย้อนยุค และให้คำแนะนำที่ไม่ชัดเจนสำหรับการเปลี่ยนแปลงที่จำเป็น</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงการวิพากษ์วิจารณ์กระบวนการตรวจสอบแอปของ Apple ที่ยังคงมีอยู่ ซึ่งนักพัฒนาหลายคนมองว่าเป็นการตัดสินที่ไม่แน่นอนและไม่สม่ำเสมอ</li>
<li>พระราชบัญญัติตลาดดิจิทัล (DMA) อาจสามารถแก้ไขปัญหาเหล่านี้ในอนาคตได้ แต่ไม่ใช่ทางออกที่ทันที</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/96998/from-0-10-to-8-10-microsoft-puts-repair-front-and-center">จาก 0/10 เป็น 8/10: ไมโครซอฟท์ให้ความสำคัญกับการซ่อมแซม</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ได้ปรับปรุงความสามารถในการซ่อมแซมของอุปกรณ์ Surface อย่างมาก โดย Surface Laptop 7 ได้รับการปรับปรุงจากคะแนน 0/10 เป็น 8/10</li>
<li>คุณสมบัติหลักที่ช่วยในการปรับปรุงนี้รวมถึง QR โค้ดสำหรับคู่มือการบริการและสัญลักษณ์ Wayfinder เพื่อการถอดประกอบที่ง่ายขึ้น</li>
<li>Surface Pro 11 ยังแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าในการซ่อมแซมที่สำคัญ โดยมีส่วนประกอบที่เข้าถึงได้และไม่มีการใช้กาว สะท้อนถึงความมุ่งมั่นของ Microsoft ที่ได้รับอิทธิพลจากการสนับสนุนสิทธิในการซ่อมแซม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783229">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ได้ปรับปรุงความสามารถในการซ่อมแซมของอุปกรณ์ Surface ของตน โดยได้รับคะแนน 8/10 จาก iFixit ซึ่งน่าจะได้รับอิทธิพลจากกฎระเบียบของสหภาพยุโรป</li>
<li>การอภิปรายใน Hacker News แสดงความสงสัยเกี่ยวกับแรงจูงใจของ Microsoft โดยชี้ให้เห็นถึงแรงกดดันด้านกฎระเบียบมากกว่าความปรารถนาดีที่แท้จริง</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมหัวข้อที่กว้างขึ้น เช่น พฤติกรรมขององค์กร กฎระเบียบของตลาด และผลกระทบของกฎหมายสหภาพยุโรปต่อมาตรฐานระดับโลก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/6/25/24185467/microsoft-teams-eu-bundling-antitrust-violations">ไมโครซอฟท์ถูกตั้งข้อหาละเมิดกฎหมายการผูกขาดของสหภาพยุโรปจากการรวม Teams</a></h2>
<ul>
<li>ไมโครซอฟท์ถูกตั้งข้อหาละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดโดยหน่วยงานกำกับดูแลของสหภาพยุโรป เนื่องจากการรวมแอปแชท Teams เข้ากับการสมัครสมาชิก Office 365 และ Microsoft 365</li>
<li>นี่เป็นข้อกล่าวหาแรกในรอบ 15 ปี หลังจากกรณีที่เกี่ยวข้องกับ Windows Media Player และ Internet Explorer และมีต้นตอมาจากการร้องเรียนของ Slack ในปี 2020</li>
<li>หากพบว่ามีความผิด Microsoft อาจต้องเผชิญกับค่าปรับสูงสุดถึง 10% ของรายได้ทั่วโลกต่อปี และอาจต้องเปลี่ยนแปลงผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์ของตน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40787842">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไมโครซอฟท์กำลังเผชิญกับข้อหาผูกขาดจากสหภาพยุโรปเนื่องจากการรวมซอฟต์แวร์ Teams เข้ากับผลิตภัณฑ์อื่น ๆ</li>
<li>ข้อกล่าวหานี้ชี้ให้เห็นว่าการรวมผลิตภัณฑ์นี้อาจเป็นการกระทำที่ไม่เป็นธรรมทางการแข่งขัน ซึ่งอาจทำให้บริษัทอื่นในตลาดได้รับความเสียหาย</li>
<li>การพัฒนานี้มีความสำคัญเนื่องจากเน้นให้เห็นถึงการตรวจสอบกฎระเบียบอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับแนวปฏิบัติทางธุรกิจของบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่ในสหภาพยุโรป</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/digital/news/mtv-news-website-archives-pulled-offline-1236047163/">เว็บไซต์ข่าว MTV ปิดตัวลง, ดึงข้อมูลเก็บถาวรออกจากออนไลน์</a></h2>
<ul>
<li>MTV ได้ลบเนื้อหากว่า 20 ปีจาก MTVNews.com โดยเปลี่ยนเส้นทางผู้เยี่ยมชมไปยังเว็บไซต์หลักของ MTV ซึ่งรวมถึงการสื่อสารมวลชนด้านดนตรีที่สำคัญและคลังข้อมูลฮิปฮอป</li>
<li>การปิดตัวครั้งนี้เกิดขึ้นหลังจากการปิดตัวของ MTV News ในปี 2023 เนื่องจากปัญหาทางการเงินที่บริษัทแม่ Paramount Global โดยอดีตพนักงานได้แสดงความไม่พอใจบนโซเชียลมีเดีย</li>
<li>Paramount Global ได้ลบเนื้อหาจากเว็บไซต์ของ CMT และแม้ว่าบางคนจะแนะนำให้ใช้บริการเก็บถาวรทางอินเทอร์เน็ต แต่บทความเก่าๆ อาจไม่สามารถเข้าถึงได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782101">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ข่าว MTV ได้หยุดให้บริการ และคลังข้อมูลของมันถูกดึงออกไป ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการอนุรักษ์วารสารดิจิทัลและประวัติศาสตร์วัฒนธรรม</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับสิทธิ์ในการเก็บถาวรสำหรับนักข่าว โดยเน้นความจำเป็นในการให้เครดิตถาวรและการเข้าถึงงานของพวกเขา เช่นเดียวกับที่หนังสือพิมพ์ใหญ่ ๆ เสนอการพิมพ์ซ้ำและคลังข้อมูลดิจิทัล</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของคลังข้อมูลดิจิทัลที่แข็งแกร่งและเข้าถึงได้ง่าย โดยมีบางคนเสนอให้สนับสนุนองค์กรเช่น Internet Archive เพื่อให้มั่นใจในความทนทานของข้อมูลที่เก็บไว้ทั่วโลก</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-06-biodegradable-barley-plastic.html">นักวิจัยคิดค้น &#39;พลาสติกจากข้าวบาร์เลย์&#39; ที่ย่อยสลายได้ 100%</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยโคเปนเฮเกนได้สร้างพลาสติกที่ย่อยสลายได้ 100% จากแป้งข้าวบาร์เลย์และของเสียจากหัวบีทน้ำตาล ซึ่งย่อยสลายได้อย่างสมบูรณ์ภายในสองเดือน</li>
<li>พลาสติกชีวภาพใหม่นี้ ซึ่งเป็นวัสดุผสมชีวภาพของอะไมโลสและนาโนเซลลูโลส มีความแข็งแรง ทนทานต่อน้ำ และเหมาะสำหรับการใช้งานเช่นบรรจุภัณฑ์อาหาร ซึ่งแตกต่างจากพลาสติกชีวภาพในปัจจุบันที่ต้องการการย่อยสลายทางอุตสาหกรรม</li>
<li>ทีมงานกำลังจดสิทธิบัตรวัสดุนี้และร่วมมือกับบริษัทต่างๆ เพื่อพัฒนาต้นแบบ โดยมีเป้าหมายให้พร้อมวางจำหน่ายในตลาดภายในหนึ่งถึงห้าปี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783777">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิจัยได้สร้างพลาสติกที่ย่อยสลายได้ 100% จากข้าวบาร์เลย์ โดยมีเป้าหมายที่จะทดแทนพลาสติกแบบดั้งเดิมที่เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานในผลิตภัณฑ์ทางการแพทย์และความทนทานโดยรวมของมัน ซึ่งทำให้เกิดการอภิปรายที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับขยะพลาสติกและทางเลือกที่ย่อยสลายได้ทางชีวภาพ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงประสิทธิภาพของทางเลือกเหล่านี้และความท้าทายในการดำเนินการในขนาดใหญ่ ควบคู่ไปกับผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของถุงที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://flipdisc.io/">ฉันสร้างจอแสดงผลแบบพลิกดิสก์ที่ใช้ JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Flipdiscs, เทคโนโลยีอายุ 80 ปีที่ใช้พัลส์แม่เหล็กไฟฟ้าในการพลิกแผ่นดิสก์ระหว่างสองสี, ถูกเลือกสำหรับโครงการศิลปะผนังแบบอินเทอร์แอคทีฟขนาดใหญ่เนื่องจากความสามารถในการอ่าน, ความทนทาน, และเสียงที่เป็นเอกลักษณ์ของมัน.</li>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการใช้แผง Alfazeta จำนวน 9 แผงในรูปแบบตาราง 3x3 โดยใช้พาวเวอร์ซัพพลาย Meanwell 24V 10A และควบคุมผ่าน Nvidia Orin Nano พร้อมด้วยเทคโนโลยีเว็บต่างๆ สำหรับการเรนเดอร์และแอนิเมชัน</li>
<li>ทีมได้สร้างไลบรารี Node.js สำหรับหน้าจอ flipdisc และแอป expo สำหรับการโต้ตอบของผู้ใช้ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้ flipdisc เข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับผู้ที่สนใจและส่งเสริมการทำงานร่วมกันบนฮาร์ดแวร์ที่มีราคาย่อมเยา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40789672">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการสร้างจอแสดงผลแบบแผ่นหมุนที่ใช้พลังงานจาก JavaScript โดยใช้แผ่นหมุนที่อาจมีปัญหาทางกลไก แต่เมื่อทำงานแล้วจะน่าดึงดูดใจ</li>
<li>แผงถูกจัดหาจาก eBay และ AlfaZeta แม้ว่าพวกมันอาจมีราคาแพง และเสียงรบกวนของจอแสดงผลอาจดึงดูดความสนใจในสภาพแวดล้อมเช่นศูนย์ปฏิบัติการเครือข่าย (NOCs)</li>
<li>โครงการนี้ได้สร้างความสนใจและการอภิปรายเกี่ยวกับการจัดหา อายุการใช้งาน และการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/my-kindle-thinks-im-stupid-now">การเดินทางสู่ขุมนรกของ Kindle AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779643">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักเขียนอินดี้บน Royal Road รายงานว่างานของพวกเขาถูกขโมย นำไปผ่าน AI และตีพิมพ์บน Kindle ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการลอกเลียนแบบและทรัพย์สินทางปัญญา</li>
<li>ผู้เขียนได้พยายามเพิ่มลายน้ำลงในผลงานของตนเพื่อป้องกันการขโมย แต่ประสิทธิภาพของวิธีนี้ยังคงไม่แน่นอน</li>
<li>การใช้ AI ในการสร้างภาพปกหนังสือได้ทำให้ศิลปินแบบดั้งเดิมไม่พอใจ ซึ่งพวกเขารู้สึกว่านักเขียนควรร่วมงานกับศิลปินมนุษย์แทน</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">พวกคุณที่ออกจากโลกของวิศวกรรมซอฟต์แวร์ (SWE) ไปแล้ว เปลี่ยนไปทำอะไรแทน?</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรซอฟต์แวร์ที่มีประสบการณ์ 13 ปี กำลังพิจารณาออกจากวงการเนื่องจากความเหนื่อยล้าและความไม่พอใจกับบทบาทแบบดั้งเดิม</li>
<li>ปัจจุบันกำลังทำงานสัญญาจ้างและสำรวจการเป็นผู้ประกอบการ บุคคลนี้ไม่แน่ใจเกี่ยวกับอนาคตของตนหากธุรกิจล้มเหลว และกำลังพิจารณาการเปลี่ยนไปสู่การขายเทคโนโลยีเนื่องจากมีศักยภาพในการทำรายได้สูง</li>
<li>โพสต์นี้เน้นถึงความรู้สึกที่พบได้บ่อยในหมู่วิศวกรที่มีประสบการณ์เกี่ยวกับความเหนื่อยล้าจากอุตสาหกรรมและการค้นหาเส้นทางอาชีพที่เติมเต็มหรือให้ผลตอบแทนมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หลังจากทำงานในสายวิศวกรรมซอฟต์แวร์มา 13 ปี ผู้เขียนกำลังเปลี่ยนจากงานเขียนโค้ดแบบ 9-5 ทั่วไปไปสำรวจการเป็นผู้ประกอบการและการทำงานแบบสัญญาจ้าง</li>
<li>ผู้เขียนมีประสบการณ์ในตำแหน่งผู้จัดการวิศวกรรมและวิศวกรอาวุโส/เจ้าหน้าที่อาวุโส แต่รู้สึกผิดหวังกับพลวัตของอุตสาหกรรมและกำลังมองหาบทบาทที่ใช้ประโยชน์จากจุดแข็งในด้านบุคคลและกลยุทธ์</li>
<li>ผู้เขียนกำลังพิจารณาที่จะย้ายไปทำงานด้านการขายที่บริษัทเทคโนโลยีและกำลังมองหาคำแนะนำหรือเรื่องราวจากผู้อื่นที่เคยทำการเปลี่ยนแปลงในลักษณะเดียวกัน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="จูเลียน อัสซานจ์ได้บรรลุข้อตกลงในการรับสารภาพกับสหรัฐฯ ทำให้เขาได้รับการปล่อยตัว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%88%E0%B8%B9%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%20%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%8B%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B9%8C%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A5%E0%B8%B8%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%AF%20%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/24&#39;</h2>
<h1>2024-06-24</h1>
<h2><a href="https://danilafe.com/blog/blog_microfeatures/">คุณลักษณะเล็กๆ ที่ฉันชื่นชอบในบล็อกและเว็บไซต์ส่วนตัว</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้เน้นคุณสมบัติย่อยต่างๆ ที่สามารถเพิ่มประสบการณ์ผู้ใช้บนบล็อกและเว็บไซต์ส่วนตัว โดยได้รับแรงบันดาลใจจากบทความของ Hillel Wayne เกี่ยวกับภาษาโปรแกรม</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วย หมายเหตุข้างเคียง, สารบัญ, หัวข้อที่สามารถลิงก์ได้, การจัดกลุ่มซีรีส์, บทสนทนา, บล็อกโค้ดที่มีแหล่งที่มาและลิงก์ที่คลิกได้, ตัวบ่งชี้สำหรับลิงก์ภายนอก, การแสดงตัวอย่างลิงก์, และฟีด RSS.</li>
<li>คุณสมบัติเหล่านี้ แม้จะไม่จำเป็น แต่ช่วยปรับปรุงการนำทาง การมีส่วนร่วม และการเข้าถึง ทำให้ประสบการณ์การอ่านสนุกสนานและมีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774277">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับไมโครฟีเจอร์ในบล็อกและเว็บไซต์ส่วนตัว โดยเน้นทั้งแง่บวกและแง่ลบ</li>
<li>ประเด็นสำคัญที่เป็นข้อโต้แย้งรวมถึงการใช้แถบความคืบหน้า การตกแต่งลิงก์ และป๊อปอัปพรีวิว โดยมีผู้ใช้บางคนพบว่ามันเป็นสิ่งที่รบกวนและไม่จำเป็น</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงการหดตัวของแถบเลื่อนพื้นเมืองและประโยชน์ที่เป็นไปได้ของเครื่องมือการนำทางทางเลือก เช่น ตารางเนื้อหาและดัชนีที่มองเห็นได้ตลอดเวลา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/24/apple-breach-eu-competition-rules-digital-markets-act">แอปเปิลพบว่าละเมิดกฎการแข่งขันของสหภาพยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>คณะกรรมาธิการยุโรปพบว่า Apple ละเมิดกฎหมายใหม่ของสหภาพยุโรปที่มุ่งปกป้องคู่แข่งรายย่อยและช่วยให้ผู้บริโภคสามารถหาแอปที่ราคาถูกกว่าได้</li>
<li>Apple มีเวลา 12 เดือนในการปฏิบัติตามข้อบังคับ มิฉะนั้นจะต้องเผชิญกับค่าปรับสูงสุดถึง 10% ของรายได้ทั่วโลกของบริษัท หลังจากการสอบสวนที่เริ่มขึ้นในเดือนมีนาคม</li>
<li>นี่เป็นการสอบสวนการไม่ปฏิบัติตามข้อกำหนดครั้งที่สามของ Apple นับตั้งแต่กฎหมายตลาดดิจิทัล (DMA) ถูกบังคับใช้ โดยเน้นไปที่ค่าธรรมเนียมและแนวปฏิบัติของ Apple ที่จำกัดนักพัฒนาจากการชี้นำผู้บริโภคไปยังตัวเลือกการซื้อทางเลือกอื่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773883">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลถูกพบว่าละเมิดกฎการแข่งขันของสหภาพยุโรป ทำให้เกิดการเรียกร้องให้ดำเนินการในลักษณะเดียวกันในสหรัฐอเมริกา</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการควบคุมของ Apple ในการเผยแพร่แอปและค่าธรรมเนียมสำหรับนักพัฒนาทำให้การแข่งขันถูกจำกัด โดยมีความกังวลเป็นพิเศษเกี่ยวกับกฎการห้ามชี้นำที่ป้องกันไม่ให้นักพัฒนาแจ้งผู้ใช้เกี่ยวกับตัวเลือกการชำระเงินที่ถูกกว่านอก App Store</li>
<li>แอปเปิลรอคำตัดสินของศาลสหภาพยุโรปเกี่ยวกับความชอบด้วยรัฐธรรมนูญของบทบัญญัติที่กำหนดให้มี API ของ iOS ฟรีสำหรับนักพัฒนา ท่ามกลางข้อกล่าวหาว่าการปฏิบัติตามกฎหมายของสหภาพยุโรปของแอปเปิลเป็นเพียงผิวเผิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.voanews.com/a/us-prosecutors-recommend-justice-department-criminally-charge-boeing-as-deadline-looms/7667194.html">อัยการสหรัฐฯ แนะนำให้กระทรวงยุติธรรมตั้งข้อหาทางอาญาต่อบริษัทโบอิ้ง</a></h2>
<ul>
<li>อัยการสหรัฐฯ เสนอข้อกล่าวหาทางอาญาต่อบริษัทโบอิ้งในข้อหาละเมิดข้อตกลงปี 2021 ที่เกี่ยวข้องกับเหตุการณ์เครื่องบิน 737 MAX ตกสองครั้งที่มีผู้เสียชีวิต</li>
<li>กระทรวงยุติธรรมมีเวลาจนถึงวันที่ 7 กรกฎาคมในการตัดสินใจเกี่ยวกับการดำเนินคดี โดยที่โบอิ้งโต้แย้งข้อกล่าวหาการละเมิดและมีการเจรจาอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>การตั้งข้อหาทางอาญาอาจทำให้วิกฤตของโบอิ้งรุนแรงขึ้น ส่งผลกระทบต่อสัญญากับรัฐบาลสหรัฐฯ ขณะที่ครอบครัวของเหยื่อเรียกร้องค่าปรับ 25 พันล้านดอลลาร์และการดำเนินคดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773151">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อัยการสหรัฐฯ กำลังแนะนำให้ตั้งข้อหาทางอาญาต่อบริษัทโบอิ้ง โดยบางคนเสนอให้ใช้มาตรการที่รุนแรง เช่น การเวนคืน 51% ของบริษัท การไล่ผู้บริหารระดับสูงออก และการกำหนดค่าปรับ</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าผู้ถือหุ้นขาดอำนาจในการบังคับใช้การกำกับดูแลที่เหมาะสม และนักลงทุนสถาบันมักล้มเหลวในการติดตามพฤติกรรมของบริษัทอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>กรณีของโบอิ้งเน้นย้ำถึงปัญหาระบบที่กว้างขึ้นในด้านการกำกับดูแลกิจการและการกำกับดูแลโดยหน่วยงานกำกับดูแล</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jart/cosmopolitan/releases/tag/3.5.0">คอสโมโพลิแทน v3.5.0</a></h2>
<ul>
<li>Cosmopolitan Libc v3.5.0 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว ทำให้ภาษา C กลายเป็นภาษาที่สามารถสร้างครั้งเดียวและรันได้ทุกที่โดยไม่ต้องใช้ตัวแปลภาษา (interpreter) หรือเครื่องเสมือน (virtual machine)</li>
<li>การปรับปรุงที่สำคัญรวมถึงการปรับใช้แผนที่หน่วยความจำที่มีคุณภาพสูงขึ้น การเขียนโปรแกรมจัดการหน่วยความจำใหม่ และการอัปเดต Lua เป็นเวอร์ชัน 5.4.6</li>
<li>มีการแนะนำคุณสมบัติใหม่ใน C++ STL เช่น การเพิ่มประสิทธิภาพของ ctl::string สำหรับสตริงขนาดเล็ก, ctl::set, ctl::map, และ ctl::unique_ptr พร้อมกับการแก้ไขข้อบกพร่องและการปรับปรุงประสิทธิภาพต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773139">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Cosmopolitan v3.5.0 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว สร้างความสนใจอย่างมากเนื่องจากความสามารถในการสร้างไฟล์ปฏิบัติการที่พกพาได้สูง ซึ่งสามารถทำงานบนระบบปฏิบัติการและสถาปัตยกรรมหลายแบบโดยไม่ต้องแก้ไข</li>
<li>เวอร์ชันใหม่มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้น โดยมีการอ้างว่า Cosmopolitan Libc มีความเร็วเป็นสองเท่าของ Musl Libc สำหรับโปรแกรมหลายตัวที่ใช้บรรทัดคำสั่ง (CLI) และมีการสนับสนุนเธรดที่แข็งแกร่ง ทำให้เหมาะสมสำหรับซอฟต์แวร์ AI ที่มีประสิทธิภาพสูง</li>
<li>การเปิดตัวนี้รวมถึงการสนับสนุนสำหรับ WebAssembly (WASM) และฟีเจอร์ต่างๆ เช่น ส่วนหัว &quot;Actually Portable Executable&quot; (APE) ซึ่งช่วยเพิ่มความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม รวมถึงการสนับสนุนสำหรับ Android ด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ashleygjovik.com/3250scott.html">โรงงานผลิตชิปซิลิคอนลับของ Apple ตั้งอยู่ใกล้กับบ้านเรือนนับพันหลัง</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2015 แอปเปิลเริ่มการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ลับที่โรงงานในซานตาคลารา รัฐแคลิฟอร์เนีย ซึ่งปล่อยก๊าซพิษที่ส่งผลกระทบต่อผู้อยู่อาศัยใกล้เคียง</li>
<li>แอชลีย์ เอ็ม. จิโอวิก ผู้อยู่อาศัยในปี 2020 ประสบปัญหาสุขภาพรุนแรงและพบว่ามีไอเสียจากโรงงานในบ้านและร่างกายของเธอ ทำให้เกิดการร้องเรียนและการสอบสวนหลายครั้ง</li>
<li>Apple เผชิญกับการละเมิดเกี่ยวกับของเสียอันตรายและปัญหาด้านความปลอดภัย โดยมีการตรวจสอบและการสืบสวนอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการรบกวนสาธารณะและกิจกรรมที่มีความเสี่ยงสูงซึ่งก่อให้เกิดความเสียหายอย่างมากต่อ Gjovik และสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://www.linqpad.net/">LINQPad – สนามเด็กเล่นของโปรแกรมเมอร์ .NET</a></h2>
<ul>
<li>LINQPad เป็นเครื่องมือที่หลากหลายสำหรับโปรแกรมเมอร์ .NET ในการทดสอบโค้ด C#/F#/VB ทันที, สอบถามฐานข้อมูล, และทำงานอัตโนมัติด้วยประโยชน์ของ REPL (Read-Eval-Print Loop).</li>
<li>รองรับ C# 12 และ .NET 8, ช่วยให้สามารถทำการสืบค้นฐานข้อมูลแบบโต้ตอบใน LINQ หรือ SQL และมีไดรเวอร์สำหรับฐานข้อมูลหลายประเภท เช่น SQL Server, Oracle, และ MySQL</li>
<li>LINQPad มีฟีเจอร์ขั้นสูงเช่น การเติมข้อความอัตโนมัติด้วย AI, การดีบักแบบบูรณาการ, และการจัดรูปแบบผลลัพธ์ที่หลากหลาย ทำให้เป็นเครื่องมือที่ทรงพลังสำหรับการเขียนโค้ดอย่างรวดเร็วและการพัฒนาแบบไดนามิก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770171">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>LINQPad ได้รับการยกย่องอย่างสูงในเรื่องความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะในหมู่นักพัฒนา .NET สำหรับการเขียนสคริปต์ การดีบัก และการรันคำสั่ง LINQ</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมคุณสมบัติต่าง ๆ เช่น การเชื่อมต่อฐานข้อมูล SQL Server แต่แสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับการใช้งานที่จำกัดเฉพาะ Windows และค่าใช้จ่ายที่สูง</li>
<li>ทางเลือกที่กล่าวถึงได้แก่ winmerge, NetPad, dotnetfiddle.net, และ RoslynPad โดยมีผู้ใช้บางคนต้องการการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์มและการรวมเข้ากับ Visual Studio</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/car-dealerships-cyberattack-cdk-outage-3f7c81f6be0e212172b33cdc9f49feba">ตัวแทนจำหน่ายรถยนต์กลับมาใช้ปากกาและกระดาษหลังจากการโจมตีทางไซเบอร์ต่อผู้ให้บริการซอฟต์แวร์</a></h2>
<ul>
<li>ตัวแทนจำหน่ายรถยนต์ในอเมริกาเหนือประสบกับการหยุดชะงักอย่างมากเนื่องจากการโจมตีทางไซเบอร์ต่อ CDK Global ซึ่งเป็นผู้ให้บริการซอฟต์แวร์หลักสำหรับตัวแทนจำหน่ายรถยนต์</li>
<li>การโจมตีเมื่อวันที่ 19 มิถุนายน 2024 ทำให้เกิดการหยุดชะงักอย่างต่อเนื่อง ส่งผลให้เกิดความล่าช้าและต้องดำเนินการด้วยมือที่ตัวแทนจำหน่ายที่ได้รับผลกระทบ</li>
<li>บริษัทรถยนต์รายใหญ่เช่น Stellantis, Ford และ BMW ยืนยันถึงผลกระทบแต่ยังคงดำเนินงานต่อไปโดยใช้วิธีการทางเลือก ในขณะที่ CDK Global กำลังทำงานเพื่อฟื้นฟูระบบของตน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40776951">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตัวแทนจำหน่ายรถยนต์กลับมาใช้ปากกาและกระดาษหลังจากการโจมตีทางไซเบอร์ต่อผู้ให้บริการซอฟต์แวร์ของพวกเขา CDK Global ซึ่งทำให้การดำเนินงานดิจิทัลของพวกเขาถูกขัดจังหวะ</li>
<li>การโจมตีทางไซเบอร์ได้ส่งผลกระทบอย่างรุนแรงต่อแผนกชิ้นส่วนและบริการมากกว่ายอดขายรถยนต์ใหม่ เนื่องจากข้อมูลสินค้าคงคลังของพวกเขาถูกเก็บไว้ในระบบ CDK ที่ถูกโจมตี</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นให้เห็นถึงความเปราะบางของอุตสาหกรรมที่พึ่งพาผู้ให้บริการซอฟต์แวร์เพียงรายเดียวอย่างมาก โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีมาตรการรักษาความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่ดียิ่งขึ้นและอาจต้องมีการใช้โซลูชันซอฟต์แวร์ที่หลากหลายมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dropbox.com/scl/fo/312oqvretg7yyhfx0ohx4/AGZduVXs0_1geqIyi0NA9nE?e=1&preview=2024_04_30_RCRA_Insp_Report_REPORT_Apple_3250_Scott_Redacted.pdf&rlkey=3aa2tw15ek3trqlbdh7pw9erh&st=4b364mkx&dl=0">การบังคับใช้และการปฏิบัติตามของ US EPA ในการผลิตแอปเปิ้ล</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40772224">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สำนักงานปกป้องสิ่งแวดล้อมของสหรัฐอเมริกากำลังสืบสวน Apple เกี่ยวกับการละเมิดสิ่งแวดล้อมที่อาจเกิดขึ้นที่สถานที่ในซานตาคลารา โดยเน้นที่การจัดการและการปล่อยของเสียอันตรายที่ไม่เหมาะสม</li>
<li>อดีตพนักงานของ Apple แอชลีย์ จโยวิก ได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสุขภาพส่วนบุคคลจากการปล่อยสารของสถานที่ทำงาน แม้ว่าข้อกล่าวหาของเธอจะถูกมองด้วยความสงสัย</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนของการควบคุมอุตสาหกรรมและความรับผิดชอบของบริษัท โดยเปรียบเทียบกับเหตุการณ์อุตสาหกรรมอื่น ๆ และความกังวลเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎระเบียบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240621-how-traffic-noise-pollution-harms-childrens-health-and-development">เสียงจราจรทำร้ายสมองของเด็ก</a></h2>
<ul>
<li>เด็กมีความเปราะบางต่อมลพิษทางเสียงจากการจราจรสูง ซึ่งส่งผลกระทบต่อสุขภาพและความสามารถในการเรียนรู้ของพวกเขาในทางลบ</li>
<li>การศึกษา รวมถึงการศึกษาในปี 1975 โดย Arline Bronzaft และการศึกษาในปี 2022 ในบาร์เซโลนา แสดงให้เห็นว่ามลพิษทางเสียงสามารถทำให้ประสิทธิภาพการอ่าน ความจำในการทำงาน และช่วงความสนใจในเด็กลดลง</li>
<li>เมืองต่างๆ เช่น บัวโนสไอเรสและบาร์เซโลนากำลังดำเนินมาตรการต่างๆ เช่น การปรับปรุงพื้นที่สีเขียวและการลดขีดจำกัดความเร็วเพื่อแก้ไขปัญหามลพิษทางเสียง โดยมีโครงการริเริ่มเช่น &quot;ซูเปอร์บล็อก&quot; ของบาร์เซโลนาที่ให้ความสำคัญกับคนเดินเท้าและพื้นที่สีเขียวมากกว่ารถยนต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769880">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาพบว่าเสียงรบกวนจากการจราจรบนท้องถนนที่โรงเรียนมีความเชื่อมโยงกับการพัฒนาความจำในการทำงานและความสนใจของเด็กที่ช้าลง</li>
<li>แนวทางแก้ไขที่เป็นไปได้รวมถึงการลดการจราจรรอบโรงเรียนและการติดตั้งฉนวนกันเสียงในห้องเรียนเพื่อลดผลกระทบจากเสียงรบกวนจากสิ่งแวดล้อม</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงประเด็นที่กว้างขึ้น เช่น การพึ่งพารถยนต์ มลพิษทางเสียง และข้อดีของสภาพแวดล้อมในเมืองที่เงียบสงบและเดินได้สะดวก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/windows/microsoft-account-to-local-account-conversion-guide-erased-from-official-windows-11-guide-instructions-redacted-earlier-this-week">คู่มือการแปลงบัญชี Microsoft เป็นบัญชีท้องถิ่นถูกลบออกจากคู่มือ Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>ไมโครซอฟท์ได้ลบคำแนะนำในการแปลงบัญชีไมโครซอฟท์เป็นบัญชีท้องถิ่นออกจากหน้าสนับสนุนของ Windows 11 โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 17 มิถุนายน 2024</li>
<li>ผู้ใช้ยังสามารถเปลี่ยนไปใช้บัญชีท้องถิ่นได้ด้วยตนเองผ่านการตั้งค่า &gt; บัญชี &gt; ข้อมูลของคุณ และเลือก &quot;ลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีท้องถิ่นแทน&quot;</li>
<li>การกระทำนี้เน้นย้ำถึงความพยายามของ Microsoft ในการผลักดันให้ผู้ใช้หันมาใช้บัญชี Microsoft โดยเน้นประโยชน์เช่นการรวมบริการและความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้น ซึ่งสอดคล้องกับกลยุทธ์จาก Google และ Apple</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40775301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ได้ลบคู่มือสำหรับการแปลงบัญชี Microsoft เป็นบัญชีท้องถิ่นออกจากเอกสาร Windows 11</li>
<li>ผู้ใช้กำลังพูดคุยเกี่ยวกับทางเลือกอื่น เช่น การใช้เวอร์ชัน LTSC (Long-Term Servicing Channel) ของ Windows 11 ซึ่งโดยทั่วไปเป็นผลิตภัณฑ์สำหรับองค์กร แต่สามารถเปิดใช้งานได้ผ่านสคริปต์จาก GitHub</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงการถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่เกี่ยวกับจริยธรรมและความถูกต้องตามกฎหมายของการใช้สคริปต์การเปิดใช้งาน และการเปรียบเทียบระหว่าง Windows และ Linux สำหรับการเล่นเกมและการคำนวณทั่วไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/topics/linux/centos-linux-eol">CentOS Linux 7 จะถึงจุดสิ้นสุดการสนับสนุนในวันอาทิตย์</a></h2>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 จะถึงจุดสิ้นสุดการสนับสนุน (EOL) ในวันที่ 30 มิถุนายน 2024 ซึ่งหมายความว่าจะไม่ได้รับการอัปเดตหรือแพตช์ความปลอดภัยอีกต่อไปหลังจากวันที่นี้</li>
<li>Red Hat มีเครื่องมือและบริการสำหรับการย้ายระบบหลายอย่าง เช่น Convert2RHEL, Red Hat Insights และ Red Hat Consulting เพื่อช่วยผู้ใช้ในการเปลี่ยนไปใช้ Red Hat Enterprise Linux (RHEL)</li>
<li>RHEL มอบประสบการณ์การใช้งานที่คล้ายคลึงกับ CentOS พร้อมด้วยฟีเจอร์เพิ่มเติม การสนับสนุน และความปลอดภัย และยังเข้ากันได้กับผู้ให้บริการคลาวด์รายใหญ่และการปรับใช้คลาวด์แบบไฮบริด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773749">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 จะถึงจุดสิ้นสุดการสนับสนุน (EOL) ในวันอาทิตย์ ทำให้ผู้ใช้ต้องมองหาทางเลือกอื่น</li>
<li>SUSE เสนอทางแก้โดยการเปลี่ยนแหล่งเก็บข้อมูลอัปเดตของ CentOS 7 ไปเป็นของ SUSE เพื่อหลีกเลี่ยงการย้ายข้อมูลที่เป็นปัญหา ในขณะที่ Oracle Linux เป็นอีกทางเลือกหนึ่ง แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะระมัดระวังเกี่ยวกับมัน</li>
<li>ผู้ใช้หลายคนกำลังเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกอื่นเช่น Rocky Linux, AlmaLinux, หรือ Debian โดยบางคนเผชิญกับความท้าทายในการอัปเกรดและพิจารณาใช้คอนเทนเนอร์เพื่อลดผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงของระบบปฏิบัติการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.06707">การสืบทอดการเขียนโปรแกรมเชิงวัตถุที่พึ่งพาประเภทจากหลักการพื้นฐาน</a></h2>
<ul>
<li>เอกสารนี้กล่าวถึงปัญหาการแสดงออก ซึ่งเกี่ยวข้องกับความท้าทายในการขยายประเภทด้วยผู้ผลิตและผู้บริโภคใหม่ในโปรแกรมมิ่ง</li>
<li>มันสำรวจการเขียนโปรแกรมเชิงวัตถุที่มีการพิมพ์แบบพึ่งพาโดยการสืบค้นจากหลักการแรกโดยใช้ความเป็นคู่ โดยให้แคลคูลัสที่มีการพิมพ์แบบพึ่งพาพร้อมกับส่วนย่อยของภาษาที่เป็นคู่กัน</li>
<li>เวอร์ชันขยายนี้รวมถึงภาคผนวกเพิ่มเติมและจะเป็นส่วนหนึ่งของฉบับ PACMPL สำหรับ OOPSLA 2024 ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสำคัญและการวิจัยที่กำลังดำเนินอยู่ในด้านนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769867">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความ &quot;Deriving Dependently-Typed OOP from First Principles&quot; ได้จุดประกายการอภิปรายอย่างมาก โดยได้รับคะแนน 141 คะแนนบน arxiv.org</li>
<li>การอภิปรายสำคัญรวมถึงแก่นแท้ของการเขียนโปรแกรมเชิงวัตถุ (OOP) เทียบกับการเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชัน (FP) โดยมีผู้ใช้บางคนสังเกตว่าตัวอย่างในเอกสารดูเหมือนจะเป็นเชิงฟังก์ชันมากกว่าเชิงวัตถุ</li>
<li>มีการแบ่งปันทรัพยากรและเอกสารอ้างอิงต่างๆ รวมถึงเอกสารของ William Cook เกี่ยวกับการสรุปข้อมูล, การบรรยายของ Noel Welsh เกี่ยวกับ FP และ OO, และหนังสือ &quot;A Little Java, A Few Patterns&quot; เพื่อทำความเข้าใจความเชื่อมโยงระหว่างการเขียนโปรแกรมเชิงฟังก์ชันและเชิงวัตถุ</li>
</ul>
<h2><a href="https://frenck.dev/diy-smart-doorbell-for-just-2-dollar/">แปลงกริ่งประตูแบบมีสายที่มีอยู่ให้เป็นกริ่งประตูอัจฉริยะโดยใช้ ESPHome</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้อธิบายวิธีการเปลี่ยนกริ่งประตูแบบดั้งเดิมให้เป็นกริ่งประตูอัจฉริยะที่เชื่อมต่อ WiFi ได้ในราคาประมาณ 2 ดอลลาร์ โดยไม่ต้องใช้ทักษะการบัดกรีหรือความเชี่ยวชาญด้านอิเล็กทรอนิกส์</li>
<li>โครงการนี้ใช้ชิป ESP-01S และโมดูลรีเลย์ โดยใช้พลังงานจากที่ชาร์จโทรศัพท์เก่า และผสานรวมกับ Home Assistant และ ESPHome สำหรับการทำงานอัตโนมัติต่างๆ</li>
<li>มีการให้ขั้นตอนอย่างละเอียดสำหรับการปรับแต่งชิป ESP-01S, การแฟลชเฟิร์มแวร์, การเดินสายไฟ, และการรวมเข้ากับ Home Assistant ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความง่ายและความคุ้มค่าของโครงการสมาร์ทโฮม DIY</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774270">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการแปลงกริ่งประตูแบบมีสายให้เป็นกริ่งประตูอัจฉริยะโดยใช้ ESPHome โดยเน้นถึงจุดที่อาจเกิดความล้มเหลวและประโยชน์ต่างๆ เช่น การแจ้งเตือนระยะไกลและการผสานรวมกับระบบอัตโนมัติในบ้าน</li>
<li>ตัวอย่างรวมถึงการใช้กริ่งประตู Amcrest AD110 สำหรับการสตรีมวิดีโอเฉพาะในท้องถิ่นและการแจ้งเตือนที่กำหนดเอง และข้อเสนอแนะในการใช้ปุ่ม Zigbee หรือ Z-Wave เพื่อความเรียบง่าย</li>
<li>เป้าหมายหลักคือการแสดงให้เห็นถึงความง่ายและความสนุกของโครงการสมาร์ทโฮม DIY ด้วย ESPHome และ Home Assistant</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@ashleygjovik/112668309100333232/?">EPA เผยแพร่รายงานเกี่ยวกับการละเมิดกฎหมายขยะอันตรายของ Apple ในโรงงานผลิตซิลิคอนในเมือง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773957">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รายงานของ EPA เน้นย้ำถึงการละเมิดกฎหมายเกี่ยวกับของเสียอันตรายของ Apple โดยเฉพาะการปล่อยสารเคมีอันตรายอย่างผิดกฎหมายที่โรงงานผลิตซิลิคอนในเมือง</li>
<li>แอปเปิลล้มเหลวในการคำนวณขยะทั้งหมดที่ผ่านตัวกรองคาร์บอน ทำให้ไม่สามารถประเมิน &quot;เวลาการทะลุผ่าน&quot; ของตัวกรองได้ ซึ่งอาจนำไปสู่การรั่วไหลทางสิ่งแวดล้อมตั้งแต่เดือนธันวาคม 2020</li>
<li>การอภิปรายในหัวข้อนี้ได้ถูกย้ายไปยังเธรดใหม่บน Hacker News ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจอย่างมากจากชุมชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/style/fashion/hermes-birkin-bag-investment-031c215c">เศรษฐศาสตร์ของกระเป๋า Birkin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770358">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตลาดกระเป๋า Birkin เติบโตขึ้นจากความพิเศษและความต้องการสูง โดยผู้ซื้อจะมีเวลา 24 ชั่วโมงในการซื้อ สร้างความตื่นเต้นคล้ายกับการจับสลาก</li>
<li>การขายถูกจำกัดให้กับลูกค้าที่ภักดีซึ่งใช้จ่ายอย่างมากกับสินค้าอื่น ๆ เพื่อรักษาสถานะของกระเป๋าในฐานะสัญลักษณ์และการลงทุน</li>
<li>คล้ายกับตลาดรองเท้าผ้าใบ โมเดลนี้ที่มีการจำกัดจำนวนและบริการเฉพาะบุคคลช่วยให้ตลาดสินค้าหรูหราประสบความสำเร็จผ่านความขาดแคลนและความมีเกียรติ ดึงดูดผู้บริโภคที่มีฐานะร่ำรวย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="คุณลักษณะเล็กๆ ที่ฉันชื่นชอบในบล็อกและเว็บไซต์ส่วนตัว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%86%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%8A%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%8A%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9A%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/23&#39;</h2>
<h1>2024-06-23</h1>
<h2><a href="https://dropofahat.zone/">ฉันกำลังใช้ AI เพื่อปล่อยหมวกออกนอกหน้าต่างลงไปยังชาวนิวยอร์ก</a></h2>
<ul>
<li>ชาวมิดเวสต์ในนิวยอร์กซิตี้กำลังใช้ AI เพื่อปล่อยหมวกลงบนคนเดินถนนจากหน้าต่างของพวกเขา โดยใช้ Raspberry Pi, มอเตอร์สเต็ปเปอร์ของ Adafruit และ Roboflow AI สำหรับการตรวจจับ</li>
<li>โครงการนี้สามารถเข้าถึงได้ผ่านทาง DropofaHat.zone ให้ผู้ใช้จองช่วงเวลา 5 นาทีเพื่อรับหมวกภายในไม่กี่วินาที แสดงให้เห็นถึงการใช้ AI และระบบอัตโนมัติในรูปแบบใหม่</li>
<li>ผู้สร้างมองเห็นอนาคตที่หน้าต่างในเมืองสามารถปล่อยสิ่งของลงบนผู้คนขณะที่พวกเขาเดินผ่าน โดยตั้งชื่อว่า &#39;การช้อปปิ้งหน้าต่าง&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40767459">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการที่ขับเคลื่อนด้วย AI ชื่อว่า &quot;Window Shopping&quot; เกี่ยวข้องกับการปล่อยหมวกจากหน้าต่างลงบนชาวนิวยอร์ก โดยใช้ Raspberry Pi, มอเตอร์สเต็ปเปอร์ของ Adafruit, เส้นด้าย และ Roboflow สำหรับ AI</li>
<li>โครงการนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับรายได้พื้นฐานสากล การประยุกต์ใช้ AI และข้อกังวลทางกฎหมาย พร้อมกับข้อเสนอแนะสำหรับการใช้งานที่สนุกสนานและเป็นประโยชน์ เช่น การส่งของหรือการเพิ่มประสิทธิภาพการวิเคราะห์กีฬา</li>
<li>ปฏิกิริยาต่อโครงการนี้มีความหลากหลาย ตั้งแต่การชื่นชมไปจนถึงความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานที่อาจไม่เหมาะสม</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2024-06-17-ruby-shellscript/">Ruby: ภาษาที่ยอดเยี่ยมสำหรับสคริปต์เชลล์</a></h2>
<ul>
<li>Ruby, มักถูกบดบังด้วยเฟรมเวิร์ก Rails ของมัน, ถูกเน้นว่าเป็นภาษาที่ยอดเยี่ยมสำหรับการเขียนสคริปต์เชลล์ที่ซับซ้อน, โดยมีฟีเจอร์มากกว่า Bash.</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการเรียกคำสั่งภายนอก, การจัดการรหัสสถานะ, การพิมพ์เชิงวัตถุ, การก่อสร้างเชิงฟังก์ชัน, การจับคู่ regex ในตัว, การทำงานแบบเธรดที่ง่าย, และการดำเนินการไฟล์และไดเรกทอรีที่ครอบคลุม</li>
<li>โพสต์นี้สนับสนุนให้พิจารณาใช้ Ruby แทนภาษาสคริปต์อื่น ๆ เช่น Python, Perl และ JavaScript สำหรับงานสคริปต์เชลล์ที่ซับซ้อน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763640">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ruby มีไวยากรณ์ที่อ่านง่าย ตัวแปรที่เข้าใจได้ และการเติบโตของความซับซ้อนที่ราบรื่น ทำให้เป็นตัวเลือกที่ดีสำหรับสคริปต์เชลล์</li>
<li>แม้จะมีข้อดีหลายประการ แต่ Ruby ไม่ได้ถูกใช้อย่างแพร่หลายสำหรับการเขียนสคริปต์เชลล์ เนื่องจากไม่ได้ถูกติดตั้งล่วงหน้าในหลายระบบเหมือนกับ Bash หรือ Python</li>
<li>Go เป็นที่นิยมสำหรับการสร้างเครื่องมือเนื่องจากความสามารถในการสร้างไบนารีแบบสแตติกเดียว แม้ว่ามันจะไม่เหมาะสำหรับการจัดการระบบปฏิบัติการก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/ive-stopped-using-box-plots-should-you/">ฉันเลิกใช้กราฟกล่องแล้ว (2021)</a></h2>
<ul>
<li>งานวิจัยระบุว่าการเลือกใช้แผนภูมิทั่วไปสามารถกระตุ้นอคติทางสังคมโดยไม่ตั้งใจและเสริมสร้างการเหยียดเชื้อชาติในระบบ</li>
<li>การแสดงภาพความไม่เท่าเทียมทางสังคมผ่านแผนภูมิอาจทำให้ปัญหาแย่ลงแทนที่จะช่วยแก้ไข</li>
<li>การศึกษานี้ชี้ให้เห็นถึงความจำเป็นในการพิจารณาอย่างรอบคอบมากขึ้นในการออกแบบและนำเสนอการแสดงข้อมูลเพื่อหลีกเลี่ยงการสืบทอดอคติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765183">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แผนภาพกล่องสามารถทำให้เข้าใจผิดได้เนื่องจากมักทำให้การแจกแจงดูเหมือนเป็นแบบเกาส์เซียน (รูประฆัง) ซึ่งไม่ถูกต้องเสมอไป</li>
<li>ทางเลือกอื่น ๆ เช่น ฮิสโตแกรม แผนภูมิแถบกระจายแบบสั่น และแผนภูมิไวโอลิน สามารถแสดงการกระจายของข้อมูลได้ดีกว่า</li>
<li>แม้ว่าแผนภาพกล่องจะมีประโยชน์ในการเปรียบเทียบค่ามัธยฐานและการกระจายข้อมูล แต่ก็ต้องการความเข้าใจที่ดีในสถิติสำหรับการตีความที่ถูกต้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuglede.github.io/llama.ttf/">ฟอนต์ Llama.ttf: ฟอนต์ที่เป็น LLM ด้วย</a></h2>
<ul>
<li>llama.ttf เป็นไฟล์ฟอนต์ที่ไม่เหมือนใครซึ่งยังทำหน้าที่เป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) และเครื่องมือการอนุมาน โดยใช้ประโยชน์จากเครื่องมือจัดรูปแบบฟอนต์ Harfbuzz และการสนับสนุน WebAssembly (Wasm)</li>
<li>นวัตกรรมนี้ช่วยให้สามารถสร้างข้อความภายในแอปพลิเคชันที่ใช้ Harfbuzz ได้ เช่น โปรแกรมแก้ไขข้อความหรือไคลเอนต์อีเมล โดยไม่ต้องอัปเดตจากผู้จำหน่าย</li>
<li>ผู้ใช้สามารถดาวน์โหลดไฟล์ llama.ttf ขนาด 60 MB และใช้งานเหมือนฟอนต์อื่น ๆ ในแอปพลิเคชันที่รองรับ Harfbuzz โดยเปิดใช้งาน Wasm ซึ่งจะช่วยให้สามารถรัน LLM ในเครื่องได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766791">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Llama.ttf เป็นฟอนต์ที่มีเอกลักษณ์ซึ่งผสมผสานโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) และเครื่องมืออนุมาน ทำให้ผู้ใช้สามารถโต้ตอบกับมันได้เหมือนการแชท</li>
<li>ไฟล์ฟอนต์มีขนาดใหญ่มาก ประมาณ 280GB ทำให้ไม่สะดวกสำหรับการใช้งานทั่วไป แต่แสดงให้เห็นถึงการผสมผสานที่นวัตกรรมระหว่างการพิมพ์และ AI</li>
<li>มีการยกประเด็นความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับการฝังโค้ดที่สามารถรันได้ในฟอนต์ ซึ่งเน้นถึงความเสี่ยงและความซับซ้อนที่อาจเกิดขึ้นในการแสดงผลฟอนต์และการสนับสนุนของเบราว์เซอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.energysingularity.cn/en/hh70-the-worlds-first-high-temperature-superconducting-tokamak-achieves-first-plasma/">HH70, โทคาแมคตัวแรกที่ใช้ตัวนำยวดยิ่งที่อุณหภูมิสูง ประสบความสำเร็จในการสร้างพลาสมาครั้งแรก</a></h2>
<ul>
<li>Energy Singularity ได้พัฒนาอุปกรณ์ Tokamak ที่มีการนำไฟฟ้ายิ่งยวดที่อุณหภูมิสูงเต็มรูปแบบเป็นครั้งแรกของโลก ชื่อว่า &quot;HH70&quot; ซึ่งประสบความสำเร็จในการสร้างพลาสมาครั้งแรก</li>
<li>HH70 มีความโดดเด่นในการใช้แม่เหล็กตัวนำยิ่งยวดที่อุณหภูมิสูงจำนวน 26 ตัว และการบรรลุความสำเร็จระดับโลกหลายประการ รวมถึงการเป็นอุปกรณ์แรกที่สร้างโดยบริษัทเอกชน</li>
<li>ความสำเร็จนี้ทำให้จีนเป็นผู้นำในด้านการกักเก็บพลังงานด้วยแม่เหล็กที่มีอุณหภูมิสูง โดยมีแผนสำหรับโทคาแมครุ่นถัดไป HH170 ที่มุ่งหวังให้ได้พลังงานที่เพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761713">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>HH70, โทคาแมคตัวแรกที่ใช้ตัวนำยวดยิ่งที่อุณหภูมิสูง ได้สร้างพลาสมาครั้งแรก ซึ่งเป็นก้าวสำคัญในเทคโนโลยีฟิวชันนิวเคลียร์</li>
<li>ได้รับทุนจากบริษัทเกมจีน MiHoYo โครงการนี้เสร็จสมบูรณ์ในเวลา 2 ปี ด้วยการลงทุนมูลค่า 65 ล้านดอลลาร์</li>
<li>ความสำเร็จนี้เน้นให้เห็นถึงผลกระทบที่เป็นไปได้ของพลังงานฟิวชันและเชิญชวนให้เปรียบเทียบกับโครงการฟิวชันอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://whynothugo.nl/journal/2024/06/13/ssh-as-a-sudo-replacement/">SSH เป็นตัวแทนของ Sudo</a></h2>
<ul>
<li>เครื่องมือแบบดั้งเดิมเช่น sudo และ doas ใช้ไบนารี setuid และการยกระดับสิทธิ์ ซึ่งมีข้อจำกัดในเนมสเปซผู้ใช้ที่ถูกจำกัดและต้องการให้เซสชันผู้ใช้ทั้งหมดรักษาความสามารถไว้</li>
<li>วิธีการทางเลือกโดยใช้ s6-sudod แบ่งโปรแกรมออกเป็นเซิร์ฟเวอร์ที่มีสิทธิพิเศษและไคลเอนต์ที่ไม่มีสิทธิพิเศษ โดยมีเป้าหมายเพื่อรันคำสั่งในฐานะ root โดยไม่ต้องเพิ่มสิทธิพิเศษ</li>
<li>ผู้เขียนได้ทดลองใช้ SSH ในเครื่องสำหรับการรันคำสั่ง root โดยการกำหนดค่า SSH key เฉพาะ, ผูก sshd กับ Unix domain socket, และใช้ ProxyUseFdpass เพื่อจัดการกับ socket file descriptors ซึ่งช่วยเพิ่มความปลอดภัยและรองรับวิธีการยืนยันตัวตนต่างๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763117">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การใช้ SSH แทน sudo เพิ่มความซับซ้อนโดยการต้องให้ไบนารีของ root สื่อสารผ่าน UNIX sockets และการเข้ารหัสแบบอสมมาตร</li>
<li>การจำกัดการเข้าถึง sudo ให้กับกลุ่ม wheel และการรับรองว่ามีเพียงผู้ใช้ที่ได้รับอนุญาตเท่านั้นที่สามารถอ่านหรือใช้งานได้ สามารถให้ความปลอดภัยที่คล้ายคลึงกันด้วยความซับซ้อนที่น้อยลง</li>
<li>เครื่องมืออย่าง etckeeper, Ansible, และ Chezmoi สามารถช่วยจัดการและติดตามการเปลี่ยนแปลงการตั้งค่าได้อย่างมีประสิทธิภาพ โดยเป็นทางเลือกแทนการใช้ sudo แบบดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/HyperCrowd/edc9b461ec23cf2454ea4d1e910fd1c6">สคริปต์ง่าย ๆ เพื่อหยุดการกำหนดเป้าหมายส่วนบุคคลจาก Facebook</a></h2>
<ul>
<li>วิธีการรบกวนการกำหนดเป้าหมายโฆษณาของ Facebook คือการใช้สคริปต์ที่ดำเนินการในคอนโซลของเบราว์เซอร์เพื่อยกเลิกการสมัครจากผู้โฆษณา</li>
<li>สคริปต์นี้ทำให้กระบวนการคลิกผ่านการตั้งค่าโฆษณาของ Facebook เป็นอัตโนมัติเพื่อป้องกันไม่ให้นักโฆษณากำหนดเป้าหมายผู้ใช้ตามรายการที่อัปโหลด</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้ไม่โต้ตอบกับเบราว์เซอร์ในระหว่างการทำงานของสคริปต์ และอาจจำเป็นต้องเริ่มกระบวนการใหม่ด้วยตนเองหากมีผู้โฆษณาจำนวนมาก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40762433">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สคริปต์ที่ผู้ใช้สร้างขึ้นเพื่อปิดการกำหนดเป้าหมายส่วนบุคคลของ Facebook ได้รับความสนใจอย่างมากในการทำให้กระบวนการยกเลิกเป็นอัตโนมัติ</li>
<li>ผู้ใช้ได้พูดคุยถึงความท้าทายในการปิดโฆษณาเป้าหมายด้วยตนเอง แบ่งปันประสบการณ์ และเสนอการปรับปรุงสคริปต์ โดยเน้นถึงความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวและปัญหาทางกฎหมายที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ผู้สร้างสคริปต์ได้อัปเดตมันตามความคิดเห็นของผู้ใช้เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.07016">การเจาะลึกการใช้งาน ChatGPT ในการเขียนเชิงวิชาการผ่านคำศัพท์ที่มากเกินไป</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลภาษาขนาดใหญ่ล่าสุด (LLMs) เช่น ChatGPT ถูกนำมาใช้ในการเขียนเชิงวิชาการมากขึ้น แม้ว่าจะมีข้อจำกัดเช่นการผลิตข้อมูลที่ไม่ถูกต้องและการเสริมสร้างอคติก็ตาม</li>
<li>การวิเคราะห์บทคัดย่อของ PubMed จำนวน 14 ล้านฉบับตั้งแต่ปี 2010-2024 เผยให้เห็นว่าอย่างน้อย 10% ของบทคัดย่อในปี 2024 ได้รับการประมวลผลด้วย LLMs โดยบางกลุ่มย่อยมีสัดส่วนสูงถึง 30%.</li>
<li>ผลกระทบของผู้ช่วยเขียนที่ใช้ LLM ต่อวรรณกรรมวิทยาศาสตร์นั้นไม่เคยมีมาก่อน เกินกว่ากิจกรรมสำคัญอย่างการระบาดของโควิดในแง่ของอิทธิพล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763133">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผลกระทบของ ChatGPT ต่อการเขียนเชิงวิชาการยังคงเป็นที่ถกเถียงกันอยู่ บางคนมองว่ามันเป็นสิ่งที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน ในขณะที่คนอื่นๆ มองว่าการเปลี่ยนแปลงนี้เกิดจากการแพร่กระจายทางสังคมหรือการเปลี่ยนแปลงทางภาษาตามปกติ</li>
<li>นักวิชาการหลายคน โดยเฉพาะผู้ที่ไม่ใช่เจ้าของภาษาอังกฤษ กำลังใช้ ChatGPT ในการเขียน แม้ว่าจะมีการวิจารณ์ว่ามันอาจทำให้ภาษายืดยาวเกินไป</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการพิจารณาด้านจริยธรรมและบรรทัดฐานที่เปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับการใช้ AI ในการเขียน โดยเน้นถึงศักยภาพในการปรับปรุงความชัดเจนและการเข้าถึง</li>
</ul>
<h2><a href="https://grski.pl/vdb">ทำไมสมองของคุณถึงมีประสิทธิภาพมากกว่า GPT-4 ถึง 3 ล้านเท่า</a></h2>
<ul>
<li>ฐานข้อมูลเวกเตอร์กำลังได้รับความนิยมเนื่องจากความสามารถในการจัดการข้อมูลที่มีมิติสูงได้อย่างมีประสิทธิภาพ โดยเฉพาะในบริบทของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs)</li>
<li>เทคนิคต่างๆ เช่น การค้นหาเพื่อนบ้านที่ใกล้เคียงที่สุดโดยประมาณ (ANNS) และโลกขนาดเล็กที่สามารถนำทางได้แบบลำดับชั้น (HNSW) ช่วยจัดการกับความท้าทายทางคอมพิวเตอร์ของพื้นที่เวกเตอร์มิติสูง</li>
<li>Qdrant ได้รับการยกย่องว่าเป็นฐานข้อมูลเวกเตอร์ที่ดีที่สุดเนื่องจากประสิทธิภาพ ความสามารถในการขยายตัว และการสนับสนุนจากชุมชน ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของฐานข้อมูลเหล่านี้ในแอปพลิเคชัน AI สมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765800">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเปรียบเทียบระหว่างสมองมนุษย์กับประสิทธิภาพของ GPT-4 นั้นมีข้อบกพร่องเนื่องจากความแตกต่างในการใช้พลังงานระหว่างการฝึกอบรมและการอนุมาน</li>
<li>การคำนวณที่แก้ไขแล้วระบุว่า สมองมนุษย์มีประสิทธิภาพมากกว่า 1.44 เท่าในระหว่างการฝึกฝน แต่มีประสิทธิภาพน้อยกว่า 8 เท่าในระหว่างการอนุมานเมื่อเทียบกับ GPT-4</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความซับซ้อนของการเปรียบเทียบปัญญาชีวภาพและปัญญาประดิษฐ์ โดยพิจารณาปัจจัยต่างๆ เช่น การฝึกฝนล่วงหน้าทางวิวัฒนาการและรูปแบบการเรียนรู้ที่แตกต่างกัน (ภาพกับภาษา)</li>
</ul>
<h2><a href="https://ember-climate.org/insights/in-brief/the-global-solar-revolution/">พลังงานแสงอาทิตย์ผลิตไฟฟ้าหนึ่งในห้าของโลกในช่วงเที่ยงของวันครีษมายัน</a></h2>
<ul>
<li>ในช่วงกลางวันของวันครีษมายัน พลังงานแสงอาทิตย์คาดว่าจะผลิตไฟฟ้าได้ประมาณ 20% ของไฟฟ้าทั่วโลก แสดงให้เห็นถึงการเติบโตอย่างรวดเร็วของพลังงานแสงอาทิตย์</li>
<li>ในเดือนมิถุนายน พลังงานแสงอาทิตย์คาดว่าจะให้พลังงานไฟฟ้าทั่วโลกถึง 8.2% โดยมีจีนเป็นผู้นำ ซึ่งได้เพิ่มความสามารถในการผลิตพลังงานแสงอาทิตย์ขึ้นถึง 152% ในปี 2023</li>
<li>พลังงานแสงอาทิตย์เป็นแหล่งผลิตไฟฟ้าที่เติบโตเร็วที่สุด โดยตอบสนองความต้องการไฟฟ้าทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นถึง 49% ในปี 2023 และเปลี่ยนแปลงภาคพลังงานไปสู่พลังงานหมุนเวียน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761837">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พลังงานแสงอาทิตย์ผลิตไฟฟ้าได้ 20% ของไฟฟ้าทั่วโลกในช่วงกลางวันสูงสุดของวันครีษมายัน ซึ่งบ่งบอกถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นในภาคพลังงาน</li>
<li>ภายในทศวรรษที่ 2030 พลังงานแสงอาทิตย์คาดว่าจะกลายเป็นแหล่งไฟฟ้าที่ใหญ่ที่สุด และภายในทศวรรษที่ 2040 จะกลายเป็นแหล่งพลังงานที่ใหญ่ที่สุด โดยมีต้นทุนสำหรับพลังงานแสงอาทิตย์และแบตเตอรี่คาดว่าจะต่ำกว่าทางเลือกอื่น ๆ</li>
<li>รายงานจากสถาบัน Rocky Mountain เน้นย้ำถึงการเติบโตแบบทวีคูณของพลังงานแสงอาทิตย์และพลังงานลม โดยชี้ให้เห็นถึงความเป็นไปได้ที่เพิ่มขึ้นและการนำแหล่งพลังงานหมุนเวียนมาใช้กันอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washington.edu/news/2024/06/21/chatgpt-ai-bias-ableism-disability-resume-cv/">ChatGPT มีอคติต่อประวัติย่อที่มีข้อมูลที่บ่งบอกถึงความพิการ</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันพบว่า ChatGPT จัดอันดับประวัติย่อที่มีเกียรติยศที่เกี่ยวข้องกับความพิการต่ำกว่าประวัติย่อที่ไม่มี ซึ่งบ่งชี้ถึงการเลือกปฏิบัติทั้งที่ชัดเจนและแฝงอยู่ต่อผู้พิการ</li>
<li>การปรับแต่ง ChatGPT ด้วยคำแนะนำเฉพาะเพื่อหลีกเลี่ยงการเหยียดหยามผู้พิการช่วยลดอคติสำหรับความพิการส่วนใหญ่ที่ทดสอบ แต่ไม่สม่ำเสมอในทุกประเภทของความพิการ</li>
<li>การศึกษานี้ นำโดยนักศึกษาปริญญาโท Kate Glazko ถูกนำเสนอที่การประชุม ACM Conference on Fairness, Accountability, and Transparency ปี 2024 โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเพื่อแก้ไขอคติของ AI ในการจ้างงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763540">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT แสดงอคติต่อประวัติย่อที่ระบุถึงความพิการ สะท้อนถึงข้อมูลที่มีอคติที่มันเรียนรู้จาก ซึ่งรวมถึงการปฏิบัติในการจ้างงานที่มีการเลือกปฏิบัติ</li>
<li>การขาดแคลนฐานข้อมูลการจ้างงานที่มีจริยธรรมทำให้การฝึกอบรมโมเดล AI ที่ไม่มีอคติมีความซับซ้อนมากขึ้น ก่อให้เกิดการถกเถียงว่า AI สะท้อนอคติของมนุษย์หรือแก้ไขเกินไปจนสร้างอคติใหม่ขึ้นมา</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีความโปร่งใสและความรับผิดชอบของปัญญาประดิษฐ์ โดยชี้ให้เห็นถึงความท้าทายที่กว้างขึ้นในการพัฒนาระบบการจ้างงานที่ยุติธรรมและไม่มีอคติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/i365dev/LetterDrop">Mailchimp ปิดตัว TinyLetter ดังนั้นฉันจึงสร้าง LetterDrop ขึ้นมา</a></h2>
<ul>
<li>LetterDrop เป็นบริการจัดการจดหมายข่าวใหม่ที่มีความปลอดภัยและมีประสิทธิภาพ สร้างขึ้นโดยใช้ Cloudflare Workers ซึ่งถูกสร้างขึ้นเพื่อตอบสนองต่อการที่ Mailchimp ปิดตัว TinyLetter</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยการสร้างจดหมายข่าวที่ง่ายดาย การแจกจ่าย การจัดการการสมัครสมาชิก และการจัดการอีเมลที่ล้มเหลวโดยใช้ชุดเครื่องมือของ Cloudflare เช่น Workers, KV, R2 และ Queues</li>
<li>การปรับปรุงในอนาคตที่วางแผนไว้สำหรับ LetterDrop รวมถึงการเพิ่มการทดสอบหน่วย, แม่แบบอีเมล, การติดตามอัตราการเปิดอีเมล, การสนับสนุนบริการอีเมลของบุคคลที่สามเพิ่มเติม, และการแนะนำฟีเจอร์หลายผู้เช่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40764579">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปิดตัวของ TinyLetter โดย Mailchimp ทำให้ผู้ใช้คนหนึ่งพัฒนา LetterDrop โดยใช้ GPT-4 สำหรับการสร้างโค้ด ซึ่งจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับคุณภาพและความปลอดภัยของโค้ดที่สร้างโดย AI</li>
<li>ผู้ใช้ได้ถกเถียงกันถึงความน่าเชื่อถือและการบำรุงรักษาของโค้ดที่สร้างโดย AI รวมถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการพัฒนาซอฟต์แวร์และข้อกังวลเรื่องลิขสิทธิ์</li>
<li>การสนทนายังได้สำรวจทางเลือกอื่น ๆ นอกเหนือจาก TinyLetter และความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการพึ่งพา AI และบริการคลาวด์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/this-is-the-first-animal-ever-found-that-doesnt-need-oxygen-to-survive">สัตว์ตัวแรกที่ถูกค้นพบที่ไม่ต้องการออกซิเจนในการดำรงชีวิต</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ได้ค้นพบ Henneguya salminicola ซึ่งเป็นสิ่งมีชีวิตหลายเซลล์ชนิดแรกที่สามารถอยู่รอดได้โดยไม่ต้องใช้ออกซิเจน ท้าทายความเข้าใจของเราเกี่ยวกับชีวิตบนโลก</li>
<li>ปรสิตที่มีลักษณะคล้ายแมงกะพรุนนี้พบในปลาแซลมอน ไม่มีจีโนมของไมโทคอนเดรียและได้พัฒนาออร์แกเนลล์ที่เกี่ยวข้องกับไมโทคอนเดรียที่เป็นเอกลักษณ์ ซึ่งบ่งชี้ถึงการเปลี่ยนแปลงจากการเผาผลาญแบบใช้ออกซิเจนไปเป็นแบบไม่ใช้ออกซิเจน</li>
<li>การค้นพบนี้ ซึ่งตีพิมพ์ในวารสาร PNAS ในเดือนกุมภาพันธ์ 2020 อาจมีผลต่อการค้นหาชีวิตนอกโลกโดยการขยายเกณฑ์สำหรับสิ่งที่ถือว่าเป็นสิ่งมีชีวิต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766117">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ได้ค้นพบสัตว์ชนิดแรกที่ไม่ต้องการออกซิเจนในการดำรงชีวิต ซึ่งเป็นการท้าทายสมมติฐานที่ยึดถือกันมานานเกี่ยวกับความจำเป็นสำหรับสิ่งมีชีวิตหลายเซลล์</li>
<li>สิ่งมีชีวิตชนิดนี้ ซึ่งเป็นปรสิตในกลุ่มไนดาเรีย ไม่มีดีเอ็นเอของไมโทคอนเดรีย ซึ่งโดยปกติแล้วจำเป็นสำหรับการหายใจที่ใช้ออกซิเจนในสัตว์</li>
<li>การค้นพบนี้ ซึ่งตีพิมพ์ครั้งแรกในปี 2020 ได้รับความสนใจอีกครั้ง โดยเน้นให้เห็นถึงความสามารถในการปรับตัวและความหลากหลายของสิ่งมีชีวิตในสภาพแวดล้อมที่รุนแรง</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/never-use-datagrams/">ห้าม* ใช้ดาต้าแกรม</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อสร้างแอปพลิเคชันอินเทอร์เน็ต TCP จะถูกเลือกใช้สำหรับการส่งข้อมูลที่เชื่อถือได้ ในขณะที่ UDP จะถูกใช้สำหรับความรวดเร็ว โดยเฉพาะในโปรโตคอลวิดีโอสด</li>
<li>การใช้ UDP โดยตรงมีความเสี่ยงเนื่องจากต้องมีการพัฒนาฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การส่งข้อมูลซ้ำและการควบคุมความแออัด; ดังนั้น นักพัฒนาควรใช้ไลบรารี QUIC แทน</li>
<li>QUIC และ Media over QUIC (MoQ) รองรับ datagrams แต่แนะนำให้นักพัฒนามุ่งเน้นการใช้ QUIC streams เพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาที่เกี่ยวข้องกับ datagrams</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766079">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การใช้ UDP (User Datagram Protocol) เทียบกับ TCP (Transmission Control Protocol) สำหรับการส่งข้อมูล โดยเน้นถึงข้อดีและข้อเสียของแต่ละแบบ</li>
<li>UDP มักถูกเรียกว่า &quot;ไม่เชื่อถือได้&quot; หรือ &quot;พยายามดีที่สุด&quot; ซึ่งหมายความว่ามันไม่รับประกันการส่งข้อมูล การเรียงลำดับ หรือการตรวจสอบข้อผิดพลาด แตกต่างจาก TCP ที่รับประกันการส่งข้อมูลที่เชื่อถือได้ มีการเรียงลำดับ และตรวจสอบข้อผิดพลาด</li>
<li>การสนทนารวมถึงตัวอย่างการใช้งาน UDP เช่น ข้อมูลเซ็นเซอร์ความถี่สูงและระบบศิลปะสื่อ และอภิปรายเกี่ยวกับคำศัพท์และผลกระทบทางปฏิบัติของการใช้ UDP แทน TCP</li>
</ul>
<h2><a href="https://rhodesmill.org/brandon/2009/commands-with-comma/">เริ่มคำสั่งทั้งหมดของคุณด้วยเครื่องหมายจุลภาค</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Unix มักจะสร้างไดเรกทอรี ~/bin/ ในไดเรกทอรีบ้านของพวกเขาเพื่อเก็บสคริปต์ที่กำหนดเอง แต่สิ่งนี้อาจนำไปสู่การชนกันของชื่อกับคำสั่งระบบ</li>
<li>เพื่อหลีกเลี่ยงการชนกันเหล่านี้ ผู้เขียนแนะนำให้ใส่คำนำหน้าชื่อคำสั่งที่กำหนดเองด้วยเครื่องหมายจุลภาค ซึ่งจะถูกปฏิบัติเป็นอักขระปกติในชื่อไฟล์และหลีกเลี่ยงความขัดแย้ง</li>
<li>เทคนิคนี้ เมื่อรวมกับการเติมคำอัตโนมัติ ทำให้การเรียกดูคำสั่งที่กำหนดเองเป็นเรื่องง่ายและได้พิสูจน์แล้วว่าเป็นวิธีการที่มีประสิทธิภาพมากว่า 10 ปี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769362">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้แชร์วิธีการรันสคริปต์ Python บน Windows โดยการตั้งค่า python.exe เป็นค่าเริ่มต้นสำหรับไฟล์ <code>.py</code> และเพิ่ม <code>.py</code> เข้าไปใน <code>%pathext%</code></li>
<li>พวกเขาต้องการฟังก์ชันการทำงานที่คล้ายกันบน Linux แต่เผชิญกับความท้าทายเนื่องจากขาดแนวคิด &quot;โปรแกรมที่เกี่ยวข้อง&quot; โดยมีข้อเสนอแนะรวมถึงการใช้ shebang (<code>#!/usr/bin/env python3</code>), การเปลี่ยนชื่อสคริปต์, การสร้างนามแฝง, หรือการใช้เครื่องมือเช่น <code>update-alternatives</code>.</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงการจัดการการกำหนดค่าท้องถิ่นด้วย git, การใช้ชื่อย่อ, การจัดการการชนกันของเนมสเปซ, และการจัดระเบียบสคริปต์และการกำหนดค่าด้วยเครื่องมือเช่น <code>chezmoi</code> หรือ ansible.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันกำลังใช้ AI เพื่อปล่อยหมวกออกนอกหน้าต่างลงไปยังชาวนิวยอร์ก" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%20AI%20%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A2%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%81&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/22&#39;</h2>
<h1>2024-06-22</h1>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/my-windows-computer-just-doesnt-feel-like-mine-anymore/">คอมพิวเตอร์ Windows ของฉันไม่รู้สึกเหมือนเป็นของฉันอีกต่อไป</a></h2>
<ul>
<li>Windows ได้กลายเป็นเชิงพาณิชย์มากขึ้นและมีความเป็นส่วนตัวน้อยลง โดยการผสานโฆษณาทำให้รู้สึกว่ามันดูราคาถูก</li>
<li>การอัปเดตที่บังคับและการเปลี่ยนแปลงที่ล่วงล้ำมักทำให้ระบบเสียหายและเปลี่ยนแปลงการตั้งค่าของผู้ใช้โดยไม่ได้รับความยินยอม ส่งผลกระทบต่อความน่าเชื่อถือและประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
<li>ทางเลือกอย่าง macOS และ Linux ได้รับการยกย่องว่าไม่มีโฆษณาและให้การควบคุมผู้ใช้มากขึ้น แม้ว่า Linux อาจจะซับซ้อน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755444">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้กำลังแสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับการควบคุมที่เพิ่มขึ้นและคุณสมบัติที่ล่วงล้ำใน Windows เช่น การไม่สามารถลบ &#39;แนะนำ&#39; ออกจากเมนูเริ่มและการแจ้งเตือน OneDrive ที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>ข้อร้องเรียนรวมถึงปัญหาต่างๆ เช่น การค้นหาเว็บในเมนูเริ่มที่ไม่สามารถปิดได้ การตั้งค่าเบราว์เซอร์ Edge ที่ถูกรีเซ็ต และ Windows ติดตั้งเวอร์ชันไดรเวอร์เก่าโดยอัตโนมัติ</li>
<li>ผู้ใช้บางคนกำลังแนะนำทางเลือกอื่น เช่น การใช้ลินุกซ์ดิสทริบิวชัน (เช่น Fedora, Linux Mint) หรือเครื่องมือในการจัดการและลดความซับซ้อนของ Windows ซึ่งเน้นถึงความไม่พอใจที่เพิ่มขึ้นกับประสบการณ์การใช้งาน Windows ในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/internet-archive-forced-to-remove-500000-books-after-publishers-court-win/">Internet Archive ถูกบังคับให้ลบหนังสือ 500,000 เล่มหลังจากผู้จัดพิมพ์ชนะคดีในศาล</a></h2>
<ul>
<li>Internet Archive (IA) ถูกบังคับให้ลบหนังสือ 500,000 เล่มหลังจากแพ้คดีความกับผู้จัดพิมพ์หนังสือ ซึ่งส่งผลกระทบอย่างมากต่อผู้อ่านที่พึ่งพา IA ในการเข้าถึงหนังสือหายาก</li>
<li>IA กำลังยื่นอุทธรณ์ต่อการตัดสินใจ โดยโต้แย้งว่าการให้ยืมหนังสือดิจิทัลที่ควบคุมโดย IA ควรถือเป็นการใช้งานที่เป็นธรรมภายใต้กฎหมายลิขสิทธิ์ โดยเน้นบทบาทของห้องสมุดในการให้การเข้าถึงความรู้</li>
<li>จดหมายเปิดผนึกที่มีลายเซ็นเกือบ 19,000 รายชื่อเน้นถึงผลกระทบเชิงลบต่อการศึกษาและชุมชนที่ขาดแคลน โดยผู้สนับสนุน IA เรียกร้องให้ผู้จัดพิมพ์คืนสิทธิ์การเข้าถึงหนังสือที่ถูกลบออกไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40754229">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive (IA) ได้รับคำสั่งให้ลบหนังสือจำนวน 500,000 เล่มหลังจากคำตัดสินของศาลที่สนับสนุนผู้จัดพิมพ์ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับกฎหมายลิขสิทธิ์</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการกระทำที่มีเจตนาดีของ IA นั้นมีความเสี่ยงทางกฎหมายและอาจทำให้องค์กรตกอยู่ในอันตราย ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปฏิรูปกฎหมายลิขสิทธิ์</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างการรักษาการเข้าถึงความรู้และการปฏิบัติตามกฎหมายลิขสิทธิ์ในปัจจุบัน โดยมีหลายฝ่ายเรียกร้องให้มีการปรับสมดุลที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/doc/psychology/linguistics/2024-fedorenko.pdf">ภาษาเป็นเครื่องมือสำหรับการสื่อสารมากกว่าการคิด [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756176">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ภาษาเป็นเครื่องมือสื่อสารหลัก ไม่จำเป็นต้องเป็นสื่อกลางสำหรับความคิด</li>
<li>ผู้คนประมวลผลความคิดแตกต่างกัน: บางคนมีการพูดคุยภายใน บางคนมองเห็นคำเป็นภาพ และบางคนคิดในแนวคิดเชิงนามธรรม</li>
<li>ความหลากหลายในกระบวนการคิดนี้ท้าทายสมมติฐานของประสบการณ์ทางปัญญาที่เป็นเอกภาพและเน้นย้ำถึงความซับซ้อนของการรับรู้ของมนุษย์</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/2018/06/19/dad-company-sale/">หลังจากพ่อของฉันเสียชีวิต ฉันได้บริหารและขายบริษัทของเขา (2018)</a></h2>
<ul>
<li>หลังจากการเสียชีวิตของบิดา ผู้เขียนได้เข้ารับตำแหน่งในบริษัทผลิตเคมีภัณฑ์ที่เมืองนาสิก ประเทศอินเดีย ขณะเดียวกันก็ยังบริหารบริษัทของตนเองชื่อ CB Insights ซึ่งนำไปสู่การเข้าซื้อกิจการของ Atlas เมื่อวันที่ 1 มิถุนายน 2018</li>
<li>ผู้เขียนได้จัดการกับความซับซ้อนของการดำเนินธุรกิจที่แตกต่างกันอย่างมาก โดยมุ่งเน้นการเติบโตผ่านการโทรเย็นและการส่งอีเมลถึงลูกค้าเป้าหมาย ส่งผลให้ Atlas มีรายได้ดีที่สุดในปีนั้นและถูกซื้อกิจการโดยบริษัทเคมีภัณฑ์ที่ถือครองโดยครอบครัว</li>
<li>บทเรียนสำคัญรวมถึงความสำคัญของการตั้งเป้าหมายที่ชัดเจน ความเรียบง่ายในการเจรจา และศักยภาพในการเติบโตในสภาพแวดล้อมทางกฎหมายที่ท้าทายของอินเดีย โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการเพิ่มขึ้นของการมีส่วนร่วมของแรงงานหญิง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40758767">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนกล่าวถึงความท้าทายในการเข้ามาดูแลและในที่สุดก็ขายกิจการครอบครัวหลังจากการเสียชีวิตของผู้ปกครอง โดยเน้นความสำคัญของการวางแผนสืบทอดกิจการ</li>
<li>เรื่องราวนี้เน้นถึงความยากลำบากทางอารมณ์และการปฏิบัติที่ต้องเผชิญในการบริหารธุรกิจครอบครัวโดยไม่มีแผนการสืบทอดที่ชัดเจน</li>
<li>เรื่องราวนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการหาผู้ซื้อที่ให้คุณค่ากับพนักงาน เพื่อให้มั่นใจในความเป็นอยู่ที่ดีของพวกเขาหลังการขาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theolivepress.es/spain-news/2024/06/21/breaking-barcelona-will-remove-all-tourist-apartments-in-2028-in-huge-win-for-anti-tourism-activists/">บาร์เซโลนาจะยกเลิกอพาร์ตเมนต์สำหรับนักท่องเที่ยว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บาร์เซโลนาวางแผนที่จะกำจัดอพาร์ตเมนต์สำหรับนักท่องเที่ยว โดยมีเป้าหมายที่จะปล่อยบ้านประมาณ 10,000 หลังในช่วงสี่ปีข้างหน้าเพื่อแก้ไขปัญหาการขาดแคลนที่อยู่อาศัย</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่ามาตรการนี้ไม่เพียงพอและจำเป็นต้องมีการก่อสร้างที่อยู่อาศัยเพิ่มเติมเพื่อรองรับความต้องการ ในขณะที่คนอื่นๆ กังวลเกี่ยวกับผลกระทบทางเศรษฐกิจต่อการท่องเที่ยวและธุรกิจท้องถิ่น</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างการรักษาที่อยู่อาศัยที่มีราคาย่อมเยาสำหรับผู้อยู่อาศัยและการรองรับนักท่องเที่ยว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.farmfe.org/">Farm: เครื่องมือสร้างที่เข้ากันได้อย่างรวดเร็ว เขียนด้วยภาษา Rust</a></h2>
<ul>
<li>Farm เป็นเครื่องมือสร้างเว็บที่ใช้ภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อการพัฒนาเว็บอย่างรวดเร็วและการตั้งค่าห้องสมุด JavaScript โดยมีชื่อเสียงในด้านความเร็วและประสิทธิภาพ</li>
<li>มันรองรับการสร้างแบบเพิ่มทีละน้อยด้วยการแคชที่คงอยู่และระดับโมดูล โดยจะคอมไพล์เฉพาะโมดูลที่มีการเปลี่ยนแปลง และมีฟีเจอร์ที่หลากหลายรวมถึงการรองรับไฟล์ประเภทต่างๆ และเฟรมเวิร์กเช่น React และ Vue</li>
<li>ฟาร์มสามารถเสียบปลั๊กได้อย่างเต็มที่ เข้ากันได้กับปลั๊กอินของ Vite และรับประกันความสม่ำเสมอระหว่างสภาพแวดล้อมการพัฒนาและการผลิต รองรับทั้งเบราว์เซอร์รุ่นเก่าและรุ่นใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756034">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Farm เป็นเครื่องมือสร้างใหม่ที่เขียนด้วยภาษา Rust ซึ่งเข้ากันได้กับ Vite และอ้างว่าสามารถลดเวลาการสร้างได้อย่างมาก</li>
<li>ผู้ใช้มีความเห็นแตกต่างกัน บางคนกังวลเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้นเนื่องจากมีต้นกำเนิดจากนอกตะวันตก ในขณะที่คนอื่น ๆ ชื่นชมเวลาการสร้างที่เร็วขึ้น โดยเฉพาะในกระบวนการ Continuous Integration (CI)</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเปรียบเทียบกับเครื่องมือสร้างส่วนหน้าตัวอื่น ๆ เช่น ESBuild, Rollup, และ Bun โดยเน้นทั้งการปรับปรุงประสิทธิภาพและความกังวลเกี่ยวกับความเสถียรและการสนับสนุนระบบนิเวศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neilhenning.dev/posts/yourownconstantfolder/">โฟลเดอร์คงที่ของตัวเองใน C/C++</a></h2>
<ul>
<li>การใช้ <code>sqrtps</code> intrinsic ใน C/C++ ร่วมกับแฟล็ก <code>-ffast-math</code> ของ clang อาจนำไปสู่ปัญหาความแม่นยำเนื่องจากมันแทนที่ <code>sqrtps</code> ด้วย <code>rsqrtps</code>.</li>
<li>อินไลน์แอสเซมบลีสามารถบังคับการใช้ <code>sqrtps</code> ได้ แต่ไม่รองรับการพับค่าคงที่เมื่อฟังก์ชันถูกอินไลน์</li>
<li>เพื่อให้แน่ใจว่ามีการพับค่าคงที่และพฤติกรรมที่ถูกต้อง ให้ใช้ <code>__builtin_constant_p</code> เพื่อตรวจสอบว่าค่าของเวกเตอร์เป็นค่าคงที่หรือไม่ และใช้ <code>_mm_sqrt_ps</code> ตามความเหมาะสม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40757787">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Hacker News ได้ชี้ให้เห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพในกระบวนการคำนวณทางคณิตศาสตร์ที่ปลอดภัยต่อประเภทของ Rust เมื่อทำการปรับปรุงโค้ดการเรียนรู้ของเครื่อง โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการหาส่วนเหลือแบบยุคลิดที่เกี่ยวข้องกับตัวเลขทศนิยมและตัวหารจำนวนเต็ม</li>
<li>ผู้ใช้สร้างฟังก์ชันที่กำหนดเองเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ แต่พบข้อจำกัดเนื่องจากข้อจำกัดของประเภทในภาษา Rust โดยเสนอแนะว่าการสนับสนุนจากคอมไพเลอร์อาจช่วยให้การปรับแต่งดังกล่าวเป็นไปได้</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงการพิจารณาถึงความเป็นไปได้ในการสร้างกล่องเฉพาะ ความซับซ้อนของการปรับแต่ง C/C++ และความสำคัญของการเข้าใจพฤติกรรมของคอมไพเลอร์และการแลกเปลี่ยนในด้านการปรับแต่งประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://vu.nl/en/news/2024/andrew-s-tanenbaum-receives-acm-software-system-award">แอนดรูว์ เอส. ทาเนนบอม ได้รับรางวัลระบบซอฟต์แวร์จาก ACM</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อวันที่ 20 มิถุนายน 2024, Andrew S. Tanenbaum ได้รับรางวัล ACM Software System Award สำหรับผลงานของเขาใน MINIX ซึ่งเป็นระบบปฏิบัติการ UNIX ที่ใช้ไมโครเคอร์เนลที่สร้างขึ้นในปี 1987</li>
<li>MINIX, เริ่มต้นด้วยโค้ด 12,000 บรรทัดและเปิดเป็นโอเพนซอร์สในปี 2000, มีอิทธิพลอย่างมากต่อการสอนระบบปฏิบัติการและการออกแบบระบบเช่น Linux และ MeikOS.</li>
<li>รางวัลนี้ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก IBM และมีเงินรางวัล $35,000 ยกย่องผลกระทบของ Tanenbaum ต่อการออกแบบระบบปฏิบัติการ โดยเฉพาะการสนับสนุนของเขาต่อสถาปัตยกรรมไมโครเคอร์เนล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759277">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Andrew S. Tanenbaum ได้รับรางวัล ACM Software System Award เพื่อยกย่องการมีส่วนร่วมที่สำคัญของเขาต่อการศึกษาด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์และระบบซอฟต์แวร์</li>
<li>แทเนนบอมเป็นที่รู้จักอย่างกว้างขวางจากตำราเรียนที่มีอิทธิพลของเขา เช่น &quot;Computer Networks&quot; และ &quot;Modern Operating Systems&quot; ซึ่งได้ช่วยให้นักเรียนและมืออาชีพหลายคนเข้าใจหัวข้อที่ซับซ้อน</li>
<li>การสร้างสรรค์ของเขา MINIX ซึ่งเป็นระบบปฏิบัติการที่คล้าย Unix นั้นมีความโดดเด่นจากการใช้งานใน Management Engine ของ CPU ของ Intel ซึ่งเน้นให้เห็นถึงผลกระทบที่แพร่หลายของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://haithemturki.com/hybrid-nerf/">HybridNeRF: การเรนเดอร์เชิงประสาทที่มีประสิทธิภาพ</a></h2>
<ul>
<li>HybridNeRF, วิธีการเรนเดอร์แบบประสาทใหม่, ผสมผสานการเรนเดอร์พื้นผิวและปริมาตรเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพและคุณภาพ โดยเฉพาะสำหรับโครงสร้างที่กึ่งโปร่งแสงและบาง</li>
<li>วิธีการนี้สามารถทำงานได้ที่อัตราเฟรมแบบเรียลไทม์ (36 FPS) ที่ความละเอียด VR (2K×2K) และปรับปรุงอัตราความผิดพลาดได้ 15-30% บนชุดข้อมูลเช่น Eyeful Tower และ ScanNet++</li>
<li>HybridNeRF มีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการก่อนหน้าในด้านคุณภาพการเรนเดอร์และความเร็ว โดยเฉพาะในการจัดการกับเอฟเฟกต์สะท้อนแสงและฉากภายในที่มีความละเอียดสูง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759333">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>HybridNeRF เป็นแนวทางใหม่ในด้านการเรนเดอร์ด้วยระบบประสาทเทียม โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสร้างฉาก 3 มิติจากภาพ 2 มิติ</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายและความก้าวหน้าที่เป็นไปได้ในด้านสนามรังสีประสาท (NeRF) รวมถึงความแม่นยำของตำแหน่งกล้องและขั้นตอนการประมวลผลล่วงหน้า เช่น การสร้างโครงสร้างจากการเคลื่อนไหว (SfM)</li>
<li>โพสต์นี้ได้รับความสนใจเนื่องจากความเป็นไปได้ในการปล่อยโค้ดและความตื่นเต้นเกี่ยวกับทิศทางการวิจัยในอนาคต โดยเฉพาะอย่างยิ่งในการกำจัดความต้องการการเตรียมข้อมูลล่วงหน้าแบบดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Tech/Semiconductors/TSMC-explores-radical-new-chip-packaging-approach-to-feed-AI-boom">TSMC กำลังทดลองใช้แผ่นเวเฟอร์สี่เหลี่ยมแทนแผ่นเวเฟอร์กลมเพื่อเพิ่มจำนวนชิปต่อแผ่นเวเฟอร์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752721">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>TSMC กำลังทดสอบแผ่นเวเฟอร์รูปสี่เหลี่ยมเพื่อเพิ่มผลผลิตของชิปและลดของเสียจากขอบของแผ่นเวเฟอร์กลมขนาด 300 มม. แบบดั้งเดิม</li>
<li>อุตสาหกรรมได้พึ่งพาแผ่นเวเฟอร์กลมขนาด 300 มม. มานานถึง 25 ปี ทำให้การเปลี่ยนไปใช้แผ่นเวเฟอร์สี่เหลี่ยมเป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากอุปกรณ์และมาตรฐานกระบวนการที่มีอยู่</li>
<li>Apple และ Nvidia ชำระเงินล่วงหน้าให้กับ TSMC ช่วยในการจัดการค่าใช้จ่ายด้านทุน และการเปลี่ยนแปลงนี้อาจทำให้กระบวนการลิโทกราฟีง่ายขึ้นและลดความเครียดในส่วนของไดส์บางส่วน แม้ว่าจะมีอุปสรรคทางเทคนิคและโลจิสติกส์ที่สำคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.javascripttoday.com/blog/hacking-a-web-application/">OWASP Juice Shop: การแฮ็กแอปพลิเคชันเว็บสมัยใหม่</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการแฮ็ก OWASP Juice Shop ซึ่งเป็นเว็บแอปพลิเคชันที่ไม่ปลอดภัยที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้นักพัฒนาและผู้ทดสอบการเจาะระบบฝึกฝนทักษะของพวกเขา</li>
<li>มันเน้นการดำเนินการโจมตี Cross-Site Scripting (XSS) แบบสะท้อนโดยการฉีดโค้ดที่เป็นอันตรายลงในแถบค้นหา เน้นความจำเป็นในการทำความสะอาดข้อมูลที่ผู้ใช้ป้อน</li>
<li>แหล่งข้อมูลเช่น TryHackMe และ The Web Application Hacker’s Handbook ถูกแนะนำสำหรับการเรียนรู้เพิ่มเติม โดยมีการเตือนว่าการแฮ็กอย่างมีจริยธรรมควรทำเพื่อวัตถุประสงค์ทางการศึกษาเท่านั้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755528">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OWASP Juice Shop ถูกเน้นให้เป็นเครื่องมือการศึกษาเพื่อเรียนรู้เกี่ยวกับการโจมตีเว็บแอปพลิเคชันผ่านรูปแบบการแข่งขันจับธง</li>
<li>บทความได้รับความคิดเห็นที่หลากหลาย บางคนชื่นชมคุณค่าทางการศึกษา ในขณะที่บางคนวิจารณ์คุณภาพและการมีโฆษณา</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงข้อเสนอแนะในการปรับปรุงสไตล์การเขียนและลดสิ่งรบกวนเช่นโฆษณาเพื่อเพิ่มความสามารถในการอ่าน</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/06/21/off-the-menu/">คนทำงานสร้างสรรค์สมควรได้รับสิ่งที่ดีกว่าการเลือกว่าจะให้ใครมาเอาเปรียบพวกเขา</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลการจ่ายเงินของ Spotify เป็นประโยชน์ต่อค่ายเพลงใหญ่ (Universal, Warner, Sony) ที่มีส่วนแบ่งการเป็นเจ้าของอย่างมากและมีการจ่ายเงินขั้นต่ำรายเดือน ซึ่งมักจะไม่ถูกแบ่งปันกับศิลปิน ส่งผลให้รายได้ของศิลปินต่ำแม้ว่าค่ายเพลงจะมีกำไรสูง</li>
<li>คนทำงานด้านความคิดสร้างสรรค์กังวลว่า AI จะทำให้เกิดการสูญเสียงาน โดยมีการฟ้องร้องจากบริษัทต่างๆ เช่น New York Times และ Getty Images ต่อการฝึกอบรม AI ซึ่งอาจทำให้การใช้งานที่เป็นธรรมได้รับผลกระทบ ทางออกที่แท้จริงถูกมองว่าอยู่ในสิทธิแรงงานและการจัดตั้งองค์กรแรงงานมากกว่าการเพิ่มลิขสิทธิ์</li>
<li>การปรากฏตัวที่กำลังจะมาถึงรวมถึงงาน Locus Awards (เสมือนจริงและในโอ๊คแลนด์), HOPE XV ในควีนส์, นิวยอร์ก, และการกล่าวสุนทรพจน์สำคัญในชิคาโกสำหรับ Exile in Bookville และสมาคมห้องสมุดกฎหมายอเมริกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40760042">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้เน้นถึงความไม่สมดุลทางเศรษฐกิจที่ผู้สร้างได้รับส่วนแบ่งกำไรเพียงเล็กน้อย ในขณะที่คนกลางได้รับส่วนแบ่งส่วนใหญ่</li>
<li>มันเสนอว่าผู้สร้างควรรวมตัวกันและเจรจาร่วมกัน โดยเฉพาะในอุตสาหกรรมที่มีการผูกขาดโดยกลุ่มเล็ก ๆ ที่มีอำนาจ เช่น อุตสาหกรรมดนตรี</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงว่าความคิดสร้างสรรค์ถูกประเมินค่าต่ำเกินไปโดยตลาดหรือไม่ และผลกระทบของการผูกขาดทางการค้า โดยบางคนโต้แย้งว่าเทคโนโลยีและแพลตฟอร์มมีบทบาทสำคัญในการกำหนดเศรษฐกิจสร้างสรรค์</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/comp.lang.forth/c/ThWiGXwKqv4">เรื่องราวที่สี่ (1995)</a></h2>
<ul>
<li>อัลเลน เซโคริช ผู้สำเร็จการศึกษาด้านฟิสิกส์ เริ่มต้นอาชีพของเขาในปี 1975 ที่บริษัท MDH Industries โดยทำงานเกี่ยวกับการวัดปริมาณกำมะถันในถ่านหินโดยใช้แคลิฟอร์เนียม 252 และในช่วงแรกใช้ภาษาโปรแกรม Fortran สำหรับการจำลอง</li>
<li>ต่อมาเขาได้นำภาษาโปรแกรมมิ่ง Forth มาใช้ แม้จะมีความสับสนในตอนแรก และใช้มันในการพัฒนาเครื่องวัดกำมะถันต้นแบบ โดยต้องเผชิญกับการต่อต้านจากเพื่อนร่วมงานที่มองว่า Forth เป็นสิ่งที่ไม่ธรรมดา</li>
<li>แม้ว่า Forth จะมีพลังและประสิทธิภาพ แต่สถานะเฉพาะกลุ่มของมันและความชอบของอุตสาหกรรมที่มีต่อภาษาหลักทำให้การนำไปใช้ถูกจำกัด ส่งผลให้ Cekorich หยุดการเขียนโปรแกรมในที่สุด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755688">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซีพียู NOVIX 2000 ของ Chuck Moore ซึ่งมีพื้นฐานมาจาก Forth ใช้สแต็กสองตัวและดำเนินการหลายคำสั่งต่อรอบนาฬิกาด้วยเกตที่น้อยที่สุด แสดงให้เห็นถึงสถาปัตยกรรมซีพียูทางเลือก</li>
<li>ชิป GA144 ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Forth มีความเรียบง่ายและอาจแทนที่ System on Chips (SoCs) ด้วยความยืดหยุ่นมากขึ้นและการใช้พลังงานที่ต่ำลง แม้ว่ามันอาจจะท้าทายในการใช้งานหากไม่มีไลบรารีอุปกรณ์ต่อพ่วงทั่วไป</li>
<li>ความเรียบง่ายของ Forth ช่วยให้สามารถสร้างสรรค์ได้อย่างรวดเร็วและเป็นส่วนตัว แต่ก็อาจไม่เป็นมาตรฐานและยากต่อการเข้าใจ ทำให้ไม่ค่อยได้รับการยอมรับจากทีมงานแม้ว่าจะมีความสามารถสูงก็ตาม</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="คอมพิวเตอร์ Windows ของฉันไม่รู้สึกเหมือนเป็นของฉันอีกต่อไป" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%20Windows%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%AA%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%84%E0%B8%9B&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/21&#39;</h2>
<h1>2024-06-21</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-20/gilead-shot-prevents-100-of-hiv-cases-in-trial-of-african-women">Gilead ยิงป้องกันทุกกรณีของ HIV ในการทดลอง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40742163">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Gilead&#39;s new HIV shot, cabotegravir, has shown to prevent all cases in a trial, presenting a promising alternative to daily pills.</li>
<li>การฉีดยาจะทำทุกสองเดือน โดยอาจขยายเป็นทุกสามเดือน ซึ่งอาจทำให้การปฏิบัติตามง่ายขึ้นและเพิ่มการปฏิบัติตามข้อกำหนด</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับปฏิกิริยาที่ไม่พึงประสงค์ที่อาจเกิดขึ้นเนื่องจากยามีอยู่ในระบบเป็นเวลานาน แต่สามารถทดสอบในรูปแบบเม็ดได้ก่อน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2021/03/07/974534021/remembering-allan-mcdonald-he-refused-to-approve-challenger-launch-exposed-cover">อัลลัน แมคโดนัลด์ปฏิเสธที่จะอนุมัติการปล่อยยานชาเลนเจอร์ เปิดโปงการปกปิด (2021)</a></h2>
<ul>
<li>อัลลัน แมคโดนัลด์ ซึ่งเสียชีวิตในวัย 83 ปี เป็นบุคคลสำคัญในเหตุการณ์ภัยพิบัติของกระสวยอวกาศชาเลนเจอร์ โดยเป็นที่รู้จักจากการปฏิเสธที่จะอนุมัติการปล่อยกระสวยเนื่องจากความกังวลด้านความปลอดภัย</li>
<li>หลังจากเหตุการณ์ภัยพิบัติ McDonald ได้เปิดโปงการปกปิดของ NASA โดยเปิดเผยว่ามีวิศวกรที่คัดค้านการปล่อยยานเนื่องจากอุณหภูมิที่เย็นจัดส่งผลกระทบต่อ O-rings ซึ่งนำไปสู่การถูกลดตำแหน่งชั่วคราวของเขา</li>
<li>แมคโดนัลด์ต่อมาได้เป็นผู้นำในการออกแบบใหม่ของจรวดบูสเตอร์ ร่วมเขียนบันทึกที่เป็นที่ยอมรับเกี่ยวกับภัยพิบัติ และกลายเป็นผู้สนับสนุนการตัดสินใจที่มีจริยธรรมในวิศวกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40748371">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Allan McDonald ปฏิเสธที่จะอนุมัติการปล่อยยาน Challenger เนื่องจากความกังวลด้านความปลอดภัย โดยเปิดเผยการปกปิดของผู้บริหาร NASA และ Morton Thiokol</li>
<li>แม้จะมีแรงกดดันอย่างหนัก แมคโดนัลด์และวิศวกรคนอื่น ๆ ก็ถูกผู้บริหารระดับสูงปฏิเสธ ทำให้เกิดภัยพิบัติของยานชาเลนเจอร์</li>
<li>แมคโดนัลด์ต่อมาได้สนับสนุนการตัดสินใจที่มีจริยธรรม โดยเน้นถึงความตึงเครียดระหว่างความถูกต้องทางเทคนิคและแรงกดดันจากการบริหารในโครงการที่มีความเสี่ยงสูง</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/976822/">เบราว์เซอร์ Ladybird กางปีกออก</a></h2>
<ul>
<li>Ladybird เป็นโครงการเว็บเบราว์เซอร์โอเพนซอร์สที่แยกออกมาจาก SerenityOS โดย Andreas Kling โดยมีเป้าหมายที่จะเป็นอิสระจาก Chrome และเขียนด้วยภาษา C++ ภายใต้ใบอนุญาต BSD</li>
<li>แม้จะยังอยู่ในช่วงพัฒนาเริ่มต้นและขาดคุณสมบัติมากมาย แต่ Ladybird แสดงให้เห็นถึงศักยภาพด้วยฟังก์ชันพื้นฐานและการมีส่วนร่วมจากชุมชนอย่างมาก โดยมุ่งเน้นที่ระบบ Linux, macOS และระบบที่คล้าย UNIX พร้อมการสนับสนุน Windows ผ่าน WSL</li>
<li>ปฏิกิริยาของชุมชนมีความหลากหลาย บางคนเห็นถึงศักยภาพ ขณะที่บางคนแนะนำให้มุ่งเน้นไปที่เบราว์เซอร์ที่มีอยู่แล้ว แต่ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าโครงการใหม่ๆ เช่น Ladybird มีความสำคัญต่อระบบนิเวศของเบราว์เซอร์ที่มีสุขภาพดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746804">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เบราว์เซอร์ Ladybird ซึ่งเป็นเบราว์เซอร์เว็บที่สร้างขึ้นโดยชุมชนใหม่ กำลังได้รับความสนใจในฐานะตัวเลือกที่สามารถใช้งานได้ทุกวัน โดยแตกต่างจากตัวเลือกหลักอย่าง Chrome และ Firefox</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายในการสร้างเบราว์เซอร์ที่เรียบง่ายและปลอดภัยยิ่งขึ้นซึ่งรองรับเฉพาะส่วนย่อยของเทคโนโลยีเว็บ โดยต้องสมดุลระหว่างการใช้งานและการยอมรับของผู้ใช้</li>
<li>โครงการนี้ถูกมองว่าเป็นโอกาสในการเรียนรู้ที่มีค่าสำหรับนักพัฒนารายใหม่ โดยมีขั้นตอนการสร้างที่มีการบันทึกไว้อย่างดีและมีพื้นที่กว้างขวางสำหรับการมีส่วนร่วม</li>
</ul>
<h2><a href="https://buaacyw.github.io/mesh-anything/">MeshAnything – แปลงการแสดงผล 3 มิติให้เป็นตาข่าย 3 มิติที่มีประสิทธิภาพ</a></h2>
<ul>
<li>MeshAnything แนะนำวิธีการใหม่ในการสร้างตาข่ายที่สร้างโดยศิลปิน (AMs) จากการแสดงผล 3 มิติ โดยใช้ทรานส์ฟอร์เมอร์แบบอัตโนมัติ เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและความแม่นยำในการผลิตทรัพย์สิน 3 มิติ</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยลดจำนวนหน้าตาข่ายได้อย่างมาก ทำให้การจัดเก็บ การเรนเดอร์ และการจำลองมีประสิทธิภาพมากขึ้น ในขณะที่ยังคงรักษาคุณสมบัติทางเรขาคณิตที่มีคุณภาพสูงไว้ได้</li>
<li>สถาปัตยกรรมนี้ใช้ VQ-VAE และทรานส์ฟอร์มเมอร์ที่มีการถอดรหัสเฉพาะตามรูปร่าง ซึ่งแสดงให้เห็นถึงโทโพโลยีที่เหนือกว่าและมีจำนวนหน้าที่น้อยกว่าวิธีการแบบดั้งเดิม ทำให้เป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในอุตสาหกรรม 3D</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746310">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MeshAnything แปลงการแสดงผล 3 มิติให้เป็นตาข่าย 3 มิติที่มีประสิทธิภาพ ลดจำนวนพื้นผิวเพื่อการจัดเก็บและการแสดงผลที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>เครื่องมือนี้ต้องการหน่วยความจำ 7GB และใช้เวลา 30 วินาทีบน GPU A6000 แต่จำกัดการสร้างเมชที่มีหน้าน้อยกว่า 800 หน้า</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนวิจารณ์เรื่องใบอนุญาตที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์แบบกำหนดเองและคุณภาพของตาข่ายที่สร้างขึ้น มันยังถือว่าเป็นเครื่องมือที่มีศักยภาพสำหรับการพัฒนาเกมและการสร้างโมเดล 3 มิติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-babies-and-young-children-learn-to-understand-language/">วิธีที่ทารกและเด็กเล็กเรียนรู้ที่จะเข้าใจภาษา</a></h2>
<ul>
<li>สตีเวน มิธเธนตรวจสอบว่าการเรียนรู้ภาษาของทารกและเด็กเล็กเกิดจากกระบวนการทางจิตเฉพาะทางหรือกลไกการเรียนรู้ทั่วไป</li>
<li>เขาเน้นการใช้ &#39;ความน่าจะเป็นเชิงเปลี่ยนผ่าน&#39; โดยทารกในการระบุคำภายในคำพูดต่อเนื่อง ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการเรียนรู้เชิงสถิติของพวกเขา</li>
<li>Mithen&#39;s insights challenge traditional views on language evolution and underscore the complexity of early language learning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744558">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทารกและเด็กเล็กเรียนรู้ภาษาผ่านการผสมผสานระหว่างการแนะนำจากผู้ปกครองและการเรียนรู้เชิงสถิติ โดยที่ผู้ปกครองจะทำการพูดคำง่าย ๆ ซ้ำ ๆ พร้อมกับหยุดพักเพื่อช่วยให้เด็กสามารถจดจำขอบเขตของคำได้</li>
<li>เด็กที่พูดได้สองภาษาอาจผสมภาษากัน สร้างคำใหม่ที่มีความหมายทางสถิติ แสดงให้เห็นถึงอิทธิพลของสภาพแวดล้อมที่มีหลายภาษาต่อการออกเสียงและไวยากรณ์</li>
<li>การได้รับภาษาที่สม่ำเสมอเป็นสิ่งสำคัญ เนื่องจากเด็กๆ จะปรับตัวตามสภาพแวดล้อมและการปฏิสัมพันธ์ของพวกเขา โดยการผสมผสานการแช่ตัวในภาษาตามธรรมชาติกับการเรียนรู้ที่มีโครงสร้างเพื่อเข้าใจรูปแบบและกฎเกณฑ์ต่างๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveblank.substack.com/p/why-innovation-heroes-are-a-sign">ฮีโร่นวัตกรรมเป็นสัญญาณขององค์กรที่มีปัญหา</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทีมการเงินทำงานได้มากกว่าที่คาดไว้เป็นสองเท่า แต่กลับถูกวิจารณ์ว่าทำให้แผนภูมิการเผางานเสียหาย จึงต้องสร้างตั๋วชั่วคราวเพื่อหลอกระบบ</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นถึงปัญหาทั่วไปในสถาบันขนาดใหญ่ที่ตัวชี้วัดและระบบราชการสามารถบดบังประสิทธิภาพที่แท้จริงได้</li>
<li>นวัตกรรมที่มีประสิทธิภาพต้องการความไว้วางใจ การสื่อสาร และวัฒนธรรมที่สนับสนุน แทนที่จะพึ่งพาความกล้าหาญของบุคคลเพียงอย่างเดียว</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/openai-acquires-rockset/">OpenAI เข้าซื้อกิจการ Rockset</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40750391">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ได้เข้าซื้อกิจการ Rockset ทำให้เกิดการคาดเดาเกี่ยวกับเหตุผลเชิงกลยุทธ์เบื้องหลังการเคลื่อนไหวนี้ เช่น การเสริมสร้างโครงสร้างพื้นฐานด้านข้อมูลหรือการได้มาซึ่งบุคลากรจากผู้นำของ Rockset ที่มีพื้นหลังจาก Meta</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับความเหมาะสมของ Rockset สำหรับความต้องการของ OpenAI และผลกระทบต่อลูกค้า Rockset ที่มีอยู่ ซึ่งจำเป็นต้องเปลี่ยนแปลงภายในเดือนกันยายน 2024</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของผู้ขายและผลกระทบที่กว้างขึ้นต่ออุตสาหกรรม AI และฐานข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mezbaul-h/june">ผู้ช่วยเสียงท้องถิ่นโดยใช้ Ollama, transformers และชุดเครื่องมือ Coqui TTS</a></h2>
<ul>
<li><strong>june-va</strong> เป็นแชทบอทเสียงท้องถิ่นที่ผสานรวม Ollama, Hugging Face Transformers และ Coqui TTS Toolkit เพื่อความเป็นส่วนตัวโดยการประมวลผลข้อมูลในเครื่อง</li>
<li>มันรองรับโหมดการโต้ตอบหลายรูปแบบ รวมถึงการป้อนข้อมูล/ผลลัพธ์ด้วยข้อความและเสียง โดยมีโหมดเริ่มต้นเป็นการป้อนข้อมูลด้วยเสียงและผลลัพธ์เป็นเสียง/ข้อความ</li>
<li>การติดตั้งต้องใช้ Python 3.10+ และการพึ่งพาเฉพาะ โดยสามารถปรับแต่งได้ผ่านไฟล์การกำหนดค่า JSON</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744293">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพูดถึงผู้ช่วยเสียงท้องถิ่นที่ใช้ Ollama, transformers และชุดเครื่องมือ Coqui TTS โดยที่ XTTSv2 ของ Coqui ได้รับการยกย่องสำหรับความหน่วงในการตอบสนองประมาณ 500 มิลลิวินาทีในโหมดสตรีมมิ่ง</li>
<li>โมเดลเสียงต่อเสียงเช่น GPT-4o ถูกมองว่าเป็นอนาคตของ AI สำหรับการสนทนา โดยมีแนวทางที่น่าสนใจจาก ultravox.ai และ tincans.ai</li>
<li>การจัดการแบบโอเพนซอร์สสำหรับ TTS (Text-to-Speech), ASR (Automatic Speech Recognition), และ LLM (Large Language Models) มีให้ที่ bolna-ai/bolna โดยมีโปรโตคอล Wyoming ที่เหมาะสำหรับการรวมเข้ากับผู้ช่วยในบ้าน</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jitx.com/jitx-corporate-blog/testing-generative-ai-for-circuit-board-design">การทดสอบ AI สร้างสรรค์สำหรับการออกแบบแผงวงจร</a></h2>
<ul>
<li>โมเดล AI สร้างสรรค์ (GPT-4o, Claude 3 Opus, Gemini 1.5) ถูกทดสอบเพื่อประโยชน์ในการออกแบบแผงวงจร โดยแสดงให้เห็นถึงความแข็งแกร่งในการสกัดข้อมูลและการเขียนโค้ด แต่มีจุดอ่อนในงานออกแบบที่ต้องการความละเอียดอ่อน</li>
<li>Claude 3 Opus โดดเด่นในการอธิบายแนวคิดพื้นฐาน ในขณะที่ Gemini 1.5 มีประสิทธิภาพมากที่สุดในการวิเคราะห์แผ่นข้อมูลและสร้างตารางพินและฟุตพริ้นท์ที่แม่นยำ</li>
<li>โมเดลทั้งหมดประสบปัญหากับการแนะนำชิ้นส่วนเฉพาะและงานออกแบบวงจรอย่างละเอียด ซึ่งบ่งชี้ว่า LLMs เหมาะสมกว่าที่จะช่วยเหลือผู้เชี่ยวชาญมนุษย์มากกว่าที่จะทำหน้าที่เป็นนักออกแบบอิสระ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40751020">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปัญญาประดิษฐ์เชิงสร้างสรรค์ โดยเฉพาะโมเดลภาษาขนาดใหญ่แบบ zero-shot (LLMs) มีความยากลำบากในการทำงานที่ซับซ้อน เช่น การออกแบบแผงวงจร ซึ่งแสดงให้เห็นถึงข้อจำกัดของพวกมันในด้านที่เชี่ยวชาญเฉพาะทาง</li>
<li>การปรับแต่ง LLMs สำหรับงานเฉพาะ เช่น การสร้าง netlist อาจช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพของพวกมันได้ แต่การเปลี่ยนแปลงพื้นฐานในโครงสร้าง AI อาจจำเป็นสำหรับงานที่ซับซ้อนมากขึ้น</li>
<li>โครงสร้างการสร้างแบบแพร่กระจายและโมเดล AI อื่น ๆ เช่น การเรียนรู้แบบวิวัฒนาการหรือการเรียนรู้แบบเสริมแรง อาจเหมาะสมกว่าสำหรับงานที่ซับซ้อนในวิศวกรรมไฟฟ้า (EE)</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/generating-audio-for-video/">สร้างเสียงสำหรับวิดีโอ</a></h2>
<ul>
<li>เทคโนโลยี Video-to-audio (V2A) สร้างซาวด์แทร็กที่ซิงโครไนซ์จากพิกเซลวิดีโอและข้อความแจ้งเตือน ทำให้สามารถสร้างดนตรีประกอบที่น่าตื่นเต้น, เอฟเฟกต์เสียงที่สมจริง, หรือบทสนทนาสำหรับวิดีโอประเภทต่างๆ ได้</li>
<li>V2A ใช้วิธีการแบบการแพร่กระจาย โดยเข้ารหัสวิดีโออินพุตและปรับแต่งเสียงจากสัญญาณรบกวนแบบสุ่มเพื่อสร้างคลื่นเสียงที่สมจริง โดยมีการวิจัยอย่างต่อเนื่องเพื่อปรับปรุงคุณภาพของวิดีโอและการซิงโครไนซ์การขยับปาก</li>
<li>ทีมพัฒนาย้ำถึงการปฏิบัติที่รับผิดชอบในการใช้ AI โดยใช้เครื่องมือ SynthID สำหรับการใส่ลายน้ำในเนื้อหาที่สร้างโดย AI และดำเนินการประเมินความปลอดภัยอย่างเข้มงวดก่อนการเผยแพร่สู่สาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DeepMind ได้เปิดตัวเครื่องมือ AI ใหม่สำหรับสร้างเสียงสำหรับวิดีโอ เพิ่มเติมในรายการเครื่องมือสร้างสรรค์ AI ที่กำลังเติบโต</li>
<li>ชุมชนมีความรู้สึกที่หลากหลาย บางคนพบว่ามันยากที่จะตามทันกับความก้าวหน้าอย่างรวดเร็ว ในขณะที่คนอื่นๆ กำลังพูดคุยถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อการสร้างเนื้อหาและความจุในการจัดเก็บข้อมูล</li>
<li>มีความสนใจอย่างมากในเรื่องที่ว่าคอนเทนต์ที่สร้างโดย AI อาจมีอิทธิพลต่อการโฆษณา การเมือง และอนาคตของการสร้างคอนเทนต์อย่างไร โดยมีการเสนอแนะเกี่ยวกับแพลตฟอร์มและเครื่องมือเฉพาะสำหรับ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemmy.world/post/16763534">ใช้เวลา 3 เดือนในการสืบสวนบั๊กที่มีอายุมากกว่า 7 ปี และแก้ไขมันด้วยโค้ดเพียง 1 บรรทัด</a></h2>
<ul>
<li>นักพัฒนาใช้เวลาสามเดือนในการสืบสวนบั๊กที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขมานานเจ็ดปี</li>
<li>บั๊กนั้นถูกแก้ไขในที่สุดด้วยโค้ดเพียงบรรทัดเดียว ซึ่งเน้นให้เห็นถึงธรรมชาติที่บางครั้งยากจะจับต้องได้ของปัญหาซอฟต์แวร์</li>
<li>โพสต์นี้เน้นย้ำถึงความพากเพียรที่จำเป็นในกระบวนการพัฒนาซอฟต์แวร์และความเป็นไปได้ที่วิธีแก้ปัญหาที่มีมายาวนานอาจจะง่ายกว่าที่คิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749624">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บั๊กที่มีอายุมากถึง 7 ปีถูกแก้ไขด้วยโค้ดเพียงบรรทัดเดียวหลังจากการสืบสวนที่ใช้เวลานานถึง 3 เดือน ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความซับซ้อนและความไม่แน่นอนของการดีบัก</li>
<li>การค้นพบนี้เกิดขึ้นจากการระบุการดำเนินการโมดูโล 16 บิตในโค้ดการประมวลผลเสียง โดยใช้ประสบการณ์ก่อนหน้านี้กับโปรเซสเซอร์ 8 บิต</li>
<li>โพสต์นี้เน้นถึงการเดินทางทางอารมณ์และความพึงพอใจในการแก้ไขปัญหาทางเทคนิคที่มีมายาวนาน ซึ่งสอดคล้องกับทั้งวิศวกรรุ่นใหม่และรุ่นเก่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frankmtaylor.com/2024/06/20/a-rant-about-front-end-development/">การบ่นเกี่ยวกับการพัฒนา Front-end</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนซึ่งเป็นนักพัฒนาฝั่งหน้าที่มีประสบการณ์ แสดงความหงุดหงิดกับความซับซ้อนที่เกิดจากการเลือกบางอย่างในการพัฒนาฝั่งหน้า</li>
<li>เน้นความสำคัญของเนื้อหามากกว่ากรอบงานเช่น React โดยสนับสนุนให้ใช้ HTML ที่มีความหมาย พร้อมสำหรับ SEO และเข้าถึงได้</li>
<li>วิจารณ์การใช้ JavaScript และเครื่องมือที่ซับซ้อนมากเกินไป โดยแนะนำให้มุ่งเน้นที่ความเรียบง่ายและการใช้ CSS และเทคโนโลยีการเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์อย่างเหมาะสม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746173">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์วิจารณ์แนวปฏิบัติการพัฒนาส่วนหน้าสมัยใหม่ โดยเปรียบเทียบกับอาหารจานด่วน—ใช้งานได้แต่ขาดความลึกซึ้ง</li>
<li>ผู้เขียนสนับสนุนการเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์ (SSR) และการใช้ JavaScript (JS) ให้น้อยที่สุด โดยเน้นเครื่องมือเช่น HTMX และ Alpine JS</li>
<li>การอภิปรายเผยให้เห็นถึงความแตกแยกระหว่างผู้สนับสนุนการพัฒนาเว็บแบบดั้งเดิม (HTML และ CSS ที่เรียบง่าย) และผู้ที่ชื่นชอบเฟรมเวิร์ก JS สมัยใหม่อย่าง React สำหรับเว็บไซต์ที่มีความไดนามิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/martinpiper/BombJack/blob/master/README.md">ฮาร์ดแวร์แสดงผล Bomb Jack</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Bomb Jack Display Hardware ซึ่งปัจจุบันอยู่ในเวอร์ชัน 2.0 เริ่มต้นจากการเป็นแผนผังสำหรับฮาร์ดแวร์เกมตู้ Bomb Jack และรวมถึงคุณสมบัติต่างๆ เช่น RAM ที่สามารถระบุที่อยู่ได้ การปิดหน้าจอเพิ่มเติม และสไปรท์ความสูงเต็มหน้าจอ</li>
<li>โครงการนี้ใช้ TTL (Transistor-Transistor Logic) เพื่อสำรวจการปรับปรุงกราฟิกสำหรับคอมพิวเตอร์ 8 บิต โดยมุ่งเน้นการสอนตรรกะดิจิทัลระดับต่ำแทนการใช้ CPLD (Complex Programmable Logic Device) หรือ FPGA (Field-Programmable Gate Array)</li>
<li>การออกแบบฮาร์ดแวร์ประกอบด้วยการจัดวางแผงวงจรพิมพ์ (PCB) หกแบบสำหรับฟังก์ชันต่างๆ และใช้ Proteus สำหรับการจำลองและ PCBWay สำหรับการผลิต โดยมุ่งเน้นที่ความคุ้มค่าและการปรับแต่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40745830">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการใหม่มีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนฮาร์ดแวร์ของเกมตู้ Bomb Jack ด้วยอุปกรณ์ที่ทันสมัยกว่า โดยขยายขอบเขตเกินกว่าที่ตั้งใจไว้ในตอนแรก</li>
<li>โครงการนี้ ซึ่งแตกต่างจาก MAME (Multiple Arcade Machine Emulator) เป็นโซลูชันฮาร์ดแวร์ที่ช่วยระบุข้อบกพร่องใน MAME ได้ด้วย</li>
<li>ฮาร์ดแวร์มีคุณสมบัติขั้นสูงเช่นหลายชั้น, ลำดับความสำคัญของชั้น, พาเลตหลายชุด, สไปรต์ที่ปรับขนาดได้ และอื่น ๆ ซึ่งผลักดันขอบเขตของส่วนประกอบที่ถูกต้องตามยุคสมัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://driving.ca/auto-news/industry/tesla-class-action-lawsuite-parts-repairs-monopoly">เจ้าของรถ Tesla ยื่นฟ้องแบบกลุ่มกล่าวหาการผูกขาดการซ่อมและอะไหล่</a></h2>
<ul>
<li>เจ้าของรถ Tesla ได้ยื่นฟ้องคดีแบบกลุ่ม โดยกล่าวหาว่าบริษัทผูกขาดตลาดการซ่อมแซมและอะไหล่</li>
<li>คดีความอ้างว่าการปฏิบัติของ Tesla บังคับให้เจ้าของรถต้องใช้บริการและชิ้นส่วนของ Tesla เอง ซึ่งอาจนำไปสู่ค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นและตัวเลือกที่จำกัด</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายนี้เน้นย้ำถึงความกังวลที่ยังคงมีอยู่เกี่ยวกับสิทธิในการซ่อมแซมและการให้บริการจากบุคคลที่สามในอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจ้าของรถ Tesla ได้เริ่มการฟ้องร้องแบบกลุ่ม โดยกล่าวหาว่าบริษัทผูกขาดการซ่อมแซมและชิ้นส่วน ทำให้ต้องรอคอยเป็นเวลานานสำหรับชิ้นส่วนที่จำเป็น</li>
<li>คดีความระบุว่าเทสลามุ่งเน้นการผลิตรถยนต์ใหม่มากกว่าการรักษาสต็อกชิ้นส่วนสำหรับการซ่อมแซมให้เพียงพอ ทำให้เกิดความล่าช้าอย่างมากสำหรับเจ้าของบางราย</li>
<li>ข้ออนุญาโตตุลาการในสัญญาของเทสลาอาจทำให้การฟ้องร้องซับซ้อนขึ้น และอาจขัดขวางความก้าวหน้าของมันในระบบกฎหมาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/06/from-infocom-to-80-days-an-oral-history-of-text-games-and-interactive-fiction/">จาก Infocom ถึง 80 Days: ประวัติศาสตร์ปากเปล่าของเกมข้อความและนิยายเชิงโต้ตอบ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;ไปทางเหนือ — จาก Infocom ถึง 80 Days&quot; เป็นประวัติศาสตร์ปากเปล่าที่สำรวจ 50 ปีของนิยายเชิงโต้ตอบ (IF) ตั้งแต่การผจญภัยด้วยข้อความในยุคแรกจนถึงผลงานสมัยใหม่</li>
<li>ชุมชน IF เป็นที่รู้จักในด้านจริยธรรมแบบโอเพนซอร์สและความเป็นเอกลักษณ์ รวมถึงทั้งผู้เล่นและผู้สร้าง</li>
<li>แนวเกมนี้เริ่มต้นในทศวรรษ 1970 ด้วยเกมอย่าง Adventure โดย Will Crowther และพัฒนาขึ้นเมื่อคอมพิวเตอร์ที่ใช้ในบ้านเริ่มเข้าถึงได้มากขึ้น ทำให้มีผู้เล่นมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749426">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>&quot;จาก Infocom ถึง 80 Days: ประวัติศาสตร์ปากเปล่าของเกมข้อความและนิยายเชิงโต้ตอบ&quot; สำรวจวิวัฒนาการของเกมที่ใช้ข้อความ โดยเน้นเกมคลาสสิกและเกมสมัยใหม่อย่าง &quot;80 Days&quot; สำหรับการเล่าเรื่องและการเล่นซ้ำได้</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงแหล่งข้อมูลเช่นฐานข้อมูล Interactive Fiction Database (IFDB) และหนังสือ &quot;50 Years of Text Games&quot; และยังกล่าวถึงภาษา ink โดย Inkle Studios ที่มีความง่ายในการสร้างเรื่องราวที่มีหลายทางเลือก</li>
<li>ความท้าทายของโปรแกรมวิเคราะห์ข้อความในยุคแรก ๆ ถูกกล่าวถึง พร้อมกับศักยภาพของความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีสมัยใหม่ เช่น โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ที่จะช่วยเพิ่มประสิทธิภาพของนิยายเชิงโต้ตอบ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gilead ยิงป้องกันทุกกรณีของ HIV ในการทดลอง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gilead%20%E0%B8%A2%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20HIV%20%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/20&#39;</h2>
<h1>2024-06-20</h1>
<h2><a href="https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/">สภาสหภาพยุโรปได้ถอนการลงคะแนนเกี่ยวกับการควบคุมแชท</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงเว็บเบราว์เซอร์ชั้นนำที่ให้ความสำคัญกับความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยของผู้ใช้ โดยเน้นคุณสมบัติและประโยชน์ของพวกเขา</li>
<li>มันให้การเปรียบเทียบของเบราว์เซอร์เช่น Brave, Firefox, และ Tor ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องการปกป้องความเป็นส่วนตัวและมาตรการความปลอดภัยที่แข็งแกร่ง</li>
<li>จุดสนใจอยู่ที่วิธีที่เบราว์เซอร์เหล่านี้จัดการข้อมูลผู้ใช้, บล็อกตัวติดตาม, และเสนอคุณสมบัติความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นเพื่อป้องกันภัยคุกคามออนไลน์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สภาสหภาพยุโรปได้ถอนการลงคะแนนเสียงในข้อเสนอการควบคุมการแชท ซึ่งเผชิญกับการคัดค้านอย่างมาก โดยเฉพาะจากเจ้าหน้าที่เยอรมัน</li>
<li>ข้อเสนอนี้ ซึ่งถูกวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจากขาดความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและอาจมีอันตราย อาจกลับมาอีกครั้งเมื่อฮังการีเข้ารับตำแหน่งประธานสหภาพยุโรป</li>
<li>แม้จะมีการถอนตัว แต่ปัญหายังคงไม่ได้รับการแก้ไขและอาจถูกนำกลับมาพิจารณาใหม่ในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikdemaine.org/fonts/tetris/">เททริสเป็นฟอนต์</a></h2>
<ul>
<li>Erik และ Martin Demaine ได้ออกแบบฟอนต์ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากเกม Tetris โดยที่แต่ละตัวอักษรและตัวเลขถูกสร้างขึ้นจากชิ้นส่วนของ Tetris (I, J, L, O, S, T, Z).</li>
<li>การออกแบบฟอนต์ใช้ซอฟต์แวร์ BurrTools และปฏิบัติตามกฎของเกม Tetris รวมถึงระบบ Super Rotation System สำหรับการหมุนชิ้นส่วนเริ่มต้น</li>
<li>ฟอนต์นี้เป็นส่วนหนึ่งของการวิเคราะห์ทางคณิตศาสตร์ของเกม Tetris ที่เน้นถึงลักษณะ NP-complete ของมัน และได้รับแรงบันดาลใจจากการร่วมมือกันในงาน BRIDGES 2017</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737294">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Erik Demaine ได้สร้างฟอนต์ที่แต่ละตัวอักษรและตัวเลขประกอบด้วยชิ้นส่วนของเกม Tetris โดยออกแบบด้วยตนเองโดยใช้ซอฟต์แวร์ BurrTools ช่วย</li>
<li>มีการแชร์การสาธิตฟอนต์ที่เล่นเกม Tetris โดยใช้ Harfbuzz shaper กับ WebAssembly ซึ่งแสดงให้เห็นการใช้เทคโนโลยีเว็บอย่างสร้างสรรค์</li>
<li>โครงการนี้ได้รับความสนใจและคำติชมเชิงบวกอย่างมากจากชุมชนเทคโนโลยี โดยเน้นถึงความแปลกใหม่และการผสมผสานที่สร้างสรรค์ระหว่างการออกแบบตัวอักษรและการเล่นเกม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet">โซเน็ตของโคลด 3.5</a></h2>
<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnet ซึ่งเป็นรุ่นแรกในตระกูล Claude 3.5 ได้เปิดตัวแล้ว โดยมีประสิทธิภาพที่เหนือกว่ารุ่นคู่แข่งและ Claude 3 Opus พร้อมให้บริการบน Claude.ai แอป Claude iOS และผ่าน API ต่างๆ</li>
<li>โมเดลนี้มีความเชี่ยวชาญในด้านการให้เหตุผลระดับบัณฑิตศึกษา ความสามารถในการเขียนโค้ด และการให้เหตุผลเชิงภาพ ทำให้เหมาะสมสำหรับงานที่ซับซ้อน เช่น การสนับสนุนลูกค้าและการทำงานหลายขั้นตอน และยังมีการแนะนำคุณสมบัติใหม่ ๆ เช่น Artifacts สำหรับการสร้างและแก้ไขเนื้อหาแบบไดนามิก</li>
<li>ความปลอดภัยและความเป็นส่วนตัวได้รับการให้ความสำคัญ โดยมีการทดสอบอย่างเข้มงวดและการประเมินจากภายนอก และแผนในอนาคตรวมถึงการเปิดตัว Claude 3.5 Haiku และ Claude 3.5 Opus พร้อมกับฟีเจอร์ใหม่ ๆ เช่น Memory สำหรับประสบการณ์ที่ปรับแต่งได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40738916">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnet ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยได้รับคำชมในด้านประสิทธิภาพ โดยเฉพาะในงานเขียนโค้ด โดยมีผู้ใช้บางคนชื่นชอบมากกว่า GPT-4o เนื่องจากได้ผลลัพธ์ที่ดีกว่าและตอบสนองได้รวดเร็วกว่า</li>
<li>ผู้ใช้ได้สังเกตเห็นการขาดการแชร์บทสนทนาและแอปพลิเคชันสำหรับ Android เป็นข้อเสีย แต่โมเดลนี้ยังคงได้รับการยกย่องในเรื่องความเร็ว คุณภาพ และการตอบสนองที่เหมือนมนุษย์มากขึ้นเมื่อเทียบกับโมเดล GPT</li>
<li>แม้จะมีปัญหาเล็กน้อย แต่การตอบรับโดยรวมเป็นไปในทางบวก โดยมีผู้ใช้หลายคนตื่นเต้นกับการปรับปรุงและฟีเจอร์ใหม่ที่นำเสนอโดยโมเดลใหม่ของ Anthropic</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talisman.org/x-debut.shtml">X เปิดตัวเมื่อ 40 ปีที่แล้ว (1984)</a></h2>
<ul>
<li>ระบบ X Window ซึ่งพัฒนาโดย Robert W. Scheifler เปิดตัวเมื่อวันที่ 19 มิถุนายน 1984 และถูกออกแบบมาสำหรับ VS100 โดยมีความเร็วเป็นสองเท่าของรุ่นก่อนหน้า W.</li>
<li>ห้องปฏิบัติการวิทยาการคอมพิวเตอร์ (LCS) ได้ยอมรับ X โดยสร้างแอปพลิเคชันบนมัน และสนับสนุนให้ผู้อื่นที่ใช้ W เปลี่ยนมาใช้ X เพื่อประสิทธิภาพและการทดลองที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>อินเทอร์เฟซปัจจุบันประกอบด้วย CLU และ Argus โดยมีอินเทอร์เฟซ C กำลังพัฒนา; แอปพลิเคชันที่มีอยู่ได้แก่ โปรแกรมแก้ไขข้อความ (TED), อินเทอร์เฟซ I/O ของ Argus และตัวจัดการหน้าต่างพื้นฐาน แม้ว่าจะยังต้องการเอกสารประกอบอยู่ก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40731922">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>X11, ระบบหน้าต่างสำหรับการแสดงผลแบบบิตแมป, ฉลองครบรอบ 40 ปี โดยเปิดตัวครั้งแรกในปี 1984.</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์ที่น่าคิดถึง ตั้งแต่การกำหนดค่าโมเดลไลน์และการจัดการระบบ Unix ไปจนถึงวิวัฒนาการของห้องปฏิบัติการคอมพิวเตอร์และการเปลี่ยนไปใช้ Linux</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงการลดลงของห้องปฏิบัติการคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิมเนื่องจากการเพิ่มขึ้นของแล็ปท็อปราคาย่อมเยาและผลกระทบที่สำคัญของ X11 ต่ออาชีพหลาย ๆ คน</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypermedia.systems/">ระบบไฮเปอร์มีเดีย</a></h2>
<ul>
<li>htmx และ Hyperview เสนอวิธีการปฏิวัติในการทำให้การพัฒนาเว็บแอปพลิเคชันง่ายขึ้น โดยไม่จำเป็นต้องใช้เฟรมเวิร์กของ Single Page Application (SPA)</li>
<li>เครื่องมือเหล่านี้เหมาะสำหรับนักพัฒนาเว็บที่ต้องการเน้นความเรียบง่าย เสริมความเข้าใจในพื้นฐานของเว็บ หรือสำรวจไฮเปอร์มีเดียและ REST (Representational State Transfer)</li>
<li>มีทรัพยากรออนไลน์ให้ใช้ฟรี พร้อมตัวเลือกในการซื้อสำเนาฉบับพิมพ์หรืออีบุ๊คบน Amazon</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733160">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอกสาร HTMX มีประโยชน์สำหรับการอ้างอิง แต่ขาดบทเรียนที่ครอบคลุม ซึ่งหนังสือเล่มนี้มุ่งหวังที่จะให้</li>
<li>แนะนำให้ใช้ HTMX สำหรับเครื่องมือภายในและเว็บไซต์ที่มีความไดนามิกเล็กน้อย แต่ไม่เหมาะสำหรับการใช้งานบนมือถือที่ยาวนานเนื่องจากการปรับแต่งของเบราว์เซอร์</li>
<li>การผสมผสานระหว่าง JavaScript (JS) แบบวานิลลาหรือ Alpine.js สามารถเพิ่มประสิทธิภาพให้กับเว็บไซต์ HTMX ได้ และบางครั้งการใช้เฟรมเวิร์กเต็มรูปแบบอย่าง Vue หรือ React ก็จำเป็นสำหรับส่วนที่มีความไดนามิกสูง</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/">ซอฟต์แวร์ฟรีได้เข้าครอบงำชีวิตของ Philip Hazel</a></h2>
<ul>
<li>ฟิลิป เฮเซล ผู้สร้าง Exim MTA และ PCRE ได้ดูแล PCRE และผู้สืบทอดของมัน PCRE2 มานานกว่า 27 ปี และขณะนี้กำลังมองหาผู้สืบทอดสำหรับ PCRE2</li>
<li>ไฮไลท์ในอาชีพของเฮเซลรวมถึงการมีส่วนร่วมที่สำคัญในระบบ Unix และการพัฒนาซอฟต์แวร์ที่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง เช่น Exim และ PCRE ซึ่งถูกใช้ในโครงการใหญ่ ๆ เช่น Apache HTTPD และ Postfix</li>
<li>ชุมชนชื่นชมบทความและเรียกร้องให้มีการนำเสนอเพิ่มเติมเกี่ยวกับนักพัฒนาซอฟต์แวร์โอเพนซอร์ส โดยเน้นถึงผลกระทบที่เป็นรูปธรรมและความท้าทายในการดูแลรักษาโครงการดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736577">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ประสบการณ์ของ Philip Hazel เน้นย้ำถึงความท้าทายในการหาผู้ดูแลใหม่สำหรับโครงการซอฟต์แวร์เสรี โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับโครงการที่ได้รับการดูแลอย่างดีเช่น PCRE2</li>
<li>ความกังวลรวมถึงผู้ดูแลใหม่ที่อาจเพิ่มฟีเจอร์ที่ไม่จำเป็นและการขาดแรงจูงใจในการดูแลซอฟต์แวร์ที่ &quot;เสร็จสมบูรณ์&quot; ซึ่งนำไปสู่การหมดไฟและความเครียดของอาสาสมัคร</li>
<li>การอภิปรายยังกล่าวถึงความเป็นไปได้ที่หน่วยข่าวกรองจะมุ่งเป้าไปที่โครงการโอเพนซอร์สและความยากลำบากในการตรวจสอบผู้ดูแลใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/">ไม่มีใครรู้ว่าเกิดอะไรขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>ความผิดพลาดของนักข่าวเกี่ยวกับการเกษียณอายุของผู้เขียนเมื่ออายุ 33 ปี แสดงให้เห็นว่าข้อมูลที่ผิดพลาดสามารถแพร่กระจายได้ง่ายเพียงใด โดยเฉพาะทางออนไลน์</li>
<li>ปรากฏการณ์ Gell-Mann Amnesia อธิบายว่าทำไมผู้คนถึงเชื่อถือสื่อในหัวข้อที่ไม่คุ้นเคยแม้จะรับรู้ถึงความไม่ถูกต้องในพื้นที่ที่คุ้นเคย</li>
<li>ความรู้ที่เชื่อถือได้มักจะหายากและมาจากผู้ที่มีความทุ่มเทในสาขาเฉพาะ แต่โดยทั่วไปแล้วมนุษย์มักถูกขับเคลื่อนด้วยแรงจูงใจทางสังคมและอารมณ์มากกว่าความถูกต้อง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733615">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นปรากฏการณ์ที่ผู้คนตระหนักถึงความไม่ถูกต้องของบทความในหัวข้อที่พวกเขารู้ดี ซึ่งนำไปสู่ความสงสัยเกี่ยวกับบทความในหัวข้อที่พวกเขาไม่รู้</li>
<li>สิ่งนี้มักถูกเรียกว่าเอฟเฟกต์ Gell-Mann Amnesia ซึ่งผู้คนลืมความไม่ถูกต้องในบทความหนึ่งเมื่ออ่านบทความอื่นในสิ่งพิมพ์เดียวกัน</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของข้อมูลที่ผิดพลาดและความท้าทายในการแยกแยะข้อมูลที่ถูกต้องในสื่อและการสนทนาออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rahulilango.com/coloring/">ฉันสร้างเกมปริศนาที่แนะนำปริศนาคณิตศาสตร์ที่ฉันชื่นชอบอย่างนุ่มนวล</a></h2>
<ul>
<li>เกมนี้มีเป้าหมายเพื่อกระตุ้นความอยากรู้อยากเห็นเกี่ยวกับคณิตศาสตร์ผ่านคำถามและแนวคิดที่มีการโต้ตอบ แทนที่จะให้คำอธิบายอย่างละเอียด</li>
<li>คุณสมบัติทางเทคนิคประกอบด้วยจุดตัดของจำนวนเต็ม, การวาดแผนที่กึ่งแม่นยำโดยใช้ topojson, อัลกอริทึมการย้อนกลับสำหรับการระบายสีกราฟ, และการตรวจจับรูปหลายเหลี่ยมด้วย turf.js.</li>
<li>การแลกเปลี่ยนรวมถึงการชะลอการเชื่อมโยงทางการศึกษาเพื่อรักษาการไหลของเกมและการใช้แผนที่ที่ง่ายขึ้นเพื่อให้แน่ใจว่าเป็นมิตรกับมือถือ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40740021">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เกมปริศนาถูกสร้างขึ้นเพื่อแนะนำความลึกลับทางคณิตศาสตร์ในรูปแบบที่สามารถโต้ตอบได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อกระตุ้นความอยากรู้อยากเห็นมากกว่าการให้คำอธิบายอย่างละเอียด</li>
<li>แง่มุมทางเทคนิคประกอบด้วยการใช้ topojson สำหรับแผนที่ที่แม่นยำ, อัลกอริธึมการย้อนกลับสำหรับการระบายสีกราฟ, และ turf.js สำหรับการสร้างรูปหลายเหลี่ยมจากส่วนของเส้น.</li>
<li>เกมนี้ได้รับการตอบรับเป็นอย่างดี โดยผู้ใช้เพลิดเพลินกับประสบการณ์การเรียนรู้แบบโต้ตอบและให้ข้อเสนอแนะเพื่อการปรับปรุง เช่น ความเข้ากันได้กับมือถือที่ดีขึ้นและคำอธิบายที่ชัดเจนยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636">พบไวน์ขาวที่เก่าแก่ที่สุดในโลกในสุสานศตวรรษที่หนึ่งในสเปน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40735743">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไวน์ขาวที่เก่าแก่ที่สุดในโลกถูกค้นพบในสุสานโรมันยุคศตวรรษที่หนึ่งในเมืองคาร์โมนา ทางตอนใต้ของสเปน</li>
<li>ไวน์ที่พบในรูปของเหลวสีแดงภายในโกศเถ้าถ่านนี้ ถือเป็นไวน์โบราณที่เก่าแก่ที่สุดที่ยังคงอยู่ในรูปของเหลว</li>
<li>การเก็บรักษาไวน์นั้นเป็นผลมาจากการปิดผนึกที่สมบูรณ์แบบและอุณหภูมิใต้ดินที่คงที่ แม้ว่าหลุมฝังศพจะผ่านเหตุการณ์ทางประวัติศาสตร์มากมายก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://osrd.fr/en/">OSRD: นักออกแบบทางรถไฟแบบโอเพนซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>แอปเว็บโอเพนซอร์สสำหรับการออกแบบทางรถไฟ การวิเคราะห์ความจุ และการจัดตารางเวลา ขณะนี้มีให้ใช้งานบน GitHub แล้ว</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยโครงสร้างพื้นฐานทางรถไฟและการออกแบบตารางเวลา การวิเคราะห์ความจุ การตรวจจับความขัดแย้ง และการวางแผนระยะสั้นด้วยการเพิ่มขบวนรถไฟอัตโนมัติ</li>
<li>โครงการนี้สามารถใช้งาน พัฒนา และแจกจ่ายได้ฟรี โดยเน้นการตัดสินใจร่วมกันและการสนับสนุนรูปแบบโครงสร้างพื้นฐานที่กำหนดเองและระบบสัญญาณ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733705">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OSRD (Open-Source Railway Designer) เป็นเครื่องมือระดับมืออาชีพสำหรับการออกแบบทางรถไฟ ได้รับการสนับสนุนจากสหภาพยุโรปและฝรั่งเศส และได้รับการนำเสนอในงานพูดคุยที่ FOSDEM</li>
<li>เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อความร่วมมือแบบเรียลไทม์ระหว่างหลายหน่วยงาน โดยใช้วิธีการผ่านเว็บเพื่ออำนวยความสะดวกในการเข้าถึงและการขยายตัว</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้ถูกออกแบบมาให้ใช้งานง่ายแต่ยังคงต้องมีความคุ้นเคยกับการวางแผนการรถไฟบ้าง; มันมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การประเมินความทนทานของตารางเวลาอัตโนมัติโดยใช้การจำลองแบบสุ่ม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis">ความหลงผิดของการรีไซเคิลพลาสติกขั้นสูง</a></h2>
<ul>
<li>อุตสาหกรรมพลาสติกกำลังสนับสนุนการใช้ไพโรไลซิส ซึ่งเป็นวิธีที่ใช้ความร้อนในการสลายพลาสติกให้เป็นส่วนประกอบโมเลกุล เป็นทางออกสำหรับขยะพลาสติก</li>
<li>แม้จะมีการกล่าวอ้าง แต่กระบวนการไพโรไลซิสยังไม่มีประสิทธิภาพ ผลิตพลาสติกรีไซเคิลได้น้อยมากและส่วนใหญ่เป็นสารเคมีและเชื้อเพลิงที่ไม่สามารถรีไซเคิลได้</li>
<li>อุตสาหกรรมใช้การบัญชีที่ซับซ้อนเพื่อขยายความจริงเกี่ยวกับปริมาณวัสดุรีไซเคิลในผลิตภัณฑ์ ซึ่งอาจทำให้ผู้บริโภคเข้าใจผิดเกี่ยวกับประสิทธิภาพของการรีไซเคิลทางเคมี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737308">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความของ ProPublica เรื่อง &quot;ความหลงผิดของการรีไซเคิลพลาสติกขั้นสูง&quot; จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับประสิทธิภาพของการรีไซเคิลพลาสติก โดยบางคนโต้แย้งว่ามันนำไปสู่มลพิษมากขึ้นและส่วนใหญ่ไม่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ทางเลือกที่แนะนำรวมถึงการจัดการหลุมฝังกลบที่ดีขึ้น การลดการใช้พลาสติก และการปรับปรุงเทคโนโลยีบรรจุภัณฑ์ ควบคู่ไปกับการเปลี่ยนแปลงระบบ เช่น การเก็บภาษีจากผู้ผลิตเพื่อกระตุ้นให้ลดการใช้พลาสติก</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการดำเนินการร่วมกันและการปรับปรุงแนวปฏิบัติในการจัดการขยะเพื่อแก้ไขปัญหาสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h2><a href="https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html">ควรทำให้ NPM และ NodeJS ใช้งาน ES Modules ได้ง่ายขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Boris Cherny เน้นถึงความยากลำบากในการใช้ ES Modules ใน NodeJS และ NPM โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่กลับมาจากภาษาอื่น ๆ เช่น Python และ Hack</li>
<li>แม้ว่า ES Modules จะถูกนำมาใช้เพื่อปรับปรุงเวลาในการโหลดโค้ด แต่การนำมาใช้งานยังคงต่ำ โดยมีเพียง 9-27% ของโปรเจกต์ที่ใช้งานและน้อยกว่า 6% ของไฟล์ที่ประกาศใช้งานผ่านส่วนขยายเฉพาะ</li>
<li>เชอร์นีเสนอให้ทำให้ระบบนิเวศง่ายขึ้นโดยการกำจัดนามสกุล .mjs และ .cjs ทำให้ type=module เป็นค่าเริ่มต้นใน package.json อัปเกรดไลบรารีเป็น ES Modules และในที่สุดก็เลิกใช้ require และ module.exports ใน NodeJS</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737508">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แนะนำให้ใช้ NPM และ NodeJS เพื่อทำให้การใช้งาน ES Modules ง่ายขึ้น เพื่อให้การนำไปใช้สะดวกโดยไม่ต้องปรับโครงสร้างมากมาย</li>
<li>Node.js 22 รองรับ ES modules ด้วยธง <code>--experimental-require-module</code> แต่การเปลี่ยนแปลงยังคงเป็นเรื่องท้าทายสำหรับหลายโครงการ</li>
<li>ผู้ใช้เสนอวิธีแก้ปัญหาเช่น <code>importSync()</code> เพื่อเชื่อมช่องว่างระหว่าง CommonJS และ ES modules ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับวิธีที่ดีที่สุดในการปรับปรุงระบบนิเวศให้ทันสมัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/">Curl อยู่ในเกม Steam จำนวน 22,734 เกม</a></h2>
<ul>
<li>cURL และ libcurl ถูกใช้ใน 22,734 จาก 91,559 เกมบน Steam คิดเป็น 24.8% ของเกมทั้งหมด ตามข้อมูลจาก SteamDB.</li>
<li>ข้อมูลนี้ยืนยันการนำ cURL มาใช้อย่างมีนัยสำคัญในอุตสาหกรรมเกม ซึ่งก่อนหน้านี้เคยเป็นเพียงการคาดเดาแต่ยังไม่ได้รับการยืนยัน</li>
<li>การใช้ cURL อย่างแพร่หลายในเกมเน้นย้ำถึงความสำคัญและความน่าเชื่อถือของมันในฐานะเครื่องมือสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737349">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Curl ถูกผนวกรวมเข้ากับเกมบน Steam จำนวน 22,734 เกม และเป็นไลบรารี HTTP สำหรับแพลตฟอร์มเดสก์ท็อปใน Unreal Engine ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการใช้งานอย่างกว้างขวางในอุตสาหกรรมเกม</li>
<li>บล็อกโพสต์นี้พูดถึงการออกแบบของ API ของ curl โดยมีผู้ใช้บางคนตั้งคำถามเกี่ยวกับมัน ในขณะที่คนอื่นๆ ปกป้องความสามารถในการทำงานและความน่าเชื่อถือของมัน</li>
<li>มีการขาดแคลนการสนับสนุนทางการเงินที่น่าสังเกตสำหรับโครงการ cURL จากสตูดิโอที่มีกำไร ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการรับการสนับสนุนสำหรับโครงการโอเพนซอร์สแม้ว่าจะมีใบอนุญาตที่อนุญาตก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AiuniAI/Unique3D">Unique3D: การสร้างภาพ 3 มิติจากภาพเดียว</a></h2>
<ul>
<li>Unique3D แนะนำวิธีการสร้างตาข่าย 3D ที่มีความละเอียดสูงจากภาพมุมมองเดียวในเวลาเพียง 30 วินาที ทำให้เป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านการสร้างแบบจำลอง 3D</li>
<li>โครงการยังอยู่ในระหว่างการพัฒนา โดยมีแผนที่จะปล่อยน้ำหนัก, การสาธิต Gradio ในเครื่อง, บทเรียนที่ละเอียด, และการสนับสนุนสำหรับแพลตฟอร์มต่าง ๆ รวมถึง Windows และ Docker</li>
<li>มีการให้คำแนะนำในการติดตั้งสำหรับทั้ง Linux และ Windows และโครงการนี้ยอมรับการมีส่วนร่วมจากโครงการที่มีชื่อเสียงอื่น ๆ เช่น Stable Diffusion และ Wonder3d</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40732490">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Unique3D เป็นเครื่องมือใหม่ที่สร้างโมเดล 3 มิติจากภาพเดียว ทำให้เกิดความสนใจในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีและศิลปิน 3 มิติ</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าแม้เครื่องมือนี้จะอ้างว่า &quot;คุณภาพสูง&quot; แต่ก็ขาดคุณสมบัติที่จำเป็นเช่น topology ที่ใช้งานได้, retopology (retopo), และการคลี่ UV ซึ่งเป็นสิ่งสำคัญสำหรับโมเดลที่มีคุณภาพในการผลิต</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นของเครื่องมือ AI ที่จะต้องตอบสนองความกังวลในทางปฏิบัติของผู้เชี่ยวชาญด้าน 3D มากกว่าการมุ่งเน้นเพียงแค่การทำคะแนนสูงในงานวิจัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://beyondloom.com/blog/dither.html">การไล่ระดับสีแบบแอตคินสัน</a></h2>
<ul>
<li>แมคอินทอชรุ่นดั้งเดิมที่เปิดตัวในปี 1984 มีหน้าจอขาวดำที่มีความละเอียด 72 dpi และความละเอียด 512x342 พิกเซล ซึ่งสามารถแสดงผลเทอร์มินัล 80 คอลัมน์พร้อมแถบเลื่อน</li>
<li>เทคนิคการดิสเทอริ่งที่ได้รับความนิยมสองแบบที่ใช้ในการจำลองระดับสีเทาบนจอแสดงผลนี้คือ Floyd-Steinberg และ Atkinson dithering ซึ่งทั้งสองแบบมีการใช้งานใน JavaScript สำหรับการใช้งานในปัจจุบัน</li>
<li>การทำ dithering แบบ Floyd-Steinberg จะแจกจ่ายข้อผิดพลาดของการควอนไทเซชันไปยังพิกเซลที่อยู่ใกล้เคียง ในขณะที่การทำ dithering แบบ Atkinson ซึ่งพัฒนาโดย Bill Atkinson จะแพร่กระจายข้อผิดพลาดในรูปแบบที่กว้างขึ้น โดยรักษาข้อผิดพลาดไว้ 3/4 เพื่อให้มีความคมชัดที่สมบูรณ์ยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40739710">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การทำภาพแบบ Atkinson Dithering ซึ่งเป็นเทคนิคที่ใช้ในการสร้างภาพด้วยพาเลตสีที่ลดลง กำลังถูกพูดถึงในแง่ของการใช้งานในอดีตและปัจจุบัน</li>
<li>เทคนิคนี้ ซึ่งพัฒนาขึ้นสำหรับ Macintosh ในตอนแรก ได้รับการยกย่องในความสามารถในการรักษาคุณภาพของภาพในสภาพแวดล้อมที่มีสีต่ำ เช่น จอแสดงผลคอมพิวเตอร์ยุคแรกและหน้าจอ e-ink สมัยใหม่</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญอย่างต่อเนื่องของการใช้เทคนิค dithering ในหลายๆ ด้าน รวมถึงการเล่นวิดีโอดิจิทัล สื่อสิ่งพิมพ์ และเกมย้อนยุค โดยเน้นบทบาทของมันในการป้องกันปัญหาเช่นการเกิดแถบสีและการเกิดภาพโปสเตอร์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สภาสหภาพยุโรปได้ถอนการลงคะแนนเกี่ยวกับการควบคุมแชท" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%96%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B0%E0%B9%81%E0%B8%99%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%8A%E0%B8%97&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%96%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/06/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
