<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 10:31:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-16</a></h1>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/5">Benim favori API&#39;m Avrupa Merkez Bankası&#39;nın web sitesindeki bir zip dosyasıdır</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Avrupa Merkez Bankası&#39;ndan (ECB) döviz kuru verilerini almak ve dönüştürmek için temel bir web veritabanı olan csvbase&#39;i kullanma metodolojilerini detaylandırmaktadır.</li>
<li>Etkileşimli süreç, verilerin indirilmesini, pandas adlı bir yazılım kütüphanesi kullanılarak daha pratik bir formata dönüştürülmesini ve ardından csvbase&#39;e yüklenmesini; ardından gnuplot ile görselleştirmeyi ve duckdb aracılığıyla karmaşık analizi içerir.</li>
<li>Açık veri mevcudiyeti, basit kullanım ve ECB verilerinin bir değişim formatı olarak etkinliği metinde güçlü bir şekilde vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526047">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazı ve konu başlığı, Avrupa Merkez Bankası&#39;nın kullanıcıların CSV dosyalarını indirmesine olanak tanıyan, verimliliği ve güvenilirliği ile takdir edilen zipfile API&#39;sine odaklanıyor.</li>
<li>Tartışma, kamu veri kullanımının zorlukları ve kısıtlamalarından bahsetmekte ve verimsiz veri yönetimi ve API (Uygulama Programlama Arayüzü) tasarımı konularını gündeme getirmektedir.</li>
<li>Katılımcılar, kullanıcı dostu, optimize edilmiş çözümlere duyulan ihtiyaç üzerinde ısrarla durmakta ve etkin veri depolama ve işleme için çeşitli araçlar, teknikler ve veri formatları önermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://basta.substack.com/p/no-sacred-masterpieces">Uber için Excel oluşturdum ve onu terk ettiler</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Uber Çin&#39;de Crystal Ball olarak bilinen bir proje için R-Crusher adlı otomatik bir veri bilimi model aracı geliştirmiştir.</li>
<li>Başarıya rağmen, proje Uber Çin&#39;in satışından sonra durduruldu ve kodun geçici doğası ve iş değeri sağlamanın önemi üzerine düşünceleri ateşledi.</li>
<li>Yazar, yazılım mühendisliği camiasından gelen teşvik edici geri bildirimleri paylaşmakta ve daha fazla okuma için önceki yazılara bağlantılar sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527720">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, ekonomik ve endüstriyel casusluk, kod sahipliği, kullanım hakları, fikri mülkiyet hırsızlığı ve yazılım araçlarının satın alınması ile oluşturulmasının etkileri konuları etrafında şekilleniyor.</li>
<li>Farklı bakış açıları tartışılmakta, bazıları kod sahipliğinin etik ve yasal sonuçlarına odaklanırken, diğerleri kod paylaşımını savunmakta ve algılanan Batı ikiyüzlülüğünü eleştirmektedir.</li>
<li>Teknoloji alanında kod sahipliği ve fikri mülkiyetin karmaşık ve çoğu zaman kafa karıştırıcı doğasının bir göstergesi olarak, iş sözleşmelerini anlamaya ve yasal tavsiye almaya vurgu yapılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/sep/14/carrefour-puts-shrinkflation-price-warnings-on-food-to-shame-brands">Carrefour markaları utandırmak için gıdalara &#39;shrinkflation&#39; fiyat uyarıları koyuyor</a></h2>
<ul>
<li>Fransız süpermarket zinciri Carrefour, üreticilerin fiyatları yükseltmek yerine paket boyutlarını küçülttüğü bir durum olan &quot;shrinkflation&quot; konusunda alışveriş yapanları uyaran etiketler kullanmaya başladı.</li>
<li>Bu stratejiyi sözleşme görüşmelerinden önce Nestlé, PepsiCo ve Unilever gibi büyük tedarikçilere baskı yapmak için uyguladı. Carrefour bu uygulamayı sergileyecek 26 ürün belirlemiş olup, tedarikçilerin fiyat indirimlerini kabul etmemesi halinde benzer etiketleme planları yapmaktadır.</li>
<li>Carrefour&#39;un CEO&#39;su Alexandre Bompard, hammadde maliyetlerindeki düşüşü göz önünde bulundurarak fiyatların düşürülmesine yardımcı olmadıkları için bu şirketleri eleştirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522858">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Büyük süpermarket zinciri Carrefour, fiyatlar sabit kalırken ambalaj boyutlarının küçüldüğü bir olgu olan &quot;shrinkflation &quot;dan etkilenen ürünleri etiketleyerek sorumlu markaları öne çıkarıyor.</li>
<li>Avrupa&#39;da enflasyon konusunda süregelen tartışmalar, enflasyonun şirketlerin kar marjlarını şişirmelerinden mi yoksa tedarik zincirindeki sorunlar gibi diğer unsurlardan mı kaynaklandığına dair tartışmaları da içeriyor.</li>
<li>Söylem, doğal afetlerdeki fiyat artışları, ambalaj boyutlarını standartlaştırmaya yönelik mevzuatın etkisi, fiyatlandırma stratejileri, gelir eşitsizliği ve ürünlerde net birim fiyatlandırma gerekliliği konularına uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/15/tiktok-fined-345m-for-breaking-eu-data-law-on-childrens-accounts">TikTok, çocuk hesaplarıyla ilgili AB veri yasasını ihlal ettiği için 345 milyon Avro para cezasına çarptırıldı</a></h2>
<ul>
<li>TikTok, çocuk kullanıcıların hesaplarıyla ilgili AB veri yasalarını ihlal ettiği gerekçesiyle İrlanda Veri Koruma Komisyonu (DPC) tarafından 345 milyon € (296 milyon £) cezaya çarptırıldı.</li>
<li>İhlaller arasında çocuk hesaplarının varsayılan olarak herkese açık ayarlara getirilmesi, çocuklara veri bilgilerinin sağlanmasında şeffaflık eksikliği, yetişkinlere çocuk kullanıcıların hesaplarına erişim izni verilmesi ve reşit olmayan kullanıcılara yönelik risklerin değerlendirilmesinde ihmal yer alıyor.</li>
<li>Bundan önce TikTok, 13 yaşın altındaki 1,4 milyon çocuğun verilerini ebeveyn izni olmadan yasadışı bir şekilde işlediği için Birleşik Krallık veri düzenleyicisi tarafından 12,7 milyon £ para cezasına çarptırılmıştı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521710">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TikTok, çocuk hesaplarıyla ilgili veri koruma düzenlemelerini ihlal ettiği gerekçesiyle Avrupa Birliği&#39;nden 345 milyon Avro para cezası aldı.</li>
<li>Bu kararı izleyen tartışmalar, disiplin tedbiri olarak para cezalarının etkinliği, gizlilik yasalarının uygulanması ve teknoloji firmalarının veri güvenliğini garanti etme yükümlülüğü etrafında dönmektedir.</li>
<li>Bazı tartışmalar konudan saparak AB&#39;nin Yunanistan&#39;daki mali krizi ele alış biçimi ve mültecilerin durumu gibi ana haberlerle doğrudan ilgisi olmayan konulara yöneliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ritsumei.ac.jp/~akitaoka/index-e.html">Akiyoshi&#39;nin İllüzyon Sayfaları</a></h2>
<ul>
<li>Akiyoshi Kitaoka tarafından geliştirilen web sitesi, eşlik eden açıklamalar ve bağlamsal arka planla birlikte sunulan illüzyon görüntüleri ve tasarımlarının bir derlemesini sunuyor.</li>
<li>Sitede temel içeriğin yanı sıra optik illüzyonlar konusuyla ilgili haberler, yarışmalar ve fotoğraflar da yer alıyor.</li>
<li>Özellikle ticari uygulamaları yasaklayan kullanım kısıtlamaları mevcuttur ve kullanıcılar içeriğin baş dönmesine neden olabileceği konusunda uyarılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522106">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Akiyoshi Kitaoka&#39;nın yakın zamanda gerçekleştirdiği ve insanların renkli halkaları nasıl farklı algıladıklarını, gözlük ve baş hareketi gibi değişkenlerin etkiyi nasıl etkilediğini gösteren bir illüzyonu ele alıyor.</li>
<li>Forum katılımcıları kişisel deneyimlerini paylaşıyor ve optik illüzyonların beyin üzerindeki etkisini tartışarak illüzyon sanatının daha geniş alanını keşfediyor.</li>
<li>İllüzyonların reklamcılık ve oyun gibi alanlarda potansiyel kullanımına vurgu yapılarak, optik illüzyonlara yönelik süregelen hayranlığın altı çiziliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomassimon.dev/ps/4">Sıfırdan bir ekonomi simülatörü inşa etmek</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, sıfırdan bir ekonomi simülasyonu yaratıyor ve ilerlemelerini kaydediyor.</li>
<li>Tek bir kuruluşla başlayıp kaynak kullanımı ve üretimi ile ilgili teorileri ortaya koymakta ve kademeli olarak su üretiminde uzmanlaşmış daha fazla çalışanı bünyelerine katmaktadırlar.</li>
<li>Paylaşılan kaynakları hesaba katmak için bir mekanizma olarak parayı tanıtıyorlar ve simülasyonlarına ilginç bir dinamik sağlıyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527773">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması bir ekonomi simülatörünün yaratılmasına odaklanıyor ve bunun ekonomi, psikoloji ve gerçek dünya verileriyle ilişkisini araştırıyor.</li>
<li>Katılımcılar, karmaşık ekonomik sistemleri doğru bir şekilde modellemenin ve simüle etmenin zorluklarını vurgulayarak, gerçek dünya verilerini dahil etmenin ve kötü aktörleri ve istismarı hesaba katmanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda kapitalist ekonomik sistemlerin dışında kalan kapitalistlerin varlığına ve rollerine de değinmektedir. Tartışma, servetin yoğunlaşması ve ekonomik modellerin sınırlılıkları gibi kilit konuların altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shrinkflation.io/">Shrinkflation Tracker</a></h2>
<ul>
<li>Shrinkflation.io, fiyatlar sabit kalırken ürünlerin boyutlarının küçüldüğü bir olgu olan shrinkflation ile mücadele etmek için tasarlanmış bir web sitesidir.</li>
<li>Site, Cadbury Dairy Milk, Mars Maltesers ve Nestlé Kit Kat gibi küçülmeye uğradığı bilinen farklı ürün ve markaların bir arama kaydını tutuyor.</li>
<li>Kullanıcılar bu ürün ve markaları doğrudan web sitesinden izleme olanağına sahiptir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524202">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News forumu, shrinkflation&#39;ın ürün kalitesi üzerindeki etkisine, işletmelerin aldatıcı uygulamalarına, şeffaflık ve gelişmiş etiketleme talebine ve ilgili etik ikilemlere odaklanan çeşitli tartışmalara ev sahipliği yapıyor.</li>
<li>Diğer konu başlıkları arasında küçültülmüş ürünlerin takibine yönelik mekanizmalar, hayvan deneyleriyle ilgili sorunlar ve abur cuburun satın alınabilirliği ve sağlık üzerindeki etkileri yer alıyor.</li>
<li>Shrinkflation, şirketlerin, genellikle tüketicileri açıkça bilgilendirmeden, fiyatlarını korurken veya artırırken ürünlerinin boyutunu veya miktarını azalttığı süreci ifade eder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopia.io/">Kopia: Hızlı ve güvenli açık kaynaklı yedekleme yazılımı</a></h2>
<ul>
<li>Web sitesi, GUI (Grafik Kullanıcı Arayüzü) ve CLI (Komut Satırı Arayüzü) aracılığıyla hız, güvenlik ve çoklu işletim sistemleriyle uyumluluğa sahip açık kaynaklı bir yedekleme yazılımı olan Kopia&#39;yı tanıtıyor.</li>
<li>Kopia, kullanıcının tercih ettiği bulut depolama alanını kullanarak şifrelenmiş, sıkıştırılmış ve tekilleştirilmiş yedeklemeleri kolaylaştırır ve anlık görüntüleri, politikaları ve dosya geri yüklemeyi yönetmek için bir masaüstü uygulaması içerir.</li>
<li>Web sitesi, GitHub&#39;da bir Çekme İsteği iş akışı aracılığıyla Kopia için katkıları ve hata raporlarını davet ediyor ve Slack&#39;te Kopia özellikleri ve sorunları hakkında kullanıcı tartışmalarına katılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526477">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hızlı ve güvenli bir açık kaynak yedekleme yazılımı olan Kopia, hatalı depolama ve yavaş sürüm güncellemeleri gibi bazı dezavantajları nedeniyle tartışılıyor.</li>
<li>Kullanıcılar Kopia ile yedeklemeleri tamamlayamama, hatalı ilerleme göstergeleri ve büyük veri setlerini geri yükleme sorunları gibi zorluklar yaşadı.</li>
<li>Kopia&#39;ya alternatifler, çevrimdışı yedeklemenin avantajları ve kurumsal ortamda yedekleme hizmetleri için kapsamlı test ihtiyacı da tartışıldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iq.thc.org/how-does-linux-start-a-process">Linux bir süreci nasıl başlatır?</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Linux&#39;un bir süreci başlatma ve yürütme yığınını hazırlama mekanizmasını incelemekte, özellikle de bir sürecin execve() işlevini ne zaman çağırdığına odaklanmaktadır.</li>
<li>Talimatların ve program yığınının analizi için gdb (GNU Debugger) kullanarak ikili bir dosyanın ayrıntılarının derinlemesine incelenmesini sağlar.</li>
<li>Parça ayrıca Linux çekirdeğinin argüman listeleri ve ortam değişkenleri gibi bilgilerle yığını nasıl tahsis ettiğini ve doldurduğunu göstererek &#39;Zapper&#39; gibi araçlar için yararlı bilgiler sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521240">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News&#39;deki tartışma konusu, Linux&#39;un bir süreci nasıl başlattığını ve ELF (Çalıştırılabilir ve Bağlanabilir Biçim) başlıklarının yorumlanmasını anlamaya odaklanıyor.</li>
<li>Bu konuda daha derinlemesine bilgi edinmek için çok sayıda kaynak ve referans paylaşılmıştır.</li>
<li>Tartışmanın bir kısmı, konu başlığında diğer kullanıcılar tarafından paylaşılan yorumların ve bilgilerin kalitesine ilişkin eleştiri ve geri bildirimleri içerir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/14/google-location-tracking-data-settlement">Google, aldatıcı konum takibi nedeniyle 93 milyon dolar ödeyecek</a></h2>
<ul>
<li>Google, konum izleme uygulamaları konusunda tüketicileri yanılttığı iddiaları üzerine 93 milyon dolar ödemeyi kabul etti.</li>
<li>Kaliforniya başsavcısı, Google&#39;ı kullanıcılar konum geçmişlerini devre dışı bıraktıklarında bile kullanıcı konum verilerini toplamaya ve depolamaya devam etmekle suçlayarak davayı açtı.</li>
<li>Anlaşma ayrıca Google&#39;ın izleme yöntemleri konusunda daha şeffaf olması ve gizlilik ayarlarında değişiklik yapmadan önce onay alması şartlarını da içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37523992">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google, hileli konum izleme uygulamaları iddiaları üzerine 93 milyon dolarlık bir uzlaşmayı kabul etti ve bu anlaşma Google&#39;ın yıllık geliri göz önüne alındığında gelecekteki ihlalleri önlemek için yetersiz olmakla eleştirildi.</li>
<li>Mahremiyetin korunması için daha katı cezaların ve mevzuatın gerekliliğine ilişkin tartışmaların yanı sıra Google&#39;ın internet hakimiyetine ve uzlaşma çözümlerinin etkinliğine yönelik eleştiriler de ortaya çıkıyor.</li>
<li>Konum geçmişi ayarlarının karmaşık yönetimi, bazı uygulamalar tarafından cihaz ayarlarının izinsiz değiştirilmesi ve konum takibini etkinleştirmek için bir Google hesabının gerekliliği konusunda endişeler dile getirildi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/inverse-vaccine-shows-potential-treat-multiple-sclerosis-and-other-autoimmune-diseases">&quot;Ters aşı&quot; MS ve diğer otoimmün hastalıkları tedavi etme potansiyeli gösteriyor</a></h2>
<ul>
<li>Chicago Üniversitesi Pritzker Moleküler Mühendislik Okulu&#39;ndan araştırmacılar, multipl skleroz ve tip I diyabet dahil olmak üzere otoimmün hastalıkları potansiyel olarak iyileştirmek için bir &#39;ters aşı&#39; oluşturdular.</li>
<li>Bağışıklık sistemini virüsleri veya bakterileri tanıması ve bunlarla mücadele etmesi için eğiten geleneksel aşıların aksine, bu yeni aşı bağışıklık sisteminin belirli bir molekülü tanımasını ortadan kaldırarak otoimmün reaksiyonları önler.</li>
<li>&#39;Ters aşı&#39;, karaciğerin bozulan hücrelerdeki molekülleri &#39;saldırmayın&#39; etiketleriyle işaretleme sürecini kullanıyor. Ön laboratuvar testleri aşının multipl sklerozla ilişkili otoimmün reaksiyonları etkili bir şekilde tersine çevirdiğini göstermiştir ve güvenlik denemeleri halihazırda başlamıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528816">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Chicago Üniversitesi&#39;ndeki araştırmacılar, bağışıklık sisteminin sorunlu moleküllere ilişkin hafızasını ortadan kaldırarak otoimmün hastalıkları tedavi etmeyi amaçlayan bir &quot;ters aşı&quot; geliştirdi.</li>
<li>Bu aşı, mevcut bağışıklık bastırma tedavilerine daha kesin bir alternatif sunarak daha etkili sonuçlar vaat ediyor.</li>
<li>Potansiyel yan etkilerin yanı sıra otoimmün hastalıkların daha geniş bir şekilde anlaşılmasına ilişkin endişeler devam etmektedir. Çiçek aşısının rolü ve bağışıklığın korunmasının önemi de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/story/2023-09-14/california-bill-delete-online-personal-data">Kaliforniya, veri simsarlarından veri silmeyi kolaylaştıracak yasa tasarısını kabul etti</a></h2>
<ul>
<li>Kaliforniya yasama meclisi, tüketiciler için veri aracılarından kişisel bilgileri silme sürecini basitleştirmeyi amaçlayan Delete Act (Silme Yasası) tasarısını kabul etti.</li>
<li>Kaliforniya Gizlilik Koruma Ajansı, tüketicilerin tek bir taleple kayıtlarının veri simsarlarından kaldırılmasını talep edebilecekleri bir sistem oluşturmakla görevlendirilerek kişisel veriler üzerindeki şeffaflığı ve kontrolü artıracaktır.</li>
<li>Bazı işletmeler ve sektör dernekleri, istenmeyen sonuçlar doğurabileceği ve küçük işletmelere zarar verebileceği gerekçesiyle tasarıya karşı çıktı. Tasarı şu anda valinin onayını bekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524158">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kaliforniya, bireylerin verilerini veri aracılarından kolayca silebilmelerini sağlamaya odaklanan bir yasayı kabul etti; ancak bu yasa, halihazırda talep üzerine verileri silmekle yükümlü olan Google ve Facebook gibi şirketleri muaf tutuyor.</li>
<li>Tasarının temel amacı kişisel verilerin kontrolünü ve gizliliğin korunmasını geliştirmek olsa da, tasarının etkinliği ve belirli işletmelerin muafiyeti konusunda endişeler dile getirilmektedir.</li>
<li>Tartışmada ayrıca veri satışı, kredi puanları ve mevcut düzenlemelerin etkinliği gibi konular da ele alınmaktadır. Kaliforniya Tüketici Gizliliği Yasası (CCPA), etkileri, potansiyel boşluklar ve veri silmenin karmaşıklığı daha ayrıntılı olarak incelenmektedir. Tasarı, kurumların bir silme mekanizması oluşturmasını zorunlu kılıyor ve uyulmamasını cezalandırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-instagram-scaled-to-14-million">Instagram yalnızca 3 mühendisle 14 milyon kullanıcıya nasıl ulaştı?</a></h2>
<ul>
<li>Instagram, yalnızca üç mühendisten oluşan küçük bir ekiple bir yıldan biraz daha uzun bir süre içinde 14 milyon kullanıcıya ulaşarak önemli bir büyüme kaydetti.</li>
<li>Bunu üç yol gösterici ilke ve AWS, Ubuntu Linux, EC2, NGINX, Django, Gunicorn, Postgres, S3, Redis, Memcached, pyapns ve Gearman gibi teknolojileri içeren güvenilir bir teknoloji yığını benimseyerek başardılar.</li>
<li>Ayrıca altyapılarının etkinliğini ve güvenilirliğini sağlamak için Sentry, Munin, Pingdom ve PagerDuty gibi izleme araçlarından da yararlandılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37532355">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Instagram&#39;ın yalnızca üç mühendisten oluşan küçük bir ekiple 14 milyon kullanıcıya ulaşma konusundaki etkileyici başarısını ele alıyor ve girişimlerde küçük ekip boyutlarının potansiyel verimliliğini gösteriyor.</li>
<li>Instagram&#39;ın basit ama etkili mimarisi vurgulanmakta ve mikro hizmetlerin uygulama geliştirmede kullanımı, faydaları ve zorluklarına atıfta bulunularak tartışılmaktadır.</li>
<li>Metin ayrıca veritabanlarını ölçeklendirmenin pratik sonuçlarına ve Instagram&#39;ın veritabanı mimarisine değinmekte ve Roblox&#39;un mikro hizmetlerin uygulanmasında karşılaştığı zorluklardan bahsetmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.subdomain.center/">Subdomain.center - bir alan adı için tüm alt alan adlarını keşfedin</a></h2>
<ul>
<li>Subdomain Center, ARPSyndicate tarafından geliştirilen ve Apache&#39;nin Nutch ve OpenAI&#39;nin Embedding Modelleri gibi araçları kullanarak diğer tüm hizmetlerden daha fazla alt alan adı keşfeden bir araştırma projesidir.</li>
<li>Kötüye kullanımı önlemek için hizmet, kullanıcıları dakikada en fazla üç istekle sınırlandırır ve artan talep nedeniyle potansiyel kesinti meydana gelebilir.</li>
<li>ARPSyndicate, Subdomain Center&#39;ın yanı sıra bir komut satırı yardımcı aracı olan Puncia ve istismar gözlemi, saldırı yüzeyi yönetimi, güvenlik açığı taraması ve açık kaynak istihbaratı ile ilgili diğer kaynakları sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37531801">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Forumda alt alan adlarına bağlı güvenlik açıkları ve riskler tartışılıyor ve kullanıcılar IPv4 internetini tarama, sertifika şeffaflık günlüklerinden yararlanma ve özel araçlar kullanma gibi farklı keşif yöntemlerini paylaşıyor.</li>
<li>Herkes tarafından görülebilen alt alan adlarının gizlilik ve güvenlik sorunları ve dahili alt alan adlarının güvenliğini sağlamanın zorluğu hakkında endişeler vardır ve ek güvenlik için bağlantı noktalarını açarken ve hizmetleri açığa çıkarırken dikkatli olunması tavsiye edilir.</li>
<li>Bu bağlamlarda IPv4 yerine IPv6 kullanmanın avantajlarının yanı sıra daha fazla güvenlik için port kapama veya Tor kullanımı önerilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.g1a55er.net/Android-14-Still-Allows-Modification-of-System-Certificates">Evet, Android 14 hala sistem sertifikalarının değiştirilmesine izin veriyor</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı, Tim Perry&#39;nin Android 14&#39;ün sistem sertifikalarındaki tüm değişiklikleri kısıtladığı iddiasına karşı çıkarak, ayarlamaların hala yapılabileceğine ve kullanıcıların sistem sertifikası güvenini iptal edebileceğine dair kanıtlar sunuyor.</li>
<li>Yazar, geliştiricilerin, Android ile çalışan bir cihazla iletişim kurmak için kullanılan çok yönlü bir komut satırı aracı olan ADB (Android Debug Bridge) aracılığıyla güvenilir sistem sertifikaları ekleyebileceklerini ileri sürmektedir.</li>
<li>Android 14 ile yapılan değişiklikler kabul edilmekle birlikte, kullanıcı özgürlüğünün korunduğu ve bu değişikliklerin sertifika deposunun havadan güncellenmesine yardımcı olduğu, dolayısıyla Android 14 ile uyumlu araçların güncellenmesinin beklendiği sonucuna varılmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521931">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Android 14&#39;teki sistem sertifikası değişikliklerini ve diğerlerinin pahasına belirli özelliklere ve uygulamalara erişim elde etmek de dahil olmak üzere rooting cihazlarının etkilerini ve potansiyel faydalarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar değişiklik yapmak ve kullanıcı özgürlüğü ile cihaz korumasını dengelemek için ADB + Frida veya Magisk + safetynet-fix gibi alternatif yöntemleri değerlendiriyor.</li>
<li>Yazı, Android ve Apple cihazlarının artan düşmanlığı karşısında kullanıcı sahipliğinin öneminin altını çiziyor. Apple&#39;ın güvenlik önlemlerini takdir ederken, uyarılar içeren bir geliştirici modunun dahil edilmesini öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/15/23875342/justice-department-google-antitrust-search-trial-week-one-recap">ABD v. Google davasının ilk haftası - Varsayılanlar her şeydir ve kimse Bing&#39;i sevmez</a></h2>
<ul>
<li>ABD hükümeti Google&#39;a karşı bir antitröst davası başlattı ve teknoloji devini arama motoru pazarındaki hakimiyetini adil rekabet yerine zorlayıcı anlaşmalar yoluyla kurmakla suçladı.</li>
<li>Dava, Google&#39;ın tekelci konumunu sürdürmek için varsayılanlar ve veri kullanımı ile ilgili uygulamaları etrafında dönecek ve ayrıca bu eylemlerin tüketiciler için yararlı olup olmadığını veya yalnızca Google&#39;ın çıkarlarına hizmet edip etmediğini inceleyecektir.</li>
<li>Dava, Google&#39;ın hakimiyeti nedeniyle tüketicilere ve reklamverenlere yönelik potansiyel zararı araştıracak ve hakimin kararının özünü, arama motorları gibi ücretsiz ürünlerin gerçekten de tüketiciye zarar verip veremeyeceği belirleyecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528453">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>U.S. v. Google davası, varsayılan arama motoru olmak için ödeme yapmanın rekabet kurallarını ihlal edip etmediğini araştırıyor ve daha net kurallar belirlemeyi amaçlıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, çalışan beyanlarının kötüye kullanıldığını ve gerçek rekabet karşıtı uygulamalardan saptırıldığını öne sürüyor. Google&#39;ın hakimiyeti, etkin rekabetin azlığı ve bunun Bing ve Mozilla gibi diğer arama motorları üzerindeki etkisi temel endişeleri oluşturuyor.</li>
<li>Kullanıcılar mevcut alternatiflerden memnuniyetsizliklerini dile getirerek daha iyi arama motoru seçenekleri talep ediyor. Tartışılan diğer konular arasında internet kullanımı, Chromium&#39;un bağımsızlığı ve Mozilla&#39;nın mali yeterliliği yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ezzeriesa.com/index/Writing%20efa7772a3ae64a8193c7ef981ac619fc/Compressing%20chess%20positions%20for%20fun%20and%20profit%20df1fdb5364eb42fdac11eb23b25e9605.html">Bir satranç pozisyonu bit seviyesi sihir kullanılarak 26 baytta nasıl saklanır (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Makale, bir satranç pozisyonunu 26 baytta kompakt bir şekilde saklamak için yenilikçi bir teknik sunmaktadır.</li>
<li>Yöntem, şahların ve piyonların eşsiz yerleşimlerinden yararlanarak ele geçirme, rok atma kabiliyeti ve en passant hedefini temsil etmenin yanı sıra terfiler için ayırt edici bir kodlama yapar ve böylece gerekli depolama alanını azaltır.</li>
<li>Depolama tekniği, pozisyonun farklı yönlerini verimli bir şekilde karakterize etmek için bitmaplerin ve sıralamanın kullanılmasını içerir, böylece bir satranç pozisyonunun sadece yaklaşık 26 baytta depolanmasını sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37525348">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makaleler, önemli bilgileri korurken veri gereksinimlerini azaltmak için satranç pozisyonlarını daha kompakt ve verimli bir şekilde sıkıştırma ve saklama yöntemlerini inceliyor.</li>
<li>Bit seviyesinde büyü, blok zinciri teknolojisinin kullanımı, hamle geçmişinin saklanması, hafızadan geri çağırma ve özellikle satranç motorları için kompakt kodlama gibi çeşitli stratejileri kapsar. Ayrıca sıkıştırılmış formatların JSON&#39;a göre avantajını vurgulamaktadır.</li>
<li>Amaç, satranç veritabanları ve uygulamalarında performans, depolama ve işlem verimliliğini artırmaktır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrelusive.com/books/books.html">Oyun Geliştiricileri için Kitaplar</a></h2>
<ul>
<li>Yazıda, oyun geliştiricileri için önerilen kitapların ayrıntılı bir listesi sunuluyor ve alanla ilgili çok sayıda konu ele alınıyor.</li>
<li>Bu kitaplar bilgisayar grafikleri, oyun programlama, yapay zeka, fizik ve dinamik simülasyonu konularında değerli bilgiler sunmaktadır.</li>
<li>Bu ciltlerde ele alınan diğer konular arasında tasarım ve uygulama, lineer cebir, optimizasyon ve algoritmalar yer almakta olup, hevesli ve deneyimli oyun geliştiricileri için kapsamlı bir bilgi tabanı sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527928">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Forum tartışması, daha fazla okuma için tavsiyeler içeren bir oyun geliştirme kitapları koleksiyonunu çevreliyor.</li>
<li>Saygın, merhum bir oyun geliştiricisi için bu alandaki etkisini gösteren bir anma ve hatırlama bölümü var.</li>
<li>Tartışmada kuaterniyonlar üzerinde duruluyor; kullanıcıların 3D dönüşleri temsil etmek için oyun geliştirmede faydalı buldukları karmaşık bir sayı sistemi.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.johnnycashhasbeeneverywhere.com/">Johnny Cash Her Yerdeydi (Man)</a></h2>
<ul>
<li>Iain Mullan, Music Hack Day London 2012 sırasında MusixMatch, Toma.HK ve Covers FM&#39;i kullanarak Johnny Cash&#39;in &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot; şarkısını içeren yenilikçi bir hack yarattı.</li>
<li>Hack, efsanevi sanatçı Johnny Cash&#39;in şarkısında anlattığı gibi seyahat ettiği coğrafi alanı gösteren bir harita içeriyor.</li>
<li>Bu yaratıcı coğrafi temsil, Google&#39;ın ve INEGI&#39;nin harita verileri kullanılarak görselleştirilmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37529359">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Johnny Cash&#39;in &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot; şarkısında adı geçen tüm yerleri listeleyen &quot;Johnny Cash Has Been Everywhere (Man)&quot; adlı bir web sitesini vurguluyor.</li>
<li>Makaledeki kullanıcı tartışmaları, söz konusu varış noktaları arasındaki en kısa yol da dahil olmak üzere ilgili konular etrafında yoğunlaşmaktadır.</li>
<li>Tartışmada Johnny Cash&#39;in bağımlılık sorunları gibi kişisel konulara da değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sebastianraschka.com/blog/2023/optimizing-LLMs-dataset-perspective.html">Veri Seti Perspektifinden LLM&#39;lerin Optimize Edilmesi</a></h2>
<ul>
<li>Makale, özenle seçilmiş veri kümeleri ile ince ayar kullanarak büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) optimize etme stratejisini araştırmaktadır.</li>
<li>LIMA veri kümesi üzerinde 7B parametreli bir dil modeline ince ayar yapma sürecini detaylandırmakta ve otomatik kalite filtrelemenin potansiyelinden bahsetmektedir.</li>
<li>Makale ayrıca NeurIPS LLM Efficiency Challenge&#39;a atıfta bulunmakta ve hem LLM tarafından oluşturulan hem de insan tarafından küratörlüğü yapılan veri kümelerinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524890">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) daha küçük, üstün kaliteli veri kümelerini formüle etmek için kullanarak rafine etme kavramını incelemektedir.</li>
<li>Süreç, çeşitli veriler üzerinde geniş bir modelin eğitilmesini, kaynak verileri lekesiz veri kümelerine ayırmak için kullanılmasını ve daha sonra bunlar üzerinde daha küçük modellerin eğitilmesini gerektirir. Amaç, daha erişilebilir, daha hızlı çıkarım yapabilen ve muhtemelen telif hakkı sorunlarından arınmış modeller geliştirmektir.</li>
<li>LLM&#39;lerin zekâsını geliştirmeye yönelik, erişim artırımlı üretim (RAG) ve dil çevirisi için ince ayar veri kümelerinin kullanımı gibi diğer teknikler de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-15</a></h1>
<h2><a href="https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user">Marjinal Kullanıcının Tiranlığı</a></h2>
<ul>
<li>Makalede, OKCupid gibi arkadaşlık uygulamalarının örnek teşkil ettiği tüketici yazılımlarındaki düşüş, mevcut kullanıcıların deneyimini iyileştirmek pahasına yeni kullanıcıları çekmeye odaklanılması nedeniyle eleştiriliyor.</li>
<li>Basit içeriği tercih eden, kısa dikkat süresine sahip bir kullanıcı olan &quot;marjinal kullanıcı&quot; kavramı ortaya atılmıştır. Bu kullanıcı tipine öncelik verilmesinin yazılım kalitesinde ve kullanıcı temsilciliğinde düşüşe neden olduğu düşünülmektedir.</li>
<li>Yazar, kullanıcı temsilciliğini artıran araçların genellikle hobiciler tarafından geliştirildiğini ve genellikle daha büyük şirketler tarafından satın alınıp durdurulduğunu belirtiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509507">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede OkCupid&#39;in mobil kullanıcı merkezli bir yaklaşıma doğru kaydığı, bunun da sohbet kalitesinin düşmesine ve daha yüzeysel arkadaşlık uygulamalarının yükselmesine neden olduğu belirtiliyor.</li>
<li>Ayrıca, yazılım geliştirmedeki büyüme modellerinin olumsuz etkilerini vurgulayarak, bu modellerin kullanıcı deneyimi yerine ekonomik başarıya odaklanmasını eleştiriyor ve anlık hazlara hitap etmenin bir ürünün çöküşüne nasıl yol açabileceğine dikkat çekiyor.</li>
<li>Makale, kullanıcı arayüzü tasarımının içerik aktarımı üzerindeki etkisi, faydacılığın zorlukları ve kaynak tüketimi ve eşitsizlikle ilgili artan endişeler gibi konulara odaklanarak optimal bir ahlaki sistem tasarlamanın zorluklarına dikkat çekiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/">Unity, ToS değişikliklerini takip eden GitHub deposunu sessizce kaldırmış görünüyor</a></h2>
<ul>
<li>Bir oyun geliştirme platformu olan Unity, hizmet şartlarında (ToS) yapılan değişiklikleri ve geliştiricilerin oyun motorunun eski sürümlerini kullanmasına izin veren bir maddeyi takip eden bir GitHub deposunu sessizce kaldırdı.</li>
<li>Deponun silinmesiyle web sayfasına artık erişilememektedir ve son erişilebilirlik tarihi 16 Temmuz 2022&#39;dir.</li>
<li>Unity&#39;nin ToS&#39;undaki önemli değişiklikler arasında, geliştiricilerin güncelleme sırasındaki şartlara göre mevcut yılın yazılım sürümlerini kullanmalarına izin veren bir maddenin (Nisan 2023&#39;te) kaldırılması yer alıyor; bu, kullanıcıları, her oyun yüklemesi için geliştiricilerden ücret alan son fiyatlandırma planı güncellemesi gibi Unity&#39;nin tüm hizmet değişikliklerine uymaya zorluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516523">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Unity, hizmet şartlarında (ToS) yapılan değişiklikleri takip eden GitHub deposunu silerek şeffaflık ve güven konusundaki endişeleri artırdı.</li>
<li>ToS&#39;ta geriye dönük olarak yapılan bu değişiklikler, çalışmalarını önceki maliyet yapısına dayandıran oyun geliştiricilerini üzdü.</li>
<li>Unity&#39;nin eylemleri yasallığı ve etiği konusunda soru işaretleri yarattı ve benzer bir yükleme başına ücret uygulamayan Unreal Engine ile olumsuz karşılaştırmalar yapıldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/">Chromebook&#39;lar 10 yıl boyunca otomatik güncelleme alacak</a></h2>
<ul>
<li>Google, on yıl boyunca tüm Chromebook&#39;ları otomatik olarak güncellemeyi planlıyor ve bu da onu güvenlik, kararlılık ve cihaz ömrünü artıracak bu tür uzun vadeli güncellemeleri taahhüt eden tek işletim sistemi haline getiriyor.</li>
<li>Teknoloji devi, Chromebook&#39;ları daha fazla geri dönüştürülmüş malzeme kullanarak üretmek için ortaklarıyla işbirliği yapıyor ve güç tasarruflu özellikler ve hızlandırılmış onarım yöntemleri sunuyor.</li>
<li>Google&#39;ın stratejisi, bir Chromebook&#39;un üretiminden geri dönüşümüne kadar tüm yaşam döngüsünü vurgulayarak sürdürülebilirlik ve kullanıcı rahatlığı konusundaki kararlılığını ortaya koyuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510865">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google, elektronik atıkları en aza indirmek amacıyla Chromebook&#39;ların 10 yıla kadar otomatik olarak güncellenmesine karar verdi.</li>
<li>Çevrimiçi forumda parmak izi kimlik doğrulamasının güvenliği, Chromebook&#39;ların eğitim ortamlarında dayanıklılığı ve Google&#39;ın donanım tedarikçileriyle karşılaşabileceği olası zorluklar hakkında tartışmalar yaşandı.</li>
<li>Chromebook&#39;lara yönelik genişletilmiş desteği takdir etmekle birlikte, kullanıcılar donanım sınırlamaları ve yanlışlıkla İşletim Sistemi (OS) Doğrulamasının yeniden etkinleştirilmesi konusundaki endişelerini dile getirdiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/">PostgreSQL 16</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL Global Geliştirme Grubu, açık kaynaklı veritabanının en son güncellemesi olan PostgreSQL 16&#39;nın 14 Eylül 2023 tarihinde yayınlanacağını duyurdu.</li>
<li>Geliştirmeler arasında sorgu paralelliği, toplu veri yükleme ve mantıksal çoğaltmada performans iyileştirmeleri; genişletilmiş SQL/JSON sözdizimi; yeni izleme istatistikleri ve ilke yönetimi için geliştirilmiş erişim denetimi bulunmaktadır.</li>
<li>İstemci yük dengeleme desteği, SIMD aracılığıyla CPU hızlandırma ve güçlendirilmiş izleme, erişim kontrolü ve güvenlik özellikleri nedeniyle geliştiriciler ve kuruluşlar için faydalı olan çift yönlü mantıksal çoğaltma dikkate değer eklemelerdir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37508471">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Açık kaynaklı bir yazılım projesi olan PostgreSQL 16, gelişmiş özellikler ve daha iyi sürüm yönetimi ile piyasaya sürüldü.</li>
<li>Yazılım altyapısındaki etkili rolüyle tanınan bu proje, çeşitli katılımcılardan oluşan bir grup tarafından desteklenmektedir.</li>
<li>Güncel tartışmalar PostgreSQL ile ilgili performans optimizasyonu, indeks şişmesi, replikasyon ve dağıtım seçenekleri gibi alanlara odaklanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/project-gameface/issues/1">Google benimle işbirliği yapmak veya beni desteklemek yerine fikrimi çaldı</a></h2>
<ul>
<li>ozramos adlı kişi, Handsfree.js adlı projelerinin Google tarafından Project Gameface için intihal edildiğini, bunun da destek ve tanınma eksikliği nedeniyle hayal kırıklığı ve hüsranla sonuçlandığını iddia ediyor.</li>
<li>Carnegie Mellon Üniversitesi&#39;nden bir profesör ozramos&#39;un iddialarının geçerliliğine kefil oldu ve Google&#39;ın eylemlerinden duydukları hayal kırıklığını dile getirdi.</li>
<li>Kullanıcı yorumlarındaki genel tepki ozramos&#39;u destekler nitelikteydi ve Google&#39;ın yanıt vermesi ve ozramos&#39;un katkılarını kabul etmesi çağrısında bulunuldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37514940">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TSSB ve evsizlikten muzdarip bir gazi, projesinin şirket tarafından desteklenmemesi nedeniyle Google&#39;ı intihal yapmakla suçladığı yararlı bir teknoloji geliştirdi.</li>
<li>Bu durum kurumsal etik, hesap verebilirlik ve yenilikçilere yönelik muamele konularında tartışmalara yol açmış, yasal işlemler ve kamuoyu önünde utandırma potansiyel çözümler olarak görülmüştür.</li>
<li>Bu olay, kurumsal eylemlerin karmaşıklığının altını çizmekte ve toplumsal gelişim için bu tür çatışmaların ele alınmasının gerekliliğini tartışmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipapi.is/geolocation.html">Sıfırdan bir IP coğrafi konum veritabanı nasıl oluşturulur?</a></h2>
<ul>
<li>IP coğrafi konumunun hedefli reklamcılık, dolandırıcılık tespiti, içerik yerelleştirme, ağ güvenliği ve analitik alanlarındaki uygulamaları, IP adreslerini coğrafi olarak konumlandırmanın zorluklarıyla birlikte ele alınmaktadır.</li>
<li>Makale, WHOIS kayıtlarını ve açık kaynak projelerini kullanarak bir coğrafi konum veritabanının nasıl oluşturulacağını ortaya koymakta ve RIPE NCC veritabanındaki coğrafi konum özelliklerinin sınırlı kapsamını ele almaktadır.</li>
<li>Diğer coğrafi konum projeleri ve veri zenginleştirme için üçüncü taraf kaynaklar gibi IP adreslerinden coğrafi konum verilerini kullanmanın sınırlamaları ve alternatifleri araştırılmış ve ipapi.is&#39;den bahsedilerek sonlandırılmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507355">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, sıfırdan doğru bir IP coğrafi konum veritabanı oluşturmaya odaklanmakta, IP konum doğruluğunun önemini vurgulamakta ve CSV dosyaları için MMDB formatını kullanmak gibi çeşitli metodolojileri tartışmaktadır.</li>
<li>VPN&#39;lerin ve proxy&#39;lerin tespiti, IPinfo&#39;nun API&#39;sinin dolandırıcılık tespiti için kullanımı, anycasted adresleri tespit etmenin zorlukları ve coğrafi konum verilerini çevreleyen gizlilik sonuçlarına dikkat çekilmektedir.</li>
<li>MaxMind ve Cloudflare gibi coğrafi konum belirleme hizmetlerinin güvenilirliği sorgulanmakta, bunların yerine traceroute analizi ve BGP reklamları gibi alternatif yöntemler önerilmektedir. Bu veri tabanlarının Google gibi şirketler için önemi de vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/">Kaliforniya&#39;da şimdiye kadarki en güçlü onarım hakkı yasası kabul edildi, 7 yıllık parça zorunluluğu getirildi</a></h2>
<ul>
<li>Kaliforniya, satıcıların tüketici elektroniği ve cihazları için parça, alet, onarım kılavuzu ve gerekli yazılımları tedarik etmelerini zorunlu kılan kapsamlı bir onarım hakkı yasasını kabul etti.</li>
<li>Tasarı, diğer eyalet yasalarının ötesine geçerek, satıcıların 1 Temmuz 2021&#39;den itibaren satılan ürünler için, ürünün maliyetine göre belirlenen bir süre boyunca bu tür ürünleri sunmasını talep ediyor. Yasa, yaptırım hükümleri içeriyor ve onarım satıcılarının &quot;yetkili olmayan&quot; parçaların kullanımını açıklamasını zorunlu kılıyor.</li>
<li>Apple, ürünlerinin tamir edilebilirliğinin ve dayanıklılığının arttığının altını çizerek bu tasarıyı destekledi. Bu yasa, diğer eyaletlerdeki ve Avrupa&#39;daki benzer yasalarla birlikte, üreticileri küresel olarak onarılabilir ve sürdürülebilir ürünler sunmaya teşvik edebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507226">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kaliforniya, üreticilerin ürünleri için en az yedi yıl boyunca parça tedarik etmelerini zorunlu kılan bir onarım hakkı yasasını kabul etti.</li>
<li>Bu tasarı, üçüncü taraf yedek parçaların kalitesi, küçük işletmeler üzerindeki baskı, rekabet ve fikri mülkiyet hakları üzerinde potansiyel etkiye sahip şemaların açıklanması gibi konularla ilgili tartışmalara yol açmıştır.</li>
<li>Tartışmalar, elektronik cihazların onarım kapasitesi, münferit parçaların bulunabilirliği, teknoloji ürünlerinin dayanıklılığı ve süresi, planlı eskime ve bunun tüketici hakları üzerindeki etkisi, maliyet hususları ve işletmeler ve endüstriler üzerindeki genel etkisi üzerine dikkate değer söylemlerle daha derinlere inmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tails.net/">Tails, gözetim ve sansüre karşı koruma sağlayan taşınabilir bir işletim sistemidir</a></h2>
<ul>
<li>Tails, çevrimiçi gizlilik ve sansüre karşı direnç için Tor ağını kullanan, gözetim ve sansüre karşı koruma sağlamak üzere tasarlanmış taşınabilir bir işletim sistemidir.</li>
<li>Bir USB belleğe kurulmak üzere tasarlanan Tails, hassas belgelerin işlenmesi ve güvenli iletişim için uygulamalarla donatılmış herhangi bir makinede güvenli bir bilgi işlem ortamı sağlar.</li>
<li>Edward Snowden tarafından desteklenen ve internet özgürlüğü örgütleri tarafından finanse edilen Tails, Debian GNU/Linux tabanlıdır. Ücretsiz olarak kullanılabilir ve genellikle gazeteciler, aktivistler, aile içi şiddet mağdurları ve ek gizliliğe ihtiyaç duyan diğer kişiler tarafından kullanılır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509560">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, önceki oturumların izlerini engelleme ve kötü amaçlı yazılımlara karşı savunma gibi özelliklerle gözetim ve sansüre karşı koruma sağlamak için geliştirilen gizlilik odaklı bir İşletim Sistemi (OS) olan Tails&#39;e odaklanıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca Tails OS&#39;nin IP adresi sızıntısı riski de dahil olmak üzere bazı sınırlamalarına dikkat çekiliyor ve güvenli tarama seçenekleri olarak Whonix, Heads ve TENS gibi alternatiflerden bahsediliyor.</li>
<li>Diyalogdaki diğer konular arasında internetin tarihi ve büyümesi, açık kaynaklı yazılımların güvenilirliği ve açık kaynaklı girişimlerin finansmanı yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/">iNaturalist kendi başına yola çıkıyor</a></h2>
<ul>
<li>Biyoçeşitliliğin kayıt altına alınmasına yönelik bir sosyal ağ olan iNaturalist, 10 milyon dolarlık bir hibenin desteğiyle kâr amacı gütmeyen bağımsız bir kuruluş haline geldi.</li>
<li>Hibe, iNaturalist&#39;in insanları doğa ile buluşturma ve ekolojik veri üretme misyonunu sürdürmesine destek olmayı amaçlıyor. Platform ayrıca biyoçeşitliliğin yüksek olduğu ve hizmetlerine erişimin sınırlı olduğu bölgelerdeki varlığını artırmayı umuyor.</li>
<li>iNaturalist ayrıca türlerin dağılımını tahmin etmek için yapay zekayı da kullanmayı planlıyor ve önceki ortak kuruluşlarıyla işbirliği yapmayı hedefliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515996">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TensorFlow Lite modelini kullanan iNaturalist uygulaması, 50 milyon gözlemi aşarak doğa meraklılarına bitki ve hayvanları tanımlamada yardımcı oldu.</li>
<li>Fotoğraflarda sınıf dengesizliği ve nesne karışıklığı gibi eksikliklere rağmen uygulama, kullanıcı doğrulaması ve coğrafi öncellerin dahil edilmesiyle hassasiyetini artırıyor.</li>
<li>Gelecekteki geliştirmeler, gelişmiş kamera teknolojilerinin potansiyel kullanımına ve çeşitli platformlarda uygulama kullanılabilirliğine işaret etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/">Bir Git deposunda dosyalarınız nerede yaşar?</a></h2>
<ul>
<li>Git, dosyaları bir deponun içindeki .git/objects dizininde farklı nesneler olarak depolar ve dosya adlarının dosya içeriğinin karması olduğu içerik adresli depolama kullanır.</li>
<li>Git, bireysel sürümler için farkları saklamaz; her sürüm tam bir dosya olarak kaydedilir. Eski sürümleri bulmak için, dosya değişiklikleriyle ilişkili commit ID&#39;lerini bulmak için &#39;git log&#39; kullanılabilir.</li>
<li>Git, zlib formatını kullanarak nesneleri sıkıştırır. Yazar, kod parçacıkları eşliğinde Git kullanarak bir blog yazısının eski bir sürümünün alınmasına ilişkin pratik bir örnek sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37512888">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Git&#39;in benzersiz işlevselliğini, sorun giderme yöntemlerini, iç işleyişini ve değişiklikleri izlemek için Yönlendirilmiş Döngüsel Grafiğin (DAG) kullanımını kapsayan kapsamlı bir genel bakış sunmaktadır.</li>
<li>Sürüm kontrol sistemleri alanındaki esnekliğini ve tutarlılığını destekleyen argümanlara rağmen, Git&#39;in kullanıcı arayüzüne yönelik eleştiriler potansiyel iyileştirmelerle birlikte incelenmiştir.</li>
<li>Yazıda ayrıca Git&#39;in karmaşıklığı ve kullanılabilirliği tartışılıyor, diğer seçeneklerle popülerliği karşılaştırılıyor ve gelecekteki yenilik ve ölçek büyütme potansiyeli özetleniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.godotengine.org/">Godot Kalkınma Fonu</a></h2>
<ul>
<li>Godot Geliştirme Fonu, bireylerin ve işletmelerin seçtikleri üyelik seviyelerine göre değişen miktarlarda katkıda bulunarak Godot oyun motorunun geliştirilmesine finansal olarak yardımcı olmalarını sağlayan bir programdır.</li>
<li>Fonlar Godot Vakfı tarafından yönetilmekte ve geliştiricilerin işe alınması, sanat eserlerinin oluşturulması, donanım satın alınması ve projeyle ilgili diğer masrafların karşılanması gibi amaçlar için kullanılmaktadır.</li>
<li>Godot, Software Freedom Conservancy&#39;nin bir parçasıdır ve web sitesi TuxFamily.org tarafından barındırılmaktadır, bu da bu açık kaynaklı projeye bir meşruiyet katmanı ekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516542">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Godot Geliştirme Fonu bir Hacker News gönderisinde tartışma konusu olmuştur, ancak ilgili yorumlar başka bir siteye taşınmıştır.</li>
<li>Y Combinator (YC) 2024 Kış dönemi için başvuruların açıldığı duyuruldu.</li>
<li>Yazıda başvuru kılavuzları, SSS&#39;ler, API&#39;ler, güvenlik, yasal bilgiler ve YC&#39;ye nasıl başvurulacağı ve ulaşılacağı ile ilgili ayrıntılar gibi çeşitli kaynaklara bağlantılar verilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl">ABD, Google çalışanlarına &#39;share&#39; ve &#39;bundle&#39; gibi kelimelerden kaçınmalarını söyledi</a></h2>
<ul>
<li>Devam etmekte olan bir davada sunulan belgelere göre, Google çalışanlarına ya da &quot;Googler &quot;lara rekabete aykırı davranış anlamına gelebilecek belirli kelime ve ifadeleri kullanmaktan kaçınmaları talimatı verildi.</li>
<li>Bu talimatlar, Google&#39;ın çevrimiçi arama pazarında tekel oluşturmakla suçlandığı daha büyük bir davanın parçasıdır. Ancak Google bu iddiaları reddetmektedir.</li>
<li>Belgeler ayrıca çalışanların hassas sohbetleri geçmişleri kapalı olarak yapmaları ve &quot;hava kaynaklarını kesmek&quot; ve &quot;pazar payı&quot; gibi ifadelerden kaçınmaları için teşvik edildiğini ortaya koyuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509624">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Google ve antitröst sorunlarına odaklanarak, yasal konularda dilin önemini ve tekel gücünün potansiyel kötüye kullanımını vurguluyor.</li>
<li>Konular arasında Google&#39;ın çalışanlarına belirli kelimeleri atlamaları için verdiği talimat ve avukat-müvekkil ayrıcalığını çevreleyen ve teknoloji endüstrisindeki yasal yönlerin karmaşıklığını gösteren bir konuşma yer alıyor.</li>
<li>Ele alınan bir diğer konu da Google&#39;ın yazılım sektöründeki baskın rolü olup, ürünlerinin kalitesi, fiyatlandırması ve rekabet üzerindeki etkileri gibi faktörler tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://impromptugames.com/movingtounreal.html">Unity&#39;den Unreal Engine&#39;e Geçmeye Karar Verdiniz</a></h2>
<ul>
<li>Bu özet, Unity&#39;den Unreal Engine&#39;e geçişe yardımcı olacak rehberlik ve kaynaklar sunarak belgeleri anlamanın, ilgili topluluklara katılmanın ve Epic Online Learning Library gibi eğitim kaynaklarını kullanmanın önemini vurguluyor.</li>
<li>Ödeme yapıları ve platform desteğiyle ilgili endişeleri gideriyor ve Unreal&#39;in çok yönlülük, kapsamlı pazar yeri, verimli giriş sistemleri ve hem 2D hem de 3D oyun geliştirme ile uyumluluk gibi avantajlarını vurguluyor.</li>
<li>Makalede Unreal Engine&#39;in popüler oyunlarda kullanımından, seviye tasarım araçlarındaki geliştirmelerden bahsediliyor ve Linux ve Mac platformlarında oyun geliştirmenin fizibilitesine dikkat çekiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509533">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar öncelikle Unity&#39;den Unreal Engine&#39;e geçiş ve Unreal&#39;de &#39;Blueprints&#39; uygulaması başta olmak üzere oyun motorlarıyla ilgili konulara odaklanıyor.</li>
<li>Diğer ilgi çekici noktalar arasında Blueprints kullanırken sürüm kontrolü ve değişikliklerin birleştirilmesi ile ilgili endişeler, C++ ile karşılaştırıldığında performansı ve kısıtlamaları ve Godot gibi diğer oyun motorlarıyla karşılaştırmalar yer almaktadır.</li>
<li>Tartışılan diğer konular arasında oyun motoru şirketlerinin gelir elde etmesi, Unity&#39;nin politika ve fiyat değişiklikleri, yöneticilere yönelik tehditler ve Twitter kullanımındaki azalma yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html">Doğrusal kod daha okunabilir</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, okunabilirlik uğruna kodun soyutlanmasına karşı çıkıyor ve doğrusal kodun özünde daha anlaşılır olduğunu iddia ediyor.</li>
<li>Yazar, kodda soyutlama kullanımını eleştiren bir işlev örneği sunarak duruşunu kanıtlamaktadır.</li>
<li>Bir cihazı içeren olası bir kod sorununu ele alarak, kodun fırını bir parametre olarak ele almasını önererek, küçük işlevlerin doğrusal koddan çıkarılmaması gerektiği fikrini güçlendiriyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37517329">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmanın ana teması, daha büyük doğrusal fonksiyonları ve daha küçük modüler fonksiyonları destekleyen farklı görüşlerle kodun okunabilirliği ve sürdürülebilirliğidir.</li>
<li>Söylem, diğer geliştiricilerin okunabilirliğini göz önünde bulundurarak kod yazmanın ve soyutlamayı dikkatli bir şekilde kullanarak bir denge kurmanın öneminin altını çiziyor.</li>
<li>Okunabilirlik ve verimlilik arasında önceliklendirme yaparken kod tabanının özel gereksinimlerini dikkate almanın önemini vurgulamaktadır. Kod yapısı, test ve ölçeklenebilirliğe ilişkin çeşitli bakış açıları da incelenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/">Programlama Dili Mucidi mi Seri Katil mi? (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Metin, bir programlama dili mucidi ile bir seri katili ayırt etmenin zor olduğu bir oyun konseptine işaret etmektedir.</li>
<li>Bu oyun, bireylerin potansiyel olarak bilgisayar korsanlığı ve cinayet gibi konuları içerebilecek ilgi alanlarının incelenmesini içerebilir.</li>
<li>Bu yazı, teknoloji ve gerçek suçu interaktif bir formatta bir araya getirme önerisiyle benzersizdir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515645">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, bir resimdeki kişinin seri katil mi yoksa programlama dilleri geliştiricisi mi olduğunu tahmin etmeyi içeren bir oyundan bahsediyor.</li>
<li>Tartışma başlığında, programcılar ve seri katillerle bağlantılı stereotiplerin yanı sıra, yüz özelliklerinin bir kişinin doğasıyla ilişkilendirilmesinin geçerliliği konusunda bir tartışma var.</li>
<li>Oyun karışık tepkiler aldı; bazı katılımcılar oyunu beğenirken, diğerleri potansiyel ayrımcılıkla ilgili endişelerini dile getirdi ve bazı istisnalara şaşırdı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8">Aşırı güven ve olumsuz tutumlarla ilişkili orta düzey bilim bilgisi</a></h2>
<ul>
<li>Çalışma, bilimsel bilgi, özgüven ve bilime yönelik tutumlar arasında bir bağlantı keşfediyor ve özellikle orta düzeyde bilimsel bilgiye sahip bireylerde aşırı güven ve olumsuz önyargıya dikkat çekiyor.</li>
<li>Bulgular mevcut modelleri sorgulamakta ve bu aşırı güveni ele alma ve bilimin daha derinlemesine anlaşılmasını teşvik etme gerekliliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Makalede ayrıca akademik yayın ve yayıncısı hakkında ayrıntılar da sunuluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37511036">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, bilimin sınırlarını, onu tanımlamanın zorluklarını ve bilimsel iddialara çok fazla inanmanın tehlikelerini anlamaya odaklanmaktadır.</li>
<li>Aşırı güvenin çeşitli alanları nasıl etkilediğine ve medya ile siyasetin halkın bilim algısını nasıl şekillendirdiğine ışık tutuyor.</li>
<li>Aşırı güven ve bilim inkârcılığına karşı alçakgönüllülük, eleştirel düşünme ve bilimsel anlayıştaki belirsizliklerin kabul edilmesi gerekliliğine vurgu yapılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/">Arm halka arzı bugün başlıyor</a></h2>
<ul>
<li>İngiliz çip tasarımcısı Arm, şirket değerini 54,5 milyar dolar olarak belirleyerek her biri 51 dolarlık hisse senedi fiyatıyla halka arzını başlatıyor.</li>
<li>Halka arz, Arm&#39;ın ana şirketi Softbank&#39;a yaklaşık 4,9 milyar dolar kazandıracak ve halka arz sonrasında Arm, Softbank&#39;ın bir yan kuruluşu olarak yoluna devam edecek.</li>
<li>Halka arz, Apple, Samsung ve Intel gibi teknoloji devlerinin yatırımlarını çekerek geniş çaplı bir onay aldı, ancak bu yılın başlarında Londra&#39;da çifte kote olma umutlarının suya düşmesinin ardından yalnızca ABD&#39;de kote olacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509427">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ARM&#39;ın İlk Halka Arzı (IPO) başladı ve spekülasyonlar fiyatlardaki potansiyel artışın müşterileri açık kaynaklı RISC-V mimarisine doğru itebileceğini öne sürüyor.</li>
<li>ARM&#39;den RISC-V&#39;ye olası bir geçişle ilgili tartışmalar devam etmekte olup, temel hususlar yazılım uyumluluğu ve donanımın birlikte çalışabilirliğidir.</li>
<li>Halka arz, SoftBank&#39;ın %21&#39;lik bir hisse satmasıyla ARM&#39;ın başarısını sürdürmek için stratejik olarak konumlandırılmıştır. Apple, Google ve Nvidia gibi teknoloji devleri, düşmanca bir devralmayı önlemek için halka arzı potansiyel olarak destekliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/">Çalınan van Gogh tablosu IKEA çantasında iade edildi</a></h2>
<ul>
<li>Vincent van Gogh&#39;un erken dönem eserlerinden biri olan Nuenen&#39;deki Papaz Evi Bahçesi, çalındıktan üç buçuk yıl sonra Hollanda&#39;daki bir müzeden geri alındı.</li>
<li>Değeri 3,2 ila 6,4 milyon dolar arasında değişen tablo, sanat dedektifi Arthur Brand&#39;a bir Ikea çantası içinde isimsiz olarak iade edildi ve iade eden kişinin hırsızlıkla hiçbir ilgisi bulunmuyordu.</li>
<li>Orijinal hırsız 2021 yılında tutuklanmış ve sekiz yıl hapis cezasına çarptırılmıştır. Restore edilen sanat eseri, gerekli inceleme ve restorasyonun ardından tekrar sergilenecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510885">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Çalınan van Gogh tablosu, sanat dedektifi Arthur Brand tarafından yönetilen bir yeraltı ağı aracılığıyla bir IKEA çantası içinde bulunmuş ve iade edilmiştir.</li>
<li>2002&#39;de çalınan bu tablo yeraltı suç dünyasında dolaşmaktaydı ve geri dönüşü çalıntı sanat eserlerinin bulundurulmasına ilişkin yasal sorunları gözler önüne sermektedir.</li>
<li>Yazıda ayrıca tabloların korunması, sanat restorasyonu ve sanat hırsızlığı anlatılarına ilişkin kitap ve dizi önerileri de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nuejs.org">Nue - Bir React/Vue/Vite/Astro Alternatifi</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, kullanıcı arayüzleri oluşturmak için Vue 2.0 ve Riot.js&#39;den etkilenen bir JavaScript kütüphanesi olan Nue JS&#39;yi geliştirmiştir.</li>
<li>Vite, Next.js ve Astro gibi araçlara alternatif olması için tasarlanan Nue JS&#39;yi tamamlayacak bir ekosistem üzerinde çalışılıyor. Amaç, aşamalı geliştirmeyi, endişelerin ayrılmasını ve semantik web tasarımını vurgulamaktır.</li>
<li>Nue markası altındaki tüm ürünler, yazarın açık kaynaklı araçlara olan bağlılığını teyit eden MIT lisansı altında yayınlanacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507419">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, tanınmış ön uç çerçevelerine hafif bir alternatif olan Nue JS&#39;nin piyasaya sürüldüğünü duyuruyor ve ilgili projelerin potansiyel genişlemelerini tartışıyor.</li>
<li>Ön uç geliştirme kapsülleme sorunları etrafındaki tartışmaları sergiler ve diğer benzer çerçevelerle karşılaştırmalar yaparken kullanıcı geri bildirimi sağlar.</li>
<li>Yazı ayrıca Nue JS&#39;ye yönelik değişen izleyici duygularını araştırıyor ve yapay zekanın kodlama normları üzerindeki potansiyel etkisini tartışmaya açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U">Akıllı bir &quot;sürekli hareket&quot; cihazı [video]</a></h2>
<ul>
<li>Video, bir topu sürekli hareket halinde tutmak için elektromıknatıslar ve endüktif bir yakınlık sensörü kullanarak esasen bir sürekli hareket simülatörü olarak çalışan bir &#39;sürekli hareket&#39; cihazının sunumunu içermektedir.</li>
<li>İçerik oluşturucu, cihazın işlevselliğinin kapsamlı bir gösterimini yapıyor ve kapasitörler ve ayarlanabilir parametreler gibi çeşitli bileşenleri üzerinden geçiyor.</li>
<li>Video sırasında sürekli hareket kavramı, cihazın çalışma yönleriyle iç içe geçerek tartışılıyor. Sponsorlardan Incogni&#39;nin kişisel verilerin korunmasına ve istenmeyen telefon aramalarının önlenmesine yardımcı olan bir hizmet olduğundan bahsediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37513030">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Öne çıkan video, plastik raylar, mikro denetleyiciler, motorlu tekerlekler ve yeni güç kaynakları gibi potansiyel iyileştirmeler üzerine tartışmalara yol açan bir &quot;sürekli hareket&quot; cihazını gösteriyor.</li>
<li>Konuşmalarda ayrıca gerçekliğin doğası, bilimin rolü, enerjinin korunması ve enerjinin eğri bir uzay-zaman bağlamında tanımlanması gibi felsefi ve bilimsel konular da ele alınıyor.</li>
<li>Karanlık madde ve enerji teorileri ve bazı argümanların inandırıcılığı konusundaki şüphecilik de tartışmalar arasında yaygındır. Makale, YC Winter 2024 için yapılan başvurulara değinerek sona eriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-14</a></h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/">macOS 14 Sonoma&#39;daki hata uygulamamızın çalışmasını engelliyor</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad VPN uygulaması, uygun trafik filtrelemesini bozan bir güvenlik duvarı hatası nedeniyle şu anda macOS 14 Sonoma ile uyumluluk sorunları yaşıyor.</li>
<li>Bu hata, belirli ayarlar altında sızıntılara yol açarak kullanıcılar için potansiyel bir güvenlik riski oluşturabilir.</li>
<li>Sorun Apple&#39;a bildirilmiş olsa da, henüz bir çözüm mevcut değildir; bu nedenle, kullanıcıların bir düzeltme sunulana kadar macOS 13 Ventura&#39;da kalmaları önerilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498979">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, muhtemelen macOS güvenlik duvarındaki bir hata nedeniyle macOS 14 Sonoma beta sürümünün ağ işlevleriyle ilgili sorunlarla karşılaşıyor.</li>
<li>Sorunu gidermek için potansiyel çözümler ve alternatif VPN hizmetleri hakkında, macOS&#39;un kararlılığı ve kullanılabilirliği ile Apple&#39;ın kapalı yaklaşımından duyulan memnuniyetsizliği gösteren bir tartışma var.</li>
<li>Kullanıcılar, test paketi ve kullanıcı geri bildirimlerinin ele alınmasıyla ilgili sorunlara işaret ederek Apple&#39;a hata bildirmenin faydasını sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter">Meduza&#39;nın kurucu ortağının telefonuna Pegasus bulaştı</a></h2>
<ul>
<li>Rus haber kuruluşu Meduza&#39;nın kurucu ortağı ve yayıncısı Galina Timchenko, NSO Group tarafından geliştirilen Pegasus casus yazılımının bulaştığı bildirilen ilk Rus gazeteci oldu.</li>
<li>Biden yönetimi 2021 yılında NSO Group&#39;u kara listeye alarak, kötüye kullanım ve düzenleyici gözetim konusundaki endişeler nedeniyle Amerikan teknolojilerine erişimini yasakladı.</li>
<li>Meduza, Access Now ve Citizen Lab birlikte olayı araştırarak Pegasus&#39;un yaygın kötüye kullanımını ortaya çıkardı ve gazetecilerin, muhaliflerin ve aktivistlerin hükümet tarafından izlenmesi ve hedef alınması konusundaki endişeleri güçlendirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37496589">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma konuları arasında Pegasus casus yazılımının gazetecilere karşı kullanımı, çeşitli işletim sistemlerinin güvenlik açıkları, devlet destekli bilgisayar korsanlığı endişeleri ve tarafsız haber kaynağı bulmanın zorluğu yer alıyor.</li>
<li>Güvenlik önlemlerinin etkinliği ve haberlerin tüketilmesine yönelik farklı yaklaşımlar üzerine bir tartışmanın yanı sıra medya kuruluşlarına yönelik önyargı ve hesap verebilirlik eksikliği eleştirileri de yer alıyor.</li>
<li>Ukrayna&#39;daki çatışmada Batılı devletlerin rolü de dahil olmak üzere jeopolitik durumlara yapılan atıflar, teknoloji ve bilgi sektörleri için daha geniş bağlamı ve etkileri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/">Bir Dahiye Bulaşma (2010)</a></h2>
<ul>
<li>Metin, Isaac Newton&#39;un İngiltere&#39;de Darphane Müdürü olarak görev yaptığı ve kalpazanları aktif bir şekilde takip ettiği dönemi vurgulamaktadır.</li>
<li>Baş düşmanı William Chaloner başta olmak üzere birçok kalpazanı yakalamadaki başarılı çabalarını vurguluyor.</li>
<li>Newton&#39;un Büyük Recoinage&#39;a yaptığı önemli katkı, para biriminin bütünlüğünün korunmasına yaptığı dikkate değer katkıyı ifade etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37501231">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışma başlığı, Isaac Newton&#39;un çatışmaları, simya ile ilişkisi, kalpazanlara karşı haçlı seferleri ve kalkülüs bilimine katkılarını kapsayan yaşamı hakkında çeşitli bakış açıları sunuyor.</li>
<li>Başlıktaki katılımcılar Newton&#39;un bireysel karakterini ve bilimsel katkılarını tartışıyor, bazıları şüphecilik sergilerken diğerleri itibarını savunuyor.</li>
<li>Makale aynı zamanda Newton&#39;un insani yönünü de ortaya çıkararak, son derece zeki insanların bile dolandırıcılık ve manipülasyon kurbanı olmasına yol açabilecek bilişsel önyargılarımızı vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html">Bir DIY yakın IR spektrometresi</a></h2>
<ul>
<li>Yuan Cao, 6 nm çözünürlüğe sahip bütçe dostu bir kendin yap (DIY) yakın kızılötesi (near-IR) spektrometre geliştirdi.</li>
<li>Spektrometre, diğer bileşenlerin yanı sıra bir kırınım ızgarası ve fotodiyotlar kullanarak çalışır; ışığın spektral çözünürlüğünü ve dalga boyunu ölçer.</li>
<li>Cao, gürültü azaltma ve parazitle ilgili zorlukları tartışmanın yanı sıra kalibrasyon, spektrometrenin dinamik aralığı ve iletim spektrumlarının ölçümü hakkında da konuşuyor. Gelecekte daha fazla spektrum ortaya çıkarabilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498142">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir kişi, farklı sektörlerde kullanılabilecek, düşük maliyetli, kendi yapımı bir yakın kızılötesi spektrometre geliştirdi.</li>
<li>Yaratıcı, sahte ilaçların tespit edilmesine yardımcı olmak amacıyla üçüncü dünya ülkeleri için uygun fiyatlı spektrometreler üretmeye hevesli.</li>
<li>Metin, bu araçların kalibre edilmesi ve sertifikalandırılmasındaki zorlukları vurgulamakta ve Hacker News gibi platformlarda sağlam makalelerin eksikliğine dikkat çekmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/">MFA, MFA olmadığında veya nasıl dolandırıldığımız</a></h2>
<ul>
<li>Şirket içi araçlar oluşturmaya yönelik bir platform olan Retool, 27 bulut müşteri hesabına yetkisiz erişime yol açan ve sistemin sosyal mühendislik saldırılarına karşı savunmasızlığını ortaya çıkaran bir kimlik avı saldırısıyla karşı karşıya kaldı.</li>
<li>Saldırı, bir çalışanın SMS tabanlı bir kimlik avı saldırısına yenik düşmesi ve çok faktörlü kimlik doğrulama (MFA) kodlarını sağlaması ve ardından şirketin VPN ve dahili yönetici sistemlerini tehlikeye atmasıyla gerçekleşti.</li>
<li>Retool, MFA kodlarının bulutta depolanmasından kaçınılması, çalışan eğitiminin ve MFA için donanım güvenlik anahtarlarının kullanımının teşvik edilmesi ve derinlemesine savunma stratejilerinin benimsenmesi gibi güvenliğin iyileştirilmesini öneriyor. Şirket şu anda olayı araştırmak için kolluk kuvvetleri ve bir adli tıp firması ile işbirliği yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500895">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması, kişisel bilgi talep eden aramalara/mesajlara karşı dikkatli olunması, arayanların kimliklerinin doğrulanması gerekliliği ve standart ters kimlik doğrulama sistemlerine duyulan ihtiyaç gibi konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Katılımcılar parola şifreleme, çok faktörlü kimlik doğrulama ve biyometri gibi farklı güvenlik önlemlerinin güçlü yönlerini ve sınırlarını tartışıyor ve dolandırıcılık sorunlarının yanlış ele alındığı örnekleri paylaşıyor.</li>
<li>Güvenlik ihlallerinde deepfake teknolojisinin kullanımı, dijital varlıkların korunması ve kullanıcı dostu, sağlam güvenlik çözümlerinin gerekliliği konusundaki genel anlaşma gibi konular da ayrıntılı olarak ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/">Discord&#39;u Soru&amp;Cevap forumunuz olarak kullanmayın</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Discord&#39;un kaotik yapısı, yetersiz arama ve keşif özellikleri ve potansiyel süreksizlik riskini gerekçe göstererek projeler için bir Soru-Cevap forumu olarak kullanılmasını önermemektedir.</li>
<li>Metin, özel topluluk forumları, Stack Overflow veya Reddit gibi saygın web siteleri ve Git tabanlı sorun takip sistemleri gibi daha iyi alternatifler önermektedir.</li>
<li>Yazar, projenin ilerlemesi ve topluluk etkileşimi üzerindeki etkisini kabul ederek, Soru-Cevap amaçlı bir platformun titizlikle seçilmesinin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502258">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmanın ana odağı, Discord&#39;un bir Soru-Cevap forumu olarak kullanılması ve GitHub sorunları, özel forumlar ve posta listeleri gibi platformlara kıyasla verimliliği konusunda değişen görüşler etrafında şekilleniyor.</li>
<li>Discord&#39;un kayıt dışılığı ve kullanım kolaylığı övülürken, aranabilirlik ve organizasyondaki sınırlamalar vurgulanmaktadır. Platform seçimi, kontrol, maliyet, kurulum kolaylığı ve demografik eğilimler gibi bireysel ihtiyaçlara bağlıdır.</li>
<li>Geleneksel forumların ve posta listelerinin potansiyel eskimesi ve indeksli arama motorları, iç içe yanıtlar ve ses işlevselliği ile daha kapsamlı bir platform olasılığından da bahsedildi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/skip-the-api/">API&#39;yi atlayın, veritabanınızı gönderin</a></h2>
<ul>
<li>LiteFS, başlangıçta verileri coğrafi olarak dağıtmak ve hızlı yanıt süreleri sağlamak için tasarlanmış, küresel olarak dağıtılmış bir SQLite veritabanıdır.</li>
<li>LiteFS&#39;in hizmetler arasındaki API katmanlarının yerini almasını sağlayan yeni kullanımı keşfedilmiştir. Bu, tüm veritabanını istemci tarafına dağıtarak, SQL sorgularına ve istemcinin gereksinimlerine göre veri birleştirmeye izin vererek elde edilir.</li>
<li>Kopyalar salt okunurdur ve veri güncellemeleri için bir API gerektirir. Bazı kısıtlamaları olsa da bu teknik, geleneksel API&#39;lerin yetersiz kaldığı durumlarda faydalı olabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497345">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, veritabanlarını API olarak kullanma kavramını incelemekte ve bu yöntemin potansiyel zorluklarını ve engellerini ana hatlarıyla ortaya koymaktadır.</li>
<li>Söylem, yazılım sistemlerindeki değişiklikleri yönetmek için API sözleşmelerinin ve görünümler ve saklı yordamlar gibi araçların kullanılmasını önermektedir. Ayrıca, ilk sayfa yüklemesi sırasında tüm veritabanlarının indirilmesinin uygulanabilirliği, kullanıcı başına veritabanı modelinin uygulanmasındaki zorluklar ve sunucusuz bilişimde satıcı sahtekârlığı sorunu gibi konulara da değinmektedir.</li>
<li>Şema değişiklikleri için PostgreSQL&#39;de görünümleri ve tablo yeniden adlandırmayı kullanma uygulaması da dahil olmak üzere, veritabanlarını API olarak kullanmanın yararları ve sakıncaları üzerinde durulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine">Fenilefrinin Yararsızlığı (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, fenilefrinin vücuttaki yoğun metabolizması nedeniyle psödoefedrine kıyasla daha az etkili bir dekonjestan olduğunu belirtmektedir.</li>
<li>Fenilefrinin, yasadışı metamfetamin üretiminde potansiyel kullanımı nedeniyle psödoefedrine getirilen kısıtlamalar nedeniyle psödoefedrine alternatif olarak satıldığı iddia edilmektedir.</li>
<li>Makale, FDA&#39;nın fenilefrinin satışını yeniden gözden geçirmesi ve mevcut listede yer almasını gerektirmediğini öne süren bir tavsiye ile sona ermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499106">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada uyuşturucu düzenlemesi, bağımlılık, metamfetamin üretimi ve dekonjestanlar da dahil olmak üzere farklı ilaçların etkinliği gibi konular ele alınıyor.</li>
<li>Düzenlemelerin ilacın bulunabilirliği üzerindeki etkisi, kolluk kuvvetlerinin rolü, sosyal müdahaleler, mahremiyet kaygıları ve farmasötik ilaçların sınırlamaları gibi konular da tartışılmaktadır.</li>
<li>Plasebo etkisi, yaşam tarzı değişiklikleri ve ilaçlara verilen bireysel tepkiler gibi faktörler, ilaç düzenlemesi ve ilaç gücü ile ilgili karmaşıklıkları ve zorlukları ortaya koymaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/rationale">Neden Rezene?</a></h2>
<ul>
<li>Fennel, Lua&#39;da bulunan karmaşıklıkları ortadan kaldırarak daha basit ve daha özlü bir sözdizimi sunmayı amaçlayan, Lua çalışma zamanını temel alan bir programlama dilidir.</li>
<li>Bu dil, global değişken yönetimi, tablolar, döngüler, fonksiyonlar gibi unsurları geliştirir ve desen eşleştirme ve veri yapılarının yeniden yapılandırılması gibi özellikler sunar.</li>
<li>Fennel, mevcut Lua kütüphaneleri ve araçları ile uyumludur ve dili yeni sözdizimsel formlarla genişletmek için bir makro sistemi içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497131">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu yazı, Neovim ve Hammerspoon konfigürasyonlarında bir programlama dili olan ve Lua&#39;ya göre kısalığı ve üstün ergonomisi ile takdir edilen Fennel&#39;in kullanımına odaklanmaktadır.</li>
<li>Lua ile Moonscript ve Yuescript gibi Lua&#39;ya derlenen diğer diller arasında karşılaştırmalar yapılarak, Lua&#39;da bulunmayan Fennel&#39;in arity kontrollerinin faydaları vurgulanmaktadır.</li>
<li>Girintiye karşı sınırlayıcı tabanlı diller ve Lua&#39;nın farklı bağlamlarda pratik kullanımı konularını ele alıyor ve Fennel&#39;in web sitesine ve YC Winter 2024 için başvuruların mevcut olup olmadığına dair referanslar içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations">Temyiz mahkemesi kamu yasalarını internette yayınlama hakkını onayladı</a></h2>
<ul>
<li>Bir federal temyiz mahkemesi, kamu hukukuna dahil edilen teknik standartların telif hakkı ihlali riski olmadan paylaşılabileceğine hükmederek, yasaların herkese ait olduğu ve ücretsiz ve kayıt olmadan erişilebilir olması gerektiği görüşünü yansıttı.</li>
<li>Dava, Electronic Frontier Foundation tarafından temsil edilen ve kar amacı gütmeyen Public.Resource.org tarafından kodlar ve standartlar oluşturan özel kuruluşlara karşı başlatıldı.</li>
<li>Mahkeme Public.Resource.org lehine karar vererek, esas olarak standartların kar amacı gütmeyen, eğitim amaçlı kullanımı nedeniyle yasalara kamusal erişim için bir zafer olarak nitelendirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498473">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir temyiz mahkemesi, kamu yasalarının çevrimiçi olarak yayınlanmasının telif hakkını ihlal etmediğine ve adil kullanım olarak kabul edildiğine karar verdi.</li>
<li>Bu dava, erişim için ödeme yapılmasını gerektiren telif hakkı yasalarının örneklerine dikkat çekerek, erişilemeyen mevzuat ve telif hakkı korumalarına ilişkin sorular hakkında farkındalık yaratmaktadır.</li>
<li>Bu söylem aynı zamanda özel standartların tazminat ödenmeksizin yasalara dahil edilmesini de içermekte ve yasal metinlerin ve standartların mevcudiyetine ilişkin farklı ülkelerdeki farklı uygulamaların altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paladin-t.github.io/bitty/">Bitty Engine: Ufacık tefecik bir oyun motoru</a></h2>
<ul>
<li>Bitty Engine, hata ayıklayıcı, API dokümantasyonu ve çeşitli düzenleme araçları gibi özelliklerle birlikte Lua&#39;da kullanıcı dostu programlamaya izin veren yerleşik editörlere sahip bir çapraz platform oyun motorudur.</li>
<li>Bağımsız ikili dosyalar oluşturabilen motor, hem ticari olmayan hem de ticari amaçlar için kullanılabilir. Düşük sistem gereksinimleri ile Windows 7, MacOS 10.7 veya Ubuntu 14 gibi platformlar için kullanılabilir.</li>
<li>Steam ve Itch üzerinden dağıtılan Bitty Engine, her iki platformda da özellikler açısından aynıdır ve Steam&#39;de bir deneme sürümü mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497956">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Bitty Engine&#39;in yakın zamanda piyasaya sürülmesinin heyecanını vurgulamakta ve tartışmalar oyun ve motor geliştirme ipuçları ile JavaScript/TypeScript&#39;in oyun motorlarında uygulanmasına odaklanmaktadır.</li>
<li>Gömülü bilgisayarlarla fiziksel oyunların potansiyeli ve oyun geliştirmede Lua&#39;nın artan popülaritesi de tartışılmaktadır.</li>
<li>Lua&#39;nın kod tabanlarına kolay dahil edilmesi, öğrenme kolaylığı, C ve C++ motorlarıyla uyumluluğu ve yüksek performanslı LuaJIT alternatifi gibi temel avantajlarının altı çizildi. &quot;Fantezi konsollar&quot; da konuşulan konulardan biri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458">Dünya dokuz gezegen sınırından altısının ötesinde</a></h2>
<ul>
<li>Gezegensel sınırlar çerçevesinde yapılan güncelleme, dokuz sınırdan altısının aşıldığını ortaya koymakta ve Dünya&#39;nın şu anda insan faaliyetleri için güvenli aralığın dışında olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Metin, temel sınırları potansiyel olarak bozabilecek &quot;yeni varlıklar&quot; olarak adlandırılan bir kavramı tanıtmakta ve üretim etkilerini artırmak ve talebi düzenlemek için dönüşümlere duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
<li>Ormansızlaşma ve iklim değişikliğinin karbon stokları ve küresel kara sıcaklığı üzerindeki etkisi de dahil olmak üzere insan faaliyetlerinin okyanus ve kara ekosistemleri üzerindeki etkilerini vurgulamakta ve geri dönüşü olmayan çevresel zararların önlenmesi için acil eylem ihtiyacının altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500752">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Pasajda, özellikle iklim değişikliği konusunda, çevresel kaygılar ile ekonomik ve ulusal güvenlik çıkarları arasındaki hassas denge tartışılmaktadır.</li>
<li>Et tüketiminin iklim değişikliği üzerindeki etkisi tartışılmakta, sürdürülebilir gıda üretimine ve bitki temelli diyetlerin benimsenmesine duyulan ihtiyaç vurgulanmaktadır.</li>
<li>Teknolojik çözümler, yenilenebilir enerji kaynaklarının kullanımı ve aşırı sıcaklıkların hayatta kalma oranları üzerindeki etkileri de çevre yönetiminde potansiyel sorunlar ve çareler olarak ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="http://prize.hutter1.net/">İnsan bilgisini sıkıştırdığı için Hutter Ödülü</a></h2>
<ul>
<li>Hutter Prize, veri sıkıştırma teknolojisini geliştirmeyi amaçlayan ve büyük dosyaları daha küçük boyutlara sıkıştırabilen yazılımlar yaratan katılımcıları ödüllendiren bir yarışmadır.</li>
<li>Katılımcıların hem nihai sıkıştırılmış dosyalarını hem de kaynak kodlarını değerlendirme için sunmaları gerekmektedir, bu da işlemede şeffaflığı teşvik etmektedir.</li>
<li>Makalede, veri sıkıştırma yarışmalarına önemli katkılarda bulunan ve yeni katılımcılara ilham vermek ve yol göstermek için başarılı katılımcıları sergileyen bir yazılım mühendisi olan Alexander Rhatushnyak&#39;tan bahsediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502329">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ana tartışma, hem kayıpsız hem de kayıplı sıkıştırmanın değerini, sınırlamalarını ve zeka ile ilişkisini vurgulayarak, sıkıştırmanın yapay genel zekadaki (AGI) rolüne odaklanmaktadır.</li>
<li>GPU erişilebilirliğinin AGI araştırmalarındaki büyümesi ve etkilerinin yanı sıra bazı tarihsel perspektiflerden de bahsediliyor.</li>
<li>Konuşma, Y Combinator&#39;ın yeni kurulan şirketlere yönelik bir finansman programı olan Winter 2024 programına başvuru sürecine atıfta bulunarak sona eriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world">Lantern - yapay zeka uygulamaları oluşturmak için bir PostgreSQL vektör veritabanı</a></h2>
<ul>
<li>Lantern, PostgreSQL için yapay zeka uygulamalarının geliştirilmesini desteklemeyi amaçlayan, gömme oluşturma ve paralel dizin oluşturma gibi özelliklere sahip bir vektör veritabanı uzantısıdır.</li>
<li>Proje kendisini PostgreSQL üzerinde geliştirilen, geniş kullanıcı tabanından ve veri depolama işlevlerinden yararlanan kurumsal bir çözüm olarak konumlandırıyor ve temel performans ölçütlerinde benzer uzantıları geride bıraktığını iddia ediyor.</li>
<li>Lantern, bulut tabanlı bir varyant, sektöre özel şablonlar, sürüm kontrolü ve gelişmiş vektör desteği dahil olmak üzere gelecekteki özelliklerin yol haritasına sahip açık kaynak kodlu bir projedir. Proje, topluluk katılımını ve katkılarını davet etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499375">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir PostgreSQL vektör veritabanı uzantısı olan Lantern piyasaya sürüldü; benzer uzantılarınkini aşan gelişmiş özelliklere ve performans ölçümlerine sahiptir.</li>
<li>Uzantı, yapay zeka uygulama geliştirmeyi iyileştirmeyi amaçlıyor ve işbirliğine dayalı katkıları teşvik ediyor. Kullanıcılar performans ve dizin güncellemeleriyle ilgili endişelerini dile getirerek Lantern&#39;in gelecekteki optimizasyonları planlamasına yol açtı.</li>
<li>Pgvector&#39;dan biraz daha hızlı olmasına ve uygulama geliştirme ve kullanıcı deneyimini geliştirmesine rağmen Lantern, yoğun kaynak kullanımı konusunda endişelere neden oldu. Şu anda Supabase ile uyumsuzluk olsa da, kendi barındırılan çözümleri olan Lantern Cloud planlanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html">SpaceX Starlink uydu antenlerini üretmek için artık zarar etmiyor</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX, şirketin kârlılığını artırma hamlesinin bir parçası olarak uydu internet hizmetiyle birlikte satılan Starlink antenlerinin maliyetini artık üstlenmeyecek.</li>
<li>Tüketici Starlink antenlerinin her biri 599 dolara satılırken, yüksek talep gören müşteriler için fiyatlar her biri 2.500 ila 150.000 dolar arasında değişebiliyor.</li>
<li>SpaceX&#39;in başarısı, artık her birinin üretimi 600 doların altında olan terminallerin üretim maliyetlerinin düşmesine bağlı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498830">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX, Starlink uydu antenlerinin üretim maliyetlerini düşürmeyi başararak hem kırsal hem de yoğun nüfuslu bölgelerde daha hızlı genişleme ve daha uygun fiyatlı hizmetlere olanak sağladı.</li>
<li>Starlink&#39;in 2022 yılı geliri tahminlerin altında kalsa da, şirket performans ve büyümede önemli ilerleme kaydetti ve Starlink takımyıldızının yoğunluk faydaları ve gelişmekte olan ülkelere olası genişlemesi hakkında devam eden tartışmalar var.</li>
<li>Şirketin uydu internet donanımının yakın zamanda kırsal Kanadalılara satılması ve anten sistemi maliyetlerini daha da düşürebilecek RF çip tasarımında beklenen gelişmeler, aşamalı dizi teknolojisinin olası metalaşmasına işaret ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/">LLM Maksimalizmine Karşı</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Doğal Dil İşleme (NLP) görevlerinde Büyük Dil Modellerini (LLM&#39;ler) verimli bir şekilde kullanmanın zorluklarını ele almakta ve konuyu LLM&#39;lerin bir bileşen olduğu modüler bileşenlere ayırmayı önermektedir.</li>
<li>Belirli görevler için denetimli öğrenmenin kullanılması önerilmektedir ve spaCy ve HF Transformers gibi araçların verileri etiketlemek ve NLP modellerini eğitmek için faydalı olduğu kabul edilmektedir.</li>
<li>Yazar ayrıca, model destekli iş akışları için bir açıklama aracı olan Prodigy&#39;nin faydasına dikkat çekmekte ve pratik görevler için geniş muhakeme yetenekleri veya arka plan bilgisi yerine belirli politikaların önemini vurgulayarak sonuca varmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37495873">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, yalnızca LLM&#39;lere güvenmek yerine, veri kümesi oluşturmak veya denetimli modelleri güçlendirmek için büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) doğal dil işleme (NLP) görevleriyle entegre etmeyi vurgulamaktadır.</li>
<li>Mevcut NLP altyapısının sınırlamalarını ve etkili metin gösterimi ve sınıflandırma görevleri için LLM&#39;leri kullanmanın olası avantajlarını detaylandırmaktadır. Transfer öğrenimi ve daha küçük modeller doğruluğu artırabilir ve gecikmeyi azaltabilir.</li>
<li>Tartışma, makine öğrenimi bileşenlerini değerlendirmenin önemi, bununla ilgili zorluklar ve yapay zeka ve Web3 teknolojilerinin potansiyel etkileri ve dezavantajlarına kadar uzanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/wasi">Go&#39;da WASI Desteği</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.21, yeni GOOS değeri wasip1 aracılığıyla WebAssembly Sistem Arayüzü (WASI) syscall API&#39;si için yeni bir bağlantı noktası sunmuştur. Bu, geliştiricilerin bir JavaScript yürütme ortamı ihtiyacını atlayarak doğrudan WebAssembly&#39;ye derlenmiş Go kodunu çalıştırmalarını sağlar.</li>
<li>İlerlemeye rağmen, wasip1 API&#39;sinde ağ soketleri için destek bulunmaması gibi sınırlamalar vardır. Bununla birlikte, Wasmer ve WasmEdge gibi ana bilgisayarların uzantıları ve üçüncü taraf bir kütüphane olan stealthrocket/net, ağ işlevselliği için kullanılabilir.</li>
<li>Go&#39;nun gelecekteki yönelimleri arasında Go işlevlerinin WebAssembly&#39;ye aktarılması ve gelişen WASI API ile uyumluluk yer almaktadır ve geliştiriciler katkıda bulunmak için Gophers Slack ve Go sorun izleyici gibi kanallara sahiptir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498820">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GoHacker News sohbeti, Go programlama dilinde WASI desteğinin sunulması etrafında dönüyor ve WebAssembly işlevlerinin dışa aktarılması, performans ve ikili boyut gibi engellere değiniyor.</li>
<li>Tartışma katılımcıları, Go uygulamalarını optimize etmek için WebAssembly ve WASI kullanmanın avantajlarının altını çizerken, Rust ve .NET ile karşılaştırmalar yaparak Go&#39;nun WebAssembly performansı için geliştirmeler önermektedir.</li>
<li>Eklentiler ve masaüstü uygulamaları için WebAssembly kullanırken güvenlik açıklarıyla ilgili endişelere rağmen, katılımcılar genellikle WebAssembly&#39;yi (WASM) kodun birlikte çalışabilirliğini kolaylaştıran ve donanım ve işletim sistemlerine bağımlılığı en aza indiren bir araç olarak algılamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/">Unity, birlikte gönderdiğiniz sürümden TOS&#39;u kullanmanıza izin veren maddeyi sessizce kaldırdı</a></h2>
<ul>
<li>Yaygın olarak kullanılan bir oyun geliştirme platformu olan Unity, hizmet şartlarındaki değişiklikleri izleyen bir GitHub deposunu sessizce ortadan kaldırdığı için eleştirilere maruz kaldı.</li>
<li>Kullanıcılar platformun şeffaflığı konusunda endişelerini dile getirmekte, gizli ücret artışlarından korkmakta, bu da Unity&#39;nin güvenilirliği ve potansiyel yasal sonuçları konusunda şüpheye yol açmaktadır.</li>
<li>Unity&#39;nin yönetim sorunları, potansiyel çöküşü, kullanıcılar ve oyun topluluğu üzerindeki etkisi ve lisans ve ücretlerdeki değişikliklerden duyulan memnuniyetsizlikle ilgili tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499731">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir oyun geliştirme platformu olan Unity, hizmet koşullarında ince bir değişikliğe giderek kullanıcıların ürün kurulumları için ücret talep etmesine ve gelecekteki projelerinde Unity&#39;yi kullanmayı bıraksalar bile yeni ücretler ödemelerine yol açtı.</li>
<li>Bu değişiklikler, değişikliğin adaletsiz ve kötü tasarlanmış olarak algılanması ve birden fazla kurulum için ücretler ve geriye dönük ücretlerle ilgili endişeler nedeniyle kullanıcılarda huzursuzluk ve güvensizlik yarattı.</li>
<li>Tartışma, ticari şirketler tarafından desteklenen açık ve ücretsiz ürünlerin zorluklarına, Unity&#39;nin gelir elde etme mücadelesine ve iş modelinin şeffaflığı ve mali durumuna ilişkin şüphelere kadar uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity">Birlik Sonrası Oyun Geliştirme</a></h2>
<ul>
<li>Yaygın olarak kullanılan bir oyun geliştirme motoru olan Unity&#39;nin lisans koşullarını birim başına kayda değer bir ücret uygulayacak şekilde revize etmesi, geliştirici topluluğunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Unity&#39;nin lisans koşullarındaki bu değişiklik, bazı geliştiricileri Godot, Unreal, Defold ve RayLib gibi her biri farklı özellikler, kullanım kolaylığı ve komut dosyası dili desteği sunan farklı motorlara geçmeyi düşünmeye itiyor.</li>
<li>Casey Muratori, bilinçli kararlar alınmasını kolaylaştırmak için geliştiricilerden bu alternatif motorlarla ilgili deneyimleri hakkında görüş talep ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37503351">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Oyun geliştirme çevrelerindeki tartışmalar Unity, Unreal Engine, Godot ve Blender gibi motorlar etrafında dönüyor. Unity&#39;nin reklam yoluyla gelir elde etmeye yönelmesi, istikrar kaygıları ve geliştirici bağımlılığı nedeniyle eleştiriliyor.</li>
<li>Godot potansiyel bir alternatif olarak vurgulanıyor ancak Unity&#39;nin sağlam ekosistemi ile rekabet etmekte zorlanıyor. Karşılaştırma ve tartışma Unity, Unreal Engine ve Blender&#39;ın bağımsız oyun endüstrisindeki popülaritesi ve fiyatlandırma modellerine kadar uzanıyor.</li>
<li>Tartışma ayrıca Blender Oyun Motorunun düşüşünü, oyun geliştirmede Python kullanımını ve Unity&#39;nin telif hakkı yapısıyla ilgili endişeleri de içeriyor. Unreal&#39;ınkine benzer bir gelir paylaşımı modelinin savunuculuğu da incelenmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html">Marvel görsel efekt sanatçıları oybirliğiyle sendikalaşma kararı aldı</a></h2>
<ul>
<li>Marvel Stüdyoları&#39;nın görsel efekt (VFX) sanatçıları oybirliğiyle Uluslararası Tiyatro Sahnesi Çalışanları Birliği&#39;nde (IATSE) sendikalaşma kararı alarak, yalnızca VFX odaklı bir ekip için bir ilke imza attılar.</li>
<li>Sendikalaşma yönündeki bu hareket, Hollywood yazar ve oyuncularının ikili grevlerinin ortasında ortaya çıktı. Sanatçılar, artan iş yükleri ve sıkı teslim tarihlerine karşılık adil ücret, sağlık yardımları ve güvenli bir çalışma ortamı için pazarlık yapmayı umuyorlar.</li>
<li>Sendikalaşma oylamasının onaylanmasıyla birlikte VFX çalışanları Marvel Studios ile toplu sözleşme görüşmelerine başlayacak, ancak diğer işçi gruplarıyla devam eden müzakereler bu görüşmeleri geciktirebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502892">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Marvel için çalışan görsel efekt sanatçıları oybirliğiyle bir işçi sendikası kurmaya karar verdi.</li>
<li>Bu haber, teknoloji ve girişimciliğe odaklanan bir sosyal haber sitesi olan Hacker News&#39;de tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-13</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">GPT-3.5/4&#39;ün yerine kendi Llama 2&#39;nize ince ayar yapın</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, daha kontrollü bir model performansına yol açan belirli görevler üzerinde önceden var olan modellerin eğitilmesini içeren açık kaynaklı LLM&#39;lerin (Dil Öğrenme Modelleri) ince ayarının pratikliklerini ve faydalarını tartışmaktadır.</li>
<li>İstemle karşılaştırıldığında ince ayar, daha hızlı yanıtlar ve daha düşük çıkarım maliyetleri ile sonuçlanabilir. Yazar, ince ayarlı modellerinin yüksek performanslı bir dil modeli olan GPT-4&#39;e benzer bir performans sergilerken, önemli ölçüde daha uygun maliyetli olduğunu iddia ediyor.</li>
<li>Yazar, mühendislerin ince ayar uygulamalarını kolaylıkla benimsemelerine yardımcı olmayı amaçlayan açık kaynaklı bir ürün olan &#39;OpenPipe&#39; adlı bir araca atıfta bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşma, başta Llama modelleri olmak üzere açık kaynaklı Dil Öğrenme Modellerinin (LLM&#39;ler) çeşitli görevler için uygulanmasına odaklanmakta ve GPT-3.5&#39;e kıyasla maliyet etkinliklerini ve performanslarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Diyalogda ayrıca veri güvenliği, altyapı gereksinimleri, alternatif hizmetler ve farklı modeller kullanılırken karşılaşılan zorluklar gibi önemli konular da ele alınıyor.</li>
<li>Veri kümelerine ince ayar yapmak için girdi/çıktı çiftlerinin önemi ve amaca yönelik LLM&#39;lerin olası avantajları da gün ışığına çıkarılmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/">iPhone 15 ve iPhone 15 Plus</a></h2>
<ul>
<li>Apple, yeni bir tasarıma, yükseltilmiş kameralara, gelişmiş performans ve güvenlik özelliklerine, şarj seçeneklerine ve sürdürülebilirlik unsurlarına sahip iPhone 15 ve iPhone 15 Plus&#39;ın piyasaya sürüldüğünü açıkladı.</li>
<li>Ön siparişler Eylül ayında başlayacak ve beş farklı renk seçeneği ile bu yeni modeller için bir dizi takas teklifi ve ek aksesuarlar sunulacak.</li>
<li>Apple, telefonların yanı sıra yeni aksesuarlar ve yazılım güncellemelerini de piyasaya sürdü ve çevre konusundaki girişimlerini vurguladı. Fiyatlandırma, bağlantı ve bölgesel bulunabilirlikle ilgili ayrıntılar da yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485290">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, USB-C uyumluluğu, teknolojideki hızlı ilerleme ve USB-C ile Lightning kablolarının karşılaştırılması da dahil olmak üzere iPhone 15 ve iPhone 15 Plus&#39;ın çeşitli yönleri etrafında dönüyor.</li>
<li>Lightning&#39;den USB-C&#39;ye geçiş, Apple kablolarının dayanıklılığı ve Lightning&#39;e karşı USB-C&#39;nin artıları ve eksileri gibi konularda görüşler farklılaşıyor.</li>
<li>Hükümet düzenlemelerinin şarj portu standartları üzerindeki potansiyel etkileri de tartışmanın odak noktası olarak ortaya çıkmakta ve teknolojik uygulamalara ilişkin geniş tüketici bakış açısını göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/">Kredi kartı borç tahsilatı</a></h2>
<ul>
<li>Makale, endüstriyel atık akışı ile alacak tahsilatı sektörü arasındaki bağlantıyı incelemekte ve borçlu haklarının ihlali ve borçların yeterli belge olmadan satılması gibi sistem kusurlarının altını çizmektedir.</li>
<li>Borç tahsilat firmaları, ödeme ihtimali olan borçlulardan tahsilat yapmak için otomatik süreçlerden yararlanmakta ve ısrarlı arama gibi taktikler kullanarak ahlaki dürüstlükten yoksun, kâr odaklı bir sektöre işaret etmektedir.</li>
<li>İyileştirmeler için öneriler sunulmuştur, ancak sorunun karmaşıklığı ilerlemenin önünde bir engel teşkil etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490241">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News başlığı, kredi ve banka kartlarının artıları ve eksileri, borç tahsilat uygulamaları ve daha az varlıklı ve evsiz nüfusun karşılaştığı zorluklar da dahil olmak üzere çeşitli finansal konuları tartışıyor.</li>
<li>Tıbbi faturalandırma, yazılım sektöründeki savurgan uygulamalar ve Amerikan tüketici finansman yapısındaki sistemik kusurlar gibi alanları inceliyor.</li>
<li>Kredi kartlarının değeri ve etkisi konusunda daha geniş bir görüş ayrılığı söz konusu olup, bu durum daha iyi bir düzenleme ve daha adil bir finansal sisteme duyulan ihtiyacın altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/">En hızlı CI&#39;ı kurduk ve başarısız oldu</a></h2>
<ul>
<li>CI/CD (Sürekli Entegrasyon/Sürekli Teslimat) araçları konusunda uzmanlaşmış bir şirket olan Earthly, ürünü Earthly CI&#39;ı tanıtırken özellikle geçiş maliyetleri ve potansiyel müşterilerin şüpheciliği nedeniyle engellerle karşılaştı.</li>
<li>Şirket, doğrudan pazara açılma stratejisinin etkisiz olduğunu öğrendi, bunun yerine geliştiricilerin araçlarını bağımsız olarak keşfetmeleri ve benimsemeleri gerektiğini fark ederek yaklaşımında bir değişikliğe gitti.</li>
<li>Aşamalı olarak inşa etmeme ve erken geri bildirimleri göz ardı etme gibi hatalar nedeniyle, CI (Sürekli Entegrasyon) bileşenlerini kapatmak zorunda kaldılar ve bu da teknoloji ürünü lansmanında kullanıcı geri bildirimlerinin ve aşamalı geliştirmenin önemini yansıtıyordu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481513">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Söylem, Earthly adlı bir şirketin başarısızlığı da dahil olmak üzere, sürekli entegrasyon (CI) sistemleriyle ilgili zorluklara ve temel hususlara odaklanmaktadır.</li>
<li>GitLab, GitHub ve Azure DevOps gibi açık kaynaklı CI/CD platformlarındaki özelliklerin ve kullanılabilirliğin bir karşılaştırması yapılmakta ve derleme sistemlerinde önbelleğe alma, CI süreci geri bildirimi ve yeniden derleme karar verme gibi konular vurgulanmaktadır.</li>
<li>CI/CD sistemlerinde belirli özellikler ve basitlik arasındaki önemli dengeyi vurgulayan fikir birliği bölünmüştür. Tartışmada ayrıca yeni geliştirici araçlarının tanıtımında reklam, demo ve güven oluşturmanın etkinliği de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates">Unity plan fiyatlandırması ve ambalaj güncellemeleri</a></h2>
<ul>
<li>Unity Technologies, 1 Ocak 2024 tarihinden itibaren Unity yazılımının fiyatlandırmasında ve paketlenmesinde bir değişiklik yapıyor. Güncellemeler, yalnızca belirli gelir ve yükleme ölçütlerine ulaşan oyunlar için geçerli olan, oyun yüklemelerine dayalı yeni bir Unity Çalışma Zamanı Ücreti içeriyor.</li>
<li>Unity, abonelik planlarını, maliyeti artırmadan bulut tabanlı varlık depolama, Unity DevOps araçları ve çalışma zamanında yapay zeka gibi ekstra özelliklerle geliştirecek. Ayrıca Unity Personal, gelir elde etme durumlarına bakılmaksızın tüm kullanıcılar tarafından kullanılmaya devam edecek gibi görünüyor.</li>
<li>Kasım ayından itibaren, Unity&#39;nin abonelik planlarına koltuk fiyatlarında bir artış olmadan yeni araçlar ve hizmetler eklenecek. Unity Plus yeni aboneler için aşamalı olarak kaldırılacak, ancak mevcut aboneler Unity Pro&#39;ya yükseltme şansına sahip olacaklar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481344">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir oyun geliştirme platformu olan Unity&#39;nin fiyatlandırma ve paketlemede güncellemeler yapması ve yeni DRM (Dijital Haklar Yönetimi) gereklilikleri getirmesi, geliştiriciler arasında endişelere yol açtı.</li>
<li>Geliştiricilerin fiyatlandırma ve ücret değişikliklerine tepkileri karışık oldu ve bazılarının Godot gibi alternatif platformlara geçmeyi düşünmesine yol açtı, bu da potansiyel olarak Unity&#39;nin bağımsız geliştirici tabanını yabancılaştırabilir.</li>
<li>Yazıda ayrıca Unity ve Unreal oyun motorları arasında bir karşılaştırma yapılarak avantaj ve dezavantajları tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html">Elektrikli bir yarış arabasıyla yeni dünya rekoru: 0&#39;dan 100&#39;e 0,956 saniyede çıktı</a></h2>
<ul>
<li>ETH Zürih ve Lucerne Uygulamalı Bilimler ve Sanatlar Üniversitesi öğrencileri, el yapımı yarış arabaları mythen ile elektrikli araç hızlanmasında yeni bir dünya rekoru kırdı.</li>
<li>Otomobil 12,3 metrelik bir mesafede 0-100 km/s hızlanmasını 0,956 saniyede tamamlayarak bir önceki rekoru üçte bir oranında aştı.</li>
<li>Öğrenciler aracın bileşenlerini ağırlık ve çekiş gücü açısından geliştirip optimize ederek Zürih Akademik Motorsporları Kulübü&#39;nün (AMZ) elektrikli otomobiller için bu özel dünya hızlanma rekorunu üçüncü kez elinde tutmasını sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482517">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, elektrikli yarış arabaları, aerodinamik, hub motorlar, süper şarj cihazları, elektrikli go-kartlar, Tesla hızlandırma ve elektrikli araç performansı gibi elektrikli araçlarla ilgili çok çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Konuşmalarda öne çıkan konular arasında hızlanma rekorları, elektrikli motorların avantajları, performans araçlarında değişen öncelikler, gelecekteki ölçütler ve standartlar ve güvenlik endişeleri yer alıyor.</li>
<li>Bu tartışmalar, elektrikli araçlar alanındaki gelişme ve büyümenin altını çizmekte ve otomotiv endüstrisinde giderek artan önem ve öneme işaret etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749">Yeterince gelişmiş herhangi bir kaldırıcı kötü amaçlı yazılımdan ayırt edilemez</a></h2>
<ul>
<li>Yazıda, bir kaldırıcı programda dolambaçlı yol tekniğinin kullanılması nedeniyle Explorer&#39;da meydana gelen çökmeler vurgulanmaktadır.</li>
<li>Yazar, Windows sisteminde dosya silme ve temizleme için alternatif yöntemler önererek, yazılım geliştirmede dolambaçlı yolların ve kod enjeksiyonunun kullanılmasını engellemektedir.</li>
<li>Windows Script Host&#39;un çağrılmasıyla ilgili olası sorunlar da farklı taktikler önerilerek tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37491862">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, programların kaldırılması, yazılım arızaları, Windows&#39;ta HTA ve JScript&#39;in çalışması ve yükleyici sistemlerle ilgili sorunlar dahil olmak üzere çok çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Farklı işletim sistemleri, bunların bireysel özellikleri, sahip oldukları sorunlar, sınırlamaları ve olası çözümleri hakkında derinlemesine tartışmalar bulunmaktadır.</li>
<li>Linux sürücü yükleyicisindeki bir hata, Windows&#39;un yürütülebilir dosyaları silmedeki sınırlamaları ve farklı işletim sistemlerinde dosya yönetimi gibi özel konular da incelenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">İsveç, teknoloji ağırlıklı okullarına daha fazla kitap ve el yazısı uygulamasını geri getiriyor</a></h2>
<ul>
<li>İsveç, ekran başında geçirilen zaman ve okuma becerilerindeki düşüşle ilgili endişeler nedeniyle dijital merkezli eğitimden kağıt kitaplar ve el yazısı gibi geleneksel öğretim yöntemlerine yöneliyor.</li>
<li>UNESCO, eğitimde teknolojinin doğru bir şekilde harmanlanmasını savunsa da, yüz yüze, öğretmen liderliğindeki öğrenimin hayati rolünü vurgulamaktadır.</li>
<li>İsveç&#39;in yaklaşımındaki değişim, eğitimde dijitalleşme çabalarında geride kalan Almanya gibi diğer ülkelerin aksine, siyasi ve ideolojik olarak da motive edilmiş olabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479472">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar öncelikle teknolojinin eğitimdeki rolü ve etkisi üzerinde yoğunlaşırken, bazıları derinlemesine öğrenmenin dikkati dağıtacağı endişesini dile getiriyor ve sınırlı işlevselliğe sahip cihazları savunuyor.</li>
<li>Katılımcılar ayrıca el yazısı ve kitap gibi geleneksel öğrenme yöntemlerinin yanı sıra daha iyi bilişsel işlevler için iyi beslenme ve fiziksel sağlığın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışmanın önemli bir kısmı, eğitimde teknoloji ve öğrenme stratejilerine ilişkin çok sayıda görüşü yansıtarak, dijital çağda el yazısının uygunluğunu ve avantajlarını araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Google neden gerçek Python belgelerini içerik çiftliklerinin altında sıralıyor?</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Google aramalarında GeeksforGeeks, W3Schools ve Tutorialspoint gibi sitelerden daha düşük görünen resmi Python belgelerinin sıralamasıyla ilgili bir endişeyi dile getiriyor.</li>
<li>İçerik çiftlikleri olarak adlandırılan bu diğer siteler, yazar tarafından resmi Python belgelerine kıyasla düşük kaliteli materyal sunduğu şeklinde algılanmaktadır.</li>
<li>Yazı, Google&#39;ın bu içerik çiftliklerini gerçek bilgi kaynaklarına göre önceliklendiren algoritmik seçiminin inandırıcılığını ve güvenilirliğini sorguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, içerik çiftlikleri genellikle resmi kaynaklardan daha üst sıralarda yer aldığından, daha az kullanıcı dostu ve abartılı ayrıntılı olarak algılandığından, Python belgeleri için Google&#39;ın arama sonuçlarından memnuniyetsizliklerini dile getirmektedir.</li>
<li>Google&#39;ın iş modelinde kullanıcı tercihleri ve reklam gelirleri arasındaki mücadeleyi vurgulayarak, Google&#39;ın algoritmasını kullanıcı tarafından tercih edilen sitelere öncelik verecek şekilde değiştirmesi mi yoksa kullanıcı tıklamaları gibi faktörleri göz önünde bulundurarak mevcut algoritmayı sürdürmesi mi gerektiği konusunda bir tartışma var.</li>
<li>Çözüm önerileri arasında alternatif arama motorlarının kullanımı, rafine arama teknikleri ve içerik çiftlikleri ya da reklam yüklü web siteleri yerine yüksek kaliteli içeriğe öncelik verilmesi yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/">Apple iPhone 15 Pro ve iPhone 15 Pro Max</a></h2>
<ul>
<li>Apple, titanyum tasarımı, gelişmiş kamera özellikleri ve daha iyi performans için yeni A17 Pro çipi içeren en yeni iPhone modelleri iPhone 15 Pro ve iPhone 15 Pro Max&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Ön siparişe 15 Eylül&#39;de sunulan ve resmi olarak 22 Eylül&#39;de piyasaya sürülecek olan iPhone&#39;lar, yükseltilmiş video özelliklerine ve geliştirilmiş kablosuz performansa sahip.</li>
<li>Apple ayrıca Apple Watch Ultra 2&#39;yi tanıttı ve karbon nötr ürünler yaratarak sürdürülebilirliğe yönelik sürekli çabalarını vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485271">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, iPhone 15 Pro ve iPhone 15 Pro Max&#39;in potansiyelinden freemium oyunlar ve mikro işlemlerle ilgili endişelere kadar Apple cihazlarında oyun oynamanın çeşitli perspektiflerini kapsıyor.</li>
<li>Mobil oyunlarda kalitenin düşmesi, Apple&#39;ın oyun girişimleri, oyunlara yaklaşımı ve iPhone&#39;larda oyun oynamanın sınırlamaları konusunda da endişeler var.</li>
<li>Steam&#39;in iOS pazarına potansiyel girişi birçok kişinin ilgisini çekti ve Apple&#39;ın oyun endüstrisi üzerindeki etkisi konusunda şüphecilikten iyimserliğe kadar çeşitli görüşler ortaya çıktı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html">Sony elektromanyetik dalga gürültüsünden enerji toplama modülü geliştirdi</a></h2>
<ul>
<li>Sony Semiconductor Solutions, elektromanyetik dalga gürültüsünü güce dönüştürebilen ve düşük güçlü IoT sensörleri ve iletişim cihazları için istikrarlı bir besleme sağlayan bir enerji toplama modülü geliştirdi.</li>
<li>Kolay kurulum için kompakt olarak tasarlanan ve çok çeşitli uygulamalarda kullanılabilen modül, bir cihazın durumunu belirlemek için hasat edilen voltajdaki değişiklikleri de algılayabilir.</li>
<li>Amaç, çeşitli elektronik cihazların ürettiği sürekli elektromanyetik dalga gürültüsünü verimli bir şekilde kullanarak sürdürülebilir bir IoT toplumu oluşturmaya yardımcı olmak için bu son teknolojiyi kullanmaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480512">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sony, elektromanyetik gürültüden enerji elde ederek güç üretmek üzere tasarlanmış yeni bir teknolojiye öncülük etti.</li>
<li>Düşük enerjili cihazlara güç sağlamaya yönelik olan bu teknoloji, özellikle sürekli bağlantı gerektirmeyenler olmak üzere çok çeşitli kullanım durumlarına uyarlanabilir ve uygulanabilir.</li>
<li>Sony&#39;nin çözümündeki yenilik, basitliği ve kompakt form faktöründe yatıyor ve bu da onu Nesnelerin İnterneti (IoT) cihazlarında kullanım için ideal hale getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/">Linux Çekirdeğinin İnteraktif Haritası</a></h2>
<ul>
<li>Özette Linux çekirdeğinin sanal bellek, iş parçacıkları, süreçler, depolama aygıtları, ağ, dosya sistemleri, aygıt sürücüleri, kesmeler ve sistem çağrıları gibi çeşitli bileşenleri ve işlevleri ele alınmaktadır.</li>
<li>HID sınıfı sürücüler, ağ aygıtı sürücüleri ve depolama sürücüleri de dahil olmak üzere çekirdek içindeki belirli sürücülere ve alt sistemlere dikkat çekerek bunların önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Ayrıca çekirdek 5.1 sürümü ve sistem işlevlerini, katmanları, arayüzleri ve donanım erişimini açıklayan Linux çekirdek haritasına bir referans da belirtilmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490623">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede Linux Çekirdeğinin yapısını ve öğelerini görselleştiren interaktif bir harita da yer alıyor.</li>
<li>SVG ile oluşturulan ve navigasyon için klavye kontrolü ile birlikte gelen harita, bazı kullanıcılar geliştirmeler önerse de doğruluğu ve kullanışlılığı nedeniyle övgü aldı.</li>
<li>Harita düzenli olarak güncellenmekte ve aynı web sitesi içinde Linux Çekirdeği ile ilgili daha fazla haritaya bağlantılar içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787">Jensen Huang&#39;ın Nvidia&#39;yı yönetme şekli: 40 doğrudan rapor, 1:1 yok</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia&#39;nın CEO&#39;su Jensen Huang, geleneksel hiyerarşik yöntemler yerine düz bir organizasyon yapısını ve yetkilendirmeyi tercih eden benzersiz bir yönetim tarzını sürdürmektedir.</li>
<li>Huang, bire bir toplantılar yapmak yerine, tüm tartışma ve kararların grup ortamında alınmasını tercih etmekte ve kolektif katılımı vurgulamaktadır.</li>
<li>Bir CEO olmasına rağmen Huang, muhtemelen benzersiz yönetim yaklaşımının bir parçası olarak çalışanlarına kariyer tavsiyesi vermekten kaçınıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486882">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Söylem, 1:1 toplantıların artıları ve eksileri, bir şirket içindeki iletişim dinamikleri, öz farkındalığın önemi, geri bildirim becerileri ve veriye dayalı liderlik gibi çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Nvidia, 1:1 toplantıları tercih eden değil, kolektif hesap verebilirliği ve şeffaflığı teşvik eden bir kuruluş olarak anılıyor.</li>
<li>Bazıları 1:1 toplantıların etkinliğini överken, diğerleri farklı iletişim stratejileri önererek yararlılıklarını sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack">Vitalik Buterin X hesabının hacklenmesine SIM değiştirme saldırısının neden olduğunu açıkladı</a></h2>
<ul>
<li>Ethereum&#39;un kurucu ortağı Vitalik Buterin, failin T-Mobile hesabının kontrolünü ele geçirdiği bir SIM değiştirme saldırısı nedeniyle Twitter hesabının ele geçirildiğini açıkladı.</li>
<li>Buterin, telefon numaralarının şifre sıfırlama için güvenli olmadığı konusunda uyarıda bulundu ve kullanıcıların iletişim numaralarını Twitter hesaplarından ayırmalarını savundu.</li>
<li>Kripto dünyasının başka bir yerinde, bir kripto türevleri platformu olan Bitget, ekosistemini genişletmek ve bölgesel borsaları, medyayı ve analiz firmalarını desteklemek için 100 milyon dolarlık yeni bir fon duyurdu ve küresel kullanıcılar için hizmetleri çeşitlendirmeyi ve yerel kripto ekosistemini güçlendirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479774">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada Google hesapları, Android uygulamaları, güven sarsıcı faktörler, ideolojik korsanlık ve kripto para kullanıcılarının karşılaştığı zorluklar gibi alanlarda bir dizi güvenlik açığı ele alınıyor.</li>
<li>Kalıcı temalar arasında SMS tabanlı 2FA&#39;nın zayıflığına yönelik eleştiriler, SIM değiştirme saldırılarının artan tehdidi ve daha güçlü kimlik doğrulama sistemlerine yönelik acil talep yer alıyor.</li>
<li>Diğer odak noktaları, 2FA için yedek kodları, T-Mobile&#39;ın dahili araçlarını ve Twitter&#39;ın şifre sıfırlama protokolünü kapsıyor ve potansiyel güvenlik endişelerini ima ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django">Django&#39;da bir blog oluşturmaktan notlar</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, hesapları, ekipleri ve faturalandırmayı yönetmek için PostgreSQL ile Django kullanarak bir blog oluşturmaya yönelik adım adım bir kılavuz sunuyor.</li>
<li>Django&#39;da kullanılan modeller, görünümler ve URL kurulumu, Atom beslemesi, sosyal medya kartları ve testlerin nasıl yapılacağı dahil olmak üzere bir blogun temel özelliklerini açıklar.</li>
<li>Bu süreçler kullanılarak oluşturulan bloga verilen bağlantıdan erişilebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482220">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Django ile oluşturulan karmaşık uygulama örneklerinin yanı sıra temel CRUD uygulamaları ve statik site oluşturma için Django&#39;nun avantajlarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar Django&#39;ya ve web geliştirmedeki yeteneklerine karşı olumlu bir bakış açısı sunarken, statik site oluşturucuların faydalarını da kabul etmektedir. Django ve statik siteler gibi çerçevelerin kullanımı arasındaki değiş tokuşları tartışıyorlar.</li>
<li>Bloglar için dinamik olarak oluşturulan sayfalar veya statik sayfalar kullanma konusunda bir tartışma var - her iki yaklaşım için de argümanlar yapıldı ve WordPress ile ilgili performans sorunlarından bahsedildi. GitHub eylemleri, Digital Ocean ve Wagtail gibi CMS seçenekleri gibi diğer araçlar ve hizmetler de tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity">Birliğin Ölümü</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, ünlü bir oyun motoru olan Unity&#39;yi eleştirel bir bakış açısıyla değerlendirerek, kalitenin düştüğüne ve yeni iş modellerinin geliştiricileri olumsuz etkilediğine dikkat çekiyor.</li>
<li>Unity&#39;nin azalan özellikleri, devam eden stabilite sorunları ve yeni fiyat yapısı geliştiriciler için maliyetleri artırıyor; bu değişikliklerin en çok bağımsız ve küçük geliştiricileri etkileyeceği tahmin ediliyor.</li>
<li>Yazar, Unity&#39;nin eylemlerinin inovasyonu sınırlayabileceğini, üçüncü taraf tekliflerini azaltabileceğini ve potansiyel olarak kullanıcıları ürünlerinden uzaklaştırabileceğini belirterek kısa görüşlü bir yaklaşımı ima ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486431">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede Unity&#39;nin yeni fiyatlandırma modeliyle ilgili endişeler dile getiriliyor ve bunun geliştiricileri ve Unity&#39;nin kendisini olumsuz etkileyebileceği belirtiliyor.</li>
<li>Söylem, Unity&#39;nin ve oyun geliştirme endüstrisinin geleceğini tartışırken Unreal Engine ve Godot gibi Unity&#39;ye alternatifler öneriyor.</li>
<li>Metin, oyun motoru seçiminin ötesinde oyun tasarımı ve erişilebilirliğin önemini vurgulamakta ve donanım sınırlamaları ile geliştirme süresinin rolünü incelemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/">Yeni Godot Geliştirme Fonu</a></h2>
<ul>
<li>Godot Engine, istikrarlı bir finansman sağlamak ve projenin geleceğini güvence altına almak amacıyla Godot Geliştirme Fonu&#39;nu hayata geçirdi.</li>
<li>Bu fon, ek geliştiricileri işe almayı ve motoru yükseltmeyi amaçlamaktadır ve tüm bağışlar doğrudan bu iyileştirmeleri desteklemektedir. Bu yaklaşım, şirketlerden gelen tek seferlik hibelere olan bağımlılığı azaltmakta ve odağı toplumun ihtiyaçlarıyla uyumlu hale getirmektedir.</li>
<li>Geliştiriciler, topluluk desteğinin önemini kabul etmekte ve fonun erişimini ve etkisini yaymak için fon bağlantısının paylaşılmasını teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481872">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Godot oyun motoru, devam eden gelişimini desteklemek amacıyla yeni bir geliştirme fonu başlattı.</li>
<li>Kullanıcılar Godot&#39;un Unity karşısındaki duruşu hakkında farklı görüşler dile getirirken, bazıları gelişmiş C# desteğini savunurken, diğerleri GDScript&#39;i tercih ediyor.</li>
<li>Konuşmalar, açık kaynak geliştirmenin faydaları, küçük açık kaynak ekiplerinin karşılaştığı engeller, Unity&#39;nin son fiyat değişiklikleri ve bunların Godot&#39;un fonları ve itibarı üzerindeki olası yansımaları gibi konuları kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law">Büyük Sayılar Yasası&#39;na göre bu sayı ne kadar büyüktür?</a></h2>
<ul>
<li>Bu yazıda, örneklem büyüklüğü arttıkça örneklem ortalamasının beklenen değerle aynı hizaya geldiğine dikkat çekilerek, büyük sayılar yasasının matematiksel ilkesi ve pratik uygulamaları tartışılmaktadır.</li>
<li>Yazı, yakınsama oranının örneklem varyansına, yani veri noktalarının ortalama değerlerinden yayılmasına bağlı olduğunun altını çiziyor.</li>
<li>Makale, zar atma ve piyango gibi gerçek dünyadan örneklerle, büyük sayılar yasasını uygularken varyans anlayışının oluşturulmasını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480561">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, p-değerlerinin yorumlanması, Büyük Sayılar Kanunu&#39;nun uygulanması ve dağılım sapmalarının değerlendirilmesine odaklanarak istatistiksel analiz konularının derinlemesine incelenmesini sağlamaktadır.</li>
<li>Yazıda, bilim camiasının istatistikleri daha iyi anlamasına ve sonuçların analiz ve sunumunu geliştirmesine yardımcı olmanın önemi vurgulanıyor.</li>
<li>Verilerin temsilindeki bazı tutarsızlıklara işaret ederken, incelenen olgunun özgüllüğünü ve uygun örneklem büyüklüğünü dikkate alma gerekliliğinin altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt">ChatGPT ile Tarih Simülasyonu</a></h2>
<ul>
<li>Makale, ChatGPT gibi büyük dil modellerinin (LLM&#39;ler) tarih sınıflarında öğretim aracı olarak yenilikçi kullanımını araştırıyor ve beşeri bilimler eğitimini geliştirme potansiyelini vurguluyor.</li>
<li>Bu modelleri kullanırken hile yapma potansiyeli ve tarihsel doğruluk güvencesi konusunda endişeler bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, ChatGPT&#39;nin bir ortaçağ tarihi dersinde tarihsel bir simülasyon ödevi için kullanılmasına ilişkin bir örnek sunmakta ve bu ödeve yüksek öğrenci katılımı olduğunu bildirmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480155">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, ChatGPT&#39;nin eğitim amaçlı kullanım için tarihi ortamları simüle etme ve aktarılabilir becerileri öğretmek için oyun ve simülasyonları dahil etme konusundaki potansiyel uygulamalarını araştırmaktadır.</li>
<li>Dinin karmaşıklığına odaklanarak tapınaklar, kiliseler ve camiler gibi çeşitli dini kurumların farklılıklarını ve mali yönlerini tartışmaktadır.</li>
<li>Dil modellerinde önyargıya ilişkin endişeleri, eleştirel düşünme becerilerine duyulan ihtiyacı vurgulamakta ve Macy Sibernetik Konferansına ve bir maymunun karıştığı bir olaya atıfta bulunarak akıllı makinelerin geliştirilmesine ilişkin etik bir soruyu gündeme getirmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/">Fas depreminden dakikalar önce gökyüzünde &#39;mavi ışıklar&#39; parladı</a></h2>
<ul>
<li>Deprem ışıkları ya da EQL olarak bilinen mavi ışıklar Fas&#39;ta yıkıcı bir depremden önce gözlemlendi ve Türkiye, Japonya, Çin, İtalya ve Meksika&#39;daki benzer olayları yansıttı.</li>
<li>EQL&#39;lerin nedeni henüz belirlenmiş değil, ancak bazı bilim insanları bunların litosferik plakaların kaymasından kaynaklanan enerji salınımıyla bağlantılı olabileceğini düşünüyor.</li>
<li>Fas&#39;ta meydana gelen 7.2 büyüklüğündeki deprem önemli hasara ve 2,900 kişinin hayatını kaybetmesine yol açmıştır. Turistlerin de katkılarıyla yardım ve kurtarma çalışmaları halen devam etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484352">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fas&#39;ta bir depremden önce görülen mavi ışıklar, bir doğa olayından ziyade elektrik hatlarındaki veya trafolardaki arızalardan kaynaklanıyordu.</li>
<li>Bu ışıkların olası nedenleri, deprem titreşimlerinden kaynaklanan elektrik hatlarının kısa devre yapması veya kayalardaki piezoelektrik etki olabilir.</li>
<li>Yazı, başta tabloid gazeteler olmak üzere bazı haber kaynaklarının güvenilirliğinin sorgulanması nedeniyle medya okuryazarlığının ve doğrulanmış bilgi kaynaklarının kullanılmasının gerekliliğinin altını çiziyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">Project Gutenberg Açık Sesli Kitap Koleksiyonu</a></h2>
<ul>
<li>Project Gutenberg ve Microsoft, gelişmiş nöral metinden sese teknolojisini kullanarak ücretsiz, açık sesli kitaplardan oluşan geniş bir koleksiyon geliştirmek için işbirliği yapıyor.</li>
<li>Bu projenin arkasındaki amaç, üstün kaliteli sesli kitaplara erişimi demokratikleştirmek ve edebiyat erişilebilirliğini teşvik etmektir.</li>
<li>Ancak, bazı sesli kitaplarda işbirliği yapan kuruluşların görüşlerini yansıtmayan hatalar, saldırgan dil veya uygunsuz içerik gibi sorunlar olabilir. Kullanıcılar bu sorunları belirtilen bir bağlantı aracılığıyla bildirebilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması, sesli kitaplarda yapay zeka tarafından üretilen ses etrafında dönüyor ve kullanıcılar duygusal ifade eksikliğinden yakınıyor ve yapay zekanın çeşitli endüstriler ve toplum üzerindeki etkisini tartışıyor.</li>
<li>Kullanıcılar bu sesli kitapların satın alınabilirliğini ve erişilebilirliğini tartışıyor ve yapay zeka tarafından üretilen sesin kalitesini, potansiyel pazar hakimiyetini, telaffuz sorunlarını ve ses klibi yapılandırmasını sorguluyor. Ayrıca ücretsiz veya insan tarafından okunan sesli kitaplar için alternatif platformlardan da bahsediyorlar.</li>
<li>Konu ayrıca, dil öğrenenler için metinlerin yeniden yazılmasında ve bilinmeyen kitapların daha erişilebilir hale getirilmesinde YZ&#39;nin kullanımına da giriyor. Görüşler, şüphecilikten YZ&#39;nin izleyici kitlesini genişletme potansiyelinin kabulüne kadar değişiyor, ancak YZ tarafından oluşturulan içeriğin doğru etiketlenmesi tercih ediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Visual Basic neden öldü?</a></h2>
<ul>
<li>Yaklaşık otuz yıllık yazılım geliştirme deneyimine sahip olan yazar, bugüne kadar hiçbir teknolojinin 1990&#39;larda Visual Basic&#39;in sunduğu geliştirme deneyimiyle eşleşmediği görüşündedir.</li>
<li>Microsoft&#39;un Visual Basic&#39;i terk etme kararından ve uygun bir halefinin olmamasından duydukları endişeyi dile getiriyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Microsoft&#39;un .NET&#39;e odaklanması ve web teknolojilerinin yükselişi gibi nedenlerden dolayı Visual Basic (VB) ve VB.NET&#39;in popülaritesindeki düşüşü tartışıyor.</li>
<li>VB.NET&#39;te programlamanın sınırlamaları ve zorlukları, VB6&#39;dan VB.NET&#39;e geçişteki engeller ve daha etkileyici bir dil ve gelişmiş işlevsellik talebi ele alınmaktadır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca Microsoft Access&#39;in azalan popülaritesi, alternatif arayışları, Excel kullanmanın artıları ve eksileri ve VB gibi eski teknolojiler ile React ve Power Apps gibi modern araçlar arasında karşılaştırmalı bir analiz gibi konular da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Binlerce Mikro Hizmet Tarafından Öldürülmek</a></h2>
<ul>
<li>Makale, ölçeklenebilirlik için mikro hizmetlerin algılanan gerekliliğini sorguluyor ve başarılı şirketlerin daha basit sistemlerle idare ettiğini belirtiyor.</li>
<li>Mikro hizmetlerin getirdiği kod tekrarı ve geliştirici üretkenliğinin azalması gibi zorluklara dikkat çekiyor.</li>
<li>Yazı, monolitik bir mimariyle ya da monolit ve şube hizmetlerinin bir karışımıyla başlamayı öneriyor ve sektörün mikro hizmetlerden daha pratik çözümlere doğru kaydığını ima ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, yazılım geliştirmede mikro hizmetlerin kullanılmasının yararlarını ve zararlarını tartışmakta, ek mühendislik yükünü ve büyük veritabanlarını yönetmenin karmaşıklıklarını ele almaktadır.</li>
<li>Bu durum, dağıtık mikro hizmetlerin hata ayıklama ve bakımıyla ilgili zorlukların ve bu eğilimin potansiyel olarak deneyimsiz mühendisler tarafından özgeçmiş doldurma amacıyla yönlendirildiğine dair endişelerin altını çiziyor.</li>
<li>Forum, mikro hizmetlerin monolitik sistemlere karşı kullanılmasına ilişkin farklı görüşleri sergileyerek, kararların bir kuruluşun özel ihtiyaçlarına dayanması ve her iki mimari tarzın ödünleşimlerini ve zorluklarını tanıması gerektiğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Herhangi iki regex&#39;in farkını ve kesişimini hesaplama</a></h2>
<ul>
<li>Verilen düzenli ifadeler birleştirme, dönüşüm ve kleen yıldızı gibi özellikler içerir, ancak çapalar, sıfır genişlikli iddialar, geri referanslar gibi gelişmiş özelliklerden yoksundur.</li>
<li>Bu ifadeler hakkında daha fazla bilgi için özet, belirli bir web sitesini keşfetmenizi önerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, string sınıf hiyerarşileri, Haskell&#39;in etiketlenmiş birlik türleri ve pratik uygulamalarda lineer cebirin rolü gibi birçok teknoloji konusunu ele alıyor.</li>
<li>RegEx aracılığıyla bir İnternet Protokolü (IP) filtresinin yapılandırılması da dahil olmak üzere, düzenli ifadelerin kullanımıyla bağlantılı zorlukları ve karmaşıklıkları araştırır.</li>
<li>Düşük Seviyeli Yöneticiler (LLM&#39;ler) kullanılarak mantıksal görevlerin uygulanmasına değinmekte ve Yapay Genel Zeka (AGI) elde etme kavramını tartışmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">WebGL&#39;de Gerçek Zamanlı 3B Gauss Sıçratma</a></h2>
<ul>
<li>Metin, arayüz oluşturma için WebGL kullanan bir 3D görüntüleyiciyi tartışmaktadır. Bu görüntüleyici, fare veya ok tuşları aracılığıyla gezinmeyi destekler.</li>
<li>Saniyede 22 kare (fps) hızında çalışır, bu da akıcı performans ve gerçek zamanlı kullanıcı etkileşimi anlamına gelir.</li>
<li>Bu 3D görüntüleyicinin kaynak kodu Kevin Kwok tarafından, geliştiricilerin yazılım projelerini yükleyip paylaştıkları bir platform olan Github&#39;da kullanıma sunuldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, kontrol şeması, keskin kenarların oluşturulması ve elipsoid projeksiyonu ile ilgili zorlukları kapsayan WebGL tabanlı gerçek zamanlı bir 3D Gauss splatting tekniğini tanıtmaktadır.</li>
<li>Gaussian splatting, belirli görüntüleme mesafeleri için optimize edilmiş renkli şekiller kullanan bir render tekniğidir. Prosedürel veya oluşturulmuş içerik için faydalıdır, ancak dinamik sahneler için sınırlıdır.</li>
<li>Tartışma, duman, ateş, bulutlar ve akan su gibi sistemlerde yaygın olarak kullanılan küresel harmoniklerin bu işleme tekniğine dahil edilmesinin potansiyel faydalarını içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">Bu cümle için SHA256 şu şekilde başlar: bir, sekiz, iki, a, yedi, c ve dokuz.</a></h2>
<ul>
<li>LaurieWired&#39;ın 10 Eylül 2023 tarihli tweet&#39;i, belirli bir cümlenin SHA256 hash&#39;i için başlangıç alfanümerik karakterlerini sağlar.</li>
<li>SHA256 belirli bir kriptografik hash fonksiyonu türünü ifade eder. Genellikle benzersiz, sabit boyutlu 256 bitlik (32 bayt) bir karma üreterek veri bütünlüğünü doğrulamak için kullanılır.</li>
<li>Sağlanan alfanümerik karakterler, belirli bir cümleden oluşturulan bu benzersiz hash&#39;in ilk segmenti olacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, benzersiz bir SHA256 karmasına sahip bir cümlenin keşfini vurgulayarak çarpışma olasılığı ve benzer çarpışmaları bulma yolları üzerine tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>SHA256 karmalarında çarpışma bulmanın zorluğunu açıklar ve arama alanını genişletme tekniklerinin yanı sıra karma boyutu ile çarpışma zorluğu arasındaki bağlantıyı açıklar.</li>
<li>Hash fonksiyonlarının kendi kendini referans alma özelliği, bunun etkileri ve Bitcoin madenciliği ile bağlantısı hakkında tartışmalar vardır. Ayrıca SSL, imzalama ve Bitcoin üzerinde kaba zorlama hash&#39;lerinin potansiyel risklerinden de bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">Almanya&#39;da 27 kişi iklim protestoları yapabilecekleri gerekçesiyle &#39;önleyici gözaltında&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.energy, politika, altyapı, teknoloji, gazetecilik ve bilim dahil olmak üzere enerji dönüşümü girişimleri hakkındaki tartışmalara odaklanan, profesyonellere ve akademisyenlere özel bir sunucudur.</li>
<li>Platformun son tartışmaları, Almanya&#39;nın Bavyera eyaletinde, Münih&#39;teki otomobil endüstrisi fuarı IAA&#39;yı protesto edebilecek iklim aktivistlerinin önleyici olarak gözaltına alınması etrafında dönüyor.</li>
<li>Gözaltı süresinin 60 güne kadar çıkabilmesi, diğer ülkelerdeki benzer vakalarla paralellik kuran ve bunu iklim aktivizmini kriminalize etme girişimi olarak gören sunucu üyeler tarafından eleştirildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazıda, Almanya&#39;da iklim protestolarına katıldıkları için hapsedilen kişiler de dahil olmak üzere çeşitli konular ele alınıyor.</li>
<li>Ayrıca, yıkıcı protestoların etkinliği ve kabul edilebilirliğine ilişkin tartışmalar ile polisin önceliklendirmesi ve gücün potansiyel kötüye kullanımına ilişkin endişeleri de vurgulamaktadır.</li>
<li>Ek konular arasında istihdam uygulamaları, kuşaklar arası zenginlik, ev sahipliği ve iklim değişikliği aktivizmi bağlamında önleyici gözaltı ve yargılama gecikmeleri üzerine tartışmalar yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">Veri sahipliği hakkı, Büyük Teknoloji ile başa çıkmanın tek yoludur</a></h2>
<ul>
<li>Makale, dev teknoloji şirketlerinin yükselen gücünü tartışıyor ve siyasi gündemi belirlemede ulus devletlerden daha etkili hale geldiklerini ima ediyor.</li>
<li>Yazar, hükümetlerin rekabet uygulamalarının bu teknoloji devlerinin hakimiyetini kontrol etmede büyük ölçüde etkisiz kaldığını savunuyor.</li>
<li>Veri sahipliği haklarının sağlanmasının Büyük Teknoloji&#39;nin etkisine karşı koymanın tek etkili yolu olabileceği ve kapitalizm ile deney yapmanın gerekli olabileceği öne sürülmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makaledeki temel tartışma konuları arasında veri sahipliğinin önemi, mahremiyete ilişkin endişeler ve büyük teknoloji şirketlerinin etkisi yer alıyor.</li>
<li>Kişisel veriler üzerinde bireysel kontrol eksikliği, şirketlerin tekelci uygulamaları ve veri birikimi ve kötüye kullanımının potansiyel tehlikeleri hakkında endişeler dile getirilmektedir.</li>
<li>Öneriler arasında yasal çerçevelerin geliştirilmesi, teknoloji devlerinin düzenlenmesi ve daha iyi veri toplama ve gizlilik mekanizmalarına duyulan ihtiyacın kabul edilerek veriler üzerinde kullanıcı kontrolünün yanı sıra şeffaflığın artırılması yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">WiFi duvarların arkasını okuyabilir</a></h2>
<ul>
<li>Santa Barbara&#39;daki Kaliforniya Üniversitesi&#39;nden araştırmacılar, WiFi sinyallerini kullanarak duvarlardan İngiliz alfabesini okumak da dahil olmak üzere hareketsiz nesneleri görüntüleyen bir teknoloji geliştirdiler.</li>
<li>Teknik, nesne kenarlarını izlemek için Geometrik Kırınım Teorisi ve Keller konilerinden yararlanarak yüksek kaliteli görüntüler sağlar.</li>
<li>Ekip, bu teknolojiyi titizlikle test etmiş ve Radyo Frekansı (RF) görüntülemede yeni yollara öncülük etme potansiyeline olan güvenini ifade etmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu özet, 6G mobil ağı, Wi-Fi gözetimi, yük taşıyan yapılar ve Wi-Fi sinyallerini kullanarak nesne algılama ile ilgili tartışmaları ve potansiyel teknolojileri ele almaktadır.</li>
<li>Gizlilik endişeleri ve teknolojilerin olası kötüye kullanımı bu tartışmalarda önemli temalar olarak ortaya çıkmaktadır.</li>
<li>Bu teknoloji alanlarına bağlı fütüristik potansiyellere ve zorluklara vurgu yapılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">Kan basıncı yatarak ölçülmeli: çalışma</a></h2>
<ul>
<li>Amerikan Kalp Derneği&#39;nin Hipertansiyon Bilimsel Oturumları 2023&#39;te sunulan yeni araştırma, yatarken yüksek tansiyonu kalple ilgili rahatsızlıkların ve erken ölüm riskinin artmasıyla ilişkilendiriyor.</li>
<li>11,000&#39;den fazla yetişkinden elde edilen verileri içeren çalışma, otururken ya da yatarken yüksek tansiyonu olan bireylerin en yüksek risklerle karşı karşıya olduğunu ortaya koymuştur. Bununla birlikte, sadece yatarken yüksek tansiyona sahip olanlar bile benzer risk seviyelerindeydi.</li>
<li>Alınan tansiyon ilacının türü risk düzeyini etkilememiştir. Bu nedenle araştırmacılar, kardiyovasküler hastalık riskinin daha doğru bir şekilde değerlendirilmesi için kan basıncının sırt üstü yatarken ölçülmesini önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, ilaçlar, yaşam tarzı değişiklikleri ve kan basıncı ölçüm cihazları ile ilgili deneyimleri içeren kan basıncı yönetimi ve izleme etrafında dönmektedir.</li>
<li>Katılımcılar kan basıncı ölçümlerinin sıklığı ve doğruluğu hakkında tartışmalar yürütmekte ve stres ve fiziksel aktivite gibi bu ölçümleri etkileyebilecek dış faktörleri tartışmaktadır.</li>
<li>Profesyonel tıbbi konsültasyonların önemi, çevrimiçi tartışmalarda yanlış bilgi algısı ve tıbbi olmayan tavsiyelere uyma konusunda dikkatli olunması gerektiği vurgulanmaktadır. Örneğin, kan basıncını kontrol ederken uzanmak belirli risk faktörlerine sahip bireyler için önerilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Webb, K2-18B&#39;nin Atmosferinde Metan ve Karbondioksit Keşfetti</a></h2>
<ul>
<li>NASA&#39;nın James Webb Uzay Teleskobu, K2-18 b ötegezegeninin atmosferinde metan ve karbondioksit tespit ederek, bu gezegenin hidrojen bakımından zengin atmosferinin altında bir su okyanusu barındırabileceği ihtimalini güçlendirdi.</li>
<li>Bu bulgular, K2-18 b&#39;nin potansiyel olarak yaşama ev sahipliği yapabileceğini ve gezegeni dünya dışı yaşam için elverişli kabul edilen bir tür olan Hycean dış gezegeni olarak öneren mevcut teorilerle uyumlu olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Metan ve karbondioksite ek olarak, teleskobun gözlemleri, genellikle yaşam tarafından üretilen bir molekül olan dimetil sülfüre işaret ediyor ve K2-18 b&#39;de yaşam potansiyelini daha da ileri götürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>NASA&#39;nın James Webb Uzay Teleskobu, dış gezegen K2-18b&#39;nin atmosferinde metan ve karbondioksit tespit ederek potansiyel yaşam belirtilerine işaret etti.</li>
<li>Dış gezegene olan uzaklık, yıldızlararası seyahatin zorluklarını ve mevcut tahrik sistemi sınırlamalarını vurgulayarak, tahmini 124 yıl süren iletişimi zorlaştırıyor.</li>
<li>Bazı uzmanlar şüpheci bir bakış açısına sahip olsalar da, dimetil sülfürün tespit edilmesi dış gezegenlerde yaşamın potansiyel bir işareti olarak belirtilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">Gerçek Zamanlı 11 Eylül</a></h2>
<ul>
<li>Belge, 11 Eylül 2001 tarihinde meydana gelen olayları özetlerken, 11 sefer sayılı uçağın hava trafik kontrolü ile son iletişimini, uçakların Dünya Ticaret Merkezi ve Pentagon&#39;a çarpışını ve kulelerin yapısal olarak çöküşünü kapsamaktadır.</li>
<li>Aynı zamanda Başkan Bush&#39;un gün boyunca çeşitli medya brifingleri ve konuşmalarının yanı sıra verdiği tepkilere de ışık tutuyor.</li>
<li>Öğrencilerin o gün yaşananları anlamalarına yardımcı olmak amacıyla yeni bir girişim olan &quot;9/11 in Realtime&quot; adlı multimedya deneyi başlatılmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Özetler, 11 Eylül saldırılarıyla bağlantılı çeşitli tartışmaları ve kişisel deneyimleri kapsamakta ve doğrudan etkilenen bireylerin hikayelerini içermektedir.</li>
<li>Konular, toplum ve sivil özgürlükler üzerindeki uzun vadeli etkilerden, kayıtsızlık tartışmalarına, saldırılarla ilgili spekülasyonlardan, gazeteciliğin rolü ve halkın tepkilerine kadar uzanıyor.</li>
<li>Saldırıların sonuçları olarak Afganistan ve Irak&#39;ın işgali, ırksal gerilimler, şiddet, propaganda ve ABD&#39;nin siyasi ikliminin dönüşümü de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Bu yazı, açık kaynaklı bir yazılım olan uBlock&#39;un en son sürümünü ele almaktadır.</li>
<li>İçerikte, bu yeni sürümün kararlı yapısına uyum sağlamak için çeşitli tarayıcılara yönelik kurulum talimatları yer almaktadır.</li>
<li>Bu güncellemede yer alan düzeltme ve değişikliklerin kapsamlı bir listesini ana hatlarıyla ortaya koyuyor ve bu da onu teknoloji meraklıları için potansiyel bir ilgi noktası haline getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, uBlock-Origin 1.52.0 sürümünün yayınlanmasını ve ardından gelen kullanıcı geri bildirimlerini vurgulamaktadır.</li>
<li>uBlock-Origin ve uMatrix&#39;i karşılaştıran ve uBlock-Origin&#39;in sınırlamaları hakkında endişelerini dile getiren kullanıcı tartışmaları devam etmektedir.</li>
<li>Firefox için bekleyen tarayıcı desteği incelemesi ve Safari tarayıcısı için uBlock-Origin alternatifleri de makalenin ilgi çeken konuları arasında yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">MGM çöktü, siber güvenlik saldırısı devam ediyor</a></h2>
<ul>
<li>MGM Resorts International, mobil uygulamalar, kredi kartı makineleri ve rezervasyon sistemleri gibi çeşitli BT varlıklarını etkileyen ve sistemlerinde kesintiye yol açan bir siber güvenlik saldırısına maruz kaldı.</li>
<li>Fidye talebi olasılığı da dahil olmak üzere saldırının ayrıntıları henüz açıklığa kavuşturulmamıştır.</li>
<li>Şirketin Macau, Çin&#39;deki operasyonları bu olaydan etkilenmediği gibi, MGM Resorts 2019 yılında benzer bir veri saldırısına maruz kaldığı için bu tür olayların ilki de değildir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>MGM Resorts şu anda uygulamaları, ATM&#39;leri ve kioskları gibi hizmetleri etkileyen bir siber güvenlik saldırısı nedeniyle bir sistem kesintisi yaşıyor.</li>
<li>Saldırının ayrıntıları ve sonuçları halen araştırılıyor, ancak Las Vegas&#39;ta yapılacak olan F1 yarışlarıyla bağlantılı olabileceği tahmin ediliyor.</li>
<li>Şirket konuyu ele almak üzere uzmanlar ve kolluk kuvvetleriyle birlikte çalışıyor, ancak olay şimdiden hem misafirler hem de personel için önemli bir aksamaya neden oldu ve etkilenenlere tazminat ödenmesi konusunda endişelere yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Çöp toplamanın Rust dilinden kaldırılması (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, mevcut bellek yönetim sistemindeki aşinalık, basitlik ve uyarlanabilirlik ile ilgili komplikasyonları gerekçe göstererek Rust dilinden çöp toplamanın kaldırılmasını savunmaktadır.</li>
<li>İşaretçilere sahip olmaya öncelik verilmesini ve referans sayımının belirli bir rolle sınırlandırılmasını önermektedirler; bu, yeni başlayanlar için bellek yönetiminin anlaşılmasını kolaylaştırırken dinamik bellek yönetimi için seçenekler sunmaya devam edecektir.</li>
<li>Yazar, Rust&#39;ın düşük seviyeli programlamadaki potansiyelini vurgulamakta ve yüksek performanslı web sunucusu yazılımı için uygun bir seçim olabileceğini öne sürmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, çöp toplamanın ortadan kaldırılması, tek ve çok iş parçacıklı çalışma zamanları arasında dengeleme ve Rust&#39;ın eşzamansız mimarisinin avantajları gibi Rust programlama dilinin çeşitli yönleri etrafında dönüyor.</li>
<li>Jeneriklerin kullanımı ve &quot;kutu sözdizimi&quot; gibi özellikler ele alınmakta ve Rust&#39;ın var olmayan çöp toplama özelliğinin kod yazımı üzerindeki etkileri incelenmektedir.</li>
<li>Rust&#39;ın diğer diller ve tip sistemleri ile karşılaştırmalı incelemelerinin yanı sıra Redox işletim sistemi ve çöp toplayıcıları olan dillerden de bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">X, &quot;tartışmalı&quot; içerik kararlarını nasıl aldığını açıklamamak için Kaliforniya&#39;ya dava açtı</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk&#39;ın X Corp. şirketi, sosyal medya platformlarının içerik denetim uygulamalarını detaylandıran bir hizmet raporunu eyalet savcısına sunmasını zorunlu kılan Kaliforniya&#39;nın içerik denetim yasası AB 587&#39;yi engellemek için dava açtı.</li>
<li>X Corp. yasanın Birinci Değişikliği ihlal ettiğini ve uyulmaması halinde kapsamlı mali cezalar getirdiğini iddia ediyor.</li>
<li>Yasanın çevrimiçi kullanıcıları olumsuz etkileme ve ifade özgürlüğünü kısıtlama potansiyeline ilişkin endişeler teknoloji grupları ve politika uzmanları tarafından dile getirildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Şirketlerin, özellikle de Twitter gibi sosyal medya platformlarının ifade özgürlüğü ve içerik moderasyonu ile ilgili hakları konusunda süregelen bir tartışma var.</li>
<li>Tartışılan kilit noktalar arasında şirketlerin ABD Anayasası kapsamında bireylerle benzer haklara sahip olup olmaması gerektiği, hükümet düzenlemelerinin ifade özgürlüğü üzerindeki etkileri ve içerik moderasyon uygulamalarının netliği yer alıyor.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda sansürün potansiyel sonuçlarını ve devlet yasalarının sosyal medya platformlarına uygulanmasındaki yasal zorlukları da içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Harris Köşe Dedektörünü Sezgisel Olarak Anlama</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Harris köşe algılama algoritmasının işleyişinin basit bir şekilde anlaşılmasını sağlar.</li>
<li>Gradyan hesaplamalarının, Gauss bulanıklaştırma ve eşikleme tekniklerinin algoritmada nasıl uygulandığını belirgin bir şekilde sunar.</li>
<li>Geliştirilen kod, karmaşık matematiksel hesaplamalar veya yaklaşım teknikleri kullanmadan bir görüntüdeki köşeleri belirleyebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, farklı özellikleri tanımak için bilgisayarla görmede temel bir algoritma olan Harris Köşe Algılayıcı üzerine odaklanmaktadır.</li>
<li>En gelişmişi olmasa da Harris Köşe Dedektörü, görsel Eşzamanlı Konum Belirleme ve Haritalama (SLAM) gibi belirli uygulamalarda hala kullanılmaktadır.</li>
<li>Ölçekle Değişmeyen Özellik Dönüşümü (SIFT) ve Makine Öğrenimi (ML) teknikleri de dahil olmak üzere özellik algılama alanında ilerleyen diğer algoritmalar da tartışıldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">Ek özellikler ve düzeltmeler içeren YouTube-dl çatalı</a></h2>
<ul>
<li>youtube-dl&#39;nin bir çatalı olan yt-dlp, orijinal projeyle uyumu korurken, yaşa göre düzenlenmiş içeriği, canlı yayın indirmelerini ve altyazı çıkarma özelliğini destekleyerek yeni özellikler sunuyor.</li>
<li>Kurulum, bağımlılıklar, dosya yönetimi ve işlem sonrası görevler hakkında ayrıntılı bilgi içeren çoklu yollar, taşınabilir yapılandırma ve kendi kendini güncelleme özellikleri sunar.</li>
<li>Kılavuz, özelleştirme, ağ ayarları, kimlik doğrulama ve format seçimi seçenekleriyle çeşitli kullanım durumlarına yönelik örnekler içeriyor ve potansiyel risklere ilişkin bir notla birlikte çıkarma ve işleme sonrası eklentilerden bahsediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, DMCA (Dijital Milenyum Telif Hakkı Yasası) tartışmaları arasında kullanıcıların çeşitli internet platformlarından video indirmelerine olanak tanıyan yt-dlp adlı YouTube-dl çatalını çevreleyen tartışmaları inceliyor.</li>
<li>Bu konuşma aynı zamanda YouTube gibi merkezi video barındırma platformlarının sınırlarına ve PeerTube gibi merkezi olmayan platformların avantajlarına da dikkat çekiyor.</li>
<li>Tartışmanın önemli bir kısmı, bu indirme araçlarının içerik oluşturucuların gelirleri üzerindeki etkisiyle ilgili olup, korsanlık ve reklam engelleme yazılımlarından kaynaklanan potansiyel kayıplara karşı izleyicilerin hakları konusunda farklı görüşler bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">Nvidia&#39;nın yapay zeka üstünlüğü sadece geçici</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia&#39;nın makine öğrenimi (ML) alanındaki üstünlüğü, sektörün odak noktası eğitimden çıkarıma kaydıkça azalabilir ve bu da x86 ve Arm gibi geleneksel CPU platformlarına geri dönüleceği anlamına gelir.</li>
<li>Çıkarım, yani makine öğrenimi modellerinin uygulama aşaması, şu anda eğitime kıyasla daha az vurgulanmaktadır, ancak öneminin artması beklenmektedir.</li>
<li>Makale, argümanlarını bağlam için &quot;Pete Warden&#39;s Blog &quot;dan alıyor ve öngörülen bu değişiklikler için bir zaman çizelgesi sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Nvidia&#39;nın yapay zeka donanım pazarındaki önemli hakimiyetini ve AMD, Groq ve Mojo gibi şirketlerin potansiyel rekabetini inceliyor.</li>
<li>Tartışmada Nvidia&#39;nın pazar hakimiyetini ve karlılığını etkileyebilecek yazılım desteği, endüstri standartları ve fiyatlandırma gibi faktörler ele alınıyor.</li>
<li>Nvidia şu anda güçlü bir yere sahip olsa da, makale, özellikle yapay zeka sohbet robotları ve yapay zeka çıkarımında CPU kullanımı gibi potansiyel büyüme alanları ile diğer şirketlerin konumlarına meydan okumaları için bir fırsat olduğu sonucuna varıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">OpenAPI&#39;nin Ötesinde</a></h2>
<ul>
<li>Makale, API&#39;ler (Uygulama Programlama Arayüzleri) için etkileşimli öğreticiler hazırlamada HTTP protokolünün uygulanmasını ele almaktadır.</li>
<li>GitHub Gists API&#39;sini sunulan kod parçacıkları aracılığıyla sergiliyor ve işlevselliğini gösteriyor.</li>
<li>Parça ayrıca etkileşimli dokümantasyon ve kod oyun alanları oluşturmak için kullanılan &#39;codapi-js&#39; kütüphanesini de tanıtıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, API dokümantasyonunun önemini vurgulamakta ve OpenAPI spesifikasyonunu geliştirmek için &quot;dört doküman tipi&quot; modelini tanıtmaktadır.</li>
<li>Daha iyi dokümantasyon için bir dizi araç ve çerçeveden bahseder ve aynı dokümantasyon ilkelerini diğer alanlara da uygular.</li>
<li>DITA çerçevesinin sınırlamaları tartışılmakta ve referans dokümantasyonun kavramsal veya görev tabanlı dokümanlarla desteklenmesi önerilmekte, konteynerizasyon, sandboxing ve OpenAPI gibi konulara değinilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">Microsoft, Windows 11 kullanıcılarını Edge&#39;e zorlamayı bırakmadı</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11&#39;deki varsayılan web tarayıcısı ayarları, Microsoft&#39;un kullanıcıların tarayıcı tercihlerini dikkate alacağına dair bir blog yazısındaki iddialara rağmen değişmedi.</li>
<li>Yanlış anlaşılma, yakın zamanda yayınlanan Windows 11 Insider önizleme derlemesi değişiklik günlüğünden kaynaklanmış ve pek çok kişinin Microsoft&#39;un yasal baskılara boyun eğdiğini düşünmesine yol açmıştır.</li>
<li>Derinlemesine yapılan testler, Windows 11&#39;in Microsoft Edge&#39;i ısrarla varsayılan tarayıcı olarak önerdiğini ve kullanıcının seçtiği tarayıcıyı geçersiz kıldığını ortaya koyuyor. Değişikliklere ilişkin ilk raporlar yanlış yorumlanmış ve Microsoft&#39;tan resmi bir onay alınmadan medyada geniş çapta dolaşıma sokulmuştur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ana tartışmalar, Microsoft Edge&#39;in varsayılan tarayıcı olmaya yönelik müdahaleci girişimlerinden ve Windows işletim sistemindeki sınırlamalardan kaynaklanan kullanıcı memnuniyetsizliği etrafında dönüyor.</li>
<li>Kullanıcılar Google&#39;ın hakimiyetinden duydukları endişeyi dile getirirken daha fazla tarayıcı çeşitliliği için kayda değer bir istek var ve bazıları Chromium veya Brave gibi alternatif tarayıcıları tercih ediyor.</li>
<li>Kullanıcılar Ubuntu, Arch Linux ve özel Windows dağıtımları gibi alternatif işletim sistemlerinden bahsederken, Emacs ve VSCode gibi farklı araçları da tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: A DevOps Cautionary Tale (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Yazıda, otomatik ticaret sisteminin başarısız bir şekilde devreye sokulması nedeniyle bir saatten kısa bir süre içinde batan bir finansal hizmetler firması olan Knight Capital Group&#39;un düşüşü anlatılıyor.</li>
<li>DevOps alanında tam otomatik ve tekrarlanabilir dağıtımların zorunlu doğasını vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazılım dağıtımında doğru yapılandırma yönetimi ve testin önemi de vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşma, geriye doğru uyumlu olmayan kod yazımı ve bir kill switch eksikliği nedeniyle bir DevOps hatasının Knight Capital için önemli mali kayıplara neden olduğu 2014 Knightmare olayına odaklanıyor.</li>
<li>Katılımcılar, bu tür sorunları önlemek için otomatik sistemlerin, kill switch&#39;lerin ve risk yönetiminin gerekliliğinin altını çizerek, yazılım ve finans sektörleri arasında çapraz işbirliğinin önemine işaret ediyor.</li>
<li>Diyalogda ayrıca yüksek frekanslı ticaretle ilişkili riskler, dağıtım hatalarının sonuçları ve finans sektöründe doğru çerçevelerin, otomasyonun ve hesap verebilirliğin önemi de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">Dünya kayıtlara geçen en sıcak 3 ayı yaşadı; benzeri görülmemiş deniz sıcaklıkları ve aşırı hava koşulları</a></h2>
<ul>
<li>Geçtiğimiz üç ay, aşırı hava olaylarına ve benzeri görülmemiş deniz yüzeyi sıcaklıklarına neden olan bir iklim değişikliği modelini tekrarlayarak Dünya için kayıtlara geçen en sıcak aylar oldu.</li>
<li>Ağustos 2023, şimdiye kadar kaydedilen en sıcak Ağustos olarak ortaya çıktı ve bu yılın 2016&#39;nın ardından kayıtlardaki en sıcak ikinci yıl olmasına katkıda bulundu.</li>
<li>Bilim insanları rekor kıran bu iklim koşullarını iklim değişikliğine bağlıyor ve korkunç çevresel sonuçların önlenmesi için acilen harekete geçilmesi çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, iklim değişikliğine karşı aciliyet ve eylem ihtiyacını kapsamakta, potansiyel çözümleri ve aşırı hava olayları, insan kaynaklı küresel ısınma ve iklim değişikliğinin potansiyel sonuçları da dahil olmak üzere çeşitli etkilerini tartışmaktadır.</li>
<li>Önemli konular arasında jeo-mühendislik, siyasi sonuçlar, tarım ve gıda üretimi üzerindeki etkiler ve iklim değişikliğinin yönetilmesinde farklı ulusların sorumlulukları yer almaktadır.</li>
<li>İklim değişikliğinin inkârı, emisyon azaltma çabaları ve iklim değişikliğinin gelecekteki etkilerine ilişkin genel bir aciliyet duygusu etrafında yapılan tartışmalar, farklı görüş ve bakış açılarına işaret etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Peredvizhnikov Motoru: C++20 ile yazılmış kilitsiz oyun motoru</a></h2>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Motoru, C++20 ile yazılmış, eşzamanlı hesaplamanın aktör modeli üzerine tasarlanmış, paralel mantık geliştirmeye ve iş parçacıkları arası senkronizasyon izolasyonuna izin veren kilitsiz bir oyun motorudur.</li>
<li>Motor hataya dayanıklıdır, işçi iş parçacıkları öldürülse bile devam etmesi garanti edilir, kilitlenmeyen algoritmalar içerir ve GPLV3 lisanslıdır, ancak oluşturucu tarafından izin verilirse farklı şekilde lisanslanabilir.</li>
<li>Şu anda motor yalnızca Linux&#39;u destekliyor ve derleme için Clang++ 16 gerektiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>C++20 dilinde yazılmış kilitlemesiz bir oyun motoru olan Peredvizhnikov Engine, mesaj kuyruğu için performans seviyelerini artıran benzersiz bir Benaphore tekniği kullanır.</li>
<li>Oyun geliştirmedeki kilit tartışma noktaları tutarlı performans, birden fazla oyuncu arasında senkronizasyon, mevcut donanım ve yazılımın karmaşıklığı ve Peredvizhnikov Motorunun hata ayıklama zorlukları ve Windows desteğinin olmaması gibi sınırlamalarıdır.</li>
<li>Mobil oyunlar ve PC/konsol oyunları arasındaki ayrıma da önemli bir tartışma ayrılmış ve bir oyun motoru oluşturmak için platforma özgü katmanlara karşı SDL gibi bir kütüphane kullanmanın avantajı vurgulanmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">Linux bir pingi nasıl NAT yapar?</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Ağ Adresi Çevirisinin (NAT) Linux ortamında ICMP paketleriyle ilgili olarak nasıl işlediğini anlamak için deneyler yapmıştır.</li>
<li>ICMP yankı ve yankı yanıtı mesajlarının yapısı ve mekaniğinin yanı sıra &#39;ping&#39; komutunun uygulanması ve ICMP tanımlayıcı seçiminin rastgeleliğini incelediler.</li>
<li>Çekirdek işlevlerini izlemek için &#39;bpftrace&#39; adlı bir araç kullanan yazar, NAT işlemi nedeniyle ICMP paketlerindeki kaynak ve hedef IP adreslerinde değişiklik olduğunu gözlemlemiş ve doğrulamıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makaleler, Ağ Adresi Çevirisi (NAT), IPv6 ve Linux&#39;un NAT ve ping ile nasıl başa çıktığı da dahil olmak üzere eşler arası ağ için ping kullanımı ile ilgili bir dizi konuyu incelemektedir.</li>
<li>Mevcut NAT ve IPv6 yapılandırmalarının avantajları, zorlukları ve kısıtlamalarının yanı sıra eşler arası iletişimi geliştirmek için potansiyel çözümler tartışılmaktadır.</li>
<li>Bu teknolojiler ve bunların uygulanmasına ilişkin çeşitli bakış açıları ve endişeler olsa da, makaleler konuya ilişkin kapsamlı bir görüş sunmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Bir çakıl yarışı sırasında bana pizza sipariş etmesi için bisikletimin GPS&#39;ini bağladım</a></h2>
<ul>
<li>Matt Steele, bisikleti bir coğrafi sınırdan çıktığında etkinleştirilen bir komut dosyası kullanarak bir çakıl yarışına katılırken Casey&#39;s General Store&#39;dan önceden pizza siparişi vermek için bisikletinin GPS&#39;ini bağladı.</li>
<li>İlk denemesinde, pizza siparişi vermede başarısız olan bir yanlış pozitif vardı. Ancak senaryoyu geliştirdikten sonra Matt yarıştan sonra başarılı bir şekilde pizza siparişi verdi.</li>
<li>Karşılaştığı zorluklara rağmen Matt değerli dersler aldı ve pizza siparişi işlevini gelecekteki yarışlarda kullanmayı hedefliyor. Projenin kaynak kodu, yazılım geliştirme için çevrimiçi bir barındırma platformu olan GitHub&#39;da herkese açıktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, bisikletinin GPS&#39;ini bir yarış sırasında pizza siparişine izin verecek şekilde bağlayan bir bisikletçiyle ilgili bir hikayeye odaklanıyor ve bu da yemek siparişi hizmeti API&#39;lerinin kara para aklama planı gibi potansiyel kötüye kullanımına ilişkin bir tartışmaya yol açtı.</li>
<li>Dayanıklılık yarışlarının zorlukları, özellikle de vücudu beslemek ve yemek siparişini entegre etmek için kullanıcılar tarafından geliştirilen IFTTT tarzı hack&#39;ler tartışılıyor.</li>
<li>Makalede ayrıca, tehditleri önlemek ve bant genişliği kullanımını azaltmak için perakende şirketleri tarafından coğrafi engellemenin benimsenmesiyle birlikte, muhtemelen GDPR&#39;ye uymak veya maliyetleri düşürmek için web siteleri tarafından rastgele kullanıcı engelleme eğiliminden bahsedilmektedir. Cloudflare&#39;in ücretsiz DDoS koruması bu eğilimin olası bir nedeni olarak tanımlanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">Statik site oluşturucu olarak &quot;Make&quot; (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, web siteleri oluşturmak ve barındırmak için statik site oluşturucu Karl Bartel Home Projects&#39;i kullanarak olumlu deneyimlerini paylaşıyor ve hızını, basitliğini ve esnekliğini vurguluyor.</li>
<li>HTML dosyalarına başlık ekleme, değişmemiş dosyaları kopyalama ve markdown içeriğini HTML&#39;ye dönüştürme olasılığı gibi çeşitli işlevleri tartışıyorlar.</li>
<li>Siteyi yerel olarak sunma, dosya değişikliklerinde otomatik olarak yeniden oluşturma ve doğrudan GitHub Pages&#39;a yükleme gibi kolaylık sağlayan özellikler öneriyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Makefiles, kabuk komut dosyaları ve statik site oluşturucuların kullanımı da dahil olmak üzere statik web siteleri oluşturma ve yönetme yöntemlerini ve araçlarını inceleyerek bunların avantajlarını ve dezavantajlarını tartışmaktadır.</li>
<li>Bilgi işlem ortamı yönetimi için Nix, Conda ve Docker kullanımına değinerek bu araçlarla ilgili zorlukları ve güçlü yönleri tartışıyor.</li>
<li>Kişisel bloglama değeri, web sitesi oluşturmak için heredocs ve plaintext to HTML derleyicilerinin kullanımı ve platformlar arasında tutarlı şekillendirme ile ilgili mevcut web teknolojisinin sınırlamaları da tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Yeni JFK suikastı ifşası yalnız tetikçi teorisini altüst edebilir</a></h2>
<ul>
<li>Eski Gizli Servis ajanı Paul Landis, suikast günü Başkan Kennedy&#39;nin limuzininde bir kurşun bulunduğunu iddia ederek Warren Komisyonu&#39;nun &quot;Yalnız Silahşör&quot; teorisine karşı çıkıyor.</li>
<li>İlave bir merminin varlığı, olayın resmi anlatımına ilişkin şüpheleri artırmakta ve yerleşik sonuçların yeniden gözden geçirilmesini gerektirebilmektedir.</li>
<li>Bir başka önemli iddia da Özel Ajan Richard Landis&#39;ten geliyor ve kurşunun hastanede bir sedyede bırakıldığını öne sürerek komisyonun kurşunun Vali Connally&#39;nin sedyesinden çıktığı iddiasıyla çelişiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, JFK suikastı ve ilgili komplo teorileri hakkında CIA&#39;in dahlinden Warren Komisyonu&#39;nun raporunun güvenilirliğine kadar değişen konularla çevrimiçi tartışmaları gözden geçiriyor.</li>
<li>Tek kurşun teorisinin geçerliliği, gizli belgelerin saklanması ve insan hafızasının yanılabilirliği, tanık ifadelerinin değerlendirilmesinde kilit tartışma noktalarıdır.</li>
<li>Söylem aynı zamanda bireylerin davranışlarının rolünü, video kanıtlarının mevcudiyetini ve bu teorilerin günümüz siyasetindeki geçerliliğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Kıdemli Bir Mühendisin Kontrol Listesi (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Web sitesi, kıdemli mühendislerin kariyerlerinde ilerlemelerine ve başarılı olmalarına yardımcı olmak üzere tasarlanmış, temel görevleri ve ilkeleri içeren kapsamlı bir kontrol listesi sunuyor.</li>
<li>Liderlik, işe alma uygulamaları, teknoloji, ağ oluşturma ve profesyonel ilişkilerin geliştirilmesi gibi çeşitli konuları kapsar ve rollerinin iş yönlerini tanır.</li>
<li>Zorlu durumlarla başa çıkma, iş önceliklerini belirleme, sürekli öğrenme, açık fikirliliği sürdürme, hesap verebilirliği sağlama ve sistemi aşırı karmaşıklaştırmaktan caydırma konularında yönlendirilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşmalar, karar verme, mentorluk, insan yönetimi, belirsizlik, iletişim, sorun çözme, iş nüanslarını anlama ve çeşitli beceri gereksinimleri gibi kıdemli bir mühendisin rolünün, sorumluluklarının ve engellerinin çeşitli yönlerini içeriyor.</li>
<li>Kanıta dayalı karar vermeye karşı deneyimin önemi konusunda bir anlaşmazlık söz konusudur ve bu da alan içinde farklı bakış açılarının mevcut olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Tartışmalar, üst düzey mühendislik pozisyonlarının çok boyutlu doğasının ve teknik uzmanlık, deneyim ve etkili liderlik becerilerinin bir karışımının gerekliliğinin altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Thien-Thi Nguyen&#39;e Elveda</a></h2>
<ul>
<li>GNU programlarına ve özgür yazılım paketlerine önemli katkılarda bulunan ünlü hacker, sanatçı ve yazar Thien-Thi Nguyen maalesef hayatını kaybetti.</li>
<li>Nguyen, GNU Emacs, GNU Taler ve GNU Go üzerindeki çalışmalarıyla tanındı. Kendisi aynı zamanda çeşitli Emacs paketlerinin yazarı ve bakımcısıydı.</li>
<li>Katkıları paha biçilmez olduğu için ayrılışı özgür yazılım topluluğu için önemli bir kayıp anlamına geliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Emacs ve GNU Guile topluluklarının saygın bir üyesi olan Thien-Thi Nguyen ne yazık ki hayatını kaybetti.</li>
<li>Bu topluluklardan bireyler üzüntülerini dile getiriyor ve onunla ilgili anılarını paylaşıyorlar.</li>
<li>Projeleri aracılığıyla yaptığı katkılar ve toplum üzerindeki önemli etkisi hakkında tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Okyanus neden tuzludur? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Deniz suyunun ağırlığının yaklaşık %3,5&#39;ini oluşturan okyanus tuzluluğu, yağmurun kara kayalarını aşındırarak tuz ve mineralleri nehirlere ve nihayetinde okyanusa aktarmasından kaynaklanmaktadır.</li>
<li>Deniz suyundaki en yaygın iyonlar klorür ve sodyumdur.</li>
<li>Hem USGS (United States Geological Survey) hem de NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) okyanusun tuzluluk oranını ve ilgili konuları anlamak için daha fazla kaynak sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, sodyum ve klorür iyonlarının birikmesi gibi okyanusun yüksek tuz içeriğinin çeşitli yönlerini incelemektedir.</li>
<li>Konular arasında kalsiyumun yaşamın sürdürülmesindeki işlevi, tuzdan arındırmanın potansiyel sonuçları ve sodyum ve klor uygulamaları yer almaktadır.</li>
<li>Diğer tartışma konuları arasında deniz suyunun kimyasal bileşimi ve okyanus tuzluluğunun iklim ve deniz yaşamı üzerindeki etkileri yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">Awk kitabının 60 satırlık Make sürümü</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, özellikle AWK programlama dili kullanılarak oluşturulan basitleştirilmiş bir sürümü tartışarak, yazılım projeleri oluşturmak için bir araç olan Make programının faydasını detaylandırıyor.</li>
<li>AWK kitabının CSV desteği ve değiştirilmiş bir Make programı sürümü içeren ikinci baskısının yakında çıkacağı vurgulanmaktadır.</li>
<li>AWK&#39;nın belirli görevlerdeki kullanışlılığını kabul etmekle birlikte, yazar Python&#39;un bu tür bir program için daha uygun bir dil olduğunu savunuyor ve kaynak kodunu barındıran GitHub depolarına bir bağlantı sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, bir betik dili olan Awk ile Make yardımcı programının bir varyantını oluşturma yolculuklarını ve GNU Awk&#39;ı değiştirme konusundaki başarısız girişimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Okuyucular, Awk&#39;ın diğer betik dillerine kıyasla kullanımı üzerine tartışmalara giriyor, güçlü ve zayıf yönlerini tartışıyor.</li>
<li>Pawk.py ve rp gibi alternatifler, Awk&#39;ta tek satır yazma veya Awk&#39;tan etkilenen daha modern bir Python sürümü oluşturma konseptinin yanı sıra olası araçlar olarak bahsediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Vektör grafikleri için yeni Bézier eğrileri</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Bézier eğrilerini kullanmanın zorluklarını tartışmakta ve kontrol noktalarının uygun yerleşimini ve uzunluğunu belirleme gibi konuları vurgulamaktadır.</li>
<li>Eğrinin şeklini yönetmek için eğrilerin yerel özelliklerini (konum, yön ve eğrilik) kullanan, daha kolay çizim ve hizalamaya izin veren matematiksel bir çözüm önerilmiştir; ayrıca daireleri temsil etmek ve eğrilik sürekliliğini korumak gibi doğal sorunları da çözmektedir.</li>
<li>Yazıda ayrıca, önerilen bu çözümün sınırlamalarına ve ödünleşimlerine değinilerek, bu alanda gelecekte yaşanabilecek olası gelişmelere işaret ediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Bézier eğrilerinin grafik tasarım ve animasyonda kullanımını, avantajlarını ve zorluklarını araştırıyor.</li>
<li>İkinci dereceden Beziers gibi alternatif eğriler önermekte ve Bézier eğrilerinin potansiyel sınırlamalarına, özellikle de daireleri doğru bir şekilde temsil etmedeki yetersizliklerine işaret etmektedir.</li>
<li>Vektör grafikleri ile ilgili farklı metodolojilerin araştırılması ve devam eden söylemler üzerinde duruluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">Klima şehirleri daha mı sıcak yapıyor?</a></h2>
<ul>
<li>Yakın zamanda yapılan bir araştırma, klima ünitelerinin şehir sıcaklıklarını yükselttiğini ve sıcak hava dalgaları sırasında atık ısının dış ortam sıcaklıklarını 2 santigrat derecenin üzerinde önemli ölçüde artırdığını ortaya koymaktadır.</li>
<li>Klimalar, dışarıya sıcak hava yaydıkları ve önemli miktarda elektrik tüketerek gezegeni ısıtan gazlar saldıkları için sıcak hava dalgaları sorununa katkıları nedeniyle tartışılmaktadır.</li>
<li>Küresel klima kullanımının 2050 yılına kadar üç katına çıkacağı öngörüldüğünden, çalışma yeşil alanların geliştirilmesi, bina yalıtımının iyileştirilmesi ve insanların sıcak hava dalgaları sırasında serin kalmaları konusunda eğitilmesi gibi alternatifler önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sohbet, klimanın etkisi, ağaçların ve güneş panellerinin sıcaklık yönetimindeki avantajları ve bataklık soğutucuları ile yansıtıcı çatıların etkinliği gibi çeşitli konulara değiniyor.</li>
<li>Kentsel bağlamlarda etkili sıcaklık kontrolü ve çevresel sürdürülebilirlik elde etmek için çoklu faktörleri dikkate alan alternatif çözümlerin gerekliliği vurgulanmaktadır.</li>
<li>Tartışmalar, güneş enerjisi tesislerinin faydaları ve maliyetlerinden, bu tür teknolojilerin kentsel ısı adaları üzerindeki etkisine, kentsel aşırı nüfus artışının zorluklarına ve şehirlerde gıda üretimi ve ulaşımının çevresel etkilerine kadar uzanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>RestGPT projesi, film veritabanları ve müzik çalarlar gibi gerçek dünya uygulamalarını manipüle etmek için RESTful API&#39;lerle etkileşime giren oldukça büyük bir dil modelidir.</li>
<li>RestGPT, API&#39;leri çağırmak ve yanıtları analiz etmek için bir planlama ve yürütme çerçevesi kullanır.</li>
<li>Proje, RestGPT&#39;nin performansını ölçmek için bir test seti olan RestBench&#39;i sunar ve sistemin kurulumu ve çalıştırılması için kod, veri ve talimatlara açık kaynak lisansı altında erişilebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Temel tartışma, RestGPT ve diğer dil modelleri arasındaki ayrım ve bunların gerçek hayat durumlarını anlama ve ele alma kapasiteleri ile ilgilidir.</li>
<li>Sohbet, ChatGPT gibi dil modellerinin ev otomasyonu, kişisel asistanlar ve DevOps&#39;taki potansiyelini ele alıyor ve bunları Siri gibi sanal asistanların doğal dil anlayışı ve bağlamla ilgili sınırlamalarıyla karşılaştırıyor.</li>
<li>NVIDIA&#39;nın GPU desteğindeki tekeline meydan okuma ihtiyacına odaklanılmakta ve bu alanda rekabetin gerekliliğine işaret edilmektedir. ChatGPT, Noteable ve GOFAI tekniklerinin dil modelleriyle kullanımı da tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">Google artık yeni alan adı kayıtları sunmuyor</a></h2>
<ul>
<li>Google Domains, 7 Eylül 2023 itibarıyla yeni alan adı kayıtları sağlamayı durdurmuştur.</li>
<li>Squarespace, Google Domains&#39;ten tüm alan adı kayıtlarını ve müşteri hesaplarını satın aldı.</li>
<li>Mevcut Google Domains müşterilerinin alan adlarını Squarespace&#39;e geçirmeleri gerekmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google, alan adı kayıt hizmeti Google Domains&#39;i Squarespace&#39;e devretti. Bu gelişme, Google&#39;ın stratejileri ve kaynaklarının gelecekteki dağılımı konusunda tartışmalara yol açtı ve endişeleri artırdı.</li>
<li>Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech ve Gandi gibi diğer alan adı kayıt kuruluşu seçenekleri önerilmektedir. Google Cloud&#39;un alan adı yönetim hizmeti Cloud DNS etkilenmezken, Gandi&#39;nin yeni yönetimiyle ilgili endişeler mevcut. Buna karşılık, Google Cloud Platform&#39;un (GCP) geleceğiyle ilgili endişeler belirtilmiştir.</li>
<li>Bu geçiş, güven, güvenilirlik ve çeşitli hizmetler için tek bir şirkete güvenmenin riskleri konularını vurgulamaktadır. Alternatif sağlayıcıların ve Google&#39;ın karşılaştırmalı alan yönetiminin dikkate alınması gerektiğine dikkat çekilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">Federal hükümet için bir tasarım sistemi</a></h2>
<ul>
<li>ABD Web Tasarım Sistemi (USWDS), federal hükümet için erişilebilir ve mobil uyumlu devlet web siteleri oluşturmaya yardımcı olan bir araçtır.</li>
<li>Kullanıcı deneyimlerini tasarlamak ve uygulamak için bileşenler, modeller, tasarım belirteçleri ve yardımcı programlar sunar.</li>
<li>USWDS, çeşitli devlet kurumlarına ve web sitelerine destek sunan aktif bir açık kaynak topluluğudur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD hükümeti, devlet web sitelerini modernize etmek ve dijital hizmetleri geliştirmek amacıyla, diğer ülkelerdeki benzer girişimleri yansıtan ABD Web Tasarım Sistemini (USWDS) yürürlüğe koymuştur.</li>
<li>Tartışma, kullanılabilirlik, minimalist tasarım ve standart sistemlerin ve simge kütüphanelerinin değerini içeren temel çekişme alanları ile bu projelerin başarısı konusunda bölünmüş durumda.</li>
<li>Kamu malı ve GPL lisanslarının devlet operasyonlarında kullanımına ilişkin tartışmalar ortaya çıkmakta, bunun üzerine mevcut simge sistemlerinin kullanımı ve beklenen teknoloji bakımına ilişkin endişe ve spekülasyonlar gündeme gelmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">Reklam ve gereksiz izinler içermeyen bir grup açık kaynaklı Android uygulaması</a></h2>
<ul>
<li>Basit Mobil Araçlar, mevcut Android uygulamalarına alternatifler sunan, özelleştirilebilir renklere sahip bir dizi temel açık kaynaklı, reklamsız Android uygulaması içeren bir projedir.</li>
<li>Proje, Simple Gallery Pro, Simple Calendar Pro, Simple Contacts Pro, Simple Notes Pro ve Simple File Manager Pro gibi uygulamaları içeriyor.</li>
<li>Uygulamalar toplu olarak 70 milyondan fazla indirildi ve ortalama 4,6 puan alarak yüksek kullanıcı memnuniyetine işaret etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, reklamlı ve uygulama içi satın alımlı uygulamalar sunan uygulama mağazalarından hoşnutsuzluklarını dile getiriyor ve sabit bir fiyatla sunulan reklamsız uygulamaları savunuyor.</li>
<li>Çeşitli dosya tarama uygulamalarının deneyimlerini ve özelliklerini paylaşıyorlar ve daha temiz bir kullanıcı deneyimi için Nintendo konsolları veya seçilmiş uygulama mağazaları gibi alternatifleri değerlendiriyorlar.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda dijital ürünler için para kazanma zorluklarını ve stratejilerini de kapsıyor ve daha fazla şeffaflık ve reklamsız yazılım yaratıcılarını desteklemek için daha iyi seçenekler sunulması isteniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">Yazılım geliştirme konusunda fikrimi değiştirdiğim şey</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, kodda yorum yapma, özel yöntemlerin birim testi ve Entegre Geliştirme Ortamları (IDE&#39;ler) ve hata ayıklayıcıların kullanımı gibi yazılım geliştirme konularında gelişen görüşlerini paylaşıyor.</li>
<li>Yazar ayrıca uzaktan çalışmanın ve OpenAI tarafından geliştirilen bir yapay zeka dil modeli olan ChatGPT&#39;yi belirli görevler için kullanmanın avantajlarını da tartışıyor.</li>
<li>Yazıda, yazılım geliştirmede işbirliğinin ve yeni fikirlere açık olmanın önemi vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">DIM molekülü diş plağına neden olan biyofilmleri azaltıyor: çalışma</a></h2>
<ul>
<li>Araştırmacılar, diş plağı ve çürükleri %90&#39;a kadar azaltabilen, doğal olarak oluşan bir molekül olan DIM&#39;i keşfettiler.</li>
<li>DIM, çürüklere neden olan bakterilerin biyofilmini bozarak çalışır ve diş macunu ve gargara gibi ağız hijyeni ürünlerini geliştirmek için kullanılabilir.</li>
<li>Makalede diş sağlığındaki bu atılımın yanı sıra diğer çeşitli bilimsel gelişmeler ve çalışmalar da ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Araştırmacılar, diş plağını azaltabilen bir molekül olan DIM&#39;i bularak, zararlı ağız bakterileriyle rekabet edecek bir probiyotik tabletin yaratılmasına öncülük etti.</li>
<li>Bu tür ürünlerin ticarileştirilmesi, etkinliklerine ilişkin belirsizlik ve uzun süreli kalıcılıklarına ilişkin endişeler nedeniyle engellenmiştir.</li>
<li>Makalede, bu yeniliğin sınırlı ilgi görmesinin nedenleri, etkinliği konusundaki şüpheler, ağız hijyeni uygulamaları ve ürünlerinin artıları ve eksileri ve diş hekimliği birliklerinin yeni tedavilerin onaylanması ve tanıtımı üzerindeki potansiyel etkisi tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">60 LLM&#39;e 20 sorudan oluşan bir set sormak</a></h2>
<ul>
<li>Kişi, 60&#39;tan fazla modelin temel muhakeme, talimat takibi ve yaratıcılığını test etmek için tasarlanmış bir senaryo geliştirdi.</li>
<li>Yanıtlar bir SQLite veritabanında saklanmış ve incelenmek üzere işlenmemiş sonuçlar sunulmuştur.</li>
<li>Bu proje, bu modellerin gerçek dünyadaki iş akışlarındaki performansını değerlendirmeyi amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, yapay zeka dil modellerinin performanslarına, sınırlamalarına ve iyileştirme kapsamlarına odaklanarak çeşitli yönleri etrafında dönmektedir.</li>
<li>Üyeler, bu modellerin doğruluğu, tutarlılığı ve farklı senaryolarda uygulanabilirliği hakkında kişisel deneyimlerini ve görüşlerini paylaşmakta, ayrıca şeffaflık ve önyargı konularını tartışmaktadır.</li>
<li>Bu söylem, yapay zeka dil modellerinin çeşitli alanlarda benimsenmesinde yer alan derin karmaşıklıkları, zorlukları ve potansiyel faydaları ortaya koymaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">ABD yanardağındaki lityum keşfi şimdiye kadar bulunan en büyük yatak olabilir</a></h2>
<ul>
<li>Nevada-Oregon sınırında, küresel lityum arzına önemli ölçüde katkıda bulunabilecek, potansiyel olarak dünyanın en büyüğü olan müthiş bir lityum yatağı keşfedildi.</li>
<li>Volkanik bir kraterdeki alışılmadık bir kiltaşı içinde yer alan yatak, tahmini olarak 20 ila 40 milyon ton lityum içeriyor ve bu miktar lityum zengini minerallerde bulunan miktarın neredeyse iki katı.</li>
<li>Bu keşif, verimli bir şekilde kullanılması halinde dünya lityum piyasasını önemli ölçüde etkileyebilir; fiyatları değiştirebilir, arz güvenliğini sağlayabilir ve jeopolitik dinamikleri etkileyebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma; kullanılabilirlik, rafine etme ve geri dönüşüm zorlukları ve çevresel etki dahil olmak üzere lityum üretimine ilişkin hususları vurgulamakta ve verimli pil üretimi için özel beceri ve prosedürlere duyulan ihtiyacı ortaya koymaktadır.</li>
<li>Çin şu anda lityum rafinasyonunda lider konumdadır ve ABD&#39;de de uygun lityum şirketleri bulunmaktadır. Görüşmede alüminyumun geri dönüşümüyle ilgili karmaşıklık ve zorluklardan bahsediliyor ve lityum için geri dönüşüm oranlarının iyileştirilmesi çağrısında bulunuluyor.</li>
<li>Lityum madenciliğinin çevresel ayak izine ilişkin kaygılar, lityumun elektrifikasyon ve iklim değişikliği ile mücadeledeki hayati rolü ve jeopolitik etkileri ile karşılanmaktadır. Çevre dostu madencilik konusunda daha fazla araştırma yapılması için yapılan çağrılar, Nevada&#39;da önerilen bir lityum madenine yönelik muhalefetle bağlantılıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">LEGO tarafından kullanılan her tür plastik (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Bu makale, LEGO&#39;nun kullandığı çeşitli plastikleri, özelliklerini ve uygulamalarını inceleyerek özetlemektedir.</li>
<li>LEGO&#39;nun plastik bileşimleri ticari sır niteliğindedir ve firmanın çevre dostu malzemeler yaratma çabalarının altını çizmektedir.</li>
<li>Parça, LEGO yapım parçalarının gelecekteki potansiyel malzemeleri üzerine spekülasyonlar yapıyor ve bu alandaki sürekli yeniliği gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, LEGO tarafından kullanılan plastik türleri hakkında bilgi vermekte ve saklama, koruma, eskime ve kırılganlık konularını ele almaktadır.</li>
<li>Şirketin sürdürülebilirlik hedeflerine rağmen LEGO&#39;nun plastik kullanımının çevresel sonuçları ve potansiyel yeşil göz boyama hakkında soru işaretleri uyandırıyor.</li>
<li>Mikroplastiklerin potansiyel riski ve LEGO beslenme çantalarıyla ilgili gıda güvenliği endişeleri, düzenli sökme ve yıkama önerileriyle birlikte ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Eski LAN partilerinden anılar</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, 2000&#39;li yılların LAN partilerine nostaljik bir bakış açısı getirerek Windows işletim sistemleri, donanım modifikasyonları ve oyun uygulamaları ile ilgili deneyimlerin altını çiziyor.</li>
<li>Anlatı, Windows&#39;u yeniden yükleme zorunluluğu, sabit disk hırsızlığı, korsan oyunlar için crack kullanımı ve LAN teknolojisinin zaman içindeki gelişimi gibi benzersiz olayları hatırlatıyor.</li>
<li>Makale, önceki LAN oyun deneyimlerinin karmaşıklıklarına ve özelliklerine mizahi ve geçmişe dönük bir bakış açısı getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, 90&#39;lar ve 2000&#39;lerin başındaki LAN (Yerel Alan Ağı) partileriyle ilgili nostalji ve güzel anıları yansıtıyor.</li>
<li>Katılımcılar oyun oynama, bilgisayarları yapılandırma ve LAN oyunlarının heyecan ve zorluklarıyla ilgili deneyimlerini anımsıyor.</li>
<li>Sohbet, LAN partilerinin teşvik ettiği dostluk, rekabet ve keyif unsurlarının altını çiziyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - Yazılım tanımlı uç noktalara ve sanal kilitlere sahip dokunsal giriş düğmesi</a></h2>
<ul>
<li>SmartKnob, hassas kontrol için fırçasız bir gimbal motor ve manyetik kodlayıcı kullanan, detantlar ve son durdurucular için özelleştirme sunan açık kaynaklı bir giriş cihazıdır.</li>
<li>Bu projenin geliştirilmesi halen devam etmektedir ve gelişmiş lehimleme yetenekleri gerektirmektedir.</li>
<li>SparkFun Electronics önerilen motorları üretmekte ve sağlamaktadır ve kullanıcıların yapıları hakkında sohbet edebilecekleri bir Discord topluluğu mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SmartKnob, müzik aletleri, kontrol panelleri ve simülatörler gibi alanlardaki potansiyeli nedeniyle övülen, yazılım tanımlı uç noktalara ve sanal kilitlere sahip dokunsal bir giriş düğmesi oluşturan açık kaynaklı bir donanım projesidir.</li>
<li>Heyecana rağmen, bazıları kullanıcının düğmeyi çevirmesiyle oluşan voltaja karşı koruma konusunda endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Parlak bir tasarıma sahip olan proje iyi belgelenmiştir ve yaratıcı, kullanıcı ihtiyaçlarına yanıt olarak devam eden bir evrime işaret ederek iyileştirme için geri bildirim ve katkılara açıktır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Fas&#39;ta meydana gelen depremde 1,000&#39;den fazla kişi öldü</a></h2>
<ul>
<li>Fas&#39;ta meydana gelen bir dizi yıkıcı deprem, önemli ölçüde can kaybına ve altyapı hasarına yol açmıştır.</li>
<li>Fas Kralı arama kurtarma ekiplerini harekete geçirdi ve ABD ve Papa Francis de dahil olmak üzere uluslararası toplum destek ve taziyelerini sundu.</li>
<li>Hayatta kalanları arama ve hasar seviyesini değerlendirme süreci devam ederken, insani yardım grupları ve çok sayıda ülke yardım ve destek sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fas&#39;ta meydana gelen ölümcül deprem, depreme hazırlık, ABD&#39;li göçmen profesyonellere yönelik vize politikaları ve deprem riski taşıyan bölgelerdeki konut altyapısına ilişkin kaygılara odaklanan kapsamlı bir tartışma başlattı.</li>
<li>Tartışmalarda yer alan tartışmalı konulardan biri de, gezegensel etkilere dayanarak depremleri önceden tahmin edebileceklerine inanan bir araştırmacının ortaya attığı ve bilimsel kanıtların yetersizliği nedeniyle şüpheyle karşılanan iddiadır.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda turizmin etkilenen topluluklar üzerindeki etkileri ile sınırlar ve göçmen hakları konusundaki çekişmelere de uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta, Amazon ABD&#39;deki işten çıkarmaların ardından düşük ücretli H1B işçileri işe alıyor</a></h2>
<ul>
<li>Google, Meta, Amazon, Microsoft, Zoom, Salesforce ve Palantir gibi önde gelen teknoloji şirketleri, toplu işten çıkarmalar yaparken bile bu yıl binlerce H1B işçi vizesi için başvuruda bulundu.</li>
<li>Bu şirketler, çalışanlarını işten çıkarmalarına rağmen, yazılım mühendisleri ve araştırmacılar gibi pozisyonlarda istihdam edilmek üzere H1B vizesi başvurusunda bulunmuş ve denizaşırı ülkelerden gelen düşük ücretli teknoloji çalışanlarına odaklandıkları bildirilmiştir.</li>
<li>İşten çıkarmalar, Hindistan&#39;dan gelenler de dahil olmak üzere H1B vizesine sahip pek çok mevcut çalışanı etkiledi ve bir yandan yabancı yetenekleri işe almaya çalışırken diğer yandan personel azaltmaya yönelik çelişkili bir stratejinin altını çizdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Google, Meta ve Amazon&#39;un da aralarında bulunduğu büyük teknoloji şirketlerinin, ABD&#39;deki yerel çalışanları işten çıkardıktan sonra düşük ücretli H1B işçilerini işe aldıkları ve bunun da maaşları düşürmek için bir strateji olabileceği iddiasıyla mercek altına alınması etrafında dönüyor.</li>
<li>Konuşma, H1B çalışanlarının karşılaştığı dil engelleri, işe alım sürecinde algılanan önyargılar ve genel muameleye ilişkin endişeler gibi sorunlara ışık tutuyor ve reform çağrılarına yol açıyor.</li>
<li>Tartışmanın bir uzantısı, işe alım uygulamalarında vatandaşlara öncelik verilmesi, Amerikan yaşamlarının değeri ve ulusal sınırların rolü gibi daha geniş tartışmalara uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">Amerika&#39;da umumi tuvalet bulmak zor</a></h2>
<ul>
<li>Makale, özellikle sağlık sorunları olan kişileri etkileyen bir durum olarak, Amerika&#39;da umumi tuvaletleri bulmanın zorluğuna dikkat çekiyor.</li>
<li>Umumi tuvalet sıkıntısı, bağırsak rahatsızlığı olan bireyler, evsizler, yaşlı yetişkinler ve hamile bireyler de dahil olmak üzere çeşitli grupları etkilemektedir.</li>
<li>Makale, acilen ihtiyaç duyan insanlar için erişilebilir tuvaletlerin gerekliliğinin altını çiziyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmanın ana odağı, Amerika Birleşik Devletleri&#39;nin kentsel bölgelerindeki umumi tuvaletlerin mevcudiyeti ve erişilebilirliği olup, evsizlik, uyuşturucu kullanımı ve vandalizm gibi konulara özel olarak değinilmektedir.</li>
<li>Eşitsizlik, yurttaşlık sorumluluğu ve işletmelerin kamu tesislerinin sağlanmasında oynadıkları rol gibi daha geniş sosyo-ekonomik faktörlere ilişkin bir tartışma söz konusudur.</li>
<li>Konuşma, Avrupa ülkelerine atıfta bulunarak ve ruh sağlığı hizmetleri ile terörizmin umumi tuvalet tesislerini nasıl etkilediğini tartışarak karşılaştırmalı bir bakış açısına sahip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">ABD konut piyasası ile Kanada konut piyasası</a></h2>
<ul>
<li>Makale, ABD ve Kanada konut piyasaları arasındaki önemli farkı inceliyor. 2005 yılından bu yana Kanada&#39;da konut fiyatları %142 oranında reel artış gösterirken, aynı dönemde ABD&#39;de bu oran %26&#39;dır.</li>
<li>ABD gelirlerinin artan konut maliyetlerine ayak uydurduğu, ancak Kanada gelirlerinin geride kaldığı harcanabilir gelir hesaba katıldığında bu farklılık daha da belirginleşmektedir.</li>
<li>Temel argüman, ABD&#39;de sorunlu olan konut piyasasındaki satın alınabilirliğin Kanada&#39;da son derece kötü olduğudur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kanada&#39;da konut fiyatlarında kayda değer bir artış yaşanmış olup, bu durum gençler ve çalışan bireyler için ev sahibi olmayı giderek zorlaştırmaktadır.</li>
<li>Hükümet politikaları, yatırımcı etkisi, durgun ücretler ve göç gibi unsurlar, bu konut satın alınabilirliği krizine katkıda bulunan faktörler olarak bildirilmektedir.</li>
<li>Hızlı kalkınma, sosyal konut fonlarının artırılması, vergi reformları ve dengeli göç politikaları gibi çeşitli çözümler önerilse de etkili çözümlerin bulunmaması ve siyasi çıkmaz eleştirilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">CRISPR, kanser hücrelerini laboratuvarda sağlıklı kaslara &#39;yeniden programlamak&#39; için kullanıldı</a></h2>
<ul>
<li>Bilim insanları, kanser hücrelerini sağlıklı kas hücrelerine dönüştürmek için CRISPR teknolojisinden başarıyla yararlandı.</li>
<li>Bu buluş, kanser tedavisi için gen düzenleme terapilerinde yeni olasılıkların önünü açabilir.</li>
<li>CRISPR veya Kümelenmiş Düzenli Aralıklı Kısa Palindromik Tekrarlar, araştırmacıların DNA dizilerini hassas bir şekilde değiştirmelerine ve gen işlevini değiştirmelerine olanak tanıyan bir gen düzenleme aracıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bilim insanları, laboratuvar ortamında kanser hücrelerini sağlıklı kas hücrelerine dönüştürmek için CRISPR gen düzenleme teknolojisini kullandılar.</li>
<li>Bu yöntem potansiyel olarak kas dejenerasyonuna yol açan hastalıklar için yeni tedavilerin önünü açabilir.</li>
<li>Bununla birlikte, teknolojinin sağlıklı dokulara yanlışlıkla zarar vermemesini sağlamak başta olmak üzere aşılması gereken engeller var.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">Bun v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.0, JavaScript ve TypeScript geliştirmeyi kolaylaştırmak için tasarlanmış, birden fazla aracın yerini alan ve mevcut Node.js uygulamalarıyla uyumluluk sunan bir araç setidir.</li>
<li>TypeScript, JSX desteği ve dahili Web API&#39;leri ile birlikte gelir, bu da onu Node.js&#39;den saniyede daha fazla istek işleyebilen yetenekli bir JavaScript çalışma zamanı haline getirir.</li>
<li>Ek özellikler arasında WebSockets desteği ve paket yönetimi bulunmaktadır. Bun 1.0&#39;ı geliştiren şirket San Francisco&#39;da bulunuyor ve şu anda personel alımı yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Node.js ekosisteminde hem CommonJS hem de ES modüllerini destekleyen bir araç olan Bun üzerinde yoğunlaşıyor ve kullanıcılar hem artıları hem de eksileri vurguluyor.</li>
<li>Sohbet ayrıca Discord ve GitHub&#39;ın açık kaynaklı projeler için iletişim platformları olarak kullanılmasına da ışık tutuyor.</li>
<li>Bun aracı, Deno ve Vite gibi diğer araçlarla karşılaştırılmış, kararlılığı ve lisanslamasıyla ilgili ek endişeler dile getirilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Belki de Rust, büyük ölçüde eş zamanlı, kullanıcı uzayı yazılımları için iyi bir araç değildir</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, modern eşzamanlılığa odaklanan bir programlama dili olan Async Rust&#39;ın amacını açıklıyor, paralellik ve eşzamanlılık arasındaki farkı ortaya koyuyor ve kod bölmenin sınırlarını özetliyor.</li>
<li>Muteks tabanlı eşzamanlılık, yarış koşulları ve kilitlenme riskleri nedeniyle zararlı kabul edilir; bu nedenle, iş parçacıkları arası iletişim için kanalların veya kuyrukların kullanılması önerilir. Bununla birlikte, üst düzey eşzamanlılık sorunları için iş parçacıkları yeterli olmayabilir ve bu da Rust&#39;ın &quot;async/await&quot; modelini ortaya çıkarır.</li>
<li>Bu avantajlara rağmen Async Rust, nesnelerin derleyici güvenliğinin sağlanması ve Arc&#39;ın (Atomik Referans Sayısı) her yerde kullanılması gibi zorluklar sunmaktadır. Rust&#39;ın kitlesel eşzamanlı kullanıcı alanı yazılım uygulamasının uygunluğu sorgulanmaya devam etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Söylem, bellek güvenliği, eşzamanlılık, grafik geliştirme, verimlilik ve bellek yönetimi gibi Rust&#39;ta programlama ile ilgili çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Katılımcıların paylaştığı deneyimler, Rust kullanmanın avantajlarına ve zorluklarına ve çeşitli kullanım durumları için uygulanabilirliğine ışık tuttu.</li>
<li>Etkileşim ayrıca Python ve Go gibi diğer dillerle karşılaştırmalar sunmakta ve kalıtım ve soyutlama gibi çoklu programlama kavramlarını tartışarak Rust&#39;ın güçlü ve zayıf yönleri ile sürekli iyileştirme çabalarına dair bir bakış açısı sunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">Aardvark&#39;d: Fog Creek belgeseli, 18 yıl sonra</a></h2>
<ul>
<li>Yazıda, Fog Creek Software&#39;deki stajyerleri izleyen ve teknoloji sektöründen başarılı kişilerle yapılan röportajları içeren &quot;Aardvark&#39;d&quot; belgeseli analiz ediliyor.</li>
<li>Y Combinator&#39;ın kuruluşu ve Reddit&#39;in doğuşu da dahil olmak üzere 2005 yılında bağımsız yazılım geliştirmenin durumuna odaklanıyor.</li>
<li>Filmin çözünürlük eksikliğine yönelik eleştirilere yer veriyor, yazılım oluşturmayı geliştirmeye yönelik bir video kursunun yayınlandığını vurguluyor ve YouTube&#39;da hem belgesele hem de kursa bağlantılar sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Fog Creek tarafından çekilen &quot;Aardvark&#39;d&quot; belgeseli hakkında ayrıntılı yorumlar sunmakta ve film katılımcılarından düzeltmeler ve ek bağlamlar sunmaktadır.</li>
<li>Fog Creek Software&#39;in geçmişi, ürünle ilgili zorlukları ve zaferleri ve Boston&#39;dan Silikon Vadisi&#39;ne taşınması gibi birçok temayı araştırıyor.</li>
<li>Tartışmanın önemli bir kısmı, Atlassian&#39;ın JIRA&#39;sının yaygın kullanımı ve yazılım geliştirmede işlevsel şartnamelerin yaygınlığı etrafında dönüyor ve teknolojinin evrimine nostaljik bir bakış sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">Procreate Dreams</a></h2>
<ul>
<li>Procreate Dreams, elle çizilmiş animasyonlar, hareketli grafikler ve daha fazlasını oluşturmak için tasarlanmış yeni başlatılan bir animasyon uygulamasıdır.</li>
<li>Uygulama çizim, boyama, ses ve video düzenleme, sahne oluşturma, canlı hareket ve efektler, anahtar kareler, gerçek zamanlı işleme, soğan kaplamaları ve metin ve yazı animasyonu gibi çok sayıda araç içeriyor.</li>
<li>iPad ve Apple Pencil ile uyumlu olan uygulama 22 Kasım&#39;dan itibaren 19.99 USD fiyatla satın alınabilecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kalitesi ve uygun fiyatıyla bilinen Procreate uygulaması, yeni bir animasyon özelliği sunan Procreate 5X sürümünün lansmanıyla kullanıcıları heyecanlandırdı.</li>
<li>Yakında çıkacak olan Procreate animasyon uygulaması Dreams karışık tepkilere yol açtı; bazı kullanıcılar heyecan duyarken bazıları da reklamlara duyulan ihtiyacı sorguluyor.</li>
<li>iPad uygulamasına yönelik olumlu geri bildirimlerin ardından Procreate&#39;in Android tabletler için de geliştirilebileceğine dair tartışmalar ortaya çıktı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">Apple Meta&#39;ya karşı: Gizlilik Yanılsaması</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Apple ve Meta tarafından gizlilik sağlama kisvesi altında kullanıcı verilerini toplamak için kullanılan taktikleri araştırıyor.</li>
<li>Veri toplama stratejilerinde psikoloji ve kullanıcı deneyimi (UX) tekniklerinin rolünü inceliyor.</li>
<li>Bu şirketler kullanıcı gizliliğini koruduklarını iddia etseler de, temel yöntemleri bu güvencelerle çelişebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Apple, Meta (Facebook&#39;un yeni adı) ve Google gibi teknoloji şirketlerinin hedefli reklamcılık ve veri toplama konusundaki endişelerini dile getiren kullanıcılar ve reklamverenlerle ilgili gizlilik sorunlarını gündeme getiriyor.</li>
<li>Çeşitli teknoloji şirketlerinin veri uygulamalarının etik sonuçları üzerine bir tartışma var; bazı eleştiriler Apple&#39;ın kullanıcı verileri üzerindeki kontrolünü hedef alırken, diğerleri Apple&#39;ın diğer sektör liderlerine kıyasla gizlilik önlemlerini övüyor.</li>
<li>Yüz tanıma teknolojisi ve müdahaleci reklamların kullanımına da değinen diyalog, gizliliğin korunması ve tüm teknoloji şirketlerinin daha fazla şeffaflık göstermesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">Flexport imzaladığı bir dizi teklif mektubunu iptal ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Bir ticari kuruluş olan Flexport, Pazartesi günü işe başlayacak olan işçilere yaptığı iş tekliflerini geri çekti.</li>
<li>Şirketin CEO&#39;su Ryan Petersen olaydan duyduğu üzüntüyü dile getirdi.</li>
<li>Bu karar, işe alım süreçlerinde karşılaşılan sorunlar nedeniyle alınmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir lojistik firması olan Flexport, iş tekliflerini geri çekmesi ve iş ilanlarını durdurması nedeniyle eleştirilere maruz kaldı ve işe alım uygulamaları ve ani işten çıkışların sonuçları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Hacker News&#39;teki söylem, işçi hakları, işveren sadakati ve işten çıkarmaların etkileri de dahil olmak üzere geniş bir konu yelpazesini kapsamakta ve iptal edilen iş teklifleriyle ilgili ahlaki ikilemleri vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşma aynı zamanda uzaktan çalışmanın faydaları ve dezavantajlarına da ışık tutuyor ve evden çalışmanın fizibilitesi ile yerinde ofis uygulaması arasında karşılaştırmalar yapılmasına yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">Yapay Zeka ile Emoji Oluşturucu</a></h2>
<ul>
<li>EmojiGen, Replicate üzerinde barındırılan ve kullanıcıların özel emojiler tasarlamasına ve oluşturmasına olanak tanıyan açık kaynaklı bir emoji oluşturucudur.</li>
<li>Kullanıcıların uygulamayı GitHub&#39;da çatallamasına izin vererek işlevselliğini genişletiyor ve özellikle disket sandviç, yanan bir GPU ve çeşitli popüler kültür simgeleri gibi benzersiz emojilerin oluşturulmasını sağlıyor.</li>
<li>Kullanıcılar emojiler oluşturabilir, indirebilir ve daha sonra bunları Slack gibi platformlarda kullanarak daha kişiselleştirilmiş bir mesajlaşma deneyimini teşvik edebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, önyargılar ve sohbet platformlarına entegrasyon potansiyeli ile ilgili endişeleri ortaya koyan kullanıcı geri bildirimleriyle yapay zeka destekli bir emoji oluşturucuyu inceliyor.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda bir web sitesi hizmeti olan Fly.io&#39;ya da odaklanıyor ve olumlu deneyimlerin ve rekabetçi fiyatlandırmanın yanı sıra güvenilirlik, veri kaybı ve bağlantı gibi konular etrafında dönen karışık geri bildirimler var.</li>
<li>Emoji oluşturucunun özellikle doğruluk ve önyargılarla ilgili sınırlamaları, yapay zeka modeli yaratıcılarının bu önyargılarla mücadele etme sorumluluğu hakkında daha geniş bir sohbete yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">FTC yargıcı Intuit&#39;in &#39;ücretsiz&#39; TurboTax reklamlarının tüketicileri yanılttığına karar verdi</a></h2>
<ul>
<li>Federal Ticaret Komisyonu (FTC), TurboTax&#39;ın ana şirketi Intuit&#39;in vergi dosyalama hizmetini &quot;ücretsiz&quot; olarak tanıtarak tüketicileri yanılttığına karar verdi.</li>
<li>Kararın ve bir FTC davasının ardından yapılan 141 milyon dolarlık ödemenin ardından, Intuit&#39;in artık ücretsiz ürün tekliflerini sınırlayan tüm koşulları açıkça açıklaması gerekiyor.</li>
<li>Intuit&#39;in gerçek ücretsiz dosyalama hizmeti Free File&#39;ı bulmaya çalışırken karşılaşılan zorluklar ışığında IRS, 2024 vergi sezonunda pilot olarak uygulanmak üzere devlet destekli bir ücretsiz dosyalama hizmeti geliştiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, açıklanmayan ücretler, aldatıcı promosyonlar ve şeffaflık eksikliği nedeniyle kullanıcıların Intuit&#39;in TurboTax ürününden memnuniyetsizliği etrafında dönüyor.</li>
<li>FreeTaxUSA ve Cash App Taxes gibi alternatif vergi dosyalama seçenekleri daha şeffaf ve uygun maliyetli çözümler olarak önerilmektedir.</li>
<li>Lobicilik etkisi, vergi sistemindeki yolsuzluk, yanıltıcı reklamlar ve sistem reformu çağrıları gibi konular, bu kullanıcı şikayetlerinin daha geniş bağlamını vurgulamakta ve vergi dosyalama sisteminde önemli değişikliklere ihtiyaç duyulduğuna işaret etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">Arılar hava kirliliği nedeniyle çiçek bulmakta zorlanıyor</a></h2>
<ul>
<li>Birleşik Krallık Ekoloji ve Hidroloji Merkezi ve çeşitli üniversiteler tarafından yapılan yeni bir çalışma, ozonun çiçeklerin kokusunu bozması nedeniyle hava kirliliğinin arıların çiçek bulma yeteneğini engellediğini ortaya koyuyor.</li>
<li>Çalışmada, bal arılarının koku tanıma kabiliyetinde %90&#39;a varan bir azalma tespit edildi ve bu da arıların gıda güvenliği için hayati önem taşıyan tozlaşmada çok önemli bir rol oynaması nedeniyle kır çiçeği bolluğu ve mahsul verimi üzerinde potansiyel olumsuz etkilere işaret ediyor.</li>
<li>Araştırma ayrıca ozonun böceklerin eş bulma gibi kokudan etkilenen diğer davranışlarını da etkileyebileceğine işaret ederek, gıda üretimi ve biyoçeşitliliğin korunması için hava kirliliği konusunda harekete geçilmesi gerektiğini ortaya koyuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hava kirliliğinin arı faaliyetlerinde azalmaya ve çiçek bulmakta zorlanmaya neden olarak böcek popülasyonlarının azalmasına katkıda bulunduğu iddia edilmektedir. Diğer faktörler arasında trafik ve gürültü kirliliği ile arı kaynaklarındaki azalma sayılabilir.</li>
<li>Bazı katılımcılar, muhtemelen uygun koşullar veya böcek dostu ortamları teşvik etme çabaları nedeniyle arı faaliyetlerinde ve yaban hayatında bir artış olduğunu belirtmiştir.</li>
<li>Tartışmalarda, kirliliğin arıların belirli bitkilere yönelmesi üzerindeki olası etkisi, arıların kirliliğe uyum sağlamasına yol açan evrimsel baskının ipuçları ve katalitik konvertör aracılığıyla araç kirliliğine yenilikçi bir çözüm üzerinde duruldu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">Şifresi çözüldü: GNU Coreutils (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Rapor, MaiZure&#39;un özellikle yeni başlayan programcılar için tasarlanan GNU coreutils sürüm 8.3&#39;ün gizemini çözme projesini kapsıyor.</li>
<li>Makalenin ana unsurları, tamamlanan aşamalara genel bakış ve her bir yardımcı program için uygulanan kod çözme çerçevesi ve yaygın kavramlar hakkında bilgi içeren yardımcı programların tasarımına ve özelliklerine derinlemesine dalmaktır.</li>
<li>Ayrıca, yardımcı program bakımı, güncellemeleri ve projeye katkıda bulunma süreçlerine ilişkin bilgiler de içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma öncelikle GNU Coreutils içindeki &quot;yes&quot; komutuna odaklanmakta ve bir programın verimliliği ile kısalığı arasındaki değiş tokuşları vurgulamaktadır.</li>
<li>Sistem yardımcı programlarının yazılmasında C programlama dilinin kullanılmasının avantajını vurgulamaktadır, çünkü bu seçim daha yüksek performansa yol açabilir.</li>
<li>Kayda değer bir ironi olarak, uzun kodların bazen önemli bir görevi yerine getirmek üzere tasarlanmamış programlarda bulunabileceğine dikkat çekilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">NSO grubu iPhone sıfır tıklama, sıfır gün açığı vahşi doğada yakalandı</a></h2>
<ul>
<li>Apple, Citizen Lab tarafından keşfedilen ve NSO Group&#39;un Pegasus casus yazılımını dağıtmak için kullanılan sıfır tıklama açığını gidermek için bir güncelleme yayınladı.</li>
<li>BLASTPASS olarak bilinen istismar zinciri, kurban etkileşimi olmadan en son iOS sürümünü çalıştıran iPhone&#39;ları tehlikeye atabilir. Bunun üzerine Apple, herkesçe bilinen güvenlik risklerinin tanımlayıcıları olan iki CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) yayınladı.</li>
<li>Kullanıcıların cihazlarını güncellemeleri ve bu saldırıyı engelleyebilecek Kilitleme Modunu etkinleştirmeleri önerilmektedir. Bu olay, sivil toplum kuruluşlarının hedef alındığının ve siber güvenlik desteğine ihtiyaç duyduklarının altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, iPhone&#39;lar için sıfır tıklama, sıfır gün açıkları satmakla eleştirilen İsrailli bir siber güvenlik şirketi olan NSO Group etrafında dönüyor ve otoriter devletlerin aktivistleri ve gazetecileri izlemek ve bastırmak için yazılımlarını kullandıkları endişeleri dile getiriliyor.</li>
<li>Apple&#39;ın Kilitleme Modu sınırlamaları, iMessage güvenliği, güvenlik önlemlerinin etkinliği ve iPhone bölge kilitlemesinin potansiyel sonuçları da dahil olmak üzere güvenlik açıklarını gidermek için daha güçlü korumalara duyulan ihtiyaç gibi konular ele alınmaktadır.</li>
<li>Tartışma, fuzzing, bellek açısından güvenli diller (Rust gibi) kullanma, sandbox sınırlamalarının üstesinden gelme ve siber güvenlik endüstrisinde etik hususların ve düzenleyici önlemlerin önemi gibi güvenliği güçlendirmeye yönelik önerileri içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">Chrome artık kullanıcıları izliyor ve bir &quot;konu&quot; listesini reklamverenlerle paylaşıyor</a></h2>
<ul>
<li>Google, Chrome&#39;da web siteleri için bir reklam konuları listesini özelleştirmek üzere kullanıcı faaliyetlerini izleyen &quot;Privacy Sandbox&quot; adlı yeni bir reklam platformunu tanıttı.</li>
<li>Google bunu üçüncü taraf izleme çerezlerine gerekli bir alternatif olarak sunarken -2024&#39;ün sonlarına doğru bunları engellemeyi planlıyor- eleştirmenler hedefli reklamların olmadığı bir dünya hayal etmeyi öneriyor.</li>
<li>Chrome kullanıcıları, tarayıcı ayarları aracılığıyla bu özelliği kontrol edebiliyor ve süreç üzerinde bir dereceye kadar yetki sahibi olabiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Söylem, gizlilik sorunları, izleme uygulamaları, rekabet üzerindeki etkiler, yeni özellik ve reklam tanıtımı, tarayıcı performansı ve daha sıkı düzenlemelerin gerekliliği gibi web tarayıcılarıyla ilgili çok sayıda konuyu kapsamaktadır.</li>
<li>Konuşma, Google Chrome gibi ana akım tarayıcılara olası alternatifler, web sitelerindeki botlar, güvenlik ve kullanım kolaylığı arasındaki denge, kullanıcı aracı dizeleri ve Google&#39;ın kullanıcı verilerini ele alması konularına kadar uzanıyor.</li>
<li>Bu tartışmalar, web tarayıcıları ve kullanıcı gizliliği hakkındaki hakim tartışmaların ve endişelerin altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi Küçük Ağ</a></h2>
<ul>
<li>Bir web arama platformu olan Kagi, internetin ticari olmayan bölümü olarak tanımlanan &#39;Küçük Web&#39;in görünürlüğünü artırmaya odaklanan yenilikçi bir girişim olan Kagi Small Web&#39;i tanıttı.</li>
<li>Bu yeni hizmet, özenle seçilmiş bloglardan taze veriler topluyor, bunları arama sonuçlarında gösteriyor ve ayrıca bir RSS beslemesi sunuyor. Açık kaynaklıdır ve yaklaşık 6.000 doğrulanmış web sitesinden oluşan özel olarak seçilmiş bir liste içerir. Kagi Small Web&#39;in amacı daha kişisel bir arama deneyimi sunmak, web&#39;in daha az bilinen yönlerini öne çıkarmak ve Small Web&#39;in önemini vurgulamaktır.</li>
<li>Kagi ayrıca, gönderilerin takdir edilmesi ve not alma gibi kullanıcı etkileşimlerini mümkün kılmak için JavaScript olmadan çalışan bir platform olan Kagi Small Web web sitesini de tanıttı. Kullanıcılar Kagi Small Web&#39;e bir RSS beslemesi veya API aracılığıyla erişebilir ve çeşitli platformlar aracılığıyla geri bildirim sağlayabilir veya katkıda bulunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Küçük bir web arama motoru olan Kagi, bağımsız bloglar ve web sitelerinden gelen içeriği açıkça sergileyen yeni bir özellik olan &quot;Küçük Web &quot;i tanıttı.</li>
<li>Kagi, kullanıcı dostu kullanıcı arayüzü, gizliliğe adanmışlığı ve değeri nedeniyle alkışlansa da, Twitter gibi merkezi platformlara bağlantılar içermesi konusunda bazı eleştiriler var ve bu da Mastodon veya federe, özgür yazılım seçenekleri gibi ikame önerilere yol açıyor.</li>
<li>Ölçeklenebilirlik ve iş modelleri konusundaki belirsizliklere rağmen, Kagi&#39;nin yeni girişimi için genel bir coşku ve destek duygusu var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad Tailscale&#39;de: Web&#39;de özel olarak gezinin</a></h2>
<ul>
<li>Gizlilik odaklı bir Sanal Özel Ağ (VPN) hizmeti olan Mullvad, Tailscale müşterilerine Mullvad&#39;ın VPN sunucularının kullanımını sağlamak için Tailscale ile işbirliği yaptı. Bu ortaklık, web&#39;de gezinme sırasında kullanıcı gizliliğini ve güvenliğini artırıyor.</li>
<li>Özel bir internet ortamı yaratan Tailscale, cihazlar ile Mullvad&#39;ın ağ kenarı arasında bir koordinasyon katmanı görevi görerek uçtan uca şifreleme ve gizliliği garanti ediyor.</li>
<li>Tailscale kullanıcıların kimliklerini bilmesine rağmen, kişisel bilgileri Mullvad ile paylaşmaz ve gizliliği daha da vurgular. Bu ortaklık, Tailscale ile Mullvad çıkış düğümlerinin çeşitli kullanımlarına izin verir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalenin ana teması Sanal Özel Ağlar (VPN&#39;ler) ve web proxy&#39;leri etrafında dönmekte, bunların potansiyel risklerini ve kullanımlarına ilişkin farklı bakış açılarını vurgulamaktadır.</li>
<li>İki VPN hizmeti olan Tailscale ve Mullvad&#39;ın entegrasyonuna ayrıntılı bir şekilde odaklanmakta, faydalarını ve sınırlamalarını tartışmaktadır.</li>
<li>Gizlilik, sansür sorunları ve internetteki kısıtlı içeriğe erişmek için VPN kullanımı üzerinde duruluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">Güvenlik araştırmacılarını hedef alan Kuzey Kore kampanyası</a></h2>
<ul>
<li>Google&#39;ın Tehdit Analiz Grubu, güvenlik açığı araştırma ve geliştirmeye odaklanan güvenlik araştırmacılarını hedef alan Kuzey Kore kampanyası hakkında bir güncelleme sunuyor.</li>
<li>Hükümet destekli aktörler 0 gün açıklarını kullanıyor, sosyal medya aracılığıyla hedefleriyle yakınlık kuruyor ve ardından şifreli mesajlaşma platformlarını kullanarak kötü amaçlı dosyalar gönderiyor.</li>
<li>Grup, saldırganın kontrolündeki bir etki alanından belirtilmemiş kodları indirip çalıştırabilen bir Windows aracı yarattı. Google şu anda kullanıcılarını korumak ve sonuçları güvenlik topluluğu içinde yaymak için önlemler almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kuzey Koreli bilgisayar korsanlarının GitHub üzerinden kötü niyetli kodlarla güvenlik araştırmacılarını hedef alması, açık kaynak kod kullanımının güvenliği konusundaki endişeleri artırıyor.</li>
<li>Tartışmalar, güvenliği ihlal edilmiş bakımcılar, GitHub yıldızlarının kötüye kullanımı ve siber saldırıların Kuzey Kore&#39;ye atfedilmesiyle ilgili sorular da dahil olmak üzere potansiyel tehditleri ele alıyor.</li>
<li>Kuzey Koreli bilgisayar korsanlarının eğitimi, işe alım taktikleri ve yaşam koşullarının da ele alındığı söyleşi, güvenlik istihbarat raporlarının güvenilirliği ve bu bilgisayar korsanlarının arz ettiği riskler hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Microsoft, Copilot&#39;un yasal telif hakkı risklerinin sorumluluğunu üstlenecektir</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un yeni Copilot Telif Hakkı Taahhüdü, müşterileri Microsoft&#39;un Copilot hizmetlerinin veya üretilen çıktılarının kullanımıyla ilgili telif hakkı ihlali davalarına karşı savunur.</li>
<li>Bu taahhüt Copilot hizmetlerinin ücretli versiyonları için geçerlidir ve müşterilerin içerik filtrelerini kullanmalarını ve herhangi bir ihlal edici materyal üretmekten kaçınmalarını zorunlu kılar.</li>
<li>Microsoft&#39;un bu hamlesi, müşterilerinin arkasında durmayı, ürün kullanımından kaynaklanan her türlü yasal sorunun sorumluluğunu üstlenmeyi ve yapay zeka hedeflerinin, telif haklarına saygının, rekabetin ve inovasyonun desteklenmesini sağlamayı amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft, kullanıcıların olası telif hakkı ihlali ve daha geniş kod deposu üzerindeki etkisi konusundaki endişeleri nedeniyle Copilot AI aracıyla ilgili her türlü telif hakkı riskini üstlenme sözü verdi.</li>
<li>İçerik oluşturmada üretken yapay zekanın yasallığı ve adil kullanımı konusunda, özellikle telif hakkı yasası ile kesişimi ve yasal açıklama ihtiyacına odaklanan tartışmalar devam etmektedir.</li>
<li>Copilot kullanımıyla ilgili sorumluluk ve Microsoft&#39;un taahhüdünün gerçekten ne kadar uygulanabilir olduğu konusunda da tartışmalar ortaya çıkmıştır. Bazıları belirli kod parçacıklarının telif hakkıyla korunabilirliğini sorgularken, diğerleri fikri mülkiyete saygıyı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">Tailscale Mullvad ile Ortaklık Kurdu</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale, Mullvad VPN ile bir işbirliğine girerek müşterilerinin her iki hizmeti birlikte kullanmasına izin verdi.</li>
<li>Bu ortaklık, Tailscale müşterilerinin cihazlarına Tailscale&#39;in örgü ağı üzerinden ulaşmalarına ve giden bağlantıları Mullvad VPN&#39;in WireGuard sunucuları üzerinden göndermelerine olanak tanıyor.</li>
<li>İşbirliği, kullanıcılara daha yüksek derecede işlevsellik ve çok yönlülük sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tailscale, internet güvenliği ve gizliliği alanında köklü bir firma olan Mullvad ile bir işbirliğine girdi.</li>
<li>Bu ortaklığın spesifik detayları ve neleri içerebileceği şu anda açıklanmamıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">Metinsel Web: Web için TUI&#39;ler</a></h2>
<ul>
<li>Textual Web, Textual destekli terminal uygulamalarını web uygulamalarına dönüştüren, güvenlik duvarı ve bağlantı noktası yapılandırma gerekliliğini ortadan kaldıran bir projedir.</li>
<li>URL&#39;ler aracılığıyla uygulama paylaşımını basitleştirerek web geliştirme deneyimi olmayan Python geliştiricileri için web uygulaması geliştirmeyi daha erişilebilir hale getirir.</li>
<li>Gelecekteki güncellemeler, aynı kod tabanından terminal, web ve masaüstü uygulamaları oluşturmak için ek web platformu API&#39;leri ve desteği dahil etmeyi amaçlamaktadır. Textual Web projesi şu anda herkese açık beta sürümünde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Metinsel Kullanıcı Arayüzleri (TUI) kavramını ve Grafiksel Kullanıcı Arayüzleri (GUI) ile nasıl karşılaştırıldığını araştırmakta ve potansiyel birlikteliklerine ışık tutmaktadır.</li>
<li>AutoCAD ve Emacs gibi hem TUI hem de GUI seçenekleri sunan bazı araçları vurgulayarak kullanıcı arayüzü tasarımındaki esnekliği göstermektedir.</li>
<li>Python için bir TUI geliştirme çerçevesi olan Textual uygulaması tanıtılmakta ve bazı kullanıcıların Textual hakkındaki deneyimleri ve görüşleri sunularak TUI&#39;lere gerçek bir uygulama ve tepki sağlanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Mojo yerel olarak indirilebilir</a></h2>
<ul>
<li>Yapay zeka geliştiricileri için özel olarak tasarlanmış yüksek performanslı bir programlama dili olan Mojo artık yerel olarak indirilmeye hazır. Python ile entegre olarak, derleyici özellikleri ve IDE araçları da dahil olmak üzere tüm Mojo özellik setinin kullanılmasını sağlar.</li>
<li>Mojo Yazılım Geliştirme Kiti (SDK), Mojo Sürücüsü, Visual Studio Kod Uzantısı ve Jupyter Entegrasyonu gibi araçlar sunar. Geliştiricilerin Python performansından yararlanmasına ve Python ekosistemine sorunsuz bir şekilde erişmesine olanak tanır.</li>
<li>Mojo için gelecek planları arasında daha fazla geliştirme ve iyileştirme için dilin bazı bölümlerinin açık kaynak olarak kullanılması yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşma, lisanslama modeli, kapalı kaynak yapısı ve açık kaynak kullanımındaki belirsiz geleceği ile ilgili endişeleri olan bir programlama dili olan Mojo&#39;ya odaklanıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, kapalı kaynak özelliği ve yaratıcıların açıklığı konusundaki belirsizlik nedeniyle Mojo&#39;ya zaman ayırma konusunda isteksizdir.</li>
<li>Mojo&#39;nun sözdizimi stili, performansı ve programlama ve makine öğrenimi görevleri için Python&#39;a kıyasla etkinliği konusunda görüşler bölünmüştür.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Grindr 2 Günlük RTO Zorunluluğu Nedeniyle Personelinin Neredeyse Yarısını Kaybetti</a></h2>
<ul>
<li>LGBTQ arkadaşlık uygulaması Grindr, sendikalaşma planlarının ortasında katı bir ofise dönüş politikası uyguladıktan sonra işgücünün yaklaşık %45&#39;inin istifasına tanık oldu.</li>
<li>Grindr&#39;ın politikası, çalışanların haftada iki gün yüz yüze çalışmasını ya da işten çıkarılma riskini almasını gerektiriyordu.</li>
<li>Sonuç olarak, 178 çalışandan yaklaşık 80&#39;i şirketin yeni stratejisine katılmadıkları için istifa etmek zorunda kaldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu özet, Grindr&#39;daki personel kesintileri ve çalışanların uygunsuz muamele gördüğü iddiaları ve potansiyel güvenlik tehditleri gibi belirli konuları tartışmaktadır.</li>
<li>Elon Musk&#39;ın, Anti-Defamation League (ADL) ve Center for Countering Digital Hate (CCDH) nedeniyle Twitter reklam gelirlerinin düştüğü iddiasına dikkat çekiyor.</li>
<li>Özette ayrıca, bir yazılım şirketini yönetmek için yapılan harcamalar, işletmelerin yazılım şirketleri olarak ayrılması ve yazılım abonelikleri yoluyla pazar gereksinimlerine uyum sağlama yetenekleri de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/tr/2023/09/16">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">Birleşik Krallık özel mesajlaşma konusunda Big Tech ile girdiği çatışmadan geri çekildi</a></h2>
<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, özel mesajlaşmaya erişim konusunda Büyük Teknoloji şirketleriyle yaşadığı anlaşmazlıktan çekilme kararı aldı.</li>
<li>Bu karar, çocukları zararlı çevrimiçi içerikten korumayı amaçlayan ve güvenlik ile mahremiyet kaygıları arasında potansiyel bir çatışmayı vurgulayan önerilen düzenlemelerin ardından geldi.</li>
<li>Hükümetin geri adım atması, uçtan uca şifreleme ve mesaj gizliliği üzerindeki potansiyel etkilere ilişkin endişeleri yansıtıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, şifreli mesajlara erişim konusundaki tutumunu yanlış beyan ettiği iddiasıyla eleştirilirken, eleştirmenler önerilen Çevrimiçi Güvenlik Yasası&#39;nın şifrelemeyi zayıflattığını savunuyor. Bu durum, bazı güvenli mesajlaşma platformlarının güvenlik önlemlerini korumak için Birleşik Krallık&#39;tan ayrılmayı düşünmelerini öneriyor.</li>
<li>Hükümet şifreleme tartışmalarında geri adım attığını reddediyor ve kendini çocukların güvenliğine adadığında ısrar ediyor. Ancak bu durum, istemci tarafı tarama, gizlilik etkileri, veri madenciliği, uçtan uca şifreleme ve arka kapı erişimi tartışmalarını alevlendirdi.</li>
<li>Hükümetin mesajlaşma uygulamalarının zararlı içeriğe karşı taranmasını teknik olarak uygulanabilir hale gelene kadar erteleme planı eleştirilerle karşılanıyor. Kuantum bilişimin şifreleme üzerindeki potansiyel etkisi ve farklı şifreleme yöntemlerinin güvenlik açıkları da kamuoyunda tartışmalı konular arasında yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">URL&#39;de Bir Web Sitesi Barındırın</a></h2>
<ul>
<li>Yazar kısa bir süre önce web sunucusu kütüphanesi için eğlenceli ancak işlevsel olarak anlamsız olarak tanımlanan bir teknoloji tanıtımı - genellikle &#39;teknoloji demosu&#39; olarak bilinir - geliştirmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, web sunucusu kütüphaneleri, TinyURL, veri URI&#39;leri, gzip sıkıştırma, base64 kodlama ve zip dosyaları dahil olmak üzere URL&#39;ler aracılığıyla web sitesi barındırma ve içerik paylaşımı için çeşitli projeleri ve fikirleri kapsamaktadır.</li>
<li>Bu yöntemlerin artı ve eksilerine değinerek ticarileştirme, güvenlik riskleri, dosya boyutu sınırları ve paylaşılan içerik için sorumluluk gibi konuları ele alıyor.</li>
<li>Çok sayıda teknik ve örnek, bu yöntemlerin yenilikçi potansiyelini göstermekte ve yorum bölümünde yer alanların paylaştığı içgörüleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">jq 1.7</a></h2>
<ul>
<li>Açık kaynak yazılım aracı jq 1.7, beş yıllık bir aradan sonra projenin yeniden canlanmasını ve yeni yöneticiler ile bakımcıların tanıtılmasını işaret ederek yayınlandı.</li>
<li>1.7 sürümü, gelişmiş dokümantasyon, platform uyumluluğu, Komut Satırı Arayüzünde (CLI) değişiklikler ve dil geliştirmeleri de dahil olmak üzere bir dizi güncelleme ve geliştirme getiriyor.</li>
<li>Yazıda projeye katkıda bulunanlara teşekkür edilmekte ve değişiklik günlüğü aracılığıyla bu güncellemede yapılan değişikliklerin tam bir incelemesi için bir bağlantı sağlanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, JSON dosyalarının ayrıştırılmasında JQ programlama dilinin etkinliğine ilişkin farklı görüşleri kapsamaktadır.</li>
<li>Bazı kullanıcılar JQ&#39;yu överken, diğerleri sorgu sözdizimini sezgisel olmadığı için eleştiriyor ve bunun yerine Python gibi çözümleri tercih ediyor.</li>
<li>JQ&#39;nun değeri kabul edilmekle birlikte, bazı kullanıcılar JSON verilerini yönetmek için alternatifler önerirken, kullanılabilirliği konusunda görüşler farklılık göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">Storm-0558 anahtar alımı için yapılan teknik incelemelerin sonuçları</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, OWA ve Outlook.com&#39;u ihlal etmek için bir tüketici anahtarı kullanan Storm-0558 aktörüne yönelik soruşturmasının sonuçlarını paylaştı.</li>
<li>Bulgular, Nisan 2021&#39;deki bir çökme dökümünün imzalama anahtarını içerdiğini ve daha sonra kurumsal ağ içindeki hata ayıklama ortamına kaydırıldığını ortaya koymaktadır. Daha sonra, bir Microsoft mühendisinin kurumsal hesabı, bu anahtarı elde etmek için aktör tarafından ele geçirildi.</li>
<li>Microsoft ayrıca, posta sisteminin tüketici anahtarıyla imzalanmış kurumsal e-posta isteklerini kabul etmesine izin veren bir kütüphane hatası keşfetti ve şirket bunu düzeltti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu metin, ele geçirilen kimlik bilgileri, hassas verilere yetkisiz erişim, yanlış kullanılan anahtar materyaller ve kimlik doğrulama sistemindeki potansiyel zayıf noktalar da dahil olmak üzere Microsoft&#39;taki güvenlik ihlallerini ve açıklarını özetlemektedir.</li>
<li>Olaylar, Microsoft&#39;un güvenlik önlemleri ve yapısal sorunlarıyla ilgili tartışmalara yol açmış, siber saldırıların potansiyel riskleri ve sonuçları sorgulanmıştır.</li>
<li>Güçlendirilmiş mühendislik sistemlerine, veri güvenliğine, günlük saklama politikalarına ve üçüncü taraf araştırmacılara duyulan ihtiyacın vurgulandığı tartışmada, Microsoft&#39;un bu olaylarla ilgili yönetimi eleştiriliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">En sevdiğim Erlang programı (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Erlang dilinde &quot;Evrensel Sunucu&quot; adlı bir program geliştirdi ve herhangi bir sunucu olacak şekilde yapılandırılabildiği için çok yönlülüğünü gösterdi.</li>
<li>Bunu, bir faktöriyel sunucu oluşturarak ve bu sunucuları bir test programında birleştirerek genişlettiler ve Erlang&#39;ın etkinliğini daha da örneklediler.</li>
<li>Planet Lab araştırma ağını kullanan yazar, ağın farklı sunuculara dönüşmesine izin veren bir dedikodu algoritması uygulayarak Erlang dilinin dinamik doğasını ve ağ uygulamalarındaki faydasını daha da gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar Erlang programlama dili, eşzamanlılık modeli ve hot-reloading yetenekleri üzerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Go gibi diğer diller yerine Erlang&#39;ı seçmenin faydaları vurgulanmıştır.</li>
<li>Güvenlik sorunları, Erlang&#39;ın diğer dağıtık sistemlerle karşılaştırılması ve kanonik bir örnek programın gerekliliği tartışılan diğer konulardır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">Böcek yiyecek çalmak için sırtında &#39;termit&#39; yetiştiriyor</a></h2>
<ul>
<li>Bilim insanları, termitlerin fiziksel görünümünü taklit ederek onları yiyecek sağlamaları için kandıran yeni bir rove böceği türü keşfetti.</li>
<li>Böceğin termitlerin vücut bölümlerine ve özelliklerine çok benzemesi, termit yuvalarında tespit edilmekten kaçınmasını sağlar.</li>
<li>Böcek, termit yumurtalarını veya larvalarını tüketmek yerine, muhtemelen onların davranışlarını taklit ederek yiyecek için &quot;yalvarır&quot; ve böylece kendisine sürekli bir besin kaynağı sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avustralyalı bir böcek, yiyecek hırsızlığı için termitleri taklit edecek şekilde evrimleşerek iki tür arasında süregelen evrimsel bir silahlanma yarışı yarattı.</li>
<li>Konuşmaların çoğu, &quot;öylesine hikayelerin&quot; doğruluğu hakkındaki tartışmalar ve taklitçiliğin ardındaki nedenlere ilişkin spekülasyonlar da dahil olmak üzere evrim teorilerinin geçerliliği ile ilgilidir.</li>
<li>Yazıda gen hırsızlığı, böceğin taklidinin etkinliği ve diğer organizmaların farklı türleri taklit edecek şekilde evrimleşme olasılıkları üzerine tartışmalar yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">Neden Sosyalizm? (1949)</a></h2>
<ul>
<li>Albert Einstein toplumsal krizlere bir çözüm olarak sosyalizmi savunur ve olası çatışmaları azaltmak için uluslarüstü bir örgütün önemini vurgular.</li>
<li>Mevcut ekonomik sistemimizin kişisel çıkarları ve eşitsizliği teşvik ettiğini savunarak, insanların ve hayvanların sosyal davranışları arasında belirgin bir ayrım olduğunu belirtmektedir.</li>
<li>Einstein, sosyal hedeflere odaklanan bir eğitim yapısıyla birlikte sosyalizmin toplumsal sorunlara çözüm getirebileceğini öne sürmekte, ancak bunun doğasında var olan zorlukları kabul etmekte ve bu konularda özgür ve açık tartışmanın önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, sosyalizm, kapitalizm, emek ve işsizlik gibi geniş ekonomik konuları kapsamakta, sosyalizmin uygulanmasındaki zorluklara ve Marx&#39;ın değer teorisine değinmektedir.</li>
<li>Diyalog, emek ve sermaye arasındaki etkileşimi, işsizliğin kapitalizm üzerindeki etkisini ve farklı ekonomik sistemlere yönelik eleştirileri içermektedir.</li>
<li>Ayrıca, ekonomik teorilerin doğasında var olan karmaşıklıklar, etkili bir değer ölçüm sisteminin zorlukları ve potansiyel çözümlere yönelik farklı bakış açıları da ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals &quot;Bir Kez &quot;i Tanıttı - Yazılımı bir kez satın alın</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, iş yazılımı modellerinde, yazılıma sahip olmaktan Hizmet Olarak Yazılım (SaaS) modeli altında abone olmaya doğru bir değişime işaret etmektedir.</li>
<li>SaaS&#39;ın yazılım satıcıları için mali açıdan ödüllendirici olmasına rağmen, bu eğilimin kendi kendini barındırma teknolojisinin gelişmesi ve kuruluşların daha fazla kontrol arzusu ile azalıyor gibi göründüğünü iddia ediyorlar.</li>
<li>Yazar, tek bir ödeme ile süresiz olarak sahip olunabilen, potansiyel bir SaaS sonrası döneme işaret eden ve 2023&#39;ün sonlarında tanıtılması planlanan bir dizi yazılım aracı olan &quot;ONCE &quot;yi tanıtıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Abonelik fiyatlandırma modelleri ile yazılım için tek seferlik ödemeler arasında süregelen bir tartışma var ve bu tartışma zor iptaller, kümülatif maliyetler ve sürekli güncelleme ihtiyacı konusundaki endişeler tarafından teşvik ediliyor.</li>
<li>37signals tarafından &quot;Bir Kez&quot; fiyatlandırma modelinin duyurulması karışık tepkilere neden olurken, bazı kullanıcılar tek seferlik ödeme seçeneğini takdir ederken, diğerleri şüpheciliğini ifade ediyor ve duyuruda kullanılan dili eleştiriyor.</li>
<li>Tartışmalarda ayrıca uzun vadeli yazılım desteği, uyumluluk, SaaS (Hizmet Olarak Yazılım) modelinin sınırlamaları ve kendi kendine barındırmanın faydaları ile ilgili endişeler de yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">Bu sayfa sadece birisi ona bakıyorsa vardır</a></h2>
<ul>
<li>Ephemeral P2P, eşler arası bir içerik paylaşım platformudur; kullanıcılar paylaşmak istedikleri içeriğin karmasını kaydeder ve bu içerik, diğerleri ilgili bağlantıyı ziyaret ettiğinde bir sunucu tarafından alınır ve aktarılır.</li>
<li>Elixir ve Phoenix çerçevesini kullanan platform, tarayıcı websoketleri ve içerik adresli web kavramı aracılığıyla eşler arası işlemlerin potansiyelini araştırıyor.</li>
<li>Bu uygulama paylaşılan HTML içeriğini sterilize etmez; ancak değiş tokuşa hiçbir özel bilgi dahil edilmez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Elixir, Phoenix ve websockets için öğrenme tabanlı bir oyuncak uygulamasına odaklanıyor ve tarayıcıların gerçekten dağıtılmış ağlar için eşler arası yeteneklerinin potansiyelini gündeme getiriyor.</li>
<li>Katılımcılar, özelleştirilebilir açık kaynaklı istemciler, WebRTC&#39;nin potansiyeli ve şu anda yaygın olan merkezi platformlar da dahil olmak üzere web üzerinde geçici eşler arası içerik paylaşımının yararlarını ve zorluklarını tartıştılar.</li>
<li>Sunucu önbelleğinin geliştirilmesine yönelik fikirler, JS özellikli olmayan istemcilerin sayfaları görüntülemesi, ağ aksaklıklarının ele alınması ve bu teknolojinin web barındırmada kullanılma potansiyeli de tartışıldı ve hem sınırlamalar hem de faydalar vurgulandı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">Exa Kullanımdan Kaldırıldı</a></h2>
<ul>
<li>Exa projesi, &quot;ls&quot; komutunun çağdaş bir alternatifi olarak tasarlanmış, ek özellikler ve geliştirilmiş varsayılanlar sunan açık kaynaklı bir araçtır.</li>
<li>Bu araç, dosya türlerini ayırt etmek için renk kodlaması kullanır ve simgesel bağlantılar (sembolik bağlantılar), genişletilmiş öznitelikler ve dağıtılmış bir sürüm kontrol sistemi olan Git hakkında iyi bilgi sahibidir.</li>
<li>exa aracı küçük boyutu, yüksek hızı ve macOS ve Linux sistemleriyle uyumluluğu ile öne çıkmaktadır; yazı, kurulum prosedürleri ve taşınabilir sanal yazılım geliştirme ortamları oluşturmak ve sürdürmek için bir araç olan Vagrant&#39;ı kullanarak aracı geliştirme ve test etme yöntemleri hakkında bilgi içermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, öncelikle &quot;ls&quot; komutuna ve &quot;exa&quot; ve &quot;lsd&quot; gibi alternatiflerine odaklanarak, güçlü ve zayıf yönlerini tartışarak çeşitli komut satırı yardımcı programları hakkında bir diyalog yürütüyorlar.</li>
<li>Konuşma aynı zamanda açık kaynak geliştiricilerinin statülerini aktarmadaki önemine, yazılımda çatallanma ve yeniden yazma olanaklarını keşfetmeye yöneliyor.</li>
<li>Ayrıca, yazılım geliştirmede istikrar ve yenilikçilik arasındaki dengeyi de inceleyerek, bu konudaki ödünleşimleri ortaya koyuyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
