<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 19:16:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/12&#39;</h2>
<h1>2024-06-12</h1>
<h2><a href="https://www.stefantheard.com/silicon-valleys-best-kept-secret-founder-liquidity/">Kurucu Likiditesi: Girişim Risk Dinamiklerini Yeniden Şekillendiren Gizli Uygulama</a></h2>
<ul>
<li>Kurucu likiditesi, kurucuların finansman turları sırasında hisse satmalarına olanak tanır, bu da kişisel mali istikrarı güvence altına alır ve erken dönem çalışanlara kıyasla risk ortamını önemli ölçüde değiştirir.</li>
<li>Kurucu likiditesi uygulaması, tamamen bağlı bir kurucu imajını korumak için genellikle gizli tutulur ve bu da, daha az maaş karşılığında hisse senedi için çalışmaya istekli üst düzey yetenekleri çekmeyi sağlar.</li>
<li>Yazar, kurucu likiditesinde şeffaflığı savunarak, her yeni finansman turunda kurucuların likidite alıp almadığının açıklanması gerektiğini, böylece erken dönem çalışanlar için risk ve tazminatın dengelenebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40654190">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, kurucuların ve çalışanların bir girişimde erken aşamada hisse satışı yapmalarının finansal risklerini ve potansiyel pişmanlıklarını ele alıyor, girişimin daha sonra başarılı olması durumunda değerdeki önemli farkı vurguluyor.</li>
<li>Bu, hisse senetlerini satmanın finansal sonuçlarını, vergiler ve fırsat maliyetleri dahil olmak üzere, anlamanın önemini vurgulamakta ve alternatif olarak hisse senetlerini teminat olarak kullanarak kredi almayı önermektedir.</li>
<li>Metin, startup ekosistemini, çalışanları genellikle hisse senetlerinin değeri konusunda yanıltmakla eleştiriyor ve erken dönem çalışanlarının kuruculara kıyasla genellikle daha kötü bir anlaşma yaptığını öne sürüyor. Bilinçli kararlar alabilmek için finansal okuryazarlığın önemli olduğu vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flameshot.org/">Flameshot: Bulut Entegrasyonu ve CLI Desteği ile Çok Yönlü Açık Kaynak Ekran Görüntüsü Aracı</a></h2>
<ul>
<li>Flameshot, düzenleme, açıklama ekleme ve kolay paylaşım için bulut yüklemeleri gibi özelleştirilebilir özelliklere sahip, ücretsiz ve açık kaynaklı bir ekran görüntüsü yazılımıdır.</li>
<li>Komut dosyası oluşturma ve tuş atamaları için bir komut satırı arayüzünü destekler ve Windows, macOS ve Linux üzerinde kullanılabilir.</li>
<li>Kullanıcılar, eski sürümler için AppImage veya Nightly-builds Binaries dosyalarını indirebilir ya da Arch, Ubuntu, Debian ve Fedora gibi çeşitli Linux dağıtımları için Paket Yöneticisi aracılığıyla kurulum yapabilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40650844">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Flameshot, açık kaynaklı bir ekran görüntüsü aracı olarak, özellikleri ve Linux ile uyumluluğu nedeniyle övgü almaktadır, ancak ekran kaydetme yeteneklerinden yoksundur.</li>
<li>Kullanıcılar, Flameshot&#39;u OCR (Optik Karakter Tanıma) için Tesseract ve barkod çözümleme için zbarimg ile entegre etmeyi tartışarak, işlevselliğini artırmayı hedefliyor.</li>
<li>Çeşitli kullanıcılar, Flameshot&#39;u ShareX, Greenshot ve Ksnip gibi diğer araçlarla karşılaştırarak, sadelik, özellik seti ve platform uyumluluğu gibi kriterlere dayalı tercihlerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elixir-lang.org/blog/2024/06/12/elixir-v1-17-0-released/">Elixir 1.17 Yayınlandı: Küme Teorik Türler, Yeni Süre Veri Türü ve OTP 27 Desteği</a></h2>
<ul>
<li>Elixir v1.17, yaygın hatalar için yeni uyarılar sağlayan ve Erlang/OTP 27&#39;yi destekleyen küme teorik türleri tanıtarak, Erlang/OTP 24 desteğini sonlandırıyor.</li>
<li>Yayın, tarih ve zaman manipülasyon yeteneklerini artıran yeni bir Süre veri türü, Date.shift/2 fonksiyonu ve Kernel.to_timeout/1 fonksiyonunu içermektedir.</li>
<li>Yeni uyarılar ve tür denetleme özellikleri, geliştiricilerin hataları daha erken bulmalarına yardımcı oluyor ve gelecekteki sürümlerin, tür analizini fonksiyon sınırları boyunca genişletmesi bekleniyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40656747">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Elixir 1.17 yayınlandı ve kullanıcılar tarafından olumlu geri bildirimler alan küme teorik türler, süreler ve OTP 27&#39;yi tanıttı.</li>
<li>Yeni <code>get_in/1</code> özelliği, <code>nil</code> değerlerine erişirken hata oluşturmadan yapılarla çalışmayı mümkün kılarak geliştirici verimliliğini artırmaktadır.</li>
<li>Yayın, tür güvenliğini ve ifade gücünü artıran, küme teorik türlere dayalı kademeli bir tür sistemi içermektedir ve Elixir ve Phoenix ekosistemlerini önemli ölçüde geliştirmesi beklenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/documentation/articles/static-linux-getting-started.html">Swift&#39;in Statik Linux SDK&#39;sı: Herhangi Bir Linux Dağıtımı İçin Tamamen Statik Bağlantılı Yürütülebilir Dosyalar Oluşturun</a></h2>
<ul>
<li>Statik Linux SDK, Swift programlarının hedef sistemde Swift çalışma zamanı ve bağımlılıklarına ihtiyaç duymadan Linux için derlenmesine olanak tanır ve tamamen statik olarak bağlanmış çalıştırılabilir dosyalar oluşturur.</li>
<li>Geliştirme sürecini macOS üzerinde desteklerken, Linux&#39;a dağıtım yapmayı mümkün kılar. Bu, çalışma zamanı yükünü ve sürümleme sorunlarını ortadan kaldırır, ancak daha büyük yürütülebilir dosyalar ve kod paylaşımı olmaması gibi sonuçlar doğurur.</li>
<li>SDK, statik bağlantı için Musl C kütüphanesini kullanır ve C kütüphanesini kullanan paketler için ayarlamalar gerektirir. Ayrıca, x86-64 ve ARM64 makineleri için ikili dosyalar oluşturabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40651054">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Swift&#39;in yeni statik SDK&#39;sı, gömülü sistemler ve WebAssembly (WASM) dahil olmak üzere kullanıcı tanımlı platformları destekleyerek Apple ekosistemlerinin ötesine genişlediğini göstermektedir.</li>
<li>Swift&#39;in Apple dışı bir GitHub organizasyonuna taşınması ve güvenlik doğrulaması için AI OS&#39;te kullanılması, onun çeşitli teknoloji alanlarında artan çok yönlülüğünü ve benimsenmesini vurgulamaktadır.</li>
<li>Geliştirme, Swift ikili dosyalarının Alpine konteynerlerinde çalıştırılmasına, çapraz derlemeye ve sade Debian desteğine olanak tanıyor. Bu durum, geliştirme sanal makineleri (VM&#39;ler) için Debian&#39;ı tercih eden geliştiricileri heyecanlandırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/06/11/elon-musk-drops-suit-against-openai-and-sam-altman.html">Elon Musk, OpenAI ve Kurucu Ortaklarına Karşı Açtığı Davayı Geri Çekti</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk, San Francisco&#39;da yapılması planlanan duruşma öncesinde OpenAI ve kurucuları Sam Altman ile Greg Brockman&#39;a karşı açtığı davayı geri çekti.</li>
<li>Dava, OpenAI&#39;nin insanlığın yararına yapay genel zeka geliştirme konusundaki orijinal misyonundan saptığını ve Microsoft tarafından kontrol edilen kâr amaçlı bir varlık haline geldiğini iddia etti.</li>
<li>Musk&#39;ın davayı geri çekme kararı, OpenAI&#39;nin Apple ile yaptığı yeni ortaklığa yönelik kamuoyundaki eleştirilerinin ardından geldi ve kendi yapay zeka girişimi xAI&#39;yi başlatmasından sonra gerçekleşti. xAI, yakın zamanda B Serisi fonlamada 6 milyar dolar topladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40651203">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk, OpenAI ve Sam Altman&#39;a karşı açtığı davayı geri çekti. Bazı kişiler, bu hamlenin stratejik bir adım olabileceğini ve OpenAI&#39;nin başarılarına duyulan kıskançlıktan kaynaklanmış olabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Tartışma, OpenAI&#39;nin orijinal kar amacı gütmeyen misyonundan kar amacı güden bir modele geçişini vurguluyor ve bu durum, hesap verebilirlik ve vergi muafiyeti statüsü hakkında soruları gündeme getiriyor.</li>
<li>Metin, Musk&#39;ın tartışmalı davranışlarına ve yönetim tarzı ile kamuoyundaki gösterilerine yönelik eleştirilere rağmen teknoloji endüstrisi üzerindeki önemli etkisine de değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-is-trucking-a-916000-pound-super-load-across-ohio-to-its-new-fab-spawning-road-closures-over-nine-days">Intel, Yeni Çip Fabrikası İçin Ohio&#39;da 416,000 Kilogramlık &#39;Süper Yük&#39; Taşıdı</a></h2>
<ul>
<li>Intel, 916.000 pound ağırlığındaki bir &quot;soğuk kutu&quot;yu Ohio&#39;daki yeni 28 milyar dolarlık Ohio One Kampüsü&#39;ne taşırken, dokuz gün boyunca yol kapanmalarına neden oluyor.</li>
<li>Proje, 1.000 dönümlük bir alanda iki çip fabrikası inşa etmeyi içeriyor ve bu sayede iş imkanları yaratılması ve yerel okullar ile üniversitelere fon sağlanması bekleniyor.</li>
<li>Ohio Ulaştırma Departmanı (ODOT), altyapının yükü kaldırabilmesini sağlamak için, diğer şirketlerin de büyük yükleri için planlanan güzergahları kullanmasıyla birlikte, elektrik hatlarını taşıma gibi önlemler almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40658095">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel, yeni yarı iletken üretim tesisine devasa 416.000 kilogramlık &quot;Süper Yük&quot;ü Ohio boyunca taşıyor ve bu tür büyük boyutlu ekipmanlar için gereken lojistik zorlukları ve planlamayı gözler önüne seriyor.</li>
<li>&quot;Super Yük&quot;, normal demiryolları ve ağır yük helikopterleri için fazla büyük olan, 23 fit yüksekliğinde, 20 fit genişliğinde ve 280 fit uzunluğunda bir hava işleme yapısıdır. Bu nedenle, karmaşık bir rota ve birden fazla destek aracı gerektirmektedir.</li>
<li>Bu nakliye, ABD&#39;deki yarı iletken üretim tesislerinin ekonomik ve savunma nedenleriyle önemini vurgulamakta olup, Tayvan ve Güney Kore gibi yabancı ülkelere olan bağımlılığı azaltmayı hedeflemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/t-mobile-users-thought-they-had-a-lifetime-price-lock-guess-what-happened-next/">T-Mobile, Ömür Boyu Fiyat Sabitleme Sözüyle İlgili Tepkilerle Karşı Karşıya</a></h2>
<ul>
<li>2017 yılında T-Mobile, aynı planda kalan kullanıcılar için fiyat artışı olmayacağına dair söz vermişti, ancak yakın zamanda eski planlarda hat başına 5 dolara kadar fiyat artışları olacağını duyurarak birçok müşteriyi şaşırttı.</li>
<li>T-Mobile&#39;ın &quot;Sözleşmesiz&quot; vaadi, müşterilerin fiyat artışı nedeniyle iptal etmeleri durumunda şirketin son ayın faturasını ödeyeceğini içeren bir maddeyi kapsıyordu, ancak bu bilgi artık daha zor bulunuyor.</li>
<li>T-Mobile, FCC şikayetine karşı kendini savunarak, &quot;Fiyat Kilidi&quot; garantisine sahip müşterilerin (Nisan 2022 - Ocak 2024) son fiyat artışlarından etkilenmediğini, uygun planda kaldıkları sürece bu durumun geçerli olduğunu belirtti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40653785">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>T-Mobile kullanıcıları, ömür boyu fiyat garantisine sahip olduklarına inanmalarına rağmen beklenmedik fiyat artışları nedeniyle hayal kırıklığına uğramış durumda.</li>
<li>Kullanıcılar, telekomünikasyon şirketlerinin eski planların fiyatlarını artırmak yerine, daha iyi özelliklere sahip yeni planlara geçişi teşvik etmeleri gerektiğini öneriyor.</li>
<li>Tartışma, telekom birleşmeleri, düzenlemeler ve emlak vergilerinin konut fiyatları üzerindeki etkisi hakkında çeşitli görüşleri içermekte olup, telekomünikasyon sektörünün karmaşıklığını ve daha geniş ekonomik yansımalarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twobithistory.org/2019/11/06/doom-bsp.html">Doom&#39;un Oyun Motorunda İkili Uzay Bölümlendirme Dahisi</a></h2>
<ul>
<li>John Carmack&#39;ın Doom oyununda İkili Uzay Bölme (BSP) algoritmasını uygulaması, oyunun render hızını önemli ölçüde artırarak görünen yüzey belirleme (VSD) sorununu çözdü.</li>
<li>BSP ağaçları, başlangıçta askeri araştırmalarda kullanılmış olup, Doom&#39;un karmaşık 3D sahneleri verimli bir şekilde yönetmesine olanak tanıyarak, sahneleri yönetilebilir parçalara bölmüş ve aşırı CPU kullanımı olmadan gerçek zamanlı render sağlamıştır.</li>
<li>Carmack&#39;ın Doom&#39;da BSP ağaçlarını yenilikçi kullanımı, akademik araştırmalar ve önceki çalışmalardan etkilenerek, video oyun geliştirmede ileri bilgisayar grafikleri tekniklerinin uygulanmasının bir örneğini teşkil ediyor ve sektörde bir dönüm noktası oluşturuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40652917">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, John Carmack&#39;ın özellikle bilgisayar bilimlerinde, tarihsel bağlamın genellikle göz ardı edildiği araştırma makalelerini okuma ve anlama konusundaki olağanüstü yeteneğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bilgisayar grafikleri ve programlama dillerinin evrimini tartışmakta, eski ve daha anlaşılır araştırma makalelerinin önemini vurgulamakta ve bu tekniklerin oyun geliştirmedeki pratik uygulamalarına dikkat çekmektedir.</li>
<li>Metin ayrıca, mevcut sistemleri yeniden icat etme eğilimi, açık kaynak gönüllülerinin rolü ve yazılım patentlerinin yenilik üzerindeki etkisi de dahil olmak üzere teknoloji endüstrisinin zorluklarına değinmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/qje/article/134/3/1225/5435538">Küresel Tarihi Varlık Getirileri: Konut, Daha Düşük Volatilite ile Hisse Senetlerini Geride Bırakıyor</a></h2>
<ul>
<li>Makale &quot;Her Şeyin Getiri Oranı, 1870–2015&quot; başlığını taşıyor ve 1870&#39;ten 2015&#39;e kadar 16 gelişmiş ekonomide konut dahil tüm ana varlık sınıflarını kapsayan yeni bir veri seti sunuyor.</li>
<li>Çalışma, konut gayrimenkulü ve hisse senetlerinin benzer yüksek getiriler sağladığını, yıllık ortalama yaklaşık %7 getiri sunduğunu ortaya koyuyor, ancak konut getirilerinin hisse senetlerine göre daha az dalgalı olduğunu gösteriyor.</li>
<li>Bulgular, risk ve getiri hakkındaki yaygın inanışları sorguluyor ve konutun, hisse senetlerine kıyasla daha düşük dalgalanma nedeniyle modern tarihte en iyi uzun vadeli yatırım olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40650326">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin: Geçtiğimiz yüzyıl boyunca, nüfus artışının arzu edilen arazi arzını aşması nedeniyle konut maliyetleri istikrarlı bir şekilde artmıştır.</li>
<li>Sanayileşme, gıda ve mallar için gereken iş gücüne harcanan gelir oranını azaltmış, bu da arzu edilen arazi arzından daha hızlı bir şekilde genel zenginliği artırmıştır.</li>
<li>Metin, konut fiyatlarını etkileyen çeşitli faktörleri ele almaktadır; bunlar arasında çift gelirli haneler, kentleşme ve teknolojinin dağıtılmış yaşam üzerindeki etkisi bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/06/11/raspberry-pi-is-now-a-public-company-as-its-shares-pops-after-ipo-pricing/">Raspberry Pi, Londra Borsası&#39;nda 690 Milyon Dolarlık Değerleme ile Halka Arz Edildi</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi, Londra Borsası&#39;nda halka arz edilerek hisse başına £2.80 başlangıç fiyatıyla işlem görmeye başladı. Bu halka arz, şirketin değerini £542 milyon ($690 milyon) olarak belirledi.</li>
<li>Hisseler %32 artarak 3,70 £&#39;a yükseldi ve potansiyel olarak 200 milyon dolardan fazla bir artış sağladı. Perakende yatırımcılar, Cuma gününden itibaren hisseleri alıp satabilecekler.</li>
<li>Raspberry Pi&#39;nin hobi meraklıları arasında popüler olan tek kartlı bilgisayarları, endüstriyel uygulamalarda giderek daha fazla kullanılmakta olup, bu uygulamalar artık satışlarının %72&#39;sini oluşturmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40656603">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi, halka açık bir şirket haline gelerek bazı müşteriler arasında, misyon odaklı yaklaşımından kâr odaklı bir yaklaşıma geçiş yapacağına dair endişelere yol açtı.</li>
<li>Şirket, COVID-19 pandemisi sırasında rekabete aykırı uygulamalar ve bireysel müşteriler yerine toplu satışları önceliklendirmekle suçlanmıştır.</li>
<li>Bu sorunlara rağmen, Raspberry Pi güçlü ekosistemi, dokümantasyonu ve desteği sayesinde popülerliğini korumaktadır. Ancak, bazı kullanıcılar daha iyi performans ve stabilite için Intel NUC&#39;lar ve ikinci el bilgisayarlar gibi alternatifleri değerlendirmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://syntax.fm/show/779/why-sqlite-is-taking-over-with-brian-holt-and-marco-bambini">Neden SQLite&#39;ın Popülaritesi Artıyor: Uzmanlardan İçgörüler</a></h2>
<ul>
<li>Brian Holt ve Marco Bambini, SQLite&#39;ın artan popülaritesini tartışarak, veritabanının verimliliğini, hızını ve kararlılığını vurguluyorlar.</li>
<li>Yanlış anlamaları gideriyorlar ve SQLite Cloud&#39;u tanıtıyorlar; bu, paylaşılabilirlik ve kurumsal özellikler ekliyor.</li>
<li>Bölüm, SQLite&#39;ın neden ilgi gördüğünü ve benzersiz özelliklerini inceliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40654734">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SQLite&#39;nin popülaritesi, uygulama dosya formatı olarak kullanılmasından kaynaklanmaktadır ve zengin verileri işleme ve kademeli olarak güncellenebilme gibi avantajlar sunmaktadır.</li>
<li>ABD Kongre Kütüphanesi, SQLite&#39;ı güvenilirliği ve verimliliği vurgulayarak önerilen bir depolama formatı olarak onaylıyor.</li>
<li>Tartışmalar, SQLite&#39;ın günlük/WAL dosyalarıyla ilgili potansiyel sorunları, SQLite&#39;ın çeşitli uygulamalar için uygunluğunu ve DuckDB ve PostgreSQL gibi diğer veritabanlarıyla karşılaştırmalarını içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/ai-detectors-inaccurate-freelance-writers-fired-1851529820">Yapay Zeka Dedektörlerinin Kusurları, Yazarların Orijinal Çalışmalarına Rağmen İş Kaybına Yol Açıyor</a></h2>
<ul>
<li>Kimberly Gasuras, deneyimli bir haber muhabiri, yapay zeka kullanımı suçlamaları nedeniyle serbest işini kaybetti. Bu durum, Copyleaks, GPTZero, Originality.AI ve Winston AI gibi yapay zeka tespit araçlarına olan artan bağımlılığı gözler önüne seriyor.</li>
<li>Yapay zeka dedektörleri, yüksek doğruluk oranlarıyla tanıtılmalarına rağmen, güvenilmezlikleri ve yanlış pozitif sonuçları nedeniyle eleştirilmektedir. Bu durum, profesyonellerin geçim kaynaklarını ve itibarlarını olumsuz etkilemektedir.</li>
<li>Üniversiteler ve şirketler, yapay zeka tespit araçlarının doğruluğundaki eksiklikler nedeniyle giderek daha şüpheci hale geliyor. Bazı kurumlar, yanlış suçlamaların ardından bu araçların kullanımını yasaklarken, yapay zeka tespit şirketleri daha iyi çözümlere ihtiyaç olduğunu kabul ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40657238">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mark, bir makaleyi el yazısıyla yazdığını kanıtlamasına rağmen yazarlık işini kaybetti ve bu durum önemli bir gelir kaybına yol açtı.</li>
<li>Metin, yazıda yapay zeka tespitinin zorluklarını ve sınırlamalarını ele alarak, yanlış pozitifler gibi sorunları ve yapay zeka tarafından üretilen içeriğin insan tarafından yazılan içerikten ayırt edilmesinin zorluğunu vurgulamaktadır.</li>
<li>İçerik oluşturma alanında yapay zekanın artan kullanımı ve bunun işlere, iş kalitesine ve yapay zeka dedektörlerinin güvenilirliğine etkisi, merkezi temalar arasında yer almaktadır. Yapay zekanın yaratıcı alanlardaki rolü ve gözetim ile işe alım uygulamalarında kötüye kullanılma potansiyeli konusundaki endişeler de gündemdedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sph.umd.edu/news/study-shows-n95-masks-near-perfect-blocking-escape-airborne-covid-19">Ördek Gagası N95 Maskelerinin Havadan Bulaşan COVID-19 Parçacıklarını Engellemede En Etkili Olduğu Kanıtlandı</a></h2>
<ul>
<li>Maryland Üniversitesi tarafından yapılan bir araştırma, &quot;ördek gagası&quot; N95 maskesinin COVID-19 parçacıklarının dışarı çıkmasını önlemede en etkili maske olduğunu ve parçacıkların %98&#39;ini engellediğini ortaya koydu.</li>
<li>Çalışma, KN95 maskelerinin beklenenden daha az etkili olduğunu, bunun nedeninin kötü uyum ve hava sızıntısı olduğunu ortaya koydu. Buna karşın, kumaş maskelerin hem KN95 hem de cerrahi maskelerden daha iyi performans gösterdiği belirlendi.</li>
<li>Araştırma, özellikle yüksek bulaşıcılığa sahip COVID-19 varyantları ile birlikte maske takmanın önemini vurgulamakta ve huzurevleri ile sağlık ortamları gibi yüksek riskli alanlar için ördek gagası şeklindeki N95 maskelerini önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40657307">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Çalışma, N95 maskelerinin havadan bulaşan COVID-19&#39;u engellemede son derece etkili olduğunu doğruluyor ve ABD hükümetinin neden bu maskeleri geniş çapta dağıtmadığı konusunda tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Metin, aşı şüpheciliğinin siyasi etkilerini vurgulamakta ve COVID-19 aşısına yönelik görüşlerin, özellikle farklı siyasi eğilimler arasında nasıl evrildiğini belirtmektedir.</li>
<li>Çeşitli maskelerin, N95, cerrahi ve kumaş maskeler de dahil olmak üzere, etkinliği tartışılmakta olup, bu maskelerin viral partikülleri engelleme yetenekleri ve doğru maske kullanımı ile dağıtımındaki zorluklara odaklanılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frereit.de/aes_gcm/">AES-GCM Güvenlik Riskleri: Nonce Yeniden Kullanımının Tehlikeleri</a></h2>
<ul>
<li>Makale, ciddi güvenlik hatalarını önlemek için AES-GCM şifrelemesinde benzersiz nonce&#39;ların kullanılmasının kritik önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu, bir nonce&#39;un yeniden kullanılması durumunda saldırganların şifreli metinleri çözmesine ve AES anahtarını bilmeden verileri doğrulamasına olanak tanıyarak tüm şifreleme şemasını tehlikeye atabileceğini açıklar.</li>
<li>Gönderi, AES-GCM&#39;nin matematiksel temellerine, Galois alanı aritmetiği ve polinom faktorizasyonu dahil olmak üzere, derinlemesine inmekte ve bu ilkelerin, noncelar tekrar kullanıldığında şifrelemeyi kırmak için nasıl kullanılabileceğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40653125">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, AES-GCM şifrelemesinde nonce tekrar kullanımının risklerini, özellikle VPN&#39;ler, paketlenmiş iletişimler ve tam disk şifreleme gibi uzun vadeli anahtar kullanım senaryoları için vurgulamaktadır.</li>
<li>Nonce tekrar kullanımı, bir saldırganın hem açık metni hem de şifreli metni bilmesi durumunda potansiyel saldırılar da dahil olmak üzere ciddi güvenlik açıklarına yol açabilir.</li>
<li>AES-GCM&#39;ye alternatif olarak, AES-GCM-SIV, XSalsa20, XChaCha20 ve AEGIS algoritma ailesi gibi seçenekler, özellikle nonce tekrar kullanımının endişe yarattığı ortamlarda, daha iyi performans ve güvenlik için önerilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.noahpinion.blog/p/decade-of-the-battery-334">Piller: 2020&#39;lerin Belirleyici Teknolojisi</a></h2>
<ul>
<li>Gönderi, 2020&#39;lerin belirleyici teknolojisinin yapay zeka değil, piller olacağını savunuyor ve bu teknolojinin savaş, ulaşım ve enerji depolama gibi çeşitli sektörlerde devrim yaratacağını belirtiyor.</li>
<li>Önemli ilerlemeler kaydedilen batarya teknolojisi, maliyetlerin düşmesine ve enerji yoğunluğunun artmasına yol açarak elektrikli araçlar, dronlar ve yenilenebilir enerji depolaması için hayati önem taşımaktadır.</li>
<li></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40650316">Tepkiler</a></h3>
<p>- </p>
<p>- </p>
<ul>
<li>Metin, sodyum pillerinin maliyet etkinliği ve güvenliği nedeniyle özellikle sabit ve uzun süreli depolama için lityum-iyon pillerine rekabetçi bir alternatif olma potansiyelini tartışmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kurucu Likiditesi: Girişim Risk Dinamiklerini Yeniden Şekillendiren Gizli Uygulama" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kurucu%20Likiditesi%3A%20Giri%C5%9Fim%20Risk%20Dinamiklerini%20Yeniden%20%C5%9Eekillendiren%20Gizli%20Uygulama&subheading=12%20Haziran%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/11&#39;</h2>
<h1>2024-06-11</h1>
<h2><a href="https://machinelearning.apple.com/research/introducing-apple-foundation-models">Apple, Gelişmiş Aygıt İçi ve Sunucu Yapay Zeka Modelleriyle Apple Intelligence&#39;ı Tanıttı</a></h2>
<ul>
<li>Apple, 2024 Dünya Çapında Geliştiriciler Konferansı&#39;nda iOS 18, iPadOS 18 ve macOS Sequoia&#39;ya entegre edilen ve metin iyileştirme ve görüntü oluşturma gibi görevler için üretken modeller içeren kişisel bir zeka sistemi olan Apple Intelligence&#39;ı tanıttı.</li>
<li>Apple, kullanıcı verilerini korumak için aygıt üzerinde işlemeyi ve Özel Bulut İşlemeyi kullanarak kullanıcı yetkilendirmesine, gizliliğe ve verimli model performansına odaklanan sorumlu yapay zeka geliştirmeyi vurguluyor.</li>
<li>Sistem, hız ve verimlilik için optimize edilmiş modellerle verimli eğitim için AXLearn çerçevesini kullanır ve göreve özgü performans için adaptörler adı verilen özel sinir ağı modülleri içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40639506">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın Aygıt Üzerinde ve Sunucu Temel Modellerini duyurması karışık tepkiler aldı; eleştirmenler bunları mevcut yapay zeka tekniklerini yeniden paketlemekle suçlarken, destekçiler yerleşik teknolojilerin iyileştirilmesini ve yaygınlaştırılmasını övdü.</li>
<li>Tartışma, Apple&#39;ın çığır açan araştırmalara odaklanmak yerine &quot;Apple Silicon&quot; ve &quot;AirPort&quot; gibi mevcut teknolojileri rafine etme ve yaygınlaştırma stratejisini vurguluyor.</li>
<li>Spekülasyonlar, Apple&#39;ın silikon uzmanlığından yararlanarak bir yapay zeka çipi ile sunucu çipi pazarına girebileceğini öne sürerken, yüksek fiyatlandırma, temel modellerde minimum RAM ve sıkı ekosistem kontrolü konusundaki tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/blog/private-cloud-compute/">Apple&#39;ın Özel Bulut İşlemi iOS ve macOS için Yapay Zeka Gizliliğini ve Güvenliğini Geliştiriyor</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın Özel Bulut İşlemi (PCC), güvenlik ve gizliliğe güçlü bir şekilde odaklanarak iPhone, iPad ve Mac&#39;e gelişmiş üretken yapay zeka modelleri sunuyor.</li>
<li>PCC, uçtan uca şifreleme, geçici işleme ve istek meta verilerini anonimleştirme yöntemlerini kullanarak kullanıcı verilerinin gizli kalmasını ve Apple personeli tarafından bile erişilememesini sağlar.</li>
<li>Apple, PCC&#39;nin üretim yazılımını güvenlik araştırmaları için kamuya açık hale getirerek bağımsız doğrulamayı destekleyecek ve kamu güvenini koruyacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40639606">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın özel bulutunda yapay zeka verilerinin gizliliğine ilişkin tartışma, açık kaynaklı, merkezi olmayan sistemler ile Apple&#39;ın üçüncü taraf denetimleri ve özel donanım da dahil olmak üzere sağlam gizlilik önlemlerini karşılaştırıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, Google ve OpenAI gibi rakiplerinin güçlü iç güvenliğini kabul etmelerine rağmen Apple&#39;ın şeffaflığını ve potansiyel arka kapılarını sorguluyor ve doğrulanabilir güvenlik için GrapheneOS gibi kar amacı gütmeyen alternatifler öneriyor.</li>
<li>Endişeler arasında Apple&#39;ın reklamlar için veri toplaması, güçlü şifreleme ihtiyacı, minimum veri kaydı ve devlet müdahalesi riskleri yer alırken, ağ altyapısının karmaşıklığı ve izole makineler ile bulut tabanlı sistemler arasındaki dengeler vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Conway">Öncü Bilgisayar Bilimcisi ve Transgender Aktivist Lynn Conway 85 Yaşında Hayatını Kaybetti</a></h2>
<ul>
<li>Lynn Conway (1938-2024), modern işlemcileri ve mikroçip tasarımını önemli ölçüde geliştiren öncü bir bilgisayar bilimcisi ve elektrik mühendisiydi.</li>
<li>Ayrımcılığa maruz kalmasına ve geçiş yaptığı için 1968&#39;de IBM tarafından kovulmasına rağmen Xerox PARC, DARPA ve Michigan Üniversitesi&#39;nde kayda değer bir kariyere sahip oldu ve &quot;VLSI Sistemlerine Giriş&quot; adlı etkili ders kitabının ortak yazarlığını yaptı.</li>
<li>Conway aynı zamanda önde gelen bir transseksüel hakları savunucusuydu ve 2020&#39;de özür ve IBM Yaşam Boyu Başarı Ödülü de dahil olmak üzere çok sayıda ödül alarak hem teknoloji hem de transseksüel hakları alanında kalıcı bir miras bıraktı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40648470">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Öncü bir bilgisayar bilimcisi ve transseksüel aktivist olan Lynn Conway, ardında ilham ve direnç dolu bir miras bırakarak hayata veda etti.</li>
<li>Cinsiyet geçişi nedeniyle IBM tarafından kovulmasına rağmen Conway kariyerini yeniden inşa etti ve VLSI (Çok Büyük Ölçekli Entegrasyon) tasarımında önemli bir figür haline geldi, etkili &quot;VLSI Sistemlerine Giriş&quot; ders kitabının ortak yazarlığını yaptı ve çığır açan bir VLSI Tasarım Kursu verdi.</li>
<li>Onun mirası özellikle Onur Ayı&#39;nda, baskıya karşı süregelen mücadeleleri ve transfobik tepkilere rağmen çalışmalarının ve aktivizminin kalıcı etkisini vurgulaması açısından önem taşımaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgroshev.com/blog/rp2040/">RP2040: Raspberry Pi&#39;nin Mühendisler için Uygun Maliyetli, Çok Yönlü Mikrodenetleyicisi</a></h2>
<ul>
<li>RP2040, Raspberry Pi tarafından tüketici elektroniğine yerleştirilmek üzere tasarlanmış çok yönlü bir mikrodenetleyicidir.</li>
<li>Diğer üreticilerin aksine, Raspberry Pi sadece tek bir model sunarak geliştirmeyi basitleştiriyor ve geniş bir destek topluluğunu teşvik ediyor.</li>
<li>Yaklaşık 70 sent fiyatıyla iki çekirdek, 30 GPIO pini, geniş dahili RAM ve verimli IO işlemleri için benzersiz bir PIO çevre birimine sahiptir ve maliyet, işlevsellik ve destek dengesi nedeniyle mühendisler arasında favori haline gelmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40646061">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir kullanıcı, PlatformIO aracıyla ilgili sorunlar, daha basit modül formatı ve kapasitif dokunmatik için daha iyi GPIO pin özellikleri nedeniyle RP2040&#39;tan ESP32-S3 mikrodenetleyicisine geçti.</li>
<li>RP2040 uygun fiyatı, mükemmel dokümantasyonu ve benzersiz Programlanabilir I/O (PIO) özelliği nedeniyle övülürken, yüksek güç tüketimi ve çevre birimlerinin eksikliği nedeniyle eleştirildi.</li>
<li>ESP32, daha düşük ADC&#39;lere sahip olmasına ve büyük projelerde performans sorunları yaşamasına rağmen entegre Bluetooth ve Wi-Fi özellikleriyle öne çıktı.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.povray.org/">POV-Ray 30. Yılını Yeni Beta Sürümü ve Eğitici IDE Kampanyası ile Kutluyor</a></h2>
<ul>
<li>Persistence of Vision Raytracer (POV-Ray), özelleştirilebilir kaynak kodu ile 3D grafikler oluşturmak için ücretsiz, yüksek kaliteli bir araçtır.</li>
<li>Önemli güncellemeler arasında POV-Ray v3.8.0&#39;ın beta sürümü, DKBTrace yaratıcısı David K. Buck tarafından bir eğitim IDE&#39;si için bir Kickstarter kampanyası ve POV-Ray&#39;in 30. yıldönümü yer alıyor.</li>
<li>Site bir sunucu çökmesinden kurtuldu, wiki ve forumlarını restore etti ve white_dune 3D editöründe POV-Ray dışa aktarma gibi yeni özellikleri duyurdu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40643207">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News kullanıcısı POV-Ray ile ışın izlemeyi öğrendiği 25 günlük deneyimini paylaşarak erken dönem bilgisayar grafikleri ve 386 ve 486 işlemciler gibi eski sistemlerde programlama hakkında nostaljik tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Kullanıcılar uzun render sürelerini, donanım yükseltmelerini, POV-Ray ve VistaPro gibi yazılımları kullanmayı ve C ve Turbo Pascal gibi dillerde programlamayı anımsadılar.</li>
<li>Konuşmada ayrıca Blender gibi modern araçlar, 3D renderın evrimi ve büyük teknoloji ve ekonomik modellerin inovasyon ve kaynak tahsisi üzerindeki etkisi ele alınarak POV-Ray ve ilk internet topluluklarının kalıcı etkisi vurgulandı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/news/noam-chomsky-health-update-tributes-b2559831.html">Noam Chomsky Tıbbi Olaydan Sonra İletişim Kuramıyor veya Yürüyemiyor</a></h2>
<ul>
<li>95 yaşındaki dilbilimci ve siyasi aktivist Noam Chomsky, geçen yıl Haziran ayında geçirdiği tıbbi bir olaydan bu yana sağlık durumunda ciddi bir gerileme yaşadı ve iletişim kuramaz ve yürüyemez hale geldi.</li>
<li>Eski asistanı Bev Stohl, Chomsky&#39;nin olaydan bu yana kamuoyu önüne çıkmadığını ve bir daha da çıkmayacağını doğruladı.</li>
<li>Anma törenlerinde Chomsky&#39;nin nezaketi, adaletsizlikle mücadeleye adanmışlığı ve Gazze çatışmasıyla ilgili tartışmalarda yokluğu hissedilen önemli etkisi vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40641361">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Noam Chomsky, konuşma yetisini kaybetmesine rağmen zihinsel olarak keskinliğini koruyor ve genç izleyicilerle aktif olarak etkileşime girerek siyaset ve bilişsel bilim alanındaki etkisini sürdürüyor.</li>
<li>Rusya&#39;nın Ukrayna&#39;yı işgali ve Jeffrey Epstein ile geçmişteki etkileşimleri de dahil olmak üzere jeopolitik konulardaki görüşlerinin yanı sıra Amerikan müdahaleciliği ve Kamboçya soykırımı gibi tarihi olaylara ilişkin duruşu nedeniyle eleştirilere maruz kalıyor.</li>
<li>Metin, Chomsky&#39;nin doğuştan gelen dilbilgisi teorilerini büyük dil modellerinin (LLM) işleyişiyle karşılaştırıyor ve İsrail-Filistin çatışması, NATO ve ABD dış politikası hakkındaki tartışmalı görüşlerini ele alarak Chomsky&#39;nin kışkırttığı kutuplaşmış tepkileri vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/06/11/norway-discovers-europes-largest-deposit-of-rare-earth-metals.html">Norveç, Avrupa&#39;nın En Büyük Nadir Toprak Metalleri Yatağını Açarak Çin&#39;e Olan Güveni Azalttı</a></h2>
<ul>
<li>Norveç, Fen Karbonatit Kompleksi&#39;nde 8,8 milyon metrik ton nadir toprak oksit içeren Avrupa&#39;nın en büyük nadir toprak metalleri yatağını keşfetti.</li>
<li>Bu bulgu, elektrikli araçlar ve rüzgar türbinleri için çok önemli olan ve Avrupa&#39;nın Çin&#39;e bağımlılığını azaltma potansiyeli taşıyan 1,5 milyon metrik ton mıknatısla ilgili nadir toprak elementini de içeriyor.</li>
<li>Keşif, Nadir Topraklar Norveç için bir dönüm noktasıdır ve Avrupa&#39;nın nadir toprak talebini 2030 yılına kadar yurt içinde karşılama hedefiyle uyumludur ve madenciliğin o zamana kadar başlaması beklenmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40646658">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Norveç&#39;in Avrupa&#39;nın en büyük nadir toprak metalleri yatağını keşfetmesi, kaynak dağılımı ve yönetimi konusunda karışık tepkilere yol açtı.</li>
<li>Tartışmada Norveç&#39;in tarihi ve coğrafi bağlamı, etkin kaynak yönetimi ve çevresel kaygılar ile Çin ve Rusya ile jeopolitik dinamikler de dahil olmak üzere nadir toprak madenciliğinin daha geniş etkileri vurgulanmaktadır.</li>
<li>Nadir toprak elementleriyle ilgili yanlış anlamalar ele alınmakta, bu elementlerin bolluğu ve çıkarılmalarıyla ilgili zorluklar vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/06/11/style/ai-search-slop.html">Slop: Düşük Kalitede Yapay Zeka Tarafından Üretilen İçeriğin Yükselişi ve Çevrimiçi Platformlar Üzerindeki Etkisi</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Slop&quot; terimi, sosyal medya, sanat, kitaplar ve arama sonuçları da dahil olmak üzere çeşitli çevrimiçi platformlarda düşük kaliteli, istenmeyen yapay zeka tarafından oluşturulan içeriği tanımlamak için ortaya çıkmıştır.</li>
<li>Terim, Google&#39;ın Gemini yapay zeka modelini ABD arama sonuçlarına entegre etmesinin ardından ilgi görmeye başladı ve ilk kullanıcı memnuniyetsizliğine ve yanlış adımlara yol açtı.</li>
<li>Uzmanlar bu tür içeriklerin bilgiyi kesin cevaplar olarak sunarak eleştirel düşünmeyi engellediği konusunda uyarırken, savunucular &quot;slop&quot; gibi terimlere sahip olmanın modern yapay zeka kullanımına ilişkin toplumsal söylem için gerekli olduğuna inanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40645983">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Slop&quot; terimi, yapay zekanın içerik kalitesi ve toplumsal refah üzerindeki etkisine ilişkin endişeleri yansıtan düşük kaliteli, genellikle yapay zeka tarafından oluşturulan içeriğe atıfta bulunur.</li>
<li>Eleştirmenler, yapay zekanın ekonomik teşvikler ve reklam karları tarafından yönlendirilen düşük kaliteli içeriğin seri üretimini sağlayarak sorunu daha da kötüleştirdiğini savunuyor.</li>
<li>Tartışma, içerik oluşturmanın geleceği ve yapay zekanın hem oluşturma hem de özetlemeyi yönetme potansiyeli ile ilgili endişelerle birlikte, düşük çaba gerektiren insan içeriği ile yapay zeka tarafından oluşturulan materyal arasında ayrım yapmanın zorluğunu vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://usrtk.org/bees-neonics/entomological-society-america-corporate-partners/">Entomoloji Derneği Konferansında Kurumsal Etki Endişeleri Artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>2023 Entomological Society of America (ESA) toplantısında, özellikle Corteva Agriscience gibi zirai ilaç şirketlerinin önemli kurumsal sponsorlukları göze çarptı.</li>
<li>Arı sağlığı ve iklim değişikliği gibi kritik konulardaki tartışmalara rağmen, Corteva tarafından üretilen ve arı kolonilerinin azalmasıyla bağlantılı bir pestisit olan neonikotinoidler hakkındaki araştırmaların oldukça seyrek olması, bilimsel söylem üzerindeki kurumsal etkiye dair endişeleri artırdı.</li>
<li>Eleştirmenler, kurumsal katılımın ESA&#39;nın bütünlüğünü tehlikeye atabileceğini iddia etse de, kuruluş kapsayıcılığını ve bilimsel bakış açılarının çeşitliliğini savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40638386">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Büyük bir konferansta tartışmalı pestisit araştırmalarında düşüş yaşanması, akademide kurumsal sponsorluğun etkisine ilişkin tartışmaları alevlendirdi.</li>
<li>Eleştirmenler, kurumsal finansmanın araştırma önceliklerini çarpıttığını ve daha az kârlı çalışmaları bastırdığını savunurken, destekçiler bunun faydalı işbirliğini teşvik ettiğine inanıyor.</li>
<li>Tartışma, endüstri katılımı ile bilimsel dürüstlük arasındaki gerilimin altını çiziyor ve kurumsal etkiyi azaltmak için federal bilim finansmanının artırılmasını savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxleiter.com/blog/ship-every-day">Günlük Taahhütler: Üretkenliği ve Ekip Görünürlüğünü Artırma</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, iş yerinde büyük özellikler veya hata düzeltmeleri olmak zorunda olmayan günlük somut katkılar yapılmasını öneriyor.</li>
<li>Faydaları arasında dopamin patlaması, ekibiniz için daha fazla görünürlük, artan ilerlemenin teşvik edilmesi ve etkileyici bir GitHub profili yer alır.</li>
<li>Katkılar arasında dokümantasyon veya triyaj, uzaktan çalışmada izolasyonla mücadeleye yardımcı olma ve günlük memnuniyet sağlama da yer alabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40640927">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazılım geliştirmedeki &quot;her gün bir şey gönder&quot; yaklaşımı, kaliteyi potansiyel olarak düşürdüğü ve hızlı, yansıtıcı olmayan iterasyonlar yoluyla yüzeysel üretkenliği teşvik ettiği için eleştirilmektedir.</li>
<li>Eleştirmenler, taahhüt serileri gibi ölçütlere odaklanmanın yanıltıcı olabileceğini, endişeye neden olabileceğini ve yazılım istikrarını olumsuz etkileyebileceğini savunarak, anlamlı çalışmanın genellikle daha fazla zaman gerektirdiğini öne sürüyor.</li>
<li>Tartışma, üretkenliğe dengeli bir yaklaşımı savunmakta, keyfi ölçütler yerine kaliteyi, tutarlı artan ilerlemeyi, etkili iletişimi ve sürekli motivasyon için dahili dokümantasyonun ve yaratıcı projelerin değerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iandanielstewart.com/2024/06/09/engage-your-audience-by-getting-to-the-point-using-story-structure-and-forcing-specificity/">Açık İletişimde Ustalaşmak: Vicky Zhao&#39;nun Etkili Stratejilerinden İpuçları</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Vicky Zhao&#39;nun fikirlerin net bir şekilde ifade edilmesine ilişkin videosundan esinlenen iletişim stratejilerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Temel teknikler arasında net bir ana noktayla başlamak, 3 satırlık bir hikaye yapısı kullanmak ve belirli ifadeler ve Via Negativa yöntemi ile spesifik olmak yer alır.</li>
<li>Bu yöntemler, iletişimin açık, ilgi çekici ve kesin olmasını sağlayarak yazma, okuma, düşünme ve karar verme süreçlerini geliştirmeyi amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40639628">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, özlü iletişim ve yapılandırılmış hikaye anlatımı yoluyla etkili izleyici katılımını vurgulamakta ve ana noktadan başlamak ile geleneksel hikaye yapıları gibi farklı yaklaşımları karşılaştırmaktadır.</li>
<li>Netlik ve hızlı karar alma için STAR (Durum, Görev, Eylem, Sonuç) gibi çerçeveler kullanarak net sunumların önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Sohbet, kısalık ve açıklık arasındaki dengenin, ilgi çekici sunum tarzlarının rolünün ve kahramanın yolculuğu gibi hikaye anlatma tekniklerinin etkinliğinin altını çiziyor ve nihayetinde katı yapılar yerine gerçek duygulara ve kişisel sese değer veriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christopher.engineering/en/blog/gleam-overview/">Gleam V1, Type-Safe BEAM Entegrasyonu ile Geliştiricileri Neden Kazanıyor?</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Mart 2024&#39;te Gleam V1&#39;in piyasaya sürülmesinden sonra BEAM&#39;de tip güvenli bir dil olan Gleam&#39;i yeniden ziyaret eden ve statik yazımından etkilenen bir yazılım mühendisi olan Chris&#39;i vurgulamaktadır.</li>
<li>Gleam&#39;in temel özellikleri arasında etiketli birlikler, desen eşleştirme ve JavaScript&#39;in karmaşıklığının aksine geliştirmeyi basitleştiren bir derleyici ve CLI ile sağlam bir tip sistemi bulunmaktadır.</li>
<li>Gleam&#39;in BEAM ekosistemi ile entegrasyonu ve hataya dayanıklı yazılım oluşturmak için OTP&#39;nin yanı sıra JavaScript&#39;e aktarma yeteneği, JavaScript geliştiricileri için cazip hale getiriyor; makale ayrıca bir Gleam web çerçevesi olan Lustre&#39;yi de tanıtıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40643167">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gleam, minimalist tasarımı ve üretken özellikleriyle bilinen BEAM sanal makinesi için tasarlanmış tip güvenli bir dildir.</li>
<li>Elixir&#39;in aksine Gleam, statik tip sistemine uyum sağlamak için temel ilkelleri yeniden uygular, basitlik, etiketli argümanlar ve entegre araçlar sunar.</li>
<li>Gleam&#39;in OTP&#39;si (Open Telecom Platform) Erlang veya Elixir&#39;e göre daha az olgunlaşmış olsa da, ergonomik tasarımı ve Vue gibi projelerle potansiyel entegrasyonu nedeniyle gelişmekte ve takdir edilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/the-new-math-of-how-large-scale-order-emerges-20240610/">Yeni Çerçeve, Mikroskobik Etkileşimlerden Büyük Ölçekli Düzenin Nasıl Ortaya Çıktığını Açıklıyor</a></h2>
<ul>
<li>Philip Ball tarafından kaleme alınan makale, çok sayıda mikroskobik etkileşimden büyük ölçekli örüntülerin ortaya çıktığı ortaya çıkış kavramını ve bunun için birleşik bir bilimsel teori geliştirmenin zorluğunu tartışıyor.</li>
<li>Fernando Rosas&#39;ın da aralarında bulunduğu araştırmacılar, ortaya çıkan yapıların kriterlerini belirlemek için hesaplama mekaniğini kullanarak yeni bir çerçeve önerdiler ve karmaşık sistemlerin alt düzey detaylardan bağımsız olarak hiyerarşik seviyelerde kendi kendine organize olduğunu öne sürdüler.</li>
<li>Çalışma, makro düzeyde öngörülebilirlik ve kontrolün ayrıntılı mikro durum bilgisi ile geliştirilmediğini gösteren bilgisel kapanma kavramını tanıtmakta ve evrenin yapısını, nedenselliği ve özgür irade tartışmasını anlamak için etkilerini araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40638764">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Crutchfield&#39;in sonlu olmayan belleğe sahip sistemlerdeki durum geçişlerini modellemek için yeni bir yöntem olan ve sonlu durum makinelerinin sınırlamalarını ele alan Epsilon makine formalizmini tanıtmaktadır.</li>
<li>Melanie Mitchell, Crutchfield ve Cosma Shalizi&#39;nin çalışmaları ve Stuart Kauffman&#39;ın &quot;The Nature of Computation&quot; ve Mark Newman&#39;ın &quot;Networks&quot; gibi kitapları da dahil olmak üzere karmaşık sistemler hakkında temel kaynaklar önermektedir.</li>
<li>Tartışma, makro ve mikro süreçler arasındaki etkileşimi, heterarşi kavramını ve Gregory Chaitin&#39;in teorilerine ve Solomonoff-Kolmogorov-Chaitin çerçevesine atıfta bulunarak bilgi teorisine dayanan disiplinler arası çalışmanın önemini kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/10/two_arrested_in_uk_over/">İngiliz İkili Ev Yapımı &quot;Kısa Mesaj Blaster&quot; Kullanarak SMS ile Kimlik Avı Yapmaktan Tutuklandı</a></h2>
<ul>
<li>İngiliz polisi, binlerce sahte mesaj göndermek için ev yapımı bir &quot;kısa mesaj patlatıcısı&quot; kullanan SMS tabanlı bir kimlik avı (smishing) kampanyasına karışan iki kişiyi tutukladı.</li>
<li>Şüpheliler, alıcıları kandırmak için bankaları ve resmi kuruluşları taklit ederken, kimliği tespit edilen bir şüpheli, Huayong Xu, suçlandı ve mahkemeye çıkarıldı.</li>
<li>Şebeke operatörleri, Ofcom ve Ulusal Siber Güvenlik Merkezi&#39;nin (NCSC) dahil olduğu soruşturma, şüpheli mesajların 7726&#39;ya bildirilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40642801">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İki İngiliz, Yazılım Tanımlı Radyo (SDR) ve açık kaynaklı yazılımla inşa edilmiş ev yapımı bir baz istasyonu kullanarak SMS ile kimlik avı yaptıkları gerekçesiyle tutuklandı.</li>
<li>Makalede, bu tür sistemlerin oluşturulmasının kolaylığı ve telefon sağlayıcılarının şüpheli metinleri 7726 (SPAM) gibi numaralara bildirmek de dahil olmak üzere anti-spam önlemleri ele alınmaktadır.</li>
<li>Konuşma, özellikle Londra&#39;nın merkezi gibi yüksek riskli bölgelerde olmak üzere şehirlerde spektrum izlemenin karmaşıklığına ve çeşitli yetkililerin katılımına dikkat çekiyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple, Gelişmiş Aygıt İçi ve Sunucu Yapay Zeka Modelleriyle Apple Intelligence'ı Tanıttı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%2C%20Geli%C5%9Fmi%C5%9F%20Ayg%C4%B1t%20%C4%B0%C3%A7i%20ve%20Sunucu%20Yapay%20Zeka%20Modelleriyle%20Apple%20Intelligence'%C4%B1%20Tan%C4%B1tt%C4%B1&subheading=11%20Haziran%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/10&#39;</h2>
<h1>2024-06-10</h1>
<h2><a href="https://marian42.de/article/orrery/">İşlevsel Bir Lego Orrery Oluşturmak: Zorluklar ve Yenilikler</a></h2>
<ul>
<li>Bir Lego Technic meraklısı, JK Brickworks&#39;ün 2016 tasarımından esinlenerek Dünya, Ay ve Güneş&#39;in yörüngelerini ve dönüşlerini modelleyen işlevsel bir orrery inşa etti.</li>
<li>Proje karmaşık mekanizmalar, hassas dişli oranları içeriyordu ve sürtünme ve ağırlık gibi zorluklarla karşılaştı, bu da basitlik ve istikrar için yeniden tasarlanmasına yol açtı.</li>
<li>Ayrıntılı dijital talimatlara ve tanıtım çabalarına rağmen, proje ticari olarak başarılı olamadı ve yazar daha sonra CaDA&#39;dan daha basit bir orrery tercih etti ve gelecekte daha ayrıntılı tasarımlar yapmayı umdu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40626807">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>marian42.de adresindeki blog yazısı, eksenel eğimi modellemenin ve ayrıntılı inşa talimatları oluşturmanın zorluklarına odaklanarak bir Lego orrery tasarlamanın karmaşık sürecini inceliyor.</li>
<li>Tartışma, bu tür projelerin eğitim değeri, LEGO Technic setlerinin gelişimi ve LEGO mekaniğinin okul müfredatlarına dahil edilme potansiyeli üzerine düşünceleri içeriyor.</li>
<li>Katılımcılar, ayrıntılı Lego projelerinin entelektüel değeri konusunda farklı görüşler ifade etmekte, yaratıcılığı ve problem çözme becerilerini geliştirmedeki rollerini kabul etmektedirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://at.hn">&quot;at.hn&quot; ile Hacker News Kullanıcıları için Kişiselleştirilmiş Markdown Profilleri</a></h2>
<ul>
<li>&quot;at.hn&quot; Hacker News kullanıcılarına HN biyografilerini markdown formatında gösteren kişiselleştirilmiş alt alan adları sağlayan bir projedir.</li>
<li>Site isteğe bağlıdır, sınırlı işlevselliğe sahiptir ve yakında gelişmiş profil keşfedilebilirliği için bir kullanıcı listeleme özelliği içerebilir.</li>
<li>Proje GitHub&#39;da katkılara açık olup, topluluk katılımını ve geliştirmeleri davet etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40632773">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>padolsey adlı bir kullanıcı, Hacker News (HN) kullanıcılarının profillerini alt alan adlarında markdown formatında görüntülemelerine olanak tanıyan açık kaynaklı bir site olan &quot;at.hn &quot;yi oluşturdu.</li>
<li>Proje, tanıtım için kötüye kullanım, kodlama sorunlarının ele alınması, URL bağlantısı oluşturma ve XSS güvenlik açıklarının önlenmesi gibi teknik ve etik konuları gündeme getirmektedir.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca GDPR uyumluluğu, veri gizliliği ve geçersiz HTML, alt alan adı işleme ve spam&#39;i önlemek için &quot;nofollow&quot; bağlantıları gibi teknik geri bildirimleri de kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/haampie/libtree">Libtree: Paylaşılan Kütüphane Bağımlılıklarını Ağaç Biçimi ve Ayrıntılı İçgörülerle Görselleştirin</a></h2>
<ul>
<li>Libtree, <code>ldd</code> çıktısını bir ağaç biçimine dönüştürerek kullanıcıların paylaşılan kütüphane bağımlılıklarını ve sorunlarını anlamalarına yardımcı olan bir araçtır.</li>
<li>Çıktıyı özelleştirmek için çeşitli verbosity seviyeleri, yol görüntüleme seçenekleri ve özyineleme derinliği sınırları sunar.</li>
<li>Sürüm 3.1.1 için önceden oluşturulmuş ikili dosyalar, çeşitli Linux dağıtımları için kurulum talimatları ile birlikte birden fazla mimari için mevcuttur ve kullanıcılar gerekirse kaynaktan da derleyebilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40626969">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Libtree&quot; kütüphane bağımlılıklarını bir ağaç biçiminde görüntüleyen ve bir kütüphanenin neden bulunduğu veya eksik olduğu hakkında bilgi sağlayan bir araçtır.</li>
<li>&quot;ldd &quot;den farklı olarak &quot;Libtree&quot; hedef ikiliyi çalıştırmaz, ELF dosyalarını ve bağımlılıklarını manuel olarak ayrıştırır, bu da onu daha güvenli ve daha bilgilendirici hale getirir.</li>
<li>LD_LIBRARY_PATH, RPATH ve RUNPATH gibi çeşitli arama yöntemlerini göz önünde bulundurarak karmaşık bağımlılık sorunlarını gidermek için özellikle yararlıdır ve &quot;ldd&quot; veya &quot;readelf&quot; gibi geleneksel araçlara göre bir gelişme olarak görülmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.coop/@jonny/107685726645817029">Social.coop: Mastodon Tarafından Desteklenen Merkezi Olmayan Bir Sosyal Ağ</a></h2>
<ul>
<li>Social.coop, Mastodon platformu üzerine inşa edilmiş, kullanıcıların profilleri takip etmesine, favorilere eklemesine, paylaşmasına ve gönderilere yanıt vermesine olanak tanıyan merkezi olmayan bir sosyal ağdır.</li>
<li>Kullanıcılar farklı sunucular arasında etkileşime geçerek bağlanabilirliği ve topluluk katılımını artırabilir.</li>
<li>Platform, yönetimi, sunucu istatistikleri ve gizlilik politikası ile ilgili ayrıntılarla şeffaflık sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40631370">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Elsevier&#39;in indirmeleri takip etmek için PDF meta verilerinde benzersiz karmalar kullanması, yüksek ücretler ve kısıtlayıcı uygulamalarla toplumsal ilerlemeyi engellediği düşünülen bilgi paylaşımı yerine kâra öncelik verdiği için eleştirilere neden oldu.</li>
<li>Eleştirmenler, bilgiye daha adil erişimi teşvik etmek için telif hakkı yasası reformlarını savunmakta, yayın ölçüm sistemi ve yazarlar için açık erişim zorunluluklarının yüksek maliyetleri ile ilgili sorunları vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışma, inovasyonu teşvik etmek için Sci-Hub ve açık erişim platformları gibi alternatifleri savunuyor ve kâr amacı güden akademik yayıncıların etik ve iş uygulamalarında sistemik değişim çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yaledailynews.com/blog/2022/03/29/how-people-fall-apart-yale-faculty-discuss-the-impact-of-burnout-on-the-brain/">Yale Uzmanları Tükenmişliğin Beyin Fonksiyonlarını Nasıl Etkilediğini ve Bununla Mücadele Yollarını Açıklıyor</a></h2>
<ul>
<li>Yale öğretim üyeleri, tükenmişliğin nörobiyolojik temellerini tartışarak, daha yüksek bilişsel işlevlerden sorumlu olan prefrontal korteks üzerindeki etkisine odaklanıyor.</li>
<li>Stres prefrontal korteksi zayıflatarak duygusal tükenme, kinizm ve başarı hissinin azalması gibi semptomlara yol açmakta, kontrol edilemeyen stres beyin fonksiyonlarını daha ilkel alanlara kaydırmaktadır.</li>
<li>Tükenmişliği azaltmaya yönelik stratejiler arasında yardım istemek, dengeli bir yaşam tarzı sürdürmek ve uygulamalı faaliyetlere katılmak yer almakta ve stres faktörleri üzerinde algılanan kontrolün önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40631663">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, tükenmişliği nörobilim, kişisel hikayeler ve başa çıkma stratejileri aracılığıyla incelemekte, kişiselleştirilmiş ruh sağlığı yaklaşımlarını ve otistik çocukların ve DEHB&#39;li ebeveynlerin tavsiyelerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Toplumsal baskıların psikolojik etkilerini, değişimin sürdürülemez hızını ve anlamlı iş arayışını tartışıyor, akademi ve endüstrideki tatminsizliği vurguluyor.</li>
<li>Teknoloji işlerinde tükenmişlik, iş rotasyonu ve bakım görevleri için önerilerle incelenmekte, ciddi tükenmişlik ve ruh sağlığı hizmetlerine duyulan ihtiyaçla ilgili kişisel hikayelerle son bulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/revjaydub/status/1799212814646796648">Portland&#39;daki İlk Cuma&#39;da Çamaşır Makinesi Koleksiyonunu Sergileyen Kadın Hayran Kazandı</a></h2>
<ul>
<li>Portland, ME&#39;de bir kadın İlk Cuma&#39;da çamaşır makinesi koleksiyonunu sergiledi, açıklamalarını yaptı ama satmadı.</li>
<li>Jeff Woodbury bu olayı Twitter&#39;da vurgulayarak kadının benzersiz yaklaşımına duyduğu hayranlığı dile getirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40627522">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Portland&#39;ın İlk Cuma Sanat Yürüyüşü&#39;nde bir kadının çamaşır makinesi koleksiyonunu sergilemesi, niş ilgi alanları ve özel müzeler hakkında tartışmaların fitilini ateşledi.</li>
<li>Sohbet, tarihi alet ve ateşli silah müzelerini, sıra dışı silahlarla ilgili bir YouTube kanalını ve çeşitli koleksiyonlarla ilgili kişisel anekdotları içerecek şekilde genişledi.</li>
<li>Yıkayıcıların teknik yönleri, bir RAM modülünün işlevselliği, farklı kilitleme mekanizmaları ve görüntüleri çevrimiçi paylaşmanın etiği üzerine tartışmalar ortaya çıktı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WebKit/WebKit/commit/84ae355619354ee1bfa7daaa1fc95565a6726be3">WebKit Güncellemesi TextAutoSizing Hatasını Gidermek için Quirk Getiriyor on Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Yakın zamanda yapılan bir WebKit işlemi, news.ycombinator.com adresindeki TextAutoSizing&#39;de <code>RenderBlockFlow::width</code> hesaplamalarının tutarsız olduğu bir hatayı gidermektedir.</li>
<li>Sorun, ilk yüklemede ve yenilemede farklı yazı tipi boyutlarına neden oluyordu; genişlik başlangıçta <code>visibleWidth</code> değerinden daha büyüktü ancak yenilemede eşleşiyordu.</li>
<li>Geçici bir çözüm olarak, belirli URL&#39;ler için TextAutoSizing&#39;i atlamak için <code>LocalFrameViewLayoutContext.cpp</code>, <code>Quirks.cpp</code> ve <code>Quirks.h</code> güncellemeleri ile site için TextAutoSizing&#39;i atlamak için bir tuhaflık getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40631439">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>WebKit düzeltmesi, çözülmemiş bir hata nedeniyle news.ycombinator için TextAutoSizing özelliğini atlar ve geçici bir çözüm uygulanır.</li>
<li>Tartışmalar Apple&#39;ın tutarsız uygulama yönergelerine, uygulama içi satın alımlardaki %30&#39;luk &quot;Apple vergisine&quot; ve zorunlu uygulama girişlerine odaklanarak uygulama mağazası politikaları ve gizli ücretler üzerine tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Web uyumluluğu, büyük teknolojinin şeffaflığı ve siteye özgü davranışlar için tartışmalı WebKit çekme talepleri ile ilgili daha geniş hayal kırıklıklarının yanı sıra Google&#39;ın Dijital Pazarlar Yasası (DMA) nedeniyle Blink&#39;i iOS&#39;a getirebileceğine dair spekülasyonlar da belirtiliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://23words.com">23words.com: Süreli ve Maraton Modlu Günlük Kelime Yarışması Oyunu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40634042">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News tartışması, Linxicon, WhenTaken, Angle, Metazooa, Tradle ve Globle gibi hem eğlenceli hem de zihinsel olarak teşvik edici çeşitli hızlı, düşük bahisli tarayıcı oyunlarını sergiliyor.</li>
<li>Kullanıcılar Logiquiz, Zebra Puzzles ve Chrono gibi kendi oyunlarını paylaşıyor ve oyun mekanikleri ve kullanıcı deneyimleri hakkında geri bildirim sağlıyor.</li>
<li>Bir kullanıcı, dles.aukspot.com adresinde 200&#39;den fazla günlük oyundan oluşan kapsamlı bir liste derleyerek, günlük oyun için basit, ilgi çekici oyunlara yönelik bir topluluk ilgisini yansıtmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/06/09/apple-blocks-pc-emulator-utm-app-store/">Apple Swift Öğrenci Yarışması Kazananlarını Özel Tim Cook Demo Oturumu ile Şaşırttı</a></h2>
<ul>
<li>Apple, 9 Haziran 2024 tarihinde CEO Tim Cook liderliğinde Swift Öğrenci Yarışması&#39;nın kazananları için özel bir demo oturumuna ev sahipliği yaptı.</li>
<li>Bu etkinlik, Apple&#39;ın genç yetenekleri yetiştirme ve öğrenci geliştiriciler için benzersiz fırsatlar sunma konusundaki kararlılığını vurguluyor.</li>
<li>Yeni teknolojiler ve geliştirme uygulamalarına ilişkin içgörüler içeren oturum, katılımcılar için önemli bir deneyim oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40636331">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın bir PC emülatörünü iOS App Store ve üçüncü taraf uygulama mağazalarından engelleme kararı, rekabete aykırı davranış ve Dijital Piyasalar Yasası&#39;nın (DMA) potansiyel ihlallerine ilişkin endişeleri artırdı.</li>
<li>Kullanıcılar ikiye bölünmüş durumda; bazıları Apple&#39;ın güvenlik ve kalite konusundaki kontrolünü takdir ederken, diğerleri sanallaştırma ve uygulama kontrolü konusundaki kısıtlamaları sınırlayıcı buluyor ve diğer donanım satıcılarına geçmeyi düşünüyor.</li>
<li>Tartışma, dolandırıcılık uygulamalarının azaltılması, uygulama güncellemeleri, pil ömrü, performans gibi konulara değinerek ve iPhone&#39;un kullanıcı dostu ve gizliliği ile Android&#39;in esnekliğini karşılaştırarak gösterişli bir kullanıcı deneyimi ve yazılım özgürlüğü arasındaki dengenin altını çiziyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-makes-direct-file-a-permanent-option-to-file-federal-tax-returns-expanded-access-for-more-taxpayers-planned-for-the-2025-filing-season">IRS 2025&#39;ten İtibaren Federal Vergi Beyannameleri için Doğrudan Dosyalamayı Kalıcı Olarak Kabul Ediyor</a></h2>
<ul>
<li>IRS, 2024&#39;teki başarılı bir pilot uygulamanın ardından 2025 vergi sezonundan itibaren federal vergi beyannamelerinin doldurulması için Doğrudan Dosyalama&#39;yı kalıcı bir seçenek haline getirecek.</li>
<li>Ajans, kullanıcılardan ve paydaşlardan gelen olumlu geri bildirimlere dayanarak, daha geniş bir vergi durumu yelpazesini kapsayacak şekilde uygunluğu genişletmeyi ve daha fazla eyaletle ortaklık kurmayı planlamaktadır.</li>
<li>Direct File, Free File, VITA ve TCE gibi diğer ücretsiz dosyalama seçeneklerini korurken vergi dosyalamayı basitleştirmeyi, vergi mükellefleri için zaman ve paradan tasarruf etmeyi ve IRS&#39;nin dijital dönüşümünü desteklemeyi amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40634539">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>IRS, gizli ücretler uygulayan aldatıcı &quot;ücretsiz&quot; hizmetlerin aksine, basitliği ve verimliliği ile dikkat çeken federal vergi beyannameleri için Doğrudan Dosya uygulamasını kalıcı olarak başlattı.</li>
<li>IRS ayrıca, süreci daha sorunsuz hale getirmeyi amaçlayarak eyalet vergi sistemlerine veri aktarımını kolaylaştırmak için çalışıyor.</li>
<li>Ücretsiz Doldurulabilir Formlar ve Doğrudan Dosyalama uygulamalarının vergi hazırlama sektöründen gelen dirence rağmen rekabeti artırması ve üçüncü taraf hizmetlerine olan bağımlılığı azaltması beklenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.madinamerica.com/2024/06/988-records-shared/">988 Kriz Hattı Verilerinin Arayanların İzni Olmadan Şirketlerle Paylaşılması Öfke Yarattı</a></h2>
<ul>
<li>İntihar ve Kriz Yaşam Hattı 988&#39;den alınan kayıtlar ve transkriptler, arayanların izni olmadan araştırmacılar, yapay zeka geliştiricileri ve şirketlerle paylaşılıyor ve bu da önemli gizlilik endişelerine yol açıyor.</li>
<li>İncelemeler belirsiz, çelişkili ve aldatıcı gizlilik politikalarını ortaya koymakta, veriler birden fazla platformda ve çağrı merkezinde depolanmakta ve paylaşılmakta, bunlardan bazıları veri paylaşımından kazanç sağlamaktadır.</li>
<li>Kamuoyundaki öfke, daha iyi gizlilik uygulamaları için çağrılara yol açarken, eleştirmenler bu uygulamaların savunmasız bireyleri istismar ettiğini ve yapay zekanın kriz desteğinde gerekli olan şefkatli insan bağlantısının yerini alamayacağını savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40628395">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Devlet tarafından finanse edilen bir ruh sağlığı hizmeti olan 988 İntihar ve Kriz Yaşam Hattı, çağrı verilerini şirketlerle paylaşarak HIPAA düzenlemelerini potansiyel olarak ihlal ettiği iddialarıyla karşı karşıya.</li>
<li>Eleştirmenler, bu potansiyel gizlilik ihlalinin krizdeki bireyleri hizmeti kullanmaktan caydırabileceğini, gizlilik ve veri koruma konusunda endişelere yol açabileceğini savunuyor.</li>
<li>Tartışma, 988&#39;in HIPAA kapsamında sıkı bir gizlilik gerektirecek bir ruh sağlığı hizmeti olarak sınıflandırılıp sınıflandırılmayacağına dayanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.japantimes.co.jp/business/2024/06/08/evangelion-anime-production-company-bankrupt/">&#39;Evangelion&#39;un Yaratıcısı Anime Stüdyosu Gainax İflas Başvurusunda Bulundu</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Neon Genesis Evangelion&quot; ile ünlü anime stüdyosu Gainax, uzun vadeli iş düşüşü, kötü yönetim ve kilit personel kaybı nedeniyle 29 Mayıs 2024&#39;te iflas başvurusunda bulundu.</li>
<li>Şirketin temsilci direktörü 2019 yılında reşit olmayan bir kişiye cinsel istismarda bulunduğu iddiasıyla tutuklanmış ve bu durum şirketin itibarını ve faaliyetlerini daha da olumsuz etkilemiştir.</li>
<li>Evangelion&#39;un haklarına sahip olan Khara&#39;nın desteğine rağmen, Gainax ödenmemiş borçlar nedeniyle davalarla karşı karşıya kaldı ve nihayetinde faaliyetlerini sürdüremedi ve bir açıklamada hayranlarına üzüntü ve minnettarlıklarını ifade etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40634465">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Neon Genesis Evangelion&quot; ile tanınan anime stüdyosu Gainax, mali sıkıntılar ve kötü yönetim nedeniyle iflasını açıkladı.</li>
<li>Önemli yetenekler Khara ve Trigger gibi diğer stüdyolar için Gainax&#39;tan ayrıldı ve stüdyo domates çiftçiliği gibi ilgisiz girişimlerde bulundu.</li>
<li>Studio Khara şimdi &quot;Evangelion&quot; ve diğer Gainax mülklerinin haklarını elinde tutuyor ve potansiyel olarak onları yeniden canlandırırken, anime endüstrisi eski Gainax yeteneklerinin katkılarıyla sağlıklı kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/2138277/senior-employees-ordered-back-to-the-office-are-jumping-ship.html">İşe Dönüş Zorunlulukları Kıdemli Personeli Başka Yerlerde Esnek Çalışma Arayışına Yöneltiyor</a></h2>
<ul>
<li>Sıkı işe dönüş (RTO) zorunlulukları uygulayan şirketler, özellikle üst düzey personel, kadınlar ve Y kuşağı arasında çalışan kayıplarının artmasına yol açan tepkilerle karşılaşıyor.</li>
<li>Araştırmalar, katı RTO politikalarının çalışanları daha esnek uzaktan çalışma seçeneklerine sahip işler aramaya ittiğini ve Federal Ticaret Komisyonu&#39;nun rekabet etmeme anlaşmalarına yönelik potansiyel yasağının bu eğilimi muhtemelen yoğunlaştırdığını gösteriyor.</li>
<li>Amazon, Dell ve Google gibi şirketler, RTO uyumluluğunu izlemek için invaziv izleme yöntemleri kullanarak çalışan ilişkilerini daha da zorlaştırıyor ve işe gidip gelmenin mali ve kişisel maliyetlerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40632625">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kıdemli çalışanlar, göreve dönüş (RTO) politikalarını uygulayan şirketlerden ayrılarak operasyonel sorunlara ve personel memnuniyetsizliğine neden oluyor.</li>
<li>Yeni bağımsız olan bir şirket, CEO&#39;sunun personel sayısını azaltmaya yönelik bir taktik olarak algılanan 4 günlük çalışma haftasını zorunlu kılmasıyla önemli ölçüde işten ayrılmalar yaşadı.</li>
<li>Bir Gartner araştırması, RTO zorunlulukları nedeniyle önemli ölçüde üst düzey işten ayrılmalar olduğunu ortaya koydu ve yapay zeka yeteneklerinin kaybı özellikle zararlı olarak görüldü.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="İşlevsel Bir Lego Orrery Oluşturmak: Zorluklar ve Yenilikler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%B0%C5%9Flevsel%20Bir%20Lego%20Orrery%20Olu%C5%9Fturmak%3A%20Zorluklar%20ve%20Yenilikler&subheading=10%20Haziran%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/09&#39;</h2>
<h1>2024-06-09</h1>
<h2><a href="https://cosmosmagazine.com/science/biology/gene-therapy-restores-hearing-to-children-with-inherited-deafness/">Gen Tedavisi Kalıtsal Sağırlığı Olan Çocuklarda İşitmeyi Geri Kazandırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Bir klinik çalışma, gen terapisi kullanarak, özellikle adeno-ilişkili virüs (AAV) yoluyla OTOF geninin işlevsel kopyalarını ileterek, kalıtsal sağırlığı olan beş çocukta işitmeyi başarıyla geri kazandırmıştır.</li>
<li>İşitme, konuşma algısı ve ses lokalizasyonunda önemli gelişmeler gözlendi ve iki çocuk müziğe karşı bir beğeni geliştirdi.</li>
<li>Nature Medicine dergisinde yayınlanan çalışma, bu yaklaşımın potansiyelinin altını çiziyor ve küçük yan etkilere rağmen tedavinin güvenliği ve etkinliğine dikkat çekerek daha büyük uluslararası denemelerin yapılmasını savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620056">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gen terapisi, işlevsel OTOF genleri taşıyan bir adeno-ilişkili virüsü iç kulaklarına enjekte ederek kalıtsal sağırlığı olan çocuklarda işitmeyi geri kazandırdı ve uzun süreli gen ifadesi sağladı.</li>
<li>Tartışma, CRISPR gibi gen düzenleme teknolojilerinin radikal insan modifikasyonları için potansiyelini ve tıbbi uygulamalar yerine kozmetik genetik mühendisliğine öncelik vermenin etik sonuçlarını araştırıyor.</li>
<li>Çocuklarda kalıtsal sağırlığı ortadan kaldırmak için gen terapisinin kullanılmasına ilişkin etik kaygılar dile getirilmekte, sağır toplumu içinde koklear implantlara ilişkin rıza ve tartışmalara odaklanılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piku/piku">Piku: Birden Fazla Dilde Kişisel Sunucular için Git Push Dağıtımlarını Basitleştirme</a></h2>
<ul>
<li>Dokku&#39;dan esinlenen Piku, çeşitli programlama dilleri (Python, Node, Go, Java, Clojure, Ruby) için Heroku benzeri bir iş akışını destekleyerek kişisel sunuculara git push dağıtımlarını kolaylaştırır.</li>
<li>Python, nginx ve uwsgi kullanarak herhangi bir bulut sağlayıcısı veya çıplak metal kurulumuyla uyumlu olarak hem ARM hem de Intel mimarilerinde birden fazla uygulamayı dağıtabilir, yönetebilir ve ölçeklendirebilir.</li>
<li>Piku kararlıdır, aktif olarak sürdürülür ve düşük uçlu cihazlar, hobiler ve eğitim amaçlı kullanım için tasarlanmıştır ve minimum bağımlılık, basitlik ve uyumluluğu vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622704">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, kişisel sunuculara Git push dağıtımları için minimalist bir araç olan Piku&#39;yu vurguluyor ve basitliği ve kullanım kolaylığı açısından Heroku, Dokku ve Kubernetes ile karşılaştırıyor.</li>
<li>Piku için hazırlanan ve anlaşılırlığıyla övgü toplayan bir öğretici, artık resmi Piku GitHub organizasyonunun bir parçası ve daha fazla geliştirme yapılması planlanıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, sandboxing için systemd nspawn ve kararlılık için NixOS dahil olmak üzere çeşitli dağıtım kurulumlarını tartışıyor ve hafif, özelleştirilebilir PaaS çözümlerini tercih ederek bağımlılık yönetimi, güvenlik ve Docker&#39;ın ek yükü hakkındaki endişeleri ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ox.ac.uk/news/2024-06-07-sildenafil-viagra-improves-brain-blood-flow-and-could-help-prevent-dementia">Viagra, Demansı Önlemek için Beyin Kan Akışını İyileştirmede Umut Veriyor</a></h2>
<ul>
<li>Oxford Üniversitesi&#39;nin Circulation Research dergisinde yayımlanan bir çalışması, sildenafilin (Viagra) vasküler demans riski taşıyan hastalarda beyin kan akışını ve işlevini iyileştirdiğini göstermektedir.</li>
<li>Çift kör, plasebo kontrollü ve 75 katılımcıyla gerçekleştirilen OxHARP çalışmasında sildenafilin serebrovasküler fonksiyonu silostazole kıyasla daha az yan etkiyle iyileştirdiği tespit edilmiştir.</li>
<li>Bu bulgular, sildenafilin vasküler demansı önleme potansiyeline işaret etmekte ve daha büyük ölçekli çalışmalara ihtiyaç duyulduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620739">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir çalışma, başlangıçta kardiyovasküler sorunlar ve erektil disfonksiyon (ED) için kullanılan Viagra&#39;nın beyin kan akışını iyileştirebileceğini ve bunamayı önlemeye yardımcı olabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Kullanıcılar, genellikle zamanla azalan baş ağrısı, mide bulantısı ve burun tıkanıklığı gibi çeşitli yan etkiler bildirmekte ve ilacın işe yaraması için cinsel uyarımın gerekliliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışma, daha geniş sağlık faydalarını, ilaç araştırmalarının öngörülemezliğini ve Alzheimer ve vasküler demans gibi durumlar için faydaları doğrulamak için titiz çalışmalara duyulan ihtiyacı kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshdata.me/iceberger.html">&#39;Iceberger&#39; Oyunu ile Kendi Buzdağınızı Çizin ve Yüzüşünü İzleyin</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Iceberger&quot;, @joshdata tarafından @GlacialMeg&#39;in bir tweet&#39;inden esinlenerek geliştirilen, kullanıcıların bir buzdağı çizmesine ve yüzen yönünü görselleştirmesine olanak tanıyan bir oyundur.</li>
<li>Oyun, buzdağının üç boyutlu kütle dağılımını ve göreceli yoğunluğunu simüle ediyor; bu da buzdağının istikrarlı yönelimini belirlemede kilit faktörler.</li>
<li>Bu ilham Megan Thompson-Munson&#39;ın bilim insanlarından buzdağlarını sabit yönlerinde tasvir etmelerini istemesinden geldi ve suluboya resmiyle vurgulandı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620472">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News&#39;de yer alan bir web aracı, kullanıcıların bir buzdağı çizip yüzen davranışını gözlemlemesine olanak tanıyarak kullanıcı deneyimleri ve içgörüler üzerine bir tartışma başlatıyor.</li>
<li>Kullanıcılar yıldızlar ve üçgenler gibi farklı şekilleri deneyerek çeşitli yüzer sonuçları görüyor, örnekleri ve iyileştirme önerilerini paylaşıyor.</li>
<li>Araç, eğitim değeri ve basitliği nedeniyle övülse de, bazı kullanıcılar Twitter&#39;ın hesap olmadan ileti dizilerini görüntüleme konusundaki kısıtlamaları nedeniyle hayal kırıklıklarını dile getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/economic-termites-are-everywhere">Matt Stoller Ekonominin İçini Boşaltan Gizli Tekelleri İfşa Ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Matt Stoller&#39;ın &quot;Ekonomik Termitler Her Yerde&quot; adlı kitabı, özellikle inşaat, yazılım ve endüstriyel gazlar gibi sektörlerdeki küçük ölçekli tekellerin ekonomi üzerindeki zararlı etkilerini inceliyor.</li>
<li>Verisign, Autodesk ve LinkedIn gibi şirketler, pazar güçlerini kullanarak fiyatları şişirmek ve rekabeti engellemekle suçlanıyor ve daha güçlü antitröst uygulamalarına duyulan ihtiyacı vurguluyorlar.</li>
<li>Stoller, bu tekelci uygulamaları ele almak ve adil ticaret ve demokrasiyi yeniden tesis etmek için yasal ve düzenleyici reformları savunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40623843">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, sosyoekonomik eşitsizlikleri ve artan yaşam maliyetlerini yansıtmadığı için geleneksel ekonomik ölçütleri eleştirmekte ve ekonomik anlayışın yeniden değerlendirilmesini savunmaktadır.</li>
<li>Kırsal çürüme, artan temel maliyetler, ekonomik eşitsizlik ve ekonomik gerçekleri yansıtmada kamuoyu duyarlılığı ile istatistiki veriler arasındaki uyumsuzluk gibi konulara dikkat çekmektedir.</li>
<li>Tartışma, sağlık hizmetlerine erişim, gıda çölleri ve kısıtlayıcı konut politikaları gibi ABD&#39;nin ekonomik sorunlarına yönelik eleştirileri içeriyor ve tüketicileri korumak için daha fazla şeffaflık, düzenleme ve daha güçlü antitröst politikaları çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.writingruxandrabio.com/p/the-weird-nerd-comes-with-trade-offs">Ruxandra Teslo, Karikó Tepkilerinin Ortasında Akademide &#39;Tuhaf İnekleri&#39; Savunuyor</a></h2>
<ul>
<li>Ruxandra Teslo&#39;nun Substack yazısı, mRNA teknolojisinin ortak mucidi Katalin Karikó&#39;ya akademinin siyasi ve sosyal dinamiklerine yönelik eleştirileri nedeniyle gösterilen tepkiyi eleştiriyor.</li>
<li>Teslo, akademinin, akademik başarı için gereken kişilerarası ve politik becerilerden genellikle yoksun olan Karikó gibi entelektüel açıdan yaratıcı &quot;Garip İnekleri&quot; küçümsediğini savunuyor ve interneti bu bireyler için daha iyi bir ortam olarak öneriyor.</li>
<li>Yazıda, bilimsel ve kültürel alanlarda insan sermayesine nasıl değer verildiğinin yeniden değerlendirilmesi çağrısında bulunularak, potansiyellerinden yararlanmak ve akademinin azalan kamu güveni de dahil olmak üzere mevcut krizini ele almak için açık bir şekilde Weird Nerd yanlısı normlara ihtiyaç duyulduğu vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40624924">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, &quot;garip bir inek&quot; olmanın karmaşıklıklarını inceliyor ve belirli alanlara duyulan yoğun ilgi ile hayatın diğer yönlerinde ortaya çıkan eksikliklere odaklanıyor.</li>
<li>Bu tür davranışları otizmle ilişkilendiren, bunun yerine derin tutkuya bağlayan klişelere meydan okuyor ve kişilik özelliklerinin tıbbileştirilmesini ve nöroçeşitliliğin kategorize edilmesini eleştiriyor.</li>
<li>Metin, &quot;garip ineklerin&quot; teknolojik yeniliklerdeki rolünü, ekip çalışmasının önemini ve &quot;inek&quot; ve &quot;dahi&quot; gibi terimlerin değişen algısını vurgularken, nöroderjik bireylerin profesyonel ortamlarda karşılaştıkları zorluklara da değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.02528">Dil Modellerinde Devrim Yaratıyor: MatMul İçermeyen Yaklaşım Bellek Kullanımını 10 Kattan Fazla Azaltıyor</a></h2>
<ul>
<li>Rui-Jie Zhu ve arkadaşlarının &quot;Scalable MatMul-free Language Modeling&quot; başlıklı makalesi, hesaplama maliyetlerini düşürmek için büyük dil modellerindeki (LLM&#39;ler) matris çarpma (MatMul) işlemlerini kaldırmayı araştırmaktadır.</li>
<li>Yazarlar, MatMul içermeyen modellerinin milyar parametreli ölçeklerde son teknoloji Transformer&#39;larla karşılaştırılabilir güçlü performansı koruduğunu ve aynı zamanda çıkarım ve eğitim sırasında bellek kullanımını önemli ölçüde azalttığını gösteriyor.</li>
<li>Bellek tüketimini %61&#39;e kadar azaltan GPU-verimli bir uygulama, 10 kattan fazla azaltan optimize edilmiş bir çekirdek ve gelişmiş verimlilik için beyin benzeri işlem gücü sağlayan özel bir FPGA donanım çözümü sunuyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620955">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Scalable MatMul-Free Language Modeling&quot; başlıklı makale, verimliliği artırmak için üçlü ağırlıklar ve niceleme farkındalı eğitim (QAT) kullanan dil modellerine yeni bir yaklaşım getirmektedir.</li>
<li>Yöntem, Triton ile optimize edilmiş ve kaynaştırılmış çekirdekler kullanarak aşırı uyumu ve bellek kullanımını azaltır ve dikkat mekanizmasındaki çarpmaları en aza indirmek için doğrusal bir dönüştürücü içerir.</li>
<li>Uygulama önemli ölçüde bellek tasarrufu sağlar, Huggingface transformatörleriyle uyumludur ve özel bir assembler ile programlanmış bir FPGA çekirdeği içerir, bu da gelecekteki ASIC geliştirme potansiyeline işaret eder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discourse.mozilla.org/t/the-censorship-circumvention-extension-has-disappeared-from-the-russian-version-of-mozilla-addons/130914">Mozilla Rusya&#39;da Sansür Karşıtı Eklentileri Bildirim Yapmadan Engelliyor</a></h2>
<ul>
<li>Rusya&#39;daki sansürü aşmaya yardımcı olan Censor Tracker 158 eklentisi, önceden haber verilmeden veya ayarlarda değişiklik yapılmadan ülkede erişilemez hale geldi.</li>
<li>Eklentiye erişmeye çalışan Rus kullanıcılar, sayfanın kendi bölgelerinde kullanılamadığını belirten bir mesaj alırlar.</li>
<li>Geliştirici, bu engellemenin Rus makamlarından gelen bir talepten mi yoksa Mozilla tarafından alınan bir karardan mı kaynaklandığı konusunda açıklama bekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40621611">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla, Rusya&#39;da iki sansür karşıtı eklentiyi yasaklayarak tartışmalara yol açtı ve kullanıcıları sansür ve platform politikaları konularında böldü.</li>
<li>&quot;Runet Censorship Bypass&quot; geliştiricisine herhangi bir bildirimde bulunulmadı ve kullanıcılar Mozilla&#39;nın eylemlerinin haklı olup olmadığını ya da sansür teşkil edip etmediğini tartışıyor.</li>
<li>Bu durum, kullanıcı kontrolü, etik uygulamalar ve jeopolitik baskılarla ilgili daha geniş endişeleri vurgulamakta ve bazı kullanıcılar Vivaldi ve Kagi&#39;nin Orion&#39;u gibi alternatif tarayıcıları araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/business-38905963">Kumar ve Sigorta Arasındaki İnce Çizgiyi Keşfetmek: Tarihsel ve Ekonomik Perspektifler</a></h2>
<ul>
<li>Tim Harford tarafından kaleme alınan makale, kumar ve sigorta arasındaki farkları incelemekte ve her ikisinin de belirsiz olaylar üzerine finansal bahisler içermesine rağmen farklı yasal ve kültürel algılarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Tarihsel bağlam, Babil ve Çin&#39;deki ilk sigorta uygulamalarını, Lloyd&#39;s of London&#39;ın bir kahvehaneden resmi bir sigorta pazarına evrimini ve Alpler&#39;deki karşılıklı yardımlaşma topluluklarını içermektedir.</li>
<li>Sigortanın ekonomik önemi, Gana&#39;daki ürün sigortası gibi örneklerle vurgulanmakta ve makale, finansal türevler ve bunların 2007 finansal krizindeki rolünün tartışılmasıyla sona ermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620048">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, sigorta ve kumarın finansal güvenlik ve toplumsal refah üzerindeki etkilerini karşılaştırmakta ve sigortanın riskleri azaltırken kumarın riskleri artırdığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Kilit noktalar arasında ekonomik fayda ilkeleri, paranın azalan marjinal faydası ve finansal ürünlerin etik yönleri yer almaktadır.</li>
<li>Tartışmada ayrıca sigorta sektörünün karmaşıklığı, düzenlemenin gerekliliği ve sigorta ile kumar arasındaki farklı toplumsal algılar ve ahlaki yargılar da ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dagen_H">İsveç&#39;in Sağdan Sürüşe Tarihi Geçişi: Dagen H&#39;nin Hikayesi</a></h2>
<ul>
<li>Dagen H ya da &quot;Högertrafikomläggningen&quot;, İsveç&#39;in kafa kafaya çarpışmaları azaltmak için 3 Eylül 1967&#39;de soldan sağa sürüşe geçtiği gündür.</li>
<li>Geçiş için kapsamlı bir halk eğitimi, yeni yol işaretlemeleri ve 350.000 trafik işaretinin değiştirilmesi gerekmiş ve geçiş sırasında zorunlu olmayan trafik yasaklanmıştır.</li>
<li>Değişiklik başlangıçta kazaları azaltmış olsa da, oranlar iki yıl içinde normale döndü; tramvayların yerini büyük ölçüde otobüsler aldı ve sadece birkaç tramvay hattı ayakta kaldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622912">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, İsveç&#39;in 1967 yılında, halkın ciddi muhalefetine rağmen sağdan trafiğe geçişi ve bunun nihai faydaları vurgulanmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar geçmişte bu tür kararlar için gereken siyasi cesaret ile günümüzün medya güdümlü ortamında popüler olmayan politikaları uygulamanın zorluklarını karşılaştırıyor.</li>
<li>Söyleşide ayrıca küresel sürüş normları, Cenevre Karayolu Trafiği Sözleşmesi ve sağdan araç kullanma ve İngilizce&#39;nin ikinci resmi dil olarak kabul edilmesi gibi uygulamaların standartlaştırılmasının daha geniş etkileri de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/06/fixing-a-knockoff-altera-usb-blaster-that-never-worked/">Linux Uyumluluğu için Hatalı Altera USB Blaster Klonlarını Düzeltme</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown, HDMI giriş gecikmesini ölçen Time Sleuth projesi için iki hatalı Altera USB Blaster klon cihazını tamir etti.</li>
<li>Waveshare USB Blaster V2&#39;deki zamanlama sorunlarını saat frekansını ayarlayarak çözdü ve daha ucuz bir Amazon klonunu Linux&#39;ta çalışır hale getirmek için açık kaynaklı ürün yazılımını değiştirdi.</li>
<li>Brown, değiştirdiği aygıt yazılımını GitHub&#39;da paylaşıyor ve işlevsel olmayan cihazları çalışır hale getirmek için açık kaynaklı araçlar kullanmanın zorluklarını ve memnuniyetini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40621534">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, işlevsel olmayan sahte bir Altera USB Blaster&#39;ın sorunlarını gidermeye, özellikle de FTDI çipiyle ilgili sorunlara odaklanmaktadır.</li>
<li>Katılımcılar, fiyatlandırma, geliştirme maliyetleri ve daha ucuz klonların pazara etkisi dahil olmak üzere orijinal ve klonlanmış cihazların avantajlarını ve dezavantajlarını tartışıyor.</li>
<li>Yazıda ayrıca Cypress FX2LP çipine dayalı daha ucuz klonlar ve açık kaynak seçenekleri gibi alternatif çözümler de vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://betula.mycorrhiza.wiki/">Betula: IndieWeb ve Fediverse Desteği ile Bağımsız Web için Kendi Kendine Barındırılan Yer İmleme</a></h2>
<ul>
<li>Betula, tek kullanıcılar için tasarlanmış, yer imlerini etiketler, başlıklar ve açıklamalarla düzenlemelerine ve yayınlamalarına olanak tanıyan ücretsiz, kendi kendine barındırılan bir yer imi yazılımıdır.</li>
<li>Genel ve özel yer imlerini destekler, basit bir arayüze sahiptir ve verileri IndieWeb mikro biçimleri ve sosyal etkileşim için Fediverse entegrasyonu ile tek bir SQLite dosyasında depolar.</li>
<li>Betula&#39;nın bir web arayüzü aracılığıyla kurulumu ve yapılandırılması kolaydır; geliştirme güncellemeleri ve kaynak kodu SourceHut, Codeberg ve GitHub&#39;da mevcuttur ve yeni sürümler yaklaşık üç ayda bir yayınlanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622189">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Betula, kullanıcıların özellikle bağımsız web için tasarlanmış yer imlerini yönetmelerini ve paylaşmalarını sağlayan birleşik bir yer imi yazılımıdır.</li>
<li>Sosyal özellikler için etiketlemeyi ve ActivityPub&#39;ı destekler ve karmaşık bağımlılıklar olmadan kendi kendine barındırılabilir olmasıyla övülür.</li>
<li>Kullanıcılar yer imlerini unutmak gibi zorlukları tartışıyor ve içerik merkezli yer imleri, Wallabag gibi kendi kendine barındırılan araçlar ve not alma uygulamalarıyla entegrasyon gibi çözümler öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mas-bandwidth.com/creating-a-matchmaker-for-your-multiplayer-game/">Gerçek Oyuncu Verilerini Kullanarak Çok Oyunculu Oyunlar İçin Etkili Bir Eşleştirme Aracı Oluşturma</a></h2>
<ul>
<li>Glenn Fiedler&#39;in Más Bandwidth&#39;teki blog yazısı, çok oyunculu oyunlar için sağlam bir eşleştiricinin önemini vurguluyor ve gerçek oyuncu verilerine dayanan bir eşleştirme simülatörünü tanıtıyor.</li>
<li>Simülatör, eşleştiricinin düşük gecikmeli eşleşmeler bulmadaki verimliliğini test eder, ≤50ms gecikmeyi hedefler, gerekirse ≤100ms&#39;ye kadar genişletir ve sonuçta ideal bir sunucu bulunamazsa herhangi bir eşleşmeye izin verir.</li>
<li>Yazı, doğru gecikme tahminlerinin öneminin altını çiziyor ve gecikme haritaları ile ağ hızlandırıcılarının kullanılmasını öneriyor. Simülatör, ortalama iki saniye ve 30-40 ms RTT (Gidiş-Dönüş Süresi) içinde bulunan eşleşmelerin umut verici sonuçlarını gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40619752">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, çok oyunculu oyunlarda topluluk odaklı sunuculardan modern eşleştirmeye geçişi inceliyor ve bu da genellikle oyuncular arasındaki uzun vadeli sosyal etkileşimleri bozuyor.</li>
<li>&quot;Squad&quot; ve &quot;Counter-Strike&quot; gibi oyunlarda ilişki kurmak için kalıcı sunucuların faydalarını vurgulamakta ve WebRTC ve enet kullanan başarılı netcode uygulamaları için Glenn Fiedler&#39;in bloguna atıfta bulunmaktadır.</li>
<li>Yazı, düşük gecikmeli bağlantıları vurgulayan, istemci tarafı tahmin ve geri alma ile sunucu yetkili net kodu içeren bir eşleştirme tekniğini detaylandırıyor ve beceri seviyelerini ve gecikmeyi dengelemenin zorluklarını tartışıyor. Kaynak kodu, oyuncu karıştırmayı devre dışı bırakma seçeneğiyle birlikte GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.01637">LLM Ajan Ekipleri HPTSA Sistemi ile Sıfır Gün Zafiyetlerini Açığa Çıkarma Konusunda Üstün Performans Gösterdi</a></h2>
<ul>
<li>Richard Fang ve arkadaşlarının &quot;Teams of LLM Agents can Exploit Zero-Day Vulnerabilities&quot; başlıklı makalesi, sıfırıncı gün açıklarına odaklanarak büyük dil modeli (LLM) ajanlarının siber güvenlikte kullanımını araştırmaktadır.</li>
<li>Yazarlar, bir planlama ajanının, bilinmeyen güvenlik açıklarını ele alma ve uzun vadeli planlama konusunda bireysel LLM ajanlarının sınırlamalarının üstesinden gelmek için alt ajanları koordine ettiği bir sistem olan HPTSA&#39;yı tanıtmaktadır.</li>
<li>Gerçek dünyadaki 15 güvenlik açığını kıyaslayan çalışma, HPTSA&#39;nın ekip tabanlı yaklaşımının önceki yöntemlerden önemli ölçüde daha iyi performans gösterdiğini ve performansı 4,5 kata kadar artırdığını gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40624563">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Claude-opus ve ChatGPT gibi Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) koddaki sıfırıncı gün güvenlik açıklarını belirlemedeki güçlü ve zayıf yönlerini incelemektedir.</li>
<li>LLM&#39;ler teknik olarak doğru sorunları saptayabilse de, daha geniş anlamlılıkları tartışılmaktadır ve karmaşık güvenlik açıkları için özel araçlar ve uzman bilgisi hala gereklidir.</li>
<li>Etik ve yasal kaygılar, yüksek maliyetler ve özellikle açık kaynaklı projeler için pratiklik sorunları, LLM&#39;lerin siber güvenlikteki mevcut tekniklere göre katma değeri konusundaki şüpheciliği vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gen Tedavisi Kalıtsal Sağırlığı Olan Çocuklarda İşitmeyi Geri Kazandırıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gen%20Tedavisi%20Kal%C4%B1tsal%20Sa%C4%9F%C4%B1rl%C4%B1%C4%9F%C4%B1%20Olan%20%C3%87ocuklarda%20%C4%B0%C5%9Fitmeyi%20Geri%20Kazand%C4%B1r%C4%B1yor&subheading=9%20Haziran%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/08&#39;</h2>
<h1>2024-06-08</h1>
<h2><a href="https://www.fox13seattle.com/news/william-anders-wa-plane-crash">Apollo 8 Astronotu William Anders San Juan Adaları Yakınlarındaki Uçak Kazasında Öldü</a></h2>
<ul>
<li>Emekli Apollo 8 astronotu William Anders, 7 Haziran 2024&#39;te eski Hava Kuvvetleri T-34 Mentor&#39;unu kullanırken Washington&#39;daki San Juan Adaları yakınlarında meydana gelen bir uçak kazasında hayatını kaybetti.</li>
<li>Anders, ikonik &quot;Dünya&#39;nın Doğuşu&quot; fotoğrafını çeken tarihi Apollo 8 görevinin bir parçasıydı ve hem Hava Kuvvetleri Yedekleri&#39;nde hem de General Dynamics&#39;in başkanı ve CEO&#39;su olarak seçkin bir kariyere sahipti.</li>
<li>Eşi, altı çocuğu ve 13 torunuyla birlikte hayatta kalan Anders, aynı zamanda Anders Vakfı ve Heritage Uçuş Müzesi&#39;nin de kurucusudur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40614227">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İkonik &quot;Dünya&#39;nın Doğuşu&quot; fotoğrafıyla tanınan Apollo 8 astronotu William Anders&#39;in Washington&#39;da bir uçak kazasına karışması çeşitli konularda tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Kilit noktalar arasında &quot;Earthrise&quot; fotoğrafının kültürel etkisi, tutkuların peşinden gitmek ve güvenlik arasındaki denge ve FAA&#39;nın yaşlı pilotların daha az sıklıkta tıbbi muayenelerle uçmasına olanak tanıyan BasicMed programı yer alıyor.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda kamusal alanların düzenlenmesi, uçuş gibi faaliyetlerde yaşa bağlı kısıtlamalar ve uçuş ile araç kullanmanın göreceli tehlikelerini de kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.dave.tf/post/linux-pid0/">Efsaneleri Çürütmek: Unix Sistemlerinde PID 0&#39;ın Gerçek Rolü</a></h2>
<ul>
<li>David Anderson&#39;ın 5 Haziran 2024 tarihli blog yazısı, Unix süreç kimlikleri (PID&#39;ler) ve kullanıcı kimlikleri (UID&#39;ler), özellikle de PID 0&#39;ın rolü hakkındaki yanlış anlamaları ele almaktadır.</li>
<li>Yaygın inanışın aksine, PID 0 kullanıcı alanından gizlidir ve bazı kaynakların iddia ettiği gibi sanal bellek yönetiminden değil, çekirdek başlatma, zamanlama ve güç yönetiminden sorumludur.</li>
<li>Anderson, Linux çekirdeğinin başlatma sürecini tarihsel bağlamı ve ayrıntılarıyla anlatmakta, süreç ve iş parçacığı tanımlamanın karmaşıklığını ve çekirdek ile kullanıcı alanı PID&#39;leri arasındaki ayrımı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613287">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, çevrimiçi yorumlardaki aşırı güvenin yapay zeka dil modellerini nasıl etkileyebileceğini inceliyor ve kendinden emin ifadelere karşı şüpheciliğin önemini vurguluyor.</li>
<li>PID 0&#39;ın işletim sistemlerindeki rolü, bellek yönetimi ve süreç çizelgeleme gibi teknik konuları kapsamakta ve yetkili doğrulama ihtiyacını vurgulamaktadır.</li>
<li>Ek konular arasında Wikipedia&#39;yı düzenlemede karşılaşılan zorluklar, karanlık mod gibi kullanıcı arayüzü tercihleri ve POSIX kill işlevi hakkında teknik ayrıntılar yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pdos.csail.mit.edu/6.828/2023/xv6.html">MIT&#39;nin 6.1810 Kursu Unix Benzeri xv6 Sistemi ile İşletim Sistemi Mühendisliğini Öğretiyor</a></h2>
<ul>
<li>MIT&#39;nin 6.1810: İşletim Sistemi Mühendisliği dersi, 2006 yılında geliştirilen ve RISC-V&#39;ye taşınan Unix benzeri bir öğretim işletim sistemi olan xv6&#39;yı kullanmaktadır.</li>
<li>Eğitim, sistem çağrıları, sayfa tabloları, tuzaklar, copy-on-write, multithreading, ağ sürücüleri, kilitler, dosya sistemleri ve mmap konularını çeşitli laboratuvarlar aracılığıyla ele almaktadır.</li>
<li>En son xv6 kaynağı ve metni GitHub&#39;da mevcuttur ve kurs sayfası en son 16 Ağustos 2023 tarihinde güncellenmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613126">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, işletim sistemi temellerini öğretmedeki etkinliği nedeniyle MIT&#39;nin Unix benzeri bir işletim sistemi olan Xv6&#39;yı vurgulamaktadır.</li>
<li>VMS&#39;den etkilenen Windows NT çekirdeğinin gelişimini inceliyor ve monolitik ve mikro çekirdek tasarımlarını tartışıyor.</li>
<li>Konu başlığı ayrıca SerenityOS, Redox gibi alternatif işletim sistemi tasarımlarından ve Raspberry Pi için PintOS, XINU ve Ultibo gibi eğitim araçlarından bahsederek işletim sistemi tasarımının evrimini ve eğitim yönlerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.archive.org/2024/06/01/the-backrooms-of-the-internet-archive/">İnternetin &#39;Arka Oda&#39; Efsanesinin Kökenlerini ve Etkilerini Ortaya Çıkarmak</a></h2>
<ul>
<li>Jason Scott tarafından kaleme alınan &quot;İnternet Arşivinin Arka Odaları&quot; başlıklı makale, bir internet efsanesine dönüşen ürkütücü bir fotoğraf olan &quot;Arka Odalar&quot; görüntüsünün kökenlerini ve kültürel etkisini inceliyor.</li>
<li>2019&#39;da geniş, tedirgin edici bir alanla ilgili bir arka plan hikayesi kazanan görsel, liminal alanlara odaklanan subredditler, videolar ve oyunlar gibi yaratıcı içeriklere ilham verdi.</li>
<li>Görüntünün kaynağıyla ilgili gizem kısa süre önce çözüldü: 2002 yılında Oshkosh, Wisconsin&#39;deki eski bir mobilya mağazasının tadilatı sırasında çekilmiş ve İnternet Arşivi&#39;nin Wayback Makinesi görüntünün geçmişinin korunmasında önemli bir rol oynamış.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40618079">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News kullanıcıları, başlangıçta bir mesaj panosunda yayınlandığı ve muhtemelen İnternet Arşivi kaynaklı olduğu düşünülen &quot;The Backrooms&quot; görüntüsünün kökenini tartışıyor.</li>
<li>Keşif süreci, 4chan arşivlerinde kapsamlı aramalar ve meta veri analizini içeriyordu ve Wayback Machine tarafından onaylanan 2011 tarihli bir Twitter gönderisine yol açtı.</li>
<li>Tartışma, dijital koruma ve çevrimiçi içeriğin geçici doğası ile ilgili daha geniş konuları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://intuitiveexplanations.com/tech/replit/">Replit&#39;in Yasal Tehditleri Stajyeri Açık Kaynak Projesini Kaldırmaya Zorladı, Daha Sonra Görevine İade Edildi</a></h2>
<ul>
<li>Eski bir Replit stajyeri olan Radon, 216 programlama dilinde kod çalıştıran açık kaynak projesi Riju&#39;nun kaldırılması için Replit tarafından yasal olarak tehdit edilmesi deneyimini paylaştı.</li>
<li>Başlangıçtaki uyuma rağmen, Replit daha sonra kamuoyunun dikkatini çektikten ve Riju&#39;nun etik olmayan bir klon olduğunu iddia eden Replit CEO&#39;sundan özür diledikten sonra Riju&#39;nun eski haline getirilmesine izin verdi.</li>
<li>Radon&#39;un Replit&#39;in suçlamalarına itiraz ettiği ve Riju&#39;nun ticari olmayan doğasını ve kamuya açık bilgileri kullandığını vurguladığı olay, açık kaynak idealleri ile kurumsal eylemler arasındaki gerilimleri vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615537">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Eski bir Replit stajyeri, Replit tarafından rakip olarak görülen açık kaynaklı projelerini kapatmak için Replit&#39;in yasal tehditler kullandığını iddia ediyor.</li>
<li>Olay, rekabet etmeme anlaşmaları, fikri mülkiyet hakları ve önceki işverenin bilgisini benzer ürünler yaratmak için kullanmanın etik olup olmadığı konusunda tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Tartışmada ayrıca CEO&#39;nun agresif tepkisi eleştiriliyor ve hukuki ihtilafların yüksek maliyeti ve sosyal medyanın kurumsal tehditleri ele almadaki rolü gibi daha geniş konulara dikkat çekiliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicole.express/2024/no-screen-no-cpu-one-problem.html">Televizyon Olmadan Duck Hunt Oynamak: Nintendo&#39;nun 1970&#39;lerdeki Projektörlü Versiyonuna Bir Bakış</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı, Duck Hunt&#39;ın 1970&#39;lerde Nintendo tarafından projektör ve ışık tabancası kullanılarak yapılan elektromekanik versiyonunun tarihini ve mekaniğini inceliyor.</li>
<li>Yazar oyunla ilgili deneyimlerini paylaşıyor ve muhtemelen silahtaki ölü bir flaş ampulü nedeniyle ördekleri vurmanın zorluklarını vurguluyor.</li>
<li>Gönderi, oyunu tekrar işlevsel hale getirmek için yedek bir ampul bulma konusunda yardım talebiyle sona eriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40612387">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News tartışması, birçok kişinin NES oyunu Duck Hunt&#39;ta ikinci bir oyuncunun oyun kılavuzunda belirtildiği gibi standart bir kontrol cihazı kullanarak ördeği kontrol edebileceğinden habersiz olduğunu ortaya çıkardı.</li>
<li>Sohbet, oyun kiralama, eski elektronik cihazların sorunlarını giderme ve bas-çek oyunların düşüşü hakkında nostaljiyi çağrıştırırken, VR kulaklıkları ve Sinden ışık tabancası gibi modern alternatifleri de tartıştı.</li>
<li>Japonya ve ABD&#39;deki oyuncak silahlar hakkında kültürel gözlemler yapılmış, Japonya&#39;nın düşük silah sahipliği ve cinayet oranları vurgulanarak ABD&#39;deki silah mevcudiyetinin ötesinde daha geniş toplumsal sorunlara işaret edilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brr.fyi/posts/south-pole-water-infrastructure">Antarktika Araştırma İstasyonları Zorlu Koşullarda Su Teminini Nasıl Sürdürüyor?</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Ağustos 2023&#39;te Antarktika&#39;daki araştırma istasyonlarında, özellikle de McMurdo İstasyonu ve Güney Kutup İstasyonu&#39;nda su altyapısını incelemiştir.</li>
<li>McMurdo İstasyonu sıvı deniz suyuna erişmek ve arıtmak için yalıtımlı borular ve ısı izi kabloları kullanırken, Güney Kutbu İstasyonu karı eritmek ve su çıkarmak için bir yeraltı gölü oluşturmak üzere &quot;Rodwell&quot; sistemini kullanmaktadır.</li>
<li>Güney Kutup İstasyonu&#39;nun su sistemi, yakındaki bir enerji santralinden gelen atık ısıyı kullanan enerji yoğun bir sistemdir ve Antarktika&#39;da insanların hayatta kalması için bu sistemlerin önemini vurgulayan acil durum arıtma sistemleri ve uzaktan çalışma için taşınabilir çözümler içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615530">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması, Güney Kutbu&#39;nda su altyapısını korumanın karmaşıklığına odaklanıyor ve sıfırın altındaki sıcaklıklarda suyu ısıtmanın enerji yoğun bir süreç olduğunu vurguluyor.</li>
<li>Kilit noktalar arasında enerji için gazyağı bazlı JP8 jet yakıtının kullanımı, McMurdo İstasyonu&#39;nda nükleer enerjiden dizel enerjiye tarihsel geçişler ve atık yönetiminin çevresel etkileri yer almaktadır.</li>
<li>Yorumcular, iki dakikalık duşlar almak gibi sınırlı kaynaklarla yaşamanın pratiklikleri ve istasyonların operasyonlarının tarihi ve teknik detayları ile ilgileniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vogons.org/viewtopic.php?t=100871">Kullanıcı 3dfx Voodoo 4&#39;ü Özel Modifikasyonlarla Dell Precision M4800&#39;e Entegre Ediyor</a></h2>
<ul>
<li>sdz adlı bir kullanıcı Dell Precision M4800 dizüstü bilgisayarına bir VSA-100 ekran kartı entegre ediyor, BIOS uyumsuzluklarını gideriyor ve ekran için HDMI&#39;yı LVDS&#39;ye dönüştürmek üzere bir FPGA ve Realtek ölçekleyici kullanıyor.</li>
<li>Proje, anakart modifikasyonları, arka ışık kontrolü, çözünürlük ölçeklendirme ve grafik kartına hız aşırtma gibi önemli teknik zorluklar içeriyor ve ilerleme görüntü ve videolarla paylaşılıyor.</li>
<li>Proje, tasarımın açık kaynaklı hale getirilmesi planları ve EriolGaurhoth gibi kullanıcıların 3Dfx destekli dizüstü bilgisayar hakkındaki heyecanlarıyla topluluktan ilgi ve öneriler çekti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613854">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News tartışması, MXM formatında bir 3dfx Voodoo 4 ekran kartı kullanan bir hobi projesini araştırıyor ve MXM kartlarının niş ve satıcıya özgü doğasını vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, e-atığı azaltmak için Framework gibi yükseltilebilir dizüstü bilgisayarların faydalarını vurguluyor ve MXM ve PCIe GPU&#39;ları kullanarak eski Apple cihazlarını ve sistemlerini yükseltme deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Sohbet, 3dfx&#39;in 90&#39;ların sonundaki etkisini, NVIDIA ile rekabetini yansıtıyor ve grafik kartlarının evrimini ve 3dfx&#39;in PC oyunlarındaki mirası için nostaljiyi sergileyen GPU yükseltmeleri, BIOS hack&#39;leri ve 12 katmanlı bir PCB projesi hakkında teknik ayrıntılar içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/travel/tui-boeing-flight-bristol-disaster-avoided-b2558536.html">Boeing 737-800 Bilinen Otomatik Gaz Kelebeği Yazılım Arızası Nedeniyle Felaketi Kıl Payı Atlattı</a></h2>
<ul>
<li>TUI tarafından işletilen bir Boeing 737-800, bir yazılım hatası nedeniyle Bristol Havalimanı&#39;nda felaketten kıl payı kurtuldu; uçak pisti zar zor geçerek alçak irtifada ana bir yolun üzerinden uçtu.</li>
<li>Hava Kazaları Soruşturma Şubesi (AAIB), Boeing&#39;in farkında olduğu ancak çözmediği bir sorun olan otomatik gaz kelebeği sistemi devre dışı kaldıktan sonra pilotların manuel olarak yetersiz itiş gücü ayarladığını tespit etti.</li>
<li>Bu olay, Boeing uçaklarıyla ilgili son dönemde yaşanan bir dizi güvenlik endişesine eklenirken, TUI ve Boeing konuyu ele almak üzere yetkililerle işbirliği yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615786">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Boeing yolcu uçağı, otomatik gaz kelebeğinin bağlantısının kesilmesine neden olan ve kalkış için yetersiz itiş gücüne yol açan bilinen bir yazılım hatası nedeniyle neredeyse düşüyordu.</li>
<li>Sorun eski itme kolu aktüatörleri ile bağlantılı olup, bunların değiştirilmesi için bir kılavuz yayınlanmış ve kalkış sırasında motor performansının izlenmesinin önemi vurgulanmıştır.</li>
<li>Boeing&#39;in güvenlik uygulamaları, maliyet düşürücü önlemleri ve yönetim kararları hakkında daha geniş endişeler dile getirilir ve otomasyon ile manuel kontrol arasındaki sorumluluk dengesi üzerine tartışmalara yol açar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.EmbeddedRelated.com/showarticle/152.php">Chebyshev Yaklaşımı ile Gömülü Sistemlerde Verimli Fonksiyon Hesaplama</a></h2>
<ul>
<li>Jason Sachs&#39;ın blog yazısı, kaynakları kısıtlı gömülü sistemlerde fonksiyonları verimli bir şekilde hesaplamak için kullanılan bir teknik olan Chebyshev yaklaşımını inceliyor.</li>
<li>Yazı, Chebyshev polinomlarını Taylor Serileri ile karşılaştırmakta, verimliliklerini ve sayısal kararlılıklarını vurgulamakta ve pratik uygulama için Python kod örnekleri sunmaktadır.</li>
<li>Pratik uygulamalar arasında Chebyshev polinomlarının sinüs gibi fonksiyonlara uydurulması ve sensör veri tahmini için kullanılması yer almaktadır ve bu teknik gömülü sistemler için oldukça tavsiye edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40614338">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Chebyshev yaklaşımı, Fourier dönüşümlerinden ve özyinelemeli tanımlardan yararlanarak fonksiyonlara verimli bir şekilde yaklaşmak için kullanılan matematiksel bir tekniktir.</li>
<li>Katsayıların (O(n \log n)) sürede hesaplanması ve çarpma ve türev alma gibi işlemlerin (O(n)) sürede gerçekleştirilmesi, chebfun/chebpy gibi araçların hızının artırılması önemli avantajlar arasındadır.</li>
<li>Chebyshev yöntemleri çok yönlüdür, finans ve makine görüşü gibi alanlarda uygulanır ve bazen konvolüsyonel sinir ağlarının (CNN&#39;ler) doğruluğuyla eşleşebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esquire.com/entertainment/books/a60924704/debut-fiction-challenges/">Parçalanmış Bir Medya Ortamında İlk Romanlar İçin Zorluklar ve Stratejiler</a></h2>
<ul>
<li>İlk romanlar, parçalanmış bir medya ortamı nedeniyle görünürlük kazanmakta zorlanıyor ve bu da yeni yazarların bir izleyici kitlesi oluşturmasını zorlaştırıyor.</li>
<li>İlk romanlar için başarı artık sürekli tanıtım çabaları ve sosyal medyadan yararlanmayı gerektiriyor, yazarların genellikle kendi tanıtımlarını yapmaları ve tanıtımcı tutmaları gerekiyor.</li>
<li>Bu zorluklara rağmen, yazarlar arasındaki edebi dostluklar ve topluluk desteği artmakta ve ilk yazarların ilgi çekmesine yardımcı olmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40612321">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Doygun bir pazarda önemli zorluklarla karşılaşan ilk yazarlar, görünürlüğü engelleyen algoritmalar ve politikalar nedeniyle Hacker News ve Reddit gibi platformlarda kendi tanıtımlarını yapmakta zorlanıyor.</li>
<li>Tartışmada, eserlerin rafine edilmesinde editörlerin önemi, sosyal medyada pazarlama yapmanın zorlukları ve herkesin influencer olmasının pratik olmadığı, bunun da gücün birkaç platformda toplanmasına yol açtığı vurgulandı.</li>
<li>Royal Road ve Goodreads gibi platformlar içerik keşfi ve kitle oluşturma için alternatifler sunuyor, ancak güçlü bir sosyal medya varlığının gerekliliği ve ciddi kurguya olan talebin azalması ek engeller oluşturuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40617786">Beklenen Becerilerden Yoksun Kıdemli Bir İşçiyle Başa Çıkmak: Eğitime Yatırım Yapın ya da İşten Çıkarın?</a></h2>
<ul>
<li>Şirket tarafından işe alınan kıdemli bir geliştirici, mülakat sürecindeki kusurlar ve İK ile iletişimsizlik nedeniyle temel becerilerden yoksundur.</li>
<li>Geliştirici temel görevlerde zorlanır, sahtekarlık sendromu yaşar ve net negatif üretkenliğe sahiptir, bu da eğitimlerine yatırım yapma veya işten çıkarma konusunda endişelere yol açar.</li>
<li>Şirket, kişisel gelişime ve düşük iş gücü devrine odaklanmasına rağmen, çalışanın motivasyonunu düşürmeden beceri açığını gidermek için en iyi hareket tarzını tartışıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40617786">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir şirket, hatalı mülakatlar ve iletişimsizlik nedeniyle temel becerilerden yoksun kıdemli bir geliştiriciyi işe aldı, bu da düşük üretkenliğe ve sahtekar sendromuna yol açtı.</li>
<li>Şirket, performans iyileştirme planlarını (PIP&#39;ler) ve maaş ayarlaması ile olası rütbe indirimini göz önünde bulundurarak, geliştiricinin büyümesine yatırım yapmak veya ekibin moralini ve üretkenliğini korumak için gitmesine izin vermek arasında tartışıyor.</li>
<li>Tartışma, uzun vadeli sorunları önlemek için düşük performans gösteren kıdemli işe alımları derhal ele almanın önemini vurgulamakta ve çeşitlendirilmiş mülakat soruları, eve götürülen problemler, stajyer veya çıraklık programları ve gerçek dünya görevleri için deneme günleri önermektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apollo 8 Astronotu William Anders San Juan Adaları Yakınlarındaki Uçak Kazasında Öldü" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apollo%208%20Astronotu%20William%20Anders%20San%20Juan%20Adalar%C4%B1%20Yak%C4%B1nlar%C4%B1ndaki%20U%C3%A7ak%20Kazas%C4%B1nda%20%C3%96ld%C3%BC&subheading=8%20Haziran%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/07&#39;</h2>
<h1>2024-06-07</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Stretchedwiener/status/1798153619285708909">Profesyonellere NDA&#39;larla İlgili Güven Endişeleri Nedeniyle Adobe&#39;yi İptal Etmeleri Önerildi</a></h2>
<ul>
<li>Wetterschneider tarafından atılan bir tweet, özellikle NDA&#39;lar (Gizlilik Anlaşmaları) kapsamında olan veya özel dosyalarla uğraşan profesyonellere Adobe hizmetlerini iptal etmelerini ve uygulamalarını silmelerini tavsiye ediyor.</li>
<li>Tweet&#39;te Adobe&#39;ye güvenilemeyeceği iddia edilmekte, ancak bu iddia için belirli nedenler veya kanıtlar sunulmamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40607442">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Forum kullanıcıları, Adobe&#39;nin iptal ücretlerini ve yeni Hizmet Şartları kapsamında kapsamlı veri erişimini eleştiriyor, ücretlerden kaçınmak için taktikler paylaşıyor ve gizlilik endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Google ve Microsoft ile yapılan karşılaştırmalar, Adobe&#39;nin hakimiyeti nedeniyle geçişte yaşanan zorluklara rağmen GIMP, Krita ve Affinity gibi alternatifler üzerine tartışmalarla birlikte belirsiz ve aşırı kapsamlı politikalar eğilimini vurgulamaktadır.</li>
<li>Müşteri sözleşmeleriyle olası çatışmalar ve sözleşme maddelerinin uygulanabilirliği de dahil olmak üzere Adobe&#39;nin şartlarının yasal sonuçları tartışılmakta, etik sorunlar ve daha iyi açık kaynaklı çözümlere duyulan ihtiyaç vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jordanbaird/Ice">Ice Ice: Özelleştirme Özelliklerine Sahip macOS için Açık Kaynak Menü Çubuğu Yöneticisi</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Ice Ice&quot;, kullanıcıların Command + sürükleme kullanarak menü çubuğu öğelerini gizlemesine, göstermesine ve yeniden düzenlemesine olanak tanıyan bir macOS menü çubuğu yönetim aracıdır.</li>
<li>Daha fazla işlevsellik eklemek için planlanan gelecekteki güncellemelerle birlikte özel boşluk ve menü çubuğu görünümü özelleştirme gibi özellikler sunar.</li>
<li>Araç macOS 14 veya üstünü gerektirir, manuel olarak veya Homebrew aracılığıyla kurulabilir ve MIT lisansı altında kullanılabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40605532">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Bartender, Ice, Dozer ve Hidden Bar dahil olmak üzere macOS menü çubuğu yönetim araçlarına ve bu uygulamalarla kullanıcı deneyimlerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Bartender&#39;ın yakın zamanda daha az güvenilir bir şirket tarafından satın alınması, potansiyel gizlilik ve şeffaflık sorunlarına yol açması konusunda endişeler dile getirilmektedir.</li>
<li>Kullanıcılar macOS&#39;un kullanılabilirliğini ve pencere yönetimini Windows ve Linux gibi diğer işletim sistemleriyle karşılaştırıyor, üretkenliği ve macOS&#39;un kullanıcı arayüzünün tutarlılığını artırmak için üçüncü taraf araçlara duyulan ihtiyacı tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/microsoft-recall-off-default-security-concerns/">Microsoft, Güvenlik Endişelerinin Ardından Tartışmalı Geri Çağırma Özelliğini Opt-In Yapıyor</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, yapay zeka analizi için kullanıcı etkinliklerini kaydeden Recall özelliğini, güvenlik endişeleriyle ilgili tepkilerin ardından isteğe bağlı bir ayar olarak değiştirdi.</li>
<li>Eleştirmenler, hassas verilere yetkisiz erişim risklerini gerekçe göstererek Recall&#39;ı potansiyel casus yazılım olarak etiketlemişti; artık şifrelenmiş olarak kalacak Recall verilerini etkinleştirmek veya bunlara erişmek için PIN veya biyometri yoluyla kullanıcı kimlik doğrulaması gerekiyor.</li>
<li>Bu değişikliklere rağmen, özellikle yasal bağlamlarda gizlilik riskleri devam ediyor ve bu hamle, CEO Satya Nadella&#39;nın güvenliği en önemli öncelik olarak vurguladığı Microsoft&#39;taki bir dizi güvenlik olayının ardından geldi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40610435">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft, kullanıcılar tarafından dile getirilen önemli gizlilik ve güvenlik endişeleri nedeniyle Geri Çağırma özelliğini varsayılan olarak devre dışı bırakıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, Recall&#39;ın e-postalar ve şifreler gibi hassas bilgileri ele geçirdiğini savunarak, bunu istilacı tarayıcı geçmişi takibine benzetiyor ve azalan gizlilik bilincinin daha geniş sorunlarını yansıtıyor.</li>
<li>Tartışma, kullanıcıların teknoloji şirketlerinin veri uygulamalarına karşı güvensizliklerini ifade etmeleri ve gizlilik sorunları nedeniyle Linux gibi alternatifleri düşünmeleri nedeniyle şirketler tarafından yüksek gizlilik standartlarına ve sorumlu veri işlemeye duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oranlooney.com/post/gpt-cnn/">GPT-4o Görüntüleri Nasıl Kodluyor? Tokenizasyon ve Gömme Stratejilerine Derinlemesine Bir Bakış</a></h2>
<ul>
<li>Oran Looney tarafından yazılan &quot;A Picture is Worth 170 Tokens: How Does GPT-4o Encode Images?&quot; başlıklı makale, GPT-4o&#39;nun her 512x512 görüntü karesini işlemek için neden 170 jeton talep ettiğini araştırıyor ve bunu yaklaşık 227 kelimeye eşitliyor.</li>
<li>GPT-4o&#39;nun gelişmiş görüntü kodlama stratejisini CLIP&#39;in daha basit yöntemiyle karşılaştırmakta ve görüntü verileri için Evrişimsel Sinir Ağlarının (CNN&#39;ler) etkinliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Metin, GPT-4o&#39;nun ızgara tabanlı görüntü analizindeki performansını tartışmakta, iyileştirme için bir piramit stratejisi önermekte ve Tesseract gibi harici bir motor kullanabileceğini öne sürerek OCR yetenekleri hakkında spekülasyon yapmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608269">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada modern, açık kaynaklı bir OCR (Optik Karakter Tanıma) çözümüne duyulan ihtiyaç vurgulanıyor ve Tesseract gibi modası geçmiş araçlara kıyasla daha iyi hız ve doğruluk için PaddleOCR gibi alternatifler öneriliyor.</li>
<li>OCR görevleri için büyük dil modelleri (LLM&#39;ler) kullanmanın verimsizliğini ve yüksek maliyetlerini eleştirmekte ve Apple&#39;ın OCR API&#39;sinden açık kaynaklı olmayan bir seçenek olarak bahsetmekte, çeşitli OCR araçlarıyla ilgili kullanıcı deneyimlerini ve dokümantasyon ve bulut hizmeti maliyetleriyle ilgili sorunları vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca VQVAE gibi modellerle görüntü tokenizasyonu, görüntü yerleştirmelerinin hesaplama karmaşıklığı ve GPT-4&#39;ün görüntü işleme yetenekleri ve karmaşık metinler için gelişmiş OCR doğruluğu ihtiyacı üzerine tartışmalarla yapay zekada gelecek trendleri gibi ileri konulara da değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.09562">σ-GPT&#39;ler: Otoregresif Modellerde Dinamik Düzen Verimliliği Artırır</a></h2>
<ul>
<li>&quot;σ-GPT&#39;ler: Otoregresif Modellere Yeni Bir Yaklaşım&quot; başlıklı makalede, GPT gibi otoregresif modellerde geleneksel sabit soldan sağa sıralamaya meydan okuyan yeni bir yöntem tanıtılmaktadır.</li>
<li>Çıktılar için konumsal kodlama kullanarak model, örnek başına üretim sırasını dinamik olarak ayarlayabilir ve keyfi belirteç alt kümeleri üzerinde örnekleme ve koşullandırmaya izin verir.</li>
<li>Bu yaklaşım, bir reddetme stratejisi ile verimli çoklu belirteç örneklemesi sağlayarak çeşitli alanlardaki model değerlendirmelerinin ve üretim adımlarının sayısını önemli ölçüde azaltır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608413">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Σ-GPT&#39;ler: Otoregresif Modellere Yeni Bir Yaklaşım&quot; başlıklı makale, GPT modelleri için girdi belirteçlerinin rastgele permütasyonunu ve ikili konumsal kodlamaları içeren yeni bir eğitim yöntemi sunmaktadır.</li>
<li>Bu yöntem, eksik belirteçlerin paralel olarak tahmin edilmesini, koşullu olasılıkların eşzamanlı olarak hesaplanmasını sağlar ve potansiyel olarak verimliliği ve yetenekleri artıran doldurma belirteçleri oluşturmak için bir reddetme örnekleme yöntemi kullanır.</li>
<li>XLNet gibi modellere benzemekle birlikte, Σ-GPT&#39;ler, cümle tutarlılığı ve halüsinasyon sorunları da dahil olmak üzere uygulamalar ve sınırlamalar üzerine tartışmalarla birlikte çift konumsal kodlama ve seri örnekleme gibi benzersiz unsurlar sunar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://h30434.www3.hp.com/t5/Notebook-Operating-System-and-Recovery/HP-Probook-BIOS-Upgrade-1-17-failed/td-p/9081096/page/3">HP BIOS Güncellemesi ProBook 445 ve 455 G7 Dizüstü Bilgisayarları Çalışamaz Hale Getirdi, Kullanıcılar Çözüm Arıyor</a></h2>
<ul>
<li>Çevrimiçi bir topluluk forumunda, dizüstü bilgisayarlar ve yazıcılar gibi çeşitli cihazlar için ürün desteği de dahil olmak üzere donanım ve yazılım konuları tartışılmaktadır.</li>
<li>Yakın zamanda yapılan bir BIOS güncellemesi HP ProBook 445 ve 455 G7 dizüstü bilgisayarları çalışamaz hale getirmiş, HP&#39;nin yanıt vermemesi ve garanti kapsamı dışındaki cihazların onarım maliyetleriyle ilgili endişeler nedeniyle kullanıcıların hayal kırıklığına uğramasına neden olmuştur.</li>
<li>Kullanıcılar BIOS çipini flaşlamak, onarım için HP ile iletişime geçmek gibi çözümleri paylaşıyor ve benzer sorunları önlemek için gelecekteki BIOS güncellemelerini devre dışı bırakmayı öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40601711">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>HP, devam eden kalite sorunları ve kötü müşteri hizmetlerini yansıtan hatalı BIOS güncellemeleriyle dizüstü bilgisayarları bozmakla eleştiriliyor.</li>
<li>Kullanıcılar BIOS güncellemelerinin risklerini, çift BIOS sistemlerinin yokluğunu ve Bilgisayar Sahtekarlığı ve Suistimal Yasası (CFAA) kapsamındaki potansiyel yasal sonuçları tartıştılar.</li>
<li>Apple ve Framework gibi güvenilirlikleriyle övülen markalarla karşılaştırmalar yapılırken, HP&#39;nin kalitesinin özellikle Carly Fiorina&#39;nın liderliğinden sonra düştüğü görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20240607042157">OpenSSH Tekrarlanan Başarısız Kimlik Doğrulama Girişimlerini Cezalandırmak için Yeni Özellikler Ekliyor</a></h2>
<ul>
<li>6 Haziran 2024 tarihinde, Damien Miller OpenBSD&#39;nin sshd(8)&#39;i için iki yeni yapılandırma seçeneği sundu: PerSourcePenalties ve PerSourcePenaltyExemptList.</li>
<li>Bu seçenekler, tekrarlanan başarısız kimlik doğrulama girişimleri veya sshd çökmelerine neden olan eylemler gibi istenmeyen istemci davranışlarını, rahatsız edici IP adreslerini geçici olarak engelleyerek cezalandırmayı amaçlamaktadır.</li>
<li>PerSourcePenalties yaklaşan OpenBSD 7.6 sürümünde varsayılan olarak etkinleştirilecektir ve yöneticilerin, özellikle NAT&#39;ların veya proxy&#39;lerin arkasından gelen bağlantıları işlerken meşru trafiği engellemekten kaçınmak için bu ayarları dikkatli bir şekilde yapılandırmaları önerilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40610621">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, istenmeyen davranışları cezalandırmak için tasarlanan yeni OpenSSH seçeneklerine odaklanıyor ve özellikle IPv6 ile bunların adilliği ve etkinliği konusunda endişeler var.</li>
<li>SSH sertifikaları, anahtar yönetimi ve gelişmiş güvenlik için PKCS#11 ve VPN&#39;ler gibi alternatifler üzerine tartışmalarla birlikte SSH anahtarlarının şifrelerden daha güvenli ve kullanışlı olduğu konusunda bir fikir birliği vardır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca OpenBSD&#39;nin güvenlik için kod karmaşıklığını en aza indirme felsefesine, OpenSSH&#39;nin yapılandırılabilirliğine ve parola kimlik doğrulamasının kaldırılmasının potansiyel etkisine de değinildi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sosy-lab/cpu-energy-meter">CPU Enerji Ölçer: Linux&#39;ta Intel CPU Güç Tüketimini Hassasiyetle İzleyin</a></h2>
<ul>
<li>CPU Energy Meter, Sandy Bridge neslinden itibaren mevcut olan RAPL özelliğini kullanarak Intel CPU güç tüketimini izlemek için tasarlanmış bir Linux aracıdır.</li>
<li>LMU Münih tarafından geliştirilen bu sistem, çeşitli alanlardaki (CPU paketi, çekirdek, çekirdeksiz, bellek ve platform) güç kullanımını ihmal edilebilir bir ek yük ile izler ve BSD-3-Clause altında lisanslanmıştır.</li>
<li>Kurulum Debian/Ubuntu için bir PPA aracılığıyla veya GitHub&#39;daki bir .deb paketinden basittir ve uygun izinler ayarlanarak kök erişimi olmadan çalıştırılabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40604596">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, Intel ve AMD CPU&#39;larının enerji tüketimini ölçmek için &quot;CPU Energy Meter&quot;, Intel&#39;in RAPL arayüzü, <code>perf</code>, <code>turbostat</code> ve AMD&#39;nin uProf&#39;u dahil olmak üzere araçlar ve yöntemler vurgulanmaktadır.</li>
<li>AMD&#39;nin enerji ölçüm özelliği, güvenlik endişeleri nedeniyle Linux Çekirdeğinden (sürüm 5.13) kaldırıldı ve Astron&#39;un Güç Ölçüm Araç Kiti gibi alternatifler önerildi.</li>
<li>Görüşmede ayrıca Intel&#39;in enerji ölçümlerinin doğruluğu, tüm sistem güç ölçümündeki zorluklar ve PROCHOT durumu nedeniyle CPU kısılmasıyla ilgili sorunlar ele alınıyor ve hafifletme önerileri sunuluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brooker.co.za/blog/2014/12/06/random.html">Multi-Threading Kodunuzu Neden Yavaşlatabilir? AWS Mühendisinden İçgörüler</a></h2>
<ul>
<li>AWS mühendislerinden Marc Brooker, bir blog yazısında doğum günü paradoksu simülasyonunu örnek olay olarak kullanarak çok iş parçacıklı programlamanın karmaşıklıklarını tartışıyor.</li>
<li>Çoklu iş parçacığının, Linux&#39;un perf aracını kullanarak tanımladığı bağlam anahtarları ve L1 önbellek kaçırmaları nedeniyle simülasyonu yavaşlattığını buldu.</li>
<li>Yeniden girişli rastgele sayı üretecine (<code>random_r</code>) geçiş performansı artırarak çok iş parçacıklı programların bazen tek iş parçacıklı olanlardan daha az verimli olabileceğini göstermiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40603625">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, özellikle <code>random()</code> gibi küresel paylaşılan durumlarla programlamada iş parçacığı kullanmanın verimsizliklerini ve karmaşıklıklarını ve çok iş parçacıklı ortamlarda libc gibi standart kütüphanelerin sınırlamalarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Katılımcılar özel libc değişimleri, yan etkileri yönetmek için daha iyi soyutlamalar önermekte ve işlevsel programlama ve işletim sistemi düzeyinde güvenlik önlemlerinin faydalarını ve zorluklarını keşfetmektedir.</li>
<li>Çok iş parçacıklı rastgele sayı üreteçlerinde (RNG&#39;ler) deterministik davranışın önemi, iş parçacığı yerel durumlarının kullanımı ve küresel ve bağımsız sözde rastgele sayı üreteçleri (PRNG&#39;ler) tartışması üzerinde durulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tom7.org/bovex/">&quot;Kötülük 0 &quot;ı Keşfetmek: Tom 7&#39;den Üç Benzersiz Yaklaşım</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Badness 0&quot;, Knuth ve Epsom&#39;un SIGBOVIK 2024 bildirilerindeki versiyonları aracılığıyla keşfedilebilir, bir görüntüleme hatası nedeniyle en iyi Chrome&#39;da görüntülenebilir.</li>
<li>Apostrophe&#39;un versiyonu 4k, 60Hz görsel deneyim sunarak yüksek kaliteli görsellerle ilgilenenlere hitap ediyor.</li>
<li>Kaynak kodu GPL veya GJPL lisansları altında mevcuttur ve teknik yönleriyle ilgilenenlere hitap eden derleme notları sağlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608332">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tom7, genellikle akademik tezlere benzetilen karmaşık ve eğitici videolarıyla tanınan saygın bir içerik yaratıcısıdır.</li>
<li>Hayranları, SNES oyunları oynayan NES gibi önemli projelerle onun yaratıcılığını ve derinliğini takdir ediyor.</li>
<li>İzleyicilerin ilgisini çekmek için kasıtlı hatalar da içeren tuhaf yaklaşımı, genellikle derin ve mizahi içgörülere yol açarak ona sadık bir takipçi kazandırır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/velzie/053ffedeaecea1a801a2769ab86ab376">Manifest V3 Geçişine Rağmen Chrome&#39;da Reklam Engelleyicileri Kullanmaya Nasıl Devam Edilir?</a></h2>
<ul>
<li>Google&#39;ın webRequestBlocking API&#39;sini içermeyen Manifest V3&#39;e geçmesine rağmen kullanıcılar ExtensionManifestV2Availability anahtarını etkinleştirerek Chrome ve Chromium&#39;da reklam engelleyicileri kullanmaya devam edebilirler.</li>
<li>Bu anahtarı etkinleştirmek için talimatlar işletim sistemine göre değişir: Linux ve ChromeOS terminal komutları gerektirir, Windows regedit kullanır ve MacOS bir terminal komutu içerir (test edilmemiştir).</li>
<li>Bu geçici çözüm, Manifest V2 uzantıları için resmi destek sona erdikten sonra bile reklam engelleyicilerin işlevselliğini korumak için kurumsal ilkeleri kullanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40602886">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;ın reklam engelleyicileri sınırlayan Manifest V3&#39;e geçişine rağmen Chrome ve Chromium&#39;da reklam engelleyici işlevselliğini sürdürmeye yönelik bir GitHub gönderisi, geliştiriciler ve teknoloji meraklısı kullanıcılar için geçici çözümler öneriyor.</li>
<li>Kullanıcılar, geçmişteki değişikliklerden kaynaklanan güvensizliğe rağmen hala reklam engelleyicileri destekleyen Firefox&#39;a geçmeyi tartışıyor ve Edge, Safari, Pi-hole ve DNS düzeyinde engelleme gibi alternatifleri tartışıyor.</li>
<li>Geçici çözümlerin sürdürülebilirliği, Chromium tabanlı tarayıcıların hakimiyeti ve Brave ve Arc gibi tarayıcıların desteğinden bahsedilerek Google&#39;ın değişikliklerinin reklam engelleyiciler üzerindeki etkisi hakkında endişeler dile getiriliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/watch-boeing-starliner-dock-iss-astronauts-1851521917">Boeing&#39;in Starliner&#39;ı İtici Sorunlarına Rağmen UUİ&#39;ye Başarıyla Yanaştı</a></h2>
<ul>
<li>Boeing&#39;in Starliner kapsülü, birçok başarısız denemenin ardından NASA astronotları Butch Wilmore ve Suni Williams&#39;ı alçak Dünya yörüngesine taşıyarak başarıyla fırlatıldı.</li>
<li>NASA&#39;nın 4,3 milyar dolarlık Ticari Mürettebat Programı&#39;nın bir parçası olan görev, Starliner&#39;ın mürettebatı Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;na (UUİ) taşıma kapasitesini test etmeyi amaçlıyor.</li>
<li>İticilerindeki teknik sorunlara rağmen kapsül UUİ&#39;ye kenetlendi ve astronotlar 8 Haziran&#39;da Starliner&#39;da canlı bir sanal tur gerçekleştirecekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40601776">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Boeing&#39;in Starliner uçağı, birden fazla itici arızası yaşamasına rağmen UUİ&#39;ye başarıyla kenetlendi ve geçmiş görevlerdeki benzer sorunları devam ettirdi.</li>
<li>Kenetlenme sonrasında mühendisler dördüncü bir helyum sızıntısı ve çözülmemiş itici sorunları keşfederek uzay aracının gelecekteki insanlı görevler için güvenilirliği konusundaki endişeleri artırdı.</li>
<li>Tartışmada Boeing&#39;in geleneksel yaklaşımı ile SpaceX&#39;in yinelemeli, risk toleranslı stratejisi arasında bir karşılaştırma yapılmakta ve Boeing&#39;in kalite düşüşü ve finansman kesintilerinin uzay uçuşu bilgisi ve görev güvenliği üzerindeki etkisine yönelik eleştirilere dikkat çekilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/blixt/sol-mate-eink">E-Kağıt 7-Renkli Ekran Günlük Hava Durumu Güncellemelerini Gösterir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40607889">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir GitHub kullanıcısı olan blixt, hava durumu güncellemeleri için 7 renkli bir e-kağıt ekran kullanan, konum adlarını koordinatlara dönüştürmek ve hava durumu görüntüleri oluşturmak için yapay zekadan yararlanan bir proje sergiledi.</li>
<li>Tartışma, e-kağıt ekranları sürmek için Inkplate 6Color ve Raspberry Pi gibi çeşitli cihazların kullanımını içeriyordu ve SPI ve GPIO gibi arayüzlerle güç verimliliğini ve kullanım kolaylığını vurguluyordu.</li>
<li>Katılımcılar, ücretsiz hava durumu API&#39;lerinin mevcudiyetini ve bu teknolojinin pratik uygulamasını göz önünde bulundurarak, konum adlarını belirsizleştirmede ve hava durumu görselleri oluşturmada yapay zekanın gerekliliğini ve etkinliğini tartıştılar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ctag/hp_envy_reviver">Başarısız Bir BIOS Güncellemesi ve Teknik Destek Arızasından Sonra HP Envy 17&#39;mi Nasıl Geri Yükledim</a></h2>
<ul>
<li>Bu belge, yazarın başarısız bir BIOS güncellemesinin çalışmaz hale getirdiği bir HP Envy 17-ae110nr dizüstü bilgisayarın BIOS bellek yongasını yeniden programlama sürecini özetlemektedir.</li>
<li>Yazar, BIOS aygıt yazılımını çıkarmak ve yeniden akıtmak için şemalar, STM32 geliştirme kartı ve SPI iletişimi gibi araçlar kullandı ve sonuçta birkaç denemeden sonra dizüstü bilgisayarı geri yükledi.</li>
<li>Belge, benzer sorunlarla karşılaşan diğer kişiler için bir rehber niteliği taşıyor ve özellikle üçüncü taraf bileşenlerden kaynaklanan garanti geçersizlikleri konusunda HP&#39;nin müşteri hizmetleriyle ilgili endişeleri vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40609126">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir GitHub kullanıcısı, tuğlalı bir HP dizüstü bilgisayarı kurtarma deneyimini paylaşarak garanti sahtekarlığı, HP&#39;nin ürün itibarı ve Bus Pirate ve Raspberry Pi gibi araçları kullanarak BIOS kurtarma teknikleri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Sohbet, modern donanım onarımındaki zorlukların altını çizdi; kullanıcılar çeşitli markalarda benzer sorunları ve özellikle Sony&#39;nin garanti hizmetleriyle ilgili hayal kırıklıklarını paylaştı.</li>
<li>Ürün yazılımı güncellemeleri, özel donanım çözümleri ve garantilerin yasal yönleri hakkında teknik görüşler tartışıldı, HP&#39;nin güvenilirliği ve desteği hakkında karışık görüşler dile getirildi, veri yedeklemenin ve bilgisayarları değiştirilebilir olarak görmenin önemi vurgulandı.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Profesyonellere NDA'larla İlgili Güven Endişeleri Nedeniyle Adobe'yi İptal Etmeleri Önerildi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Profesyonellere%20NDA'larla%20%C4%B0lgili%20G%C3%BCven%20Endi%C5%9Feleri%20Nedeniyle%20Adobe'yi%20%C4%B0ptal%20Etmeleri%20%C3%96nerildi&subheading=7%20Haziran%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/06&#39;</h2>
<h1>2024-06-06</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/online-privacy">Microsoft Yapay Zeka Skandalı Bütüncül Çevrimiçi Gizlilik Yaklaşımı İhtiyacını Vurguluyor</a></h2>
<ul>
<li>Barath Raghavan ve Bruce Schneier, çevrimiçi gizlilik ile balıkçılık arasında paralellik kurarak gizlilik ihlallerinin ekosistem genelindeki etkisini vurguluyor.</li>
<li>Veri korumaya yönelik bütüncül bir yaklaşımın gerekliliğini vurgulamak için Microsoft&#39;un casusluk tartışmasını ele alıyorlar.</li>
<li>Yazarlar, çevrimiçi gizlilik sorunlarını ele alırken daha geniş dijital ortamın göz önünde bulundurulmasını savunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40592789">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Microsoft yapay zeka casusluk skandalını eleştiriyor, güncellenmiş gizlilik standartları çağrısında bulunuyor ve azalan düzenleyici güvenin ekonomik ve toplumsal etkilerini vurguluyor.</li>
<li>TikTok&#39;un gizlilik sorunlarına odaklanmayı, Amerikan şirketlerindeki benzer endişelerle karşılaştırıyor ve siyasi kampanyalarda özel verilerin iki taraflı kötüye kullanımını vurguluyor.</li>
<li>Metinde, daha güçlü gizlilik düzenlemelerine acil ihtiyaç duyulduğu vurgulanmakta, büyük teknoloji şirketleri verilerin kötüye kullanımı ve gözetlenmesi konusunda eleştirilmekte ve gizlilik standartlarının oluşturulması çağrısında bulunulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1798701489097183286">SpaceX&#39;in Super Heavy&#39;si Meksika Körfezi&#39;ne Başarıyla İniş Yaptı</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX, Super Heavy roketinin 6 Haziran 2024 tarihinde Meksika Körfezi&#39;ne başarıyla iniş yaptığını bildirdi.</li>
<li>Bu, SpaceX için önemli bir kilometre taşına işaret ediyor ve en büyük roket güçlendiricilerini kurtarma ve yeniden kullanma becerilerini sergiliyor.</li>
<li>Başarılı inişin SpaceX&#39;in uygun maliyetli uzay yolculuğu ve Mars&#39;a daha ileri görevler hedeflerini ilerletmesi bekleniyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40596883">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX&#39;in son teknolojik gelişmeleri arasında Super Heavy&#39;nin Meksika Körfezi&#39;ne başarılı bir şekilde indirilmesi ve Florida&#39;nın merkezinde yeni bir fırlatma tesisinin kurulması beklentisi yer alıyor.</li>
<li>Tartışmada Starlink internetinin uzaya yeniden giriş sırasındaki güvenilirliği, isabetli roket inişleri ve bazı hasarlara rağmen Yıldız Gemisi&#39;nin yeniden giriş sırasındaki dayanıklılığı vurgulanmaktadır.</li>
<li>Görüşmede uyduların konuşlandırılmasının ekonomik fizibilitesi, büyük fırlatma araçlarının önemi ve uzay turizmi ve yerçekimsiz ortamda üretim gibi geleceğin pazarları ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edw.is/learning-vulkan/">OpenGL&#39;den Vulkan&#39;a: Üç Ayda Özel Bir Oyun Motoru Oluşturmak</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, daha önce Vulkan deneyimi olmamasına, ancak OpenGL ve oyun motorları konusunda biraz geçmişi olmasına rağmen Vulkan&#39;ı öğrenme ve küçük bir oyun motoru geliştirme konusundaki üç aylık yolculuğunu belgeliyor.</li>
<li>Daha küçük seviye tabanlı oyunlar için uygun olan motor, iki demo içeriyor ve OpenGL&#39;den Vulkan&#39;a geçiş yapan yeni başlayanlar için pratik tavsiyelerle birlikte GitHub&#39;da mevcut.</li>
<li>Makale gölgelendiriciler, senkronizasyon ve kullanıcı arayüzü entegrasyonu gibi teknik konuları ele almakta ve Vulkan&#39;ın küçük 3D masaüstü oyunları için avantajlarını tartışırken OpenGL&#39;in belirsiz geleceği ve WebGPU&#39;nun potansiyeli üzerine de düşünmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40595741">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, yazarın Vulkan&#39;ı öğrenme ve bir oyun motoru geliştirme deneyimini ele alıyor, pratik programlama tavsiyeleri sunuyor ve YAGNI (You Aren&#39;t Gonna Need It) ilkesini vurguluyor.</li>
<li>Performans, eşzamanlılık ve topluluk desteği sorunları da dahil olmak üzere Vulkan, WGPU ve Rend3 ile Rust kullanmanın zorluklarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışma, Vulkan eğitimlerinin karmaşıklığını kapsıyor, OpenGL ve Direct3D gibi farklı grafik API&#39;lerini karşılaştırıyor ve Vulkan&#39;ın dik öğrenme eğrisine ancak gelişmiş özelliklerine dikkat çekerek üst düzey soyutlamaların ve araçların faydalarını inceliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/06/05/technology/nvidia-microsoft-openai-antitrust-doj-ftc.html">ABD Düzenleyicileri Microsoft, OpenAI ve Nvidia&#39;ya Antitröst Soruşturması Başlattı</a></h2>
<ul>
<li>Adalet Bakanlığı ve FTC de dahil olmak üzere federal düzenleyiciler, büyük yapay zeka endüstrisi oyuncularına yönelik antitröst soruşturmaları için sorumlulukları paylaştılar: Microsoft, OpenAI ve Nvidia.</li>
<li>FTC, Microsoft ve OpenAI&#39;ye odaklanırken, Adalet Bakanlığı Nvidia&#39;yı soruşturacak ve yapay zeka teknolojilerine yönelik düzenleyici incelemenin arttığının sinyalini verecek.</li>
<li>Bu soruşturmalar, potansiyel antitröst ihlallerini ve tüketici zararlarını ele almayı amaçlıyor ve ABD&#39;de hızla ilerleyen yapay zeka endüstrisini denetlemek için artan bir çabayı yansıtıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40593275">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD, Nvidia, Microsoft ve OpenAI hakkında potansiyel rekabet karşıtı uygulamalara ve kurumsal sahiplik yapılarına odaklanan antitröst soruşturmaları başlattı.</li>
<li>Nvidia çip dağıtımındaki hakimiyeti nedeniyle mercek altına alınırken, Microsoft OpenAI&#39;deki hissesi ve Inflection AI&#39;nin personelini satın alması nedeniyle sorgulanıyor.</li>
<li>Soruşturmalar, antitröst yasalarının karmaşıklığını, güncelleme ihtiyacını ve teknoloji endüstrisi düzenlemeleri ve tüketicinin korunması için daha geniş etkileri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/most-life-on-earth-is-dormant-after-pulling-an-emergency-brake-20240605/">Balon Proteininin Keşfi Hücresel Dormansi ve Hayatta Kalma İçin Anahtar Mekanizmayı Ortaya Çıkarıyor</a></h2>
<ul>
<li>Araştırmacılar, hücrelerde protein üretimini hızla durdurup yeniden başlatabilen ve uyku haline yardımcı olan Balon adlı bir protein tanımladılar.</li>
<li>Balon, Arktik permafrost bakterilerinde ve diğer organizmalarda bulunur ve ribozomları işlevlerinin ortasında keserek uyku haline hızlı geçişlere izin verir.</li>
<li>Bakteriyel genomların %20&#39;sinden fazlasında bulunan bu protein, türlerin iklim değişikliğine karşı dayanıklılığındaki potansiyel rolünü vurgulamakta ve hücresel adaptasyon ve hayatta kalma stratejileri hakkında yeni bilgiler sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40592575">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Karla Helena-Bueno&#39;nun bir Arktik bakteride kış uykusu faktörünü tesadüfen keşfetmesi, bilimsel atılımlarda tesadüfün rolünün altını çiziyor ve insan sezgisi ile makine öğreniminin sistematik yaklaşımını karşılaştırıyor.</li>
<li>Tartışmada makine öğreniminin inovasyonu geliştirme potansiyeli, insan kış uykusunun ve kriyoniğin fizibilitesi ve Inuit popülasyonlarının evrimsel adaptasyonları ele alınıyor.</li>
<li>Modern yaşamın karmaşıklığını ve toplumsal baskıları eleştiren metin, yapay çözümler yerine gerçek mutluluk için insan ilişkilerinin, toplumsal bağlılığın ve amaç duygusunun önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://soranews24.com/2024/05/28/mitsubishi-develops-robot-that-solves-rubiks-cube-style-puzzle-in-0-305-seconds%e3%80%90video%e3%80%91/">Mitsubishi&#39;nin TOKUFASTbot&#39;u Rubik Küpü 0,305 Saniyede Çözerek Yeni Bir Rekor Kırdı</a></h2>
<ul>
<li>Mitsubishi Electric&#39;in TOKUFASTbot robotu, Rubik Küp tarzı bir bulmacayı 0,305 saniyede çözerek bir önceki rekor olan 0,38 saniyeyi geçerek yeni bir Guinness Dünya Rekoru kırdı.</li>
<li>Robot, 90 derecelik hızlı dönüşler için bir servo motor ve hızlı çözümler için bir AI renk tanımlama algoritması kullanarak gelişmiş robotik ve AI entegrasyonunu gösteriyor.</li>
<li>Bu başarı internette büyük ilgi gördü ve pek çok kişi robotun hızından ve küpün dayanıklılığından etkilendi; Mitsubishi tarafından yayınlanan karşılaştırma videoları da bunu gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40593674">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Mitsubishi robotu, Rubik Küpünü 0,305 saniyede çözerek bir rekora imza attı ve modern robot teknolojisinin gelişmiş hızını ve işlem gücünü sergiledi.</li>
<li>Bu başarı, stratejik hesaplamaları değiştirme ve savaş alanlarına hakim olma potansiyelleri de dahil olmak üzere, robotların savaştaki gelecekteki etkileri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Konuşmada ayrıca bu teknolojinin pazarlama ve endüstrideki daha geniş uygulamaları ve makinelerin üstünlüğüne rağmen insan faaliyetlerinde kişisel tatminin önemi de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://geospatial.netlify.app/posts/gds-2024-04-20-cathedrals/">Yedi Aziz Mikail Katedralinin Hizalanmasının Araştırılması: Efsane mi Gerçek mi?</a></h2>
<ul>
<li>Araştırma projesi, Aziz Mikail&#39;e adanmış yedi ünlü katedralin düz bir çizgi üzerinde mükemmel bir şekilde hizalandığı iddiasını inceliyor.</li>
<li>Metodoloji, coğrafi verilerin toplanmasını, jeodezik hesaplamalar için Python kütüphanelerinin kullanılmasını ve KeplerGl ile verilerin görselleştirilmesini içerir.</li>
<li>Sonuçlar, katedrallerin küresel geometride hizalanmadığını, ancak 167.0303 Km&#39;lik bir kök ortalama karesel hata ile Mercator projeksiyonunda hizalanmış göründüğünü göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40595499">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Araştırma, Aziz Mikail&#39;e adanmış yedi dini mekanın düz bir çizgide hizalanıp hizalanmadığını inceliyor ve görüşler olağanüstü hizalanma ile tesadüf arasında bölünüyor.</li>
<li>Tartışma, bu manastırların ve kutsal alanların tarihi ve mucizevi kökenlerini, harita projeksiyonlarının zorluklarını ve kültürel sembolizmin rolünü içermektedir.</li>
<li>Söyleşi, gizli ve uzun vadeli bir komploya dair şüphecilikle sonuçlanıyor ve bu tür teorilerde kullanılan veri ve yöntemlerin eleştirel bir şekilde incelenmesinin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashamaps.net/docs/maps/roman-roads-original/">MS 125 Yılından Roma Yollarının Metro Tarzı Haritası Tarih ve Yaratıcılığı Birleştiriyor</a></h2>
<ul>
<li>Stanford&#39;un ORBIS modeli ve Antonine Itinerary gibi kaynaklardan elde edilen kapsamlı araştırmaların bir araya getirilmesiyle MS 125 civarındaki önemli Roma yollarının metro tarzı bir diyagramı oluşturulmuştur.</li>
<li>Harita, hem tarihsel olarak doğru hem de yaratıcı bir şekilde adlandırılmış yollar içeriyor ve deniz yolculuğunun daha hızlı ve daha ucuz olduğunu vurgulayarak seyahat sürelerinin yönteme ve mevsime göre değiştiğini gösteriyor.</li>
<li>Güncellenmiş versiyonda hatalar düzeltilmiş, önemli şehirler ve yollar eklenmiş ve geri bildirimlere dayalı değişiklikler yapılmıştır; Stone Chen tarafından çevrilen Çince versiyonu da mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40597216">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, sashamaps.net&#39;teki bir Roma yolları haritasını tartışıyor, özelliklerini, erişilebilirliğini ve duvar sanatı olarak potansiyelini keşfediyor.</li>
<li>Söyleşide tarihi anekdotlar, Roma yollarının modern altyapı ile karşılaştırılması, dayanıklılıkları ve yapım yöntemleri üzerine tartışmalar yer alıyor.</li>
<li>Roma İmparatorluğu&#39;nun gelişmiş organizasyonunu vurgulayan, antik Roma yollarının gelecekteki bir hiper döngü haritasıyla esprili bir karşılaştırması var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.worldwildlife.org/press-releases/85-of-people-want-global-ban-on-single-use-plastics">85 Tek Kullanımlık Plastiklerin Küresel Yasaklanmasını Destekliyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40588977">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dünya Vahşi Yaşam Fonu tarafından yapılan bir anket, tek kullanımlık plastiklerin yasaklanmasına küresel desteğin %85 olduğunu gösteriyor, ancak eleştirmenler düşük yanıt oranları ve potansiyel önyargılar nedeniyle anketin güvenilirliğini sorguluyor.</li>
<li>Tartışma, &quot;gereksiz&quot; plastikleri tanımlamanın karmaşıklığını, ekonomik ödünleşmeleri ve tarafsız anketler oluşturmanın zorluklarını vurgularken, eleştirmenler daha yoksul bölgelerin pratik ihtiyaçlara çevresel kaygılardan daha fazla öncelik verdiğine dikkat çekiyor.</li>
<li>Tartışma, plastik yasaklarının iyileştirilmiş atık yönetimine karşı etkinliğini, yeniden kullanılabilir ve tek kullanımlık kapların çevresel etkilerini ve yeniden kullanılabilir poşetler ve kaplar gibi alternatiflerin pratikliğini içeriyor ve kapsamlı bir yasal araştırmayı savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ajc.com/news/atlanta-news/fbi-raids-atlanta-corporate-landlord-with-ties-to-realpage/PT65C57YUFF2JGB7TRVRC7IFLE/">FBI, Genişleyen Kira Fiyat Sabitleme Soruşturması Kapsamında Atlanta&#39;daki Ev Sahibine Baskın Düzenledi</a></h2>
<ul>
<li>Federal hükümetin kira piyasasında fiyat sabitlemesine yönelik antitröst soruşturması, FBI&#39;ın Atlanta&#39;daki Cortland Management&#39;a yaptığı son baskınla yoğunlaştı.</li>
<li>Soruşturma, kira fiyatlandırma yazılımının kiraları şişirmek için ev sahipleriyle işbirliği yaptığından şüphelenilen Teksas merkezli RealPage&#39;e odaklanıyor ve cezai soruşturmaları da içerecek şekilde genişletildi.</li>
<li>Atlanta&#39;daki önemli kira artışlarına dikkat çeken bu dava, yeniden seçilme kampanyasında kurumsal ev sahibi uygulamalarını ele almayı hedefleyen Başkan Biden için bir öncelik haline geldi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40591582">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FBI, potansiyel kira piyasası fiyat sabitlemesine ilişkin bir soruşturmanın parçası olarak Atlanta&#39;daki kurumsal bir ev sahibine baskın düzenledi.</li>
<li>Makalenin orijinaline erişilemiyor, ancak Hacker News&#39;teki tartışmalar, ABD&#39;de beyaz yaka suçlarının, faillerin önemli mali kaynaklara ve bağlantılara sahip olması durumunda genellikle cezasız kaldığını gösteriyor.</li>
<li>Bu olay, FBI&#39;ın olaya müdahil olması ve kira piyasasında fiyat sabitlemenin sonuçları nedeniyle ilgi uyandırmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nikitabobko/AeroSpace">AeroSpace: macOS için i3&#39;ten Esinlenen Döşeme Penceresi Yöneticisi Artık Genel Beta Sürümünde</a></h2>
<ul>
<li>AeroSpace, macOS için i3&#39;ten esinlenen yeni bir döşeme pencere yöneticisidir ve şu anda genel beta sürümündedir.</li>
<li>Temel özellikler arasında bir ağaç paradigmasına dayalı manuel döşeme, düz metin yapılandırması, CLI (Komut Satırı Arayüzü) komut dosyası yazılabilirliği ve SIP&#39;yi (Sistem Bütünlüğü Koruması) devre dışı bırakmaya gerek kalmadan uygun çoklu monitör desteği yer alır.</li>
<li>AeroSpace, macOS Spaces yerine kendi sanal çalışma alanlarını kullanır, otomatik güncellemeler için Homebrew aracılığıyla kurulumu destekler ve klavye merkezli kullanımı ve minimum GUI&#39;yi (Grafik Kullanıcı Arayüzü) vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40596689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, macOS için bir döşeme pencere yöneticisi (TWM) olan, pencere yönetimi ve çoklu monitör desteği ile övülen ancak i3/sway&#39;in esnekliğinden yoksun olduğu ve düzen ayarlamaları için klavye komutları gerektirdiği için eleştirilen AeroSpace vurgulanıyor.</li>
<li>Yabai&#39;nin aksine, AeroSpace Sistem Bütünlüğü Korumasını (SIP) devre dışı bırakmayı gerektirmez, bu da onu daha kullanıcı dostu yapar, ancak kullanıcılar Yabai, AutoRaise, Hammerspoon, Rectangle ve Magnet gibi diğer araçlarla ilgili sorunları not eder.</li>
<li>Kullanıcılar macOS&#39;te i3 benzeri işlevselliği uygulamanın zorluklarını, ultra geniş ekranların faydalarını ve macOS noter tasdikinin karmaşıklıklarını tartışıyor ve bazıları tmux veya yerel macOS özellikleri gibi alternatifler öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nichegamer.com/photoshop-terms-of-service-grants-adobe-access-to-user-projects-for-content-moderation/">Adobe&#39;nin Photoshop ToS&#39;u Kullanıcı Projelerine Erişim Konusunda Gizlilik Endişelerine Yol Açıyor</a></h2>
<ul>
<li>Adobe&#39;nin Photoshop için yeni hizmet koşulları, Adobe&#39;nin aktif projelere erişmesi için kullanıcı onayını zorunlu kılıyor ve özellikle NDA korumalı çalışmalar için gizlilik endişelerine yol açıyor.</li>
<li>Songhorn Studios&#39;un kurucusu Sam Santala, Twitter&#39;da bu konuya dikkat çekerek sektördeki daha geniş eğilimleri yansıttı.</li>
<li>Benzer uygulamalar, Microsoft&#39;un hizmet kalitesini artırmak için kullanıcı ekranlarını tarayan yapay zeka ürünü Recall&#39;da da görülüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40591860">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Adobe&#39;nin Photoshop Hizmet Şartları, şirketin içerik denetimi için kullanıcı projelerine erişmesine izin veriyor ve bu da özellikle Lightroom gibi yerel dosyaları otomatik olarak yöneten bulut hizmetlerinde memnuniyetsizliğe neden oluyor.</li>
<li>Bu da kullanıcıları Krita, Pixelmator, DxO PhotoLab, Affinity Photo ve Blackmagic&#39;in Davinci Resolve içindeki Fusion&#39;ı gibi alternatifler aramaya ve abonelik yerine kalıcı lisansları tercih etmeye yöneltti.</li>
<li>Endişeler arasında Adobe&#39;nin veri kullanım politikaları, yapay zeka eğitimi, gizlilik ve veri işlemede şeffaflık ihtiyacı yer alıyor ve telif hakkı, demokrasi ve insan hakları gibi daha geniş konular vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s13347-023-00616-9">Kamu Verileri Kullanılarak Yapay Zeka Profillemesine Karşı Yasal Korumaların Savunulması</a></h2>
<ul>
<li>Makale, sosyal kontrol, damgalanma ve artan maruz kalma risklerine atıfta bulunarak, bireyleri açık bilgilendirilmiş rızaları olmadan kamuya açık verileri kullanarak yapay zeka profillemesinden korumak için benzersiz bir yasal hakkı savunmaktadır.</li>
<li>AB&#39;nin Genel Veri Koruma Yönetmeliği&#39;ni (GDPR) yapay zeka profillemesine karşı yeterli güvenceden yoksun olduğu için eleştiriyor ve yapay zekanın sosyal medya verilerinden ruh sağlığı sorunlarını belirlemede yüksek doğruluk oranına sahip olduğunu gösteren çalışmalara dikkat çekiyor.</li>
<li>Makale, bu hakkı tesis etmek için GDPR gibi yasal çerçevelerde revizyon yapılması çağrısında bulunmakta ve yapay zeka profillemesinin yarar ve zararlarını dengelemek için gizlilik, bilgilendirilmiş rıza ve düzenleyici önlemlerin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40597503">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, akıllı telefonlar ve hız kameraları gibi yaygın ve uygun maliyetli gözetime olanak sağlayan teknolojideki ilerlemeler nedeniyle gizlilik yasalarının güncellenmesine duyulan acil ihtiyaç vurgulanıyor.</li>
<li>Çin&#39;in sosyal kredi sistemi ile Amerika&#39;nın kredi puanı sistemi karşılaştırılarak, yüz tanıma da dahil olmak üzere gözetim teknolojilerinin etik sonuçları ve kiracı korumaları ile kredi puanlamasının karmaşıklıkları incelenmektedir.</li>
<li>Veri gizliliği, YZ profilleme ve GDPR gibi mevcut yasaların etkinliği hakkındaki endişeler, gizlilik korumalarının uygulanması ve YZ tarafından oluşturulan içeriği çevreleyen etik konularla ilgili tartışmalarla birlikte gündeme getirilmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Microsoft Yapay Zeka Skandalı Bütüncül Çevrimiçi Gizlilik Yaklaşımı İhtiyacını Vurguluyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Microsoft%20Yapay%20Zeka%20Skandal%C4%B1%20B%C3%BCt%C3%BCnc%C3%BCl%20%C3%87evrimi%C3%A7i%20Gizlilik%20Yakla%C5%9F%C4%B1m%C4%B1%20%C4%B0htiyac%C4%B1n%C4%B1%20Vurguluyor&subheading=6%20Haziran%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/05&#39;</h2>
<h1>2024-06-05</h1>
<h2><a href="https://blog.ploeh.dk/2024/06/03/youll-regret-using-natural-keys/">Veritabanı Tasarımında Sentetik Anahtarlar Neden Doğal Anahtarlardan Üstündür?</a></h2>
<ul>
<li>Mark Seemann&#39;ın blog yazısı, güvenilirlik ve veri bütünlüğünü gerekçe göstererek veritabanı tasarımında doğal anahtarlar yerine sentetik anahtarların kullanılmasını savunuyor.</li>
<li>Veri giriş hataları ve benzersizliğin sağlanması gibi doğal anahtarlarla ilgili sorunları vurgulamak için bir araba şasi numarası hatasıyla ilgili kişisel bir anekdot kullanıyor.</li>
<li>Okuyucu yorumları, mantıksal veri modellemesinde doğal anahtarların rolünü ve ORM (Nesne-İlişkisel Eşleme) kütüphaneleriyle ilgili zorlukları tartışarak ek perspektifler sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40580549">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, veritabanlarındaki doğal anahtarları eleştirmekte ve parçalanmayı azaltmak için bir zaman bileşenine sahip JavaScript/TypeScript işlevleri tarafından oluşturulan benzersiz, insan tarafından okunabilir kimlikler önermektedir.</li>
<li>Performansı artırmak ve dizin şişkinliğini en aza indirmek için dahili işlemler için 64 bit otomatik artırılan birincil anahtarların kullanılmasını tavsiye ederken, rastgele dize kimlikleri genel veriler için güvenliği artırır.</li>
<li>Konuşma, doğal ve sentetik anahtarlar arasındaki değiş tokuşların altını çiziyor ve istikrar, tutarlı referanslar ve gelişmiş veri bütünlüğü için vekil anahtarları tercih ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.andreinc.net/2024/04/24/from-the-circle-to-epicycles">Fourier Serileri için Animasyonlu Kılavuz: Dairelerden Episikllere</a></h2>
<ul>
<li>&quot;From the Circle to Epicycles (Part 1)&quot; makalesi Fourier Serilerini tanıtmakta, trigonometrik fonksiyonlar, Euler özdeşliği ve sinüzoidler gibi temel kavramları daha iyi anlamak için animasyonlar kullanarak açıklamaktadır.</li>
<li>Birim çemberi, π&#39;nin önemini, sinüzoidlerin ve episikllerin özelliklerini kapsar ve Fourier Serilerinin tanıtılmasına ve karmaşık dalga biçimlerine yaklaştırılmasındaki uygulamalarına yol açar.</li>
<li>Makalede ayrıca kare, üçgen ve ters testere dişi dalgaları da dahil olmak üzere çeşitli dalga biçimlerinin Fourier Serisi ayrıştırması tartışılmakta ve bu kavramları göstermek için &quot;Fourier Serisi Makineleri&quot; adlı bir görselleştirme aracı tanıtılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578705">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Fourier serilerini ve dönüşümlerini anlamak için animasyonlar gibi görsel öğrenme araçları ile cebirsel ve matris tabanlı açıklamaları karşılaştırmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar 3Blue1Brown&#39;ın YouTube videoları gibi kaynakları ve Manim ve p5.js gibi araçları öne çıkararak pratik uygulamalar için sağlam matematik denklemlerinin ve ispatların önemini vurguluyor.</li>
<li>Teorik bağlamlarda radyan tercih edilirken, derece ve radyan kullanımı üzerine bir tartışma vardır ve bu da geleneksel eğitimin sınırlarını ve alternatif çevrimiçi içeriğin değerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/things-the-guys-who-stole-my-phone-have-texted-me-to-try-to-get-me-to-unlock-it">Gazeteci iPhone Hırsızlarından Gelen Komik ve Tuhaf Mesajları Paylaştı</a></h2>
<ul>
<li>Bir gazeteci olan Veronica de Souza&#39;nın iPhone&#39;u çalındı ve ardından hırsızlardan telefonun kilidini açmaya çalışan dolandırıcılık mesajları aldı.</li>
<li>Dolandırıcılık mesajları arasında sahte Apple Pay uyarıları ve kişisel bilgilerini karaborsada açık artırmaya çıkarma tehditleri de yer alıyordu.</li>
<li>De Souza, ciddi niyetlerine rağmen bu dolandırıcılıkların tuhaf ve çoğu zaman komik doğasını vurgulamak için deneyimini paylaştı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578460">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Gothamist kullanıcısının çalıntı telefonunun kilidini açmaya çalışan hırsızlardan aldığı mesajlar, Çin sansürünü tetiklemek için Tiananmen Meydanı katliamıyla ilgili mesajların caydırıcı bir unsur olarak kullanılmasına ilişkin bir tartışmaya yol açtı.</li>
<li>Görüşmede, alıcıların Çin&#39;deki ailelerine yönelik riskler, WeChat&#39;in toplumsal rolü ve Apple&#39;ın hırsızlığı caydırmak için parçaların anakarta entegrasyonu da dahil olmak üzere cihaz güvenliği ve onarım politikaları hakkında endişeler dile getirildi.</li>
<li>Apple&#39;ın hırsızlık karşıtı önlemlerine rağmen iPhone hırsızlığı yaygınlığını koruyor ve çalınan telefonlar genellikle parçalar için soyuluyor; bu da tamir edilebilirlik, çevresel etki ve &quot;iPhone&#39;umu Bul&quot; gibi güvenlik özelliklerinin etkinliği üzerine tartışmalara yol açıyor. Kolluk kuvvetlerinin ilgisizliği ve daha iyi yasal önlemler ve kullanıcı eğitimi ihtiyacı da tartışıldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haaretz.com/israel-news/security-aviation/2024-06-05/ty-article-magazine/.premium/israel-secretly-targeted-american-lawmakers-with-gaza-war-influence-campaign/0000018f-e7c8-d11f-a5cf-e7cb62af0000">İsrail, ABD&#39;li Milletvekillerini Gazze Savaşı Konusunda Etkilemek İçin Sahte Hesaplar Kullandı</a></h2>
<ul>
<li>İsrail Diaspora İşleri Bakanlığı, Gazze savaşı konusunda kamuoyunu etkilemek için ABD ve Kanada&#39;daki siyahi milletvekilleri ve genç ilericileri hedef alan gizli bir etki kampanyası yürüttü.</li>
<li>Siyasi bir firma tarafından yürütülen kampanyada, İsrail yanlısı ve İslamofobik içerikleri yaymak için sahte hesaplar ve web siteleri kullanıldı.</li>
<li>Bu operasyon ilk olarak Mart ayında Haaretz tarafından haberleştirilmişti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584135">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, İsrail&#39;in ABD milletvekillerini etkilemek için sahte sosyal medya hesapları kullandığı iddiasına odaklanıyor ve şeffaflık, etik sorunlar ve potansiyel tepkilerle ilgili endişeleri gündeme getiriyor.</li>
<li>OpenAI&#39;nin ChatGPT ile gizli etki kampanyalarını durdurması, yapay zekanın aldatma ve internet savaşındaki rolü üzerine tartışmalara yol açarak propagandanın tarihsel bağlamını ve sosyal medya aracılığıyla casusluğun evrimini vurguluyor.</li>
<li>Konuşma, özellikle İsrail-Filistin çatışmasında medya manipülasyonunu ve AIPAC gibi lobi gruplarının etkisini eleştirirken, ifade özgürlüğü ve siyasi söylem için daha geniş çıkarımlara değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/vk13-on-the-m1-in-1-month.html">Apple&#39;ın M1&#39;i için İlk Vulkan 1.3 Sürücüsü %98,3 Uyumluluğa Ulaştı</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Honeykrisp&quot; sürücüsü, Apple&#39;ın M1 donanımı için ilk Vulkan 1.3 uyumlu uygulamadır, taşınabilirlik feragatleri olmadan geliştirilmiştir ve Faith Ekstrand&#39;ın NVIDIA GPU&#39;ları için NVK sürücüsüne dayanmaktadır.</li>
<li>Proje, Vulkan 1.1 için %99,6 ve Vulkan 1.3 için %98,3 geçiş oranı ve SuperTuxKart ve Zink için entegre Vulkan işleyicileri dahil olmak üzere önemli kilometre taşlarına ulaştı.</li>
<li>Gelecekteki hedefler arasında Asahi Linux&#39;ta Windows oyunları için DXVK ve vkd3d-proton aracılığıyla Direct3D&#39;yi desteklemek ve şu anda Linux oyunları için uyumlu OpenGL 4.6 sürücüleri sunmak yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585842">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alyssa Rosenzweig sadece bir ay içinde Apple&#39;ın M1 çipi için bir Vulkan 1.3 sürücüsü geliştirdi ve Hacker News&#39;te ARM mimarisi ve macOS&#39;ta oyun oynama hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Tartışma, Apple&#39;ın Vulkan yerine Metal&#39;i tercih etmesini eleştiriyor, bu da Windows ve Linux&#39;a kıyasla macOS&#39;ta yerel oyun kullanılabilirliğini sınırlıyor ve birden fazla grafik API&#39;sini desteklemenin karmaşıklığını vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar Apple&#39;ın Game Porting Toolkit&#39;i ve oyun güncellemeleri için yüksek depolama gereksinimlerinden duydukları hayal kırıklığını dile getirerek AAA oyunlarını macOS&#39;a çekmek için daha iyi oyun desteğine ve daha geniş API uyumluluğuna ihtiyaç olduğunu vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.antipope.org/charlie/blog-static/2024/06/is-microsoft-trying-to-commit-.html">Microsoft&#39;un CoPilot+&#39;ı ve Gizlilik Endişeleri Kullanıcıların Tepkisine ve Düzenleyici Kurumların İncelemesine Yol Açıyor</a></h2>
<ul>
<li>Charles Stross, Microsoft&#39;un Windows için yapay zeka tabanlı bir eklenti olan CoPilot+&#39;ı tanıtmasını eleştiriyor ve onu popüler olmayan Clippy ile karşılaştırıyor, ancak daha gelişmiş, kusurlu yapay zekaya sahip.</li>
<li>Stross, Microsoft&#39;un Windows 11&#39;de kullanıcı etkinliklerini şifrelenmemiş bir veritabanında saklayan, hassas veriler için risk oluşturan ve tartışmalara ve yasal incelemelere yol açan yeni &quot;Geri Çağırma&quot; özelliği hakkındaki gizlilik endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Blogda, gizlilik, güvenlik ve teknoloji endüstrisinin donanım ve işletim sistemi yükseltmeleri için zorlaması ve bazı kullanıcıların Linux gibi alternatifleri düşünmesi ile ilgili daha geniş sonuçlar tartışılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585212">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un cihaz üzerinde OCR (Optik Karakter Tanıma) ve aranabilir bir SQLite veritabanı kullanan yeni &quot;Recall&quot; özelliği, yapay zeka olarak nitelendirilip nitelendirilmediği konusunda tartışmalara yol açtı ve gizlilik ve güvenlik endişelerini artırdı.</li>
<li>Tartışmada, Microsoft&#39;un Azure gibi bulut hizmetlerine odaklanması, Windows&#39;un azalan önemi ve şirketin veri gizliliği ve güvenliğini ele alması da dahil olmak üzere daha geniş stratejisi eleştiriliyor.</li>
<li>Daha geniş temalar arasında büyük bürokrasilerin verimsizlikleri, mahremiyetin önemi ve YZ&#39;nin güçlü ve zayıf yönleri konusunda kullanıcı farkındalığına duyulan ihtiyacı vurgulayan YZ ve veri işlemenin etik hususları yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/world-us-canada-69094213">Boeing Starliner UUİ&#39;ye İlk Mürettebatlı Görevini Başarıyla Başlattı</a></h2>
<ul>
<li>Boeing Starliner, NASA astronotları Butch Wilmore ve Suni Williams&#39;ı Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;na (UUİ) taşıyan ilk mürettebatlı görevini başarıyla gerçekleştirdi.</li>
<li>Uzay aracının 6 Haziran&#39;da TSİ 12:15&#39;te UUİ&#39;ye kenetlenmesi planlanıyor ve bu da yıllar süren mühendislik zorluklarının ardından önemli bir kilometre taşına işaret ediyor.</li>
<li>Astronotlar Wilmore ve Williams yaklaşık bir hafta ISS&#39;de kalarak görev için duydukları minnettarlığı ve coşkuyu ifade edecekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585728">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Boeing&#39;in Starliner&#39;ı ilk mürettebatlı görevini başarıyla gerçekleştirerek ABD&#39;nin uzay araştırmalarında önemli bir kilometre taşına imza attı.</li>
<li>Tartışma, uzaya erişimde rekabetin rolünü, Fırlatma Kaçış Sistemlerinin (LES) güvenlik açısından önemini ve özel finansmanın uzay teknolojisi üzerindeki etkisini içermektedir.</li>
<li>Konuşmada Boeing&#39;in Starliner&#39;ı ile SpaceX&#39;in Crew Dragon&#39;u karşılaştırılıyor ve Boeing&#39;in gecikmelerine ve daha yüksek maliyetlerine dikkat çekilirken, SpaceX&#39;in inovasyonu hızlandırmak için yinelemeli, hataya toleranslı yaklaşımı övülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.02061">Araştırmaya Göre Son Teknoloji LLM&#39;ler Basit Sağduyu Görevlerinde Başarısız Oluyor</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Alice Harikalar Diyarında: Marianna Nezhurina ve arkadaşlarının &quot;Alice Harikalar Diyarında: Son Teknoloji Büyük Dil Modellerinde Akıl Yürütmenin Tamamen Bozulduğunu Gösteren Basit Görevler&quot; başlıklı makalesi, gelişmiş Büyük Dil Modellerinde (LLM&#39;ler) önemli akıl yürütme hatalarını ortaya koymaktadır.</li>
<li>Yüksek performans iddialarına rağmen, bu modeller basit sağduyu görevlerinde başarısız olmakta ve genellikle yanlış cevaplar için aşırı özgüvenli ve saçma açıklamalar vermektedir.</li>
<li>Geliştirilmiş yönlendirme ve çok aşamalı yeniden değerlendirme gibi standart müdahaleler bu sorunları çözmemekte, bu da LLM&#39;lerdeki muhakeme eksikliklerini daha iyi tespit etmek için yeni ölçütler aranmasına neden olmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585039">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, mevcut dil modellerini (LLM&#39;ler), gerçek iç monologlar veya yinelemeli düşünce süreçleri olmadan akıl yürütmeyi simüle ettikleri ve insan akıl yürütmesinin deneyimsel derinliğinden yoksun oldukları için eleştirmektedir.</li>
<li>LLM&#39;lerin matematik denklemlerini ve mantık bulmacalarını çözmedeki sınırlılıklarını vurgulayarak, mantık programlama ve yapılandırılmış hesaplama yöntemleriyle entegrasyon yoluyla iyileştirmeler önermektedir.</li>
<li>Tartışmada, YZ&#39;nin muhakeme yeteneklerini daha iyi değerlendirmek ve kamuoyunun beklentilerini yönetmek için sağlam ölçütlere ve kapsamlı testlere duyulan ihtiyaç vurgulanmakta, yönlendirmelerde bağlamın önemine ve mantıksal bilmecelerin ve soy ağacı problemlerinin çözümündeki zorluklara dikkat çekilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EwenQuim/entropy">Entropi: Kod Tabanlarındaki Potansiyel Sırları Tespit Etmek için CLI Aracı</a></h2>
<ul>
<li>Entropy, genellikle gizli dosyaların varlığına işaret eden yüksek entropi satırları için kod tabanlarını tarayan bir Komut Satırı Arayüzü (CLI) aracıdır.</li>
<li>Go, Docker ve yakında Homebrew kullanılarak kurulabilir ve kurulumda esneklik sunar.</li>
<li>Geliştiricinin başka önemli projeleri de var: OpenAPI belgeleri oluşturmak için bir Go çerçevesi olan Fuego ve Ren&#39;in Py oyun motoru ekranlarını ve etiketlerini görselleştirmek için bir araç olan Renpy-Graphviz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578060">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması, sıkıştırma algoritmaları, dil modelleri ve önceden hesaplanmış sözlükler gibi yöntemleri keşfederek kod tabanlarındaki sırları ve şifre güvenliğini tespit etmede entropi üzerine odaklanıyor.</li>
<li>PyWhat ve Nosey Parker gibi alternatiflerle birlikte trufflehog, detect-secrets ve semgrep secrets gibi araçlardan bahsedilmekte ve entropi ölçümlerinin etkinliği ve sınırlamaları konusundaki tartışmalar vurgulanmaktadır.</li>
<li>Konuşmada katmanlı güvenlik, otomatik kimlik bilgisi rotasyonu ve yazılım entropisini yönetmenin önemi vurgulanırken, rastgele araçlar kullanmanın güvenlik risklerine ve güvenilir kaynaklara duyulan ihtiyaca da değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/06/04/bartender-acquired-unknown-developer/">Apple WWDC 2024&#39;te Yapay Zekayı Öne Çıkaracak, iOS 18 ve visionOS 2&#39;yi Tanıtacak</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın WWDC 2024&#39;ü Yapay Zeka (AI) alanındaki gelişmeleri vurgulayarak bu alandaki en son yenilikleri sergileyecek.</li>
<li>Etkinlikte Apple&#39;ın mobil işletim sisteminin bir sonraki iterasyonu olan iOS 18&#39;in tanıtımı yapılacak.</li>
<li>Ayrıca, Apple&#39;ın artırılmış gerçeklik (AR) işletim sistemine yönelik bir güncelleme olan visionOS 2 de tanıtılacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584606">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mac uygulaması &quot;Bartender &quot;ın bilinmeyen bir geliştirici tarafından satın alınması, kullanıcıların uygulamanın geleceği, güvenliği ve gerekli yeni izinler konusunda endişelenmesine yol açtı.</li>
<li>Kullanıcılar, menü çubuğu simgelerini yönetmek için bir alternatif olarak BetterTouchTool&#39;u (BTT) övdü ve özellikle yeni MacBook çentik tasarımı ile yerleşik macOS özelliklerinin eksikliğini tartıştı.</li>
<li>Konuşmada Dozer gibi açık kaynaklı yazılımların faydaları vurgulandı ve Ice ve iBar gibi Bartender alternatifleri önerilerek yazılım geliştirmede şeffaflık ve güvenliğin önemi vurgulandı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.blog/2024-06-03-arm64-on-github-actions-powering-faster-more-efficient-build-systems/">GitHub, Apple Silicon Runners ile iOS Uygulama Geliştirmeyi Hızlandırıyor</a></h2>
<ul>
<li>GitHub, GitHub Actions için macOS ve Apple Silicon runner&#39;larını kullanarak iOS uygulamalarını oluşturma, test etme ve dağıtma hızını artırdı.</li>
<li>Bu gelişme, iOS uygulamalarının test süresini önemli ölçüde azalttı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40581545">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GitHub Actions Arm64 desteğini ekledi, ancak ücretsiz planlarda mevcut değil ve x64 CPU&#39;lara uygun maliyetli ancak daha yavaş bir alternatif olduğunu vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, GitHub&#39;ın imaj oluşturma için üçüncü taraf satıcıları kullanmasını Azure ve AWS Graviton işlemcileri hakkındaki tartışmalarla karşılaştırıyor ve daha hızlı ve daha ucuz derlemeler için WarpBuild gibi alternatifleri araştırıyor.</li>
<li>Mini bilgisayarlar kullanan kendi kendine barındırılan CI/CD çözümleri, bakım gerektirmesine rağmen önemli maliyet tasarrufları sağlamasıyla dikkat çekiyor ve CI/CD altyapısında maliyet, performans ve yönetim arasındaki dengeler konusunda tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/06/04/bartender-mac-app-new-owner/">macOS Barmen Uygulaması Sessizce Satıldı, Kullanıcıların Şeffaflık Konusundaki Endişelerini Artırdı</a></h2>
<ul>
<li>Popüler Mac uygulaması Bartender&#39;ın iki ay önce müşterilere önceden bildirilmeden satılması şeffaflık endişelerini artırdı.</li>
<li>MacUpdater, iletişim eksikliği nedeniyle olası güvenlik sorunlarına dikkat çekerek yeni sahiplerin satın alma işlemini Reddit üzerinden onaylamasını sağladı.</li>
<li>Satış ve sertifika değişikliği ile ilgili ayrıntılar başlangıçta verilmediği için kullanıcılar yeni sahiplerin niyetleri ve genel şeffaflık konusunda endişeli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40579660">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>macrumors.com&#39;daki kullanıcılar macOS uygulaması Bartender&#39;ın yeni ve kimliği belirsiz bir sahip tarafından otomatik olarak güncellenmesinden endişe duyuyor ve işlevsellik sorunlarına rağmen HiddenBar, Dozer ve Ice gibi alternatifleri değerlendiriyorlar.</li>
<li>Tartışma, daha iyi masaüstü yönetimi için üçüncü taraf araçlara ihtiyaç duyan macOS ile ilgili hayal kırıklıklarını ve yazılım güncellemeleri ve sahiplik değişiklikleriyle ilgili potansiyel riskleri vurguluyor.</li>
<li>Bartender&#39;ın gelecekteki güncellemelerindeki potansiyel kötü amaçlı yazılımlarla ilgili endişeler, otomatik güncellemelerin devre dışı bırakılması veya ağ engelleme araçlarının kullanılması için önerilerde bulunurken, kullanıcılar menü çubuğu simgelerini ve özelleştirilebilir ayarları yönetmek için yerel macOS özelliklerini istediklerini ifade ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/975565/bcce68a68d82d63a/">Debian 13 /tmp için RAM Tabanlı tmpfs&#39;yi Benimseyerek Toplulukta Tartışma Başlattı</a></h2>
<ul>
<li>Debian 13 (&quot;Trixie&quot;) /tmp dizini için RAM tabanlı bir tmpfs kullanacak ve Arch Linux ve Fedora&#39;daki uygulamalara benzer şekilde /tmp ve /var/tmp içindeki geçici dosyaları otomatik olarak temizleyecektir.</li>
<li>Bu değişiklik, özellikle sınırlı RAM&#39;e sahip eski sistemlerde bellek yönetimi, sistem performansı ve uzun süreli iş verilerinin işlenmesi üzerindeki etkisi hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Kullanıcılar kurulum sırasında bu ayarları özelleştirebilir veya geçersiz kılabilir ve tartışma takas alanı, güvenlik ve sağlam hata işlemenin önemini vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578414">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>LWN.net tartışması, Debian&#39;da RAM destekli <code>/tmp</code> kullanmanın risklerini ve verimsizliklerini, özellikle de beklenmedik yeniden başlatmalar sırasında inceliyor ve kalıcı depolama için alternatif olarak disk destekli <code>/var/tmp</code> öneriyor.</li>
<li>Geçici dosyaları yönetmek için systemd-tmpfiles&#39;ın faydalarını ve <code>/var/tmp&#39; ve </code>/var/cache&#39; dosyalarının birleştirilmesi tartışmaları da dahil olmak üzere dosya sistemi düzenlerinin karmaşıklığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca Snapcraft ve Flatpak gibi konteynerleştirme araçları, tmpfs&#39;nin sistem performansı üzerindeki etkisi, SSD aşınması ve bellek yönetimi ile takas ve zswap&#39;ın etkinliği hakkında karışık görüşler yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/05/agile_failure_rates/">Araştırma, Çevik Yazılım Projelerinin Çevik Olmayanlara Göre %268 Daha Yüksek Başarısızlık Oranına Sahip Olduğunu Ortaya Koyuyor</a></h2>
<ul>
<li>Engprax danışmanlık şirketi tarafından yapılan bir araştırma, çevik yazılım projelerinin başarısız olma olasılığının çevik olmayan projelere kıyasla %268 daha fazla olduğunu ortaya koymuştur.</li>
<li>İngiltere ve ABD&#39;den 600 yazılım mühendisinin katıldığı araştırma, geliştirme öncesinde gereksinimleri net bir şekilde belgelenen projelerin başarıya ulaşma olasılığının %97 daha yüksek olduğunu ortaya koymuştur.</li>
<li>Çalışma, sağlam gereksinim mühendisliği ve problem çözme için psikolojik güvenliğin proje başarısı için çok önemli olduğunu öne sürmekte ve Agile ile Waterfall gibi geleneksel metodolojiler arasında dengeli bir yaklaşımı savunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584901">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Çevik yazılım projelerinin %268 daha yüksek başarısızlık oranına sahip olduğunu iddia eden bir çalışma, önyargı, veri şeffaflığı eksikliği ve hatalı tanımlar nedeniyle eleştiriliyor.</li>
<li>Eleştirmenler, Agile&#39;ın genellikle yanlış tanımlandığını ve yanlış uygulandığını, bunun da teknik borç, uzman tükenmişliği ve proje başarısızlıkları gibi sorunlara yol açtığını savunmakta ve doğru uygulama, esneklik ve adaptasyonun önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışmada Agile ile Waterfall metodolojileri karşılaştırılmakta, Agile&#39;ın dinamik ortamlara ve yinelemeli geliştirmeye uygunluğuna, Waterfall&#39;ın ise sabit gereksinimleri olan projeler için daha iyi olduğuna dikkat çekilmekte ve Agile ilkelerinin pratik gereksinim mühendisliği ve tasarım ile dengelenmesi gerektiği vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Veritabanı Tasarımında Sentetik Anahtarlar Neden Doğal Anahtarlardan Üstündür?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Veritaban%C4%B1%20Tasar%C4%B1m%C4%B1nda%20Sentetik%20Anahtarlar%20Neden%20Do%C4%9Fal%20Anahtarlardan%20%C3%9Cst%C3%BCnd%C3%BCr%3F&subheading=5%20Haziran%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/04&#39;</h2>
<h1>2024-06-04</h1>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-millions-of-modems">İSS Zafiyetlerini Ortaya Çıkarmak: Hacklenmiş Modemden Büyük Güvenlik Açığına Kişisel Bir Yolculuk</a></h2>
<ul>
<li>İki yıl önce, yazar HTTP trafiğinin bilinmeyen bir IP adresi tarafından ele geçirildiğini keşfetti, DigitalOcean&#39;a kadar izlendi ve tehlikeye atılmış bir modeme işaret etti.</li>
<li>Modemi değiştirdikten sonra yazar, Cox Business&#39;ın API&#39;sinde hassas müşteri bilgilerine ve cihaz ayarlarına yetkisiz erişime izin veren güvenlik açıkları buldu.</li>
<li>Cox, bildirimin ardından derhal önemli güvenlik açığını ele alarak İSS&#39;ler için sağlam güvenlik önlemlerinin öneminin altını çizdi ve İSS&#39;ler ile müşteri cihazları arasındaki güven sorunlarını vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570781">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News kullanıcısı, xrayarx, milyonlarca modemin hacklenmesiyle ilgili bir makale yayınladı; bu makale daha önce albinowax_ adlı başka bir kullanıcı tarafından yayınlanmıştı ve bu kullanıcı bu makale için karma almamıştı.</li>
<li>Moderatör dang, uygun kredilendirmeyi sağlamak için yorumları albinowax_&#39;ın gönderisine taşıdı ve gönderi süreleri ve daha iyi bir karma paylaşım sistemine duyulan ihtiyaç hakkında bir tartışma başlattı.</li>
<li>Bu olay, özgün içerik katkılarının adil bir şekilde kredilendirilmesi ve tanınması konusunda topluluğun endişelerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nelson.cloud/i-am-so-sick-of-leetcode-style-interviews/">LeetCode Tarzı Mülakatlar Neden Gerçek Yazılım Mühendisliği Becerilerini Yansıtmıyor?</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Leetcode tarzı mülakatları eleştirerek, bunların bir yazılım mühendisliği işinin gerçek sorumluluklarını tam olarak yansıtmadığını savunuyor.</li>
<li>Deneyimli mühendislerin kolayca aranabilir bilgileri ezberlemenin gereksiz olduğu yönündeki tavsiyelerine rağmen, bu mülakatlar hala bu tür önemsiz şeylere odaklanıyor.</li>
<li>AWS, Kubernetes ve Ruby on Rails konularında deneyimli olan yazar, daha pratik değerlendirmeler yapılması çağrısında bulunuyor ve bu tür sınavlara dayanmayan iş tekliflerini davet ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40571395">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada LeetCode tarzı mülakatlar stresli olmakla birlikte niteliksiz adayları filtrelemede etkili olduğu için eleştiriliyor, ancak gerçek teknik yeteneği değerlendirme yetenekleri tartışılıyor.</li>
<li>Adayların yeteneklerini ve uyumlarını daha iyi değerlendirmek için daha basit kodlama zorlukları, eşli programlama ve pratik problem çözme görevleri gibi alternatifler önerilmektedir.</li>
<li>Özellikle yüksek maaşlı teknoloji şirketlerinde standartlaştırılmış teknik mülakatların adilliği ve etkinliği konusunda endişeler dile getirilmekte ve bazıları işle ilgili daha fazla değerlendirme yapılmasını savunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tree-diffusion.github.io/">SvelteKit Uygulama Başlatma: Temel URL&#39;yi Ayarlama ve Eşzamansız Modül İçe Aktarma</a></h2>
<ul>
<li>Kod parçacığı, temel URL&#39;yi ayarlayarak ve geçerli kodun üst öğesini belirleyerek bir SvelteKit uygulamasını başlatır.</li>
<li>Daha sonra belirtilen modülleri kullanarak SvelteKit uygulamasını eşzamansız olarak içe aktarır ve başlatır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40569531">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, program sentezinde sözdizimi ağacı mutasyonlarının modern makine öğrenimi teknikleriyle entegrasyonunu vurgulamakta, genetik algoritmalar ve ipucu üretimi ile paralellikler kurmaktadır.</li>
<li>FFX (Fast Function Extraction) ve PGE (Probabilistic Grammar-based Evolution) gibi son gelişmeler, alt ağaç mutasyonu ve erken yakınsama gibi zorlukları ele alarak geleneksel yöntemlere daha hızlı alternatifler olarak dikkat çekmektedir.</li>
<li>Konuşmada ayrıca nöral modeller, difüzyon teknikleri ve yürütülebilir ikili dosyalar oluşturmak için difüzyon modellerini eğitmenin fizibilitesi dahil olmak üzere mevcut derleyici yeteneklerinin ötesinde gelişmiş optimizasyon araçları da araştırılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Nike-Inc/koheesio">Nike Koheesio&#39;yu Tanıttı: Gelişmiş Veri İşlem Hatları için Bir Python Çerçevesi</a></h2>
<ul>
<li>Koheesio, verimli, modüler veri hatları oluşturmayı, işbirliğini ve yeniden kullanılabilirliği artırmayı amaçlayan bir Python çerçevesidir.</li>
<li>Çeşitli veri işleme kütüphaneleriyle entegre olur, Pydantic kullanarak tip güvenliğini ve yapılandırılmış konfigürasyonları destekler ve Steps, Context ve Logger gibi bileşenleri içerir.</li>
<li>Koheesio, ETL (Extract, Transform, Load), veri doğrulama ve büyük ölçekli işleme gibi görevler için PySpark&#39;ı destekler ve pip, Hatch veya Poetry aracılığıyla kurulabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570892">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nike, gelişmiş veri hatları oluşturmak için Koheesio adlı Python tabanlı bir çerçeve geliştirdi ve geçici yüklenicilere güvenme, karmaşık SQL ve yetersiz dokümantasyon gibi şirket içi veri mühendisliği zorluklarını ele aldı.</li>
<li>Koheesio hakkındaki görüşler karışıktır; bazıları daha az deneyimli geliştiriciler için faydalı olduğunu düşünürken, diğerleri Apache Beam ve Luigi gibi araçlarla yapılan karşılaştırmalarla doğru öğrenmeyi teşvik etmediği için eleştirmektedir.</li>
<li>Şüpheciliğe rağmen Koheesio, hata işleme ve günlüğe kaydetmeye yönelik yapılandırılmış yaklaşımı nedeniyle bazıları tarafından takdir edilmektedir ve bireysel katkıda bulunanlara dayalı olarak büyük kuruluşlar içindeki yazılım kalitesindeki değişkenliği vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottarc.blog/2024/06/02/encryption-at-rest-whose-threat-model-is-it-anyway/">Beklemede Şifrelemeyi Anlamak: Temel Tehdit Modelleri ve En İyi Uygulamalar</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı &quot;Beklemede Şifreleme: Bu Kimin Tehdit Modeli?&quot; başlıklı yazıda, web ve bulut uygulamalarında bekleyen verilerin şifrelenmesiyle ilgili yaygın yanlış anlamalar ele alınıyor ve doğru uygulamanın önemi vurgulanıyor.</li>
<li>İstemci tarafı şifrelemeyi savunur ve güvenliği artırmak için anahtar yönetim sistemlerinin (KMS) ve AES-GCM ve XChaCha20-Poly1305 gibi AEAD yapılarının rolünü vurgular.</li>
<li>Yazı, geliştiricilerin kriptografi uzmanlarına danışmaları, tehdit modelleme becerilerini geliştirmeleri ve güvenlik açıkları ve azaltma stratejileri hakkında bilgi sahibi olmaları gerektiğinin altını çiziyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40573211">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, bulut hizmetlerindeki tehdit modellerini, özellikle de iç tehditleri ve bulut sağlayıcı personelinin oluşturduğu riskleri anlamanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bulut Anahtar Yönetim Hizmetlerinin (KMS) şifreleme anahtarlarının güvenli bir şekilde yönetilmesindeki rolünü ve çevrimiçi saldırganlara veya dahili tehditlere karşı koruma sağlamayan bekleyen şifrelemenin sınırlamalarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşmada &quot;güvenlik tiyatrosu&quot; eleştirilmekte ve sağlam kriptografik yöntemlere, güvenli anahtar yönetimine ve şifrelemenin ötesinde katmanlı bir güvenlik stratejisine duyulan ihtiyaç vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-05-glimpses-volcanic-world-telescope-images.html">Yer Tabanlı Teleskop Jüpiter&#39;in Volkanik Ayı Io&#39;nun Çarpıcı Yüksek Çözünürlüklü Görüntülerini Yakaladı</a></h2>
<ul>
<li>Jüpiter&#39;in uydusu Io&#39;nun Arizona&#39;daki Büyük Binoküler Teleskop (LBT) tarafından çekilen yeni yüksek çözünürlüklü görüntüleri, uzay aracı görüntüleriyle karşılaştırılabilecek 50 mil kadar küçük yüzey özelliklerini ortaya koyuyor.</li>
<li>SHARK-VIS cihazı ve uyarlanabilir optikler, Pele yanardağı etrafında büyük bir yeniden yüzeylenme olayını gösteren bu ayrıntılı gözlemleri mümkün kılarak Io&#39;nun gelgit ısınması tarafından yönlendirilen yoğun volkanik aktivitesini vurgulamaktadır.</li>
<li>Geophysical Research Letters* dergisinde yayınlanan bu bulgular, İtalyan Ulusal Astrofizik Enstitüsü tarafından geliştirilen SHARK-VIS cihazının sağladığı benzeri görülmemiş netlik sayesinde Io ve diğer güneş sistemi cisimlerindeki volkanik süreçlerin daha iyi anlaşılmasını sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40569949">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Karşılaştırma, Büyük Binoküler Teleskop (LBT) gibi yer tabanlı teleskopların uygun maliyetli olmasına ve tutarlı veriler sağlamasına rağmen, uzay tabanlı araçların çözünürlüğüyle eşleşemediğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Uyarlanabilir optiklerle güçlendirilmiş yer tabanlı teleskoplar hala etkileyici sonuçlar elde edebilir, ancak uyarlanabilir optikler ve şanslı görüntüleme gibi gelişmiş görüntüleme teknikleri atmosferik paraziti azaltmak için çok önemlidir.</li>
<li>Tartışmada ayrıca bilimsel CMOS sensörlerin tüketici kamera sensörlerine göre üstün kalitesi ele alınıyor ve yapay zekanın astronomik görüntüleri iyileştirmedeki potansiyeli ve sınırlamaları, yapay zeka tarafından üretilen görüntülerin bilimsel geçerliliğine ilişkin endişelerle birlikte tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/muxcraftserver/MuxSystem">Almanya&#39;nın En Eski Minecraft Sunucusu Kapandı, Tüm Sistem Açık Kaynak Kodlu</a></h2>
<ul>
<li>MuxSystem Das originale MuxCraft System, v10, Minecraft sunucuları için kapsamlı bir eklenti paketidir ve oynanışı ve sunucu yönetimini geliştirmek için çok çeşitli özellikler sunar.</li>
<li>Temel özellikler arasında otomatik mağazalar, madencilik ve ticaret sistemleri, anti-griefing ile üs yönetimi, anti-lag önlemleri, bot algılama, casino oyunları, etkinlik otomasyonu ve kapsamlı yönetici araçları bulunmaktadır.</li>
<li>Sistem, paylaşılan bir MySQL veritabanı kullanan çoklu sunucu kurulumlarını destekler ve IntelliJ IDEA için ayrıntılı kurulum talimatları sağlayarak sunucu yöneticileri için sağlam bir çözüm haline getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40566533">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>En eski ve en büyük Alman Minecraft sunucusu olan MuxCraft&#39;ın kapanması ve varlıklarını GitHub&#39;da açık kaynaklı hale getirmesi, diğer uzun süredir devam eden Minecraft sunucuları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Açık kaynaklı varlıklar arasında GitHub ve Archive.org&#39;da bulunan haritalar, şemalar, sunucu eklentileri ve daha fazlası yer alıyor.</li>
<li>Kullanıcılar Minecraft ile ilgili deneyimlerini anımsıyor, oyunun hayatları ve kariyerleri üzerindeki etkisini tartışıyor ve sunuculardaki öde-kazan ve kumar mekaniklerini eleştiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2354686/microsoft-blocks-windows-11-workaround-local-accounts.html">Microsoft, Windows 11&#39;de Yerel Hesaplar Oluşturmak İçin Geçici Çözümleri Engelliyor</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, Windows 11 kullanıcılarının Microsoft hesabı olmadan yerel hesaplar oluşturmasına izin veren ve geçerli bir Microsoft hesabı gerektiren sürekli bir döngüye yol açan popüler bir geçici çözümü engelledi.</li>
<li>Kurulum sırasında &quot;OOBE\BYPASSNRO&quot; komutunu kullanan alternatif bir yöntem hala mevcuttur ancak uzun vadeli bir çözüm olmayabilir.</li>
<li>Bu hamle, Microsoft&#39;un kullanıcıların Windows 11&#39;e geçmesi ve Microsoft hesaplarını kullanması yönündeki baskısıyla uyumludur ve kullanıcı kontrolü ve gizlilik konusundaki endişeleri artırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40572289">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un Windows 11 kurulumu sırasında Microsoft hesaplarına ihtiyaç duyması, gizlilik ve kontrol için yerel hesapları tercih eden kullanıcıları hayal kırıklığına uğrattı.</li>
<li>Bu hayal kırıklığı, bazı kullanıcıların donanım uyumluluğu, oyun oynama ve kullanıcı dostu olma konusunda kendi zorluklarına rağmen Linux veya macOS gibi alternatif işletim sistemlerini düşünmelerine neden oldu.</li>
<li>Tartışmalarda Windows&#39;un kullanım kolaylığı ile Linux&#39;un kişiselleştirme ve gizlilik avantajları arasındaki dengeler vurgulanmakta ve Microsoft&#39;un kâr odaklı stratejileri ve zorunlu çevrimiçi hesapları eleştirilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="http://oftheclock.com/sam-altman-lately">Sam Altman&#39;ın OpenAI ile Mali Bağları Etik Endişelere Yol Açıyor</a></h2>
<ul>
<li>YCombinator&#39;ın eski başkanı Sam Altman, OpenAI&#39;nin başarısından yararlanan şirketlere yaptığı yatırımlar nedeniyle olası çıkar çatışmaları konusunda incelemelerle karşı karşıya.</li>
<li>Mütevazı bir maaşı olduğunu ve OpenAI&#39;de doğrudan bir hissesi olmadığını iddia etmesine rağmen Altman, OpenAI ile bağları olan Helion ve Reddit gibi girişimlere yaptığı yatırımlar sayesinde önemli bir servet elde etti.</li>
<li>Şeffaflık ve etik çatışmalarla ilgili endişeler, özellikle Altman&#39;ın OpenAI yönetim kurulu tarafından görevden alınması ve yeniden göreve getirilmesinden sonra, kişisel kazanç yerine güvenli yapay zeka gelişimine öncelik verme taahhüdünün sorgulanmasıyla gündeme geldi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40566605">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, OpenAI CEO&#39;su Sam Altman&#39;a ve kamuoyundaki imajı ile iş uygulamaları arasında algılanan tutarsızlıklara odaklanıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, Altman&#39;ın ilgili girişimlere katılımının ve önemli kişisel servetinin, yapay zeka gelişimi üzerinde mali etkiden kaçınma iddialarıyla çeliştiğini ve potansiyel çıkar çatışmalarını gündeme getirdiğini savunuyor.</li>
<li>Tartışma, şeffaflık, çıkar çatışmaları ve yapay zeka gelişmelerinin etik sonuçları gibi teknoloji sektöründeki daha geniş etik sorunlara değinerek, etkili teknoloji liderlerini değerlendirmenin karmaşıklığını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/new-theory-suggests-time-is-an-illusion-created-by-quantum-entanglement/">Yeni Teori Zamanın Kuantum Dolanıklığından Kaynaklanan Bir İllüzyon Olduğunu İleri Sürüyor</a></h2>
<ul>
<li>Alessandro Coppo ve meslektaşları, zamanın kuantum dolanıklığı tarafından yaratılan bir yanılsama olabileceğini öne sürerek, fiziksel gerçekliğin temel bir yönü olarak geleneksel zaman görüşüne meydan okuyor.</li>
<li>Teori, nesnelerin saatlerle dolanık olması nedeniyle zamanın ilerliyormuş gibi göründüğünü ve evrenin dışarıdan bir gözlemciye durağan göründüğünü öne sürüyor.</li>
<li>Physical Review A dergisinde yayınlanan bu teorinin iddialarının doğrulanması için daha fazla araştırma ve test yapılması gerekiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40567676">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yakın tarihli bir makale Page-Wooters mekanizmasını yeniden ele alarak zamanın kuantum dolanıklığı tarafından yaratılan bir yanılsama olduğunu öne sürmekte, bu kavramı klasik anlayışla ilişkilendirmeyi amaçlamakta ve özgür irade ve evrenin doğası gibi metafizik çıkarımları tartışmaktadır.</li>
<li>Çalışma, zamanın temel mi yoksa ortaya çıkan bir şey mi olduğuna dair çeşitli bakış açılarını incelemekte, önemli eserlere atıfta bulunmakta ve entropi, nedensellik ve felsefi &quot;Ebedi Tekerrür&quot; fikrini tartışmaktadır.</li>
<li>Bu makale, kuantum mekaniğinde zamanı anlamak için bir model sunmakta ve saat sistemi makroskopik hale geldiğinde kuantum zamanın klasik zamana nasıl geçtiğini göstermekte ve kuantum yerçekimi için çıkarımlarda bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21425/intel-lunar-lake-architecture-deep-dive-lion-cove-xe2-and-npu4">AMD 192 Çekirdekli EPYC &quot;Turin&quot; İşlemcileri ve Yeni Radeon Pro W7900 GPU&#39;yu Tanıttı</a></h2>
<ul>
<li>AMD, 2024 yılının ikinci yarısında piyasaya sürülmesi planlanan 192 çekirdeğe kadar Zen 5 tabanlı EPYC &quot;Turin&quot; işlemcilerini duyurdu ve yapay zeka çıkarımı için Radeon Pro W7900 GPU&#39;yu tanıttı.</li>
<li>TSMC, 2027 yılına kadar 3μm aralık hedefleyerek 3D yığılmış SoIC paketlemesini ilerletiyor, 2nm seri üretim 2025&#39;e doğru ilerliyor ve CoWoS kapasitesini 2026&#39;ya kadar yılda %60 artırmayı planlıyor.</li>
<li>MSI, CAMM2 bellek destekli Z790 Project Zero Plus anakartını tanıttı ve Lenovo, Qualcomm Snapdragon X Elite ile güçlendirilmiş yeni dizüstü bilgisayarlarını tanıttı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570356">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel&#39;in yeni Lunar Lake mimarisi, P-çekirdek tasarımında &quot;fub denizi &quot;nden &quot;hücre denizi &quot;ne geçişi sağlayarak verimliliği artırmayı ve demokratik esneklik için donanımı güvence altına almayı amaçlıyor.</li>
<li>Lunar Lake CPU&#39;ları daha erken bir lansman için TSMC&#39;nin 3 nm sürecini kullanırken, düşük kaliteli Arrow Lake CPU&#39;ları Intel&#39;in 20A sürecini kullanacak ve Intel&#39;in geçmiş üretim sorunları nedeniyle TSMC&#39;ye olan güvenini yansıtacak.</li>
<li>Tartışmada, paket üstü belleğin yükseltilebilirlik üzerindeki etkisi, HyperThreading tartışması ve CPU performansında ekranlama ve işlem düğümlerinin önemi de dahil olmak üzere çip tasarımındaki ödünleşimler vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/06/psychedelics-mdma-ptsd-fda-placebo/678588/">Psychedelics Geleneksel Randomize Kontrollü Çalışmaların Geçerliliğine Meydan Okuyor</a></h2>
<ul>
<li>Makale, randomize kontrollü çalışmalarda (RCT&#39;ler) önyargıdan kaçınmak için gerekli olan MDMA gibi psychedelics için klinik çalışmalarda &quot;körleme&quot; sürecini sürdürmenin zorluğunu vurgulamaktadır.</li>
<li>Psychedelics&#39;in fark edilebilir etkileri nedeniyle, körleme neredeyse imkansızdır, bu da pozitif deneme sonuçlarının geçerliliği konusunda endişelere yol açmakta ve RCT&#39;lerin bu çalışmalar için uygun olmayabileceğini düşündürmektedir.</li>
<li>FDA&#39;nın TSSB için MDMA destekli tedaviye ilişkin yaklaşan kararı, deneme tasarımı ve katılımcıların beklentilerinin sonuçlar üzerindeki etkisine ilişkin endişelere rağmen, gelecekteki psychedelic tedaviler için bir emsal oluşturabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40568515">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Daha önce yasaklanmış olan psychedelics, artık kişisel travmaları tedavi etme ve beyin fonksiyonu ve ruh sağlığı hakkında içgörü sağlama potansiyelleri nedeniyle araştırılıyor ve randomize kontrollü çalışmalara (RCT&#39;ler) olan geleneksel güvene meydan okuyor.</li>
<li>Metin, DMT&#39;nin beyin üzerindeki etkisini, serotonin reseptörleriyle etkileşimini ve neden olduğu canlı görsel çarpıtmaları araştırıyor ve bu deneyimlerin beyin tarafından mı üretildiğini yoksa dış varlıkları mı içerdiğini tartışıyor.</li>
<li>Tartışma, ruh sağlığı sorunları için RKÇ&#39;lere aşırı vurgu yapılmasını eleştirmekte, psychedelics&#39;in terapötik faydalarını ve risklerini vurgulamakta ve bilimsel kanıtlara ve bağlama duyarlı yaklaşımlara duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aisnakeoil.com/p/scientists-should-use-ai-as-a-tool">Bilimde Yapay Zeka: Uzmanlar, Yanılmaz Bir Kahin Değil, İlerleme Aracı Olması Çağrısında Bulunuyor</a></h2>
<ul>
<li>Arvind Narayanan ve Sayash Kapoor, yapay zekânın bilimsel araştırmalarda yanılmaz bir kâhin olarak değil, bir araç olarak kullanılması gerektiğini savunuyor ve hatalı çalışmalara yol açan abartıyı eleştiriyor.</li>
<li>Makine öğreniminde &quot;sızıntı&quot;, zayıf yeniden üretilebilirlik ve yayınla ya da yok ol kültürü ve aşırı iyimserlikle daha da kötüleşen veri ve kod paylaşımındaki başarısızlık gibi sorunların altını çiziyorlar.</li>
<li>Yazarlar, daha iyi araştırma uygulamaları, veri paylaşımı ve dikkatli ve tekrarlanabilir bilime yönelik kültürel bir değişim çağrısında bulunarak, eğitim ve kalite kontrolünü iyileştirmek için bazı yapay zeka fonlarının yeniden tahsis edilmesini önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40568026">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, bilimsel alanlarda yapay zekaya aşırı güvenilmesini eleştiriyor, veri sızıntısı ve uzman görüşleri yerine yapay zekaya güvenme eğilimi gibi riskleri vurguluyor.</li>
<li>Uzman bilgisine ve eleştirel düşünceye değer veren dengeli bir yaklaşım çağrısında bulunan rapor, yapay zeka güvenliğinde gerçek bir uzmanlığa duyulan ihtiyacı vurguluyor.</li>
<li>YZ&#39;nin güvenilir içerik üretmedeki sınırlamaları ve potansiyel kötüye kullanımı hakkında endişeler dile getirilmekte, hataları azaltmak için insan gözetimi ve uygun eğitim savunulmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="İSS Zafiyetlerini Ortaya Çıkarmak: Hacklenmiş Modemden Büyük Güvenlik Açığına Kişisel Bir Yolculuk" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%B0SS%20Zafiyetlerini%20Ortaya%20%C3%87%C4%B1karmak%3A%20Hacklenmi%C5%9F%20Modemden%20B%C3%BCy%C3%BCk%20G%C3%BCvenlik%20A%C3%A7%C4%B1%C4%9F%C4%B1na%20Ki%C5%9Fisel%20Bir%20Yolculuk&subheading=4%20Haziran%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/03&#39;</h2>
<h1>2024-06-03</h1>
<h2><a href="https://physics.stackexchange.com/questions/816698/how-many-photons-are-received-per-bit-transmitted-from-voyager-1">Voyager 1: Dünya 8,3 GHz&#39;de Bit Başına 1500 Foton Alıyor</a></h2>
<ul>
<li>Physics Stack Exchange&#39;deki tartışma Voyager 1&#39;in bit başına yaklaşık 2,6 x 10^22 foton gönderdiğini ve Dünya&#39;nın 8,3 GHz&#39;de bit başına yaklaşık 1500 foton aldığını tahmin etmektedir.</li>
<li>Hesaplamada iletim frekansı, alıcı çanak boyutu ve Dünya&#39;dan uzaklık gibi faktörler göz önünde bulunduruluyor ve gürültü nedeniyle sinyal alımının zorlukları vurgulanıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca, bilgi teorisinde temel bir kavram olan ve bir iletişim kanalı üzerinden hatasız veri iletiminin maksimum oranını tanımlayan Shannon limitine de atıfta bulunulmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40561872">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Fizik Yığın Değişimi tartışması, bir kuantum hata düzeltme araştırmacısı tarafından başlatılan Voyager 1&#39;den iletilen bit başına alınan foton sayısını araştırıyor.</li>
<li>Konuşmada DRAM ve denizaltı kabloları gibi klasik hata düzeltme yöntemleri ile kuantum hata düzeltme yöntemleri karşılaştırılarak kuantum sistemlerinin karmaşıklığı vurgulanıyor.</li>
<li>Konular arasında Shannon limiti, foton sayımı ve uzun mesafeli uzay iletişiminin zorluklarının yanı sıra sinyal alımını iyileştirmek için çoklu antenler ve dijital post-processing gibi gelişmiş teknikler yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cssgridgarden.com/">Codepip&#39;in İnteraktif Bahçe Oyunu ile CSS Grid&#39;i Öğrenin</a></h2>
<ul>
<li>Grid Garden Level 1, oyuncuların sanal bir havuç bahçesini sulamak için CSS kodunu, özellikle de grid-column-start özelliğini kullandıkları eğitici bir oyundur.</li>
<li>Codepip tarafından oluşturulan oyun, CSS ızgara düzenini kullanıyor ve birden fazla dilde mevcut olduğundan geniş bir kitle tarafından erişilebilir hale geliyor.</li>
<li>CSS flexbox öğrenmek isteyenler için Flexbox Froggy oyunu da tamamlayıcı bir öğrenme aracı olarak önerilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40559015">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Hacker News tartışması, sanal bahçe oyununu (cssgridgarden.com) CSS Grid&#39;i öğrenmek için bir eğitim aracı olarak öne çıkararak Bootstrap ve Tailwind gibi CSS çerçeveleri üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Konuşma, Tailwind&#39;in faydası ve kodlama uygulamaları üzerindeki etkisi konusunda karışık görüşlerle birlikte, temel CSS ilkelerini anlamanın öneminin altını çiziyor.</li>
<li>Kullanıcılar, oyun tasarımının eğitimdeki rolünü, CSS Grid ve Flexbox&#39;ın güçlü yönlerini ve zorluklarını ve IDE&#39;lerde ve gelişmiş eğitim kaynaklarında daha iyi HTML ve CSS entegrasyonuna duyulan ihtiyacı tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://popovicu.com/posts/making-usb-devices/">NUCLEO-F103RB ile USB Aygıtları Geliştirmeye Yeni Başlayanlar İçin Kılavuz</a></h2>
<ul>
<li>Bu makale, NUCLEO-F103RB geliştirme kartı kullanan basit bir uçtan uca projeye odaklanarak USB cihazları geliştirmeye yeni başlayanlar için bir rehber niteliğindedir.</li>
<li>Fiziksel bağlantılar ve veri aktarımı için diferansiyel çiftler de dahil olmak üzere USB&#39;nin temellerini açıklar ve PCB yönlendirmesi için pratik tavsiyeler sunar.</li>
<li>Yazar, STM32 kurulumunun karmaşıklığını eleştiriyor ve Linux&#39;u USB cihaz geliştirme için daha akıcı bir alternatif olarak öneriyor ve gelecekte daha esnek çerçeveleri savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40560300">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada USB aygıtlarının oluşturulmasındaki zorluklar vurgulanmakta, ani akım yönetimi, bare-metal USB kodunun karmaşıklığı ve libusb gibi araçların kullanımı üzerinde durulmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar Arduino tarzı kartları, ESP32 ekosistemini ve VUSB&#39;li daha küçük kontrolörleri önerirken, USB veri aktarım sınırlamalarını ve USB Satıcı Kimliklerinin yüksek maliyetini de tartışıyor.</li>
<li>Pratik çözümler arasında prototipleme için Raspberry Pi Zero&#39;ların kullanılması ve açık kaynaklı kaynaklardan yararlanılması, VID&#39;ler ve PID&#39;lerle ilgili yasal konular ve USB-A&#39;nın USB-C bağlantı noktalarına dönüştürülmesi yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21415/amd-unveils-ryzen-9000-cpus-for-desktop-zen-5-takes-center-stage-at-computex-2024">AMD 192 Çekirdekli Zen 5 EPYC &quot;Turin&quot; CPU&#39;ları, Radeon Pro W7900 ve Ryzen 5000XT&#39;yi Tanıttı</a></h2>
<ul>
<li>AMD, 2024&#39;ün ikinci yarısında piyasaya sürülecek olan 192 çekirdeğe kadar Zen 5 tabanlı EPYC &quot;Turin&quot; işlemcilerini duyurdu ve yapay zeka çıkarımı için Radeon Pro W7900&#39;ü ve AM4 platformu için Temmuz ayında piyasaya sürülecek olan yeni Ryzen 5000XT CPU&#39;ları tanıttı.</li>
<li>TSMC, 3D istiflenmiş SoIC paketlemesini ilerletiyor ve 2025/2026 için N3X, N2P ve A16 teknolojilerini içeren bir yol haritasıyla 2025 yılında 2nm çiplerin seri üretimine başlamayı planlıyor ve CoWoS kapasitesini 2026 yılına kadar yılda %60 oranında artırmayı planlıyor.</li>
<li>Lenovo, Qualcomm Snapdragon X Elite ile güçlendirilmiş yeni Yoga Slim 7x ve ThinkPad T14 Gen 6 dizüstü bilgisayarlarını tanıttı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40559368">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD&#39;nin Zen 5 mimarisine sahip Ryzen 9000 CPU&#39;ları, tek döngülü AVX-512 yürütme ve geliştirilmiş 512 bit FP çarpan verimi gibi önemli gelişmeler sunarak Intel&#39;in üst düzey sunucu CPU&#39;larına meydan okuyor.</li>
<li>Tartışma, Intel&#39;in tüketici CPU&#39;larındaki azaltılmış desteğine ve 2025 yılına kadar 256 bitlik bir alt kümeyi yeniden sunma planlarına karşın AMD&#39;nin tam 512 bit AVX-512 desteğiyle rekabet avantajını vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar AMD&#39;nin Zen serisini Apple&#39;ın M serisi çipleriyle karşılaştırarak AMD&#39;nin hızlı CPU ilerlemelerine ve performans ve verimlilikteki farklılıklara dikkat çekerken, yapay zeka ve gerçek zamanlı uygulamalar için daha geniş etkileri de tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/majority-for-chat-control-possible-users-who-refuse-scanning-to-be-prevented-from-sharing-photos-and-links/">AB Önerisi: Kullanıcılar Yapay Zeka Taramasına İzin Vermeli veya Medya Paylaşımı Engellenmeli</a></h2>
<ul>
<li>31 Mayıs 2024 tarihinde Avrupa Parlamentosu, paylaşılan medyanın çocukların cinsel istismarına yönelik materyaller için yapay zeka tabanlı taranmasını zorunlu kılan &quot;sohbet kontrolü&quot; yönetmeliğini görüştü.</li>
<li>Yönetmelik, tarama için kullanıcı onayı gerektiriyor ve reddedilmesi medya paylaşımının engellenmesiyle sonuçlanıyor; WhatsApp ve Signal gibi uçtan uca şifrelenmiş hizmetlerin istemci tarafında taranması gerekecek.</li>
<li>Temel hakların ihlaline ilişkin yasal endişelere rağmen, çoğu AB hükümeti düzenlemeyi desteklerken, eleştirmenler dijital gizliliği ve güvenli şifrelemeyi zayıflattığını savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40560391">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AB&#39;nin önerdiği mevzuat, kullanıcılar için fotoğraf ve bağlantı taramasını zorunlu kılarken güvenlik makamlarını, askeri personeli ve kar amacı gütmeyen hizmetleri muaf tutarak adalet ve etkinlik konusunda endişelere yol açıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, bu muafiyetlerin politikayı zayıflattığını, hassas verilerin kamuya açık platformlarda paylaşılmasının pratikliğini ve güvenlik risklerini sorguladığını ve kötüye kullanım ve gizlilik ihlali potansiyelini vurguladığını savunuyor.</li>
<li>Tartışma aynı zamanda AB&#39;nin düzenleyici yaklaşımını ABD ile karşılaştırarak ele alıyor ve yapay zeka ve dijital suç yasaları konusundaki ağır düzenleyici tutumu bireysel hakları ihlal ettiği ve otoriterliği teşvik ettiği için eleştiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gurwinder.blog/p/the-intellectual-obesity-crisis">Entelektüel Obezite Salgınıyla Mücadele: Daha Sağlıklı Bir Bilgi Diyeti Oluşturmak</a></h2>
<ul>
<li>Gurwinder tarafından kaleme alınan &quot;Entelektüel Obezite Krizi&quot; başlıklı makale, düşük kaliteli bilginin aşırı tüketimini abur cubura benzeterek, zihinlerimizi yararsız verilerle tıkayan &quot;entelektüel obeziteye&quot; yol açıyor.</li>
<li>Özellikle sosyal medyada önemsiz ve duygu yüklü içeriğe olan bu bağımlılık, sürekli dikkat dağınıklığına ve zihin dağınıklığına yol açarak değerli bilgileri işleme yeteneğimizi azaltır.</li>
<li>Bununla mücadele etmek için yazar, meta farkındalık geliştirmeyi, bilginin uzun vadeli değerini değerlendirmek için &quot;10-10-10 kuralını&quot; kullanmayı ve kötü bilgiyi filtrelemek için yazmak gibi faaliyetlerde bulunmayı ve nihayetinde daha sağlıklı bir bilgi diyeti oluşturmayı önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40558754">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Entelektüel Obezite Krizi&quot; başlıklı blog yazısı, düşük kaliteli, doğrulayıcı bilgi tüketmenin olumsuz etkilerini tartışıyor ve bunu besleyici yemekler yerine abur cubur yemeyi tercih etmeye benzetiyor.</li>
<li>Tyler Cowen&#39;ın &quot;The Age of the Infovore&quot; kitabına atıfta bulunarak, ilgi çekici içerik ile gerçek anlayış için daha derin, kapsamlı kaynaklar arasında bir denge kurulması gerektiğini vurguluyor.</li>
<li>Tartışmada dijital tüketimin yönetilmesine yönelik stratejiler ele alınmakta, &quot;edutainment &quot;ın yüzeysel doğası eleştirilmekte ve demokratik katılım için çeşitli haber tüketiminin önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://js13kgames.com/entries/q1k3">Q1K3: Gelişmiş Özellikler ve Akıcı Oynanışa Sahip 13KB Tarayıcı Oyunu</a></h2>
<ul>
<li>Phoboslab tarafından geliştirilen &quot;Q1K3&quot;, 13KB&#39;lık kompakt boyutuyla etkileyici teknik başarılarıyla dikkat çeken 2021 tarayıcı tabanlı bir oyundur.</li>
<li>Oyunda iki seviye, beş düşman tipi, üç silah, 30 doku, dinamik aydınlatma, güçlü çarpışma algılama, görüş hattı kontrollerine sahip düşman yapay zekası ve uzamsal ses bulunuyor.</li>
<li>Uzman geri bildirimleri, oyunun akıcı oynanışını ve zengin özelliklerini vurgulayarak, oyunu verimli kodlama ve tasarımın dikkate değer bir örneği haline getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40558607">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>js13kgames.com&#39;da Doom ve Quake kaynak kodlarının uzaya gönderilmesini öneren mizahi bir tartışma, uzaylıların insan yazılımlarını anlayıp anlayamayacağı tartışmalarını alevlendirdi.</li>
<li>Yorumcular, uzaylı teknolojisiyle arayüz oluşturmanın saçmalığını vurgulamak için &quot;Independence Day&quot; filmine atıfta bulundu ve fare kontrollerini ters çevirmek ve Quake&#39;i QR kodlarına sığdırmak gibi alışılmadık teknik çözümleri tartıştı.</li>
<li>Sohbet, sıkıştırma teknikleri, tarihi oyun örnekleri, tarayıcı uyumluluğu ve oyun tasarım zorlukları ile ilgili deneyimleri içeriyor ve erken dönem oyun geliştirme yaratıcılığına duyulan nostalji ve hayranlığı yansıtıyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piqoni/hn-text">HN-text: Hacker News için Kolay Navigasyonlu Kolaylaştırılmış Terminal İstemcisi</a></h2>
<ul>
<li>HN-text, Hacker News için hızlı, kullanımı kolay ve dikkat dağıtmayan bir deneyim için tasarlanmış bir terminal istemcisidir.</li>
<li>Ok tuşları veya hjkl kullanarak basit gezinmeyi destekler ve makaleleri ve yorumları okunabilir metne dönüştürür.</li>
<li>Temel özellikler arasında ön sayfa, yorumlar ve makale metni arasında hızlı gezinme, makaleleri ve yorumları varsayılan tarayıcıda açma seçenekleri bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40556995">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, Hacker News&#39;e göz atmak için HN-text, hn.zip ve özel kazıyıcılar gibi çeşitli metin tabanlı araçları ve projeleri tartışıyor, düşük bant genişliği ve çevrimdışı yeteneklere odaklanıyor.</li>
<li>Bir kullanıcı, sunucu tarafı işleme için Google E-Tablolar, Firestore ve Nuxt&#39;u kullanan özel projesini paylaşıyor ve bunun maliyetsiz çalışmasını ve etkili önbelleğe alma stratejilerini vurguluyor.</li>
<li>Bir başka kullanıcı ise veri indeksleme ve Doğal Dil İşleme (NLP) görevleri için dağıtık bir NATS kümesi geliştiriyor ve konuşmada salt metin tarama seçenekleri ve araç iyileştirmeleri de ele alındı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40563283">Haziran 2024 İş İlanları - Kimler İşe Alınıyor?</a></h2>
<ul>
<li>İş fırsatları yayınlarken konumu, uzaktan çalışma seçeneklerini, stajları ve vize sponsorluğu imkanını belirtin.</li>
<li>Yalnızca doğrudan işe alım şirketinin bir parçasıysanız, bir işe alım uzmanı veya iş panosu değilseniz ve şirket başına bir gönderi ile sınırlıysanız gönderi yapın.</li>
<li>Şirket iyi tanınmıyorsa kısa bir açıklama yapın ve yorum yapanların konuyla ilgili kalmasını sağlayın.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40563283">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Kimler işe alınıyor? (Haziran 2024)&quot; başlığı altında çeşitli teknoloji şirketlerinin pozisyonlar, lokasyonlar, uzaktan çalışma seçenekleri, stajlar ve vize sponsorlukları da dahil olmak üzere iş ilanları listeleniyor.</li>
<li>İşe alım yapan önemli şirketler arasında VDX.tv, Doublepoint, Census, Klara Systems, RepSpark, LiveEO, JustWatch, ReconWell, MahiGaming, LeagueApps, SerpApi, Radar Labs, NiftyKit, Mattermost, Johnson Law Group, Seen Finance, DuckDuckGo, Dolby Laboratories, Abridge, Amplify Education, Man Group, Nooks, Antithesis, Quasar, 3Play Media, Thoughtful.ai, Higharc, Foxglove, Rockstar Games, Happy Scribe, PlantingSpace, Close, Hivestack by Perion, FRVR, Runn, Avy.ai, Enveritas, RepairWise, Viam, Rollbar, Continua.ai, TestDriver.ai, Sudowrite, Circle Medical, Plotly, SLAY, The Jito Foundation, Finario, Aha! Viator, Akkio, Tracebit ve Boxento, Writ, Neuronostics, Spill, Polaron.</li>
<li>Teknoloji sektöründe iş arayanlar için değerli bir kaynak olan bu başlık, şirketlerden doğrudan ilanlar sunmakta ve başvuru sahiplerinin gerçek ilgisini teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/qstudio/release-version-3">Veri Analistleri İçin Ücretsiz Bir SQL Düzenleyicisi Oluşturmak İçin On Yıl Süren Yolculuk</a></h2>
<ul>
<li>Veri analistlerine yönelik olarak 10 yılı aşkın bir süredir ücretsiz bir SQL Editörü geliştirilmiştir.</li>
<li>Araç, grafik oluşturma, görselleştirme ve Excel&#39;e aktarma işlevlerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar editörü denemeye ve geri bildirimde bulunmaya teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562210">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ryan Hamilton, son on yılda veri analistleri için grafik, görselleştirme ve Excel&#39;e aktarma özelliklerine sahip ücretsiz bir SQL Editörü olan qStudio&#39;yu geliştirdi.</li>
<li>GitHub&#39;da bulunan açık kaynaklı proje, AI sorgu oluşturma, karanlık mod ve gelişmiş dışa aktarma gibi özellikler içeriyor ve Intel Mac&#39;ler ve Apple silikonundaki teknik sorunları ele almak için çalışmalar devam ediyor.</li>
<li>Geliştirilmesine yönelik karışık tepkilere rağmen qStudio, hızı ve faydası nedeniyle övgüyle karşılanıyor ve geliştirici, geri bildirim ve finansman için kullanıcılar ve finans şirketleriyle aktif olarak etkileşim kuruyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/monopoly-round-up-fbi-raids-big-corporate">FBI Ülke Çapındaki Kira Şikesi Soruşturmasında Cortland Yönetimine Baskın Düzenledi</a></h2>
<ul>
<li>FBI, bir yazılım ve danışmanlık firması olan RealPage tarafından düzenlenen ülke çapındaki bir kira şike karteline katıldığı iddiaları üzerine büyük bir kurumsal ev sahibi olan Cortland Management&#39;a baskın düzenledi.</li>
<li>Kartelin en az 21 büyük ev sahibi ve kurumsal yatırımcıyı kapsadığı, gerçek zamanlı verileri paylaşarak ve fiyatlandırma kararlarını koordine ederek 16 milyona kadar daire için kira fiyatlarını manipüle ettiği iddia ediliyor.</li>
<li>Adalet Bakanlığı ve FBI&#39;ın derinlemesine dahil olduğu bu soruşturma, piyasa manipülasyonu ve kira enflasyonuna ilişkin endişelerin altını çizen önemli bir antitröst eylemini temsil ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562834">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FBI, RealPage&#39;in YieldStar yazılımını kira artışlarını yönlendirmek ve potansiyel olarak fiyat sabitlemesi yapmak için kullanmakla suçlanan ve antitröst endişelerini artıran büyük bir kurumsal ev sahibine baskın düzenledi.</li>
<li>Eleştirmenler RealPage&#39;in yazılımının ev sahiplerinin gizli anlaşmalarına olanak sağladığını, konut fiyatlarını manipüle ettiğini ve rekabeti azalttığını iddia ederken, Adalet Bakanlığı da bu iddiaları soruşturuyor.</li>
<li>Tartışma, yüksek yaşam maliyetlerinin etkisi, tekelci uygulamalar ve hükümet politikalarının konut satın alınabilirliği sorunlarını şiddetlendirmedeki rolü de dahil olmak üzere daha geniş ekonomik ve etik konuları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/06/03/announcing-duckdb-100.html">DuckDB 1.0.0 &quot;Snow Duck&quot; Çıktı, İstikrar ve Performansı Vurguluyor</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB ekibi, kararlılık, geriye dönük uyumluluk ve güçlü performansa odaklanan &quot;Snow Duck&quot; kod adlı 1.0.0 sürümünü yayınladı.</li>
<li>DuckDB, 2018&#39;deki başlangıcından bu yana milyonlarca aylık indirme ve güçlü topluluk desteği ile önemli bir büyüme kaydetti.</li>
<li>Proje, DuckDB Labs ve DuckDB Vakfı tarafından desteklenmekte ve genişletme ortamını genişletmek için gelecek planları ile uzun vadeli sürdürülebilirlik sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562342">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB 1.0.0 yayınlandı, DuckDB Labs tamamen ekibe ait ve danışmanlık ve destek hizmetleri ile finanse ediliyor.</li>
<li>DuckDB Vakfı, projenin MIT lisansı altında açık kaynak olarak kalmasını sağlayarak şeffaflığı ve erişilebilirliği korur.</li>
<li>Kullanıcılar DuckDB&#39;yi özellikle S3 üzerinde Parquet gibi formatlarda büyük veri kümelerini sorgulamak ve akış işlemede süreç içi toplama için pandas veri çerçeveleriyle entegre etmek için basitliği ve verimliliği nedeniyle övüyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cmaj.ca/content/196/21/E724#msdynttrid">Elli Yaşındaki Kadında Nadir Görülen Otomatik Bira Sendromu Tanısı: Vaka Çalışması ve Yönetimi</a></h2>
<ul>
<li>Canadian Medical Association Journal (CMAJ), bağırsak mantarlarının endojen olarak alkol ürettiği ve alkol tüketimi olmaksızın zehirlenmeye neden olduğu nadir bir durum olan oto bira sendromu (ABS) teşhisi konulan 50 yaşındaki bir kadınla ilgili bir vaka çalışmasına yer veriyor.</li>
<li>ABS tanısı hasta öyküsü, etanol seviyesi testleri ve muhtemelen mantar kültürlerini içerirken, tedavi antifungal tedavi ve düşük karbonhidratlı diyeti içerir.</li>
<li>İlk olarak 1952 yılında Japonya&#39;da tanımlanan ABS, bağırsak mikroorganizmalarının karbonhidratları alkole fermente etmesini içerir, bağırsak disbiyozu ve yüksek karbonhidrat alımı gibi spesifik konak faktörleri gerektirir; tanı zordur ve genellikle gecikir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40561906">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Oto bira sendromu olan 50 yaşındaki bir kadına uzun süre yanlış teşhis konulmuş, doktorlar semptomları alkol zehirlenmesine bağlamış, kendisinin ve ailesinin alkol tüketmediği iddialarını göz ardı etmişlerdir.</li>
<li>Vaka, nadir görülen durumların teşhisinde yaşanan güçlükler, hasta ifadeleri yerine önyargılara güvenilmesi ve tıp uzmanlarının daha az yaygın teşhisleri dikkate alması ihtiyacı gibi sağlık alanındaki sistemik sorunları vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışmada ayrıca tıbbi tedavide cinsiyet ve ırk önyargıları, empatinin önemi, kapsamlı araştırma ve diyet, probiyotikler ve bağırsak sağlığının oto bira sendromu gibi durumların yönetimindeki rolü de ele alınıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Voyager 1: Dünya 8,3 GHz'de Bit Başına 1500 Foton Alıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Voyager%201%3A%20D%C3%BCnya%208%2C3%20GHz'de%20Bit%20Ba%C5%9F%C4%B1na%201500%20Foton%20Al%C4%B1yor&subheading=3%20Haziran%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/06/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
