<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 10:19:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/17&#39;</h2>
<h1>2023-11-17</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/signal-is-expensive/">Sinyal: Sınırlı Kaynaklarla Gizliliğe Öncelik Vermek</a></h2>
<ul>
<li>Kâr amacı gütmeyen bir mesajlaşma uygulaması olan Signal, gizlilik ve veri korumaya öncelik veriyor ancak altyapısını sürdürmek için yüksek maliyetlerle karşı karşıya.</li>
<li>Uygulama, gizlilik özelliklerini geliştirmek ve kullanıcı güvenliğini sağlamak için araştırma ve geliştirmeye yatırım yapıyor, ancak Meta gibi büyük teknoloji şirketlerinin finansal kaynaklarından yoksun.</li>
<li>Teknoloji sektöründe şeffaflık ve hesap verebilirliğin yanı sıra hassas verilerin toplanmamasının önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291427">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşma, çalışan maaşları, gizlilik endişeleri, bağış toplama taktikleri, bağış deneyimleri, diğer mesajlaşma platformlarıyla karşılaştırma, altyapı sorunları ve SMS doğrulama kullanımı gibi Signal ile ilgili çok çeşitli konuları kapsıyor.</li>
<li>Görüşler bölünmüş durumda; bazıları Signal&#39;in yaklaşımını desteklerken, diğerleri eleştirilerini dile getiriyor ve alternatif çözümler öneriyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca WhatsApp kullanmanın maliyeti, anonimlikle ilgili endişeler ve evrensel bir mesajlaşma protokolü olasılığı da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/">Apple 2022&#39;de iPhone&#39;larda RCS&#39;yi Destekleyecek</a></h2>
<ul>
<li>Apple, RCS desteğinin yakın gelecekte iPhone&#39;lara geleceğini duyurdu.</li>
<li>RCS veya Zengin İletişim Hizmetleri, yazma göstergeleri, okundu bilgisi ve grup sohbetleri gibi gelişmiş mesajlaşma özellikleri sunar.</li>
<li>Apple&#39;ın bu hamlesi iPhone kullanıcılarının mesajlaşma deneyimini geliştirecek ve onları halihazırda RCS desteğine sahip olan Android kullanıcılarıyla özellik eşitliğine yaklaştıracak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38293082">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın iPhone&#39;larda RCS mesajlaşma desteğini duyurması, Google ve mesajlaşma ekosistemi üzerindeki etkisi hakkında konuşmaları ateşledi.</li>
<li>RCS&#39;de uçtan uca şifrelemenin olmamasının yanı sıra iOS ve Android arasındaki mesajlaşma entegrasyonunun sınırlılıkları vurgulanmaktadır.</li>
<li>Tartışma, Apple&#39;ın platformu üzerindeki kontrolünü, Google&#39;ın RCS&#39;deki rolünü ve alternatif mesajlaşma çözümlerinin gerekliliğini kapsıyor. Gizlilik endişeleri, uyumluluk zorlukları ve belirli mesajlaşma platformlarının hakimiyeti tartışmada öne çıkıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU">Palto Askısı: Alanı Maksimuma Çıkaran Katlanabilir Portmanto</a></h2>
<ul>
<li>Bir kişi, normal bir askının sığamayacağı alanlara sığacak şekilde tasarlanan Coat Hinger adlı katlanabilir bir elbise askısı yarattı.</li>
<li>Ürünlerine fon sağlamak ve farklı tasarım versiyonları ve kullanılan malzemelerle ilgili ayrıntıları paylaşmak için bir Kickstarter kampanyası başlattılar.</li>
<li>Birey, bir ürün işi yürütmenin zorluklarını tartışıyor ve desteğin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292915">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Katılımcılar, elbise askıları, giysi saklama, üretim, fikri mülkiyet ve kişisel deneyimler hakkında geniş kapsamlı bir sohbet gerçekleştiriyor.</li>
<li>Konular arasında satın almaya karşı kendin yap yönteminin erişilebilirliği ve maliyeti, özelleştirilmiş ürünlerin fiyatlandırılması ve kalitesi, yeni tasarımların başarısı, giysi asmak için alternatif çözümler ve askılar ve depolama sistemleri için kişisel tercihler yer alıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca beyin tümörleri, giyim organizasyonu, Çin&#39;in üretim yetenekleri ve Batılı olmayan işgücüne bağımlılık gibi ilgisiz konulara da kısaca değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/">Son Engel: Gerçek Zamanlı Linux Entegrasyonu için Asenkron printk() Fonksiyonunun Çözümü</a></h2>
<ul>
<li>Linux çekirdeği için gerçek zamanlı destek geliştirilmektedir ancak mevcut eşzamanlı printk() işlevinin gecikmelere neden olması büyük bir engeldir.</li>
<li>Geliştiriciler bu sorunu çözmek için printk() çıktısını asenkron hale getirmek için aktif olarak çalışmaktadır.</li>
<li>printk() sorunu çözüldükten sonra, kalan gerçek zamanlı ön alma kodu Linux çekirdeğine entegre edilerek proje 2024 sonundan önce tamamlanabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290145">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, gerçek zamanlı işletim sistemlerinin (RTOS) gerçek zamanlı yeteneklere ulaşmada karşılaştığı zorluklar etrafında dönmektedir.</li>
<li>QNX, Linux ve seL4 gibi çeşitli işletim sistemleri, gerçek zamanlı uygulamalardaki güçlü ve zayıf yönleri açısından karşılaştırılmıştır.</li>
<li>Diğer konular arasında donanım-yazılım kombinasyonları, iş yükü çizelgeleme, işlem süreleri, sistem dağıtımlarında günlük tutma, günlük dağıtımındaki ödünleşmeler ve karmaşık donanım sistemlerinde gerçek zamanlı performans elde etmenin zorlukları yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row">Kauai, Temiz Enerji İçin Kamuya Ait Şebeke ile Öncü</a></h2>
<ul>
<li>Kauai, kamuya ait bir şebeke kullanarak temiz enerji konusunda öncülük etmektedir.</li>
<li>Ada, yenilenebilir enerji kaynaklarına geçiş konusunda önemli ilerleme kaydetmiştir.</li>
<li>Kamuya ait bir şebekenin kullanılması, enerji üretim ve dağıtım süreci üzerinde daha fazla kontrole olanak sağlayarak daha sürdürülebilir ve uygun maliyetli çözümlere yol açmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297805">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, yenilenebilir enerjiye geçişin zorlukları ve avantajları da dahil olmak üzere yenilenebilir enerjinin çeşitli yönlerini ele almaktadır.</li>
<li>Nükleer enerji ve atıklarıyla ilgili endişelerin yanı sıra yenilenebilir enerji kaynaklarının maliyeti ve fizibilitesi de incelenmektedir.</li>
<li>Portekiz ve Almanya gibi belirli ülkeler ve bu ülkelerin yenilenebilir enerjiyi benimseme konusundaki ilerlemeleri vurgulanırken, iklim değişikliğiyle mücadele için yenilenebilir enerjiye duyulan ihtiyaç kabul edilmekte, ancak yalnızca bu enerjiye bel bağlamanın karmaşıklığı ve sınırlılıkları da vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/">İsveç 2035 Yılına Kadar Yeni Nükleer Reaktörler İnşa Edecek ve Maliyetleri Paylaşacak</a></h2>
<ul>
<li>İsveç hükümeti, artan temiz enerji talebini karşılamak için 2035 yılına kadar iki ve 2045 yılına kadar toplam 10 yeni reaktör inşa etmeyi planlayarak nükleer enerjiyi aşamalı olarak durdurma yönündeki önceki tutumunu tersine çeviriyor.</li>
<li>Hükümet, Vattenfall, Fortum ve Uniper gibi devlete ait şirketlerin ilgi gösterdiği bu nükleer projelere özel sektör yatırımını teşvik etmek için kredi garantileri ve maliyet paylaşımı teklif ediyor.</li>
<li>Bu kararın alınmasında, hükümetin ülkenin fosilsiz bir topluma geçmesiyle birlikte elektrik talebinin 2045 yılına kadar iki katına çıkacağı öngörüsü etkili olmuştur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291015">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İsveç 2045 yılına kadar 10 yeni nükleer reaktör inşa etmeyi planlamakta olup, ilkinin 2035 yılında faaliyete geçmesi beklenmektedir.</li>
<li>Nükleer enerjinin rüzgar ve güneş gibi yenilenebilir enerji kaynaklarına kıyasla avantaj ve dezavantajları konusunda süregelen tartışmaları alevlendiren projenin finansman modeline henüz karar verilmedi.</li>
<li>Güneş ve rüzgar enerjisi 2021&#39;de büyüme göstermiş olsa da, İskandinav iklimlerine uygunlukları ve uygun fiyatlı ve verimli güç depolama ihtiyacı gibi sınırlamalar vardır.</li>
<li>Tartışmada ayrıca batarya depolama kapasitesi, güneş ve rüzgar enerjisinin nükleer enerjinin yerini almasının fizibilitesi ve nükleer enerjinin diğer kaynaklara kıyasla güvenliği ve güvenilirliği de inceleniyor.</li>
<li>Nükleer enerjinin maliyeti, atık bertarafı ve güvenlik konularına ilişkin endişeler mevcutken, destekçileri istikrarına ve daha düşük radyasyon emisyonlarına vurgu yapmaktadır.</li>
<li>Devlet sübvansiyonları, sorumluluk limitleri ve enerji kaynaklarının geleceği de tartışma konuları arasında yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/">Telefon Numaralarının Açıklanması: Parola Sıfırlama Seçeneklerindeki Zayıflıklar (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Yazarın araştırması, özellikle telefon numaralarının ifşa edilmesiyle ilgili olarak şifre sıfırlama seçeneklerindeki zayıflıklara odaklanmaktadır.</li>
<li>Web siteleri, parola sıfırlama işlemi sırasında kullanıcının telefon numarasının kaç hanesini göstereceklerine göre değişiklik gösterir.</li>
<li>Çeşitli platformlardan sızdırılan bilgiler, birinin telefon numarasını daraltmaya yardımcı olabilir ve yazar, olasılıkları daha da daraltmak için telefon numarası alışverişleri hakkında araştırma yaptı.</li>
<li>Ulusal Havuzlama İdaresi telefon numaralarının yönetilmesinde rol oynamaktadır.</li>
<li>Makale, bir kişinin e-posta adresinden telefon numarasını elde etmenin bir yöntemini açıklamakta ve telefon numaralarını kullanarak parola sıfırlama seçeneklerinin kullanılabilirliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazar, e-postalardan telefon numarası alma işlemini otomatikleştirmek için bir araç geliştirdi ve popüler web sitelerindeki şifreleri sıfırlamak için nasıl kullanılabileceğini gösterdi.</li>
<li>Makalede, bir ülkenin telefon numaralandırma planıyla ilgili kamuya açık verilere dayanarak olası telefon numaralarının listesini oluşturan phonerator adlı çevrimiçi bir hizmetten bahsediliyor.</li>
<li>Kişisel bilgilerin telefon numaraları aracılığıyla ifşa edilmesine ilişkin endişeler dile getirilmekte ve potansiyel saldırı vektörleri tartışılmaktadır.</li>
<li>Daha iyi gizlilik ve güvenlik için, kullanıcıların iletişim bilgileri için etiket belirlemelerine izin vermek ve sanal numaralar veya özel SIM kartlar kullanmak da dahil olmak üzere çözümler önerilmektedir.</li>
<li>Sorumlu ifşa vurgulanmakta ve yazar, çevrimiçi hizmetlerle konuyu ele alma çabalarından bahsetmektedir.</li>
<li>Yazarın araştırması konferanslarda sunulmuştur ve kendisi bir Red Teamer ve siber güvenlik araştırmacısıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290613">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede çevrimiçi güvenlik, açık kaynak istihbaratı, telefon numarası tespiti ve etik hususlarla ilgili çeşitli konular ele alınmaktadır.</li>
<li>Çevrimiçi güvenliği artırmaya yönelik stratejiler ve iPhone&#39;lardaki eSIM&#39;lerin sınırlamaları tartışılmaktadır.</li>
<li>Makalede ayrıca siber güvenlik araçlarının etkisi ve sorumlu ifşa, e-postadan telefon numarası oluşturma aracının olumsuz kullanımları, ulusal kimlik sisteminin sakıncaları ve web sitelerindeki şifre sıfırlama seçeneklerindeki güvenlik açıkları ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260">Adalet Bakanlığı RealPage&#39;e Karşı Açılan Antitröst Davasına Yeşil Işık Yaktı</a></h2>
<ul>
<li>ABD Adalet Bakanlığı, kira fiyatlarını yasadışı bir şekilde manipüle etmekle suçlanan emlak yazılım şirketi RealPage&#39;e karşı dava açılmasına yeşil ışık yaktı.</li>
<li>Kiracılar, RealPage&#39;in ve algoritmik fiyatlandırma sistemini kullanan ev sahiplerinin antitröst yasalarını ihlal ettiğini ve kiraların artmasına neden olduğunu iddia ediyor.</li>
<li>Dava, RealPage&#39;in uygulamalarının kiracılar için daha yüksek kira maliyetlerine yol açtığını iddia ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297203">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Adalet Bakanlığı, kira fiyatlarını koordine etmek için bir yazılım kullandıkları ve bu sayede daha yüksek kira maliyetlerine yol açtıkları iddia edilen apartman sahiplerine karşı açılan gizli anlaşma davasını onayladı.</li>
<li>Tartışma, yüksek talep gören konut piyasalarında ev sahiplerinin yüksek kiraları ve doluluk oranlarını korumak için uyguladıkları taktikleri ve yeni inşaatların kira fiyatları üzerindeki etkisini incelemektedir.</li>
<li>Açık bir koordinasyon olmaksızın fiyatları belirlemek için yazılım kullanmanın yasallığı, tazminat ihtiyacı ve konut sistemindeki potansiyel dönüştürücü değişiklikler, yazılım şirketlerinin gizli anlaşmadaki rolü ve özel mülkiyet kavramı ile birlikte tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/">Bare-Metal&#39;e Geçiş Şirkete Yıllık 230 Bin Dolar Tasarruf Sağlıyor</a></h2>
<ul>
<li>Şirket, altyapısını AWS&#39;den çıplak metal çözümüne geçirerek yıllık 230.000 doların üzerinde tasarruf sağladı.</li>
<li>Bu hamle, şirketin genel buluttan bağımsız olma ihtiyacından kaynaklandı, çünkü hizmetleri genel bulutta kesinti yaşandığında müşterileri bilgilendirmeyi içeriyor.</li>
<li>Kaynaklar üzerinde daha fazla kontrol sağlamak ve paylaşımlı barındırma ortamlarında yaşanan sorunları ortadan kaldırmak amacıyla kendi sunucularındaki uygulamaları, depolamayı ve yük dengelemeyi yönetmek için Kubernetes, Helm, NFS ve MetalLB&#39;yi kullandılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38294569">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, altyapı yönetimi için şirket içi sunucuları yönetmek yerine AWS gibi bulut hizmetlerini kullanmanın maliyeti ve faydaları inceleniyor.</li>
<li>Bazı yorumcular, potansiyel maliyet tasarrufu ve donanım kontrolünü gerekçe göstererek çıplak metal sunucuları savunurken, diğerleri bulut sağlayıcılarının rahatlığını ve ölçeklenebilirliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca felaket kurtarmanın zorlukları ve dikkat edilmesi gereken hususlar, bulut hizmetlerinin işletilmesinde uzmanlığın önemi ve teknoloji sektöründeki yüksek maaşlar ve iş gereklilikleriyle ilgili konular da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/">Windows 11 Avrupa Komisyonu&#39;nun Dijital Piyasalar Yasası ile Uyumlu Olacak</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, Avrupa Komisyonu&#39;nun rekabeti ve kullanıcı seçimini artırmayı amaçlayan Dijital Piyasalar Yasası&#39;na uyum sağlamak için Windows 11&#39;i güncelliyor.</li>
<li>Genişletilmiş Avrupa Ekonomik Alanı&#39;ndaki (EEA) kullanıcılar belirli Microsoft uygulamalarını kaldırabilecek, varsayılan ayarları kolayca değiştirebilecek ve Microsoft hizmetlerini kullanma istemlerinden kaçınabilecek.</li>
<li>Bu değişiklikler bu ay Windows 11&#39;in önizleme güncellemesinde sunulacak ve daha sonraki bir tarihte Windows 10&#39;da da uygulanacak. Google ve Apple gibi diğer büyük teknoloji şirketleri de Dijital Pazarlar Yasası&#39;ndan etkilenecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38298918">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Windows 11 ve macOS eleştirileri, gizlilik ve veri koruma tartışmaları ve Linux ile diğer sistemler arasındaki karşılaştırmalar da dahil olmak üzere işletim sistemleriyle ilgili çok çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar Linux ve Mac tercihlerini dile getirmekte, özelleştirme seçeneklerini tartışmakta ve güvenlik ayarları, dosyalarda gezinme, oyun oynama ve yazılım yönetimi ile ilgili konulara değinmektedir.</li>
<li>Tartışma ayrıca önceden yüklenmiş uygulamalar ve gereksiz özelliklerle ilgili hayal kırıklıklarını, çerez izni ve web sitesi erişimi ile ilgili tartışmaları ve farklı işletim sistemlerinin davranışları ve sınırlamaları ile ilgili endişeleri de içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry">OpenTelemetry&#39;ye Geçiş: Veri Güvenilirliğini ve Maliyet Verimliliğini Artırma</a></h2>
<ul>
<li>Airplane, veri üretimi ve toplanmasının çoğunu OpenTelemetry (OTel) standardına başarıyla taşımıştır.</li>
<li>OTel&#39;e geçiş, veri güvenilirliğini, farklı tedarikçilerle bağlantıyı ve maliyet takibini iyileştirdi.</li>
<li>OTel, gözlemlenebilirlik verilerini işlemek ve birden fazla programlama dili için kütüphane desteği sağlamak için satıcıdan bağımsız bir standartlar ve araçlar setidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292553">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, veri toplama ve analiz için tek bir gözlemlenebilirlik çözümüne karşı birden fazla çözüm kullanmanın artılarını ve eksilerini araştırmaktadır.</li>
<li>OpenTelemetry, satıcı kilitlenmesini önlemek için potansiyel bir çözüm olarak tanıtıldı ve SigNoz, OpenTelemetry kullanarak tek bir uygulamada metrikler, izler ve günlükler sunan bir ürün olarak vurgulandı.</li>
<li>Sektördeki izleme ve takip çözümlerinin karmaşıklıkları ve sınırlamaları, DataDog&#39;un maliyeti ve sınırlamaları ile ilgili hayal kırıklıkları ve alternatif araçlar için öneriler de dahil olmak üzere tartışılmaktadır. Farklı satıcıların gözlemlenebilirlik araçlarını birleştirmenin faydaları da tartışılmıştır. Bununla birlikte, OpenTelemetry&#39;nin APM gibi diğer araçlara kıyasla sınırlamalarından bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Hacker News Topluluğu Hayat Değiştiren Kariyer Değişikliğine Yön Veriyor</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Hacker News topluluğuna yan projelerine verdikleri destek ve geri bildirimler için teşekkür eder.</li>
<li>Günlük işlerini bırakıp 2.500 ücretli müşteri kazandıktan sonra tutku projelerini tam zamanlı olarak sürdürmeye başladılar.</li>
<li>Yazar, teşvik ve destekleriyle bu kariyer değişikliğini mümkün kıldığı için Hacker News topluluğuna teşekkür ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News&#39;teki orijinal gönderi ve ardından gelen tartışma, yazar tarafından önerilen bir finansal planlama aracına odaklanıyor.</li>
<li>Yazar, destekleri için topluma minnettarlığını ifade etmekte ve başarılarını topluma borçlu olduklarını belirtmektedir.</li>
<li>Diğer yorumlar zorluklar, topluluk desteği, veri akışı sorunları, kendi kendine barındırma seçenekleri, lisanslama modelleri ve web geliştirmede kişisel gelişim konularını kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html">Yeni lazer tarama tekniği kemik, bağ ve tendonlara sahip robotların 3D baskısını mümkün kılıyor</a></h2>
<ul>
<li>ETH Zürih&#39;teki araştırmacılar ve ABD&#39;li bir start-up, farklı polimerlerden yapılmış kemik, bağ ve tendonlara sahip robotların 3D baskısı için bir lazer tarama tekniği geliştirdi.</li>
<li>Yavaş sertleşen polimerler, gelişmiş elastik özellikler ve daha fazla dayanıklılık sağlayarak yumuşak robotik olanaklarını genişletir.</li>
<li>Yeni teknoloji yumuşak, elastik ve sert malzemelerin kombinasyonunun yanı sıra hassas yapıların ve boşluklu parçaların oluşturulmasını sağlıyor. Araştırmacılar ve start-up, müşterilere 3D baskı hizmetleri sunmayı planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38288980">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ETH Zürih&#39;teki araştırmacılar kemik, bağ ve tendonlara sahip robotları 3D yazdırmak için bir yöntem geliştirdiler, ancak yüksek yazıcı maliyetleri ve bakım gereksinimleri yaygın olarak benimsenmesini engelledi.</li>
<li>Daha ucuz alternatifler mevcut olup, gelecekte daha fazla erişilebilirlik potansiyelinin altını çizmektedir.</li>
<li>Tartışma, insan yeteneklerine kıyasla mevcut robot teknolojisinin sınırlarını, &quot;Westworld&quot; gibi tema parkları yaratma olasılığını, sentetik kasların geliştirilmesini ve hücresel-protein ölçeğinde 3D baskının zorluklarını kapsıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sinyal: Sınırlı Kaynaklarla Gizliliğe Öncelik Vermek" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sinyal%3A%20S%C4%B1n%C4%B1rl%C4%B1%20Kaynaklarla%20Gizlili%C4%9Fe%20%C3%96ncelik%20Vermek&subheading=17%20Kas%C4%B1m%202023%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/16&#39;</h2>
<h1>2023-11-16</h1>
<h2><a href="https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500">16 yaşındaki Blender, İngiltere&#39;de Yılın Genç Animatörü yarışmasını kazandı</a></h2>
<ul>
<li>İngiltere&#39;de Yılın Genç Animatörü yarışması, İngiltere&#39;deki genç animatörlere destek ve kaynak sağlamaktadır.</li>
<li>Animatörler yarışmaya katılabilir ve çalışmalarını yarışmanın web sitesi üzerinden gönderebilirler.</li>
<li>Yarışma Blue Zoo Animation Studio tarafından desteklenmektedir ve bir gizlilik politikası vardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282166">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>16 yaşındaki Euan, Blender ile hazırladığı animasyonla İngiltere&#39;de yılın genç animatörü ödülüne layık görüldü.</li>
<li>Animasyon, belirli hareketlerle ilgili küçük eleştirilerle birlikte olumlu geri bildirimler aldı.</li>
<li>İzleyiciler animasyonda sergilenen gencin yetenek, beceri, teknik uygulama ve yaratıcılığından etkilendi ve Ian Hubert&#39;in çalışmalarıyla karşılaştırıldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/">Karşılıklı Tanıtımın Gücü: Küçük Web Siteleri için Keşfedilebilirlik Krizine Bir Çözüm</a></h2>
<ul>
<li>İnternette küçük web sitelerini keşfetmenin zorluğu tartışılıyor.</li>
<li>İlginç web sitelerini tanıtmak ve keşfetmek için yer imleri listeleri oluşturma ve paylaşma çözümü önerilmektedir.</li>
<li>Yazar, birbirlerinin web sitelerini tanıtmanın küçük web sitelerinden oluşan bir topluluğun gelişmesini sağlayabileceğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276951">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale ve tartışma, küçük web sitelerinin keşfedilebilirliği sorunu ve daha açık ve çeşitli bir internet deneyimi arzusu etrafında şekilleniyor.</li>
<li>Katılımcılar, sosyal medya platformları ve küçük web sitelerini tanıtmanın zorlukları konusunda hayal kırıklıklarını dile getirmektedir.</li>
<li>Çözüm önerileri arasında küratörlü bağlantı dizinleri, yer imi tarayıcı uzantıları ve RSS beslemelerinin kullanımı yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/">GPT&#39;lerin Potansiyelini Ortaya Çıkarmak: Dejargonlaştırıcılardan Kod Yorumlayıcılarına</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI DevDay, başkalarıyla paylaşılabilen özelleştirilebilir sohbet botları olan GPT&#39;lerin tanıtımını sergiledi.</li>
<li>Dejargonizer ve JavaScript Code Interpreter gibi yazar tarafından oluşturulan GPT&#39;ler vurgulanmıştır.</li>
<li>GPT&#39;ler özel veya herkese açık olabilir ve yalnızca ChatGPT Plus aboneleri tarafından kullanılabilir; GPT modelleri kullanılarak inşa edilen birden fazla proje, bunların zorlukları ve sınırlamaları hakkında tartışmalar yapılır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277926">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, sohbet robotlarında GPT&#39;lerin kullanımını incelemekte ve gizli davranış ve yönlendirmelerle ilgili endişeleri dile getirmektedir.</li>
<li>Katılımcılar, yapay zeka modelleri, şeffaflık, güven ve etik hususlar hakkındaki tartışmalar da dahil olmak üzere GPT&#39;ler hakkındaki deneyimlerini ve düşüncelerini paylaşıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca yapay zekaya kıyasla insanların sınırlamaları, gizlilik endişeleri, özel verilerin entegrasyonu ve GPT-3.5 ve RLHF&#39;deki iyileştirmeler gibi konular da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html">Kodu Optimize Etme: Ifs&#39;i Yukarı ve Fors&#39;u Aşağı İtmek</a></h2>
<ul>
<li>Daha verimli ve hatasız kod yazmak için, koşullu ifadeleri (if&#39;ler) çağrılan işlevin içinde tutmak yerine çağıran işleve itmeyi düşünün.</li>
<li>Tek tek varlıklar yerine nesne yığınları üzerinde çalışmak, başlangıç maliyetlerini azaltarak ve işlem sıralamasında esneklik sağlayarak performansın artmasını sağlayabilir.</li>
<li>Bu iki kuralın birleştirilmesi kodu daha da optimize edebilir ve genel verimliliği artırabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282950">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, performans yerine değiştirilebilirlik ve doğruluğa öncelik vererek kodu optimize etme fikrini araştırıyor.</li>
<li>İyi kod tasarımının, mimarinin ve erken dönüşler ile koruma cümlelerinin kullanımının önemini vurgular.</li>
<li>Tartışma, koşullu kontrolleri ve döngüleri çağırana taşımanın ve NULL değerleri ele almanın yanı sıra kodda karar verme ve kodlama yönergelerini izlemenin artılarını ve eksilerini içerir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html">Wasm: Web Geliştirme ve Ötesi için Güçlü Bir Araç</a></h2>
<ul>
<li>Web sitesi Spotify&#39;da bir Lo-fi Hip Hop ritimleri çalma listesi sunuyor.</li>
<li>Web sitesi, web üzerinde çalışan düşük seviyeli bir bayt kodu olan WebAssembly (Wasm) kullanımı hakkında bilgi ve örnekler sunmaktadır.</li>
<li>Web sitesindeki örnekler, çeşitli Wasm kavramlarını, daha büyük uygulamalarda ortak özellikler oluşturmayı, ekosistem araçlarını, dil özelliklerini ve Wasm&#39;ı tarayıcı dışında kullanmayı göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276075">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>WebAssembly (WASM), sandboxing ve güvenlik için potansiyel faydaları ile diller arası kütüphaneler oluşturmak için uygun bir seçenek olarak tartışılmaktadır.</li>
<li>WASM ile COM ve Lua gibi diğer teknolojiler arasında bir karşılaştırma yapılmaktadır.</li>
<li>WASM&#39;ın tarayıcıda JavaScript&#39;in yerini alma potansiyeli araştırılırken, kullanıcı arayüzü için WebGL/Canvas kullanmanın sınırlamaları da göz önünde bulunduruluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://razberry.substack.com/p/btree-factorio">B-Ağaçları: Popüler Oyun Factorio&#39;da Bir Uygulama</a></h2>
<ul>
<li>Makale, bir fabrika inşa oyunu olan Factorio oyununda B-Ağaçlarının uygulanmasını tartışmaktadır.</li>
<li>B-Ağaçları, büyük miktarda bilginin verimli bir şekilde aranması ve depolanması için kullanılan, çoklu anahtarlara ve işaretçilere sahip kalın ikili ağaçlar olarak tanımlanır.</li>
<li>Yazar, Factorio&#39;da hem bir ikili arama ağacının hem de bir B-Ağacının uygulanmasını göstermekte ve daha büyük bilgi kapasitesi nedeniyle bir B-Ağacı oluşturmanın karmaşıklığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38279459">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu yazı, Factorio oyunundaki kemer tasarımlarının optimize edilmesinde bilgisayar bilimi ilkelerinin, özellikle de B-ağaçlarının uygulanmasını incelemektedir.</li>
<li>Bantlar üzerindeki öğeleri ayırmak ve filtrelemek için ayırıcıların ve yerleştiricilerin kullanımını araştırır.</li>
<li>Sohbet, &quot;meta&quot; oyun kavramını ele alıyor ve oyun içindeki belirli araçların sınırlamalarını tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html">ABD&#39;li Cerrahlar Çığır Açan Bütün Göz Naklini Başarıyla Gerçekleştirdi</a></h2>
<ul>
<li>New York&#39;taki cerrahlar, elektrik çarpması sonucu ağır yaralanan bir adama dünyanın ilk tam göz naklini gerçekleştirdi.</li>
<li>Prosedür, kan kaynağı ve optik sinir de dahil olmak üzere sol gözün tamamının bir donörden alıcıya nakledilmesini içeriyordu.</li>
<li>Adamın nakledilen gözde görme yetisini yeniden kazanıp kazanamayacağı belirsiz olsa da, uzmanlar iyimser ve görme yetisini iyileştirmek için optik sinir rejenerasyonu ve gen terapisi gibi ileri teknikleri araştırıyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277412">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD&#39;li cerrahlar, gözleri hasarlı ve beyni sağlıklı bir hastaya görme yetisini yeniden kazandırmayı amaçlayan bir yüz nakli operasyonunda ilk kez tam göz naklini gerçekleştirdiler.</li>
<li>Hastanın beyni nakledilen gözden sinyaller almasına rağmen görememesi, görme farklılıkları ve beynin görsel verileri nasıl yorumladığı hakkında sorgulamalara yol açtı.</li>
<li>Tüm göz nakilleri seyrektir ve yaygın olarak uygulanmamaktadır; prosedürle ilgili tartışmalar cerrah sertifikasyonu, göz nakillerindeki zorluklar, nöroplastisitenin potansiyel faydaları, kısmen işlev gören gözlerin kullanışlılığı, organ bağış oranları ve optik sinirin yenilenmesi konusundaki şüpheciliği içermektedir. Prosedürün başarısı ve hastanın görme yetisini yeniden kazanma şansı, farklı görüşlerle birlikte belirsizliğini korumaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure">Microsoft Azure Maia 100 ve Azure Cobalt 100&#39;ü Tanıttı: Bulut Yapay Zekasını ve Genel Bulut Hizmetlerini Geliştirecek Özel Yongalar</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft, bulut altyapısı için kendi yapay zeka çipi Azure Maia 100&#39;ü ve Arm tabanlı bir CPU olan Azure Cobalt 100&#39;ü yarattı.</li>
<li>Bu çipler, yapay zeka yeteneklerine yönelik artan talebi karşılamak için performansı ve güç verimliliğini artırmak üzere tasarlanmıştır.</li>
<li>Azure Maia 100 yongası bulut yapay zeka iş yükleri için özel olarak üretilirken, Azure Cobalt CPU genel bulut hizmetleri içindir. Her ikisi de 2024 yılında kullanıma sunulacak ve müşterilere daha fazla altyapı seçeneği sunmayı ve Nvidia&#39;ya olan bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38278171">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft, bulut hizmetleri için özel silikon çipler geliştirme konusunda Google ve Amazon&#39;a katılarak şirket içi çip tasarımına doğru bir geçişin sinyalini veriyor.</li>
<li>Makalede yarı iletken üretim endüstrisine girmenin zorlukları ve TSMC&#39;nin çip üretim pazarındaki hakimiyeti ele alınıyor.</li>
<li>Microsoft&#39;un yapay zeka çipi geliştirmeye katılımı ve OpenAI&#39;yi potansiyel olarak satın almasından bahsedilerek şirketin yapay zeka teknolojisine odaklandığı vurgulanıyor.</li>
<li>Microsoft&#39;un Nintendo&#39;yu satın almak için yaptığı başarısız girişim ve oyun sektöründe zor durumda olan bir stüdyoyu satın alması tartışılıyor.</li>
<li>NVIDIA&#39;nın eğitim alanındaki tekeli ve Intel&#39;in Gaudi çipi ile rekabetinin yanı sıra bulut platformu seçiminde yazılımın öneminden bahsedilmektedir.</li>
<li>Microsoft&#39;un kendi yapay zeka çipleri Maia ve Cobalt, şirketin kendi çiplerini geliştirme konusundaki kararlılığını gösterecek şekilde detaylandırıldı.</li>
<li>Şirketlerin kendi çiplerini geliştirme eğilimi ve ARM işlemcilerin potansiyeli tartışılmaktadır.</li>
<li>NVIDIA&#39;nın pazardaki avantajı yazılım ekosistemine bağlanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/">Yapay Zeka Meteoroloji Modeli GraphCast Hava Tahmininde Geleneksel Yöntemlerden Daha İyi Performans Gösteriyor: Google Çalışması</a></h2>
<ul>
<li>Science dergisinde yayınlanan bir araştırmaya göre, Google DeepMind&#39;ın yapay zekâ meteoroloji modeli GraphCast, küresel hava koşullarını 10 gün öncesine kadar tahmin etmede geleneksel hava tahmin yöntemlerini geride bıraktı.</li>
<li>GraphCast, ölçümlerin %90&#39;ında Avrupa Orta Menzilli Hava Tahminleri Merkezi&#39;nin (ECMWF) sisteminden daha iyi performans göstererek üstün bir performans sergilemiştir.</li>
<li>Yapay zeka modeli bir dakika içinde yüzlerce hava durumu değişkenini tahmin edebilir, hem hız hem de doğruluk sunar, ancak mevcut tekniklerin yerini almaz, tamamlayıcısı olarak kabul edilir. ECMWF ve Birleşik Krallık Met Ofisi de hava tahmini için kendi yapay zeka modelleri üzerinde çalışmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277430">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;ın çalışması, yapay zeka teknolojisinin ilk kez geleneksel hava durumu tahminlerinden daha iyi performans gösterdiğini ortaya koyuyor.</li>
<li>Bu, gelecekteki hava tahminlerinin yapay zeka kullanımıyla çok daha doğru hale gelebileceğini gösteriyor.</li>
<li>Çalışma, yapay zekanın hava tahminlerinin çeşitli yönlerini iyileştirme potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release">Firefox Gelecek Sürümde Wayland&#39;i Varsayılan Olarak Etkinleştirecek</a></h2>
<ul>
<li>Firefox tarayıcısı, Wayland arka ucunu yayına hazır kabul eden bir Mozilla hatasının kapatılmasının ardından, iki yıl sonra artık Wayland&#39;i varsayılan olarak etkinleştirecek.</li>
<li>Bu değişiklik, 19 Aralık&#39;ta yayınlanması planlanan Firefox 121&#39;de uygulanacak.</li>
<li>Wayland&#39;deki diğer gelişmelerle birlikte bu, 2024&#39;ün Linux masaüstü için önemli bir yıl olacağına işaret ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281264">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Firefox, X Window System&#39;in yerine Wayland&#39;i Linux masaüstü ortamları için varsayılan protokol olarak etkinleştirmeyi düşünüyor.</li>
<li>Kullanıcılar Wayland ile ilgili farklı görüşlere sahiptir; bazıları performansını ve işleme kalitesini överken, diğerleri karmaşıklığını ve ek çözümlere olan ihtiyacı eleştirmektedir.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca yazılımın kararlılığına, farklı uygulamalarda Wayland ile yaşanan deneyimlere ve geçişin şu anda X11 kullanan kullanıcılar üzerindeki etkisine odaklanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections">Avustralya&#39;da Aşırı Antibiyotik Kullanımı İlaca Dirençli Enfeksiyonların Artmasına Neden Oluyor</a></h2>
<ul>
<li>Avustralya&#39;da antibiyotiklerin aşırı kullanımı, yaygın enfeksiyonların ilaçlara karşı dirençli hale gelmesine neden oluyor.</li>
<li>Nüfusun üçte birinden fazlası 2022 yılında en az bir antimikrobiyal reçete almıştır ve bu da bir önceki yıla göre bir artışa işaret etmektedir.</li>
<li>Avustralya dünya genelinde en yüksek yedinci antimikrobiyal reçeteleme oranına sahiptir ve antibiyotiklerin yanlış ve aşırı kullanımı ilaca dirençli enfeksiyonların artmasına katkıda bulunmaktadır. Rapor, antibiyotiklerin her soruna çözüm olduğu yönündeki kültürel beklentinin değiştirilmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281137">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avustralya&#39;da özellikle hayvancılıkta antibiyotiklerin aşırı kullanımı, ilaca dirençli enfeksiyonların artmasına katkıda bulunuyor.</li>
<li>Antibiyotiklerin insanlardaki antibiyotik direnci üzerindeki etkisinin yanı sıra çiftlik hayvanlarında antibiyotik kullanımının ekonomik ve çevresel sonuçları hakkında endişeler dile getirilmektedir.</li>
<li>Avustralya ve ABD&#39;de et tüketiminin potansiyel sağlık riskleri ve doktorların reçete yazma uygulamaları ile ilgili bir tartışma söz konusudur.</li>
<li>Antibiyotik kullanımına ilişkin kişisel deneyimler ve görüşler paylaşılmakta, bazı kişiler bağırsak sağlığı ve aşırı reçete yazımına ilişkin endişelerini dile getirmektedir.</li>
<li>Avustralya aşırı antibiyotik kullanımı açısından 7. sırada yer almakta ve artan ilaç direnci nedeniyle uygun fiyatlı alternatiflere duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
<li>Suyun ve plasebo etkisinin sağlığı iyileştirmedeki etkinliği de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/">FBI Direktörü FISA Bölüm 702 için izin şartına karşı çıkıyor</a></h2>
<ul>
<li>FBI Direktörü Christopher Wray, tartışmalı bir hüküm olan FISA Bölüm 702 aracılığıyla toplanan veriler için önerilen izin şartına karşı çıkıyor ve bunun kullanımını etkili bir şekilde yasaklayacağını savunuyor.</li>
<li>ABD hükümetinin ABD dışındaki yabancıların iletişimini gözetlemesine olanak tanıyan 702. Bölüm, Kongre tarafından yenilenmediği takdirde Aralık ayı sonunda sona erecek.</li>
<li>Bölüm 702&#39;nin yeni sınırlamalar ve ABD&#39;lilerin iletişimlerinin izlenmesine yönelik izin gereklilikleriyle yenilenmesi için iki partili bir yasa tasarısı sunuldu, ancak FBI ve Beyaz Saray izin gerekliliğini &quot;kırmızı çizgi&quot; olarak görüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277105">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, FISA Bölüm 702 için izin gerekliliği ve potansiyel suiistimal ve hesap verebilirlik eksikliğine ilişkin endişeler etrafında dönmektedir.</li>
<li>Eleştirmenler, arama emirlerinin yalnızca yasal standartlar karşılandığında çıkarılması gerektiğini savunuyor ve FBI yöneticilerinin dürüstlüğüne dair kuşkularını dile getiriyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca FISA mahkemelerinin etkinliği ve potansiyel suistimalleri, şeffaflık ihtiyacı ve ulusal güvenlik ile mahremiyet hakları arasındaki denge de ele alınıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="16 yaşındaki Blender, İngiltere'de Yılın Genç Animatörü yarışmasını kazandı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=16%20ya%C5%9F%C4%B1ndaki%20Blender%2C%20%C4%B0ngiltere'de%20Y%C4%B1l%C4%B1n%20Gen%C3%A7%20Animat%C3%B6r%C3%BC%20yar%C4%B1%C5%9Fmas%C4%B1n%C4%B1%20kazand%C4%B1&subheading=16%20Kas%C4%B1m%202023%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/15&#39;</h2>
<h1>2023-11-15</h1>
<h2><a href="https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0">Blender 4.0: Heyecan Verici Güncellemeler ve Uyumluluk Değişiklikleri</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.0, animasyon, donanım, modelleme ve daha fazlası gibi çeşitli alanlarda önemli güncellemeler ve iyileştirmelerle 14 Kasım 2023&#39;te piyasaya sürüldü.</li>
<li>Sürüm, mesh formatında değişiklikler ve grafik kartları için yeni uyumluluk gereksinimleri içeriyor.</li>
<li>Güncelleme ayrıca geometri düğümleri, gölgelendirme, dokulandırma, döngüler ve kullanıcı arayüzü gibi alanlarda da iyileştirmeler getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262315">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, Blender&#39;ın sürüm notları, animasyonda iş olanakları, render ve karakter animasyonunda lineer cebir ve programlamanın kullanımı gibi farklı konulara eğildi.</li>
<li>Blender&#39;ın açık kaynaklı bir proje olarak başarısı ve kullanıcı arayüzü gelişimi de tartışıldı.</li>
<li>Kullanıcılar Blender&#39;ı Adobe yazılımı ile karşılaştırdı ve yerleşik bir kaynak paylaşımı özelliğinin potansiyelini araştırdı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance">AB Parlamentosu Çocukları Çevrimiçi Cinsel İstismardan Korumak İçin Adım Atıyor</a></h2>
<ul>
<li>Sivil Özgürlükler Komitesi, çocukları çevrimiçi çocuk cinsel istismarından korumaya yönelik yeni tedbirleri onayladı.</li>
<li>İnternet sağlayıcılarının, hizmetlerinin kötüye kullanılması riskini değerlendirmeleri ve çocukların cinsel istismarını önlemek için gerekli adımları atmaları gerekecektir.</li>
<li>Önleme tedbirlerinin başarısız olması halinde, yasadışı materyallerin yerini tespit etmek için mahkeme onaylı tespit kararları kullanılabilecek ve kuralları uygulamak üzere bir AB Çocuk Koruma Merkezi kurulacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261415">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AB Parlamentosu Sivil Özgürlükler Komitesi, önerilen Sohbet Kontrolü yönetmeliğindeki sohbet kontrolü gerekliliklerini ve korumalı şifrelemeyi kaldırdı, ancak sonuçlandırma için müzakereler hala devam ediyor.</li>
<li>Çocuk cinsel istismarı materyalleri için tarama mesajlarının potansiyel kötüye kullanımına ilişkin endişeler dile getirilmiştir.</li>
<li>Şifrelemede arka kapıların ve özel mesajların taranmasının AB Parlamentosu tarafından reddedilmesi gizlilik savunucuları için bir zafer olarak görülüyor, ancak teknoloji şirketleri muafiyetler için lobi yapabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/">Google&#39;ın GraphCast Yapay Zeka Modeli Hava Tahmininde Devrim Yaratıyor, Geleneksel Yöntemlerden Daha İyi Performans Gösteriyor</a></h2>
<ul>
<li>Google, geleneksel yöntemlere kıyasla daha doğru ve daha hızlı orta menzilli hava tahminleri yapabilen GraphCast adlı bir yapay zeka modeli geliştirdi.</li>
<li>Model, hava koşullarını 10 gün öncesine kadar tahmin ederek kasırga ve sel gibi aşırı hava olaylarına karşı daha erken uyarıda bulunulmasını sağlıyor.</li>
<li>GraphCast, makine öğrenimi ve grafik sinir ağları kullanılarak geçmiş hava durumu verileri üzerinde eğitilir, doğruluk açısından sektörün altın standart hava durumu simülasyon sisteminden daha iyi performans gösterir ve gelecekteki hava durumu için daha iyi tahminler sağlar.</li>
<li>Modelin kodu açık kaynaklı olup, dünya çapındaki bilim insanlarının ve tahmincilerin bundan yararlanmasına ve potansiyel olarak hayat kurtarmasına ve çeşitli endüstrilerde ve toplumlarda kritik karar alma süreçlerini desteklemesine olanak tanımaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264641">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMind, doğruluğu artırmak için makine öğrenimini kullanarak birden fazla sayısal hava durumu modelinden gelen verileri birleştiren GraphCast adlı yeni bir yapay zeka hava durumu tahmin modeli geliştirdi.</li>
<li>Tartışmalar, mevcut API&#39;lerin sınırlamaları, geçmiş hava durumu verilerinin kullanılabilirliği ve aşırı olaylara ilişkin verilerin entegrasyonu etrafında dönmektedir.</li>
<li>Hava durumu tahmininde makine öğrenimini kullanmanın potansiyel faydaları ve zorluklarının yanı sıra sektörde rekabet de söz konusudur. Bu teknolojinin, doğru hava tahminlerine dayanan çeşitli endüstriler için etkileri olabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html">Bazı İşlemcilerdeki Hata Arıza Durumuna Neden Olabilir, Bulut Sağlayıcıları İçin Güvenlik Riski Oluşturur</a></h2>
<ul>
<li>Google&#39;daki birden fazla araştırma ekibi, belirli işlemcilerde, öngörülemeyen davranışlara ve sistemin durmasına neden olabilecek bir hata keşfetti.</li>
<li>Hata, gereksiz rex öneklerinin kullanımı ve hızlı kısa tekrar hareketi (FSRM) özelliği ile ilgilidir.</li>
<li>Intel, bulut sağlayıcıları için ciddi güvenlik etkileri olan bu güvenlik açığını gidermek için güncellenmiş bir mikro kod ve geçici bir çözüm yayınladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266773">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Reptar&quot;, Google ve diğer araştırma ekipleri tarafından keşfedilen makine kontrolü istisnalarını ve işlemci durmalarını tetikleyen bir CPU güvenlik açığıdır.</li>
<li>Makale, &quot;Reptar &quot;ın AMD CPU&#39;ları üzerindeki etkisini tartışıyor ve CPU tasarımında karşılaşılan zorlukları vurguluyor.</li>
<li>Intel işlemcileri etkileyen ve potansiyel olarak sistem çökmelerine neden olan bir başka güvenlik açığından bahsedilmektedir. Makalede ayrıca CPU tasarımında resmi yöntemlerin kullanımı ve bilgi işlem kaynaklarının paylaşımından kaynaklanan potansiyel aksaklıklar da inceleniyor. Modern CPU&#39;ların karmaşıklığından ve yapay zekanın CPU tasarımı üzerindeki potansiyel etkisinden de bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/">Google, rekabeti engellemek için sahte DMCA yayından kaldırma bildirimleri kullanan kişilere dava açtı</a></h2>
<ul>
<li>Google, 65 Google hesabını kullanarak sahte DMCA yayından kaldırma bildirimleri göndermekle suçlanan Vietnamlı iki kişi hakkında yasal işlem başlattı.</li>
<li>Sanıkların, meşru içeriği kaldırmak ve Google&#39;ın işine zarar vermek için saygın kuruluşlar gibi davranarak bildirim ve yayından kaldırma sistemini kötüye kullandıkları iddia ediliyor.</li>
<li>Google, davalıları adalete teslim etmeyi amaçlamakta ve zararlar ile yasal ücretler için tazminat talep etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262124">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google, rekabeti engellemek amacıyla sahte DMCA bildirimleri gönderen iki kişi hakkında yasal işlem başlattı.</li>
<li>Bu dava DMCA sistemindeki kusurlara dikkat çekmekte ve gelecekteki suistimalleri önlemek için reformların önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Google&#39;ın açtığı davanın hedefindeki kişiler, rekabeti bastırmak için sahte DMCA bildirimleri kullanarak mevcut sistemin endişe verici bir yönünü ortaya koydular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians">Daha Yüksek, Daha Dikey Ön Uca Sahip Araçlar Yayalar İçin Riski Artırıyor: Çalışma</a></h2>
<ul>
<li>IIHS tarafından yapılan araştırmaya göre, daha uzun ve daha dikey ön uçlara sahip araçların yayalar için daha yüksek risk oluşturduğu tespit edilmiştir.</li>
<li>Kaput yüksekliği 40 inç&#39;in üzerinde olan araçların, 30 inç veya daha az kaput yüksekliğine ve eğimli bir profile sahip olanlara kıyasla yaya çarpışmalarında ölümlere neden olma olasılığı yaklaşık %45 daha fazladır.</li>
<li>Kaput yüksekliği 30 ila 40 inç arasında olan ve ön kısmı küt olan araçlar da yayalar için riski artırmaktadır. Çalışma, yayalara yönelik tehlikeyi azaltmak için daha alçak ön uçlu ve açılı ızgaralara sahip araçların tasarlanmasının önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38267588">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, araç güvenliği, yönetmelikler, tüketici tercihleri ve şehir planlaması gibi birçok alanı kapsamaktadır.</li>
<li>Temel konular arasında araç tasarımının yaya güvenliği üzerindeki etkisi, kazalar için daha sıkı düzenlemeler ve cezalar çağrısı, düzenlemeler ile araç boyutu/yakıt verimliliği arasındaki ilişki, SUV ve kamyonların popülerliğinin artması ve farklı ulaşım modlarının avantaj ve dezavantajları yer almaktadır.</li>
<li>Söyleşi, sürüş ve ulaşımın karmaşıklığını vurgulayan çok çeşitli bakış açılarını sergiliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/">Grindavík&#39;te Çok Fazla Hasar Var: Depremler ve Deformasyon Binaları ve Altyapıyı Etkiliyor</a></h2>
<ul>
<li>İzlanda&#39;daki Grindavík kasabası depremlerden ve yeraltındaki magma sızıntısına doğru ilerleyen bir deformasyondan zarar gördü.</li>
<li>Kasabada sıcak su borusu ve spor merkezi gibi binalara ve altyapıya zarar veren büyük bir çatlak ortaya çıkmıştır.</li>
<li>Hiçbir bina tamamen yıkılmamış olmasına rağmen, bölge sakinlerine eşyalarını toplamaları için sınırlı bir süre verildi ve kurtarma ekipleri hazır bekletiliyor. Yetkililer durumu yakından takip ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263294">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İzlanda&#39;daki Grindavík kasabası, volkanik bir patlama olasılığına yol açan artan sismik aktivite ve arazi deformasyonu ile karşı karşıya.</li>
<li>Kasaba boşaltıldı ve İzlanda&#39;nın nüfusu ve ülkenin tek uluslararası havaalanı üzerindeki etkisi konusunda endişeler dile getirildi.</li>
<li>Önerilen güvenilir bilgi kaynakları arasında bir jeoloji profesörünün YouTube kanalı ve İzlanda Meteoroloji Ofisi web sitesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/">.NET 8: Performans ve Üretkenlik Geliştirmeleri İçeren En Son LTS Sürümü</a></h2>
<ul>
<li>NET 8, geliştirme platformunun en son Uzun Vadeli Destek (LTS) sürümü olarak duyuruldu.</li>
<li>Performans, kararlılık ve güvenlik iyileştirmelerinin yanı sıra platform ve araç geliştirmeleri de getiriyor.</li>
<li>NET 8, talep üzerine ölçeklenebilen akıllı, bulut tabanlı uygulamaların ve yüksek trafikli hizmetlerin geliştirilmesini sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264937">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, olumlu deneyimler, büyüme alanları ve platformlar arası uygulamaların geliştirilmesi de dahil olmak üzere .NET ekosisteminin farklı yönlerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Katılımcılar, platformlar arası kullanıcı arayüzü geliştirme için Xamarin ve Livecode gibi alternatif çerçeveler önermekte ve bu alandaki zorlukları tartışmaktadır.</li>
<li>Bazı katılımcılar, basitliği ve platformlar arası yetenekleri nedeniyle Go&#39;yu tercih ettiklerini ifade etmekte, ancak GUI geliştirme ve C++ etkileşimindeki sınırlamalara dikkat çekmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/">Backblaze 2023&#39;ün 3. Çeyreğinde Sürücü Arıza Oranlarında Düşüş Bildirdi</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze, 2023&#39;ün 3. çeyreğinde veri merkezlerinde 263.992&#39;den fazla sabit disk sürücüsü (HDD) ve katı hal sürücüsü (SSD) izledi.</li>
<li>Tüm sürücüler için üç aylık arıza oranı bir önceki çeyreğe kıyasla %2,2&#39;den %1,47&#39;ye düşmüştür.</li>
<li>Backblaze, eskiyen 4.585 adet 4 TB sürücüyü emekliye ayırdı ve arıza oranlarını üretici spesifikasyonları dahilinde çalışan sürücülerle karşılaştırmak için maksimum sıcaklıklarını aşan az sayıda sürücüyü yakından izleyecek. Tüm sürücüler için genel ömür boyu arıza oranı %1,4 civarında sabit kalmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263435">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, sıcaklığın sabit disklerin ömrü üzerindeki etkisini tartışmakta ve sabit sıcaklıklara sahip disklerle dalgalanmalar gösteren disklerin karşılaştırılmasını önermektedir.</li>
<li>Sabit disklerin fiziksel olarak imha edilmesi gerektiğine dikkat çekilerek veri imhasının önemi ve şifrelemenin güvenliği vurgulanmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılardan gelen yorumlar sürücü güvenilirliği, yedekleme yazılımı ve kullanıcı deneyimleri gibi konuları kapsıyor; olumlu deneyimlerin yanı sıra ürün yazılımı hataları ve belirli yedekleme çözümlerinin güvenilirliği ile ilgili endişeler de paylaşılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640">ABD Başarılı Uranyum Yakıt Üretimiyle Nükleer Yakıt Endüstrisine Yeniden Giriyor</a></h2>
<ul>
<li>Centrus Energy, ilk parti uranyum yakıtını başarıyla üreterek önemli bir kilometre taşına ulaştı.</li>
<li>Bu başarı, Amerika Birleşik Devletleri&#39;nin nükleer yakıt endüstrisine geri dönüşünü ifade etmektedir.</li>
<li>Bu gelişme özellikle gelişmiş reaktörler için büyük önem taşıyor ve bu başarının önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38272132">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, ABD&#39;nin nükleer yakıt piyasasına yeniden girmesi ve güvenlik endişeleri gibi nükleer enerjinin çeşitli yönleri etrafında dönmektedir.</li>
<li>Ayrıca nükleer enerji ve kömür arasındaki maliyet karşılaştırmasının yanı sıra kullanılmış yakıtın yeniden işlenmesi olasılığını da içermektedir.</li>
<li>Konuşmada nükleer enerjinin zorlukları, sınırlamaları, avantajları ve dezavantajları, elektrik şebekesine bataryalarla entegrasyonu ve Çin&#39;in yenilenebilir enerji kaynaklarını benimsemesi de dahil olmak üzere ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/">Rivian yazılım güncellemesi yanıt vermeyen bilgi-eğlence sistemine neden oluyor, düzeltilmesi zor</a></h2>
<ul>
<li>Rivian tarafından yapılan bir yazılım güncellemesi, bilgi-eğlence sisteminin arızalanmasına ve yanıt vermemesine neden oldu.</li>
<li>Sorunu çözecek bir çözüm şu anda mevcut değildir veya kolayca erişilebilir değildir.</li>
<li>Kullanıcılar şu anda bu yazılım güncellemesi nedeniyle Rivian bilgi-eğlence sistemleriyle ilgili sorunlar yaşamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266340">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, otomotiv sektöründeki yazılım güncellemelerine odaklanıyor ve güncellemeleri çok sayıda cihaza dağıtmanın risklerini ve zorluklarını vurguluyor.</li>
<li>Ele alınan konular arasında testlerin ve aşamalı dağıtımların önemi ile yazılım güncellemelerinin kritik sorunlara yol açmamasının sağlanması yer alıyor.</li>
<li>Tartışmalar bilgi-eğlence sistemlerinin karmaşıklığı, OTA güncellemelerinin kullanımı ve sürüş sırasında yazılım güncellemenin potansiyel tehlikeleri etrafında dönüyor. Yakın zamanda yapılan bir yazılım güncelleme hatası nedeniyle Rivian&#39;a yönelik eleştiriler de var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html">crates.io&#39;ya Olan Güvenin Azaltılması: Pas Paketlemeye Alternatif Bir Yaklaşım</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Rust kodu için bir depo olarak yalnızca crates.io&#39;ya güvenme konusundaki endişelerini dile getiriyor ve Debian gibi Linux dağıtımlarına benzer alternatif bir dağıtım yöntemi öneriyor.</li>
<li>Yazar, Debian&#39;ın Rust paketleme ekibini, yalnızca crates.io&#39;ya güvenmekle ilişkili bağımlılık risklerini azaltan bir Rust kütüphaneleri koleksiyonu oluşturdukları için takdir ediyor.</li>
<li>Bu alternatif yaklaşım, yazarın gelecekte Rust kullanma konusundaki güvenini artırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261539">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, C ve C++ gibi dillerde üçüncü taraf kütüphaneleri kullanmanın ve bağımlılıkları yönetmenin, derleme kurulum zorlukları, bakım sorunları ve sürüm uyumluluğu sorunları gibi zorluklarını inceliyor.</li>
<li>Rust&#39;ın paketleme sistemi crates.io, bağımlılıklar üzerinde daha iyi kontrol ve uyumluluk sağlayarak bu zorluklara bir çözüm olarak vurgulanıyor.</li>
<li>Tedarik zinciri saldırılarına karşı koruma gibi gelişmiş güvenlik önlemlerine duyulan ihtiyacın yanı sıra bağımlılıkları güvenli bir şekilde yönetmenin ve tarama araçları ile seçilmiş kütüphane havuzlarını kullanmanın önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/">Bir Programlama Dili Geliştirmek: Zorluklar, İpuçları ve İçgörüler</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Inko programlama dilini geliştirirken yaşadıkları deneyim ve zorlukları, statik yazıma geçme kararı ve kendi kendini barındırma ve kod üretmedeki zorluklar da dahil olmak üzere tartışıyor.</li>
<li>Performans, platform desteği, sözdizimi ve kullanıcı edinimi konularında zorluklarla birlikte sağlam bir dil ve ekosistem oluşturmak çok önemlidir.</li>
<li>Belirli kaynaklar ve toplulukların rehberliğinde, prototip oluştururken anlambilime odaklanılması ve mevcut sözdiziminin kullanılması önerilir.</li>
<li>Kullanıcı tabanını ve kütüphaneleri büyütmek zaman ve yatırım gerektirir, başlangıçta performans yerine işlevselliğe öncelik verilir.</li>
<li>Yaygın olarak kullanılan ve başarılı bir dil geliştirmek en az 10-15 yıl sürer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261982">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir programlama dili geliştirirken hedef kullanıcıları ve sorunları anlamak çok önemlidir.</li>
<li>Tip denetimini uygulamak zor olabilir ve daha basit dillerle başlanması önerilir.</li>
<li>Kademeli tipleme ve statik tipleme arasında bir tartışma vardır; bazıları kademeli tiplemenin hata yakalama ve dokümantasyon avantajlarını savunurken, diğerleri statik tiplemeyi tercih etmektedir.</li>
<li>Statik ve dinamik yazım arasındaki seçim, bireysel tercih ve verimliliğe dayanmalıdır.</li>
<li>Dinamik tiplemenin statik olarak tiplenmiş dillere entegre edilmesi de tartışılmaktadır.</li>
<li>Tartışma, dil tasarımı ve tip kontrolüne yönelik çeşitli yaklaşımları, bunların ortaya çıkardığı zorlukları ve farklı tipleme sistemlerinin artılarını ve eksilerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0">Lapce Editor 0.3.0 Yeni Özellikler ve Hata Düzeltmeleri ile Yayınlandı</a></h2>
<ul>
<li>GitHub&#39;daki lapce Public Notifications Fork&#39;un en son sürümü, birkaç yeni özellik ve değişiklik getiren 0.3.0 sürümüdür.</li>
<li>Bu sürüm Floem kullanıcı arayüzü ile yeniden yazma, tamamlama lensi yeniden uygulaması ve Linux&#39;ta Lapce kullanma seçeneğini içerir.</li>
<li>Ayrıca, çekme, silme, arama ve değiştirme işlemleri için çok satırlı vim-motion işlevselliği uygular ve hata düzeltmeleri içerir.</li>
<li>Yayın 114 kişiden olumlu geri bildirim almıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262775">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Lapce Editor, VSCode ve Sublime Text gibi popüler editörlerle karşılaştırılan açık kaynaklı bir kod editörüdür.</li>
<li>Hızı ve işlevselliği ile övgü topluyor ancak bazı kullanıcılar eksik özellikler konusunda endişeli.</li>
<li>Öne çıkan potansiyel özelliklerden biri eklenti/genişletilebilirlik desteğidir, ancak proje henüz erken geliştirme aşamasındadır ve geliştirilmeye açıktır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender 4.0: Heyecan Verici Güncellemeler ve Uyumluluk Değişiklikleri" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%204.0%3A%20Heyecan%20Verici%20G%C3%BCncellemeler%20ve%20Uyumluluk%20De%C4%9Fi%C5%9Fiklikleri&subheading=15%20Kas%C4%B1m%202023%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/14&#39;</h2>
<h1>2023-11-14</h1>
<h2><a href="https://matthew.science/posts/occupancy/">ESP32 ve Sunucusuz DB Kullanarak Bir Kampüs Kütüphanesi için Doluluk Sensörü Oluşturma</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, ESP32 ve sunucusuz bir veritabanı kullanarak bir doluluk sensörü oluşturma deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Çeşitli zorlukların üstesinden geldikten sonra sistemi bir kampüs kütüphanesine başarıyla yerleştirdiler.</li>
<li>Yazar ayrıca cihazları taramak ve öğrenci hareketleri hakkında veri toplamak için küçük bir hash seti oluşturdu.</li>
<li>Proje için gelecek planlarından bahsedilmiş ve doluluk tespiti ve IoT uygulamaları ile ilgili kaynaklar sağlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38252566">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede, bina doluluk sensörleri, elektronik proje muhafazaları oluşturma ve ESP32 çipini kullanarak IoT cihazları tasarlama gibi çeşitli konular ele alınıyor.</li>
<li>Ayrıca Bluetooth teknolojisi ile çalışmayı, düşük maliyetli mikro denetleyiciler geliştirmeyi ve Bluetooth kullanarak hareket ve doluluk takibini de kapsar.</li>
<li>Tartışmalar, bu teknolojilerin gelişen doğasını ve potansiyel uygulamalarını sergileyerek her konu için farklı yöntemleri, zorlukları ve çözümleri keşfediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447">Nepal Sosyal Uyumu Bozduğu Gerekçesiyle TikTok&#39;u Yasakladı</a></h2>
<ul>
<li>Nepal hükümeti, sosyal bozulma ve uygunsuz materyallerin dolaşımı endişeleri nedeniyle TikTok&#39;u yasakladı.</li>
<li>Hükümet, sosyal medya platformlarından kayıt yaptırmalarını, Nepal&#39;de bir irtibat ofisi kurmalarını, vergi ödemelerini ve ülkenin yasa ve yönetmeliklerine uymalarını talep ediyor.</li>
<li>Yasağın nedeni ve TikTok&#39;un Nepal&#39;in taleplerine uymayı reddedip reddetmediği belirsizliğini koruyor. Çin&#39;de ByteDance&#39;ın sahibi olduğu TikTok, veri gizliliği ve potansiyel Çin etkisi konusunda diğer ülkelerde de benzer incelemelerle karşı karşıya kaldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38256810">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nepal, TikTok&#39;u sosyal uyum üzerindeki etkisine ilişkin endişeler nedeniyle yasaklayarak içerik denetimi, bağımlılık ve sosyal medya platformlarının etkisi hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Yasak, Çin uygulamalarının siyasi sonuçları ve kamuoyunun potansiyel manipülasyonunun yanı sıra iptal kültürü, çağdaş batı değerleri ve cinselliğe yönelik toplumsal tutumlar gibi daha geniş konular hakkında konuşmalara yol açtı.</li>
<li>Yorumcular, Çin&#39;in TikTok üzerindeki kontrolü ve etkisinin yanı sıra veri gizliliği ve yabancı kuruluşların sosyal medya platformları üzerindeki etkisine ilişkin endişeleri dile getiriyor. Çok uluslu şirketlerin gücü ve etkisi ile özdenetim ve bağımlılığın zorlukları da tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/">Web Bileşenleri vs React: Değiştirme Yerine Geliştirmeye Öncelik Verme</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, React bileşenlerini web bileşenleriyle karşılaştırıyor ve web bileşenlerinin değiştirme yerine geliştirmeye öncelik verdiğini vurguluyor.</li>
<li>Web bileşenleri, React bileşenlerinin aksine JavaScript&#39;ten önce oluşturulabilir ve mevcut HTML ile birleştirilebilirliği vurgular.</li>
<li>Yazar, mevcut HTML&#39;yi artırmanın ve geliştirmenin uzun vadeli web geliştirme için en iyi yaklaşım olduğunu öne sürüyor ve React&#39;in daha HTML benzeri bir bileşen kompozisyonuna doğru evrildiğini belirtiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251330">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, HTML web bileşenlerinin kullanımını Vue, React ve Angular gibi çerçevelerle karşılaştırarak sınırlamalarını ve faydalarını tartışıyor.</li>
<li>Performans, işe alınabilirlik, denetim, erişilebilirlik uyumluluğu ve web geliştirmede gelecekteki gelişmeler gibi hususlar incelenmektedir.</li>
<li>Tartışma, esneklik, özelleştirme, kolaylık ve ekosistem gibi konulara değinerek web bileşenlerinin ve çerçevelerinin etkinliği ve kullanılabilirliği hakkındaki farklı görüşleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/">Google Bard&#39;ı Hacklemek: Veri Sızıntısı için İstem Enjeksiyonundan Yararlanma</a></h2>
<ul>
<li>Google Bard, YouTube&#39;a, uçuş ve otel aramalarına ve kişisel belgelere ve e-postalara erişime izin verecek şekilde güncellendi ve bu da onu dolaylı istem enjeksiyon saldırılarına karşı savunmasız hale getirdi.</li>
<li>Yazar, YouTube videoları ve Google Docs kullanarak istem enjeksiyonunun nasıl çalıştığını göstermiş ve Bard&#39;da markdown enjeksiyonu yoluyla görüntü oluşturmaya izin veren bir güvenlik açığı keşfetmiştir.</li>
<li>Güvenlik açığı Google&#39;a bildirildi ve düzeltildi, bu da dolaylı bir istem enjeksiyonu saldırısında bir düşmanın gücünü vurguladı. Düzeltmenin tam olarak ne olduğu bilinmiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251957">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Google Bard gibi dil modelleriyle ilişkili güvenlik açıklarına ve potansiyel risklere odaklanmaktadır.</li>
<li>Hızlı enjeksiyon saldırıları, hızlı mühendislik ve hata ayıklanabilirlik eksikliği ile ilgili endişeler dile getirilmektedir.</li>
<li>Sistem yeteneklerinin geliştirilmesi ve gizli istemlerin dahil edilmesi için önerilerden bahsedilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft">Kodlamanın Geleceği: Yapay Zekayı Kucaklamak ve Gelişen Beceri Setleri</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, kodlama ile kişisel yolculuğunu ve yapay zeka teknolojisine ilişkin değişen algısını paylaşıyor.</li>
<li>Geleneksel kodlama becerilerinin geçerliliğini sorguluyor ve mesleğin geleceğini düşünüyorlar.</li>
<li>Yazar, programlamada sabrın, azmin ve yeni teknolojileri keşfetme ihtiyacının önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38257094">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT gibi yapay zeka dil modellerinin kodlama görevleri söz konusu olduğunda sınırlamaları vardır ve bu da yapay zeka tarafından üretilen kodun kalitesi ve doğruluğu konusunda endişelere yol açmaktadır.</li>
<li>Yapay zekanın yazılım geliştirme endüstrisindeki gelecekteki rolü ve kodlama için yalnızca yapay zekaya güvenmenin potansiyel riskleri hakkında bir tartışma var.</li>
<li>Yapay zekanın programlama işleri üzerindeki etkisi ve bu alanda insan uzmanlığının önemi farklı görüşlere konu olmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/">Canva Shape Assist&#39;i Tanıttı: Makine Öğrenimi ile Elle Çizilmiş Şekilleri İyileştirme</a></h2>
<ul>
<li>Canva, elle çizilmiş şekilleri tarayıcı içinde gerçek zamanlı olarak tanımak ve geliştirmek için makine öğreniminden yararlanan yeni bir özellik olan Shape Assist&#39;i tanıttı.</li>
<li>Bu özellik kullanılabilirliği ve yanıt verebilirliği artırır ve çevrimdışı olarak kullanılabilir.</li>
<li>Canva, kullanıcı tarafından çizilen şekillerden oluşan çeşitli bir veri kümesi üzerinde bir Tekrarlayan Sinir Ağını eğitti ve modeli tarayıcıda dağıtarak sunucu tabanlı işleme ihtiyacını ortadan kaldırdı. Model, şekilleri doğru bir şekilde tanımlıyor ve şablon eşleştirme yaklaşımını kullanarak bunları vektör grafikleriyle hizalıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249214">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Canva, elle çizilmiş şekilleri gösterişli tasarımlara dönüştüren yeni bir özellik sundu.</li>
<li>Makine öğrenimi, kullanıcı deneyimini ve üretkenliği artırmak için çizim uygulamalarında kullanılıyor.</li>
<li>TSMC, EUV sürecinde lazerlerden yararlanıyor, ancak karışık dalga boylarına sahip süreçleri optimize etme konusunda zorluklarla karşılaşıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/">Çarpıcı Ferrofluid Synth&#39;ler: Love Hultén&#39;in Black Goo&#39;yu Özel Enstrümanlara Büyüleyici Şekilde Dahil Etmesi</a></h2>
<ul>
<li>Özel enstrüman tasarımcısı Love Hultén, ferrofluidler içeren çarpıcı synth&#39;ler yaratarak sese tepki olarak dans eden siyah yapışkanın büyüleyici görsellerini ortaya çıkardı.</li>
<li>Love Hultén&#39;in kreasyonları arasında bir KORG minilogue xd ve ferrofluid-animasyonlu bir davul synth&#39;ine dönüştürülmüş bir Twisted Electronics Deton8 yer alıyor.</li>
<li>Love Hultén ayrıca Moog ve Roland ekipmanlarını çekilebilir bir tuş yatağıyla birleştiren Chunky Mother-32 gibi başka benzersiz özel enstrümanlar da sunuyor ve MIDI yengeç konseptinde görüldüğü gibi her şeyin yengeçlere dönüştüğü bir gelecek öngörüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38250913">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Love Hultén, elektromıknatıslar ve ferrofluidler kullanarak ses ve görselleri birleştiren ferrofluid sentezleyiciler yarattı.</li>
<li>Makale, bu synth&#39;lerin tarihini, uygulamalarını ve sınırlamalarını araştırmakta, işçiliklerini ve yenilikçi tasarımlarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Ayrıca farklı synthesizer türleri, fiyatları, özel modüler synth&#39;ler oluşturma, ücretsiz yazılım seçenekleri ve dalga formlarını görselleştirmek için ferrofluid kullanımı da tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government">Kitlesel Gözetimin Yeniden Yetkilendirilmesi: Hükümetin finansmanına bağlanması endişe verici</a></h2>
<ul>
<li>Tartışmalı bir kitlesel gözetleme yetkisi olan 702. Bölüm, Kongre&#39;nin yenilememesi halinde Aralık ayında sona erecek.</li>
<li>Yasaya gerçek reformların dahil edilmesine karşı bir direnç var ve yenilemenin hükümetin finansmanına bağlanması yönünde bir baskı var.</li>
<li>Program, Amerikalılar ve yabancılar arasındaki iletişimin arama emri olmaksızın toplanmasına izin vererek mahremiyet endişelerini artırıyor. Çok sayıda örgüt, programın mevcut haliyle yenilenmesine karşı çıkıyor ve kapsamlı reformlar yapılmasını savunuyor. Sivil haklar gruplarından oluşan bir koalisyon, alternatif olarak Hükümet Gözetim Reformu Yasasını sunmuştur. Yenileme sadece önemli reformlarla gerçekleşmeli ve geçmesi gereken bir yasa tasarısına son dakika eklemesi olarak yapılmamalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254656">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, kitlesel gözetimin yeniden yetkilendirilmesi ile hükümet finansmanı arasındaki ilişkiyi incelemektedir.</li>
<li>Taylor Swift ve Kanye West gibi ünlüler, politika değişikliğini savunmak yerine hayır işlerine öncelik vermekle eleştiriliyor.</li>
<li>Ünlüler, tepki çekmekten korktukları için genellikle siyasi konularda tavır almaktan kaçınırlar ve bu da değişim yaratma kabiliyetlerini sınırlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source">Loro: Verimli Durum Yönetimi ve Senkronizasyon için Açık Kaynaklı CRDTs Kütüphanesinin Tanıtımı</a></h2>
<ul>
<li>Loro, yerel öncelikli yazılım geliştirmede yüksek performanslı durum yönetimi ve senkronizasyon için Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türlerini (CRDT&#39;ler) işleyen yeni bir açık kaynak kütüphanesidir.</li>
<li>CRDT&#39;ler durum yönetimini ve senkronizasyonu basitleştirir ve UI durum yönetimiyle uyumludur.</li>
<li>Loro, zaman yolculuğu ve gerçek zamanlı işbirliği gibi özellikler sunuyor ve çeşitli CRDT algoritmalarını ve veri yapılarını destekliyor. Gelecekteki geliştirme planları ve işbirliği fırsatları da yazıda belirtiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38248900">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Loro, CRDT&#39;leri kullanarak veri modellemeyi basitleştiren kullanıcı dostu bir durum yönetim aracıdır ve gelecekte veri geçişi ve uzun vadeli modellemeyi ele almayı planlamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, şema bildirimi ve veritabanı sütunlarının sürümlendirilmesi için CRDT&#39;lerin kullanılması gibi CRDT ile ilgili diğer araçları ve stratejileri tartışmaktadır.</li>
<li>Gerçek zamanlı bir senkronizasyon aracı olan Electric&#39;ten, bildirilen hatalar ancak olumlu geri bildirimlerle bahsedildi. Tartışmalar SQLite&#39;daki hataları ve bozulmaları, şekiller ve izinler için geçici çözümleri, Rich-CRDT&#39;leri kullanarak çakışma çözümünü ve diğer kütüphanelerle karşılaştırmaları içerir. Loro&#39;nun lansmanı büyük bir heyecanla bekleniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/">Panama Kanalı&#39;ndaki sıkışıklık gemi sahibinin öncelikli erişim için 4 milyon dolar ödemesine yol açtı</a></h2>
<ul>
<li>Bir nakliyeci, sıkışık kanaldan öncelikli geçiş için Panama Kanal İdaresi tarafından düzenlenen açık artırmada yaklaşık 4 milyon dolar ödedi.</li>
<li>Panama Kanalı&#39;nda şiddetli kuraklık nedeniyle gemi yığılması yaşanıyor ve bu da yönetim otoritesi tarafından uygulanan kısıtlamalara yol açıyor.</li>
<li>Öncelikli erişim için ödenen fahiş fiyat, diğer gemilerin kanaldan geçiş yapamamasına ve fiyatlandırılamamasına neden olmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254353">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Panama Kanalı şu anda kuraklık ve azalan su depolama kapasitesi nedeniyle tıkanıklık ve su yönetimi sorunları yaşamaktadır.</li>
<li>Bir gemi sahibinin kanaldaki kuyruğu atlamak için 4 milyon dolar ödediği bildirilerek durumun aciliyeti vurgulandı.</li>
<li>Pompaj depolamalı hidroelektrik enerjinin entegre edilmesi, paralel bir kanal inşa edilmesi veya alternatif güzergahların araştırılması gibi alternatif çözümlerin yanı sıra her bir seçeneğin maliyeti, fizibilitesi ve potansiyel çevresel etkileri de göz önünde bulundurularak tartışmalar devam etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peergos.org/posts/blake3">BLAKE3&#39;ün SHA256&#39;ya Göre Avantajları: Güvenli ve Verimli Bir Kriptografik Seçenek</a></h2>
<ul>
<li>BLAKE3, kriptografik amaçlar için SHA256&#39;ya avantajlı bir alternatif olarak sunulmaktadır.</li>
<li>BLAKE3&#39;ün Jean-Philippe Aumasson ve diğerleri tarafından geliştirildiği, SHA256&#39;nın ise NSA tarafından tasarlandığı açıklanmıştır.</li>
<li>BLAKE3&#39;ün, zayıf SHA1&#39;i temel alan SHA256&#39;nın aksine ChaCha20 ve Salsa20 gibi güçlü algoritmaları temel aldığı belirtilmektedir.</li>
<li>Yazıda, NIST/NSA&#39;nın SHA256&#39;ya olan güvensizliğinin açık olduğu savunulmakta ve BLAKE3&#39;ün SHA256&#39;ya kıyasla bilinen saldırılara karşı direncinin altı çizilmektedir.</li>
<li>BLAKE3&#39;ün yerleşik güvenlik özellikleri sunduğu, zaman ve enerji açısından daha verimli olduğu ve SHA256 hızlandırma devrelerine sahip platformlarda iyi performans gösterdiği belirtilmektedir.</li>
<li>BLAKE3&#39;ün yeni teknolojik gelişmelerden faydalandığı ve yüksek paralelleştirilebilirlik gösterdiği belirtilmektedir.</li>
<li>BLAKE3&#39;ün tasarım ve uygulamasında hem kriptografların hem de yazılım mühendislerinin yer alması, onu son derece verimli ve güvenli kılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249473">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blake3 hash fonksiyonu, algoritma gücü, hız ve güvenlik açığı gibi faktörler göz önünde bulundurularak SHA256 ile karşılaştırılmıştır.</li>
<li>Tartışma, karma ön ayarları, izleme nesneleri, veri tekilleştirme ve farklı donanım platformlarında performans gibi konuları kapsamaktadır.</li>
<li>VCS&#39;de farklı hash fonksiyonlarının kullanımı, genişletilmiş çıktı seçenekleri ve Blake3&#39;ün farklı sistemlerde ve programlama dillerinde kullanılabilirliğinden de bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/">Web Uygulama Güvenliğini Yeniden Düşünmek: Web Uygulaması Güvenlik Duvarlarından Uzaklaşmak</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Web Uygulaması Güvenlik Duvarlarının (WAF) kullanımını eleştirerek bunların etkisiz olduğunu, bypass edilmeye açık olduğunu ve bir saldırı vektörü olarak istismar edilebileceğini belirtmektedir.</li>
<li>WAF&#39;ların yüksek yanlış pozitif oranı vurgulanarak, yazarın izolasyon, değişmezlik, statik analiz ve yetenek tabanlı güvenlik gibi alternatif güvenlik stratejileri önermesi istenmektedir.</li>
<li>Yazar, güvenli tasarım ilkelerine öncelik veren güvenlik yaklaşımlarına doğru bir yönelimi savunmakta ve güvenlik endüstrisinde bir değişim çağrısında bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38255004">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, web uygulaması güvenlik duvarlarının (WAF) web uygulaması güvenliğini artırmadaki rolünü araştırmaktadır.</li>
<li>Web uygulama güvenliği için alternatif stratejilerin yanı sıra WAF&#39;ların önemi ve etkinliği konusunda farklı görüşler vardır.</li>
<li>Tartışma, WAF&#39;ların uygulanması ve yönetilmesiyle ilgili karmaşıklıkların ve kısıtlamaların altını çizerek kod incelemelerini, parametrelendirilmiş sorguları, statik analizi ve uç nokta kısıtlamalarını kapsayan bütünsel bir yaklaşımın önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro">Katot Retro: Gölgelendiricilerle Renkli NTSC TV Sinyali ve CRT TV Görünümünü Taklit Etme</a></h2>
<ul>
<li>Cathode Retro, geleneksel CRT TV&#39;lerin ve renkli NTSC TV sinyallerinin görsel efektlerini ve özelliklerini taklit eden bir gölgelendirici koleksiyonudur.</li>
<li>Gölgelendiriciler herhangi bir RGB kaynağına uygulanabilir ve herhangi bir çözünürlükte kullanılabilir, tarama çizgileri, gürültü, görüntü kararsızlığı ve gölgelenme gibi özellikler sunar.</li>
<li>Koleksiyon, renk tonu, doygunluk, parlaklık ve keskinliği ayarlamak için kontroller içerir ve kenar ve köşe yuvarlama seçenekleriyle hem düz hem de kavisli ekranları destekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249742">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmaya katılanlar, eski CRT ekranların görünümünü yeniden yaratmak için gölgelendiricilerin kullanımını araştırıyor ve otantik bir vintage estetiği için kavisli ekranlara ve ekran yansımalarına odaklanıyor.</li>
<li>CRT görüntülemeyi taklit etmenin zorluklarının yanı sıra retro estetiğin çekiciliği ve farklı ekranlarda net veya bulanık piksel sanatı için değişen tercihler tartışılmaktadır.</li>
<li>Gerçek bir vintage görünüm elde etmenin önemi ve gölgelendiricilerin bu süreçteki rolü tartışmanın ana konularıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/">GPT-3.5 ve Yoğunluk Zinciri ile ince ayar ve damıtma yoluyla elde edilen verimlilik kazanımları</a></h2>
<ul>
<li>Makale, GPT-3.5 modelini GPT-4&#39;ün özetleme yeteneklerine uyacak şekilde damıtmak için Eğitmen kullanılarak Yoğunluk Zinciri yönteminin nasıl uygulandığını açıklamaktadır.</li>
<li>Bu yöntemlerin uygulanması gecikme süresinde 20 kat, maliyetlerde 50 kat azalma sağladı ve varlık yoğunluğunu korudu.</li>
<li>Makale, uygulama, veri modelleri, pydantic doğrulayıcılar, ince ayar talimatları ve farklı modelleri karşılaştıran kıyaslamalar hakkında ayrıntılı bilgi vermektedir. Sonuç bölümünde, Eğitmen kullanılarak ince ayar ve damıtma yoluyla elde edilen verimlilik kazanımları vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251842">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GPT-3.5 sadece 20 örnek kullanılarak ince ayar yapılabilmekte ve bu da şaşırtıcı bir şekilde daha akıllı özetler üretmede etkili sonuçlar vermektedir.</li>
<li>Makale, daha küçük modeller kullanmanın avantajlarını ve çıkarımsal özetlemedeki zorlukları araştırmaktadır.</li>
<li>Sentetik veri, damıtma ve öğrenci-öğretmen ağlarının kullanımı, modellerin eğitilmesi için potansiyel yöntemler olarak tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ESP32 ve Sunucusuz DB Kullanarak Bir Kampüs Kütüphanesi için Doluluk Sensörü Oluşturma" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ESP32%20ve%20Sunucusuz%20DB%20Kullanarak%20Bir%20Kamp%C3%BCs%20K%C3%BCt%C3%BCphanesi%20i%C3%A7in%20Doluluk%20Sens%C3%B6r%C3%BC%20Olu%C5%9Fturma&subheading=14%20Kas%C4%B1m%202023%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/13&#39;</h2>
<h1>2023-11-13</h1>
<h2><a href="https://html-first.com/">Önce HTML: Web Yazılımı Geliştirmeyi Basitleştirmek ve Erişilebilirliği Artırmak</a></h2>
<ul>
<li>HTML First, web yazılımı oluşturma sürecini basitleştirmeyi ve iyileştirmeyi amaçlayan bir dizi ilkedir.</li>
<li>Ana hedef, HTML&#39;nin niteliklerinden ve modern web tarayıcılarının varsayılan yeteneklerinden yararlanarak web programlamayı daha erişilebilir hale getirmek ve maliyetleri düşürmektir.</li>
<li>İlkeler, HTML niteliklerini kullanan vanilya yaklaşımların ve kütüphanelerin kullanımını teşvik ederken, kodu daha az okunabilir hale getiren ve kaynak kodunun anlaşılmasını engelleyen derleme adımlarını ve gizleme katmanlarını caydırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241304">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmalar, HTML, çerçeveler, kütüphaneler, proje gereksinimleri ve erişilebilirlik dahil olmak üzere web geliştirmenin birçok yönünü kapsamaktadır.</li>
<li>Küçük projeler için karmaşık çerçevelerin kullanılması ve farklı yaklaşımların artıları ve eksileri hakkında tartışmalar var.</li>
<li>Tartışmalarda ayrıca tarih seçiciler, derleme adımları, kod analizi ve bunların performans ve kullanıcı deneyimi üzerindeki etkileri gibi konulara da değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Jcparkyn/dpoint">Açık kaynaklı D-POINT dijital kalem, altı serbestlik derecesi ile hassas stylus girişi sunuyor</a></h2>
<ul>
<li>D-POINT dijital kalem, kamera takibi ve atalet ölçümleri kullanarak hassas ve düşük gecikmeli giriş sunan açık kaynaklı bir kalemdir.</li>
<li>Herhangi bir düz yüzeyde kullanılabilir ve tüketici sınıfı web kameralarıyla uyumludur.</li>
<li>Kalem, doğruluğu artırmak ve gecikmeyi azaltmak için işaretleyici algılama, yuvarlanan deklanşör düzeltme ve atalet füzyonu dahil olmak üzere çok sayıda teknolojiyi bünyesinde barındırıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38243949">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sanal ortamlarda ve oyunlarda daha hassas kontrol ve etkileşim için açık kaynaklı teknolojiler ve cihazlar tartışılıyor.</li>
<li>Konular arasında çoklu giriş cihazlarının kullanımı, tescilli sürücülerin sınırlamaları, uzay oyunlarındaki potansiyel uygulamalar ve yeni giriş yöntemleri için web kameralarının kullanımı yer alıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca uzay tabanlı madde-dalga interferometrisi, kuantum navigasyon, dokunmatik paneller, el takibi ve çizim uygulamalarını da kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html">Kitaba Göre Tamsayıların İkinci Asal Çarpanının Medyan Değeri 37 Olarak Onaylandı</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Şu Büyüleyici Sayılar&quot; kitabı, önsözünde bir tam sayının ikinci asal çarpanının medyan değerinin 37 olmasıyla ilgili ilginç bir gerçeğin altını çiziyor.</li>
<li>İlk şüphecilikten sonra, yazar gerçeği test etmek için Sage kodu yazdı ve tüm sayıların yaklaşık yarısının 37&#39;den küçük ikinci bir asal faktöre sahip olduğunu doğruladı.</li>
<li>Yazıda asal çarpanlarla ilgili ek alıştırmalar önerilmekte ve Fransızca&#39;da asal çarpanların dağılımı ve medyan k. asalın asimptotikleri hakkında bir araştırma makalesinden bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38242946">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, 37, 0 ve 1 gibi sayıların özelliklerini ve önemini keşfetme etrafında dönmektedir.</li>
<li>Katılımcılar bir sayıyı ilginç kılan şeyin ne olduğunu tartışır ve bu sayılarla ilgili matematiksel ilkeleri ve ilişkileri inceler.</li>
<li>İşlenen konular arasında asal çarpanlara ayırma, bölenler, 10 tabanı hileleri, asal sayılar ve üçgensel sayılar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944">Idlethumbs.social: Mastodon Tarafından Desteklenen Merkezi Olmayan Bir Sosyal Ağ</a></h2>
<ul>
<li>idlethumbs.social, Mastodon tarafından desteklenen merkezi olmayan bir sosyal ağdır.</li>
<li>Kullanıcılar bir hesap oluşturabilir, giriş yapabilir ve platformda medya, anket veya gömülü içerik arayabilir.</li>
<li>Platform, profilleri veya hashtag&#39;leri takip etme, gönderileri favorilere ekleme, paylaşma ve yanıtlama gibi etkileşimlerin yanı sıra farklı bir sunucudaki bir hesaptan etkileşim kurmayı da sağlar. Sunucu istatistikleri de mevcuttur. Daha fazla bilgi idlethumbs.social ve Mastodon web sitelerinde bulunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240861">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Valve tarafından hazırlanan Steam Deck OLED spot reklamı, Portal oyunundaki bir ara sahneye benzerliği nedeniyle övgüyle karşılanırken, video üretim süreçleri ve yapay zeka tarafından üretilen film çekimlerinin potansiyeli hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Valve&#39;ın Linux&#39;a verdiği destek ve Steam Deck de dahil olmak üzere ürünleri, işletim sisteminin oyun topluluğunda benimsenmesine yaptıkları katkı nedeniyle vurgulanıyor.</li>
<li>Diğer tartışma konuları arasında Steam uygulaması için ücret yapısı ve potansiyel iyileştirmeler, işletim sistemlerindeki farklı çekirdekler, Steam Deck için OLED panel tedarikçisi, yanma riskleri, tamir edilebilirlik ve Steam Deck için özel olarak tasarlanan DeckMate aksesuarı yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/">GPU&#39;lar ile Yapay Zekayı Hızlandırma: Yapay Zeka Çağı için Kapsamlı Bir Araç Seti</a></h2>
<ul>
<li>GPU&#39;lar, paralel işleme yetenekleri nedeniyle yapay zeka çağında çok önemlidir ve bu da onları yapay zeka modellerini çalıştırmak için daha verimli hale getirir.</li>
<li>Makalede CUDA ve NVIDIA GPU sürücülerinin kurulumuna ilişkin bir kılavuz sunulmakta ve CUDA çerçevesiyle GPU&#39;ların yönetilmesi ve kodun optimize edilmesine ilişkin örnekler gösterilmektedir.</li>
<li>Numba kütüphanesi ve TensorFlow ile fraktallar oluşturmak ve sinir ağlarını eğitmek için GPU hızlandırmasını göstererek, çeşitli alanlarda karmaşık hesaplamaları hızlandırmada GPU&#39;ların önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240421">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, yapay zeka geliştirmede GPU&#39;ların kullanımı ve ilgili potansiyel faydalar ve zorluklar etrafında yoğunlaşıyor.</li>
<li>Farklı katılımcılar, geliştiriciler için yapay zeka bilgisinin önemi ve CPU&#39;lar ile GPU&#39;lar arasındaki performans farklılıkları konusunda farklı görüşler ifade etmektedir.</li>
<li>Tartışma ayrıca donanımı anlamanın önemi, yapay zekada Python&#39;un hakimiyeti, performans iyileştirmesi için çoklu iş parçacığı ve SIMD talimatlarının potansiyeli ve GPU programlama için Aesara ve CUDA gibi özel araçların kullanımı gibi konuları da içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html">Uygulayıcının El Kitabı: Dijital Çağda Açık, Titiz ve Yeniden Üretilebilir Araştırmayı Vurgulamak</a></h2>
<ul>
<li>El kitabı açık, şeffaf ve tekrarlanabilir araştırmaların önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Yaygın olarak erişilemeyen araştırmaların sınırlılıklarını ve önceki çalışmaları tekrarlamanın zorluklarını ele almaktadır.</li>
<li>El kitabı, açık bilim uygulamalarını ve araştırma materyallerinin paylaşımını teşvik ederek çalışma tasarımı, veri analizi ve yayınlama konularında pratik rehberlik sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239728">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News kullanıcıları açık, titiz ve tekrarlanabilir araştırmalar üzerine yeni yayınlanan bir el kitabını tartışıyor.</li>
<li>Konuşma, yeniden üretilebilir araştırma ortamları oluşturmak için Docker veya çevrimiçi hesaplama platformlarının kullanımına ilişkin tartışmaları da içeriyor.</li>
<li>Bazı kullanıcılar el kitabını veri bilimi ekiplerini eğitmek için bir kaynak olarak kullanmak istediklerini belirtirken, diğerleri Stanford Üniversitesi başkanıyla ilgili son tartışmaların kurumun çalışmalarını itibarsızlaştırıp itibarsızlaştırmadığını tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604">Kumarhane tarzı uygulamalar bağımlı kullanıcılardan milyonlar kazanıyor ve düzenleme eksikliğine ilişkin endişeleri artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>NBC News, kumar düzenlemelerini atlamak için video oyunları olarak gizlenen casino tarzı akıllı telefon oyunlarının bağımlılık yapıcı doğasını vurguladı.</li>
<li>Jackpot Magic ve Big Fish Casino gibi popüler oyunlarda denetimin çok az olması, oyuncuların kendilerini çaresiz hissetmelerine ve bağımlı hale gelmelerine yol açmakta ve bazıları binlerce dolar harcamaktadır.</li>
<li>Bazı kişiler kayıplarını geri almak için dava açmışlardır, ancak sektörde daha sıkı düzenlemelere yönelik talep artmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240212">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, kumarhane benzeri uygulamaların ve çevrimiçi kumarın bağımlılık yapıcı doğasına odaklanmakta ve bu tür faaliyetlerin düzenlenmesi ve yasaklanması ihtiyacı üzerine tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Katılımcılar ayrıca kumar ve pornografi gibi kötü alışkanlıkların olumsuz etkilerinin yanı sıra bu sektörlerde çalışmanın etik sonuçlarını da tartışıyor.</li>
<li>Konuşmada kumarın bağımlılık yapıcı doğası, psikolojik mekanizmaları ve teknoloji şirketlerinin bağımlılık yapıcı davranışları mümkün kılmadaki rolü ele alınıyor. Ayrıca, video oyunları ve sanal kumarhanelerdeki ganimet kutuları gibi kumar benzeri faaliyetlerin düzenlenmesi ve etik sonuçları araştırılmaktadır. Farklı katılımcılar, kumar bağımlılığının ciddiyeti, kişisel sorumluluk ve kumarın toplumsal algısı konusunda zıt görüşlere sahiptir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers">Asahi Linux için Hoparlör Desteğinin Geliştirilmesi: MacBook Air 13&quot; Modelindeki Sınırlamalar ve Hatalar Ele Alınıyor</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux projesi, M1 MacBook Air 13&quot; ile başlayarak Asahi Fedora Remix için hoparlör desteği geliştirmek için çalışıyor.</li>
<li>Mevcut uygulama, güç tüketimi sorunları ve yüksek ses seviyelerinde bozulma dahil olmak üzere sınırlamalara ve hatalara sahiptir.</li>
<li>Proje, &quot;sahte bas&quot; işleme ve eşit ses yüksekliği telafisi gibi özelliklerle dengeli ses sağlamayı amaçlıyor ve ayrıca güvenlik desteği için açık kaynaklı bir &quot;akıllı amfi&quot; uygulamasına sahip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239503">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux projesi, Linux&#39;a gelişmiş hoparlör DSP&#39;si ekleyerek küçük hoparlörlerde ses kalitesini ve ses seviyesini hasara yol açmadan iyileştirdi.</li>
<li>Linux tarihsel olarak diğer işletim sistemlerine kıyasla daha düşük ses performansına sahipti, ancak bu ilerleme aradaki boşluğu kapatmaya yardımcı oluyor.</li>
<li>Asahi Linux, donanım entegrasyonu zorlukları üzerinde çalışıyor ve Linux dizüstü bilgisayarlarda ses deneyimini geliştirmek için açık kaynaklı bir hoparlör sürücüsü koruma sistemi geliştiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw">Araştırmaya göre SanDisk Extreme Pro arızalarından tasarım hatası sorumlu tutuluyor</a></h2>
<ul>
<li>Bir veri kurtarma şirketi olan Attingo, SanDisk Extreme Pro SSD&#39;lerdeki son arızaların nedeni olarak tasarım ve üretim kusurlarını tespit etti ve bu da bir toplu davaya yol açtı.</li>
<li>Kusurlar, devre kartı için çok büyük olan bileşenlerden kaynaklanmakta, bu da zayıf bağlantılara ve kırılmaya karşı daha fazla savunmasızlığa neden olmaktadır.</li>
<li>SanDisk&#39;in ana şirketi Western Digital, etkilenen sürücüler için bir ürün yazılımı güncellemesi yayınlamadı ve birden fazla ürün grubunu etkileyen sorunlar hakkında etkili bir iletişim kurmadı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241583">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, SanDisk SSD&#39;lerin arızalarını ve tasarım kusurlarını tartışıyor, memnuniyetsizliklerini ve veri kaybı ile ilgili endişelerini dile getiriyorlar.</li>
<li>Lehimleme sorunları, bileşen boyutu ve ürün yazılımı hataları da dahil olmak üzere arızaların olası nedenlerinden bahsedilmektedir.</li>
<li>Samsung SSD&#39;ler ve Seagate HDD&#39;ler gibi alternatifler daha güvenilir seçenekler olarak önerilmekte ve düzenli yedeklemenin ve verileri birden fazla cihaza ve konuma yaymanın önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/">Rust+Wasm: Yapay Zeka Çıkarımları için Python&#39;a Hafif Bir Alternatif</a></h2>
<ul>
<li>Rust+Wasm yığını, yapay zeka çıkarımı için Python&#39;a güçlü bir alternatif olarak ortaya çıkıyor.</li>
<li>Rust, AGI dili olarak kabul edilir ve yığın, güvenli yürütme için WasmEdge çalışma zamanını kullanır.</li>
<li>Rust+Wasm daha küçük boyut, daha yüksek hız, farklı cihazlarla uyumluluk, hafif yürütme, taşınabilirlik, dağıtım kolaylığı ve çeşitli donanımlarla uyumluluk gibi avantajlar sunar.</li>
<li>Makalede Rust+Wasm uygulamalarının kurulumu ve çalıştırılmasına ilişkin talimatlar veriliyor ve WasmEdge GGML eklentisi aracılığıyla donanım hızlandırmadan yararlanma potansiyelinden bahsediliyor.</li>
<li>Yığının LLM&#39;lerin ötesinde çıkarım uygulamaları için potansiyeli de WasmEdge ve WASI NN kullanılarak tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38246668">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Proje, llama.cpp&#39;nin bir wasm sürümünü kullanarak Mac&#39;lerde LLM&#39;lerin performansını optimize etmeyi amaçlamaktadır.</li>
<li>Makine öğrenimi modellerini çalıştırırken wasm kullanmanın faydaları ve sınırlamaları hakkında bir tartışma var.</li>
<li>Projenin odak noktası, ikili boyutun azaltılması ve farklı işletim sistemleri ve donanım bağımlılıkları ile uyumluluğun sağlanmasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arne.me/articles/archive-your-old-projects">Eski ve Gelecek Projeleri Arşivlemek için Uzman İpuçları</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, gelecekteki projeleri arşivlemek için projeleri çevrimiçi bırakmak, çevrimdışı arşivleme için özel klasörler ve alt klasörler oluşturmak ve ekran görüntüleri almak ve kolay başvuru için bir README dosyası eklemek gibi bir strateji önermektedir.</li>
<li>Ayrıca veritabanlarının yedeklenmesi ve oluşturulan varlıkların kaydedilmesinin yanı sıra projelerin saklanmak üzere İnternet Arşivine veya diğer platformlara kaydedilmesini de öneriyorlar.</li>
<li>Yazar, okuyucuları kendi proje arşivleme stratejilerini paylaşmaya davet ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239358">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, eski projeleri arşivlemenin ve belgelemenin önemini vurgulamakta ve verileri düzenlemek, saklamak ve yedeklemek için çeşitli yöntemler hakkında bilgi vermektedir.</li>
<li>Projeleri paylaşmanın ve geri bildirim almanın değerini vurgularken, aynı zamanda yedekliliğin ve verilerin birden fazla bağımsız kopyasını tutmanın önemini vurguluyor.</li>
<li>Makale, bulut depolama ve NAS cihazları dahil olmak üzere farklı stratejileri ve teknolojileri incelemekte ve şifreleme ve uzun vadeli koruma ile ilgili hususları tartışmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959">Tarayıcı Testi için Son Derece Hızlı LCM Lora SD 1.5 ile Görüntüleri Hızla Oluşturun</a></h2>
<ul>
<li>Abubakar Abid, Blazing Fast LCM Lora SD 1.5 adlı yeni bir ürün piyasaya sürdü.</li>
<li>Ürün hızlı bir şekilde görüntü üretmek için tasarlanmıştır.</li>
<li>Bir tarayıcıda kolayca test edilebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241235">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sunulan özet, parçalı ve eksik bilgiler nedeniyle yetersiz görülmüştür.</li>
<li>Önemli ayrıntılar eksiktir, bu da özlü bir özet oluşturmayı zorlaştırmaktadır.</li>
<li>Doğru bir özet oluşturmak için daha fazla açıklama veya ek ayrıntı gerekmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html">Apple&#39;ın iPhone Onarımları Üzerindeki Kontrolü Onarım Hakkı Tartışmasını Başlattı</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın yetkisiz onarımları tespit etmek için tasarladığı yazılım, iPhone onarımlarının zorluğunu artırarak müşterilerin Apple&#39;a veya yetkili onarım merkezlerine güvenmesine yol açtı ve bu da fiyatların yükselmesine neden oldu.</li>
<li>Savunucular, sürdürülebilirliği teşvik etmek ve cihazların ömrünü uzatmak için daha düşük onarım maliyetleri için baskı yapıyor, ancak Apple uygulamalarına savunma olarak güvenlik endişelerini öne sürüyor.</li>
<li>Eyalet kanun koyucuları ve Biden yönetimi onarımları kolaylaştırmak için adımlar attı, ancak düzenlemeler parça eşleştirmesini açıkça ele almıyor ve onarım hakkı konusunda devam eden tartışmayı körüklüyor. Makalede ayrıca ürün lansmanları, teknoloji sektörü trendleri ve teknoloji kullanımının toplumsal etkileri de dahil olmak üzere Apple ile ilgili çeşitli konular ele alınıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239640">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Apple&#39;ın iPhone&#39;lar üzerindeki uygulama erişimi kısıtlamaları, onarım politikaları ve güvenlik önlemleri de dahil olmak üzere sıkı kontrolünü inceliyor.</li>
<li>Apple&#39;ın kontrolünün artıları ve eksileri üzerine tartışmalar, cihaz güvenliğini korurken daha fazla kullanıcı özerkliği çağrılarıyla birlikte ele alınıyor.</li>
<li>Apple&#39;ın ürünleri üzerindeki kontrolü ile ilgili olarak şeffaflık, düzenlemeler ve diğer markalarla karşılaştırmalar da incelenmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://free.oberon.org/en/">Ücretsiz Oberon: Oberon Programlama Dili için Ücretsiz, Platformlar Arası Bir IDE</a></h2>
<ul>
<li>Free Oberon, Unicode ve grafik programlamayı destekleyen Oberon programlama dili için ücretsiz bir platformlar arası entegre geliştirme ortamıdır (IDE).</li>
<li>Bilişimin bir bilim olarak ilerletilmesine odaklanan daha büyük bir projenin parçasıdır.</li>
<li>Kullanıcılar Free Oberon&#39;u ZIP arşivine erişerek ve yürütülebilir dosyayı çalıştırarak indirip kurabilirler. IDE çeşitli modüller sunar ve kullanıcıların geliştiriciye e-posta yoluyla geri bildirim sağlamasına olanak tanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240333">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ücretsiz Oberon, kullanıcı dostu olan ancak KDE ve Gnome ile uyumluluk sorunları yaşayabilen çapraz platformlu bir IDE&#39;dir.</li>
<li>İşletim sistemi API&#39;lerine sınırlı erişim ve ağ oluşturma yeteneklerinin eksikliği nedeniyle öncelikle bir eğitim aracı olarak uygundur.</li>
<li>Oberon, bilimsel hesaplama ve IoT geliştirmede bazı kullanımlarla birlikte akademi dışında sınırlı bir popülerliğe sahiptir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Önce HTML: Web Yazılımı Geliştirmeyi Basitleştirmek ve Erişilebilirliği Artırmak" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%96nce%20HTML%3A%20Web%20Yaz%C4%B1l%C4%B1m%C4%B1%20Geli%C5%9Ftirmeyi%20Basitle%C5%9Ftirmek%20ve%20Eri%C5%9Filebilirli%C4%9Fi%20Art%C4%B1rmak&subheading=13%20Kas%C4%B1m%202023%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/12&#39;</h2>
<h1>2023-11-12</h1>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/">Experian&#39;da Sizi Taklit Etmek Endişe Verici Derecede Kolay: Zayıf Güvenlik Önlemleri İfşa Edildi</a></h2>
<ul>
<li>Yazarın Experian hesabı hacklendi ve kişisel bilgileri ve farklı bir e-posta adresi kullanılarak yeniden oluşturuldu, bu da yetersiz güvenlik önlemlerini ortaya çıkardı.</li>
<li>Hesap oluşturmaya yönelik kimlik doğrulama süreci zayıftır ve kamuya açık kayıtlara dayanan güvenlik soruları kolayca yanıtlanabilir.</li>
<li>Experian, hesap değişiklikleri için doğrulama gerektirmeden yalnızca bir bildirim e-postası göndererek potansiyel güvenlik açıklarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232767">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada mahremiyet, kimlik hırsızlığı, kredi raporlama kurumları, siber güvenlik ve kredi bürosu sektörüyle ilgili endişeler ve hayal kırıklıkları vurgulanmaktadır.</li>
<li>Bu sorunları ele almak için daha güçlü düzenlemelere, hesap verebilirliğe ve alternatif sistemlere ihtiyaç olduğunu öne sürüyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca taklitçilik, kredi puanı etkileri, dolandırıcılık çözümü, kimlik doğrulama ve e-posta adresi karışıklıkları gibi konulara da değiniliyor. Kredi sektöründe daha iyi gizlilik koruması, güvenlik önlemleri ve reformlar için genel bir çağrı var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat">Qanat Adı Verilen Antik Yeraltı Su Sistemleri Kurak Bölgelerde Sürdürülebilir Su Yönetimi Sağlıyor</a></h2>
<ul>
<li>Kâriz olarak da bilinen kanatlar, suyu pompalamaya gerek kalmadan yeraltı kaynaklarından yüzeye taşıyan eski yeraltı su sistemleridir.</li>
<li>Yaklaşık 3.000 yıl önce İran&#39;da ortaya çıkan kanatlar, kurak bölgelerde güvenilir bir su kaynağı sağlamak için Kuzey Afrika ve Orta Doğu&#39;daki birçok ülkede kullanılmaktadır.</li>
<li>Sulama, içme suyu temini, soğutma ve buz depolama gibi çeşitli kullanım alanlarına sahip olan kanatlar, sürdürülebilir ve etkili su yönetim sistemleri olduklarını, çölleşmeyi önlediklerini ve toprak tuzluluğunu kontrol ettiklerini kanıtlamışlardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232243">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu Hacker News başlığı, eski Pers teknolojileri olan qanat ve yakhchal&#39;ları ve bunların tarihsel önemini araştırıyor.</li>
<li>Konuşma, Fars dili ve kültürel kimliğine atıfta bulunmak için kullanılan terminolojiyi, özellikle de &quot;Farsça&quot; ve &quot;Farsça&quot; kullanımını ele alıyor.</li>
<li>Ele alınan diğer konular arasında kanatların kasıtlı hasara karşı savunmasızlığı, diğer su taşıma yöntemleriyle karşılaştırmalar, su kıtlığı nedeniyle kanatların düşüşü, farklı bölgelerdeki su yönetimi, &quot;kanat&quot; kelimesinin etimolojisi ve gelecekteki potansiyel gelişmeler yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mixedname.com/">İki Dilli Bebek İsimlerini Keşfedin: Çok Dilli Ebeveynler İçin Eşsiz Bir Araç</a></h2>
<ul>
<li>Bu web sitesi, ebeveynlere birden fazla dilde kullanılabilen iki dilli bebek isimleri bulmalarında yardımcı oluyor.</li>
<li>58 dili destekler ve her iki dilde de görünen isimler önerir.</li>
<li>Bu araç fikir üretmeye yöneliktir, ancak önerilen isimlerin uygunluğu konusunda herhangi bir garanti verilmemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38231704">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İki dilli bebek isimleri seçmek, birden fazla dilde telaffuz ve yazım açısından zorluklar doğurur.</li>
<li>Tartışmaya katılanlar deneyimlerini paylaşıyor ve bu tür isimlerin seçilmesi için alternatif yöntemler öneriyor.</li>
<li>Doğruluk ve kültürel duyarlılık için kültürel bağlam, fonetik ve uluslararası tanınırlığın dikkate alınmasına vurgu yapan isim önerme web sitelerinin etkinliği konusunda şüphecilik vardır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/14years">Go Açık Kaynak Sürümü 14. Yılını Özellik Dolu Güncellemeler ve Gelecekteki İyileştirmelerle Kutluyor</a></h2>
<ul>
<li>Go açık kaynak sürümü on dördüncü yaş gününü kutluyor ve Go 1.20 ve Go 1.21 olmak üzere iki özellik dolu sürümle başarıya ulaştı.</li>
<li>Bu sürümlerin odak noktası, profil güdümlü optimizasyon ve gelişmiş uyumluluk da dahil olmak üzere yeni dil değişikliklerinden ziyade uygulama iyileştirmeleriydi.</li>
<li>Go 1.21, yerleşik araç zinciri yönetimi, geliştirilmiş gopls entegrasyonu, jenerikler ve yapılandırılmış günlük kaydı için yeni paketler, WebAssembly Sistem Arayüzü (WASI) desteği ve güvenlik geliştirmeleri sundu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229001">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma Go programlama dili ve hata işleme, kararlılık, sürdürülebilirlik ve gelecekte uygulanabilirlik gibi özellikleri etrafında dönmektedir.</li>
<li>Etiketlenmiş birliklerin ve toplam türlerinin kullanımına ilişkin tartışmaların yanı sıra Google&#39;ın ilgisini kaybetmesi durumunda Go&#39;nun uzun ömürlülüğüne ilişkin endişeler de var.</li>
<li>Tartışma ayrıca diğer programlama dilleriyle uyumluluk ve bakım zorluklarına, Python&#39;a kıyasla Go&#39;nun popülerliğine ve panik ve istisnaların ele alınmasına da değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html">Alışılmadık Müzikle Uğraşmanın Zorlukları: Tuhaf Albüm Adlarına, Kafa Karıştıran Kapaklara ve Lisanslama Sorunlarına Daha Yakından Bir Bakış</a></h2>
<ul>
<li>Makale, tuhaf albüm adları, sorunlu albüm kapakları ve kafa karıştırıcı parça başlıkları da dahil olmak üzere müzik verilerinin yönetimindeki benzersiz zorlukları araştırıyor.</li>
<li>Müzik endüstrisinde uluslararasılaşma ve lisanslamanın zorluklarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Makale, alışılmadık isimlere ve parça başlıklarına sahip sanatçı örneklerini sergileyerek müzik verilerini düzenlemenin karmaşıklığını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229398">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Özet, müzik alanında, bulunması zor isimlere sahip gruplar, aynı albüm isimlerinin neden olduğu karışıklık ve arama algoritmaları ve uzun parçalarla ilgili sorunlar da dahil olmak üzere çeşitli zorlu senaryoları ele alıyor.</li>
<li>Ayrıca, prosedürel olarak oluşturulan müzik ve parçalara reklam yerleştirme gibi ilginç konuları gündeme getirerek şarkı adlarının ve müzik meta verilerinin karmaşıklığına ışık tutuyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca Unicode karakterleri, albüm gruplama, sansür ve farklı adlandırma kuralları gibi müziğin inceliklerinin yanı sıra müzik teorisinde mikrotonaliteye ve eşit-peramanlı olmayan dizilere artan ilgi de ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/">Dune 3D Kullanarak GIMP için Radikal Bir Yeniden Tasarım Olasılığını Canlandırma</a></h2>
<ul>
<li>Makale, GIMP görüntü düzenleme yazılımının önemli ölçüde yeniden tasarlanması olasılığını araştırıyor.</li>
<li>GIMP&#39;i yeniden tasarlamaya yönelik Glimpse adı verilen önceki girişim, daha temiz bir kullanıcı arayüzü oluşturmada başarılı olamadı.</li>
<li>Makale, GIMP&#39;in karmaşık işlevselliğini basitleştirmek için bir arama çubuğu ve menü sunan Dune 3D adlı yeni bir uygulamayı potansiyel bir çözüm olarak tanıtıyor.</li>
<li>GIMP&#39;i daha kullanıcı dostu hale getirmek için Blender&#39;da olduğu gibi etkileşim ipuçlarının uygulanması önerilmektedir.</li>
<li>Yazar, Dune 3D&#39;nin özelliklerini kullanarak yeniden tasarımın canlandırılmasının faydalı olup olmayacağı konusunda görüş istiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232334">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar GIMP ve Inkscape gibi yazılım uygulamalarının kullanılabilirliğini ve tasarımını tartışıyor.</li>
<li>Konular arasında arayüz tasarımı, menü organizasyonu, özelliklerin keşfedilebilirliği ve arama işlevinin önemi yer almaktadır.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca açık kaynaklı yazılım geliştirmedeki zorlukları, GIMP ve diğer görüntü düzenleme programları arasındaki karşılaştırmaları ve özelleştirilebilir arayüzler ve pasta menüler gibi iyileştirme önerilerini de kapsamaktadır. GIMP&#39;in finansman ve bağış uygulamalarından da bahsedilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/philippta/flyscrape">Flyscrape: Go&#39;da Güçlü ve Kullanıcı Dostu Bir Web Kazıma Aracı</a></h2>
<ul>
<li>Flyscrape, Go&#39;nun hızını JavaScript&#39;in çok yönlülüğü ile birleştiren ve veri çıkarmaya öncelik veren bir web kazıyıcıdır.</li>
<li>Yüksek yapılandırılabilirlik, bağımsız yürütme, kodlanabilirlik, basit bir API, hızlı yineleme, istek önbelleğe alma ve sıfır bağımlılık gibi bir dizi özellik sunar.</li>
<li>Kazıyıcı, kolay kurulum ve kullanım için kapsamlı belgeler ve örnekler sağlar.</li>
<li>Ayrıca HTML öğelerini manipüle etmek için bir sorgu API&#39;si ve istekte bulunmak için bir HTTP API&#39;si içerir.</li>
<li>Kullanıcılar sorunları bildirmeye ve araç için iyileştirmeler önermeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230476">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Flyscrape, temel kazıma görevleri için uygun olan Go ile yazılmış bir web kazıma aracıdır, ancak daha karmaşık projelerde iyi çalışmayabilir.</li>
<li>Gerçek dünya sitelerini kazıma konusunda sınırlamaları vardır ve Colly ile tam özellik eşitliğinden yoksundur.</li>
<li>Bununla birlikte, JavaScript&#39;e aşina olan kullanıcılar için uygundur ve tarayıcı desteği için ScrapingBee gibi üçüncü taraf hizmetlerle kullanılabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data">&quot;Anonim&quot; Veri Yanılsamasının Maskesini Düşürmek: Mahremiyetimiz Neden Risk Altında?</a></h2>
<ul>
<li>Şirketler kişisel verileri izinsiz olarak topluyor ve kullanıyor, bunları kimliksizleştirdiğini iddia ediyor, ancak çoğu zaman yine de yeniden kimliklendirilebiliyor.</li>
<li>Konum verileri özellikle hassas ve kimliksizleştirilmesi zordur.</li>
<li>Daha ayrıntılı veri setleri oluşturmak için baskı var, ancak kullanıcı gizliliğine öncelik vermek ve veri toplama için onay almak çok önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232378">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, kişisel verilerin anonimleştirilmesinin zorluklarını ve sınırlamalarını araştırmakta ve kullanıcı gizliliğini korumak için etkili anonimleştirme tekniklerine duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
<li>Yalnızca doğrudan tanımlayıcıları kaldıran yöntemleri eleştirmekte ve dolaylı tanımlayıcıları ve kişisel nitelikleri anonimleştiren daha gelişmiş yaklaşımları savunmaktadır.</li>
<li>Yorumlar bölümünde, mahremiyet ve fayda arasındaki denge, gerçek anonimleştirmenin sağlanmasındaki zorluklar ve takma isimlendirilmiş verilerle ilişkili potansiyel riskler hakkındaki endişeler dile getirilmektedir. Veri gizliliğinin yasal ve etik yönlerinin yanı sıra veri toplamada gerçek anonimliği sağlamanın zorlukları da tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default">KDE Plazma 6.0: Gelişmiş performans ve uyumluluk için Wayland&#39;i etkinleştirme</a></h2>
<ul>
<li>KDE Plasma 6.0&#39;da Wayland varsayılan olarak etkin olacak ve bu da gelişmiş performans ve uyumluluğa yol açacak.</li>
<li>Güncelleme Breeze uygulama stilinde önemli iyileştirmeler, yazıcı entegrasyonu ve HDR özellikli oyunlar için destek getirecek.</li>
<li>Güncellemede başka çeşitli iyileştirmeler de yer alacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229576">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, KDE Plasma, Wayland, Nvidia grafik kartları, yazılım uyumluluğu, pencere yöneticileri, masaüstü ortamları ve Linux sistemlerinde tasarım estetiği gibi çeşitli konulara odaklanıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, bu konuların hem olumlu hem de olumsuz yönlerini tartışarak deneyimlerini ve görüşlerini paylaşmaktadır.</li>
<li>Tartışma, tasarım tercihlerinin öznel doğasını ve farklı donanım konfigürasyonlarında yazılım uyumluluğu ve performansıyla ilgili zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e">Microsoft Outlook Kullanıcı Verilerini Sunuculara Göndermekle Eleştiriliyor: Gizlilik Endişeleri ve GDPR İhlalleri</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft Outlook&#39;un en son sürümü, parolalar ve e-postalar da dahil olmak üzere hassas kullanıcı verilerini Microsoft sunucularına göndererek kullanıcı gizliliğini tehlikeye attığı için tepki çekiyor.</li>
<li>Bu tür bir veri iletimi, ticari müşteriler için GDPR düzenlemelerini de ihlal edebilir ve Microsoft&#39;u yasal sonuçlarla karşılaşma riskine sokabilir.</li>
<li>Alman IT portalı Heise Online, yeni Outlook&#39;un kullanılmamasını şiddetle tavsiye ediyor ve potansiyel gizlilik risklerinden kaçınmak için Thunderbird veya webmail kullanımı gibi alternatif seçenekler öneriyor.</li>
<li>Alman Federal Veri Koruma ve Bilgi Özgürlüğü Komiseri de bu konudan endişe duyuyor ve kullanıcı gizliliğiyle ilgili endişeleri gidermek için konuyu Avrupa düzeyinde gündeme getirmeyi planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38233694">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Outlook&#39;un en son sürümü, parolalar ve e-postalar da dahil olmak üzere kişisel verileri Microsoft&#39;un sunucularına aktararak şirketin veri toplama uygulamaları hakkında endişelere yol açıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, yeni posta programına reklamların dahil edilmesinden ve geleneksel bir e-posta istemcisinden bir web uygulamasına geçişten dolayı hayal kırıklığına uğramışlardır.</li>
<li>Outlook&#39;un işyerlerinde yaygın olarak kullanılması, bu endişelere ve hayal kırıklıklarına rağmen birçok kullanıcıya yeni sürümü kullanmaktan başka seçenek bırakmıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/">Gizlilik Danışmanı İrlanda&#39;da Meta ve YouTube&#39;a Yasadışı Gözetim ve Veri Toplama İddiaları Nedeniyle Meydan Okuyor</a></h2>
<ul>
<li>Meta (eski adıyla Facebook) ve YouTube, izleme komut dosyaları aracılığıyla AB vatandaşlarını yasadışı bir şekilde gözetledikleri iddiasıyla İrlanda&#39;da suç duyurusunda bulunuyor.</li>
<li>Gizlilik danışmanı Alexander Hanff, Meta&#39;ya açık rıza olmadan veri topladığı için itiraz etti ve YouTube&#39;a da reklam engelleme uzantılarını tespit etmek için komut dosyaları kullandığı için benzer bir şikayette bulundu.</li>
<li>Hanff, her iki şirketin de davranışsal reklam hedeflemesi için verileri yasal bir dayanak olmadan işlediğini ve bu komut dosyalarının konuşlandırılması ve yürütülmesinin yasa dışı olduğunu savunuyor. Bu şikayetlerin şirket yetkililerini sorumlu tutacağını ve şirketlerin yasadışı davranışlarını yeniden gözden geçirmelerini sağlayacağını umuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229041">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir gizlilik danışmanı İrlanda&#39;da Meta (eski adıyla Facebook) aleyhine yasal işlem başlatarak şirketi gizlilik ihlalleri yapmakla suçladı.</li>
<li>Danışman, İrlanda&#39;da özel vatandaşlar tarafından yapılabilen bir suç duyurusunda bulunmuştur.</li>
<li>Dava İrlanda savcılık makamları tarafından takip edilmemekte olup, danışman tarafından gizlilik kaygılarına dikkat çekmek ve potansiyel olarak bir soruşturmayı tetiklemek amacıyla açılmış özel bir ceza davasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/nicotine">Nikotinin Potansiyel Faydaları ve Yanlış Anlamaları</a></h2>
<ul>
<li>Nikotin, sakız veya bant gibi saf formda kullanıldığında, modafinil gibi diğer uyarıcılara kıyasla minimum zarara sahiptir.</li>
<li>Bazı araştırmalar nikotinin daha önce düşünüldüğü kadar bağımlılık yapıcı olmayabileceğini öne sürmektedir, ancak bağımlılık yapma potansiyeli ve potansiyel yan etkileri nedeniyle yine de dikkatli olunmalıdır.</li>
<li>Sakız veya bant gibi nikotin replasman tedavisi ürünleri, sigara içmeyenler arasında düşük bağımlılık oranlarıyla güvenli kabul edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230495">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News&#39;teki bir tartışma, bağımlılık oranları, bırakmanın zorlukları ve kokain ve kahve gibi maddelerle karşılaştırıldığında bağımlılık yapıcı nitelikler de dahil olmak üzere nikotin bağımlılığına ilişkin çeşitli perspektifleri araştırıyor.</li>
<li>Katılımcılar nikotin bağımlılığı ile ilgili kişisel deneyimlerini paylaşmakta ve nikotinin nootropik olarak kullanılmasının potansiyel risklerini ve faydalarını tartışmaktadır.</li>
<li>Konuşmada ayrıca beyin fonksiyonlarını etkileyen maddeleri kullanırken dikkatli olmanın önemi, dengeli ve sağlıklı bir yaşam tarzına duyulan ihtiyaç ve nikotinin alışkanlık oluşturma ve DEHB gibi durumları yönetmede potansiyel kullanımı da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pit-ray.github.io/win-vind/">Win-vind: Windows 11 için Vim Benzeri Bir Arayüz</a></h2>
<ul>
<li>Win-vind, kullanıcıların Windows GUI&#39;sinde Vim benzeri bir şekilde gezinmelerini sağlayan Windows için hafif bir hibrit UI sistemidir.</li>
<li>Yerleşik komutlar ve .vimrc tarzı bir yapılandırma dosyası kullanarak yapılandırma yeteneği ile Vim kullanıcıları için kullanıcı dostu bir arayüz sağlar.</li>
<li>Win-vind açık kaynaklıdır ve MIT Lisansı altında dağıtılır, bu da onu kullanım ve değişiklik için serbestçe kullanılabilir hale getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38236684">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Win-Vind, kullanıcıların Vim benzeri komutlar ve kısayollar kullanarak bilgisayarlarında gezinmelerini ve kontrol etmelerini sağlayan bir Windows yazılımıdır.</li>
<li>Hacker News&#39;deki tartışma, Linux ve MacOS için benzer araçları ve farklı işletim sistemlerinin klavye dostu özelliklerini araştırıyor.</li>
<li>Hacker News&#39;deki sohbet, Vim benzeri araçların popülerliğini ve verimli bilgisayar navigasyonu için sundukları potansiyel faydaları kabul ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Experian'da Sizi Taklit Etmek Endişe Verici Derecede Kolay: Zayıf Güvenlik Önlemleri İfşa Edildi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Experian'da%20Sizi%20Taklit%20Etmek%20Endi%C5%9Fe%20Verici%20Derecede%20Kolay%3A%20Zay%C4%B1f%20G%C3%BCvenlik%20%C3%96nlemleri%20%C4%B0f%C5%9Fa%20Edildi&subheading=12%20Kas%C4%B1m%202023%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/11&#39;</h2>
<h1>2023-11-11</h1>
<h2><a href="https://www.builder.io/blog/build-ai">Özel Araç Zinciri: Yapay Zeka Ürünleri Oluşturmak İçin Daha İyi Bir Yaklaşım</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT gibi mevcut yapay zeka modellerinin farklılaşma eksikliği, yüksek maliyet, yavaş işleme ve sınırlı özelleştirme gibi sınırlamaları ve dezavantajları vardır.</li>
<li>Yazar, yapay zeka ürünleri oluşturmak için ince ayarlı modelleri, özel derleyicileri ve özel eğitimli modelleri birleştirerek özel bir araç zinciri oluşturmayı önermektedir.</li>
<li>Normal programlama uygulamalarıyla başlamak ve yapay zeka modellerini yalnızca gerekli olduğu yerlerde dahil etmek önemlidir.</li>
<li>Yazar, Figma tasarımlarını yüksek kaliteli koda dönüştüren bir yapay zeka ürünü olan Visual Copilot&#39;u oluşturma deneyimlerini paylaşıyor ve kendi modellerini kontrol etmenin ve sürekli geliştirmenin faydalarını vurguluyor.</li>
<li>Gizlilik kontrolü de özel yaklaşımın bir avantajı olarak belirtilmektedir.</li>
<li>Yazar, yapay zekanın idareli kullanılmasını ve en fazla değer sağladığı alanlara odaklanılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221552">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Odak noktası, yapay zeka teknolojilerini, özellikle de chatbot&#39;ları, sadece gelişmekte olan teknolojiyi kullanmak için uygulamak yerine gerçek kullanıcı sorunlarını çözmek için kullanmaktır.</li>
<li>Sohbet robotlarının müşteri hizmetlerindeki etkinliği ve sınırlamaları hakkında bir tartışma var ve yararlılıkları konusunda farklı görüşler var.</li>
<li>Başarılı YZ ürünlerinin geliştirilmesi, farklılaştırma, teknik uzmanlık ve kullanıcı geri bildirimi gerektirirken, aynı zamanda YZ teknolojisine aşırı bağımlılıktan kaçınmayı ve ürünün diğer yönlerini de dikkate almayı gerektirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks">Gelişmiş Püf Noktalarıyla Tarayıcı Hata Ayıklamada Uzmanlaşma</a></h2>
<ul>
<li>Makale, bir tarayıcının hata ayıklayıcısının etkinliğini en üst düzeye çıkarmak için yararlı hack&#39;lerin bir listesini sunuyor.</li>
<li>Bu hack&#39;ler arasında gelişmiş koşullu kesme noktaları, günlük noktaları/tracepoint&#39;ler, izleme bölmesi, çağrı yığınlarını izleme ve program davranışını değiştirme yer alır.</li>
<li>Sağlanan diğer ipuçları arasında hızlı performans profili oluşturma, kesme noktaları için CSS kullanma, sınıf çağrılarını izleme, özellik okumalarında hata ayıklama ve HTML/CSS hata ayıklama yer almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38226743">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, tarayıcıda maymun yaması ve yerel değişkenlere erişim gibi hata ayıklama tekniklerini incelemektedir.</li>
<li>Mevcut tarayıcı araçlarının sınırlamaları tartışılmakta ve olası iyileştirmeler önerilmektedir.</li>
<li>Yazar, Replay.io aracından ve ekibinin mevcut Firefox çatalına benzer özelliklere sahip bir Chromium çatalı geliştirme çabalarından ve tarayıcı için yeni zaman yolculuğu destekli özelliklerden bahsediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/">Apple ABD&#39;deki İşe Alımlarda Ayrımcılık İddialarını Çözmek İçin 25 Milyon Dolar Ödeyecek: ADALET BAKANLIĞI</a></h2>
<ul>
<li>ABD Adalet Bakanlığı (DOJ) Apple&#39;ı, işe alım uygulamalarında ABD vatandaşlarını yabancı işçilere açık pozisyonlara başvurmaktan caydırarak ayrımcılık yapmakla suçladı.</li>
<li>Apple, Göçmenlik ve Vatandaşlık Yasası&#39;nın ayrımcılık karşıtı hükmü kapsamında toplanan en büyük ödeme olarak, iddiaları çözmek için 25 milyon dolara kadar geri ödeme ve sivil ceza ödemeyi kabul etti.</li>
<li>Apple suçunu kabul etmedi ancak Adalet Bakanlığı standartlarına uymadığını kabul etti ve işe alım uygulamalarını değiştirmek ve kalıcı işgücü sertifikasyon programı (PERM) kapsamındaki tüm pozisyonlar için daha kapsamlı işe alımlar yapmak da dahil olmak üzere hükümet gerekliliklerine uymak için bir plan uyguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224950">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD Adalet Bakanlığı Apple&#39;ı işe alım uygulamalarında Amerikan vatandaşları yerine yabancı işçileri tercih etmekle suçladı.</li>
<li>Apple&#39;ın yabancı işçileri işe almak ve göçmenlik yasalarını atlamak için sahte iş pozisyonları yarattığı iddia ediliyor.</li>
<li>Apple, Adalet Bakanlığı ile davayı çözdü ve para cezası ödemeyi kabul etti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v">Nordic, Güç Tasarruflu IoT Uygulamaları için RISC-V Mimarisini Benimsiyor</a></h2>
<ul>
<li>Nordic, açık kaynaklı bir çip mimarisi olan RISC-V&#39;nin benimsenmesini teşvik etmek için bir konsorsiyuma katıldı.</li>
<li>Bu hamle Nordic&#39;in Arm ile ilişkisinde bir kopuş anlamına gelmiyor, çünkü RISC-V&#39;yi özellikle güç tüketimi açısından kritik mobil ve IoT uygulamalarında tamamlayıcı bir alternatif olarak görüyorlar.</li>
<li>RISC-V, sensörlerde ve yerelleştirilmiş makine öğreniminde kullanılan daha basit gömülü çipler için faydalı olan aşırı düşük güç tüketimi seviyeleri için donanımı özelleştirme esnekliği sunar. Nordic müşterileri için ek tasarım seçenekleri sağlar ve IoT pazarında inovasyonu teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218667">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bluetooth çiplerinin önde gelen sağlayıcılarından Nordic Semiconductor, daha ucuz Çinli rakiplerinin rekabetiyle karşı karşıya kalıyor ve bu da onları RISC-V teknolojisini benimsemeyi düşünmeye sevk ediyor.</li>
<li>Çiplerindeki güvenlik açıklarıyla ilgili endişeler devam ediyor, ancak birçok IoT cihazı daha düşük maliyetleri nedeniyle zaten Çin çiplerini kullanıyor.</li>
<li>Nordic Semiconductor, güç kullanımını ve performansı artırmak için aynı çip üzerinde hem Arm hem de RISC-V çekirdeklerine sahip işlemciler geliştirmeyi planlıyor ve RISC-V mimarisinin güç verimliliği ve basitlik açısından avantajlarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html">&quot;Torment Nexus&#39;u yarattığımız için üzgünüz&quot;: Charles Stross bilimkurgunun teknoloji ve toplum üzerindeki etkisi üzerine</a></h2>
<ul>
<li>Bilimkurgu yazarı Charles Stross, bilimkurgunun teknoloji ve toplum üzerindeki etkisini tartışıyor ve milyarderlerin fikirleri sonuçlarını anlamadan hayata geçirmeleriyle ilgili endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Stross, Silikon Vadisi milyarderlerinin ideolojisini eleştiriyor ve bilim kurguda sağcı ideolojilerin etkisini vurguluyor.</li>
<li>Makale, yayıncılığın ticari yönünü, okuyucuların önyargılarının tür üzerindeki etkisini inceliyor ve yapay zeka, bilim kurgu ve teknolojinin toplum üzerindeki etkisi gibi konuları kapsayan yorum bölümleri içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218580">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, insan çabalarında kibir, siberpunk ve distopik dünyaların yorumlanması ve bilim kurgunun geleceği şekillendirmedeki rolü dahil olmak üzere çeşitli temaları araştırıyor.</li>
<li>Büyük dil modellerinin yapay zeka olarak sınıflandırılıp sınıflandırılmayacağı konusunda bir tartışma vardır.</li>
<li>Gerçek dünyanın bir siberpunk romanına benzemesi algısına da değinilen sohbette teknolojinin etkisi, milyarderlerin etkisi ve bilim kurgu eserlerinin Hollywood uyarlamalarında yaratıcılık eksikliği tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unixtimestamp.com/">Dan&#39;s Tools tarafından sunulan Unix zaman damgası ve web geliştirme dönüştürme araçları</a></h2>
<ul>
<li>Dan&#39;s Tools, kodlayıcılar/kod çözücüler ve biçimlendiriciler dahil olmak üzere web geliştirme dönüştürme araçları sağlayan bir web sitesidir.</li>
<li>Sitede bulunan araçlardan biri, UTC&#39;de 1 Ocak 1970&#39;ten bu yana geçen saniye sayısını temsil eden Unix zaman damgalarının dönüştürülmesine olanak tanır.</li>
<li>Web sitesi ayrıca insan tarafından okunabilir zaman dönüşümleri hakkında bilgi sunmakta ve Unix Zaman Damgası&#39;nın 32 bitlik bir taşma nedeniyle 19 Ocak 2038&#39;den sonra çalışamaması sorununu vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38222909">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Unix zaman damgasının bu Salı 17. kilometre taşına ulaşacak olması, geçmiş ve gelecekteki önemli zaman damgaları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Kullanıcılar kilometre taşı zaman damgalarıyla ilgili deneyimlerini ve anılarını paylaşıyor ve zaman damgalarını görüntülemek ve hesaplamak için web sitelerine ve araçlara bağlantılar paylaşıyor.</li>
<li>Konuşma, Unix dönem sistemindeki bu kilometre taşlarının cazibesini ve önemini, insan tarafından okunabilir formatların kullanımı ve zaman damgası varyasyonlarının sınırlamaları hakkındaki tartışmalarla birlikte araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffwofford.com/?p=2089">Bir Lider Olarak Nasıl Etkili ve Saygılı Komutlar Verilir?</a></h2>
<ul>
<li>Makale, bir lider olarak nasıl daha etkili ve saygılı bir şekilde komut verilebileceğine dair rehberlik sunuyor.</li>
<li>Komutları yumuşatmak ve ekibi karar alma sürecine dahil etmek için farklı ifadeler ve tonlar kullanmayı önerir.</li>
<li>Açık ve doğrudan iletişimin önemi vurgulanırken, ihtiyatlı ve muğlak ifadeler kullanılmaması konusunda dikkatli olunması istenmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224245">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Etkili liderlik ve iletişim tarzları, açık iletişim ve ekip üyelerini dahil etmeye vurgu yaparak başarı için çok önemlidir.</li>
<li>Bireysel ve kültürel bağlamları anlamak, düşünceli ve dürüst olmak etkili liderliğin temel bileşenleridir.</li>
<li>İşbirliğine dayalı ve saygılı yaklaşımlar, ekip üyelerinin ihtiyaç ve tercihlerini anlamayı ve bunlara uyum sağlamayı gerektirerek daha iyi sonuçlar verir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md">Github Type System&#39;in Doku İyileştirme Özelliği Monospace Fontlardaki Tasarım Sorunlarını Çözüyor</a></h2>
<ul>
<li>Github Type System&#39;in Monospace fontlarındaki Texture Healing özelliği, aralıkları ayarlayabilen alternatif glifler sunarak monospace fontlardaki tasarım sorunlarını çözer.</li>
<li>Bu, OpenType özellik kodu aracılığıyla yapılır ve boşluk gereksinimlerinde bir çakışma olduğunda gliflerin değiştirilmesine izin verir.</li>
<li>Süreç, alternatif glif versiyonlarının oluşturulmasını ve komşu karakterlere dayalı aramaların tanımlanmasını içerir ve kod ile belgeler herkesin erişimine açıktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221379">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doku iyileştirme&quot;, görsel çekiciliği artırmak için monospace fontlardaki harflerin genişliklerini ayarlamayı içeren bir kavramdır, ancak okunabilirliği gerçekten geliştirip geliştirmediği veya daha zor hale getirip getirmediği konusunda tartışmalar vardır.</li>
<li>Bazı kullanıcıların &quot;doku iyileştirme&quot; teriminin uygunluğu ve kodlama ve okunabilirlik üzerindeki etkisi konusunda endişeleri vardır.</li>
<li>Monaspace yazı tipi, okunabilirliği ve bazı kullanıcıların karakter hareketi ve hizalamasıyla ilgili endişelerini dile getiren farklı görüşlerle tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html">Microsoft&#39;un Yeni Outlook Uygulaması Veri Gizliliği Konusunda Endişeleri Artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un yeni Outlook uygulaması, oturum açma verilerini ve e-postaları Microsoft sunucularına göndererek şirketin bunları okumasına ve analiz etmesine olanak tanıdığı için gizlilik endişeleri taşıyor.</li>
<li>Yeni Outlook&#39;u kullanan kullanıcılar, IMAP ve SMTP kimlik bilgilerinin ve e-postalarının Microsoft tarafından saklanması riskiyle karşı karşıyadır.</li>
<li>Almanya&#39;da Veri Koruma ve Bilgi Özgürlüğü Federal Komiseri de dahil olmak üzere veri koruma yetkilileri, yeni Outlook&#39;taki veri sapması konusunda endişelerini dile getirdiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219568">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, veri güvenliği, işlevsellik sınırlamaları ve Microsoft&#39;un mevcut ürünleri için yeniden tasarlama yaklaşımıyla ilgili hayal kırıklıklarına odaklanıyor.</li>
<li>Birlikte çalışabilirlik, uyumluluk, güvenlik ve gizlilikle ilgili sorunlar da dahil olmak üzere Microsoft&#39;un paket teklifleriyle ilgili endişeler de var.</li>
<li>Bu konuşma, Microsoft&#39;un Gmail şifrelerine erişimi ve şifre güvenliğine ilişkin açık iletişim ihtiyacı hakkında soruları gündeme getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats">Nadir Japon KitKat&#39;larının Bilgisayar Tabanlı Bir Dolandırıcılıkla Ele Geçirilmesi</a></h2>
<ul>
<li>Kaliforniya&#39;dan New Jersey&#39;e nakliyesi sırasında bilgisayar tabanlı bir dolandırıcılık vakasında 339.000 $ değerinde nadir Japon KitKat şekerlemesi çalındı.</li>
<li>Kamyoncu kılığına giren bir dolandırıcı, Kaliforniya&#39;daki iki depoda depolama ücretleri biriktiren sevkiyatı ele geçirdi.</li>
<li>Taşımadan sorumlu nakliye komisyoncusunun çalınan şekerleri geri alamaması, suçluların malları çalıp iadesi için fidye talep ettiği lojistik sektöründe giderek artan stratejik hırsızlık sorununa örnek teşkil ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224810">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Özette, çalıntı Kit Kats sevkiyatlarıyla ilgili ve muhtemelen sigorta dolandırıcılığını da içeren bir dolandırıcılıktan bahsediliyor.</li>
<li>Taşımacılık sektöründe lojistik ve kimlik doğrulamanın zorluklarını araştırıyor.</li>
<li>Nestlé&#39;nin benzersiz Kit Kat aromalarının satışını dünya çapında artırma mücadelesi, lisans anlaşmaları ve yasal gereklilikler gibi engelleri de içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released">Dungeon KeeperFX 1.0 Yayınlandı: Geliştirilmiş Özellikler ve Bağımsız Oyun Durumu</a></h2>
<ul>
<li>Açık kaynaklı oyunun önemli bir sürümü olan KeeperFX 1.0.0 artık kullanılabilir.</li>
<li>Bu güncelleme, orijinal Dungeon Keeper koduna olan bağlantının kaldırılmasını ve KeeperFX&#39;in bağımsız bir oyun haline getirilmesini içermektedir.</li>
<li>Güncelleme, ek harita özelleştirme seçenekleri, yeni birimler ve nesneler, geliştirilmiş çok oyunculu kararlılık ve daha fazlası dahil olmak üzere çeşitli iyileştirmeler sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38220982">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dungeon Keeper 1 ve 2 şu anda GOG&#39;da (Good Old Games) indirimde.</li>
<li>Dungeon Keeper 1&#39;in Dungeon KeeperFX adı verilen yeniden uygulanmasından bahsediliyor ve kullanıcılar her iki oyunla ilgili deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Yazı, kod kalitesini artırmak için dil modellerinin kullanımını inceliyor, ancak yalnızca bu modellere güvenilmemesi konusunda uyarıyor.</li>
<li>Dungeon Keeper&#39;ın güncellenmiş bir sürümünü yayınlayan KeeperFX adlı hayran yapımı bir proje, topluluk desteği arıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/">Jeff Geerling ile Röportaj: Raspberry Pi ve Elektroniğin Geleceğini Keşfetmek</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling, Raspberry Pi&#39;yi ev ağı ve otomasyon projelerinde kullanma deneyimini paylaşarak çok yönlülüğünü ve uygun fiyatını vurguluyor.</li>
<li>Röportajda Raspberry Pi&#39;nin açık kaynak doğası ve elektronik hobi kitlerinin keyfini geri getirme yeteneği vurgulanıyor.</li>
<li>Makale, Raspberry Pi ekosisteminde gelecekte yaşanacak gelişmeler için duyulan heyecanı dile getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219926">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Verilen metin, bir özet oluşturmak için anlamlı içerikten yoksundur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html">FreeBSD 14.0-RELEASE Duyurusu: Şube Güncellendi ve Hazır</a></h2>
<ul>
<li>git deposundaki releng/14.0 dalı -RELEASE olarak güncellendi.</li>
<li>Güncelleme UPDATING dosyasında, crtbrand.S dosyasında ve newvers.sh dosyasında değişiklikler içermektedir.</li>
<li>Şube artık FreeBSD 14.0-RELEASE duyurusu için hazırlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219578">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD 14.0 sürümü, basitlik, kurumsal etkinin olmaması ve güvenilir portlar ve paketler gibi avantajları vurgulanarak tartışılmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, farklı bir paket sistemi ve Wayland ve KDE ile daha iyi uyumluluk gibi iyileştirme alanları önermektedir.</li>
<li>Yazar, Linux&#39;a istikrarlı bir alternatif olarak FreeBSD&#39;yi önermekte, güvenilir sanal makine özelliğini ve kolaylaştırılmış kullanıcı deneyimini övmektedir. Linux&#39;un sistem istikrarsızlığı ve dış etkilerinden duydukları hayal kırıklığını dile getiriyorlar. bHyve hipervizörünün grafiklerle uyumluluğundan da bahsediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11">Apple Amazon&#39;dan Rakip Reklamları Engellemesini İsteyerek Haksız Avantaj Endişelerini Artırdı</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın Amazon&#39;dan ayrıcalıklı muamele gördüğü, bunun da Apple ile ilgili sayfalarda sınırlı rakip reklamlara ve Apple dışı önerilerin yer almadığı daha temiz ürün sayfalarına yol açtığı iddia ediliyor.</li>
<li>Şirket içi bir e-posta, Apple&#39;ın bu özel muameleyi talep ettiğini ve Samsung da dahil olmak üzere Apple&#39;ın rakipleri arasında hayal kırıklığı yarattığını ortaya koydu.</li>
<li>Daha temiz sayfalar Apple ürünlerinin satışlarının artmasına katkıda bulunmuş olabilir çünkü daha hızlı sayfa yüklemeleri genellikle daha yüksek satışlara yol açar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224217">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple, sahte ürünlerle ilgili endişelerini gerekçe göstererek Amazon&#39;dan platformlarındaki rakip şirketlerin reklamlarını engellemesini talep etti.</li>
<li>Apple ve Amazon arasındaki anlaşma, özellikle Apple ürünleri için sahte ürünleri ortadan kaldırmayı amaçlıyor.</li>
<li>Sahte reklamları kaldırmak için Amazon ve Apple arasında gizli anlaşma yapıldığı iddiaları var ve Federal Ticaret Komisyonu potansiyel telif hakkı ihlalini araştırıyor.</li>
<li>Bazı müşteriler Apple ürünlerini Amazon&#39;a iade ederken zorluklarla karşılaştı.</li>
<li>Amazon&#39;un Samsung gibi rakipleri karşısında Apple&#39;a ayrıcalıklı davranması, pazarda adalet konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Amazon, sahte ürünlerin platformunda satılmasına izin verdiği için eleştirilere maruz kalıyor ve kullanıcılar sahte ürünlere karşı daha proaktif önlemler alınması çağrısında bulunuyor.</li>
<li>Amazon&#39;un üçüncü taraf satıcıları idare etmesi ve hesap verebilirliği konusundaki endişeler de ele alınıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Özel Araç Zinciri: Yapay Zeka Ürünleri Oluşturmak İçin Daha İyi Bir Yaklaşım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%96zel%20Ara%C3%A7%20Zinciri%3A%20Yapay%20Zeka%20%C3%9Cr%C3%BCnleri%20Olu%C5%9Fturmak%20%C4%B0%C3%A7in%20Daha%20%C4%B0yi%20Bir%20Yakla%C5%9F%C4%B1m&subheading=11%20Kas%C4%B1m%202023%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">Google Tarafından Satın Alınırken Öğrendiklerim: Startup Kurucuları için Dersler</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, girişimlerinin Google tarafından satın alınması ve bunun sağladığı değerli erişim ve fırsatlarla ilgili ilk elden deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Google&#39;ın iş yapış biçimine uyum sağlamanın ve etrafını doğru kişiler ve hedeflerle çevrelemenin önemini vurguluyorlar.</li>
<li>Yazar, teknik ve süreç borcunun etkisinin yanı sıra önemli sorunları çözmeye öncelik verme ihtiyacını tartışıyor. Ayrıca satın almanın karışık sonuçlarından ve Google&#39;dan ayrılıp kendi şirketlerini kurma kararlarından da bahsediyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, girişimlerinin Google tarafından satın alınmasıyla ilgili ilk elden deneyimlerini ve şirkette geçirdikleri süre boyunca öğrendikleri dersleri paylaşıyor.</li>
<li>Google&#39;daki erişim ve fırsatların yanı sıra Google&#39;ın iş yapış biçimine uyum sağlamanın ve hedefleri şirketle uyumlu hale getirmenin önemini tartışıyorlar.</li>
<li>Yazar, teknik ve süreç borcunun etkisini, etrafınızı doğru insanlarla çevrelemenin önemini ve önemli sorunları çözmeye odaklanma ihtiyacını vurguluyor. Ayrıca satın almanın karışık sonuçlarından ve Google&#39;dan ayrılıp kendi şirketlerini kurma kararlarından da bahsediyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">Monaspace: Kod için Tasarlanmış Yenilikçi Bir Yazı Tipi Üst Ailesi</a></h2>
<ul>
<li>Monaspace, özelleştirilebilir kod gösterimi için üç değişken eksene sahip beş yazı tipi sunan, özellikle kod için tasarlanmış yeni bir yazı tipi üst ailesidir.</li>
<li>Doku İyileştirme, tek aralıklı yazının yoğunluğunu dengeleyerek okunabilirliği artıran göze çarpan bir özelliktir.</li>
<li>Monaspace, programlama dilleri için kod ligatürleri içerir ve kodlama deneyimini estetik olarak geliştirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace, özelleştirilebilir seçeneklere sahip beş farklı yazı tipi sunan, kod için özel olarak tasarlanmış benzersiz bir yazı tipi ailesidir.</li>
<li>Yazı tipi, tek aralıklı yazının görsel dengesini ve okunabilirliğini geliştiren Texture Healing özelliğine sahiptir.</li>
<li>Monaspace ayrıca çeşitli programlama dilleri için kod ligatürlerine sahiptir ve kodlama deneyimini geliştirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">Bilmeye Hakkınız Var: Tazminat Taleplerini Reddeden ve Açıklama Yapmayan Sağlık Sigortacılarının Araştırılması</a></h2>
<ul>
<li>ProPublica, sağlık sigortacılarının talepleri reddetmesi ve federal düzenlemelerin gerektirdiği şekilde hastalara ret nedenlerini açıklayan kayıtları vermemesi uygulamasını araştırdı.</li>
<li>Bazı sigortacılar kayıtları ancak ProPublica&#39;nın araya girmesi ve talep dosyalarının nasıl talep edileceğine dair bir kılavuzun yayınlanmasına ve kaynakların sağlık hizmeti sağlayıcıları ve savunucularıyla paylaşılmasına yol açtıktan sonra sağladı.</li>
<li>ProPublica, birçok hastanın kaçırılan son tarihler ve mahkeme celpleri için yanlış gereklilikler gibi zorluklarla karşılaştığını tespit etti ve beş sigorta şirketini yanıt olarak politikalarını güncellemeye teşvik etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ProPublica, federal düzenlemeleri ihlal ederek talepleri reddeden ve hastalara retleri açıklayan kayıtları vermeyen sağlık sigortacılarını araştırdı.</li>
<li>Bazı sigortacılar ancak ProPublica&#39;nın araya girmesiyle kayıtları temin ederek, talep dosyalarının nasıl talep edileceğine dair bir kılavuz yayınlamaya ve kaynakları sağlık hizmeti sağlayıcıları ve savunucularıyla paylaşmaya teşvik etti.</li>
<li>ProPublica konuyu beş sigorta şirketine iletmiş, onlar da istenen bilgileri sağlama yükümlülüklerini kabul etmiş ve buna karşılık olarak poliçelerini güncellemişlerdir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">Apple&#39;ın kurucu ortağı Steve Wozniak hafif felç geçirdikten sonra hastaneye kaldırıldı</a></h2>
<ul>
<li>Woz olarak bilinen Apple kurucu ortağı Steve Wozniak, Mexico City&#39;deki bir konferans sırasında küçük bir felç geçirdi.</li>
<li>73 yaşındaki Wozniak etkinlik sırasında baygınlık geçirdikten sonra hastaneye kaldırıldı.</li>
<li>Wozniak, kötüye kullanımla ilgili endişeler nedeniyle yapay zekanın (AI) düzenlenmesi için sesli bir savunucu olmuştur, ancak temsilcileri henüz olay hakkında yorum yapmamıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın kurucularından Steve Wozniak, Mexico City&#39;de katıldığı bir konferans sırasında küçük bir felç geçirdi ve hastaneye kaldırıldı.</li>
<li>İlk Apple bilgisayarını icat etmesi ve Steve Jobs ile birlikte şirketi kurmasıyla tanınan Wozniak, kötüye kullanımı önlemek için yapay zekanın (AI) düzenlenmesinin savunucusu olmuştur.</li>
<li>Wozniak&#39;ın temsilcileri tarafından olayla ilgili resmi bir açıklama yapılmadı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">Ses Kontrolü ile Kodlama: İmleçsiz Eklentinin Potansiyelini Keşfetmek</a></h2>
<ul>
<li>Makale, yazarın ses kontrollü bir kod düzenleme eklentisi olan Cursorless ile olan deneyimini vurgulamaktadır.</li>
<li>Cursorless, belirli kod öğelerini tanımlamak ve manipüle etmek için çapalar ve renk kodlu şapkalar kullanır.</li>
<li>Yazar, Cursorless&#39;ta bulunan özelleştirme seçeneklerini araştırıyor ve Talon bağlamalarını kullanarak Go programlamada sözdizimini yeniden tanımlamayı deniyor. Talon&#39;u ses kodlaması için GitHub Copilot&#39;un ses beta sürümüyle karşılaştırmaya ilgi duyduklarını ifade ediyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Cursorless, seçme veya silme gibi eylemler için kod öğelerini tanımlamak üzere çapalar ve renk kodlu şapkalar kullanarak ses kontrolü yoluyla kod düzenlemeyi sağlayan bir eklentidir.</li>
<li>Makale, özel komutlar oluşturma yeteneği ve Talon bağlamalarını kullanarak Go programlamada sözdizimini yeniden tanımlamada kullanımı da dahil olmak üzere Cursorless&#39;ın potansiyelini tartışıyor.</li>
<li>Yazar, Talon&#39;u ses kodlaması için GitHub Copilot&#39;un ses betası ile karşılaştırma konusundaki merakını dile getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo, Web Tarayıcı Motoru Özelliklerini Geliştirmek İçin Hibe Aldı</a></h2>
<ul>
<li>Bir web tarayıcı motoru olan Servo, özelliklerini geliştirmek için NLnet Vakfı&#39;ndan hibe aldı.</li>
<li>Hibe, float desteğinin tamamlanmasına, satır içi düzende daha fazla dilin desteklenmesine ve tablolar için ilk desteğin eklenmesine odaklanacaktır.</li>
<li>Servo, floatların uygulanmasında %82,2&#39;lik bir başarı oranına ulaşmıştır ve Latin alfabesi olmayan diller için desteği geliştirmek için çalışmaktadır. Nihai hedef, Wikipedia&#39;da tabloları doğru bir şekilde işlemektir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir web tarayıcı motoru olan Servo, özelliklerini geliştirmek için NLnet Vakfı&#39;ndan hibe almaya hak kazandı.</li>
<li>Hibe, float desteğini tamamlamak, satır içi düzende daha fazla dili desteklemek ve tablolar için ilk desteği eklemek için kullanılacak.</li>
<li>Servo, %82,2&#39;lik bir geçiş oranıyla kayan noktaların uygulanmasında halihazırda ilerleme kaydetmiştir ve ayrıca Latin alfabesi olmayan dillerde içerik görüntüleme desteğini geliştirmek için çalışmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Microsoft&#39;un Yeni Outlook&#39;u Kullanıcıların IMAP Kimlik Bilgilerini İlettiği İçin Gizlilik Endişeleri Ortaya Çıkıyor</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un Windows&#39;taki Mail programının yerini alacak olan ücretsiz Outlook sürümü, kullanıcıların IMAP ve SMTP erişim verilerinin Microsoft sunucularına aktarılmasıyla ilgili endişelere yol açtı.</li>
<li>Bu iletim, Microsoft&#39;un potansiyel olarak kullanıcıların e-postalarını okumasına ve analiz etmesine olanak tanıyarak niyetleri hakkında soru işaretlerine yol açtı.</li>
<li>Gmail ve IMAP&#39;te bulunmayan benzersiz özellikler sunmasına rağmen, kullanıcılara yeni Outlook&#39;u kullanıp kullanmamayı dikkatlice düşünmelerini tavsiye eden uyarılar yayınlandı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un Windows&#39;taki Mail programının yerini alacak olan ücretsiz Outlook sürümü, kullanıcıların IMAP ve SMTP erişim verilerinin Microsoft sunucularına aktarılması konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Bu veri aktarımı Microsoft&#39;a kullanıcıların e-postalarını okuma ve analiz etme olanağı vererek kullanıcıların niyetleri hakkında sorular sorulmasına ve yeni Outlook&#39;un dikkatli bir şekilde değerlendirilmeden kullanılması konusunda uyarılar yapılmasına yol açıyor.</li>
<li>Gmail ve IMAP&#39;e kıyasla benzersiz özellikler sunmasına rağmen, veri aktarımı sorunu kullanıcılar arasında tedirginlik yarattı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">Apollo Astronotu Frank Borman 95 Yaşında Öldü</a></h2>
<ul>
<li>NASA&#39;nın başarılı astronotlarından ve Eastern Air Lines&#39;ın eski CEO&#39;su Frank Borman 95 yaşında hayata veda etti.</li>
<li>Borman, Apollo 8 görevi sırasında uzun süreli uzay uçuşlarının fizibilitesinin gösterilmesinde önemli bir rol oynamıştır.</li>
<li>O ve ekip arkadaşları, Ay&#39;ın yörüngesinde dönen ve Dünya&#39;nın çekim alanından çıkan ilk insanlar olarak önemli bir kilometre taşına imza attılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>NASA astronotu ve Eastern Air Lines&#39;ın eski CEO&#39;su Frank Borman 95 yaşında hayatını kaybetti.</li>
<li>Borman, tarihi Apollo 8 görevi sırasında uzun süreli uzay uçuşlarının fizibilitesinin gösterilmesinde hayati bir rol oynamıştır.</li>
<li>O ve ekibi, Dünya&#39;nın yerçekimi alanının ötesine geçip Ay&#39;ın yörüngesinde dolaşan ilk kişilerdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">Mahkeme, Araçların İzin Almadan Mesaj ve Arama Kayıtlarını Toplayabileceğine Karar Verdi</a></h2>
<ul>
<li>Washington temyiz mahkemesi, Honda, Toyota, Volkswagen ve General Motors&#39;un da aralarında bulunduğu otomobil üreticilerine karşı, bağlı akıllı telefonlardan gelen metin mesajları ve arama kayıtlarının saklanmasıyla ilgili olarak açılan beş toplu davayı reddetti.</li>
<li>Mahkeme, mahremiyet ihlalinin fiili değil potansiyel olarak değerlendirildiğini belirterek, iddiaların Washington Gizlilik Yasası&#39;nın yasal zarar şartlarını karşılamadığına karar verdi.</li>
<li>Otomobil üreticilerinin artık metin mesajlarını ve arama kayıtlarını izinsiz olarak dinlemelerine, kaydetmelerine, indirmelerine, depolamalarına ve iletmelerine izin verilmektedir. Yüksek Mahkeme&#39;ye daha fazla temyiz başvurusu yapılması mümkündür.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Washington&#39;daki bir temyiz mahkemesi, otomobil üreticilerinin bağlı akıllı telefonlardan gelen metin mesajlarını ve arama kayıtlarını saklayarak gizlilik yasalarını ihlal etmediğine karar verdi.</li>
<li>Mahkeme, iddiaların Washington Gizlilik Yasası&#39;nın gerekliliklerini karşılamadığını belirterek beş toplu davayı reddetti.</li>
<li>Bu durum, mahremiyet ihlali fiili değil potansiyel olarak değerlendirildiğinden, araçların metin mesajlarını ve arama kayıtlarını izinsiz olarak yakalamasına ve saklamasına izin vermektedir. Yüksek Mahkeme&#39;ye daha fazla temyiz başvurusu yapılması mümkündür.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">GPT-4 Turbo&#39;nun Kıyaslanması: Performansı ve Potansiyel Sınırlamaları Hakkında Bilgiler</a></h2>
<ul>
<li>Kıyaslama sonuçları, bir kod düzenleme modeli olan GPT-4 Turbo&#39;nun, muhtemelen net olmayan talimatlar nedeniyle selefi GPT-4&#39;e kıyasla biraz daha az görev çözdüğünü ortaya koymaktadır.</li>
<li>GPT-4&#39;ün eğitim görevlerini daha etkili bir şekilde ezberlediği görülürken, GPT-4 Turbo bu ezberleme kabiliyetinin bir kısmını kaybetmiş gibi görünmektedir.</li>
<li>Modellere talimatlar gösterilmeden yapılan ek kıyaslamalar GPT-4&#39;ün GPT-4 Turbo&#39;ya göre daha yüksek seviyede alıştırma ezberlediğini göstermektedir.</li>
<li>Makale, gelecekte farklı modellerin performansını doğru bir şekilde değerlendirmek için daha iyi kıyaslama ölçütleri geliştirmenin ve değerlendirme sürecini iyileştirmenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir kod düzenleme modeli olan GPT-4 Turbo&#39;nun kıyaslama sonuçları, selefi GPT-4 ile karşılaştırılmıştır.</li>
<li>GPT-4 Turbo, muhtemelen net olmayan talimatlar nedeniyle ilk denemede biraz daha az görev çözüyor.</li>
<li>GPT-4, GPT-4 Turbo&#39;ya kıyasla daha fazla egzersiz ezberlemiştir, bu da ezberleme kabiliyetinde bir fark olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">Hızlı Yazmak: Anahtar Gecikmedir, Verim Değil</a></h2>
<ul>
<li>Makale, dakikada 80 kelimenin üzerindeki yazma hızının bilgisayar işleri için önemli olmadığı yanılgısını çürütüyor.</li>
<li>Yazar, önemli olanın dakikada yazılan kelime sayısı değil, her bir kelimenin yazılması arasındaki gecikme olduğunu savunuyor.</li>
<li>Daha hızlı yazma, daha hızlı revizyon, cümle yapılandırma ve kodlama sağlayarak üretkenliği ve düşünce akışını artırır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu makale, dakikada 80 kelimenin üzerindeki yazma hızının bilgisayar işleri için önemli olmadığı yanılgısını çürütmektedir.</li>
<li>Yazar, bunun sadece dakikada yazılan kelime sayısıyla değil, aynı zamanda her bir kelimenin yazılması arasındaki gecikmeyle de ilgili olduğunu savunuyor.</li>
<li>Daha hızlı yazma, cümlelerin veya kodların daha hızlı revize edilmesini ve düzenlenmesini sağlayarak üretkenliği ve düşünce akışını artırır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Tarafından Satın Alınırken Öğrendiklerim: Startup Kurucuları için Dersler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Taraf%C4%B1ndan%20Sat%C4%B1n%20Al%C4%B1n%C4%B1rken%20%C3%96%C4%9Frendiklerim%3A%20Startup%20Kurucular%C4%B1%20i%C3%A7in%20Dersler&subheading=10%20Kas%C4%B1m%202023%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">Omegle Kurucusu, Platformun Kötü Niyetli Saldırılar Nedeniyle Kapanmasından Duyduğu Hayal Kırıklığını Dile Getirdi</a></h2>
<ul>
<li>Çevrimiçi bir sohbet platformu olan Omegle, kötü niyetli kullanıcıların saldırıları nedeniyle kapatılıyor.</li>
<li>Kurucu Leif K-Brooks hayal kırıklığını dile getiriyor ve platformun olumlu yönlerini vurguluyor.</li>
<li>K-Brooks, masum kullanıcıların hedef alınmamasının ve çevrimiçi hakların korunması için Electronic Frontier Foundation gibi kuruluşların desteklenmesinin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Çevrimiçi bir sohbet platformu olan Omegle, kötü niyetli kullanıcıların saldırıları nedeniyle kapatılıyor ve kurucusu Leif K-Brooks&#39;un hayal kırıklığına uğramasına yol açıyor.</li>
<li>K-Brooks, Omegle&#39;ın yeni insanlarla tanışma olanağı ve bazı kullanıcılar için sağladığı güvenlik gibi olumlu yönlerini vurguluyor.</li>
<li>Kısıtlamalar getirilirken masum kullanıcıların ya da potansiyel suç mağdurlarının hedef alınmaması çağrısında bulunuyor ve çevrimiçi hakların korunması için Electronic Frontier Foundation gibi kuruluşların desteklenmesi çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">Bir Yazılım Mühendisinin Gerçekleri ve Zorlukları: Yumuşak Beceriler, Hatalar, Sürekli Öğrenme ve İş-Yaşam Dengesi</a></h2>
<ul>
<li>Yazılım mühendisleri için teknik becerilerin yanı sıra sosyal beceriler de önemlidir.</li>
<li>Yazılım geliştirmede hatalar yaygındır ve düzenli olarak ele alınmalıdır.</li>
<li>Yazılım mühendislerinin sürekli öğrenmesi ve yeni teknolojilerle güncel kalması gerekir.</li>
<li>İşle bağlantıyı kesmek yazılım mühendisleri için zorlayıcı olabilir.</li>
<li>Yazılım mühendisliği, inovasyon ve uzaktan çalışma seçenekleri için fırsatlar sunar.</li>
<li>Bu meslekte yer ve kıyafet açısından esneklik vardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazılım mühendisleri için teknik becerilerin yanı sıra iletişim ve ekip çalışması gibi sosyal beceriler de çok önemlidir.</li>
<li>Hatalarla başa çıkmak yazılım mühendisleri için ortak bir zorluktur.</li>
<li>Sürekli gelişen yazılım mühendisliği alanında sürekli öğrenme gereklidir.</li>
<li>İşle bağlantıyı kesmek yazılım mühendisleri için zor olabilir.</li>
<li>Yazılım mühendisliği inovasyon için fırsatlar sunar.</li>
<li>Uzaktan çalışma seçenekleri, konum ve kıyafet esnekliği işin avantajlarıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">Anlaşmazlıklar ve Nüfus Kaybı Wikipedia&#39;daki Kurumsal Değişimi Nasıl Şekillendiriyor?</a></h2>
<ul>
<li>Makale, nüfus kaybı ve kural yorumlama anlaşmazlıklarına odaklanarak Wikipedia&#39;daki kurumsal değişimi analiz ediyor.</li>
<li>İçsel kurumsal değişime dair kanıt sağlamak için nitel analiz ve süreç takibi kullanılmıştır.</li>
<li>Vikipedi&#39;de istikrar ve uzlaşı ile karar almayı destekleyen önyargılar ve aktörlerin kuralları şekillendirmedeki rolü vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu makale, nüfus kaybı ve kural yorumları üzerindeki anlaşmazlıklara odaklanarak Wikipedia&#39;da kurumsal değişimin nasıl gerçekleştiğini araştırmaktadır.</li>
<li>Çalışma, Wikipedia&#39;daki içsel kurumsal değişime dair kanıt sağlamak için nitel analiz ve süreç izleme yöntemlerini kullanmaktadır.</li>
<li>Makale, Wikipedia&#39;da istikrar ve fikir birliği ile karar almayı destekleyen önyargıların altını çizmekte ve aktörlerin kuralları şekillendirmedeki rolünü vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">ChatGPT ve API Hizmetleri için Büyük Kesinti Çözüldü</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, hem ChatGPT hem de API hizmetlerini etkileyen ve yüksek hata oranlarına neden olan önemli bir kesinti yaşadı.</li>
<li>Sorun yaklaşık 2 saat içinde, TSİ 5:42 - 7:16 arasında tespit edilmiş ve çözülmüştür.</li>
<li>OpenAI bir düzeltme uyguladı ve şu anda olaydan sonra iyileşmenin devam etmesini sağlamak için hizmetleri izliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI, ChatGPT ve API hizmetlerinde önemli bir kesinti yaşadı ve bu da yüksek hata oranlarına yol açtı.</li>
<li>Sorun TSİ 5:42 - 7:16 arasında tespit edilip çözülmüş ve sonrasında normal yanıtlar gözlemlenmiştir.</li>
<li>OpenAI bir düzeltme uygulamıştır ve iyileşmenin devam etmesini sağlamak için hizmetleri yakından izlemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">Dikey Yaşam: İspanya&#39;da Yüksek Binaların ve Kentsel Yoğunluğun Evrimi</a></h2>
<ul>
<li>Makale, İspanyol şehirlerindeki yüksek binaların ve nüfus yoğunluğunun tarihini ve gelişimini incelemektedir.</li>
<li>Kentsel planlama eğilimlerinin, özellikle kentleşme ve kırsal göç sırasında daha yüksek binaların inşasını nasıl etkilediğini incelemektedir.</li>
<li>Makale, banliyö bölgelerindeki müstakil evler ve apartman dairelerindeki artışa ve şehir planlamasında kompakt ve uyumlu şehirler yaratmaya odaklanılmasına vurgu yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, İspanyol şehirlerindeki yüksek binaların ve nüfus yoğunluğunun tarihini ve büyümesini incelemektedir.</li>
<li>Kentsel planlama eğilimleri, özellikle kentleşme ve kırsaldan göç dönemlerinde daha yüksek binalarda bir artışa tanık olmuştur.</li>
<li>Kompakt ve uyumlu şehirler yaratma konusuna giderek daha fazla vurgu yapılmakta, ancak uygun yükseklik ve yoğunluk konusu hala tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">Chamberlain Akıllı Garaj Kapısı Açıcılarına Üçüncü Taraf Erişimini Engelledi, Tepkiyle Karşılaştı</a></h2>
<ul>
<li>Chamberlain Group, gelişmiş kullanıcı deneyimi ve performansını gerekçe göstererek üçüncü taraf akıllı ev uygulamalarının myQ akıllı garaj kapısı açıcılarına erişimini engelledi.</li>
<li>Eleştirmenler, Chamberlain&#39;in kararının, kendi uygulaması aracılığıyla reklam gösterme ve hizmet satma arzusundan kaynaklandığını savunuyor.</li>
<li>Açık kaynaklı akıllı ev platformu Home Assistant buna karşılık olarak myQ entegrasyonunu kaldırıyor ve tüketicilere müşteri erişimini kısıtlayan şirketleri desteklemekten kaçınmalarını tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>LiftMaster ve Chamberlain gibi popüler garaj kapısı açıcı markalarının sahibi Chamberlain Group, üçüncü taraf akıllı ev uygulamalarının myQ akıllı garaj kapısı açıcılarına erişimini engelledi.</li>
<li>Chamberlain bu kararın kullanıcı deneyimini ve performansını iyileştirdiğini iddia ediyor, ancak eleştirmenler bunun kendi uygulaması aracılığıyla reklam gösterme ve hizmet satma arzusundan kaynaklandığını savunuyor.</li>
<li>Açık kaynaklı akıllı ev platformu Home Assistant, myQ entegrasyonunu sisteminden kaldırıyor ve tüketicilere, müşteri erişimini kısıtlayan şirketleri desteklememelerini tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">Windows üzerinde Python 3.12 için SciPy: Zorlukların Üstesinden Gelmek ve Başarıya Ulaşmak</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12 için SciPy gibi paketlerin uyumlu sürümlerini oluşturmak, özellikle Python paketlemesi ve Fortran kodunun kullanımı ile ilgili zorluklar ortaya çıkarmaktadır.</li>
<li>Conda paket yöneticisi ve conda-forge topluluğu bu zorlukların aşılmasında çok önemli bir rol oynamaktadır.</li>
<li>Distutils ve setuptools gibi Python paketleme araçlarının sınırlamaları vardır ve Meson&#39;un bir derleme aracı olarak kullanımı tartışılmaktadır.</li>
<li>Windows için Fortran tabanlı paketlerin oluşturulması ve paketlenmesindeki zorluklar vurgulanmaktadır.</li>
<li>Makalede, Windows üzerinde SciPy için başarılı bir özel araç zinciri oluşturulmasından bahsedilmekte ve katkıda bulunanlara teşekkür edilmektedir.</li>
<li>Diğer paketler üzerindeki olası etkileri nedeniyle LLVM kurulumunda önemli değişiklikler yaparken dikkatli olunması önerilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.12 için SciPy gibi paketlerin uyumlu sürümlerini oluşturmak, Python paketlemesi ve Fortran kodunun kullanımı ile ilgili zorluklarla birlikte gelir.</li>
<li>Conda ve conda-forge topluluğu bu zorlukların ele alınmasında önemli bir rol oynamaktadır.</li>
<li>Distutils ve setuptools gibi Python paketleme araçlarının sınırlamaları vardır ve Meson bir derleme aracı olarak kullanılır. Windows için Fortran tabanlı paketleri oluşturmak ve paketlemek özellikle zordur.</li>
<li>Windows üzerinde SciPy için özel bir araç zinciri başarıyla oluşturuldu ve katkıda bulunanlara teşekkür edildi.</li>
<li>LLVM kurulumundaki önemli değişikliklere, diğer paketler üzerindeki potansiyel etkisi nedeniyle ihtiyatlı yaklaşılmalıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">AB, CSAM Tüzüğü Konusunda Danışılan Şirketlerin Listesini Gizlediği İçin &quot;Kötü Yönetimle&quot; Suçlanıyor</a></h2>
<ul>
<li>Avrupa Komisyonu, şifrelemeye zarar vermeden çocuklara yönelik cinsel istismar materyallerini (CSAM) tespit etme konusunda danışılan şirketlerin listesini sakladığı için eleştirildi ve Avrupa Ombudsmanı tarafından &quot;kötü yönetim&quot; suçlamalarına yol açtı.</li>
<li>Komisyon&#39;un listeyi açıklamayı reddetmesi nedeniyle şeffaflık ve CSAM yönetmeliğinin hazırlanmasında lobicilerin etkisine ilişkin endişeler gündeme gelmiştir.</li>
<li>Uzmanlar, şifrelenmiş içerikte CSAM tespitinin şu anda mümkün olup olmadığı konusunda farklı görüşler dile getirmiş, bazıları potansiyel kitlesel gözetleme ve AB iletişim izleme yasalarının ihlaline karşı uyarıda bulunmuştur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avrupa Komisyonu, şifrelemeyi tehlikeye atmadan çocuk cinsel istismarı materyalini (CSAM) tespit etme konusunda danışılan şirketlerin listesini sakladığı için &quot;kötü yönetimle&quot; suçlandı.</li>
<li>CSAM yönetmeliğinin hazırlanmasında şeffaflık ve lobicilerin etkisi konusunda endişeler dile getirilmiştir.</li>
<li>Uzmanlar şifrelenmiş içerikte CSAM tespitinin uygulanabilirliği ve gerekliliği konusunda farklı görüşlere sahipken, bazıları bunun çocuk istismarıyla mücadele için bir araç olduğunu savunuyor. Önerilen düzenleme, potansiyel kitlesel gözetim ve AB iletişim izleme yasalarının ihlali nedeniyle de eleştirilere maruz kalmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">Haritalama Projesi Quake Brutalist Jam II&#39;de Brütalizmin Benzersiz Yorumlarını Sergiliyor</a></h2>
<ul>
<li>Brütalizm mimarisine odaklanan bir haritalama projesi, birden fazla haritalayıcı tarafından oluşturulan 30 seviye üretti.</li>
<li>Proje, Copper adlı bir oyun modunu içeriyor ve hem yeni hem de deneyimli haritacılar tarafından yapılan haritaları içeriyor.</li>
<li>Haritalar, beton cehennem manzaralarından liminal boşluklara kadar Brütalizm&#39;in çeşitli yorumlarını sergiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Brütalizm mimarisine odaklanan bir haritalama projesi, hem yeni başlayanlar hem de deneyimli kişiler dahil olmak üzere farklı haritalayıcılar tarafından oluşturulan 30 seviye üretti.</li>
<li>Copper adında bir oyun modu içeren proje, beton cehennem manzaralarından liminal boşluklara kadar Brütalizm&#39;in çeşitli ve etkileyici yorumlarını sunuyor.</li>
<li>Projeyi yüklemek için, kullanıcıların qbj2 klasörünü Quake dizinine açmaları ve tercih ettikleri bir kaynak portu başlatmaları gerekir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">Maine Seçmenleri Otomobil Tamir Hakkı Yasasını Onayladı, Otomobil Üreticileri İçin Zorluklar Ortaya Çıktı</a></h2>
<ul>
<li>Maine seçmenleri, otomobil üreticilerinin muhalefetine rağmen, tüketicilere otomobillerini tamir etme hakkı tanıyan bir oy pusulasını onayladı.</li>
<li>Önlem, araç üreticilerinin arıza tespit sistemlerini standart hale getirmelerini ve araç sahipleri ile bağımsız onarım tesislerinin verilere erişimini sağlamalarını zorunlu kılıyor.</li>
<li>Bu zafer, geçen yıl Massachusetts&#39;te kabul edilen benzer bir önlemin ardından geldi ve onarım hakkı korumaları için ülke çapındaki hareketi güçlendirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Maine seçmenleri, araç sahiplerine ve bağımsız onarım tesislerine araç üreticilerinin verilerine ve standartlaştırılmış teşhis sistemlerine erişim hakkı tanıyan bir oylama önlemini onayladı.</li>
<li>Bu durum, bu tür bir mevzuata karşı çıkan otomobil üreticileri için bir gerileme anlamına gelmektedir.</li>
<li>Yasanın gerekli görülmesinin nedeni, üreticilerin araç arıza tespitinde giderek daha fazla kablosuz erişim kullanması ve bunun da bağımsız onarımlara erişimi kısıtlamasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">Amazon&#39;un Fire TV&#39;leri artık kullanıcı deneyimini tehlikeye atabilecek daha fazla reklamla dolu</a></h2>
<ul>
<li>Amazon, Fire TV&#39;lerindeki reklam sayısını artırarak reklamverenlere aylık milyonlarca izleyiciye erişim imkanı sunuyor.</li>
<li>Reklamlar yapay zeka asistanı Alexa, arama sorguları ve içerik türleriyle bağlantılı olacak.</li>
<li>Ancak bazı kullanıcılar, artan reklamların kullanıcı deneyimini olumsuz etkileyebileceğinden ve Fire TV müşterileri yerine reklamverenlere öncelik verebileceğinden endişe ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon, Fire TV&#39;lerine daha fazla reklam ekleyerek reklamverenlerin erişim alanını aylık milyonlarca izleyiciye genişletiyor.</li>
<li>Reklamlar, üretici yapay zeka Alexa, arama sorguları ve içerik türleriyle entegre edilecek.</li>
<li>Bununla birlikte, artan reklam varlığı potansiyel olarak kullanıcı deneyimini bozabilir ve reklamverenlere Fire TV müşterileri yerine öncelik verebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">Ferrocene: Güvenlik Açısından Kritik Ortamlar için İlk Nitelikli Rust Derleyicisi</a></h2>
<ul>
<li>Ferrocene, ISO 26262 ve IEC 61508 standartlarına göre kalifiye edilmiş bir Rust derleyici araç zinciridir.</li>
<li>İlk nitelikli Rust derleyicisidir ve güvenlik ve görev açısından kritik ortamlarda kullanım için uygundur.</li>
<li>Ferrocene, otomotiv ve endüstriyel sektörlerde kullanım için sertifika almıştır ve farklı lisanslama seçenekleriyle satın alınabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ferrocene, ISO 26262 ve IEC 61508 sertifikalarına sahip bir Rust derleyici araç zinciridir, bu da onu güvenlik ve görev açısından kritik uygulamalar için uygun hale getirir.</li>
<li>Bu tür niteliklere sahip ilk Rust derleyicisidir ve otomotiv ve sanayi sektörlerinde kullanım için onaylanmıştır.</li>
<li>Geliştiricilere ve kuruluşlara projeleri için güvenilir ve sertifikalı bir araç zinciri sağlayan Ferrocene artık farklı lisanslama seçenekleriyle satın alınabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">Teksas Petrol ve Gaz Üretimi, New Mexico&#39;ya Kıyasla İki Kat Daha Fazla Metan Salınımına Yol Açarak Daha Sıkı Düzenlemeler Getirilmesi Çağrısında Bulunulmasına Neden Oldu</a></h2>
<ul>
<li>Uydu verileri, Teksas&#39;taki petrol ve gaz üretiminin, New Mexico&#39;daki daha katı düzenlemeler nedeniyle bu eyalete kıyasla iki kat daha fazla metan gazı yaydığını ortaya koymaktadır.</li>
<li>Teksas, 2019&#39;dan bu yana birim üretim başına daha yüksek oranlarda metan salıyor ve bu da onu çevrecilerin daha sert düzenlemeler talep ettiği bir &quot;süper yayıcı&quot; saha haline getiriyor.</li>
<li>ABD Çevre Koruma Ajansı (EPA) metan emisyonlarını azaltmaya yönelik yeni federal kurallara son şeklini veriyor ve bu kuralların bu ay içinde açıklanması bekleniyor. Hükümetler, iklim değişikliğinin yavaşlatılmasında önemli bir etkiye sahip olacağı için metan emisyonlarını azaltmak üzere hızla harekete geçmeye çağırılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Uydu verileri, Teksas&#39;taki petrol ve gaz üretiminin, daha sıkı düzenlemelere sahip olan New Mexico&#39;ya kıyasla iki kat daha fazla metan gazı yaydığını ortaya koymaktadır.</li>
<li>Teksas, 2019&#39;dan bu yana birim üretim başına daha yüksek metan emisyonu oranlarına sahiptir ve bu da metan sızıntılarıyla ilgili önemli bir soruna işaret etmektedir.</li>
<li>Çevreciler, iklim değişikliğiyle mücadelede büyük bir tehdit oluşturan metan emisyonlarındaki artışı ele almak için Teksas&#39;taki &quot;süper emitör&quot; sahalarına yönelik daha sert düzenlemeler yapılması çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">NYPD Açılan Dava Sonucunda Karakollarda Film Çekimine İzin Verdi</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber SeanPaul Reyes, karakolların kamuya açık alanlarında çekim yaptığı için kendisini iki kez tutuklayan polis teşkilatına açtığı davanın ardından New York Polis Teşkilatı karakollarında çekim yapmasına izin veren geçici bir tedbir kararı aldı.</li>
<li>Dava, NYPD&#39;nin politikasının Birinci Anayasa Değişikliği&#39;ni ve polisi kaydetme hakkını koruyan eyalet ve şehir yasalarını ihlal ettiğini savunuyordu.</li>
<li>Yargıç Reyes lehine karar vererek geçici bir tedbir kararı aldı ve NYPD&#39;ye polis karakollarında film çekmeyi yasaklayan işaretleri kaldırmasını emretti. NYPD kararı temyize götürmeyi planlıyor ve tedbir kararının durdurulmasını talep ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Polis karakollarının kamuya açık alanlarında çekim yaptığı için NYPD tarafından iki kez tutuklanan YouTuber SeanPaul Reyes, NYPD karakollarında çekim yapmasına izin veren geçici bir tedbir kararı aldı.</li>
<li>Reyes zaferini 75. Bölgeden mahkeme kararının bir kopyasıyla canlı yayın yaparak kutladı.</li>
<li>Dava, NYPD&#39;nin politikasının Birinci Değişikliği ve polisi kaydetme hakkını garanti altına alan eyalet ve şehir yasalarını ihlal ettiğini savunuyordu. Yargıç Reyes lehine karar vererek geçici bir tedbir kararı aldı ve NYPD&#39;ye polis karakollarında çekim yapılmasını yasaklayan tabelaları kaldırması talimatını verdi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omegle Kurucusu, Platformun Kötü Niyetli Saldırılar Nedeniyle Kapanmasından Duyduğu Hayal Kırıklığını Dile Getirdi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omegle%20Kurucusu%2C%20Platformun%20K%C3%B6t%C3%BC%20Niyetli%20Sald%C4%B1r%C4%B1lar%20Nedeniyle%20Kapanmas%C4%B1ndan%20Duydu%C4%9Fu%20Hayal%20K%C4%B1r%C4%B1kl%C4%B1%C4%9F%C4%B1n%C4%B1%20Dile%20Getirdi&subheading=9%20Kas%C4%B1m%202023%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/08&#39;</h2>
<h1>2023-11-08</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/">Bankaların Operasyonel Verimliliğinin Teknoloji Yoluyla Artırılması: Mevcut Zorluklar ve Potansiyel İyileştirmeler Üzerine Bir Analiz</a></h2>
<ul>
<li>Patrick McKenzie, bankaları, hesap kapatma ve kredi kartı dolandırıcılığı gibi sorunlara yol açan dağınık bir yapı ve alt sistemler arasındaki etkisiz iletişim nedeniyle operasyonel verimsizlikleri nedeniyle eleştiriyor.</li>
<li>Bankaların zaman ve kaynaklarından tasarruf etmeyi amaçlayan kademeli müşteri hizmetleri sisteminin genellikle müşterilerin hayal kırıklığını ve verimsizliğini nasıl artırdığına dikkat çekiyor. Ayrıca, açıklanmayan Şüpheli Faaliyet Raporları gibi, hesapların aniden kapatılmasına yol açabilecek ve müşteriler için kafa karışıklığı yaratabilecek bazı yasal yükümlülüklere dikkat çekiyor.</li>
<li>McKenzie, teknolojik iyileştirmelerin bankacılık operasyonlarını ve müşteri hizmetlerini geliştirebileceğini öne sürüyor, ancak sistem genelinde benimsenmesi için gereken zamanı kabul ediyor. Ayrıca müşterilere gereksiz zarar veren bazı düzenlemelerin yeniden değerlendirilmesini talep ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180477">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Patrick McKenzie, bankaları, alt sistemlerdeki zayıf iletişim ve organizasyondan kaynaklanan ve hesap kapatma ve kredi kartı dolandırıcılığı gibi sorunlara yol açan operasyonel verimsizlikler açısından inceliyor.</li>
<li>Sorunun bir parçası olarak bankaların kademeli müşteri hizmetleri yapısına ve açıklanmayan Şüpheli Faaliyet Raporları gibi bazı kafa karıştırıcı yasal yükümlülüklere işaret ediyor.</li>
<li>McKenzie, gelişmiş teknolojinin bankaların operasyonel yetkinliğini ve müşteri deneyimlerini geliştirebileceğine inanıyor, ancak finansal sistem genelinde uygulamanın kademeli olabileceğini kabul ediyor. Ayrıca, müşterilere gereksiz zarar veren ve kafa karışıklığına neden olan belirli düzenlemelerin yeniden gözden geçirilmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine">Northlight Teknolojisindeki Geliştirmeler Alan Wake 2&#39;de Oyun Deneyimini Artıracak</a></h2>
<ul>
<li>Alan Wake 2 için Northlight geliştirme ekibi, daha iyi bellek verimliliği ve daha hızlı performans için yeni bir veri odaklı oyun nesnesi modeli ve gelişmiş navigasyon için Voxel Tabanlı Karakter Kontrolü gibi çeşitli teknoloji iyileştirmeleri sundu.</li>
<li>Geliştiriciler, Roblox tarafından Lua&#39;dan türetilen bir dil olan Luau&#39;yu benimseyerek yaklaşık 80.000 satırlık gereksiz kodu ortadan kaldırdı. Ayrıca otantik fizik efektleri için yeni bir rüzgar sistemi ve büyük ölçekli çevre tasarımları için bir Saçılma aracı tanıttılar.</li>
<li>Devam oyunu, daha iyi sanatsal esneklik için yeni bir GPU odaklı işleme hattı, HDR desteği ve gelişmiş saydamlık işleme ve VFX araçları içeriyor. Ayrıca, ışın izlemeli doğrudan aydınlatma desteği de içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180846">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alan Wake 2 için Northlight geliştirme ekibi, bellek açısından verimli veri odaklı oyun nesnesi modeli ve daha akıcı bir gezinme deneyimi için Voxel Tabanlı Karakter Kontrolü gibi çeşitli teknolojik iyileştirmeler yaptı.</li>
<li>Gerçekçi fizik efektleri için yeni bir rüzgar sistemi ve büyük ölçekli çevre tasarımı için bir Saçılma aracı tanıtıldı. Ayrıca, tescilli komut dosyası dili Luau (Roblox tarafından Lua&#39;dan türetilmiştir) ile değiştirilerek yaklaşık 80.000 satır gereksiz kod azaltılmıştır.</li>
<li>Devam oyunu, daha zengin oyun dünyası ayrıntıları için yeni bir GPU odaklı işleme hattı, geliştirilmiş şeffaflık işleme ve VFX araçları içeriyor. Ayrıca HDR ve ışın izlemeli doğrudan aydınlatmayı destekleyerek sanatçılara daha fazla yaratıcı esneklik sağlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness">ESA&#39;nın Euclid Uzay Misyonu Kozmosun İlk Ayrıntılı Renkli Görüntülerini Yayınladı, Evrenin En Büyük 3D Haritasına Hazırlanıyor</a></h2>
<ul>
<li>ESA&#39;nın Euclid misyonu, geniş bir gökyüzü bölümünde benzersiz bir netlik sergileyen ilk tam renkli kozmolojik görüntülerini açıkladı.</li>
<li>Euclid teleskobu en kapsamlı 3 boyutlu evren haritasını oluşturacak ve evrenimizin %95&#39;ini oluşturan karanlık madde ve karanlık enerjiyi inceleyecek.</li>
<li>Euclid&#39;in ilk görüntüleri, tek seferde geniş gökyüzü kesitlerinde keskin görsel ve kızılötesi görüntüler üretme konusundaki benzersiz yeteneğini göstermektedir. Bu görev Avrupa&#39;nın mükemmelliğini ve küresel işbirliğini simgelemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176750">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avrupa Uzay Ajansı&#39;nın (ESA) Euclid uzay misyonu, gökyüzünün önemli bir bölümünde dikkat çekici bir netlikle kozmosun ilk tam renkli görüntülerini açıkladı.</li>
<li>Evrenin en kapsamlı 3 boyutlu haritasını çıkarmak üzere tasarlanan Euclid teleskobu, kozmosumuzun %95&#39;ini oluşturan karanlık madde ve karanlık enerjiyi araştıracak.</li>
<li>Önümüzdeki altı yıl boyunca Euclid, 10 milyar ışık yılı uzaklığa kadar milyarlarca galaksiyi inceleyecek ve tek bir oturumda geniş bir gökyüzü bölümünde keskin görünür ve kızılötesi görüntüler sunma konusundaki benzersiz yeteneğini gösterecek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antidepressantsortolkien.vercel.app/">İnteraktif Oyun Antidepresanlar ve Tolkien Karakterleri Hakkındaki Bilgiyi Test Ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Oyun, oyuncuları verilen bir kelimenin antidepresan bir ilaç mı yoksa J.R.R. Tolkien&#39;in eserlerinden bir karakter mi olduğunu ayırt etmeye zorluyor.</li>
<li>Literatür ve farmasötik terminolojinin kesişimini vurgulayarak oyunculara benzersiz bir öğrenme deneyimi sunuyor.</li>
<li>Oyunun kendine özgü konsepti, hem Tolkien meraklıları hem de farmasötik terimlere ilgi duyanlar için ilginç bir konu olarak öne çıkıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38186190">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede, antidepresan ilaçların isimleri ile J.R.R. Tolkien&#39;in eserlerindeki karakterler arasında ayrım yapma zorluğu etrafında şekillenen ilginç bir oyundan bahsediliyor.</li>
<li>Hem popüler kültürün hem de farmasötik terminolojilerin ilginç ama ilgi çekici bir incelemesi olarak hizmet ediyor.</li>
<li>Birbirinden çok farklı iki alan arasında beklenmedik bir paralellik kuruyor: edebi fantezi ve tıp bilimi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/">Go Uygulamalarını Konteynerlerde Optimize Etmek: Linux Zamanlayıcısının Rolü ve CPU Sınırları</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı, ana bilgisayarın tüm CPU gücünü kullanmaktan kaçınmak için uygulamaları çalıştırırken konteyner orkestratörlerinde CPU limitleri belirlemenin gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Go Garbage Collector süreci, Linux Scheduler&#39;ın rolü ve GOMAXPROCS ortam değişkeni aracılığıyla CPU iş parçacıklarını kontrol etmenin önemi hakkında derinlemesine bilgi verilmektedir.</li>
<li>Uber, GOMAXPROCS değerini konteynerin cgroup&#39;larından otomatik olarak hesaplayan ve Go&#39;yu konteynerli uygulamalarda çalıştırırken kurulumunu basitleştiren &#39;automaxprocs&#39; kütüphanesini tanıttı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181346">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blogdaki Go geliştiricisi, Go çalışma zamanı mevcut tüm CPU gücünü kullanma eğiliminde olduğundan ve potansiyel olarak yüksek gecikmeye neden olduğundan, ana bilgisayarda yüksek CPU tüketimini önlemek için konteyner orkestratörlerinde CPU limitleri belirlemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazar, Go çalışma zamanının CPU kotasıyla uyumlu olan GOMAXPROCS ortam değişkenini kullanarak oluşturabileceği CPU iş parçacığı sayısını kontrol etmenizi önerir.</li>
<li>Uber, bu ortam değişkeni değerini konteynerin cgroup&#39;larından otomatik olarak hesaplayan &#39;automaxprocs&#39; kütüphanesini oluşturdu ve Go&#39;yu konteynerli uygulamalarda çalıştırırken mantıklı GOMAXPROCS atama ihtiyacını karşıladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gleam.run/">Gleam ile tanışın: Erlang Çalışma Zamanında Eşzamanlı, Kullanıcı Dostu Bir Programlama Dili</a></h2>
<ul>
<li>Gleam, Erlang çalışma zamanını temel alan, modern bir sözdizimine ve güçlü bir tip sistemine sahip, eşzamanlılık sistemi ve hızlı değişmez veri yapıları ile her boyuttaki iş yükünü kaldırabilecek donanıma sahip sağlam bir programdır.</li>
<li>Program çok çekirdekli işlemleri destekler, eş zamanlı bir çöp toplayıcı kullanır ve kendi derleyicisini, derleme aracını, biçimlendiricisini, editör entegrasyonlarını ve paket yöneticisini sunar. Erlang ve Elixir gibi diğer BEAM dillerinden gelen paketlerle birlikte çalışabilir.</li>
<li>Temel özelliklerin ötesinde, Gleam JavaScript&#39;e derlenir, verimli harici etkileşimler için TypeScript tanımları oluşturur ve çok kültürlü kapsayıcılığı hedefleyerek kullanıcı dostu hata mesajlarına öncelik verir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38183454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gleam, Erlang çalışma zamanını temel alan, modern bir sözdizimine ve güçlü bir tip sistemine sahip, eşzamanlılık sistemi ve hızlı değişmez veri yapıları sayesinde her boyuttaki iş yükünü kaldırabilen sağlam bir programdır.</li>
<li>Kendi derleyicisi, derleme aracı, biçimlendiricisi, editör entegrasyonları ve paket yöneticisi ile birlikte gelir ve Erlang ve Elixir gibi diğer BEAM dillerinden paketlerle etkileşime girebilir. Ayrıca JavaScript&#39;e derler ve verimli harici etkileşimler için TypeScript tanımları oluşturur.</li>
<li>Kullanıcı dostu hata mesajları ve çok kültürlü kapsayıcılık, farklı kullanıcı grupları için erişilebilir ve verimli olmayı amaçladığından Gleam&#39;in öncelikli yönleridir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/scarybts">Apple&#39;ın iPhone 15 Pro Max ile Çekilen &#39;Korkunç Hızlı&#39; Etkinliği Profesyonel Kamera Yeteneklerini Sergiliyor</a></h2>
<ul>
<li>Apple, Ekim ayında M3 silikonlu yeni Mac&#39;lerin tanıtıldığı &quot;Scary Fast&quot; etkinliğinin tamamını filme almak için iPhone 15 Pro Max&#39;i kullandı ve profesyonel video kayıt yeteneğini sergiledi.</li>
<li>Apple&#39;ın Profesyonel İş Akışları Grubu, Apple cihazlarının profesyonel kullanımını teşvik ediyor ve özel uygulamalar ve teknikler kullanarak bir aksiyon kısa filmi çekerek kaliteyi sergiliyor.</li>
<li>&quot;Shot on iPhone&quot; kampanyası yaratıcılığa ilham vermeyi amaçlıyor ve bu araçları kullanma kararının bireyin niyet ve ihtiyaçlarıyla uyumlu olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182869">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple, Ekim ayındaki &quot;Scary Fast&quot; etkinliğinin tamamını filme almak için iPhone 15 Pro Max&#39;i kullandı ve telefonun profesyonel düzeydeki kamera yeteneklerini sergiledi. Etkinlikte M3 silikonlu yeni Mac&#39;ler de tanıtıldı.</li>
<li>Apple, etkinliği çekmenin yanı sıra Blackmagic Kamera Uygulaması gibi çeşitli araçları ve yüksek kaliteli sonuçlar elde etmek için özel deklanşör tekniklerini kullanarak bir aksiyon kısa filmi de kaydetti.</li>
<li>Apple Pro Workflows Group tarafından desteklenen &quot;Shot on iPhone&quot; kampanyası, kullanıcılara iPhone&#39;larını yaratıcı çalışmalar için kullanmaları konusunda ilham vermeyi amaçlıyor ve bu tür araçları kullanma seçiminin kişinin yaratıcı niyetlerine ve gereksinimlerine bağlı olduğunu vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/c/godotcon2023">GodotCon 2023: Rendering&#39;in Geleceği, Bağımsız Oyun Geliştirme ve Daha Fazlasına Derinlemesine Bakış</a></h2>
<ul>
<li>Bu metin GodotCon 2023&#39;teki tartışmaların ve podcast yayınlarının kapsamlı bir kataloğunu sunmakta ve Godot&#39;ta gelecekteki render, bağımsız bir oyun geliştirme stüdyosu işletmek ve Godot&#39;ta oyun geliştirmenin teknik yönlerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Konferans kayıtları mp4 ve webm gibi çeşitli formatlarda mevcuttur ve geniş bir tercih yelpazesine hitap etmektedir.</li>
<li>Öne çıkan konuşmalar arasında &#39;Suluboyadan mekaniklere: Godot&#39;ta stilize render ve varlık boru hatları&#39; ve &#39;Godot eklentileriyle içerik üretimini süper güçlendirme&#39; yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176113">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu metin, Godot oyun motoruna adanmış bir kongre olan GodotCon 2023&#39;teki podcast yayınlarına ve konuşmalara kapsamlı bir genel bakış sunmaktadır.</li>
<li>Tartışılan konular, Godot&#39;un görüntülemesindeki ileriye dönük gelişmelerden, bağımsız bir oyun geliştirme stüdyosu işletmenin dinamiklerine ve Godot&#39;ta oyun geliştirmeye ilişkin teknik tartışmalara kadar uzanıyor.</li>
<li>&#39;Suluboyadan mekaniklere: Godot&#39;ta stilize render ve varlık boru hatları&#39; ve &#39;Godot eklentileriyle içerik üretimini süper şarj etmek&#39; gibi çeşitli kaydedilmiş tartışmalara mp4 ve webm gibi formatlarda erişilebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet">Maine 2023 Seçim Oy Pusulasında Orijinal Eyalet Anayasasının Tam Baskısı İçin Öneri Yer Alacak</a></h2>
<ul>
<li>Maine eyaleti, 2023 Seçim Oy pusulasında yer alacak bir yasa teklifi ile Anayasasını değiştirmeyi ve tüm hükümlerinin Dışişleri Bakanlığı tarafından oluşturulan resmi basılı kopyalarda yer almasını sağlamayı önermektedir.</li>
<li>&#39;Evet&#39; oyu, Maine&#39;in Wabanaki halkına karşı antlaşma yükümlülükleri gibi 1876 değişikliği nedeniyle belgeden çıkarılan orijinal bölümleri eski haline getirecektir.</li>
<li>Teklif, Wabanaki Uluslarına verilen mevcut taahhütleri değiştirmeyi değil, vatandaşlara Anayasa&#39;nın orijinal diline kapsamlı erişim sağlamayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176592">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Maine Eyaleti, 2023 Seçim Oy pusulasında Eyalet Anayasasını değiştirmeye yönelik bir yasa teklifine (Soru #6) yer verecek ve tüm hükümlerin Dışişleri Bakanı tarafından hazırlanan resmi basılı kopyalarda yer almasını sağlayacaktır.</li>
<li>&quot;Evet&quot; oyu, Maine&#39;in Wabanaki halkına karşı antlaşma yükümlülükleri de dahil olmak üzere 1876&#39;da yapılan bir değişiklik nedeniyle basılı kopyalarda çıkarılan orijinal bölümleri geri getirecektir. Bu maddeler basılı nüshalarda yer almamalarına rağmen yürürlükte kalmıştır.</li>
<li>Teklif, Maine&#39;in Wabanaki Uluslarına karşı mevcut &quot;görev ve yükümlülüklerini&quot; değiştirmeden, vatandaşların Anayasanın orijinal dilinin tamamına erişimini artırmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years">eIDAS 2.0&#39;ın 45. Maddesi: AB&#39;de Web Güvenliği Standartları için Potansiyel Bir Gerileme</a></h2>
<ul>
<li>Avrupa Birliği (AB), hükümetlerin şifrelenmiş trafiği izlemede sertifika yetkilileriyle birlikte çalışmasına izin verebilecek yeni bir düzenleme olan eIDAS 2.0&#39;ı tartışıyor.</li>
<li>Bu düzenleme, AB üyesi bir hükümetin onayı olmadan belirli sertifika yetkililerinin modern güvenlik gereksinimlerini etkileyebilir ve potansiyel gizlilik sorunlarını gündeme getirebilir.</li>
<li>Bu düzenlemenin özellikle 45. Maddesi, Avrupalı internet kullanıcıları için web tarayıcı güvenlik standartlarını düşürebileceğinden endişe yaratıyor. Resmi metnin 8 Kasım&#39;da tamamlanması bekleniyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181114">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avrupa Birliği, hükümetlerin şifrelenmiş trafiği potansiyel olarak izlemek için sertifika yetkilileriyle işbirliği yapmasına olanak tanıyan eIDAS 2.0 adlı yeni bir düzenlemeyi onaylamayı planlıyor.</li>
<li>Yönetmelik, AB üyesi bir hükümetin onayı olmaksızın sertifika yetkilileri üzerindeki çağdaş güvenlik ön koşullarını zayıflatabilir.</li>
<li>Yönetmelikte yer alan 45. Madde, web tarayıcı güvenlik standartlarında düşüşe yol açabileceğinden, özellikle Avrupalı internet kullanıcıları için gizlilik endişelerine neden oluyor. Yönetmeliğin nihai metni 8 Kasım&#39;da onaylanacak.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html">x86-64 Assembly Kodu ile Derleyici Yazımının Karmaşıklığını Çözme</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı, tamsayı değişmezleri, değişkenler, olumsuzlama ve toplama işlemlerine odaklanarak yüksek seviyeli dilin x86-64 makine koduna çevrilmesini hedefleyen bir derleyici yazma sürecini basitleştiriyor.</li>
<li>Yazar, tamsayı değişmezlerinin, değişkenlerin, olumsuzlukların farklı x86-64 komutları kullanılarak nasıl temsil edileceğini ve derleneceğini ve bu süreçte yazmaç kullanımının önemini göstermektedir.</li>
<li>Toplama komutları, yığın ve yuvanın yeniden kullanılmasını önlemek için basit bir sayaç kullanılarak derlenir ve aritmetik ifadelerin derlenmesiyle sonuçlanır. Gelecek yazılarda kontrol akışı yapılarının, fonksiyon çağrılarının ve işaretçilerin derlenmesi konusunda rehberlik edilmesi planlanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182461">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blog yazısının yazarı, bir derleyici yazmanın başlangıçta karmaşık gibi görünse de, belirli varsayımlarla birkaç hafta sonu boyunca basit bir şekilde gerçekleştirilebileceğini anlatıyor.</li>
<li>Kavramsal vurgu, yüksek seviyeli dilin değişkenler, olumsuzlama ve toplama kullanılarak x86-64 makine koduna çevrilmesine ve daha sonra önceden var olan bir assembler aracılığıyla x86-64 assembly koduna çevrilmesine verilmiştir.</li>
<li>Yazı, x86-64 yönergelerini kullanarak tamsayı değişmezlerinin, değişkenlerin, olumsuzlamaların ve toplamanın derlenmesine ilişkin örnekler sunmakta ve aritmetik ifadelerin derlenmesiyle sona ermektedir. Gelecek yazılarda kontrol akışı yapılarının ve fonksiyon çağrılarının derlenmesi ele alınacaktır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xorvoid/sectorc">SectorC ile Tanışın: x86 Makinenin Önyükleme Sektöründe Dünyanın En Küçük C Derleyicisi</a></h2>
<ul>
<li>X86-16 assembly dilinde yazılmış bir C derleyicisi olan SectorC, bir x86 makinesinin önyükleme sektörüne sığabilmesi nedeniyle potansiyel olarak en küçük C derleyicisi olma unvanını elinde bulundurmaktadır.</li>
<li>C dilinin önemli bir alt kümesini destekleyen SectorC, kompakt boyutuna rağmen hareketli bir sinüs dalgasının animasyonunu içerenler gibi karmaşık programların hazırlanmasına olanak tanır.</li>
<li>Her ne kadar niş bir kullanım alanı olduğu öne sürülse de SectorC, x86-16 bios işlevlerini ve makine modelini x86 assembly hakkında önemli bir bilgiye ihtiyaç duymadan anlamak isteyen kişiler için yararlı bir araç olabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176062">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SectorC, x86-16 montajında yazılmış, şimdiye kadar geliştirilmiş en küçüklerden biri olduğu söylenen bir C derleyicisidir. Derleyici, bir x86 makinesinin önyükleme sektörüne sığabildiği için benzersizdir.</li>
<li>Kompakt boyutuna rağmen SectorC, fonksiyonlar, if deyimleri, while deyimleri ve diğer özellikler dahil olmak üzere C dilinin kayda değer bir alt kümesini destekler. Bu, hareketli sinüs dalgası animasyonu gibi karmaşık programların oluşturulmasına olanak tanır.</li>
<li>x86-16 bios işlevlerini ve makine modelini anlamak isteyen kişilere odaklanarak geliştirilmiş gibi görünüyor ve onlara kapsamlı x86 assembly öğrenmeye gerek kalmadan keşfedebilecekleri bir köprü sağlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/a-four-year-plan/">Async Rust&#39;ın Geliştirilmesi: Dört Yıllık Kapsamlı Bir Geliştirme Planı</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, async Rust&#39;ta AsyncIterator, async jeneratörler ve &quot;Return Type Notation&quot; gibi yeni özelliklerin yanı sıra async closure&#39;ları &#39;impl Future&#39; döndüren closure&#39;lar olarak ele almayı savunuyor.</li>
<li>Nesne güvenli coroutine yöntemleri ve async yıkıcılar gibi karmaşık kavramlara değiniyor ve Immoveable, Unforgettable ve Undroppable gibi gelişmiş türlerin entegrasyonunu tartışıyorlar.</li>
<li>Yazar, Rust projesinin karar alma ve iletişim sürecini eleştirerek, proje ekibi ile toplum arasında daha fazla anlayış ve açık diyalog çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38178592">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, AsyncIterator, async jeneratörler ve yeni bir &quot;Return Type Notation&quot; gibi yeni özelliklerin tanıtımına odaklanarak, asenkron Rust programlama için gelecekteki geliştirmeleri ifade etmektedir.</li>
<li>Yazı, asenkron kapanışları bir &#39;impl Future&#39; döndüren kapanışlar olarak ele almayı öneriyor ve nesne güvenli coroutine yöntemleri ve asenkron yıkıcılar gibi karmaşık kavramları inceliyor.</li>
<li>Yazar, Rust projesinin karar alma ve iletişim uygulamalarını eleştirmekte ve proje geliştiricileri ile toplum arasında daha iyi bir anlayış ve iletişim için çağrıda bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra">Genel Yayın Yönetmeni Nick Calandra&#39;nın Görevine Son Verilmesinin Ardından The Escapist&#39;te Toplu İstifa</a></h2>
<ul>
<li>Bir oyun sitesi olan The Escapist, genel yayın yönetmeni Nick Calandra&#39;nın görevine son verilmesinin ardından Zero Punctuation&#39;dan Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw&#39;ın da aralarında bulunduğu bir istifa dalgası yaşadı.</li>
<li>Calandra&#39;nın, geçen yıl The Escapist&#39;i satın alan Gamurs Group tarafından &quot;hedefleri tutturamadığı&quot; gerekçesiyle işten çıkarıldığı bildirilirken, gerekçe olarak hedeflerin net olmaması ve platformun okuyucu kitlesinin yeterince anlaşılamaması gösterildi.</li>
<li>Diğer önemli ayrılıklar arasında Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin ve JM8&#39;in Design Delve&#39;den ayrılması, Calandra&#39;nın görevine son verilmesine personel çapında bir birlik ve tepki olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38177250">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Aralarında Zero Punctuation&#39;dan tanıdığımız Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw&#39;ın da bulunduğu The Escapist&#39;in birçok çalışanı, sitenin genel yayın yönetmeni Nick Calandra&#39;nın kovulmasının ardından istifa etti.</li>
<li>Geçtiğimiz yıl The Escapist&#39;i satın alan Gamurs Group&#39;un Calandra&#39;nın işine &quot;hedeflere ulaşamadığı&quot; için son verdiği bildirilirken, Calandra devam eden sorunlar olarak hedef belirsizliği ve hedef kitlelerini anlamadaki eksikliğe işaret etti.</li>
<li>Bu toplu istifa Calandra ile bir dayanışma eylemidir ve Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin ve Design Delve&#39;den JM8 gibi önemli isimlerin işten çıkarılmasına bir yanıt niteliğindedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bankaların Operasyonel Verimliliğinin Teknoloji Yoluyla Artırılması: Mevcut Zorluklar ve Potansiyel İyileştirmeler Üzerine Bir Analiz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bankalar%C4%B1n%20Operasyonel%20Verimlili%C4%9Finin%20Teknoloji%20Yoluyla%20Art%C4%B1r%C4%B1lmas%C4%B1%3A%20Mevcut%20Zorluklar%20ve%20Potansiyel%20%C4%B0yile%C5%9Ftirmeler%20%C3%9Czerine%20Bir%20Analiz&subheading=8%20Kas%C4%B1m%202023%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2023/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>