<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 10:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/22&#39;</h2>
<h1>2024-03-22</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/21/technology/apple-doj-lawsuit-antitrust.html">Apple iPhone Tekeli Nedeniyle Antitröst Davasıyla Karşı Karşıya</a></h2>
<ul>
<li>ABD Adalet Bakanlığı ve Columbia Bölgesi de dahil olmak üzere 16 eyalet, akıllı telefon pazarında tekelleşmeye gittiği iddiasıyla Apple aleyhine antitröst davası açtı.</li>
<li>Dava, Apple&#39;ın uygulamalarının rekabeti engellediğini ve dijital cüzdan alternatiflerinin geliştirilmesini engelleyerek tüketicileri ve geliştiricileri etkilediğini iddia ediyor.</li>
<li>Apple, cihaz güvenliğini artırdığını ve tüketici faydalarını desteklediğini belirterek eylemlerini savunuyor, ancak davanın çözümü Apple&#39;ın işini ve genel olarak teknoloji sektörünü derinden etkileyebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778999">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Apple&#39;ın iPhone ekosistemi üzerindeki kontrolü, App Store ve üçüncü taraf uygulamalar üzerindeki sınırlamalarla ilgili olarak tüketici seçimini ve pazar rekabetini etkileyen antitröst konularına odaklanıyor.</li>
<li>Apple&#39;ın kapalı ekosisteminin artıları ve eksileri, tekelci kaygılar ve teknoloji platformlarında daha fazla birlikte çalışabilirlik ve kullanıcı kontrolü çağrısı üzerine tartışmalar ortaya çıkıyor.</li>
<li>Alternatif mesajlaşma standartları, merkezi olmayan ağ zorlukları ve uygulama mağazalarında güvenlik ile açıklığın dengelenmesi konularının ele alındığı sohbet, Apple&#39;ın teknoloji hakimiyetine ve devam eden antitröst tartışmalarına da ışık tutuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://difftastic.wilfred.me.uk/">Difftastic: Sözdizimi Farkında Yapısal Fark Aracı</a></h2>
<ul>
<li>Difftastic, dosyaları satır satır değil sözdizimine göre karşılaştıran ve insanların kod farklılıklarını daha etkili bir şekilde doğru bir şekilde tanımlamasına yardımcı olan bir CLI fark aracıdır.</li>
<li>Kodu analiz etmek için tree-sitter kullanır ve biçimlendirme değişikliklerini göz ardı ederken iç ifadelerdeki değişiklikleri tanımasını sağlar.</li>
<li>Difftastic çeşitli programlama dillerini ve dosya formatlarını destekler, gerçek satır numaraları sağlar, sarma değişikliklerini görselleştirir, Git ile entegre olur ve Wilfred Hughes tarafından Emacs ve kahve ile geliştirilen MIT lisansı altında tamamen açık kaynaklıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778412">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, Difftastic, neovim ve Github kod arama gibi çeşitli araçlarda sözdizimi ayrıştırma için tree-sitter kullanımını tartışıyor, faydaları ve zorlukları vurguluyor.</li>
<li>Konuşmalar, tree-sitter için gramer yazımı, artımlı ayrıştırma sınırlamaları, diff görselleştirme ve programlamada semantik yeni satırlar fikrini kapsıyor.</li>
<li>Tartışma, Difftastic, Semantic Merge ve SemanticDiff gibi araçların kod değişiklikleri, birleştirme ve fark araçlarındaki renklerin özelleştirilmesi için karşılaştırılmasına kadar uzanmakta ve kod analiz araçlarındaki verimliliği ve potansiyel gelişmeleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memories.gallery/">Anılar: Nextcloud Tabanlı FOSS Fotoğraf Platformu</a></h2>
<ul>
<li>Memories, Nextcloud aracılığıyla kendi kendine barındırılan, yüksek performansa ve zaman çizelgesi görünümü, AI tabanlı etiketleme ve meta veri düzenleme gibi çeşitli özelliklere odaklanan, Google Fotoğraflar&#39;a benzer ücretsiz ve açık kaynaklı bir seçenektir.</li>
<li>Hızlı yükleme hızlarına sahiptir ve 100 bin fotoğraf içeren bir zaman çizelgesi görünümünü 500 ms&#39;den daha kısa sürede görüntüleyerek verimli fotoğraf yönetimi arayan kullanıcılara hitap eder.</li>
<li>Geliştiriciler aktif olarak topluluk geri bildirimi arıyor ve bu da platformun gelişimine katkıda bulunmak isteyen kullanıcılar için cazip bir seçim haline geliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39783223">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar Memories, Immich ve Photo Prism gibi alternatif fotoğraf depolama çözümlerini Google Photos ile karşılaştırarak meta veri, arama ve yüz tanıma gibi özellikleri, kararlılığı ve gizliliği vurguluyor.</li>
<li>Nextcloud, çok yönlülüğü, uyumluluğu, kullanım kolaylığı ve fotoğraf depolamadaki yapay zeka özellikleri nedeniyle şiddetle tavsiye ediliyor ve kullanıcılar arasında tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca dağıtım zorlukları, fiyatlandırma ve kullanıcı geri bildirimlerini de kapsıyor ve fotoğraf yönetimi yazılımında açık kaynaklı projelerin karmaşıklıklarının ve avantajlarının altını çiziyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsomers.net/e-coli-chemotaxis/">E. coli&#39;nin olağanüstü zekası: Kemotaksisin çözülmesi</a></h2>
<ul>
<li>Bu pasaj, E. coli&#39;de hücrelerin kimyasal bir sinyal aracılığıyla cezbedici maddelere doğru hareket ettiği, hareketi ve sinyali kontrol etmek için CheY ve CheA gibi proteinleri içeren kemotaksisi açıklamaktadır.</li>
<li>E. coli&#39;deki flagellar motor hareket için gereklidir, yönünü değiştirmek için birden fazla CheY-p proteini gerektirir ve bireysel bakteri davranış farklılıkları genetikten ziyade protein seviyelerinden kaynaklanır.</li>
<li>Floresan mikroskobu ve bilgisayar modellemesi gibi teknikler, antibiyotik geliştirmede olası tıbbi etkileri olan ve biyolojik işlevlerin anlaşılmasını artıran bakteriyel kemotaksisi incelemek için kullanılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777229">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makalede, E. coli gibi tek hücreli organizmaların kemotaksideki zekası ve uyum yeteneği ile karmaşık adaptif sistemler ve beyin işlevselliği tartışılıyor.</li>
<li>Geleneksel eğitim yöntemlerinin biyolojiyi anlamadaki sınırlılıklarını ve yaratılışçılık ile evrim arasındaki tartışmayı inceliyor.</li>
<li>Metin, evrimin karmaşıklığını ve doğal dünyayı anlamada insan bilgisinin sınırlarını vurgulayarak, bakteriyel davranışları incelemek için hesaplama gücündeki gelişmeleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/the-reddits">Reddit Kurucularının Y Combinator ile Yolculuğu</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Reddit&#39;in kurucuları Steve ve Alexis&#39;in başlangıcını ve Y Combinator (YC) ile yaşadıkları deneyimi inceliyor.</li>
<li>Orijinal fikirlerinin reddedilmesine rağmen Reddit&#39;i geliştirmek için fon aldılar ve bu da Reddit&#39;in daha sonra büyümesine ve başarılı olmasına yol açtı.</li>
<li>Steve&#39;in 2015 yılında Reddit&#39;e geri dönüşünün etkisi de tartışılıyor ve şirkete geri dönüşünün önemine ışık tutuluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778590">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Reddit&#39;in Digg&#39;in yerini almasından potansiyel halefi Discord&#39;a evrimini inceliyor ve içerik kalitesindeki düşüşle ilgili kullanıcı hayal kırıklıklarını vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Reddit&#39;in moderasyonundan, sansüründen ve platformun aktivitesini ve kullanıcı ilgisini etkileyen &quot;normaller&quot; akınından memnuniyetsizlik nedeniyle Lemmy gibi alternatifleri araştırıyor.</li>
<li>Tartışmalar arasında Elon Musk&#39;ın Tesla ile bağlantısı ve Aaron Swartz&#39;ın Reddit&#39;in kurucu rolünün yanı sıra moderatörler, kullanıcı katılımı, platform özellikleri ve Reddit&#39;in değişiklikleri sırasında topluluğun sağlığı ile ilgili endişeler yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chearon/dropflow">Dropflow: Modern Özellikler için Gelişmiş CSS Düzen Motoru</a></h2>
<ul>
<li>Konuşmacı 5 yılını CSS2 ve modern özelliklere odaklanan, tarayıcı benzeri bir hız elde eden ve <code>position</code> ve <code>inline-block</code> gibi özellikleri destekleyen bir düzen motoru geliştirmeye adamıştır.</li>
<li>Bununla birlikte, motor henüz flexbox veya grid gibi gelişmiş düzen özelliklerini desteklemiyor, metin düzenine ve Latin olmayan komut dosyası desteğine öncelik veriyor.</li>
<li>Şu anda CellEngine&#39;de bir tuval elektronik tablo kitaplığı için kullanılan motorun gelecekteki kullanımı PDF&#39;leri etkili bir şekilde oluşturmayı içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39778570">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dropflow, PDF oluşturma, web düzeni motorlarını geliştirme ve işleme için çeşitli araç ve kütüphanelerden yararlanma rolüyle tartışılan CSS2 özelliklerini vurgulayan bir CSS düzen motorudur.</li>
<li>Konuşma, CSS&#39;yi UI kütüphanelerinde uygulamanın, HTML ve CSS ile PDF üretmenin ve NativeScript ve Node.js gibi teknolojilerle entegre olmanın zorluklarını ve avantajlarını kapsıyor.</li>
<li>Ayrıca, web içeriğini tuvallerde oluşturmanın ve HTML tuval öğeleri içinde CSS kullanmanın risklerini ve ödüllerini de incelemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lexaloffle.com/picotron.php">Picotron: Pixelart Kreasyonları için Muhteşem İş İstasyonu</a></h2>
<ul>
<li>Picotron, Windows, Mac veya Linux ile uyumlu bir oyuncak işletim sistemi ile piksel sanat oyunları, animasyonlar, müzik ve demolar oluşturmak için tasarlanmış bir Fantezi İş İstasyonudur.</li>
<li>Kullanıcılar yerleşik araçları kullanarak uygulamalar geliştirebilir ve bunları 480x270 ekran, 64 renk, Lua 5.4 kod uyumluluğu ve 64 düğümlü bir sentez içeren benzersiz bir png kartuş formatında paylaşabilirler.</li>
<li>Şu anda alfa aşamasında olan Picotron, Mart sonuna kadar 11.99$, daha sonra 19.99$ fiyatla, yakında çıkacak web dışa aktarıcıları ile temel düzenleme özellikleri sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39786984">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada Picotron ve PICO-8 gibi fantezi iş istasyonları, düşük RAM sistem tarayıcı performansı ve PICO-8&#39;in TIC-80 gibi alternatiflere göre avantajları ele alınmaktadır.</li>
<li>Ayrıca eski bilgisayarlarda programlamanın yaratıcılığını ve kısıtlamalarını, hobi projelerinin desteklenmesini, erişilebilirlik için bilgisayar kullanımının kasıtlı olarak sınırlandırılmasını ve kripto para yatırımlarındaki başarı hikayelerini araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/saflok-hotel-lock-unsaflok-hack-technique/">Bilgisayar korsanları Saflok otel anahtar kartlı kilitlerindeki güvenlik açığından yararlanıyor</a></h2>
<ul>
<li>Bilgisayar korsanları, dünya çapındaki otellerde bulunan 3 milyon Saflok marka RFID tabanlı anahtar kartlı kilitten herhangi birinin kilidini hızla açabilen bir yöntem olan Unsaflok&#39;u ortaya çıkardı.</li>
<li>Saflok&#39;un arkasındaki şirket olan Dormakaba, 2022&#39;de sorunun farkına varılmasından bu yana yalnızca %36&#39;sı ele alınmış olan savunmasız kilitleri güncelleme ve değiştirme konusunda yavaş bir süreç içinde.</li>
<li>Araştırmacılar, bu güvensiz kilitlerle ilgili devam eden tehlikeler nedeniyle otel misafirlerine uyanık olmalarını ve NFC Taginfo uygulamasını kullanarak anahtar kartlarının hala risk altında olup olmadığını değerlendirmelerini tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779291">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bilgisayar korsanları, düşük maliyetli ve güvensiz standartlara sahip eski sistemlerin yanı sıra anahtar kartların sık sık yeniden verilmesinden kaynaklanan riskler ve güvenlik yerine maliyete öncelik veren şirketler için sorumluluk eksikliği nedeniyle otel anahtar kartı kilitlerinde güvenlik açıkları buldular.</li>
<li>Bakım görevlileri, anahtar kart sistemleri arızalandığında otel odası kapılarını açmak için alışılmadık yöntemler kullanıyor, acil durum anahtar kartları ve otel politikaları konusunda tartışmalara yol açıyor ve apartmanlarda RFID anahtarlarının ve fiziksel kilitlerin güvenliği konusunda endişeleri artırıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca Dormakaba Saflok kilitlerindeki güvenlik açıklarını, RFID teknolojisi sorunlarını ve farklı kilit sistemlerinin yetkisiz erişimi önlemedeki etkinliğinin yanı sıra daha net iletişim ve kısaltma standartları için önerileri de kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pgrs.net/2024/03/21/duckdb-as-the-new-jq/">DuckDB: SQL ile Kolaylaştırılmış JSON Sorgulama</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB, JSON verilerini sorunsuz bir şekilde okuyabilen ve ayrıştırabilen SQLite&#39;a benzer bir veritabanı aracıdır, bu da onu veri analizi için değerli bir araç haline getirir.</li>
<li>Yazar, jq&#39;nun karmaşıklığına kıyasla SQL sözdiziminin basitliği nedeniyle JSON verilerini sorgulamak için jq yerine DuckDB&#39;yi tercih ediyor ve veri analizi için SQL kullanmanın kolaylığını gösteriyor.</li>
<li>DuckDB, JSON verilerini bir URL&#39;den doğrudan okuyabilme özelliği ile öne çıkmakta ve çeşitli veri analizi görevleri için çok yönlülüğünü artırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39782356">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB, jq&#39;nun sınırlamaları ve potansiyel geliştirmeleri vurgulanarak veri manipülasyonu için jq&#39;ya alternatif olarak önerilmektedir.</li>
<li>Öneriler arasında modern OLAP DB araçları, kabuk komut dosyası oluşturma, bilinçli kodlama, minimum kurulum ve verimli veri işleme için shellcheck gibi araçların kullanılması yer almaktadır.</li>
<li>Konuşma, JSON ayrıştırma için ClickHouse, veri işleme için Benthos ve filebeat gibi araçları ve Nushell, jq ve yq karşılaştırmalarını kapsıyor ve bireysel tercihlerin ve komut satırı arayüzlerine aşinalığın etkisini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/glassdoor-added-real-names-profiles-without-consent/">Glassdoor izinsiz olarak profillere gerçek isimler eklediği için eleştiri altında</a></h2>
<ul>
<li>Glassdoor kullanıcıları, şirketin gerçek isimlerini rızaları olmadan profillerine eklediğini bildirerek anonimlik ve gizlilik konusunda endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Anonimliğin tehlikeye girmesi ve potansiyel veri ihlallerine veya yasal taleplere maruz kalma endişelerine neden olan veri toplama uygulamaları, kullanıcılar arasında alarm veriyor.</li>
<li>Glassdoor&#39;un kullanıcı kimliği doğrulama politikaları nedeniyle toplanan bilgilerin doğruluğu ve kullanımına ilişkin sorular gündeme getirilmiş, şeffaflık ve kullanıcıların gizliliklerini korumak için hesaplarını silmeleri gerekliliğine ilişkin endişeler vurgulanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39787559">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Glassdoor kullanıcıları, sitenin kullanıcı profillerine izinsiz olarak gerçek isimleri eklemesi ve şirketlerin olumsuz yorumlara itiraz etmesine izin veren ödeme modeli ile ilgili endişelerini dile getirdi.</li>
<li>Katılımcılar, değerlendirme sitelerinin güvenilirliği, gizlilik ihlalleri ve Glassdoor&#39;daki gelir/ücret raporlarının doğruluğu hakkındaki şüpheleri tartıştı.</li>
<li>Veri paylaşımının etiği ve önemli kararlar için inceleme sitelerine güvenmenin sonuçları konusunda şüpheler dile getirilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gofetch.fail">GoFetch: Yeni yan kanal saldırısı Apple CPU&#39;larını hedef alıyor</a></h2>
<ul>
<li>GoFetch, veri belleğine bağlı prefetcher&#39;lara sahip Apple CPU&#39;ları hedef alan ve saldırganların sabit zamanlı kriptografik uygulamalardan gizli anahtarları almasını sağlayan bir yan kanal saldırısıdır.</li>
<li>Güvenlik açığı, Intel&#39;in 13. Nesil Raptor Lake mikro mimarisi ile birlikte Apple M1, M2 ve M3 işlemcilerini, önbellek zamanlama analizi için DMP özelliğinden yararlanarak etkilemektedir.</li>
<li>Kullanıcılar en son güncellemeleri uygulayarak, duyarlı CPU&#39;larda DMP&#39;yi devre dışı bırakarak ve GoFetch saldırısının yarattığı riskleri azaltmak için kriptografik protokollere girdi körleme özelliğini entegre ederek sistemlerini koruyabilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39779195">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu konuşma, çağdaş donanım ve yazılım geliştirmede, özellikle de yan kanal saldırılarına karşı güvenlik açıkları konusunda güvenliğin öneminin altını çiziyor.</li>
<li>Güvenliği performans optimizasyonu ile dengeleme konusunda endişeler olsa da riskleri yönetmek için güvenli çekirdeklerin ve kriptografik uzantıların dahil edilmesi için öneriler sunulmuştur.</li>
<li>Güvenilmeyen kodların güvenli bir şekilde çalıştırılması gibi güvenlik önlemlerine öncelik verilmesinin vurgulanması, siber saldırılar nedeniyle gizlilik ihlallerini ve mali kayıpları önlemek için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">Bir FinTech Girişimine Yön Vermek: Pazarlama Uzmanının Rehberi</a></h2>
<ul>
<li>Bir b2b Hizmet Olarak Yazılım (SaaS) finansal teknoloji ürünü sağlayan bir startup&#39;ta yeni olan bir pazarlama uzmanı, ürünün ve sektörün inceliklerini anlamakta zorluk çekiyor.</li>
<li>Dokuz yıllık deneyime sahip olmasına rağmen birey, şirketin büyümesine etkin bir şekilde katkıda bulunmak için işe alım sürecini hızlandırmak konusunda tavsiye istiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777223">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazıda, yeni bir işte yeni bir ürüne ve sektöre hızlı bir şekilde uyum sağlamak için ekip üyeleriyle tanışma, bilgileri belgeleme, çalışma dinamiklerini anlama ve iyileştirme alanlarını belirleme gibi tavsiyeler yer alıyor.</li>
<li>Alçakgönüllü olmanın, geri bildirim almanın ve sürekli öğrenmenin önemini vurgularken, ağ kurmayı, şirket zorlukları hakkında güncel kalmayı, ilişkiler kurmayı ve iş yönlerini anlamayı vurgular.</li>
<li>Ek öneriler arasında finans, endüstri terminolojisini öğrenmek, teknik becerileri geliştirmek ve ağ kurmanın yanı sıra yapay zeka araçlarını, saygın kaynakları kullanmak ve finans ve fintech gibi endüstriler için ilk prensipleri öğrenmek yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nesslabs.com/ikigai">Ikigai: Hayatta Anlam ve Mutluluğu Bulmak</a></h2>
<ul>
<li>Metin, yaşamda amaç ve tatmin bulmaya odaklanan, zihinsel ve fiziksel refahı, dayanıklılığı ve uzun ömürlülüğü artıran Japon ikigai kavramını inceliyor.</li>
<li>Ikigai yalnızca tutku ya da finansal başarı ile ilgili değildir; günlük yaşamdan keyif almak ve başkalarıyla anlamlı ilişkiler kurmak etrafında şekillenir.</li>
<li>Meraklı kalmak, başarısızlıklardan ders çıkarmak ve kişisel düzeyde olumlu bir etki yaratmak gibi kişinin ikigai&#39;sini keşfetmesine yönelik ilkeler sunmakta, mutluluğu ve anlamlı bağlantıları genel başarı için temel öncelikler olarak teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777896">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu yazı, kökleri çeşitli felsefe ve dinlere dayanan, kariyer ve finansın ötesinde bir amaç ve tatmin bulmaya odaklanan Japon ikigai kavramını inceliyor.</li>
<li>Anlam arayışındaki modern zorlukları, Hıristiyanlığın etkisini, toplum ve sanatın önemini ve mutluluğun tanımlanmasındaki kültürel farklılıkları tartışıyor.</li>
<li>Öz farkındalık, farkındalık ve dengeye vurgu yapan kitap, tekil bir amaç yerine günlük anlarda mutluluğu teşvik eden ikigai&#39;nin farklı bir felsefe olarak tarihsel doğruluğunu sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/biodegradable-microplastics">Bitki Bazlı Polimerler 7 Ayda Biyolojik Olarak Çözünerek Çevre Dostu Çözüm Sunuyor</a></h2>
<ul>
<li>Küçük plastik parçaları olan mikroplastiklerin ayrışması 1.000 yıla kadar sürebilir ve bu da çevresel bir tehlike oluşturur.</li>
<li>California San Diego Üniversitesi ve Algenesis&#39;teki bilim insanları, yedi aydan kısa bir sürede biyolojik olarak parçalanan bitki bazlı polimerler yaratarak sürdürülebilir bir çözüm sundular.</li>
<li>Zararlı parçalar içermeyen bu biyolojik olarak parçalanabilir mikroplastikler, çevre kirliliğiyle mücadele etme potansiyeline sahiptir ve geniş üretim uygulamaları için uygun hale getirilmelerine yönelik çalışmalar devam etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777898">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bitki bazlı polimerler, özellikle de UCSD&#39;nin yosun bazlı polimerleri, ayrışması yüzlerce ila binlerce yıl sürebilen geleneksel plastiklerin aksine yedi ay içinde biyolojik olarak bozunabilmektedir.</li>
<li>Biyolojik olarak parçalanabilen plastiklerin mikroplastik kirliliği üzerindeki etkileri ve etkili bir parçalanma için gerekli koşullar konusundaki tartışmalar devam etmektedir.</li>
<li>Tartışmalar, demokratik hükümetlerin, bireysel kararların ve işletmelerin plastik kirliliğiyle mücadeledeki rollerini, sürdürülebilirliği teşvik etmeyi, plastiğin çevresel sonuçlarını ele almayı, planlı eskitmeyi ve plastik atık birikimiyle başa çıkmak için alternatifler bulmayı içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themeisle.com/blog/we-are-open-sourcing-our-ai-site-builder/">Karşınızda QuickWP: Yapay Zeka Destekli WordPress Site Oluşturucu</a></h2>
<ul>
<li>QuickWP, kullanıcı girdilerinden özel temalar oluşturmak için OpenAI, bir FSE teması ve WordPress Playground&#39;dan yararlanan yapay zeka odaklı bir WordPress site oluşturucusudur.</li>
<li>Yakın zamanda açık kaynak haline getirilen proje, yapay zeka modellerini, görüntü oluşturmayı ve site genelinde tutarlı bağlam yönetimini araştırıyor.</li>
<li>Kod tabanına GitHub üzerinden erişilebilmekte olup, topluluk tarafından daha fazla geliştirme için bir öğrenme kaynağı ve temel sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39777528">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Themeisle.com, geleneksel WordPress yaklaşımına meydan okuyan, blok tabanlı düzenleme ile site tasarımında devrim yaratan, yapay zeka destekli bir WordPress site oluşturucu başlattı.</li>
<li>WordPress&#39;in teknik borçları ve eklenti sorunlarıyla ilgili endişelere rağmen, FSE temaları ve kaliteli eklentiler kullanmak kullanıcı deneyimini olumlu yönde geliştirebilir.</li>
<li>Kullanıcılar, WordPress&#39;in gelişen ortamını, fiyatlandırma ve lisanslama zorluklarını, tescilli güncellemelere bağımlılığı, tema ve eklentilerden memnuniyeti tartışıyor ve Craft CMS ve Drupal gibi alternatifleri değerlendiriyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple iPhone Tekeli Nedeniyle Antitröst Davasıyla Karşı Karşıya" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20iPhone%20Tekeli%20Nedeniyle%20Antitr%C3%B6st%20Davas%C4%B1yla%20Kar%C5%9F%C4%B1%20Kar%C5%9F%C4%B1ya&subheading=22%20Mart%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/21&#39;</h2>
<h1>2024-03-21</h1>
<h2><a href="https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon">Shattered Pixel Dungeon&#39;ı Keşfetmek: Geleneksel Bir Roguelike</a></h2>
<ul>
<li>Shattered Pixel Dungeon, Pixel Dungeon&#39;a dayanan, açık kaynaklı ve rastgele seviyeler, düşmanlar ve çok sayıda toplanabilir öğe sunan geleneksel bir roguelike zindan tarayıcısıdır.</li>
<li>ShatteredPixel.com adresinde bir blog ve Transifex&#39;te bir çeviri projesi ile tamamlanan oyunun web sitesinde resmi yayınlarla birlikte Android, iOS ve Masaüstü platformlarında mevcuttur.</li>
<li>Sağlanan kod yalnızca kişisel kullanım içindir, proje karşılama sorun raporları ve oyunu çeşitli platformlarda derlemek için kılavuzlar /docs klasöründe bulunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39773641">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, ilgi çekici oynanışı ve özellikleriyle bilinen popüler oyun Shattered Pixel Dungeon&#39;a odaklanıyor ve kullanıcılar oyunun bağımlılık yapıcı özelliğini ve açık kaynak yapısını övüyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Nethack ve Cogmind gibi diğer oyunlarla ilgili deneyimlerini paylaşarak, test veya derinlikten yoksun bazı oyunlara karşı uyarıda bulunuyor.</li>
<li>Özel bir topluluğa sahip olan oyun, modlar aracılığıyla özelleştirmeye izin veriyor ve farklı platformlardan erişilebiliyor; bazı kullanıcılar daha fazla güvenlik için F-Droid&#39;i tercih ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/discontinuities/">Politika ve Uygulamalarda Adil Olmayan Süreksizlikler</a></h2>
<ul>
<li>Makale, sağlık sigortası, vergi indirimleri, üniversite kabulleri, hibe başvuruları, gençlik sporları ve tedarik ihaleleri gibi çeşitli alanlardaki keskin politika ve uygulama eşitsizliklerini incelemekte ve bu eşitsizliklerin nasıl adil olmayan sonuçlara yol açabileceğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Karar alma süreçlerinde adaleti ve hassasiyeti korumak için denetleme ve yönetim sistemlerinin öneminin altını çizmektedir.</li>
<li>Ayrıca, savcılığın takdir yetkisinin uyuşturucu cezaları üzerindeki etkisini incelemekte ve ceza sonuçlarındaki eşitsizlikler için öne sürülen nedenleri sorgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768860">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, sosyal yardım ve harç politikaları, Evrensel Temel Gelir fizibilitesi, hükümet programlarının bireyler üzerindeki etkisi, yardıma uygunluk karmaşıklıkları ve doğru gayrimenkul değerlendirmeleri gibi çeşitli konuları ele alıyor.</li>
<li>Ayrıca, vergi eşikleri, sağlık sigortası sübvansiyonlarından yararlanma stratejileri, farklı sektörlerdeki gelir eşikleri ve Rusya&#39;daki seçim hilelerine ilişkin endişeler de ele alınmaktadır.</li>
<li>Tartışmalar arasında hükümet programlarının etkinliği, vergi mevzuatı ve veraset vergisinin etkileri yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/">Transformatör Teknolojisinin Arkasındaki Yenilikçiler: Eski Google Çalışanları Yapay Zekada Devrim Yaratıyor</a></h2>
<ul>
<li>Eski Google çalışanları Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit ve Lukasz Kaiser, ChatGPT ve Dall-E gibi araçlarla yapay zeka alanını dönüştürerek transformatör teknolojisine öncülük etti.</li>
<li>Çalışmaları sektörü etkileyerek Google ve OpenAI gibi şirketlerdeki gelişmelere ilham verdi ve Google&#39;ın inovasyon yaklaşımı üzerine tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Eski Google çalışanları, Google&#39;ın yapay zeka alanında çığır açan araştırmalarını ve sonraki girişimci çabalarını mümkün kılan yenilikçi bir ekosistemi beslemedeki rolünü kabul ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766170">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google çalışanları, NLP üzerindeki devrim niteliğindeki etkileri üzerine tartışmalara yol açan transformatörlerin yapay zekadaki yaratımının ve etkisinin arkasındadır.</li>
<li>Yapay zekanın ilerlemesinde hesaplama gücünün ölçeklendirilmesinin rolü, Google&#39;ın geçmişi, karşılaştığı zorluklar ve yeni trendlere uyum sağlama stratejilerinin yanı sıra kaçırılan inovasyon fırsatları da ele alınmaktadır.</li>
<li>Makale, YZ etiği, reklam gelirleri, YZ&#39;nin tanımı ve tarihsel bağlamı, transformatörlerin önemi ve Google&#39;ın transformatör teknolojisine yaklaşımıyla ilgili endişeleri ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms">Açık Kaynak Rive Renderer Gerçek Zamanlı Vektör Grafiklerini Geliştiriyor</a></h2>
<ul>
<li>Metin, Amplitude SDK, Twitter reklam komut dosyası, Rive Renderer ve Google Analytics&#39;i bir web sayfasına entegre etmek için CSS kod parçacıkları sunuyor.</li>
<li>Intl nesnelerini biçimlendirme ve Date, Number ve NumberFormat nesnelerini ekleme işlevlerini içerir ve web sitesinin işlevselliğini artırır.</li>
<li>Bir Framer tasarım ortamında metin bileşenleri ve bağlantılar için CSS stilleri ile birlikte farklı stil ve ağırlıklara sahip Inter yazı tipi ailesi için font-face bildirimleri vardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39766893">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Rive Renderer, UI/UX tasarımcılarına hitap eden, Unreal Engine ile sorunsuz bir şekilde entegre olarak oyunlar ve ürünler için dinamik UI bileşenleri oluşturmaya yardımcı olan açık kaynaklı bir araçtır.</li>
<li>Araç, karmaşık kullanıcı arayüzü oluşturma ve metin işleme kütüphaneleri için bir durum makinesi özelliği sunmakta, işleme performansı ve kalitesinde sürekli iyileştirmelere odaklanmakta ve potansiyel olarak Bevy ve Godot ile entegre olmaktadır.</li>
<li>Tartışmalar, Rive&#39;ın işleme yetenekleri, GPU dostu vuruş genişletme ve iş modelinin sürdürülebilirliğine ilişkin endişelerin yanı sıra animasyonlar için çeşitli dosya formatlarını ve OpenGL ES 3.0 ile çalışmak da dahil olmak üzere Lottie&#39;ye alternatif olma potansiyelini keşfetme etrafında dönüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html">Google Scholar PDF Okuyucu ile Geliştirilmiş Okuma Deneyimi</a></h2>
<ul>
<li>Google Scholar, PDF formatındaki araştırma makalelerinin okuma deneyimini iyileştirmek için referanslar, ana hatlar, şekiller ve tablolar arasında sorunsuz gezinme sağlayan bir PDF Okuyucu sundu.</li>
<li>PDF Okuyucu, kullanıcıların alıntıları kopyalamasına, referans yöneticisine kaydetmesine ve ilgili makaleleri aramasına olanak tanır ve özelleştirilebilir ekran temalarına sahip bir Chrome tarayıcı uzantısı sunar.</li>
<li>Bu sürüm, araştırma makalesi okuma sürecini kolaylaştırmayı ve bilimsel makaleleri daha derinlemesine incelemek isteyen kullanıcılar için erişilebilirliği artırmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768438">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, yeni Google Scholar PDF Okuyucunun kullanımdan kaldırılmasından dolayı hayal kırıklığına uğramış ve Zotero ve Knowledge Garden gibi alternatif araştırma makalesi okuma araçları hakkında tartışmalara yol açmıştır.</li>
<li>Tartışılan çeşitli konular arasında veri güvenliği, düzenleme yöntemleri, yapay zeka destekli okuma ve Linux desteğinin sınırlamaları yer alıyor ve PDF okuyucularda not alma ve düzenleme özellikleri ve akademik makaleler için yönetim araçları gibi tercihler vurgulanıyor.</li>
<li>Çeşitli cihazlarda ve işletim sistemlerinde PDF&#39;leri okumak ve yönetmek için farklı uygulamalar ve araçlar için önerilerde bulunulmakta, bu da akademide araştırma iletişimini geliştirmek için yenilikçi araçlara duyulan ihtiyacı yansıtmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html">Paris, Toplu Konutlar Aracılığıyla Ekonomik Çeşitliliği Teşvik Etmek İçin Milyarlarca Yatırım Yapıyor</a></h2>
<ul>
<li>Paris, ekonomik çeşitliliği teşvik etmek ve ekonomik ayrışmayla mücadele etmek için toplu konutlara milyarlarca avro akıtıyor ve 2035 yılına kadar toplu konutlarda %30 düşük gelirli ve %10 orta gelirli sakin bulundurmayı hedefliyor.</li>
<li>Girişimler, stratejik olarak yeni gelişmeler inşa etmeyi, mülkleri önceden satın almayı ve ihtiyaç sahibi ailelere sağlanan binlerce uygun fiyatlı daire ile perakende ortamını şekillendirmeyi içermektedir.</li>
<li>Yerel muhalefetle karşılaşsa da Paris&#39;in çabaları kentte kapsayıcılığı ve sürdürülebilirliği teşvik etmek açısından büyük önem taşıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765692">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, nüfus yoğunluğunun artırılması, ulaşım altyapısının iyileştirilmesi, araç bağımlılığının azaltılması ve sosyal ayrışmanın ele alınması konularına odaklanarak Paris gibi şehirlerdeki kentsel gelişim zorluklarını incelemektedir.</li>
<li>Kilit konular arasında gürültü kirliliği, kentsel tıkanıklık, konut gelişmeleri, gelir ayrımı ve hükümet politikalarının toplumsal etkileri yer almaktadır.</li>
<li>Ana temalar, sosyal eşitsizlikleri azaltırken dinamik kentsel alanları beslemek için konut seçenekleri, altyapının iyileştirilmesi ve sürdürülebilir ulaşımın dengelenmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html">Intel Çip Fabrikasının Genişletilmesi için 8,5 Milyar Dolar Hibe Aldı</a></h2>
<ul>
<li>Başkan Biden, yarı iletken üretimini arttırmak ve dışa bağımlılığı azaltmak amacıyla Arizona, Ohio, New Mexico ve Oregon&#39;da çip fabrikaları kurmak ve genişletmek için Intel&#39;e 8.5 milyar dolar hibe verileceğini açıkladı.</li>
<li>CHIPS Yasası kapsamındaki en kapsamlı yatırım olan bu yatırım, çok sayıda iş fırsatı yaratacak ve Intel&#39;in yapay zeka ve savunma gibi sektörler için son teknoloji çipler üretmesini sağlayacak.</li>
<li>Ayrıca federal hükümet, Intel&#39;in genişleme çabalarına yardımcı olmak için Biden&#39;ın ABD yarı iletken endüstrisini güçlendirme ve yerel çip üretimini artırma stratejisiyle uyumlu olarak 11 milyar dolara kadar kredi ve vergi kredisi sunmayı planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765718">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, işgücü kıtlığı, tazminat, tedarik zinciri güvenliği ve otomasyon etkisi gibi çeşitli yarı iletken endüstrisi endişelerini ele alıyor.</li>
<li>Intel&#39;in mücadeleleri, TSMC&#39;nin başarıları ve ABD&#39;nin çip üretimini yurt içinde geliştirmesinin önemi üzerinde duruluyor.</li>
<li>Elon Musk&#39;ın etkisi, sosyalist fikirler ve yeni gelenler için giriş engelleri üzerine tartışmaların yanı sıra yarı iletken sektöründe vasıflı işgücü ihtiyacı, eğitim girişimleri ve yeniden depolama stratejilerine vurgu yapılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/">Tablet Oyunları Aracılığıyla Papağanları Anlamak</a></h2>
<ul>
<li>Northeastern Üniversitesi araştırmacıları, papağanların dokunmatik ekran etkileşimlerini incelemek için özel bir tablet oyunu oluşturdu ve oyun sırasında dillerini kullanmayı tercih ettiklerini ortaya çıkardı.</li>
<li>Çalışmanın bulgularına dayanarak kullanılabilirliği artırmak için bir &quot;çoklu dokunma eşiği&quot; getirildi ve dokunmatik ekranların papağanların yaşamlarını iyileştirme ve evcil hayvan teknolojisi için değerli bilgiler sağlama potansiyeline işaret edildi.</li>
<li>Araştırma, özel dokunmatik ekran teknolojisinin sadece papağanlara değil diğer hayvanlara da fayda sağlayabileceğini ve evcil hayvan teknolojisinin geleceği için umut verici beklentiler sunduğunu ima ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39768604">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada papağanların zekası ve davranışlarının yanı sıra hayvanların farklı amaçlarla sömürülmesine ilişkin etik kaygılar da ele alınıyor.</li>
<li>Türler arası iletişim ve kavrayışın karmaşıklığını vurgulayarak, insanların hayvan zekâsına ilişkin algılarını sorguluyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca, papağanları evcil hayvan olarak sahiplenmenin zorlukları ve YouTube gibi platformları onların yararına optimize etmek de dahil olmak üzere, papağanları incelemek ve onlarla etkileşim kurmak için tabletler gibi teknolojinin potansiyel kullanımı da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/">Fransız Matematikçi Michel Talagrand Olasılık Teorisindeki Öncü Çalışmalarından Dolayı Abel Ödülüne Layık Görüldü</a></h2>
<ul>
<li>Fransız matematikçi Michel Talagrand, olasılık teorisine, özellikle de rastgele süreçleri incelemek ve tahmin etmek için araçlar yaratma konusundaki önemli katkılarından dolayı prestijli Abel Ödülü&#39;nü aldı.</li>
<li>Araştırmaları, matematik ve bilimsel disiplinlerde kullanılan çok yönlü tekniklerle sonuçlanan rastgele süreçlerdeki aşırı sonuçları ve ölçü konsantrasyonunu analiz etmeyi vurgulamaktadır.</li>
<li>Talagrand&#39;ın konsantrasyon eşitsizlikleri de dahil olmak üzere derin çalışmaları, disiplinin temel direkleri olarak hizmet ettikleri için matematik camiasında büyük saygı görmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39764954">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematikçi Michel Talagrand, geometrik kavramlar ile olasılık teorisi arasında köprü kurarak farklı alanları etkilediği için Abel Ödülü&#39;ne layık görüldü.</li>
<li>Tartışmada, Wikipedia makalelerindeki toplumsal cinsiyet önyargıları ve kadınların önündeki engeller, platformun dış etkileri ve teknolojik ilerlemenin etkisi vurgulanmaktadır.</li>
<li>İnsanlar ve teknoloji arasındaki karmaşık bağlantıyı, STK&#39;lar için inovasyon zorluklarını, yapay zekayı ve Wikipedia&#39;nın rolünü ve kitap erişimi için Library Genesis&#39;i kullanmayı araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/">GPT Mağazası Spam ve Telif Hakkı Sorunlarıyla Karşı Karşıya</a></h2>
<ul>
<li>Üretken yapay zeka modelleriyle desteklenen özelleştirilmiş sohbet robotları için bir platform olan OpenAI&#39;nin GPT Mağazası, spam ve telif hakkı ihlali sorunlarıyla boğuşuyor.</li>
<li>Pazarda, sanat eserleri yaratmaktan akademik sahtekârlığa kadar çeşitli hizmetler sunan botlar yer alıyor ve bu da taklit, telif hakkı ve akademik dürüstlük politikalarına ilişkin moderasyon etkinliği konusunda endişelere yol açıyor.</li>
<li>Mağazanın hızla büyümesi kalite kontrol eksikliğine yol açarak GPT&#39;den para kazanma ve yasal yansımalar konusundaki endişeleri artırırken, odak noktası spam, yasal bağlılık ve kullanıcı katılımını ele almaya kayıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39769708">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin chatbot mağazası, geliştiricilerin görünürlüğünü ve rekabet gücünü etkileyen spam sorunlarıyla boğuşuyor, ancak bazı geliştiriciler bu soruna rağmen başarılı olmayı başardı.</li>
<li>API lansmanının ardından otomatik olarak oluşturulan içerikteki artış, içerik kalitesi ve bunun Google arama sıralamaları üzerindeki etkisine ilişkin endişeleri artırdı ve otomasyon araçları, etik ve yapay zeka teknolojisinden para kazanma konusundaki tartışmaları alevlendirdi.</li>
<li>Yapay zekanın başvurular, ön yazılar, mülakatlar ve işe alım prosedürleri gibi işle ilgili alanlarda kullanımının yanı sıra içerik oluşturma, spam algılama ve bilgi tüketimi üzerindeki etkileri de tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host">lcl.host&#39;un Kolay HTTPS Kurulumu ile Güvenli Yerel Geliştirme</a></h2>
<ul>
<li>lcl.host, üretim ayarlarını yansıtan güvenli bir geliştirme ortamı için HTTPS&#39;nin yerel olarak zahmetsizce kurulmasını kolaylaştıran, web geliştiricilerine hitap eden ücretsiz bir geliştirme aracıdır.</li>
<li>Araç, SSL sertifikası edinme ve yenileme işlemlerini kolaylaştırıyor, manuel güven deposu güncellemeleri gerekliliğini ortadan kaldırıyor ve karışık varlık sorunları ve CORS hataları gibi yaygın sorunları çözüyor.</li>
<li>lcl.host, Anchor tarafından yönetilen bir özel CA, lcl.host DNS bölgesi ve Anchor CLI kullanarak, sertifika şifreleme konusunda uzmanlık bilgisi gerektirmeden HTTPS yapılandırmasında basitlik vaat ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765630">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, yerel geliştirme ortamlarında HTTPS uygulamak için lcl.host, Localias ve Caddy Docker Proxy Modülü gibi araçlara odaklanmaktadır.</li>
<li>Tartışılan zorluklar arasında sürüm kontrolleri, sertifika sorunları, tarayıcı uyumluluğu ve API testi ve hata tanımlama için HTTPS kullanmanın önemi yer alıyor.</li>
<li>Anchor.dev&#39;in Caddy projesine verdiği destekten, SSL sertifikası oluşturma yöntemlerinden ve Let&#39;s Encrypt sertifikalarının kişiselleştirilmiş alan adlarıyla sağladığı avantajlardan bahsediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getgrit/gritql">GritQL: Rust CLI ile Kaynak Kod Dönüşümünde Devrim</a></h2>
<ul>
<li>GritQL, grep gibi araçların basitliğini codemod programlarının karmaşıklığıyla birleştirmeyi amaçlayan, kaynak kodunu aramak ve dönüştürmek için oluşturulmuş açık kaynaklı bir Rust CLI&#39;dır.</li>
<li>Kod tabanının kolayca keşfedilmesine, yan koşullarla karmaşıklık eklenmesine ve önemli kod geçişlerinde hızlı yinelemelere olanak tanıyarak Rust&#39;ta maksimum performans sağlar.</li>
<li>Proje, karmaşık geçişler için çok sayıda depoda kullanılmış olan açık kaynak topluluğu ile işbirliği arayışındadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39770908">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GritQL, keşif analizi, artımlı karmaşıklık ve adlandırılmış kalıpların yeniden kullanımı gibi özelliklerle karmaşık geçişlere ve yeniden düzenlemeye yardımcı olan, kaynak kodunu aramaya ve dönüştürmeye yönelik bir Rust CLI aracıdır.</li>
<li>Grep ve codemod araçları arasında konumlandırılan GritQL, çok sayıda depoda kullanılan büyük kod tabanları için performans ve esneklik sunar ve açık kaynaklı bir araç olarak topluluk işbirliğini teşvik eder.</li>
<li>Ast-grep&#39;e benzemekle birlikte GritQL, sözdizimsel olarak doğru çıktı kodu gerektirmemesi ve özel gramerleri dinamik olarak yükleme desteğinin olmaması gibi benzersiz işlevleriyle öne çıkar ve transpilasyon işlemlerini basitleştirmeye odaklanır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html">Hata Düzeltme: Btrfs Dosya Sistemi Bozulması Çözüldü</a></h2>
<ul>
<li>Tavian Barnes, aynı kapsam tamponuna erişen eş zamanlı iş parçacıkları nedeniyle Btrfs ile bağlantılı bir Linux çekirdeği dosya sistemi bozulması hatasıyla karşılaştı.</li>
<li>Hata ayıklama için git bisect kullanılarak ve sorun sanal bir makinede tekrarlanarak, veri yarışlarını önlemek için çift kontrollü kilitleme kullanılarak bir çözüm geliştirildi.</li>
<li>Sorun, Btrfs sistemindeki başlatılmamış bellekten kaynaklanıyordu ve blok sahipliği ve veri yapısı tutarsızlıklarına neden oluyordu, bu da hatanın düzeltilmesiyle giderildi, sistem hataları ve veri bozulması ortadan kaldırıldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39765715">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Btrfs ve ZFS dosya sistemlerinin kullanımı, hata avcılığı, sistem geçişi, güvenilirlik ve çeşitli seçenekler arasındaki karşılaştırmaları kapsamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, özellikle PostgreSQL veritabanları gibi üretim ortamlarında dosya sistemi performansı, kararlılığı, dağıtımı ve riskleri hakkında deneyimlerini, endişelerini ve tercihlerini paylaşırlar.</li>
<li>Yasal çıkarımlar, uyumluluk, veri kurtarma ve dosya sistemlerinde gelecekteki potansiyel gelişmeler tartışılmakta ve hem zorluklar hem de faydalar vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt">Redis Deposu Lisans Koşullarını Güncelliyor</a></h2>
<ul>
<li>Redis&#39;in halka açık deposunda 23,1 bin çatal ve 63,8 bin yıldız bulunmaktadır ve bu da geliştiriciler arasındaki popülerliğini göstermektedir.</li>
<li>Ayrıca 2 bin kod sorunu ve 522 çekme isteği vardır, bu da sorun çözümü ve kod katkıları için topluluk içinde aktif katılımı gösterir.</li>
<li>Depo, kullanıcılar ve katkıda bulunanlar için kapsamlı bilgiler sunarak lisans, dosya meta verileri ve kontroller hakkında ayrıntılar sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39775332">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Redis Labs, 2018 yılında modüllerinin lisansını değiştirerek 2020 yılında projenin yaratıcısı Salvatore Sanfilippo&#39;nun ayrılmasına yol açmış ve açık kaynak lisansları konusunda tartışmalara yol açmıştır.</li>
<li>Kullanıcılar Redis&#39;in potansiyel çatallanmalarını, izinli ve copyleft lisanslarının etkilerini ve ticari kullanım, bireysel özgürlükler ve açık kaynak topluluk dinamikleri üzerindeki etkilerini tartışıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca Microsoft&#39;un Garnet&#39;i gibi projelerde C# ve Java kullanımının yanı sıra Redis&#39;in açık kaynak statüsünü kaybederek entegrasyonunu, yasal riskleri ve kullanıcı benimsemesini etkilemesiyle ilgili endişeler etrafında yoğunlaşıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Shattered Pixel Dungeon'ı Keşfetmek: Geleneksel Bir Roguelike" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Shattered%20Pixel%20Dungeon'%C4%B1%20Ke%C5%9Ffetmek%3A%20Geleneksel%20Bir%20Roguelike&subheading=21%20Mart%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/20&#39;</h2>
<h1>2024-03-20</h1>
<h2><a href="https://paulgraham.com/google.html">Genç Yaşta Bir Teknoloji Girişimi Nasıl Başlatılır?</a></h2>
<ul>
<li>Genç yaşta bir startup kurmak hayati önem taşıyor, kişisel projeler ve kurucu ortaklarla işbirliği yoluyla teknoloji becerilerinin geliştirilmesine vurgu yapıyor.</li>
<li>Başarı, heyecan verici projeler üzerinde çalışmak, günlük sorunları teknolojiyle çözmek ve Facebook, Apple ve Google gibi devlerin örnek aldığı zeki ve kendini işine adamış meslektaşlarla çevrili olmakla bağlantılıdır.</li>
<li>Başarılı bir girişim yaratmak, teknolojide mükemmelleşmek, kişisel projelerde yer almak ve saygın üniversitelere gitmek takip edilmesi gereken önemli kilometre taşlarıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756865">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, sadece finansal başarıyı kovalamak ya da öğrenilecek kazançlı teknolojileri tahmin etmek yerine tutkuların peşinden gitmenin öneminin altını çiziyor.</li>
<li>Teknoloji sektöründeki gelecek beklentileri için kişisel projelerin, beceri kazanımının ve ağ kurmanın değerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışmalar, girişim rehberliği, çağın girişimcilik üzerindeki etkisi, teknoloji sektöründeki zorluklar ve Google gibi önde gelen şirketlerin dönüşümü hakkındaki içgörüleri kapsamakta, sosyal beceriler, finansal istikrar, ağ oluşturma ve iş dünyasında etik yönleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brickinsights.com/statistics/ppp">LEGO Setlerinin Parça Başına Fiyat Trendleri Ortaya Çıktı</a></h2>
<ul>
<li>Brick Insights, 150 set kategorisinde enflasyon ve Duplo setlerini hesaba katarak LEGO set Parça Başına Fiyat (PPP) verilerini yeniden değerlendirdi ve MOCing amacıyla Brickset&#39;ten alınan PPP değerleri 2,47$ ile 0,07$ arasında değişiyor.</li>
<li>Analiz, farklı LEGO temalarının farklı ortalama PPP değerleri sergilediğini ortaya koyarak benzer kategoriler içinde karşılaştırma yapılmasını sağlıyor ve site artık daha ilgili parça başına fiyat ve minifigür başına fiyat değerlendirmeleri için enflasyona göre ayarlanmış fiyatlar içeriyor.</li>
<li>İsveç&#39;in Malmö kentinde LEGO hayranları tarafından kurulan Brick Insights, LEGO fiyatlandırma trendleri hakkında içgörüler sunuyor ve LEGO yapım meraklıları için Swooshable ve Is It Swooshable gibi platformları yönetiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759693">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, LEGO setlerinin fiyatlandırma, kalite kontrol, sürdürülebilirlik, lisanslama, özel parçalar ve yaratıcılık gibi çeşitli yönlerini ele alarak markayı çevreleyen konuların zenginliğini gözler önüne seriyor.</li>
<li>Katılımcılar, veri görselleştirme engelleri hakkında konuşmanın ve LEGO&#39;nun fiyatlandırma trendlerini ve tasarım kararlarını incelemenin yanı sıra oyuncaklarda plastiğin çevresel etkisi hakkında deneyimlerini paylaşıyor ve endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Bu sohbet, LEGO markasının ve sunduklarının karmaşıklığının ve inceliklerinin altını çiziyor ve LEGO topluluğu içindeki çeşitli tartışmaların kapsamlı bir şekilde anlaşılmasını sağlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godspeedapp.com/">Godspeed: Mac için Ultra Hızlı Klavye Odaklı Yapılacaklar Uygulaması</a></h2>
<ul>
<li>Godspeed, paylaşılan listeler, etiketler, akıllı listeler, boolean arama operatörleri ve bulut senkronizasyonuna sahip, hız ve tam klavye kontrolünü vurgulayan bir yapılacaklar yöneticisidir.</li>
<li>Kısayol tuşu meraklılarına yönelik olarak, fareyi tamamen kapatan bir &quot;hardcore mod&quot; sunuyor.</li>
<li>Kullanıcılar, abonelik veya tek seferlik satın alma arasında seçim yapmadan önce uygulamayı 2 haftalık bir deneme ile test edebilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39756325">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mac için yeni klavye odaklı yapılacaklar uygulaması Godspeed, paylaşılan listeler, etiketler ve bulut senkronizasyonu özellikleriyle dikkat çekiyor ve Things ve Todoist gibi diğer görev yönetim araçlarıyla karşılaştırmalara yol açıyor.</li>
<li>Kullanıcılar fiyatlandırma, özellikler ve geliştirme hızı hakkında tartışmalara katılıyor ve aynı zamanda uygulama işlevselliği, fiyatlandırma ve potansiyel geliştirmeler hakkında geri bildirim sağlıyor.</li>
<li>Geliştirme ekibi, Things&#39;ten görevleri içe aktarma desteği sunmayı ve üretkenlik araçlarında organizasyon, görev yönetimi ve işbirliği seçeneklerinin önemini vurgulayarak Windows, Android ve web platformlarına genişletmeyi planlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ynqa/jnv">jnv ile tanışın: jq Filtre Düzenlemeli Etkileşimli JSON Görüntüleyici</a></h2>
<ul>
<li>jnv, JSON dosyalarında gezinmek için bir araçtır ve Rust bağları sayesinde jq yüklemeye gerek kalmadan etkileşimli bir JSON görüntüleyici ve jq filtre düzenleyicisi sağlar.</li>
<li>Kullanıcılar jnv&#39;yi Homebrew veya Cargo aracılığıyla yükleyebilir ve sözdizimi vurgulama, otomatik tamamlama ve daha kolay gezinme için tuş bağlamaları gibi özelliklerden yararlanabilir.</li>
<li>Araç, JSON&#39;u stdin&#39;den, dosyalardan veya URL&#39;lerden okumayı destekler, düzenleme modu, girinti, ipucu ekranı ve öneri listesi uzunluğu gibi ayarların özelleştirilmesine izin verirken, JSON görselleştirme kontrolü için örnekler ve seçenekler sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39759325">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazıda, kullanıcıların performansını tartıştığı ve fx, jiq ve ijq gibi alternatifler önerdiği jq&#39;dan yararlanan etkileşimli bir JSON filtresi olan &quot;jnv&quot; ele alınıyor.</li>
<li>Kullanıcılar geri bildirimlerini paylaşıyor, iyileştirme fikirlerine katkıda bulunuyor ve JSON verilerini etkileşimli olarak sorgulamak ve filtrelemek için fzf gibi eklentileri kullandıklarını belirtiyorlar.</li>
<li>Tartışma, JSON verilerinin etkileşimli olarak sorgulanması ve filtrelenmesine yönelik çeşitli araçlar ve eklentiler üzerinde yoğunlaşmakta ve bu tür yeteneklerin geliştirilmesine yönelik bir topluluk ilgisini ortaya koymaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html">Çalışma: Beyin Hücrelerindeki Yağ Birikimi Alzheimer Riskiyle Bağlantılı</a></h2>
<ul>
<li>Nature dergisinde yayımlanan bir çalışma, Alzheimer hastalığının temel nedeninin beta-amiloid ya da tau proteinleri değil, beyin hücrelerindeki yağ birikimi olabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Araştırmacılar, beyin hücrelerine daha fazla yağ taşınmasından sorumlu olan APOE4 gen varyantının Alzheimer riskini artırabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Bulgular, amiloid birikiminin beyin hücrelerinde yağ birikimini başlatarak potansiyel olarak Alzheimer&#39;ın ilerlemesine katkıda bulunabileceğini ima etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39760333">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Araştırmalar, beyin hücrelerindeki yağ birikiminin Alzheimer hastalığının birincil tetikleyicisi olabileceğini göstermekte ve hedefe yönelik ilaçların geliştirilmesine odaklanılmasına yol açmaktadır.</li>
<li>Tartışmalar, Alzheimer tartışmalarında genetik etkiler, diyet yağının etkisi ve sağlık inançlarına ilişkin yanlış bilgileri kapsamaktadır.</li>
<li>Konular arasında ayrıca yağ birikimi ve Alzheimer arasındaki bağlantı, GLP1 analogları gibi tedaviler ve hastalık yönetimi için genetik testlerin ve sağlıklı yaşam tarzı seçimlerinin önemi de yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://causal.app">Nedensel 2.0: Startup&#39;lar için Kolaylaştırılmış Finansal Planlama</a></h2>
<ul>
<li>Causal 2.0, yeni başlayanlar ve KOBİ&#39;ler için tasarlanmış, kullanıcıların finansal modeller oluşturmasına, farklı sistemlerden gelen canlı verileri kullanmasına ve çeşitli senaryolara hazırlanmasına olanak tanıyan çağdaş bir finansal planlama aracıdır.</li>
<li>Platform raporlama, tahmin, işe alım planları, bütçeleme ve konsolidasyon için şablonlar sunarak kullanıcıların veri kaynaklarını birbirine bağlamasına ve modellerini zahmetsizce kişiselleştirmesine olanak tanır.</li>
<li>Birçok müşteri tarafından onaylanan Causal, kullanıcıların finansal planlama deneyimini geliştirmek için tanınmış muhasebe, CRM ve veri ambarı sistemleriyle entegrasyonlar sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755858">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Causal 2.0, 2019&#39;da piyasaya sürülen çok boyutlu elektronik tablo yetenekleriyle bilinen, girişimler için bir finansal planlama aracıdır.</li>
<li>Kullanıcılar, karmaşık finansal verilerin kullanıcı dostu bir şekilde modellenmesinden övgüyle bahsederek, boyutsal verilerin işlenmesindeki verimliliğine, finansal planlama için kullanılmasına ve hatta BI araçlarının yerini almasına değer veriyor.</li>
<li>Yazılım, canlı veri entegrasyonları ve gösterge tabloları gibi benzersiz özellikler sunarak nedensel çıkarıma odaklanırken, içerik oluşturucular gelecekte daha uygun fiyatlı planlar ve kurumsal özellikler sunmayı planlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanochess.org/emulator.html">CP/M Destekli Intel 8080 Emülatörü 19. IOCCC Best of Show&#39;u Kazandı</a></h2>
<ul>
<li>nanochess&#39;in projesi, 200&#39;den fazla deneysel olarak desenlenmiş 8080 talimatını içeren CP/M destekli bir Intel 8080 emülatörü oluşturduğu için 19. IOCCC Best of Show&#39;u kazandı.</li>
<li>Proje, emülatör için talimatlar ve kaynak kodunun yanı sıra Wordstar&#39;ın çalıştırılması, Zilog Z80 işlemcisinin mikrobilgisayarlar üzerindeki etkisi ve geliştirme ile ilgili güncellemeler hakkında ayrıntılar içeriyor.</li>
<li>2024&#39;e kadar güncellenen web sitesi, x86-64 makineler için bir geçici çözüm sunuyor ve Atari 2600 için ek yazılım ve programlama oyunları için kaynak koduna bağlantılar sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758667">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu yazı, 19. Uluslararası Karartılmış C Kodu Yarışması (IOCCC) için bir Intel 8080 emülatörü geliştirmeyi inceliyor ve erken dönem kişisel bilgisayarlarda 8080 kodunun taklit edilmesindeki zorlukları ve iyileştirmeleri vurguluyor.</li>
<li>IOCCC&#39;nin yeniden canlandırılması, 8086tiny gibi önceki şampiyonlar ve yarışma yönetmeliklerinde yapılan düzenlemelerin yanı sıra kod golfü yarışmalarından ve Toledo ailesinin kodlama başarılarından bahsediyor.</li>
<li>Tartışmalar, programlama etkinliği ve emülasyon süreçlerindeki sorunların çözülmesi gibi konuları ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inflection.ai/the-new-inflection">Palo Alto&#39;nun Inflection&#39;ı Bulut Üzerinde Özel Yapay Zeka Modellerine Geçiyor</a></h2>
<ul>
<li>Palo Alto&#39;daki yapay zeka şirketi Inflection, işletmeler için özel olarak üretilmiş yapay zeka modelleri sağlayan yapay zeka stüdyosu işine odaklanıyor.</li>
<li>İki kurucu ortak Microsoft AI&#39;ı başlatmak üzere ayrılıyor ve yeni CEO Sean White görevi devralırken, kullanıcı gizliliğine kararlı bir şekilde bağlı kalarak AI hizmetlerinde sürekliliği sağlıyor.</li>
<li>Şirket, teknolojisini Microsoft Azure ve diğer bulut platformlarına dağıtmayı planlıyor ve kullanıcıları yakında çıkacak API&#39;ye erken erişim için kaydolmaya davet ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39757368">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşmada Inflection&#39;ın halkla ilişkiler stratejilerine yönelik eleştiriler, kişisel yapay zekanın etkisi ve yapay zeka teknolojisiyle ilgili etik kaygılar ele alınıyor.</li>
<li>Google&#39;da Mustafa Süleyman ile ilgili tartışmalar, Microsoft&#39;un son satın almaları ve sohbet robotlarındaki gelişmeler de tartışmanın bir parçası.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca yapay zekanın zorlukları, gelişmeleri ve toplumsal etkilerinin yanı sıra kapitalizm, küreselleşme ve işe alımda stajın önemi üzerine tartışmaları da kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today">Alan Kay&#39;in LLM&#39;ler ve Teknolojide Güven Üzerine Görüşleri</a></h2>
<ul>
<li>Metin, programlama ve işletim sistemlerinde güven ve güvenliğe yönelik değişimi incelemekte, mevcut eğitim yaklaşımlarındaki kusurlara işaret etmekte ve daha güvenli sistemleri teşvik etmektedir.</li>
<li>Proje yönetim aracı monday.com ve Kurt Vonnegut&#39;un sanat yoluyla kişisel gelişim hakkındaki görüşlerine değinirken, bilişimde güvenin önemini ve üniversitelerin teknolojik ilerlemelerdeki rolünü vurguluyor.</li>
<li>Ayrıca, yetişkinlerin yeni beceriler edinirken karşılaştıkları engeller, Alan Kay&#39;in bakış açılarını anlamanın değeri ve kaçınılması gereken yaygın internet hataları da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39758391">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alan Kay, toplumsal ilerleme için batıl inançlardan bilimsel yöntemlere geçişi vurgulayarak, batıl inançlara karşı korelasyon, ampirizm, yapay zekanın rolü ve yazılım geliştirmede mesaj geçişi ve geç bağlamanın kullanımını tartışıyor.</li>
<li>Konuşma, Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) güvenilirliği ve sonuçları üzerine yoğunlaşarak güven, etik ve yanlış bilgilendirme konularını gündeme getiriyor ve yapay zeka teknolojisinin etkisi üzerine dikkatli düşünmeye çağırıyor.</li>
<li>Teknoloji ilerlemesinde muhakeme ve kavrayışın doğrulanmasını vurgulayarak, yapay zeka teknolojisinin etkilerinin eleştirel bir şekilde incelenmesi çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/">Potansiyel Başlık: &quot;macOS 14.4 Güncellemesi USB Hub&#39;lar, Yazıcılar ve Java ile İlgili Sorunlara Neden Oluyor&quot;</a></h2>
<ul>
<li>macOS 14.4 güncellemesi, muhtemelen Apple tarafından uygulanan güvenlik yamaları nedeniyle USB hub&#39;ları, yazıcılar ve Java gibi yazılımlar gibi harici cihazlarla uyumluluk sorunlarına neden oluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, güncellemenin ardından özellikle Apple Silicon Mac&#39;lerde sorunlarla karşılaşırken, bazıları herhangi bir anormal davranışla karşılaşmadı.</li>
<li>Apple bu uyumluluk sorunlarını gidermek için gerekli düzeltmeleri yayınlayana kadar güncelleme yapmamanız tavsiye edilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755358">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>macOS 14.4 güncellemesi USB hub&#39;lar, yazıcılar, Java ve diğer cihazlarla ilgili sorunlara neden olurken, macOS 12.x Monterey dosya izinleriyle ilgili sorunlarla karşılaşıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, yazıcı sürücüsü uyumluluğu ve desteği konusundaki hayal kırıklıklarını dile getiriyor, şirketler ve Apple arasındaki sorumluluğu tartışıyor, yazıcıların uzun ömürlülüğü ve eski oyunlar ve yazılım uyumluluğu ile ilgili zorlukları tartışıyor.</li>
<li>Arch Linux güvenilirliği, Apple yazılım kalitesi, Windows güncellemeleri, zsh dosyaları, uygulama aksaklıkları ve bağlantı sorunları hakkındaki görüşlerin yanı sıra Apple güncellemeleri güvenilirlik, performans ve donanım uyumluluğu açısından mercek altına alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage">Uzun Süreli Covid&#39;de Beyin Sisi Hasarlı Beyin Kan Damarlarına Bağlı</a></h2>
<ul>
<li>Bilim insanları, uzun COVID hastalarında beyin sisi için biyolojik bir açıklama bularak, bunu MR taramalarıyla ortaya çıkarılan beyindeki sızdıran kan damarlarına bağladılar.</li>
<li>Bu hastaların beyinlerindeki hasarlı kan damarları, yabancı maddelerin beyin dokusuna sızmasını sağlayarak bilişsel bozukluğa neden olur.</li>
<li>Bu buluş, beyin sisi olan uzun COVID hastalarında kan-beyin bariyerinin bozulmasını önleyecek veya geri alacak tedavilerin geliştirilmesine yol açabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39762776">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Covid-19&#39;un &quot;Uzun Covid&quot; beyin sisi ve otoimmün ile ilgili sağlık sorunları gibi uzun vadeli etkilerini ele almaktadır,</li>
<li>Bağırsak sağlığı, otoimmün bozukluklar ve Covid sonrası bilişsel semptomlar arasındaki potansiyel bağlantılar üzerine devam eden araştırmalar, Long Covid&#39;in diğer viral sonrası sendromlara kıyasla benzersizliğini tartışmaktadır,</li>
<li>Covid-19&#39;un beyin üzerindeki etkisini anlamak, yanlış atfedilen semptomlar ile virüsle ilgili gerçek hasarı ayırt etmek için çaba sarf edilirken, bir yorumcu Covid-19&#39;un endemik olduğunu ve pandeminin azaldığını öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r-u-human.com/">&quot;R U Human?&quot;: İnsan Bağları Üzerine Bir Sanal Gerçeklik Filmi</a></h2>
<ul>
<li>&quot;R U Human?&quot; sanal gerçeklik ortamında insan ilişkileri ve empati üzerine bir kısa film.</li>
<li>Film, üç karakterin etkileşimleri aracılığıyla izleyicileri insanlığın özü üzerine düşünmeye sevk ediyor.</li>
<li>Bireyleri insan olmanın gerçek anlamı üzerine düşünmeye zorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39755084">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, captcha&#39;lar aracılığıyla çevrimiçi insanlar ve botlar arasında ayrım yapma, atölye işçiliği etiği, yapay zeka sınırlamaları ve müşteri hizmetleri etkileşimlerindeki zorlukları ele alıyor.</li>
<li>Katılımcılar, özgünlük doğrulama stratejilerini, atölye işçiliğinin zarar görmesiyle ilgili endişeleri ve farklı senaryolarda insan ve yapay zeka tepkilerinin nüanslarını keşfediyor.</li>
<li>Sohbet ayrıca yapay zekanın felsefi sonuçlarına, insanlığı kanıtlamak için kullanılan captcha&#39;larla ilgili hayal kırıklıklarına ve insan-yapay zeka etkileşimlerinin karmaşıklığına da değiniyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Genç Yaşta Bir Teknoloji Girişimi Nasıl Başlatılır?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gen%C3%A7%20Ya%C5%9Fta%20Bir%20Teknoloji%20Giri%C5%9Fimi%20Nas%C4%B1l%20Ba%C5%9Flat%C4%B1l%C4%B1r%3F&subheading=20%20Mart%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/19&#39;</h2>
<h1>2024-03-19</h1>
<h2><a href="https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/">YouTube Yapay Zeka Tarafından Oluşturulan İçeriklerin Açıklanmasını Zorunlu Kılıyor</a></h2>
<ul>
<li>YouTube, Creator Studio&#39;da içerik oluşturucuların izleyicilerle şeffaflığı ve güveni artırmak için üretken yapay zeka ile üretilen değiştirilmiş veya sentetik medyayı ifşa etmeleri için yeni bir araç başlattı.</li>
<li>Gerekli açıklama, video açıklamalarında ve video oynatıcıda görüntülenen değiştirilmiş görüntüleri, sentetik sesleri ve dijital olarak değiştirilmiş yüzleri içerir.</li>
<li>Platform, içerik üretiminde üretken yapay zekanın kullanımına açıklık getirmeyi amaçlayarak, gerçek bireyleri taklit eden yapay zeka tarafından oluşturulan veya sentetik içeriği kaldırmak için ifşa düzenlemelerini uygulamayı ve gizlilik politikalarını güncellemeyi planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746468">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, gerçek ve yapay zeka tarafından üretilen içeriği birbirinden ayırmak için YouTube gibi platformlarda yapay zeka tarafından üretilen içeriğin etiketlenmesinin gerekliliği üzerinde yoğunlaşıyor.</li>
<li>Endişeler, yapay zekanın potansiyel kötüye kullanımı, uygulama zorlukları ve ifade özgürlüğü ve çevrimiçi içeriğe duyulan güven üzerindeki etkisi etrafında dönmektedir.</li>
<li>Katılımcılar, içeriğin gerçekliğinin doğrulanması, yapay zeka tarafından üretilen içerikte telif hakkı sahipliği, ses ve videoda sentetik değişikliklerin düzenlenmesi ve kimlik doğrulama için PKI gibi teknolojilerden yararlanılması konularını tartışarak, dijital alanda yanlış bilgilendirme ve kullanıcı manipülasyonu nedeniyle bu tür etiketlemenin etkinliği konusunda şüphelerini dile getirdiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d">Stability.ai SV3D&#39;yi Tanıttı: Son Teknoloji 3D Video Üretimi</a></h2>
<ul>
<li>SV3D, tek görüntülerden yüksek kaliteli, görünüm tutarlı 3D videolar üreten ve iki çeşit sunan yeni bir gelişmiş üretken modeldir: Yörüngesel videolar için SV3D_u ve tanımlanmış kamera yolları boyunca 3D videolar için SV3D_p.</li>
<li>Stable Zero123 ve Zero123-XL gibi önceki modellerden daha iyi performans gösteren SV3D, hem Stability AI Üyeliği ile ticari kullanım hem de Hugging Face&#39;teki ağırlıklarla ticari olmayan kullanım için mevcut olan çoklu görünüm tutarlılığı ve yeni görünüm sentezinde üstündür.</li>
<li>Video difüzyon modellerini kullanan SV3D, ayrık aydınlatma optimizasyonunu geliştirir ve üstün çıktılar için maskelenmiş skor damıtma örnekleme kaybı sunar, 3D Sinirsel Parlaklık Alanlarını ve ayrıntılı ağ temsillerini geliştirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749312">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai, Tek Görüntü modelinin etkinliğini birden fazla görüntü kullanan modellerle karşılaştırarak Stable Video 3D&#39;yi tanıttı.</li>
<li>Tartışmalar, belirli GPU&#39;larla ilgili teknik konular, sınırlamalar ve yüksek performanslı bilgisayar kurulumları için GPU modellerinde gelecekteki gelişmeler etrafında dönüyor.</li>
<li>Konular, görüntülerden yüksek çözünürlüklü 3D modeller oluşturma, 3D model oluşturma ve yazdırmayı otomatikleştirme, oyuncaklar ve oyun figürlerinde potansiyel AI kullanımı ve bu teknolojilerin hem potansiyelini hem de sınırlamalarını gösteren yüksek kaliteli 3D dosyaların elde edilmesindeki zorlukları kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://env.fail/posts/firewreck-1/">Firebase Yanlış Yapılandırmaları 125 Milyon Kullanıcı Kaydını İfşa Ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Firebase yanlış yapılandırmaları 125 milyon kullanıcı kaydının açığa çıkmasına yol açarak parolalar ve fatura bilgileri gibi hassas verilerin açığa çıkmasına neden oldu.</li>
<li>550 bin girdinin manuel olarak incelenmesi, Supabase veritabanında depolanan verileri tanımlamak için Catalyst adlı bir araç kullanılarak otomatik taramaya geçmiştir.</li>
<li>Rapora rağmen, etkilenen site sahiplerinin yalnızca %24&#39;ü hatalı yapılandırmaları düzeltti ve en az %0,2&#39;si hata ödülleri teklif etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742422">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada Firebase&#39;deki güvenlik açıkları incelenerek karmaşık güvenlik kuralları ve potansiyel platform kötüye kullanımı vurgulanmaktadır.</li>
<li>Katılımcılar, büyük ikili verilerin depolanması, bellek sınırları ve istek boyutu kısıtlamalarının önemi gibi konuları tartışıyor.</li>
<li>Endişeler arasında yetkilendirme kurallarının belirlenmesi, müşteri güvenliği, gizlilik ve Google&#39;ın bulut geliştirmedeki desteği ve maliyet önceliği ile ilgili eleştiriler yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/">AB Çerez Yasası Hakkında Yanlış Bilinenler</a></h2>
<ul>
<li>AB, web sitelerinde çerez banner&#39;larını zorunlu kılmamaktadır; şirketler bunları makalede tartışıldığı gibi reklamlar için kullanıcıları izlemek amacıyla kullanmaktadır.</li>
<li>İzleme için kullanıcı onayı almak için alternatif, daha az invaziv yollar yazar tarafından önerilmektedir.</li>
<li>Makale, veri gizliliğinin önemini ve bunu koruyan AB düzenlemelerini vurgulamakta ve CTO&#39;lar için yazılım geliştirme ve yönetimi konusunda ek kaynaklar sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742578">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, özellikle çerez bannerları ve GDPR kuralları ile ilgili olarak, şirketlerin ücretleri gizlemesi ve kullanıcı verilerini izinsiz takip etmesi etrafında dönüyor.</li>
<li>Tartışma, gizliliği koruyan yasaların etkinliği, kullanıcı deneyimi üzerindeki etkisi ve tüketicinin korunmasında şirketlerin ve hükümetin sorumluluklarına odaklanmaktadır.</li>
<li>Tartışılan potansiyel çözümler arasında tarayıcı eklentileri ve çevrimiçi izleme ve gizlilik sorunlarının üstesinden gelmek için daha sıkı yaptırımların gerekliliği yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/">Rust, daha hızlı kod üretimi için Cranelift&#39;i sunuyor</a></h2>
<ul>
<li>WebAssembly için bir kod oluşturma arka ucu olan Cranelift, Ekim 2023&#39;ten itibaren Rust&#39;ın gece araç zincirinde isteğe bağlı bir bileşen olarak yer alacak ve hata ayıklama derlemeleri için hızlı kod oluşturmaya ve mevcut derleyicilere rakip olacak optimizasyonlara odaklanacak.</li>
<li>Çok yönlü mimarisi, yorumlayıcıya bağımlı uygulamalar için daha hızlı derleme sağlayarak WebAssembly&#39;nin ötesinde kullanımını genişletir.</li>
<li>Tartışmalar, Cranelift&#39;in LLVM&#39;ye göre avantajlarını, LLVM&#39;nin kararlılığıyla ilgili endişeleri, derleyici geliştirme engellerini ve optimize edilmiş kod üretimi yoluyla Rust geliştirmeyi geliştirme potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742692">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Odak noktası, Cranelift kod üretimini Rust&#39;a entegre etmek, LLVM ile uyumluluğunu, optimizasyon stratejilerini ve daha hızlı çıktı üretme vaadini incelemektir.</li>
<li>Kullanıcılar derleme sürelerini değerlendiriyor, e-grafik optimizasyonlarını keşfediyor ve Cranelift&#39;in performansını LLVM ile karşılaştırarak daha hızlı derleme potansiyelini ve kapsamlı programların optimize edilmesindeki engelleri vurguluyor.</li>
<li>Tartışmalarda ayrıca çevrimiçi forumlarda spam ve olumsuz yorumların ele alınmasına değiniliyor ve teknoloji makalelerinde dengeli bakış açılarının ve eleştirel analizin önemi vurgulanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd">EPA Ölümcül Bir Kanserojen Olan Asbestin Kullanımına Yasak Getiriyor</a></h2>
<ul>
<li>Çevre Koruma Ajansı (EPA), ciddi sağlık risklerini gerekçe göstererek halen bazı ürünlerde bulunan ve kanserojen olduğu bilinen asbeste yönelik kapsamlı bir yasak getirdiğini duyurdu.</li>
<li>Halk sağlığının korunması için çok önemli bir önlem olan yasak, 2016 tarihli bir yasaya göre tehlikeli maddelerin düzenlenmesi çabalarıyla uyumludur ve kademeli olarak aşamalı olarak kaldırılacak olan klor-alkali endüstrisini özellikle etkileyecektir</li>
<li>EPA eski binalarda asbest kullanımını değerlendirirken, bazı endüstriler tedarik kesintilerine ilişkin endişelerini dile getirmiş ve halk sağlığını zehirli maddelerden koruduğu için savunucu gruplardan ve yasa koyuculardan övgüler almıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39746806">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada asbeste maruz kalma ile ilgili riskler ve düzenlemeler, siyasi ideolojilerin hükümet kararları üzerindeki etkisi ve nükleer enerji sorumluluğundaki zorluklar vurgulanmaktadır.</li>
<li>Enerji kaynakları, yüksek riskli sektörlerdeki güvenlik düzenlemeleri ve sigorta ile ilgili tartışmaları ve çeşitli maddelerin yarattığı sağlık risklerinin karşılaştırılmasını inceliyor.</li>
<li>Tehlikeli maddelerin taşınmasında kişisel koruyucu ekipmanların önemi, fosil yakıtlar gibi endüstrilere toplumsal bağımlılık ve sektörler arasında uygun risk yönetimi de ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html">Gerçek Zamanlı Sunucu İletişim Teknolojilerinin Karşılaştırılması</a></h2>
<ul>
<li>Makale, WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC ve WebTransport dahil olmak üzere çeşitli gerçek zamanlı sunucudan istemciye iletişim yöntemlerini değerlendirerek performans ve ölçeklenebilirlik farklılıklarını vurgulamaktadır.</li>
<li>WebSockets çift yönlü iletişimi mümkün kılar, Sunucu Tarafından Gönderilen Olaylar sık güncellemeler için uygundur, Uzun Yoklama modası geçmiştir ve WebTransport düşük gecikme süresi ve yüksek verim konusunda üstündür.</li>
<li>İstemci senkronizasyonu için RxDB replikasyon protokolünün kullanımını teşvik ederken, HTTP yanıt sürelerinin iyileştirilmesi ve bağlantı sınırlamalarının ele alınmasına yönelik önerilerle birlikte, özel kullanım durumuna göre uygun yöntemin seçilmesine yönelik tavsiyeler verilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39745993">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebTransport ve WebRTC gibi farklı web iletişim teknolojileri ele alınmakta ve bunların artıları, eksileri ve zorlukları vurgulanmaktadır.</li>
<li>Daha iyi gerçek zamanlı veri iletimi ve gelişmiş bağlantı için bir push teknolojisi seçerken yeni protokollere uyum sağlamanın ve bunları uygulama ihtiyaçlarıyla uyumlu hale getirmenin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Genel olarak konuşma, güvenilir ve etkili gerçek zamanlı iletişim çözümleri için modern web teknolojilerinden yararlanmanın altını çiziyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html">Nvidia, gelişmiş performans için Blackwell yapay zeka çiplerini tanıttı</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia CEO&#39;su Jensen Huang, Nvidia&#39;nın geliştirici konferansında 20 petaflop yapay zeka performansına sahip GB200 Grace ve yapay zeka modelleri için bir &quot;transformatör motoru&quot; da dahil olmak üzere Blackwell adlı yeni yapay zeka yongalarını tanıttı.</li>
<li>NIM yazılımının tanıtımı, eski modeller de dahil olmak üzere Nvidia GPU&#39;larda yapay zeka dağıtımını basitleştirmeyi amaçlıyor ve Nvidia&#39;nın Microsoft veya Apple benzeri bir platform sağlayıcısına dönüşümünün sinyalini veriyor.</li>
<li>Nvidia, GB200 erişimi sunmak için Amazon, Google, Microsoft ve Oracle gibi büyük bulut hizmeti sağlayıcılarıyla işbirliği yapmayı planlıyor ve rekabetçi yapay zeka pazarındaki konumunu sağlamlaştırmayı hedefliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39749646">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia CEO&#39;su Jensen Huang, Microsoft ve Apple gibi bir yapay zeka platformu sağlayıcısı olmaya geçişin işareti olarak yeni yapay zeka çiplerini ve kolay dağıtım için bir konteyner sistemini tanıttı.</li>
<li>Bulut hizmetlerine başvuran şirketlerin yükselişi Nvidia için bir zorluk oluşturuyor ve potansiyel anti-tröst sorunları ve Nvidia&#39;nın CUDA standardının açılmasıyla ilgili tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Nvidia&#39;nın GPU pazarındaki güçlü konumu vurgulanırken, söylem, donanım-yazılım entegrasyon engelleri ve çıkarım görevlerinde 4 bit kayan nokta hesaplamalarının kullanımı da dahil olmak üzere rekabet, pazar değişimleri ve şirketin stratejik yörüngesiyle ilgili endişelere değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plankanban/planka">Zarif, kendi kendine barındırılan proje izleyici: Planka</a></h2>
<ul>
<li>Planka, proje, pano, kart ve görev oluşturma, zaman izleme, son tarih belirleme ve ek eklemeye olanak tanıyan açık kaynaklı bir proje izleme aracıdır.</li>
<li>Markdown, üyelere/etiketlere göre filtreleme, gerçek zamanlı güncellemeler ve dahili bildirimleri destekler, OpenID Connect üzerinden tek oturum açma ile çeşitli yöntemlerle dağıtılabilir.</li>
<li>Teknik yığın: React, Redux, PostgreSQL; AGPL-3.0 altında lisanslanmıştır. Barındırılan sürüm için <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a> adresine e-posta gönderin ve güvenlik sorunları için <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a> adresine ulaşın. Geliştirme detayları ve destek GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742114">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Odak noktası, basit yapılandırma ve yönetim için Docker kullanımını vurgulayan Kanboard gibi kendi kendine barındırılan proje izleme araçlarıdır.</li>
<li>Kullanıcılar deneyimlerini tartışıyor ve OpenProject gibi yazılımlarla karşılaştırmaların yanı sıra Planka ve Redmine gibi çeşitli görev yönetimi araçları öneriyorlar.</li>
<li>PHP uygulamalarını Docker ile barındırma, farklı teknoloji yığınlarıyla birden fazla projeyi yönetme ve Nextcloud Deck ve Taskwarrior gibi araçlar için öneriler de yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/">Altyapı Yatırımları Sayesinde Paris&#39;te Bisikletli Sayısı İki Katına Çıktı</a></h2>
<ul>
<li>Paris, &quot;yüzde 100 bisikletli şehir&quot; olma hedefiyle bisiklet altyapısına yaptığı önemli yatırımlar sayesinde bir yıl içinde bisiklet sayısında iki kat artış yaşadı.</li>
<li>Bisiklet kullanımındaki artış, daha geniş bir toplumsal değişimi yansıtan sürdürülebilir hareketlilik ve kentsel canlanmaya yönelik artan bir eğilimle uyumludur.</li>
<li>Fransız hükümetinin önemli miktarda fon ayırması, bu eğilimin ülke geneline yayılma olasılığına işaret etmekte ve Paris&#39;te genişletilmiş bisiklet yolları ve halka açık bisiklet paylaşım programları ile gelişen bir bisiklet kültürü vaat etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744932">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Paris&#39;te bisiklet altyapısına yapılan yatırımlar bisikletli sayısını iki katına çıkarmış ancak bisiklet yollarında tıkanıklığa yol açarak sürücüler ve bisikletliler arasındaki gerginlikle birlikte güvenlik endişelerini artırmıştır.</li>
<li>Tartışma, bisiklet altyapısının faydalarının, terleme gibi zorlukların ve sorunu ele almak için fitness, kıyafet ve hız gibi çözümlerin altını çiziyor.</li>
<li>Bisikletin sağlık, ulaşım ve şehir planlaması üzerindeki etkileri vurgulanırken, e-bisikletlerin şehirlerde pratik bir işe gidip gelme çözümü olarak ortaya çıktığı ve bisikletin sürdürülebilir bir ulaşım modu olarak teşvik edildiği belirtiliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/">pg-copyjit&#39;in Geliştirilmesi: PostgreSQL için Yeni Bir JIT Derleyicisi</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, PostgreSQL için yeni bir JIT derleyicisi olan pg-copyjit&#39;i tanıtmakta ve PostgreSQL&#39;de JIT derlemesi için LLVM kullanımındaki zorlukları vurgulamaktadır.</li>
<li>PostgreSQL&#39;de yeni bir JIT motoru uygulama sürecini detaylandırarak, maliyet tahmini zorlukları nedeniyle kopyala ve yama algoritmasını bir alternatif olarak önermektedirler.</li>
<li>LLVM&#39;ye karşı pg-copyjit&#39;in performans kıyaslamaları paylaşılmakta ve devam etmekte olan optimizasyon çalışmaları, üretim sunucularında potansiyel dağıtımı hedeflemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742916">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, PostgreSQL için yeni bir JIT derleyicisini tanıtarak, derlenmiş sorguları önbelleğe almanın zorluklarını ve JIT kodunun sürece özgü doğasını vurgulamıştır.</li>
<li>PostgreSQL, Oracle ve MSSQL&#39;in sorgu planlarını nasıl yönettikleri konusunda bir karşılaştırma yapılmış ve JIT derlemesindeki potansiyel optimizasyonlar vurgulanmıştır.</li>
<li>Tartışma, derleyicilerde kopyala ve yama ve çeşitli veritabanı sistemlerinde sorgu planı önbelleğe alma hakkında bilgiler içeriyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/">Lotilaner Hapı Kene Kaynaklı Hastalıklarla Mücadelede Umut Veriyor</a></h2>
<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals, insanlarda keneleri öldüren bir hap üzerinde çalışıyor ve ilk denemelerde Lyme hastalığına karşı yaklaşık bir ay boyunca koruma sağlayarak olumlu sonuçlar verdi.</li>
<li>Hap, Lyme hastalığına neden olan bakteri yerine kenelere odaklanan lotilaner içeriyor ve kene kaynaklı diğer hastalıklara karşı olası bir savunmaya işaret ediyor.</li>
<li>Lyme hastalığını önlemedeki etkinliğini doğrulamak için daha fazla çalışma yapılması gerekse de, hap hızlı kene öldürme kabiliyeti sergiliyor ve Amerika Birleşik Devletleri&#39;nde artan kene kaynaklı hastalık sorununu ele almada çok önemli olabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39743594">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Permetrin uygulanmış giysiler ve evcil hayvanlar için Seresto tasmaları gibi kene önleme ve tanımlama yöntemleri tartışılmaktadır.</li>
<li>Permetrin gibi kimyasalların kediler üzerindeki toksisitesine ilişkin endişeler ele alınmaktadır.</li>
<li>Lyme gibi kene kaynaklı hastalıkların riskleri, kene tüpleri ve yeni ilaçlar gibi önleme stratejileri, yeni bir Lyme hastalığı aşısı ve keneleri ortadan kaldırmak için gen düzenleme gibi konular ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/">Yazılım Geliştirmede Yapay Zekanın Evrimi</a></h2>
<ul>
<li>Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) yazılım geliştirmeyi önemli ölçüde geliştirerek yapay zekanın rolünü kodlama görevlerinin ötesine taşıyor.</li>
<li>Yapay zeka, iş kullanıcıları için karmaşık iş akışı oluşturmaya yardımcı olduğundan, yapay zeka geliştiricilerinin şirket içi denetimi, genel hedeflerle uyum sağlamak için çok önemlidir.</li>
<li>Yapay zekadaki gelişmelere rağmen, yazılım geliştiriciler karmaşıklığı yönetmede, iş sorunlarını tercüme etmede ve yazılım ürünleri üretmek için iş mantığını tanımlamada hayati bir rol oynamaya devam edecektir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39742188">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Yapay Zekanın (YZ) yazılım geliştirmenin geleceği üzerindeki etkisini incelemekte, iş değiştirme ve programlama dillerinin gelişen doğası hakkındaki endişeleri ele almaktadır.</li>
<li>YZ sistemlerinde insan müdahalesinin ve uyarlanabilirliğin önemini vurgulayarak, YZ&#39;nin çözüm önerme ve uygulama potansiyelini tartışmaktadır.</li>
<li>Programlamada otomasyon ve manuel girdi arasındaki denge, riskler, faydalar ve yazılım geliştirmedeki güç yoğunlaşmasına ilişkin endişelerin yanı sıra insan programcıların gelecekteki rolü ve otomasyon ve yapay zekanın iş piyasası ve toplum üzerindeki etkilerini vurgulayan bir tartışma var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.truetex.com/garage.htm">Kendin Yap Kılavuzu: Garaj Kapısı Torsiyon Yaylarını Güvenle Değiştirin</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, bir garaj kapısındaki burulma yaylarını değiştiren bir DIY projesini paylaşıyor, güvenliği ve doğru araçları vurguluyor ve sektördeki zorlukları tartışıyor.</li>
<li>Ölçüm, kurulum, dengeleme ve olası tehlikeler hakkında ayrıntılı talimatların yanı sıra güvenilir tedarikçilerden satın alma ve onarım dolandırıcılığından kaçınma konusunda tavsiyeler verilmektedir.</li>
<li>Metin, güvenlik ve işlevsellik için uygun yay özelliklerinin önemini vurgulamakta ve aldatıcı hizmet sağlayıcı taktiklerine karşı uyarmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39744989">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, güvenlik ve sorunsuz çalışmayı sağlamak için garaj kapısı burulma yaylarının değiştirilmesinde uygun bakımın risklerini ve önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Kendin yap onarımlarının tehlikelerini vurguluyor, güvenlik önlemlerinin önemini vurguluyor ve yayların garaj kapısının ağırlığını nasıl dengelediğini açıklıyor.</li>
<li>Katılımcılar kişisel deneyimleri hakkında tartışmalara katılıyor, çeşitli mekanizmaların güvenliğini tartışıyor ve garaj kapısı yaylarının kullanımında profesyonel uzmanlığın değerinin altını çiziyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="YouTube Yapay Zeka Tarafından Oluşturulan İçeriklerin Açıklanmasını Zorunlu Kılıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=YouTube%20Yapay%20Zeka%20Taraf%C4%B1ndan%20Olu%C5%9Fturulan%20%C4%B0%C3%A7eriklerin%20A%C3%A7%C4%B1klanmas%C4%B1n%C4%B1%20Zorunlu%20K%C4%B1l%C4%B1yor&subheading=19%20Mart%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/18&#39;</h2>
<h1>2024-03-18</h1>
<h2><a href="https://github.com/xai-org/grok">Grok-1 Açık Ağırlık Modelinin Test Edilmesi: İndirin, Kurun, Çalıştırın</a></h2>
<ul>
<li>Depo, Grok-1 açık ağırlık modelini çalıştırmak için kontrol noktasını indirmeyi, önkoşulları yüklemeyi ve test için kodu çalıştırmayı gerektiren örnek kod sağlar.</li>
<li>Modelin boyutu nedeniyle geniş GPU belleğine sahip bir makine kullanmak çok önemlidir.</li>
<li>MoE katmanı uygulaması verimli olmamasına rağmen, basitliği nedeniyle seçilmiştir; kullanıcılar ağırlıkları bir torrent istemcisi aracılığıyla edinebilir ve hem kod hem de ağırlıklar Apache 2.0 altında lisanslı depoda bulunur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737281">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GitHub başlığı, Grok modelinin uygulanması, test prosedürleri, veri bütünlüğü endişeleri, Twitter verilerinin kullanılması ve Claude 3 Opus ile GPT-4&#39;ün karşılaştırılması gibi çeşitli yapay zeka modeli konularını ele alıyor.</li>
<li>BitTorrent aracılığıyla büyük boyutlu dosyaların paylaşılması, telif hakkıyla korunan eğitim verilerinin kullanımının tehlikeleri ve yapay zeka modelleriyle ilgili olarak açık kaynağın özü gibi yasal yönler araştırılmıştır.</li>
<li>Elon Musk&#39;ın ilk Roadster tasarımının açık kaynaklı olduğunu açıklaması ve söylemde ticari marka uygulamasını çevreleyen karmaşıklıklar kayda değer konular arasında yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips">Zırhlı Kafadanbacaklıların Evrimi: Bir Çalışma</a></h2>
<ul>
<li>Doug Muir&#39;in &quot;Zırh Dudaklarla Buluştuğunda&quot; başlıklı makalesi, özellikle geç Kambriyen dönemindeki Plectronoceras&#39;a odaklanarak zırhlı kafadanbacaklıların evrimini ve önemini inceliyor.</li>
<li>Nautiloidlerin azalması, sıcakkanlı yırtıcıların ortaya çıkmasıyla ilişkilendirilirken, emerek beslenme kabiliyetine sahip foklar, tartışmada zırhlı kafadanbacaklıların azalmasıyla ilişkilendirilmektedir.</li>
<li>Deniz yaşamında evrim ve adaptasyon arasındaki ilişkiyi inceleyen metin, vampir mürekkep balıkları, ahtapotlar ve nautiloidler gibi çeşitli kafadanbacaklılara değinirken, farklı akademik alanlara ve çeşitli konulardaki son blog yazılarına da atıfta bulunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735716">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Crookedtimber.org&#39;daki söyleşi, Jeanne Villepreux-Power&#39;ın deniz biyolojisi ve 19. yüzyıldaki beslenme alışkanlıkları ile yüzgeçayaklıların evrimine odaklanıyor.</li>
<li>Fokların seyahat şekillerini ve fosillere, jeolojiye ve nautiloidlere yapılan göndermelerle anlatıdaki potansiyel Lovecraftian temalarını araştırıyor.</li>
<li>Tartışma, çeşitli konuları iç içe geçirerek deniz bilimi ve tarihinin birbirine bağlılığına dair kapsamlı bir bakış açısı sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/albertan017/LLM4Decompile">LLM4Decompile: İkili Kodun Derlemesini Çözmek için Açık Kaynak LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; makalesi, yeniden derlenebilirlik ve yeniden çalıştırılabilirliği vurgulayarak derleme işlemine odaklanan ilk açık kaynaklı Büyük Dil Modelini (LLM) ortaya koymaktadır.</li>
<li>Model, assembly talimatlarından kaynak kodu yeniden oluşturmak için assembly-kaynak çiftleri üzerinde eğitilerek sözdizimi ve semantiği korumadaki etkinliği gösterilmiştir.</li>
<li>Proje, değerlendirme verileri, çalıştırma talimatları ve veri kümesini genişletmek ve MIT Lisansı altında birden çok dili / platformu barındırmak için bir yol haritası ile birlikte kullanım için çeşitli modeller sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733275">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>LLM4Decompile ile ilgili tartışma, derlenmiş ikili kodun güvenilirliği ve yeniden derlenmiş makine kodundaki varyasyonlarla ilgili endişeleri içermektedir. Öneriler arasında daha iyi bir doğruluk için kodu yuvarlama, takviyeli öğrenme kullanma ve derleyici bilgilerini tanımlama yer almaktadır.</li>
<li>Mevcut teknoloji, LLM&#39;lerin derleme ve ayrıştırma süreçlerinde yaygın olarak kullanılması için yeterince gelişmiş olmayabilir ve program eşdeğerliği ve resmi teorem kanıtlama konusundaki zorlukları vurgulamaktadır.</li>
<li>Derleme ve kod analizi görevlerinde LLM&#39;lerin kullanılması karmaşıklıklar, zorluklar ve derlenmiş ikili dosyalar aracılığıyla yazar atfedilmesi ve bilinen kodlama stilleri üzerinde derleme modüllerinin eğitilmesi gibi potansiyel uygulamalar sunar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4">Nanofont3x4: Okunabilirliğin Sınırlarını Zorlamak (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Nanofont3x4, dünya çapında okunabilir en küçük 3x4 font olarak kabul edilir ve okunabilir küçük harflere sahip ilk fonttur, bu da onu oyun içi kitap sayfaları veya gerçek metinle hassas baskı önizlemeleri için pratik hale getirir.</li>
<li>Bu yazı tipi, son derece küçük yazı tiplerinde okunabilirliğe odaklanarak tipografinin sınırlarını zorlamayı amaçlamaktadır; bazı küçük harfli glifler 2x2 ızgaraya sığmaktadır, ancak &#39;egzersiz&#39; veya &#39;uyumluluk&#39; gibi bazı zorlu kelimeler mevcuttur.</li>
<li>Bu yazı tipinin yaratılması, bu alandaki önceki benzer çabalarla bağlantıları olan en küçük okunabilir küçük harf gliflerini üretme zorluğu ile motive edildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735675">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, Nanofont3x4 ve diğer çeşitli küçük yazı tipi seçeneklerine odaklanarak küçük yazı tiplerinin okunabilirliği ve erişilebilirliği hakkında bir konuşma yapıyor.</li>
<li>Tartışmalar arasında proje planlama yazılımında yazı tipi ve veri yoğunluğu, B2B ortamlarında paket boyutunu optimize etme ve Z80 sistemleri için bitmap yazı tipleri oluşturma yer alıyor.</li>
<li>Küçük yazı tiplerinin okunabilirliği ve benzersizliği hakkında bir tartışmanın yanı sıra, okunabilirlikle ilgili endişeleri ve farklı kullanıcıların &quot;okunabilir&quot; yorumlarını ele alarak, küçük metin boyutlarının netliğini ve pratik kullanımlarını artırmaya yönelik öneriler de bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/">Google Scholar&#39;da ChatGPT Bölümleri Bulunan Akademik Makaleler</a></h2>
<ul>
<li>Google Scholar&#39;daki akademik makaleler, ChatGPT tarafından yazılan ve &quot;Kesinlikle, burada sağlanan bölümlerin kısa bir özeti bulunmaktadır&quot; ifadesiyle tanımlanan bölümler içerir.</li>
<li>Web günlüğü GPT-4, hızlı enjeksiyon ve Gemini Pro 1.5 ile ilgili son makalelerden bahsederek güncel teknoloji trendleri hakkında fikir veriyor.</li>
<li>Bu keşif, Google Scholar&#39;da akademik içerik oluşturmada ChatGPT gibi yapay zeka dil modellerinin kullanımını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733605">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT gibi yapay zeka dil modellerinin akademik yazıma entegrasyonu, üstünlük kullanımı, yazma kalitesi, intihal ve özgünlük kaygıları üzerine tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Bazıları yapay zeka desteğinin yayıncılık sürecini hızlandırmak için faydalı olduğunu düşünürken, diğerleri insan yazım stilleri ve potansiyel içerik hataları üzerindeki etkisine dikkat çekiyor.</li>
<li>Tartışmalar, akademik araştırmalarda yapay zekanın düzenlenmesi ve akademik yazımda yapay zeka araçlarının kullanılmasının etik hususlarına kadar uzanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/">Heinlein&#39;ın Hızlı Hayran Mektubu Düzeltmesi</a></h2>
<ul>
<li>Robert Heinlein, hayran mektuplarını yönetmek için akıllıca bir yaklaşım geliştirerek, eşi Ginny&#39;nin uygun yanıtları işaretlediği tek sayfalık bir SSS cevap sayfası hazırladı ve hayranları bunu verimli ve değerli buldu.</li>
<li>1984 yılında, Heinlein&#39;ın hayran yazışmalarını ele almadaki ustalık ve sıcaklık karışımını sergileyerek, bilgisayar kullanarak kişiselleştirilmiş mektuplar hazırlamaya geçtiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733257">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Heinlein ve Piers Anthony gibi bazı yazarlar hayran mektuplarına kişisel olarak yanıt verirken, diğerleri form mektupları kullanır.</li>
<li>Makale, mevcut dijital çağda otomatik yanıtların etkisi üzerine spekülasyonlar yapıyor.</li>
<li>Ünlü kişilerin hayranlarıyla etkileşim kurmak için yapay zekadan nasıl yararlandıklarını inceliyor ve Reddit&#39;te sıkça görülen popüler internet ifadeleri ve şakalarından bir derleme sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da">Super Micro Computer 60 Milyar Dolar Piyasa Değerine Ulaştı</a></h2>
<ul>
<li>Kod parçacığı, wsj.com&#39;da 1,5 saniye boyunca solan bir öğeyi görüntüleyen bir animasyon içindir.</li>
<li>Ayrıca, bir captcha teslim sistemi için JavaScript aktivasyonu ve reklam engelleyicinin devre dışı bırakılmasını gerektiren bir JavaScript parçacığı içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39733661">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Super Micro Computer&#39;ın hisseleri, casus çip iddialarının ardından, geçmişteki muhasebe yolsuzluklarına rağmen yükseldi ve donanım tedarikçilerinde bilgi doğrulama ve güvenlik riskleri üzerine tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Supermicro&#39;nun yapay zeka/sunucu mimarisindeki başarısı, pazardaki güçlü varlığı ve hisse senedi fiyatlarını etkileyen IPMI cihaz güvenliği endişelerine vurgu yapılıyor.</li>
<li>Tartışma, Supermicro&#39;yu diğer sunucu markalarıyla karşılaştırarak sunucu özelleştirme, donanım kalitesi ve pazar konumunu kapsar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/">Mars&#39;ın Her 2,4 Milyon Yılda Bir Dünya İklimi ve Okyanusları Üzerindeki Etkisi</a></h2>
<ul>
<li>Mars&#39;ın Dünya ile yerçekimsel etkileşimleri, her 2,4 milyon yılda bir gezegenin iklimi ve okyanus sirkülasyonu üzerinde döngüsel bir etkiye sahiptir, iklimi ısıtır ve derin okyanus sirkülasyonunu bir kelebek etkisi gibi artırır.</li>
<li>Bu döngülerin incelenmesi, sera gazlarından kaynaklanan mevcut küresel ısınmayla doğrudan ilgili olmasa da, iklim değişikliğinin okyanus dolaşımını nasıl etkilediğine dair içgörüler sunabilir.</li>
<li>Bazı bilim insanları, AMOC&#39;nin çökmesi durumunda okyanus dolaşımını destekleme potansiyeline rağmen, Mars ile bağlantı ve okyanus dolaşımı üzerindeki spekülatif etki konusunda şüphelidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734441">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mars, her 2,4 milyon yılda bir Dünya&#39;nın okyanuslarını ve iklimini etkileyerek kitlesel yok oluşlar ve karanlık madde ile ilgili teoriler hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Tartışma, uydu salınımı, karanlık madde, astroloji tarihi, kurumsal güven, Feng Shui ve İsa&#39;nın tarihsel bağlamı gibi çeşitli konuları kapsıyor.</li>
<li>Ayrıca astrolojinin karakter değerlendirmesindeki geçerliliğini ve Ay&#39;ın çekim gücünün Dünya&#39;yı nasıl etkilediğini de araştırıyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/matthewhague/sat-css-tool">SatCSS ile CSS Optimizasyonunu Kolaylaştırın</a></h2>
<ul>
<li>SatCSS, CSS dosyalarını yeniden düzenleme yoluyla anlamlarını koruyarak optimize etmeye yarayan bir araçtır.</li>
<li>İki seçicinin aynı DOM düğümünü hedefleyip hedefleyemeyeceğini belirlemeye yardımcı olur ve bir CSS dosyasının soyut bir temsilini oluşturur.</li>
<li>Aracın belirli gereksinimleri vardır ve Poetry kullanılarak veya Poetry olmadan manuel olarak çalıştırılabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39735669">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, manuel yeniden düzenleme ile karşılaşılan zorlukların ardından CSS kodunu verimli bir şekilde geliştirmek için bir CSS SAT çözücü aracı kullanarak yaptıkları yolculuğu detaylandırıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, CSS yeniden yapılandırması için ChatGPT gibi AI araçları hakkında görüş alışverişinde bulunuyor, CSS formatını standartlaştırmanın önemini vurguluyor ve alternatif CSS optimizasyon araçları öneriyor.</li>
<li>Tartışma, Python araçlarını dağıtmanın karmaşıklıklarına ve CSS optimizasyon araçları için web tabanlı sürümlerin olanaklarına kadar uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks">Langley&#39;deki Gizemli Drone Sürüleri Güvenlik Endişelerini Artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Gizemli drone sürüleri Aralık ayında birkaç hafta boyunca Langley Hava Kuvvetleri Üssüne girerek NASA WB-57 yüksek irtifa jeti gibi sofistike varlıkların konuşlandırılması gibi güçlü bir hükümet tepkisini tetikledi.</li>
<li>İzinsiz girişler, insansız hava sistemlerinin artan riskini gözler önüne sererek hem askeri hem de sivil altyapılara yönelik güvenlik açıklarını vurguladı.</li>
<li>Langley&#39;deki etkinlikler, insansız hava araçlarını silahlandırma ve büyük ölçekli saldırılar gerçekleştirme potansiyeli giderek daha ulaşılabilir hale geldiğinden, insansız hava aracı tehditlerine karşı koymak için gelişmiş yeteneklere duyulan ihtiyacı vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39738547">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Langley Hava Kuvvetleri Üssü&#39;nde görülen gizemli insansız hava araçları, kaynakları ve niyetleri hakkında spekülasyonlara yol açtı.</li>
<li>Tartışmalar arasında aşırılık yanlısı grupların altyapı saldırılarına ilişkin endişeler, drone tespitinde radar sistemlerinin etkinliği ve savaş ekonomisinde gelişen dinamikler yer alıyor.</li>
<li>Ucuz insansız hava araçlarının maliyeti ve verimliliği ile geleneksel füzeler arasında karşılaştırmalar yapılmakta ve bir ABD şirketinin anti-drone çözümlerini pazarlamak için yasadışı faaliyetlerde bulunabileceğine dair iddialar ortaya atılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/">Reddit Halka Arzdan Önce &quot;Serbest Biçimli Reklamları&quot; Tanıttı</a></h2>
<ul>
<li>Reddit, halka arzından hemen önce, normal kullanıcı gönderilerini taklit eden yeni bir reklam formatı olan &quot;serbest biçimli reklamları&quot; başlatarak reklamverenlere benzersiz bir reklam fırsatı sunuyor.</li>
<li>Bu format Kraft Heinz ve Leica gibi markalar için olumlu sonuçlar doğurarak potansiyel etkinliğini ortaya koymuştur.</li>
<li>Reddit, yapay zeka öğrenimi için kullanıcı tarafından oluşturulan içerik sağlamak üzere Google ile yaptığı işbirliği konusunda FTC incelemesiyle karşı karşıya olmasına rağmen halka arz hazırlıklarını sürdürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39734825">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Reddit, Twitter ve Google gibi platformları takip ederek halka arzından önce kullanıcı gönderilerine reklamlar ekliyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Reddit&#39;in halka arz sonrası kârlılığı ve itibarına ilişkin endişelerin ortasında kullanıcı deneyimi, reklam engelleme yöntemleri ve Lemmy gibi alternatifler üzerindeki etkileri tartışıyor.</li>
<li>Tartışmalar arasında Reddit&#39;in reklamlara ve kapitalizme kayması, potansiyel olarak kullanıcı katılımını ve güvenilirliğini etkilemesinin yanı sıra resmi mobil uygulamaya yönelik eleştiriler, alternatif istemcilere yönelik kısıtlamalar ve Hacker News gibi platformlarla karşılaştırmalar yer alıyor. Reddit&#39;in potansiyel içerik kaldırma baskıları ve bunun topluluk üzerindeki etkisine ilişkin endişeler de ortaya çıkıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/">Klasik Çocuk Kitaplarının Uğursuz Parodileriyle Üstünlük</a></h2>
<ul>
<li>Congjing Yu, geleneksel çocuk kitaplarının karanlık parodilerini araştırıyor ve ilham kaynağı olarak Domain&#39;den ziyade Mantid&#39;i gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39737084">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, teknolojik ilerlemenin potansiyel olumsuzluklarını hafife alma eğiliminin altını çizmekte ve yenilik ile pratikliği dengelemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Ukrayna&#39;daki gibi çatışmalarda askeri teknolojinin karşılaştığı zorluklara ve dikkatli planlama ve destekleme gerekliliğine ilişkin tarihsel örneklere dikkat çekilmektedir.</li>
<li>Yeni sistemlerin eskilerini tamamen ortadan kaldırmadan önce değerlendirilmesi savunulmakta, yansıtıcı karar vermenin ve farklı yaklaşımlar arasındaki dengeyi korumanın önemi gösterilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/">Sinir Ağları ile Görüntü Sıkıştırmayı İyileştirme</a></h2>
<ul>
<li>Makale, görüntü ve video sıkıştırmanın önemini vurgulamakta, sıkıştırma için sinir ağlarını ve JPEG&#39;deki DCT ve niceleme işlemlerinin tersine çevrilebilir yönlerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Sıkıştırılmış görüntü temsili için oto kodlayıcıların kullanılması ve sıkıştırma oranlarını artırmak için hiper öncelikli modellerin ve otoregresif önceliklerin entegre edilmesi tartışılmaktadır.</li>
<li>Metin, makine öğrenimi ve sinir ağları aracılığıyla sıkıştırma yöntemlerini geliştirmek için görüntü sıkıştırma modellerinde öğrenilmiş değişken oran kontrolü, algısal kayıp fonksiyonları ve GAN ayırıcılarını incelemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39736718">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, hatalı şablon eşleştirme yoluyla taranan görüntü numaralarını etkileyen agresif sıkıştırma ile ilgili sorunları ortaya çıkaran bir Xerox fotokopi makinesi kazasına atıfta bulunarak görüntü sıkıştırma için sinir ağlarının kullanılmasını inceliyor.</li>
<li>Belirli sıkıştırma yöntemlerini çevreleyen efsaneleri çürütüyor ve çeşitli tekniklerin görüntü kalitesini nasıl etkilediğini değerlendirirken, aynı zamanda makine öğreniminin sıkıştırma ve görüntüleri yükseltmedeki rolünü vurguluyor.</li>
<li>Arşivleme için yerleşik formatları kullanmanın önemini vurgular ve gelecekteki ileri teknolojilerin görüntü sıkıştırmada nasıl devrim yaratabileceği üzerine spekülasyonlar yapar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Grok-1 Açık Ağırlık Modelinin Test Edilmesi: İndirin, Kurun, Çalıştırın" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Grok-1%20A%C3%A7%C4%B1k%20A%C4%9F%C4%B1rl%C4%B1k%20Modelinin%20Test%20Edilmesi%3A%20%C4%B0ndirin%2C%20Kurun%2C%20%C3%87al%C4%B1%C5%9Ft%C4%B1r%C4%B1n&subheading=18%20Mart%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/17&#39;</h2>
<h1>2024-03-17</h1>
<h2><a href="https://danluu.com/slow-device/">Tüm Cihazlar için Web Performansını Optimize Etme</a></h2>
<ul>
<li>Web şişmesi, bant genişliği CPU performansını aştığı için yavaş bağlantılara sahip kullanıcıları etkiler ve düşük kaliteli cihazlarda kullanılabilirlik sorunlarına neden olur.</li>
<li>Makale, düşük ve yüksek kaliteli cihazlar arasındaki performans eşitsizliklerini gidermek için tüm platformlarda erişilebilirlik ve kullanılabilirliğe öncelik verilmesi gerektiğinin altını çiziyor.</li>
<li>Web sitelerini tüm cihazlarda daha iyi performans için optimize etmek, kullanıcı deneyimini geliştirmek ve gelir artışını sağlamak için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39729057">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Web şişkinliği, özellikle yavaş cihazları veya internet bağlantıları olanlar için kullanıcı deneyimini olumsuz etkiliyor ve web sitesi performansını optimize etme ve gereksiz izleme yerine verimliliğe öncelik verme konusunda bir tartışma başlatıyor.</li>
<li>Teknolojinin çevresel etkileri, yazılım mühendislerinin karşılaştığı zorluklar ve yazılım geliştirmeyi etkileyen iş önceliklerinin ele alındığı sohbette, modern web sitelerinde kullanıcıların yaşadığı hayal kırıklıkları ve web geliştirmede optimizasyonun önemi vurgulanıyor.</li>
<li>Kullanıcıların yavaş cihazlarla ilgili deneyimleri, web geliştirmede performans iyileştirmeleri ve optimizasyon ihtiyacının altını çizmekte ve bu sorunların ele alınmasının önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/">Apple&#39;ın Sürücü Desteğini Kaldırmasıyla Hackintosh Sahnesi Düşüşe Geçti</a></h2>
<ul>
<li>Makalede açıklandığı gibi, Apple&#39;ın eski WiFi/Bt kartları için sürücü desteğini kesmesi nedeniyle Hackintosh sahnesi azalıyor.</li>
<li>Yazar, Hackintosh sistemlerini kurarken ve bakımını yaparken karşılaştıkları zorlukları ve istikrarsızlıkları paylaşarak, bu sistemin giderek daha az uygulanabilir olduğu sonucuna varıyor.</li>
<li>Zorluklara rağmen, makale Hackintosh yolculuğunun olumlu unsurlarından bahsediyor ve yeni Apple cihazları gibi potansiyel alternatiflere işaret ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728146">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale ve tartışmalar, kullanıcıların teknolojiyi kurcalamak için sınırlı zamanları olması nedeniyle Hackintosh&#39;a olan ilginin azaldığını vurguluyor.</li>
<li>Açık kaynaklı yazılımlar ile tescilli teknolojiler arasında, kullanıcıların ikincisine yönelik hayal kırıklıklarını ifade ettikleri bir tartışma vardır.</li>
<li>Konuşmalar, Linux ve Windows gibi çeşitli işletim sistemlerini denemenin avantajlarını ve zorluklarını araştırıyor, yaşla birlikte ilgi alanlarının ve önceliklerin değiştiğini yansıtıyor ve bir işletim sistemi seçerken kişisel tercihlerin ve hedeflerin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/">Cloudflare, Freenom .tk Kapatılmasında %22 Alan Adı Kaybı Yaşadı</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, 15 Mart 2024&#39;te Freenom&#39;un üst düzey alan adlarının (.tk, .cf, .gq) kapatılması nedeniyle %22&#39;lik önemli bir alan adı kaybıyla karşılaştı ve çözümlenebilir alan adlarında %98,7&#39;lik bir düşüşe neden oldu.</li>
<li>Freenom&#39;un alan adı işinden ayrılmasında bir dava ve kötüye kullanım şikayetlerinin azalması etkili oldu ve Cloudflare&#39;in alan adı barındırma işini toplam alan adlarında %22&#39;lik bir azalma ile etkiledi.</li>
<li>Freenom TLD&#39;lerinin kapatılması siber suçlarda azalmaya yol açmış, özellikle etkilenen alan adlarına bağlı kötü amaçlı URL&#39;ler azalmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725303">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare, Freenom .tk alan adlarının kapatılmasının ardından alan adlarında %22&#39;lik bir düşüş yaşadı ve daha önce bu ücretsiz alan adlarını kullanan kullanıcılar arasında nostalji uyandırdı.</li>
<li>Web sitesi güvenliği, içerik denetimi, anonimlik ve Cloudflare gibi altyapı şirketlerinin potansiyel olarak yasadışı veya sakıncalı içeriği izleme sorumluluğu ile ilgili tartışmalar devam etmektedir.</li>
<li>Tartışmalar, ücretsiz alan adı barındırma hizmetlerinin tarihçesini, üst düzey alan adlarının (TLD&#39;ler) internet altyapısı üzerindeki etkisini, alternatif alan adı seçeneklerini ve öğrenciler ile gelişmekte olan geliştiriciler için çıkarımları kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html">Linux Çekirdek Profillemesinde Çerçeve İşaretçilerinin Önemi</a></h2>
<ul>
<li>Brendan Gregg&#39;in blogunda BPF ve eBPF gibi performans analiz araçları, libc&#39;deki çerçeve işaretçileriyle ilgili zorluklar, Fedora ve Ubuntu sürümlerindeki geliştirmeler ve sürekli profilleyicilerin avantajları ele alınıyor.</li>
<li>Metin, performans için çerçeve işaretçilerini ortadan kaldırmanın önemini, bunları evrensel olarak etkinleştirmenin zorluklarını ve kurumsal ortamlardaki uygunluğunu tartışmakta ve çerçeve işaretçilerini kurumsal işletim sistemlerinde varsayılan seçim olarak önermektedir.</li>
<li>Linux çekirdek profillemesinde eBPF, ORC, SFrames ve Shadow Stacks gibi alternatif yığın geçiş yöntemlerini araştırıyor ve 18 yıl önce verilen çerçeve işaretçilerini hariç tutma kararının gözden geçirilmesini savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731824">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, Linux sistemlerinde hata ayıklama ve performans optimizasyonu için çerçeve işaretçilerinin önemini vurgulamakta ve Fedora&#39;da bunları korumak için verilen mücadelenin altını çizmektedir.</li>
<li>Yığın çözme için çeşitli yöntemlerin karşılaştırılmasının yanı sıra verimli yazılım ve kullanıcı erişilebilirliği sağlamak için yığın yürüme ve profil oluşturma araçları üzerine tartışmalar sunulmaktadır.</li>
<li>Tartışma, hata ayıklanabilirlik, telemetri ve bilgi işlem sistemlerinde performansın artırılması arasındaki dengeyi ele almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal">Yeni Başlayanlar için Flash Attention CUDA Uygulaması</a></h2>
<ul>
<li>CUDA ve PyTorch kullanan Flash Attention&#39;ın basitleştirilmiş bir sürümü, özellikle T4 GPU&#39;da manuel dikkatten daha hızlı bir ileri geçişle yeni başlayanlar için uygun olacak şekilde oluşturulmuştur.</li>
<li>Bununla birlikte, şu anda geriye doğru bir geçişten yoksundur ve genişletilmiş diziler için daha yavaş matris çarpımları sergiler, ancak gelecekteki güncellemeler bu sınırlamaları ele almayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Gelecekteki geliştirmeler, geriye doğru geçiş işlevselliğinin uygulanmasını ve matris işlemlerinin daha da optimize edilmesini gerektirmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39726781">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GitHub tartışması, Flash Attention&#39;ın CUDA&#39;ya entegre edilmesine odaklanırken, kullanıcılar blok düzeyinde programlama ve otomatik optimizasyon özellikleri nedeniyle özel çekirdekler oluşturmak için Triton&#39;u öneriyor.</li>
<li>Kullanıcılar ayrıca geriye doğru geçiş uygulaması ve CUDA senkronizasyon işlevlerinin kullanımıyla ilgili zorlukların da altını çiziyor.</li>
<li>Flash Attention kısaca makine öğreniminde bellek verimli bir tam dikkat tekniği olarak açıklanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/">Endüstriye Hazır GnuCOBOL: 20 Yıllık Gelişim</a></h2>
<ul>
<li>Açık kaynaklı bir programlama dili olan GnuCOBOL, çeşitli ortamlarda tescilli seçeneklerle rekabet edecek şekilde iyi geliştirilmiş ve endüstri kullanımına hazırdır.</li>
<li>İlk olarak 2002 yılında OpenCOBOL olarak adlandırılan GnuCOBOL artık platformlar arası, hızlı, güvenilir ve özellikle bankacılık sektörü olmak üzere ticari uygulamalarda yaygın olarak kullanılmaktadır.</li>
<li>GnuCOBOL, Unix programcıları için kullanıcı dostudur, C koduna derlenebilir ve COBOL standartlarına iyi bir şekilde uyar. Yaklaşan Google Summer of Code programında vurgulanacak ve yeni bir geliştirici grubunu bu dille ilgilenmeye çekecektir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728519">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>COBOL programlama dilinin modernize edilmiş bir versiyonu olan GnuCOBOL, yirmi yıllık bir geliştirme sürecinin ardından artık sektörün kullanımına sunulmuştur.</li>
<li>Yanlış anlamalara rağmen COBOL, özellikle IBM ana bilgisayarları, OS2200 ve VMS gibi platformlardaki eski uygulamalarda olmak üzere çeşitli sektörlerde aktif olarak kullanılmaya devam etmektedir.</li>
<li>COBOL programcılarını işe almak zor olsa da, işletmelerin daha popüler dillere geçmeyi hedeflerken, özellikle finans alanında arka uç, veritabanı işleri için COBOL&#39;dan yararlanmaya devam etmesiyle, bu dilde yetenekli olanlar için fırsatlar mevcuttur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/0x192/universal-android-debloater">Evrensel Debloater GUI ile Android Performansını Güvenle Artırın</a></h2>
<ul>
<li>Evrensel Android Debloater GUI, gereksiz sistem uygulamalarını ortadan kaldırarak Android cihazlarda gizliliği, pil ömrünü ve güvenliği artırmak için tasarlanmış bir araçtır.</li>
<li>Yazılım henüz gelişiminin ilk aşamalarında olduğundan, kritik paketlerin silinmesi durumunda olası bootloop sorunlarından kaçınmak için kullanıcılar dikkatli kullanmalıdır.</li>
<li>Sistem paketlerini kaldırma/devre dışı bırakma, birden fazla cihazı destekleme ve farklı üreticiler ve mobil operatörler için debloat listeleri sunma gibi seçeneklerin yanı sıra verileri yedekleme, SSS&#39;leri inceleme ve sorunsuz çalışma için OEM güncellemelerini takip etme önerileri sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39730962">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Github kullanıcıları, köklü olmayan Android cihazlarda, özellikle Samsung telefonlarda bloatware&#39;i tartışıyor, varsayılan uygulamalarla ilgili gizlilik endişelerini vurguluyor ve kaynaktan temiz bir Android işletim sistemi oluşturmayı tartışıyor.</li>
<li>Tartışmalar, farklı markalarla deneyimleri, yazılım kurulumlarını, hata ayıklama tekniklerini, uygulamaları devre dışı bırakmaya karşı uyarıları kapsıyor ve donma ekranları, klavye hataları ve hata ayıklama zorlukları dahil olmak üzere iPhone&#39;ları Android&#39;lerle karşılaştırıyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca, kimlik doğrulama için bir bankacılık uygulamasının gerekliliği vurgulanarak cihazların rootlanmasının risklerine de değiniliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ibm360.co.uk/">İngiltere&#39;deki IBM 360 Projesi Yeni Evini Arıyor</a></h2>
<ul>
<li>360 projesinin yaratıcıları Adam ve Chris, yoğun kişisel ve profesyonel programları nedeniyle dört yıldır atıl durumda olan makineler için yeni bir ev arıyor.</li>
<li>Projeyi ilerletememeleri, ecom&#39;un hizmetlerini PR görünürlüğü yoluyla tanıtma konusundaki kararlılıklarını etkiledi.</li>
<li>Adam ve Chris, uzun süreli hareketsizlikleri nedeniyle sistemlerle yollarını ayırmayı düşünüyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39728994">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>HN forumu, IBM 360 Model 20&#39;nin kullanılabilirliğini ve uyumluluğunu tartışıyor ve bu tarihi sistemleri edinme ve restore etme konusunda ilgi uyandırıyor.</li>
<li>Bazı kullanıcılar Bilgisayar Tarihi Müzesi&#39;nin bunları satın alacağını, kaynakları paylaşacağını, müzik üretiminde potansiyel kullanımlarını tartışacağını ve bir zamanlar çalıştırdıkları yazılımları keşfedeceklerini umuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing">Testlerin Rolünün Yeniden Değerlendirilmesi</a></h2>
<ul>
<li>Yazılım geliştirme alanındaki test deneyimlerini aktaran Thorsten Ball, kapsamlı testlerin etkinliğini ve önemini sorguluyor ve minimum testle başarılı olan yazılım örneklerine işaret ediyor.</li>
<li>Ball, yazılım kalitesi ile testlerin kapsamı arasındaki korelasyondan şüphe duymakta ve titiz testler yerine işlevsel koda öncelik vermek için minimum testi savunmaktadır.</li>
<li>Yazılım kalitesini artırmak için odağı kapsamlı testlerden kodun doğru çalışmasını sağlamaya kaydırmayı öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39731195">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazılım geliştirmede test, kodun doğruluğunu ve işlevselliğini sağlamak için çok önemlidir.</li>
<li>Tartışma, testlerin yanlış kullanımı, testlere karşı tip sistemlerinin etkinliği ve kod tabanlarının yeniden inşasındaki zorluklar gibi alanları kapsıyor.</li>
<li>Teknik titizliğe öncelik vermek ve test stratejilerini program bağlamına göre uyarlamak, yazılım kalitesini korumak ve hataları önlemek için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs">Palavracılar Yalan Haberlere Daha Yatkın: Çalışma</a></h2>
<ul>
<li>Waterloo Üniversitesi&#39;nde yapılan bir araştırma, sık sık &quot;ikna edici palavralar&quot; atan bireylerin sahte haberler ve yanlış bilgilerle kandırılmaya yatkın olduğunu gösteriyor.</li>
<li>Çalışma, bu kişilerin gerçek ile kurguyu ayırt etmekte zorlandıklarını ve bu durumun onları yanlış ama kulağa hoş gelen bilgilere inanmaya daha açık hale getirdiğini ortaya koyuyor.</li>
<li>Bu araştırma, ikna edici palavralar ile bireylerin gerçeği ayırt etmede karşılaştıkları zorluklar arasındaki bağlantıyı vurgulamakta ve yanlış bilgiyle mücadelenin önemini ortaya koymaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727529">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, özellikle satış görevlileri arasında aldatıcı uygulamalarda bulunma ve aldatılma arasındaki bağlantıya odaklanmakta, satışta ahlak ve aldatıcı stratejileri belirlemenin zorluğuyla ilgili konuları vurgulamaktadır.</li>
<li>&#39;Palavra atma&#39; psikolojisini inceliyor, eleştirel düşünmenin önemini vurguluyor ve kişisel ve profesyonel ortamlarda ulaşılamaz hedefler belirlemenin tehlikeleri konusunda uyarıyor.</li>
<li>Konuşma aynı zamanda BS&#39;nin farklı senaryolardaki yaygın varlığını ve karar verme süreçlerini nasıl etkilediğini analiz ederek kişilerarası, ticari ve akademik alanlarda aldatmanın anlaşılmasını ve yönetilmesini geliştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html">Python&#39;da Verimli URL Ayrıştırma: can_ada ve urllib ile tanışın</a></h2>
<ul>
<li>Makale, urllib modülü ile WHATWG URL spesifikasyonu arasındaki farkları vurgulayarak Python&#39;daki URL&#39;lerin ayrıştırma zorluklarını ele almaktadır.</li>
<li>Ada projesini, WHATWG spesifikasyonunu takip eden ve Python bağlamaları sunan yüksek hızlı bir URL ayrıştırma kütüphanesi olarak tanıtır.</li>
<li>can_ada Python bağlayıcısı, urllib.parse ile karşılaştırıldığında URL ayrıştırmada üstün verimlilik sergileyerek ada-python bağlamalarından daha hızlı bir seçenek olarak sunulmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39727458">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Konuşma, Python&#39;da URL&#39;lerin ayrıştırılması etrafında dönüyor ve verimlilik ve WHATWG standartlarına uyum için Scrapy&#39;de geliştirilmiş bir URL ayrıştırıcısının gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Ada Lovelace&#39;tan esinlenen Ada URL ayrıştırıcısı tanıtıldı ve varsayılan ayrıştırıcıyı üçüncü taraf bir seçenekle değiştirmenin güvenlik riskleri üzerine tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Standartlardaki tutarsızlıklar ve yaygın kütüphanelerdeki güvenlik sorunları gibi URL ayrıştırma zorlukları ana hatlarıyla belirtilmiş ve hassas ayrıştırma sağlamak için alternatif çözümler ve faktörler sunulmuştur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/">Y Combinator&#39;dan Seibel Mentorluk Görevinden Ayrıldı</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator genel müdürü Michael Seibel, kuruluşun yeniden yapılanma sürecinde startup kurucularına doğrudan mentorluk yapmak üzere görevinden ayrıldı.</li>
<li>Eski CEO artık her grubun dörtte birine mentorluk yapmaya odaklanıyor, kurucu mentorluğunu ve YC&#39;de daha küçük grup boyutlarını vurguluyor.</li>
<li>YC&#39;nin gelişimi, giriş için yoğun rekabet, Seibel&#39;in başarılı kariyeri ve çeşitli teknoloji konularının ele alındığı makalede bir WIRED dergisi aboneliği teklifi de yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39725678">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada Y Combinator&#39;ın rolü, liderlik değişiklikleri, çatışmalar ve startup&#39;larda kurucu sömürüsü ele alınıyor; kontrol, finansal teşvikler ve teknoloji odaklı bir hacker topluluğu vurgulanıyor.</li>
<li>Karar alma süreçlerinde çeşitliliğin önemi, kuşaklar arası liderlik farklılıkları ve yapay zeka tarafından üretilen yorumların platforma hakim olmasıyla ilgili endişeler ele alınıyor.</li>
<li>Ayrıca, iş dünyası haberlerinin önemi, içerik tercihleri ve bir kuruluş olarak Y Combinator&#39;a ilişkin sınırlı farkındalık da araştırılmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/">Gelişmiş Çip Tasarımında Güç Tüketiminin Zorlukları</a></h2>
<ul>
<li>Makale, 3D-IC&#39;ler ve chiplets gibi gelişmiş teknolojilere odaklanarak çip tasarımında güç tüketimi ve termal yönetimdeki zorlukları vurgulamaktadır.</li>
<li>Güç sorunlarının yarı iletken endüstrisinde performans, güvenilirlik ve maliyet üzerindeki etkilerini vurgulayarak, arka taraf güç dağıtımı ve yeni transistör yapıları gibi yenilikçi çözümlerin öneminin altını çiziyor.</li>
<li>Uzmanlar EDA, MEMS, yapay zeka, güvenlik ve gelişmiş paketleme konularını ele alarak bu zorlukların üstesinden verimli bir şekilde gelmek için işbirliğinin, standartların ve teknolojik ilerlemelerin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39724966">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, çiplerde artan güç kullanımına odaklanırken, ARM çiplerine karşı x86 çipleri ve verimlilikleri üzerinde duruluyor.</li>
<li>Tersinir hesaplama, özellikle kuantum bilgisayarlar söz konusu olduğunda, güç tüketimini azaltmak için olası bir çözüm olarak kabul edilmektedir.</li>
<li>Konuşmada ayrıca çip tasarlarken performans ile güç verimliliğini dengelemenin zorluklarına da değiniliyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tüm Cihazlar için Web Performansını Optimize Etme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%BCm%20Cihazlar%20i%C3%A7in%20Web%20Performans%C4%B1n%C4%B1%20Optimize%20Etme&subheading=17%20Mart%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/16&#39;</h2>
<h1>2024-03-16</h1>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/amd-preview">Ollama AMD Grafik Kartları için Destek Ekliyor</a></h2>
<ul>
<li>Ollama, 14 Mart 2024 tarihinden itibaren Windows ve Linux&#39;ta AMD grafik kartları için önizleme desteği sunuyor.</li>
<li>Desteklenen AMD kartları Radeon, Radeon PRO aileleri ve Instinct hızlandırıcılarıdır ve kullanıcıların tüm Ollama özelliklerini hızlandırmasını sağlar.</li>
<li>Ollama deneyimini geliştirmek için gelecekte ek AMD grafik kartı modellerinin dahil edilmesi beklenmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718558">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ollama yazılımının AMD grafik kartlarıyla uyumluluğu ve performansı üzerine yapılan sohbette kullanıcılar deneyimlerini ve karşılaştıkları zorlukları paylaşıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Ollama&#39;nın üretim dağıtımlarındaki kısıtlamalara karşı model denemeleri için faydasını tartışıyor, llama.cpp&#39;ye göre rahatlığı ve dil modelleri oluşturmada Python tercihini vurguluyor.</li>
<li>AMD GPU desteği ve yetersiz dokümantasyonla ilgili hayal kırıklıkları, kıyaslama ve GPU kurulum sınırlamaları hakkındaki tartışmalarla birlikte dile getiriliyor ve makine öğrenimi için AMD GPU&#39;lardan yararlanmanın incelikleri sergileniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/">Nix: Üstün Docker Görüntü Oluşturucu</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io&#39;da Kıdemli Teknofilozof olan Xe Iaso, gelişmiş verimlilik ve benzersiz özellikler için Docker&#39;ın oluşturucusu yerine Docker görüntü oluşturucusu olarak Nix&#39;in kullanılmasını öneriyor.</li>
<li>Nix, bağımlılık yönetiminde, katman değişikliklerini azaltmada ve Docker görüntüleri oluştururken yeniden üretilebilirliği artırmada mükemmeldir ve konteyner görüntülerinin oluşturulmasında ve dağıtılmasında kullanımını savunur.</li>
<li>Makale, Nix ile katmanlı Docker imajları oluşturma, bunları buluta dağıtma ve yedekliliği en aza indirmek için hizmetler arasında katman paylaşımını teşvik etme sürecini detaylandırıyor ve hem yeni hem de deneyimli kullanıcılara uygun maliyetli ve verimli çözümler sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720007">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, tekrarlanabilirlik, determinizm, konteyner boyutu optimizasyonu ve paket yönetimine odaklanarak konteyner imajları oluşturmak için Nix ve Docker kullanımını ele alıyor.</li>
<li>Katılımcılar, yazılım geliştirmenin karmaşıklığını ve tutarlı ve güvenli yazılım ortamlarının önemini kabul ederek deneyimlerini ve önerilerini paylaşmaktadır.</li>
<li>StableBuild, flox, Orbstack ve nix-snapshotter gibi alternatif araçlar, konteyner imajları oluşturma ve bağımlılıkları yönetme verimliliğini artırmak için önerilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/">FTC ve DOJ, McDonald&#39;s dondurma makinesi tamir muafiyetleri için bastırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Devlet kurumları, onarım zorlukları ve onarım hizmetleri üzerindeki tekellerle ilgili endişeleri ele alarak, McDonald&#39;s&#39;takiler de dahil olmak üzere ticari soft servis makinelerinin onarımını kolaylaştırmak için Dijital Milenyum Telif Hakkı Yasası&#39;nın 1201. Bölümüne muafiyet getirilmesini destekliyor.</li>
<li>Savunucular, onarım hakkı yasaları ve onarım özgürlüklerini destekleyen federal girişimler için daha geniş bir hareketle uyum sağlayarak, yazılım değişiklikleri içeren endüstriyel ve ticari onarımlar için daha geniş muafiyetler talep ediyor.</li>
<li>Başkan Biden bir idari emirle onarım reformlarını desteklerken, FTC de garantileri yetkili onarım servislerine bağlayan şirketlere karşı harekete geçerek onarım hakları için önemli bir adım attı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717558">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>McDonald&#39;s&#39;ın özel dondurma makineleriyle ilgili zorluklar mevcut olup, şirket ile franchise sahipleri arasında potansiyel yasal ve mali sonuçlarla birlikte gerilime yol açmaktadır.</li>
<li>Konular arasında tekeller, onarım zorlukları, franchise sahipleri üzerindeki mali etkiler ve marka imajı üzerindeki etkiler yer almaktadır.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca DMCA endişeleri, tüketici hakları ve fikri mülkiyet yasalarına da değinerek fast-food sektöründe karşılaşılan karmaşık sorunları ortaya koyuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs251.com">CMU&#39;da Teorik Bilgisayar Bilimini Keşfetmek</a></h2>
<ul>
<li>CMU&#39;daki CS251, sonlu otomatlar, Turing makineleri, hesaplama karmaşıklığı ve kriptografi gibi alanlar da dahil olmak üzere hesaplamanın resmi incelemesini vurgulayan teorik bilgisayar bilimi üzerine bir ders sunmaktadır.</li>
<li>Öğrenciler hesaplamayı formalize etmeyi, grafik teorisini keşfetmeyi, P ve NP problemini anlamayı, rastgele algoritmaları araştırmayı ve hesaplama limitlerinin temellerini kavramayı öğrenirler.</li>
<li>Bu ders, öğrencileri hesaplamanın özünü ve farklı disiplinlerdeki çeşitli uygulamalarını anlamak için gerekli dil ve araçlarla donatır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720388">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Teorik bir bilgisayar bilimi dersi olan CS251, haftalık olarak yeni kavramlar ve zorluklarla karşılaşarak problem çözme becerilerini geliştirir.</li>
<li>Iowa Eyalet Üniversitesi&#39;nin ilgili dersinde yaşanan son kopya olayı, ikili dizilerin özelliklerini göstermeyi, küme teorisini anlamayı ve renklendirmeler ve oyun analojileriyle problem çözme stratejilerini vurgulamayı içeriyordu.</li>
<li>Teorik bilgisayar biliminin önemi, imkansızlıkların kanıtlanmasında, fizik ve ekonomi ile paralellik kurulmasında ve karmaşık hesaplama kavramlarının anlaşılmasında temel matematiğin özünün vurgulanmasında yatmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616">Farelerde Uyku Sırasında Beyin Dalgaları Atıkları Dışarı Atıyor</a></h2>
<ul>
<li>Son araştırmalar, beyin dalgalarının uyku sırasında atık ve toksinlerin atılmasında rol oynadığını ve Alzheimer ve Parkinson hastalığı gibi nörolojik durumları potansiyel olarak etkilediğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39723704">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>NIH tarafından finanse edilen araştırma, beyin dalgalarının uyku sırasında glenfatik sistem yoluyla atıkların temizlenmesindeki rolünü vurgulamaktadır.</li>
<li>Yüksek yayın maliyetlerinden kaçınmak için kamu tarafından finanse edilen araştırmaların erişilebilirliğine vurgu yapılmakta, Açık Erişim dergileri ve uyku ve meditasyon yoluyla beyin temizleme dalgalarını tetiklemek gibi beyin sağlığı yararları ele alınmaktadır.</li>
<li>Devam eden tartışmalar arasında uyku sırasında beyin atıklarının uzaklaştırılmasının verimliliği, beyin dalgası manipülasyonunun potansiyel kullanımları ve Elon Musk&#39;ın ilgisinin yanı sıra çevrimiçi platformlarda kullanıcı zekası yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide">Boeing ihbarcısının ölümü intihar kararına şüpheyle yaklaşılmasına yol açtı</a></h2>
<ul>
<li>Boeing muhbiri John Barnett&#39;in ölümü, adli tabibin ilk intihar kararına ilişkin olarak arkadaşı ve avukatları tarafından dile getirilen şüphelerin ardından mercek altına alındı.</li>
<li>İntiharı gösteren bazı kanıtlara rağmen, yakın çalışma arkadaşları Barnett&#39;in önceki uyarılarına ve davranışlarına cinayetin potansiyel göstergeleri olarak işaret etmektedir.</li>
<li>Devam eden soruşturma, davaya karmaşıklık katmanları ekleyerek Barnett&#39;in ölümünü çevreleyen koşullar hakkında soruları gündeme getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718672">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Boeing muhbirinin vefat etmeden önce ölümlerinin intihar olmadığını ima etmesi önemli tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Hacker News&#39;teki konuşma, kullanıcıların konuyu platformda tartışmanın uygunluğunu ve uygunluğunu tartışmasıyla çok sayıda bayrakla karşılaştı.</li>
<li>Sansür, spekülasyon ve ihbarcılığın özüne ilişkin tartışmalar, ihbarcının açıklaması etrafındaki tartışmaların merkezinde yer aldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai">Pretzel ile Tanışın: Gizliliği Göz Önünde Bulunduran Tarayıcı Tabanlı Veri Keşif Aracı</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel, tarayıcıda çalışan, büyük dosyaları yönetebilen ve duyarlı olan açık kaynaklı bir veri keşif ve görselleştirme aracıdır.</li>
<li>Kullanıcılar CSV/XLSX dosyalarını yükleyebilir, filtreler uygulayabilir, veri dönüşümleri gerçekleştirebilir ve gizlilik koruması için yerel tarayıcı işlemi sağlayan aracı kullanarak grafikler oluşturabilir.</li>
<li>Yaratıcılar, Pretzel&#39;i yeni işlevlerle aktif olarak geliştiriyor ve kullanıcı geri bildirimlerini benimserken, hızlı işleme için gelişmiş teknolojileri bir araya getiriyor ve isteğe bağlı bir AI bileşeni sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717268">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel, büyük CSV dosyalarını tarayıcıda keşfetmek ve görselleştirmek için açık kaynaklı bir araçtır ve veri işleme için DuckDB-WASM ve PRQL kullanır.</li>
<li>Kullanıcılar, otomatik tamamlama, AI bloğu ve SQL ve Python desteği gibi etkileşimli özelliklerini takdir ediyor ve filtre performansında iyileştirmeler öneriyor.</li>
<li>Tartışmalar PIVOT deyimlerinin uygulanması, gelişmiş görselleştirme için Perspective.js ve Tad gibi araçlarla işbirliği yapılması ve tarayıcıda veri analizi için DuckDB-WASM&#39;ın avantajları etrafında dönüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/">Satranç Hamlelerini Depolama ve Hız için Optimize Etme</a></h2>
<ul>
<li>Satranç hamleleri için kompakt bir kodlama sistemi kullanmak, veritabanlarında önemli ölçüde alan tasarrufu ve daha hızlı sorgu performansı sağlayabilir.</li>
<li>Verimli kodlama ve kod çözme süreci sadece veri tabanının boyutunu küçültmekle kalmaz, aynı zamanda hesaplama verimliliğini de artırarak satranç hamle depolamasını kolaylaştırmak için pratik bir yaklaşım sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717615">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, hamle başına bitleri azaltmak ve kodlama verimliliğini artırmak için Huffman kodlaması, Zobrist hashing ve bloom filtreleri gibi çeşitli teknikler uygulayarak satranç hamleleri için veri depolama ve sıkıştırma yöntemlerini optimize etmeye odaklanmaktadır.</li>
<li>Stratejiler arasında yapay zeka, Stockfish tahminleri ve trie ve aritmetik kodlama gibi sıkıştırma algoritmalarının hamleler, terfiler ve rok atma dahil satranç verilerinin etkili bir şekilde depolanması ve sorgulanması için kullanılması yer alıyor.</li>
<li>Satrançta analiz, çalışma ve eğitim için çeşitli sıkıştırma şemaları araştırılmış, genel performansı artırmak için minimum veri kaybı ile verimli sıkıştırma vurgulanmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384">ABD İlk Büyük Açık Deniz Rüzgar Santralini Açarak Sektörde Büyümenin Sinyalini Verdi</a></h2>
<ul>
<li>ABD&#39;deki ilk ticari ölçekli açık deniz rüzgar çiftliği olan South Fork Wind, New York Montauk Point açıklarında faaliyete geçerek iklim değişikliğiyle mücadelede sektör için önemli bir başarıya imza attı.</li>
<li>Rhode Island, Connecticut&#39;taki Revolution Wind, New York&#39;taki Sunrise Wind ve Empire Wind 1 projesi gibi diğer birçok büyük açık deniz rüzgar çiftliği projesi devam etmektedir ve bu da sektörün önemli ölçüde büyüdüğüne işaret etmektedir.</li>
<li>Enflasyon ve tedarik zinciri aksaklıkları gibi engellere rağmen, Biden yönetiminin 2030 yılına kadar 10 milyon haneye açık deniz rüzgar enerjisi sağlama hedefiyle desteklenen sektör gelişiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39721158">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, daha yüksek kapasite ve daha kolay kurulum gibi avantajlar ile artan maliyetler ve potansiyel çevresel sorunlar gibi zorlukları karşılaştırarak küresel olarak açık deniz rüzgar çiftliği gelişimini incelemektedir.</li>
<li>Açık deniz rüzgar çiftliklerinin kasırga etkisini azaltma olasılığından bahsediyor ve ülkelerdeki yenilenebilir enerji çabalarını karşılaştırıyor.</li>
<li>Konuşmada, yenilenebilir enerji projelerinin yer seçimindeki zorluklar, güneş enerjisinin ekonomik uygulanabilirliği ve geleneksel kaynaklara bağımlılığı azaltmak için yenilenebilir enerji kullanımını en üst düzeye çıkarmanın önemi ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626">Boeing İhbarcısı Uyarıyor: &quot;Herhangi Bir Şey Olursa İntihar Etmeyin&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bir Boeing muhbiri, olası ölümünün intihardan kaynaklanacağını düşünmediğini belirterek güvenlik endişelerini dile getirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39715161">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News tartışması, bir Boeing ihbarcısının güvenlik tehditleri, cezai soruşturmalar ve şirket içi yolsuzlukla ilgili endişeleri artıran endişe verici açıklaması ve gizemli bir makalenin kaldırılması etrafında yoğunlaştı.</li>
<li>Şirket kararlarının nedenleri, güç dinamikleri ve mali etkileri hakkındaki spekülasyonlar ile muhbirlerin güvenliği ve ilgili riskler hakkındaki endişeler, konuşulan başlıca konulardı.</li>
<li>GameStop durumuyla karşılaştırmalar yapılarak hedge fonlar ve ihbarcılar için potansiyel yansımalar vurgulandı.</li>
</ul>
<h2><a href="http://danluu.com/butler-lampson-1999/">Bilgisayar Bilimlerinin Evrimi: 1999 vs. 2015</a></h2>
<ul>
<li>1999 yılında Butler Lampson, bilgisayar sistemleri araştırma ortamı üzerine sanal bellek, paralellik ve yetenekleri vurgulayan bir konuşma yaptı.</li>
<li>Lampson, paralellik için programlamadaki zorlukları ve RISC teknolojisinden eskimeye geçişi tartıştı.</li>
<li>Konuşmada Intel&#39;in DEC&#39;in Alpha çipleri üzerindeki hakimiyetine, PHP ve Python gibi dillerin ortaya çıkışına ve yaygın kabul görmeye doğru ilerleyen bilgisayar sistemleri araştırmalarına değinildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39717838">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, bilgisayar tasarımında RISC (Reduced Instruction Set Computing) ve CISC (Complex Instruction Set Computing) mimarilerinin evrimini ve yakınsamasını ele almaktadır.</li>
<li>Moore Yasası&#39;nın ve özel yardımcı işlemci talimatlarının bilgisayar mimarisi üzerindeki etkisini vurgulayarak ARM gibi modern tasarımlarda RISC&#39;nin önemli rolünü vurgulamaktadır.</li>
<li>Ayrıca, ana akım dillerde fonksiyonel programlamanın benimsenmesini, Java&#39;ya kıyasla TypeScript&#39;in gelişimini ve modern işlemci tasarımını ve programlama dillerini etkileyen güvenlik, kriptografi ve sinir ağlarındaki ilerlemeleri araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.03998">OpenVPN VPN Parmak İzine Karşı Savunmasız</a></h2>
<ul>
<li>Makale, OpenVPN&#39;in VPN parmak izine nasıl duyarlı olduğunu araştırmakta ve geliştirilen çerçevenin OpenVPN bağlantılarını doğru bir şekilde tanımlamasına dayalı olarak VPN bağlantılarının engellenmesine izin vermektedir.</li>
<li>OpenVPN akışlarının %85&#39;inden fazlası, &quot;gizlenmiş&quot; VPN kurulumlarını kullananlar da dahil olmak üzere, birkaç yanlış pozitif ile ayırt edilebilir, bu da kısa vadeli savunmalara ve VPN sağlayıcılarının gizleme yöntemlerine ilişkin şeffaflığa olan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
<li>USENIX Güvenlik Sempozyumu 2022&#39;de sunulan bu araştırma, kullanıcı gizliliğini ve güvenliğini artırmak için VPN teknolojilerindeki güvenlik açıklarını ele almanın önemine ışık tutuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39718389">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, OpenVPN&#39;in VPN parmak izine karşı savunmasızlığını araştırıyor ve kullanıcılar bir web sitesinde çeşitli VPN hizmetlerini tespit etme deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Farklı VPN hizmetlerinin sınırlamalarını ve tercihlerini, OpenVPN trafiğini tespit etme ve engelleme yöntemlerini ve gizlilik ve güvenlikle ilgili endişeleri araştırıyor.</li>
<li>Tartışmalar arasında tespitten kaçma teknikleri, alternatif VPN seçenekleri ve internet trafiğini tanımada &quot;parmak izi&quot; teriminin kesinliği üzerine tartışmalar yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html">Tersine Mühendisliğe Giriş: x86 Assembly &amp; C Kodu</a></h2>
<ul>
<li>Makale, x86 assembly ve C koduna odaklanarak, CPU kayıtlarını, bellek erişimini, assembly talimatlarını, fonksiyon iletişimini ve demontajı açıklayarak tersine mühendislik için yeni başlayanlara uygun bir rehber sunmaktadır.</li>
<li>Makine kodundaki call ve jmp talimatlarını anlamanın önemini vurgularken, endianness, veri depolama ve insan tarafından okunabilir değerleri bellek baytlarına dönüştürmeyi tartışır.</li>
<li>Tersine mühendislik sürecine başlamak için önerilen araçlar ve ipuçlarıyla birlikte, bir araba anahtarlığı sinyalinin tersine mühendisliği, akıllı TV&#39;ler için Google Asistan&#39;ın kullanılması ve bir Nokia yönlendiricinin kilidinin açılması gibi gerçek dünya örnekleri verilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39716494">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, kendi kendini yetiştirmiş geliştiricilerin assembly dilinden yüksek seviyeli dillere geçiş yapabilmeleri için mevcut kaynakları tartışmakta ve düşük seviyeli kodlama kavramlarını kavramanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Düşük seviyeli programlama öğrenmenin zorluklarını ve avantajlarını, DEHB&#39;li bireyler için bilgi erişilebilirliğini, Python gibi dokümantasyon stilleri hakkındaki düşünceleri, C#&#39;ta kodlamanın kolaylığını ve kaynak kod ayrıştırma araçlarını araştırıyor.</li>
<li>Yorumlarda JavaScript&#39;i tersine çevirmeye yönelik taktikler ele alınmakta ve sektördeki profesyonellerden kişisel anekdotlar paylaşılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html">Doğru Programlama Dilini Seçmek: Zig, Rust, Go ve C Karşılaştırması</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, otomatik bellek yönetimi ve açık tahsis gibi konulara vurgu yaparak Zig, Rust, Go ve C&#39;de programlama deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Her bir dilin güçlü ve zayıf yönlerinin bir karşılaştırması sunulmakta ve üçüncü taraf kütüphanelere bağımlılığa yol açan küçük standart kütüphaneler gibi konular tartışılmaktadır.</li>
<li>Yazar, Zig, Rust ve Go&#39;daki araçlardan övgüyle bahsederek, belirli bir görev için uygun dili seçmenin önemini vurgularken, Zig ve Rust&#39;taki Postgres uzantılarını keşfetme konusundaki heyecanını dile getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720187">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Zig, Go ve Rust&#39;taki dize işleme yaklaşımlarının bir karşılaştırmasını yaparak Rust&#39;ın katı UTF-8 doğrulamasını, Zig&#39;in özlü yapısı nedeniyle yatırımlar için çekiciliğini ve Go&#39;nun bayt dilimlerini işleme esnekliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Rust, UTF-8 ve UTF-8 olmayan dizgiler için farklı türler sunar ve özellikle Unicode standartlarının uygulanması konusunda diğer dillere kıyasla zorluklar ortaya çıkarır.</li>
<li>Dile kütüphanelerden daha fazla öncelik verilmesi konusunda süregelen tartışmalar, kapsamlı standart kütüphanelerin artıları ve eksileri ve Rust&#39;ta kompakt bir standart kütüphanenin korunmasındaki hassas denge tartışılırken, Zig&#39;in paket yönetimi ve kod satma konsepti de inceleniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vusec.net/projects/ghostrace/">GhostRace: Spekülatif Yarış Koşullarına Karşı Güvenlik</a></h2>
<ul>
<li>Bu makale, x86 donanımındaki Linux çekirdeğinde senkronizasyon ilkellerinin spekülatif yarış koşullarına duyarlılığını tartışmaktadır.</li>
<li>GhostRace, spekülatif yürütmenin standart senkronizasyon yöntemlerinden nasıl kaçabileceğini ve bilgi sızıntısına neden olabileceğini gösteren bir güvenlik analizi olarak tanıtılmıştır.</li>
<li>Bu sorunu etkili bir şekilde ele almak için, bilgi ifşası riskini vurgulayan ve IPI Storming olarak adlandırılan yeni bir istismar yöntemini tanıtan bir hafifletme yaklaşımı önerilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39720508">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, spekülatif yarış koşullarını, veri sızıntıları ve yetkisiz kod yürütme gibi risklerini ele alan GhostRace hakkındaki bir makaleye ve minimum çekirdek değişiklikleri ve %5 performans ek yükü içeren önerilen hafifletme yöntemlerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Bellek engellerini, sıralama garantilerini ve çeşitli mimarilerdeki spekülatif yükleri inceleyerek, spekülatif kilit atlama ve yeniden sıralamanın ortasında doğruluğu korumadaki zorluklarla ilgili önceki araştırmalara atıfta bulunur.</li>
<li>Konuşmada ayrıca spekülatif saldırıların daha geniş etkileri, spekülatif yarış koşullarından yararlanmaya bağlı güvenlik riskleri ve bir güvenlik açığı olarak spekülatif yürütmenin doğası da ele alınıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ollama AMD Grafik Kartları için Destek Ekliyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ollama%20AMD%20Grafik%20Kartlar%C4%B1%20i%C3%A7in%20Destek%20Ekliyor&subheading=16%20Mart%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/15&#39;</h2>
<h1>2024-03-15</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/">Oregon, Apple&#39;ın muhalefetine rağmen onarım hakkı yasasını kabul etti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702604">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Oregon, Apple&#39;ın muhalefetine rağmen bağımsız onarım sağlayıcıları için sertifika standartları belirleyen bir onarım hakkı yasasını kabul etti.</li>
<li>Üreticilerin sertifikasyonu kontrol etmesi ve yasal ifadelerin analiz edilmesiyle ilgili endişeler arasında bu yasanın onarım sektörünü nasıl etkileyeceği tartışılıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca Apple&#39;ın duruşu, güvenlik özellikleri, e-atık etkileri ve teknoloji onarım politikaları ve lobi stratejilerindeki etik ikilemlere de değiniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/">Başarıyı Ölçeklendirme: Figma&#39;nın Postgres Sharding Devrimi</a></h2>
<ul>
<li>Figma&#39;nın veritabanları ekibi, neredeyse sonsuz ölçeklenebilirlik için Postgres yığınında yatay parçalamayı başarıyla uyguladı ve uzmanlık nedeniyle NoSQL veritabanları yerine RDS Postgres&#39;i tercih ederek ürün mantığı üzerinde minimum etkiyle ölçeklenebilirliği ve güvenilirliği artırdı.</li>
<li>Sharding anahtarları ve hash işlevleri, yeni bir golang hizmeti olan DBProxy&#39;nin oluşturulması ve şema güncellemeleri ve çapraz shard işlemleri gibi zorlukları ele alarak işlemleri kolaylaştırmak için sharded olmayan veritabanlarında sharded görünümleri ile verilerin verimli bir şekilde yönlendirilmesinde kilit rol oynadı.</li>
<li>Ekip, mevcut çözümlerini değerlendirmeyi ve sistemde gelecekte yapılacak iyileştirmeler için alternatif yaklaşımları keşfetmeyi planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706968">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Figma, tablolarını ölçeklendirmek için YugabyteDB&#39;ye geçiş yapmak yerine yatay parçalamayı tercih etti ve RDS&#39;ye bağlı kalma nedenleri olarak maliyet ve geçiş risklerini gösterdi.</li>
<li>Tartışma, çoklu kiracılık, müşteri başına bir veritabanı ve ölçeklendirme için Citus kullanımı dahil olmak üzere çeşitli veritabanı yönetim stratejilerini kapsamakta ve her bir yaklaşımın karmaşıklıklarını ve faydalarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Dağıtılmış veritabanlarına güvenen girişimler için dikkat edilmesi gerekenler ve Google Cloud Spanner&#39;da olduğu gibi satıcı kilitlenmesi riskleri de konuşmada inceleniyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3">SpaceX Uluslararası Uzay İstasyonuna Yenilikçi Bir Görev Teslim Etti</a></h2>
<ul>
<li>Bu özet, SpaceX&#39;in Falcon 9 roketi ve Dragon uzay aracıyla Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;na gerçekleştirdiği görevin kalkış, yörünge aktivasyonu, aşamalı yanma, kenetlenme ve basınçlandırma aşamalarını kapsıyor.</li>
<li>SpaceX, istasyona yaklaştıktan sonra mürettebat girişi için titiz konumlandırma yanışları ve kenetlenme manevraları gerçekleştiriyor.</li>
<li>Ayrıca, SpaceX&#39;in Starlink ve Starship gibi ek projelerinin altını çizerek gizlilik konusundaki kararlılıklarını ve tedarikçilerle olan işbirliklerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702568">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada SpaceX&#39;in Starship programı ele alınarak başarılı uçuş testleri, yeniden giriş zorlukları, yörünge hızı ve gelecekteki görev olasılıkları vurgulanıyor.</li>
<li>SpaceX gibi davranan sahte sosyal medya hesaplarından, roket yörüngesinin özelliklerinden ve uzay içi yakıt transferinin öneminden de bahsediliyor.</li>
<li>Çeşitli roket girişimleri arasındaki karşılaştırmalar ve SpaceX&#39;in Starship&#39;i aracılığıyla Ay&#39;a insan inişi potansiyeli incelenmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps">FCC Minimum Genişbant Hızını 100Mbps&#39;ye Yükseltiyor</a></h2>
<ul>
<li>FCC, yetersiz hizmet alan bölgelerin belirlenmesini ve devlet fonlarının tahsis edilmesini iyileştirmek için minimum geniş bant hızını indirme için 25Mbps&#39;den 100Mbps&#39;ye ve yükleme için 20Mbps&#39;ye yükseltti.</li>
<li>Gelecek planları arasında geniş bant ölçütünü indirme için 1.000Mbps&#39;ye ve yükleme için 500Mbps&#39;ye yükseltmek yer alıyor.</li>
<li>Cumhuriyetçi Komisyon Üyeleri, SpaceX&#39;in Starlink gibi yüksek hızlı bağlantı sunan uydu internet hizmetlerinin hız kriterlerinde tanınması gerektiğini öne sürerek muhalefet ettiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39708957">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FCC&#39;nin minimum genişbant hızı gereksinimini 100Mbps&#39;ye yükseltmesi, daha yüksek yükleme hızlarının gerekliliği ve internet teknolojisinin evrimi konusunda tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Kullanıcılar, simetrik bağlantıların önemini ve FCC düzenlemelerinin geniş bant hızları üzerindeki etkisini vurgulayarak sağlayıcılardan gelen iyileştirmelere dikkat çekiyor.</li>
<li>Tartışmalar, potansiyel maliyet artışları ve erişim zorluklarıyla ilgili endişelerin ortasında daha yüksek hızların, güvenilir altyapının ve tüm kullanıcılar için internete eşit erişimin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/">Onerep.com CEO&#39;su Birden Fazla Kişi Arama Firmasıyla Bağlantılı</a></h2>
<ul>
<li>Bir veri gizliliği şirketi olan Onerep.com, Belarus ve Kıbrıs&#39;tan faaliyet göstermesi ve kurucusunun birden fazla kişi arama hizmeti başlatması nedeniyle inceleme altında.</li>
<li>Herhangi bir bağlantıyı reddetmesine rağmen, Onerep&#39;in Nuwber.com adlı kişi arama sitesiyle bağlantıları olduğundan şüpheleniliyor ve bu da kişisel verilerin kaldırılması için ücret talep edilirken satılmasıyla ilgili etik kaygıları gündeme getiriyor.</li>
<li>Geçmişte agresif e-posta pazarlaması ve spam ortaklık programlarıyla tanınan kurucu Dimitri Shelest, şirketin çevrimiçi güvenliğe olan bağlılığıyla çelişerek KrebsOnSecurity&#39;nin veri simsarları ve kişi arama sağlayıcıları hakkında soruşturma başlatmasına neden oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39709089">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Veri gizliliği, itibar yönetimi ve siyasi ürün satış etiğinin ele alındığı söyleşide, kişisel bilgilerin çevrimiçi ortamda kaldırılmasındaki zorluklar ve veri gizliliği şirketlerinin rolü ele alınıyor.</li>
<li>Konular arasında yapay zeka teknolojilerinin kullanımı, teknoloji devlerinin mahremiyet üzerindeki etkisi ve &#39;beni sil&#39; hizmetlerinin etkinliği ve veri toplama uygulamalarının etik sonuçları üzerine tartışmalar yer alıyor.</li>
<li>Çevrimiçi gizliliğin korunmasının karmaşıklığını vurgulamakta ve dijital alanda daha sıkı düzenlemeler yapılmasını savunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e">Modern Kanepeler Neden Yetersiz Kalıyor: Tek Kullanımlık Mobilya Kültürünün Yükselişi</a></h2>
<ul>
<li>Makale, daha ucuz malzemeler ve üretim yöntemleri nedeniyle modern kanepelerin kalitesinin düştüğüne ve tek kullanımlık mobilya kültürünü teşvik ettiğine dikkat çekiyor.</li>
<li>Bu trendle mücadele etmek için modaya uygun ancak kötü inşa edilmiş alternatifler yerine vintage, yüksek kaliteli parçaları tercih etmeyi öneriyor.</li>
<li>Amerikan mobilya endüstrisinde, özellikle de Kuzey Carolina&#39;da denizaşırı üretime geçiş, yerel imalat işlerinde düşüşe yol açarak tüketicilerin daha iyi kalite ve benzersizlik için vintage kanepelere yönelmesine neden oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706330">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar IKEA mobilyalarının kalitesi ve dayanıklılığı konusunda farklı görüşlere sahiptir; bazıları uzun ömürlülüğünü överken bazıları da yonga levha gibi malzemelerle ilgili sorunlar yaşamaktadır.</li>
<li>IKEA mobilyalarının dayanıklılığını artırmak için masif ahşap seçeneklerinin tercih edilmesi ve titiz bir montaj yapılması önerilmektedir.</li>
<li>IKEA mağazalarında gezinmek ve mobilyaları verimli bir şekilde monte etmek için verilen ek önerilerle birlikte, bazı kullanıcılar tarafından üstün dayanıklılık için antika veya üst düzey markalar tercih edilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024">Boeing&#39;in Eski İhbarcısı Ölümü Öngördü; Aile Dostu Cinayetten Şüpheleniyor</a></h2>
<ul>
<li>Boeing&#39;in eski muhbiri John Barnett ölmeden önce ölümünü tahmin etmiş, aile dostu ise bunun bir intihar olmadığından şüphelenmişti.</li>
<li>Barnett daha önce Boeing&#39;in güvensiz uygulamalarına ilişkin endişelerini dile getirmiş ve sesini yükselttiği için misillemeye uğramaktan korkmuştu.</li>
<li>Barnett&#39;in ölümüne rağmen Boeing&#39;e karşı açılan dava devam ediyor ve Boeing durumdan duyduğu üzüntüyü dile getirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39712618">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sohbet şüpheli ölümler, komplo teorileri ve ihbarcılar, Boeing gibi şirketler ve Jeffrey Epstein gibi önde gelen isimlerle ilgili tartışmaları ele alıyor.</li>
<li>Cinayet, güvenlik, etik, resmi hikayelere şüpheyle yaklaşma, soruşturmaların önemi ve güçlü varlıkları ifşa eden bireylerin korunmasına ilişkin endişeleri kapsar.</li>
<li>Tartışmalarda ayrıca toplumsal standartlar, kötülüğün sıradanlığı kavramı ve ihbarcıların yanlış uygulamaları ortaya çıkarırken karşılaştıkları zorluklar ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/skyvern">Skyvern&#39;ün LLM&#39;leri ve Bilgisayarlı Görü ile Tarayıcı Görevlerini Otomatikleştirin</a></h2>
<ul>
<li>Skyvern, arka ofis görevleri için doğal dil API&#39;si ile tarayıcı tabanlı iş akışlarını otomatikleştirmek için LLM&#39;leri ve bilgisayarla görmeyi kullanan açık kaynaklı bir araçtır.</li>
<li>Web sitesi düzenlerini analiz etmek ve XPath&#39;ler olmadan uyarlamak için LLM&#39;lerden yararlanarak iş akışı ölçeklenebilirlik zorluklarının üstesinden gelir ve şu anda tedarik ve hükümet etkileşimleri gibi görevleri desteklemektedir.</li>
<li>Araç, tıbbi EHR veri girişini ve müşteri araştırmasını otomatikleştirmek için girişimde bulunmayı planlıyor, erken geliştirme aşamasında kalıyor ve kullanıcı girdisi arıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706004">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Skyvern, tarayıcı tabanlı iş akışlarını otomatikleştirmek için Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) ve bilgisayar görüşü kullanan, satın alma ve iş başvuruları gibi arka ofis görevleri için doğal dil API&#39;si sunan açık kaynaklı bir araçtır.</li>
<li>Tartışmalar, web kazıma için LLM&#39;lerden yararlanma, maliyet ve spam önleme gibi otomasyon zorlukları ve CAPTCHA hizmetlerindeki potansiyel güvenlik açıkları etrafında dönüyor.</li>
<li>Gelecek planları arasında tıbbi veri girişini genişletmek, kullanıcı yardımı için bir LLM yönlendiricisi tanıtmak ve gelişmiş müşteri veritabanı erişilebilirliği için kendi kendine hizmet veren bir kullanıcı arayüzü oluşturmak yer alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/">Švejk&#39;in Mirası: Savaş Üzerine Mizahi Bir Hiciv</a></h2>
<ul>
<li>&quot;İyi Asker Švejk&quot; Çek yazar Jaroslav Hašek&#39;in I. Dünya Savaşı&#39;ndaki anti-kahraman Josef Švejk&#39;i anlattığı, bürokrasi, ordu ve savaşla alay eden hicivli bir romanıdır.</li>
<li>Roman birçok dile çevrilmiş ve tiyatro oyunları, filmler ve çizgi romanlar gibi çeşitli uyarlamalara ilham kaynağı olmuştur.</li>
<li>Hašek&#39;in hikayenin planlanan altı bölümünü tamamlayamadan zamansız ölümüne rağmen, Švejk&#39;in kalıcı mirası nesilleri etkilemeye ve onlara ilham vermeye devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702479">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada &quot;İyi Asker Švejk&quot;, &quot;Küçük Prens&quot; ve &quot;Catch-22&quot; gibi klasik kitaplar ele alınacak ve anlatılarındaki mizah ve toplumsal eleştiriler vurgulanacak.</li>
<li>Okuyucular, hikayelerdeki temalar ve alt metinler üzerine düşünerek, çocukluktaki favorilerin zaman içinde değişen bakış açılarını keşfediyor.</li>
<li>Švejk&#39;in kalıcı cazibesi, mizahı, illüstrasyonları ve insan ruhunu incelemesinin yanı sıra askeri yaşam, toplum, İkinci Dünya Savaşı&#39;nda Çekoslovakya, kültürel kimlik ve dil farklılıkları ile yazar Jaroslav Hašek&#39;in siyasi görüşleri ve Rusya&#39;daki göçmen işçiliği üzerine tartışmalar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html">Getty Müzesi ve Smithsonian 88 bin Ücretsiz Sanat Görüntüsü Sunuyor</a></h2>
<ul>
<li>Getty Müzesi ve Smithsonian Müzesi, Creative Commons Zero lisansı altında kamusal kullanım için yüksek çözünürlüklü görüntüler ve sanat kitapları sağlamaktadır.</li>
<li>Open Culture, sanat, edebiyat, film ve felsefenin önde gelen isimlerinin yer aldığı sesli kitaplar, çevrimiçi kurslar ve filmler gibi ücretsiz eğitim materyalleri sunmaktadır.</li>
<li>Dan Colman liderliğindeki Open Culture, 2006 yılından bu yana ücretsiz eğitim kaynaklarının savunuculuğunu yapmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Getty Müzesi, bazıları kamu malı olan yaklaşık 88.000 sanat görselini kamunun kullanımına açtı.</li>
<li>Görüşmeler, telif hakkı düzenlemeleri, yüksek kaliteli görüntülerin kullanımı ve müze görüntülerinden internette yararlanmanın yasallığı/pratikliği etrafında dönüyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca sanatçıların eserlerini yapay zeka modellerine lisanslamalarını, yapay zekanın insan sanatçıların yerini almasından duyulan korkuları ve sanat sektöründe yapay zekayı çevreleyen etik ikilemleri de içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/">Voyager 1 İletişim Sorununun Çözümünde İlerleme Kaydedildi</a></h2>
<ul>
<li>Voyager 1 uzay aracı, düzeltici bir komut aldıktan sonra, Uçuş Veri Sisteminden başarılı bir bellek dökümünün kodunu çözerek iletişim sorunlarını çözmüş olabilir.</li>
<li>Mühendisler şimdi verileri analiz etmek ve daha fazla sorun gidermek için geçmiş şanzımanlarla karşılaştırmak üzerinde çalışıyor.</li>
<li>Karşılaşılan zorluklar arasında önemli iletişim gecikmeleri ve sorunu çözmek için gerekli uzmanlığa sahip mühendislerin bulunması yer almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704914">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Voyager uzay aracı gibi eski projeler üzerinde çalışan mühendisler, yetersiz dokümantasyon, yazılım bakım sorunları ve finansman kısıtlamaları gibi zorluklarla karşılaşmaktadır.</li>
<li>Metin, Voyager 1 ile gelecekteki potansiyel etkileşimleri ve uzayı keşfetmek için gemi gönderme fikrinin yanı sıra kodlama uygulamalarını ve modası geçmiş teknolojileri anlamayı tartışıyor.</li>
<li>Ayrıca, eski projeler bağlamında kapitalizmin yazılım geliştirme üzerindeki etkisini de araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/">NY Telif Hakkı Trolünü Etik Olmayan Uygulamaları Nedeniyle Disbars</a></h2>
<ul>
<li>New York&#39;ta bir telif hakkı trolü olan Richard Liebowitz, yalan söylemek, oyalamak ve mahkeme kararlarını görmezden gelmek gibi etik olmayan davranışları nedeniyle barodan ihraç edilmiştir.</li>
<li>Liebowitz gibi telif hakkı trolleri şirketlere göz korkutucu mektuplar göndererek telif hakkı ihlalleri iddiasında bulunur ve yüklü tazminatlar talep eder.</li>
<li>Bu barodan çıkarılma, gerekli yasal hazırlık olmadan yırtıcı telif hakkı uygulamalarını sürdürmenin tehlikelerini vurgulamakta ve mahkeme ortamlarında sahtekârlık ve kaçmanın sonuçlarını göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710455">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Telif hakkı avukatı Richard Liebowitz, telif hakkı davalarında sahtekârlık da dâhil olmak üzere etik dışı davranışları nedeniyle New York&#39;ta barodan ihraç edildi ve avukatların hesap verebilirliği konusunda bir tartışma başlattı.</li>
<li>Telif hakkı yasalarının kötüye kullanılması ve şirketlere tehdit mektupları göndermek gibi etik olmayan uygulamalarla ilgili endişeler ortaya çıkmakta ve yasal etikle ilgili sorular gündeme gelmektedir.</li>
<li>Dava, telif hakkı ve patent davalarında kapsamlı araştırma ve etik davranışın öneminin altını çizmekte ve bu tür konulardaki yasal kararların etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped">Öğrenciler Yenilikçi Yemek Alışkanlıkları Özet Projesi ile Hackathon&#39;u Kazandı</a></h2>
<ul>
<li>Yazar ve arkadaşı Ben, Tufts Üniversitesi&#39;ndeki bir hackathon&#39;da öğrencilerin yemek yeme alışkanlıklarını özetleyen ve akıllı tanıtım stratejileriyle yüzlerce kullanıcının ilgisini çeken bir projeyle galip geldi.</li>
<li>Üniversitenin yemek planı portalındaki zayıflıkları tespit etmişler, giriş yapmak ve bilgi almak için teknik engellerle karşılaşmalarına rağmen veri toplamak için misafir erişimini kullanmışlardır.</li>
<li>Zorlukların üstesinden gelerek, projelerinin tasarımı için övgüler aldılar ve bu deneyim hem yazar hem de Ben için tatmin edici ve memnuniyet verici oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704304">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, bir hackathon kazandıktan sonra mühendislikte olgunluk ve empatinin önemi üzerine düşünüyor, eski sistemleri, güvenlik hatalarını tartışıyor ve sektördeki istikrar ile yeni fikirleri dengeliyor.</li>
<li>Kodun yeniden düzenlenmesi, eski uygulamaların güncellenmesi, etik korsanlık ve üniversite sistemlerindeki gevşek güvenlik gibi konular da sohbette ele alınıyor.</li>
<li>Yazı, hackathon&#39;ların geleneksel araştırma hibelerine kıyasla avantajlarını ve dezavantajlarını araştırıyor ve prototipler sunan ekiplerle ilgili deneyimleri aktarıyor; bazı kullanıcılar eğlence ve yeniliğe rağmen zorlukları yorucu buluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Oregon, Apple'ın muhalefetine rağmen onarım hakkı yasasını kabul etti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Oregon%2C%20Apple'%C4%B1n%20muhalefetine%20ra%C4%9Fmen%20onar%C4%B1m%20hakk%C4%B1%20yasas%C4%B1n%C4%B1%20kabul%20etti&subheading=15%20Mart%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/14&#39;</h2>
<h1>2024-03-14</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/">Ölçeklenebilir Yapay Zeka Ajanı 3D Sanal Ortamlarda Ustalaşıyor</a></h2>
<ul>
<li>SIMA Ekibi, farklı video oyunu senaryolarında doğal dil talimatlarını takip edebilen Ölçeklenebilir Talimat Verilebilir Çoklu Dünya Aracısını (SIMA) tanıtıyor.</li>
<li>SIMA, 3D sanal ortamlar için evrensel bir yapay zeka ajanı olmayı hedefliyor, en yüksek puanları elde etmek yerine görevi anlamaya odaklanıyor ve çeşitli oyun alanlarını kapsayan bir potansiyel sergiliyor.</li>
<li>Araştırma, yapay zeka ajanlarının sanal ve gerçek yaşam ortamlarındaki karmaşık girişimler için gelişmiş dil komutlarını yorumlama ve yürütme konusundaki yeterliliğini artırmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692387">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, OpenAI&#39;nin yapay zeka ajanının Dota&#39;daki başarısını vurgulayarak ve yapay zekanın oyun stratejileri ve NPC rolleri üzerindeki etkisini inceleyerek oyunlarda yapay zeka konusunu ele alıyor.</li>
<li>Magic: The Gathering gibi karmaşık oyunlar için yapay zeka geliştirmenin zorluklarını ele alıyor ve video oyunlarında yapay zeka teknolojisinin değerini ve dezavantajlarını tartışıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca oyunlarda yapay zeka ve insan zekası arasındaki karşılaştırmanın yanı sıra yapay zekanın savaş eğitiminde ve gerçek dünya durumlarında uygulanması da ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html">Meclis TikTok Satışını Zorunlu Kılacak ya da ABD Yasağıyla Yüzleşecek Tasarıyı Kabul Etti</a></h2>
<ul>
<li>ABD Temsilciler Meclisi, ulusal güvenlik endişeleri ve Çin&#39;in sosyal medya üzerindeki etkisi nedeniyle TikTok&#39;un Çinli sahibinin uygulamayı satmasını ya da ABD&#39;de yasaklanmasını öngören ve her iki siyasi parti tarafından da desteklenen bir tasarıyı onayladı.</li>
<li>TikTok, olumsuz ekonomik etkileri ve milyonlarca Amerikalı kullanıcıya zarar verdiğini iddia ederek tasarıya karşı çıkıyor.</li>
<li>Tasarı Senato&#39;da engellerle karşılaşıyor ve yasal anlaşmazlıklara yol açarak ABD ile Çin arasında teknoloji kontrolü konusundaki gerilimi tırmandırabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691808">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TikTok&#39;un ABD&#39;de potansiyel olarak yasaklanması, Çin mülkiyeti, propaganda ve ulusal güvenlikle ilgili endişeler nedeniyle tartışılıyor.</li>
<li>Tartışmalar ayrıca ticari ilişkilerde mütekabiliyet, ifade özgürlüğü ve sosyal medya platformlarının yabancı sahipliğinin etkileri konularını da içeriyor.</li>
<li>Katılımcılar veri toplamanın düzenlenmesi, algoritmik şeffaflık ve dijital çağda uluslararası ilişkilerin yönlendirilmesinin öneminden bahsediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html">Elektronik Tablolarla Yapay Zekayı Öğrenin: GPT2&#39;nin Excel&#39;de Uygulanması</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Spreadsheets-are-all-you-need&quot;, GPT2&#39;yi Excel&#39;e entegre ederek yapay zekayı öğrenmek için çeşitli profesyonelleri ve yapay zeka meraklılarını hedefleyen düşük kodlu bir yaklaşım sunuyor.</li>
<li>Kullanıcılar, sağlanan dersler ve demolar aracılığıyla tokenizasyon ve LLM&#39;lerin işlevlerini keşfedebilir ve bir Excel dosyası içinde temel bir GPT2 modelinin ileri geçişinin simülasyonuna izin verebilir.</li>
<li>ChatGPT kadar güçlü olmasa da, bu proje uygulamalı örnekler ve derinlemesine açıklamalarla acemiler için AI kavramlarını basitleştiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39700256">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Proje başlangıçta Google E-Tablolar&#39;da başladı ancak boyut sınırlamaları nedeniyle Excel&#39;e geçildi ve yazarın EECS ve mühendislik geçmişi vurgulandı.</li>
<li>Konuşma, kodlama zorlukları ve yapay zeka modelleri için elektronik tabloların kullanımını araştırıyor ve bunların karmaşık uygulamalara dönüşme potansiyelini tartışıyor. Ayrıca, Excel&#39;in farklı dil sürümlerinin kullanımına da değiniliyor.</li>
<li>Yazıda, GPT-2 gibi yapay zeka modellerinin Excel&#39;e entegre edilmesinden ve insan girdisinden öğrenmeyi güçlendirmenin öneminden bahsediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s">Yenilikçi Teknoloji: 1930&#39;larda Fotoğrafların Telgrafla İletilmesi</a></h2>
<ul>
<li>Kottke.org, üye bağışları ve iştirak kazançları ile finanse edilen makaleler, haber bültenleri ve ürünler gibi çeşitli içerikler sunmaktadır.</li>
<li>1930&#39;larda telgraf fotoğraflarının gazetelere iletilmesini inceleyen bir makale, o dönemin ileri teknolojisini gözler önüne seriyor.</li>
<li>Okuyucu yorumları, karşılaştırılabilir teknolojiyle kişisel karşılaşmaları paylaşarak ve konuyla ilgili daha fazla perspektif sunarak tartışmayı zenginleştiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690363">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, özellikle YouTube gibi platformlara ve kalite, erişilebilirlik ve içerik organizasyonu gibi hususlara odaklanarak eğitim videolarının zaman içindeki dönüşümünü inceliyor.</li>
<li>Kullanıcılar teknoloji, sermaye ve üretim değerlerinin video yaratımını nasıl etkilediğini ve karmaşık fikirleri açıklığa kavuşturmada eğitici videoların etkinliğini tartışmaktadır.</li>
<li>Faks makineleri gibi eski teknolojilere, iletişim yöntemlerindeki basitliğe, yayıncılık için telefon hatlarının tarihsel kullanımına ve medyayı korumanın önemine yönelik nostaljik bir duygu var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flox/flox">Flox 1.0: Nix Tabanlı Kod ile Geliştirme Ortamlarını Basitleştirmek</a></h2>
<ul>
<li>Flox CEO&#39;su Ron Efroni&#39;nin açık kaynaklı bir CLI platformu olan Flox 1.0, Nix tabanlı bildirimsel bir çerçeve kullanarak geliştirme ortamlarını kolaylaştırmak için yayınlandı.</li>
<li>Geliştiriciler, sistemler arasında taşınabilir olan, birim montajı veya bağlantı noktası proxy&#39;si olmadan kullanıcı alanında çalışan çeşitli paket kombinasyonlarıyla birden fazla tekrarlanabilir ortam oluşturabilirler.</li>
<li>GitHub üzerinden erişilebilen Flox, kaydolma zorunluluğu getirmeyerek geliştirme süreçlerini basitleştirmek için uygun bir çözüm sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692801">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Flox 1.0, yeniden üretilebilir geliştirme ortamları oluşturmak için Nix&#39;ten yararlanan, geliştirme yığınını kolaylaştırmaya ve kolay özelleştirme sağlamaya çalışan açık kaynaklı bir CLI&#39;dır.</li>
<li>Kullanıcıların Nix&#39;in karmaşıklığı ancak verimliliği konusunda farklı görüşleri var; Flox, potansiyel lisans değişiklikleri ve Daytona gibi araçlarla karşılaştırmalar nedeniyle eleştirilerle karşı karşıya.</li>
<li>Nix, bağımlılık kontrolü ve yeniden üretilebilirliği ile beğeni topluyor ve kullanıcıları daha etkili ortam yönetimi için alternatif araçlar önermeye yönlendiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lavague-ai/LaVague">LaVague: Selenium taramasını açık kaynaklı yapay zeka ile otomatikleştirme</a></h2>
<ul>
<li>LaVague, doğal dil komutlarını kullanarak tarayıcı eylemlerini otomatikleştirir, görevleri kolaylaştırmayı ve kullanıcılara zaman kazandırmayı amaçlar.</li>
<li>Araç, kullanıcı dostu ve şeffaf bir deneyim sağlamak için açık kaynak teknolojilerini ve yapay zeka yöntemlerini kullanır ve web otomasyonu için Selenium ile entegre olur.</li>
<li>LaVague, yerel modelleri destekleyerek gizliliğe öncelik veriyor ve daha fazla işlevsellik ve kullanıcı katılımı için gelecekteki geliştirmeleri planlarken çevrimiçi etkinlikler için yapay zeka erişilebilirliğini demokratikleştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698546">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Selenium taramasını otomatikleştirmek için açık kaynaklı bir araç olan LaVague, özellikle karmaşık saas sitelerinde etkinliği açısından inceleniyor ve alternatif olarak Chrome eklentili Playwright öneriliyor.</li>
<li>Kullanıcılar LaVague&#39;in Google Fotoğraflar&#39;ı boşaltmak gibi görevlerdeki faydasını vurgularken, tartışmalar otomasyonun iş rolleri, ekonomi ve potansiyel yapay zeka gelişmeleri üzerindeki etkisi etrafında dönüyor.</li>
<li>Web sitesi navigasyonunu otomatikleştirmek için yeni bir araç tanıtıldı, işlevselliği ve potansiyel entegrasyonunun altı çizildi, otomatik test için Selenium ve Playwright kullanımı ve bunların işgücü üzerindeki etkisi konusundaki tartışmalar daha da alevlendi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/">IRS Direct File&#39;ı Tanıttı: 12 Eyalette Ücretsiz Vergi Dosyalama</a></h2>
<ul>
<li>IRS, 12 eyalette Direct File adlı yeni bir ücretsiz vergi dosyalama hizmeti sunarak potansiyel olarak yaklaşık 19 milyon bireye fayda sağladı.</li>
<li>Doğrudan Dosya, basit vergi beyannamesi olan vergi mükellefleri için tasarlanmıştır ve dosyalama için güvenli ve ücretsiz bir seçenek sunar.</li>
<li>Hizmet belirli gelir türlerini ve vergi kredilerini desteklese de, gelir eşikleri, dosyalama durumları ve raporlanabilir gelir kategorileri üzerinde sınırlamalar vardır ve şu anda pilot aşamadadır ve gelecekte diğer eyaletlere genişletilmesi muhtemeldir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690917">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>IRS&#39;nin 12 eyalette ID.me aracılığıyla ücretsiz vergi dosyalama hizmeti Direct File&#39;ı başlatması, gizlilik endişelerine ve pilot uygulamaya devam etme ya da daha iyi çözümler arama tartışmalarına yol açtı.</li>
<li>Vergi beyannamesi için yüz tanıma ve biyometrik doğrulama gibi güvenlik önlemleri, karmaşık ABD vergi sistemi ve vergi hazırlama firmalarının lobi faaliyetlerinin ortasında, mahremiyet ve hükümet gözetimine ilişkin endişeler nedeniyle tartışılmaktadır.</li>
<li>Vergi sisteminin basitleştirilmesi, login.gov gibi kimlik doğrulama sistemlerinin geliştirilmesi ve 1040-EZ formunun çevrimiçi olarak geri getirilmesi gibi reform önerilerinin yanı sıra vergi dosyalama zorlukları, devlet BT projeleri ve karmaşıklık ile yaşam tarzı tercihleri arasındaki denge üzerine düşünceler tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU">Bir Matematik Harikası: Kağıt Katlamak Geometrik Harikaları Ortaya Çıkarıyor</a></h2>
<ul>
<li>Konuşmacı, açıları kesmek, düzgün çokgenler oluşturmak, Poisson oranı ve izometrik yerleştirmeler gibi matematiksel ve geometrik kavramları ele alıyor.</li>
<li>Negatif Poisson oranlı malzemeler, geometri, fizik ve günlük deneyimleri harmanlayarak tıbbi uygulamaları için vurgulanmaktadır.</li>
<li>Doğa harikalarına vurgu yapan konuşma, farklı bağlamlarda bilimsel sınırlara meydan okuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39696139">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tadashi Tokieda&#39;nın &quot;Bir Kağıttan Bir Dünya&quot; adlı konferansı, kağıt katlama, istifleme ve buruşturma yöntemlerini kullanarak matematiksel kavramları inceliyor ve izleyicileri akıllara durgunluk veren deneylerle etkiliyor.</li>
<li>İzleyiciler Tadashi&#39;nin ilgi çekici sunum tarzına ve videoda gösterilen büyüleyici matematiksel olgulara hayran kalıyor.</li>
<li>Stanford&#39;da matematik profesörü olan ve sekiz ülkede ikamet eden Tadashi Tokieda, özellikle Afrika Matematik Bilimleri Enstitüsü ile işbirliği yaparak matematiğe erişimi aktif bir şekilde teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/">Modern Web&#39;de Gezinme: Kullanıcı Deneyimini Basitleştirmek</a></h2>
<ul>
<li>Johan, modern web&#39;i aşırı karmaşıklığı ve verimsizliği nedeniyle eleştiriyor ve bu sorunları geliştiricilerin varsayılan tarayıcı işlevleriyle oynayarak kullanıcılarda hayal kırıklığına yol açmasına bağlıyor.</li>
<li>Teknoloji paylaşımları, daha anlaşılır ve kullanıcı dostu bir web ortamı için samimi bir istekten kaynaklanan karamsar bir ton taşıyor.</li>
<li>Johan&#39;ın web&#39;in mevcut durumundan duyduğu hayal kırıklığı, daha akıcı ve erişilebilir bir çevrimiçi dünya yaratmak için inovasyon ile kullanıcı deneyimini dengelemenin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39699333">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazılım geliştirmede kullanım kolaylığı yerine geliştirme kolaylığına öncelik vermek, web kullanıcı deneyimindeki zorlukları vurgulayarak, optimal olmayan kullanıcı deneyimine yol açmaktadır.</li>
<li>Yerel tarayıcı işlevselliğinin eksikliği, yavaş HTML/CSS yeniliği ve Web Bileşenleri gibi yeni teknolojilere karşı direnç gibi konular bu zorluklara katkıda bulunmaktadır.</li>
<li>Yenilikçilik, etkili iletişim ve proaktif sorun çözme, kullanıcı deneyimi sorunlarını ele almak için gereklidir ve erişilebilirlik ve kullanılabilirlikte rekabetin önemini vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/">Sürdürülebilir Kum Pili Haftanın Isısını Kasaba İçin Depoluyor</a></h2>
<ul>
<li>Polar Night Energy, Finlandiya&#39;da yerel bölgesel ısıtma sistemi için 100 MWh&#39;ye kadar termal enerji depolayacak büyük bir &#39;kum bataryası&#39; inşa ediyor.</li>
<li>Şebeke elektriği fazlası ile kumu ısıtan batarya, karbon emisyonlarını azaltmayı ve Pornainen kasabasına bir haftalık ısı sağlamayı hedefliyor.</li>
<li>Proje, soğuk ortamlarda sürdürülebilir enerji depolama için kum pillerinin uygulanabilirliğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698398">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, kum pilleri ve ev ısıtması için kum dolu kovalar da dahil olmak üzere kum bazlı enerji depolama sistemlerinin ilerlemesini ve etkinliğini incelemektedir.</li>
<li>Güneş enerjili sıcak su panelleri ile PV panellerinin çevresel etkilerini ve etkinliklerini inceliyor ve kumun enerji depolama için sürdürülebilir bir termal kütle olarak rolünü vurguluyor.</li>
<li>Ayrıca, bina sıcaklık kontrolü için faz değişim malzemelerinin kullanımı, Avrupa ve ABD&#39;deki farklı sürdürülebilirlik yaklaşımları ve elektrik piyasalarında Feed-in-Premium programlarına geçişin yanı sıra farklı iklimlerde ısıtma ve soğutma sistemlerinin karşılaştığı engeller de tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474">OpenAI Entegre Şekil 01 Robotu Konuşma ve Görev Yeteneklerini Sergiliyor</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI modelleri tarafından desteklenen Şekil 01, konuşmalara katılmak ve görevleri verimli bir şekilde yerine getirmek için görsel ve dil zekası için sinir ağlarını kullanır.</li>
<li>Video, Figure&#39;ün sinir ağlarının robotik eylemlerde nasıl başarılı olduğunu göstererek yeteneklerini sergiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691886">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Twitter konuşmaları, robot manipülasyonu ve ses kontrollü eylemlerin etkileyici görüntülerini içeren yapay zeka ve robotik alanındaki son gelişmeleri sergiledi.</li>
<li>Katılımcılar, gecikme, tokenizasyon ve doğal dil etkileşimleri gibi endişeleri ele alarak yapay zeka teknolojisinin potansiyelini ve sınırlamalarını tartıştılar.</li>
<li>Tartışmalar, yapay zeka ve robotik alanındaki ilerleme ve yeteneklere yönelik şüphecilik ve merakın bir karışımını yansıtıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html">İngiltere&#39;deki Dev Sekoyalar: Büyüme ve Esneklik Analizi</a></h2>
<ul>
<li>UCL ve Kew Kraliyet Botanik Bahçeleri tarafından incelenen Birleşik Krallık&#39;taki ithal dev sekoya ağaçları, adaptasyon ve karbon yakalama yetenekleri göstermekte ve bazıları ABD&#39;deki benzerlerinden daha iyi performans göstermektedir.</li>
<li>Yaklaşık 5.000 ağacın analiz edildiği çalışma, Birleşik Krallık&#39;taki potansiyel ağaç dikimi için önemli veriler sunmakta ve bu sekoyaların değişen iklim koşullarında etkin bir şekilde yönetilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu araştırma, İngiltere&#39;deki bu sekoya ağaçlarının büyüme oranları ve dayanıklılıklarının ilk kapsamlı incelemesi olup, ülkedeki potansiyel uzun vadeli başarılarına ışık tutmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39689872">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bilim insanları, İngiltere&#39;deki dev sekoyaların büyümesini araştırıyor, canlılıklarını Kaliforniya&#39;daki doğal yaşam alanlarıyla karşılaştırıyor ve belirli tohum büyüme koşulları nedeniyle üremenin zorluğuna odaklanıyor.</li>
<li>Tartışma, ormanların karbon tutmadaki önemini, çeşitli yöntemlerin zorluklarını ve sınırlamalarını ve iklim değişikliğiyle mücadelede ağaç dikiminin potansiyelini kapsamaktadır.</li>
<li>Konular, çeşitli kızılçam ağaçlarının nitelikleri ve uygulamaları, İskoç Dağlık Bölgesi&#39;ndeki ağaçlandırma girişimleri ve Trees For Life organizasyonunun ağaçlandırmayı teşvik etme çabalarını kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanos.org">Nanos: Gelişmiş Güvenlik ve Hız Sunan Unikernel</a></h2>
<ul>
<li>Nanos, sanallaştırılmış bir ortamda tek bir uygulamayı çalıştırmak için tasarlanmış bir tek çekirdektir ve Linux&#39;a kıyasla gelişmiş güvenlik ve hız sağlar.</li>
<li>Özellikle statik içeriği işlemek için kodu hızlı bir şekilde çalıştırmada başarılıdır ve gelişen bir geliştirici topluluğuna sahiptir.</li>
<li>NanoVMs, Nanos kullanan işletmeler için özel olarak tasarlanmış ticari destek hizmetleri sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698950">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nanos, sanal bir makine olarak çalışarak uygulama yığınını basitleştirmeyi amaçlayan bir tek çekirdektir, ancak bir hipervizör gerektiren olası performans ve güvenlik dezavantajları nedeniyle Kubernetes için dikkatli olunması önerilir.</li>
<li>Dosya sistemleri, yerel uygulama yürütme ve Linux çekirdekleriyle karşılaştırmalara odaklanan tartışmalarla bulut ortamlarındaki basitliği ve temiz koduyla övgü alıyor. İlgi projectacrn.org ve UMCG scheduling gibi projelere kadar uzanıyor.</li>
<li>Kullanıcılar daha merkezi bir topluluk, araştırma ve geliştirme için Nanos&#39;u keşfetmek, potansiyel Rust programlama entegrasyonu ve yazılım geliştirmede Rust&#39;ın C&#39;ye göre avantajları ile ilgileniyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ölçeklenebilir Yapay Zeka Ajanı 3D Sanal Ortamlarda Ustalaşıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%96l%C3%A7eklenebilir%20Yapay%20Zeka%20Ajan%C4%B1%203D%20Sanal%20Ortamlarda%20Ustala%C5%9F%C4%B1yor&subheading=14%20Mart%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/13&#39;</h2>
<h1>2024-03-13</h1>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/">Apple AB&#39;de Web Sitelerinden Doğrudan Uygulama İndirmeye Olanak Sağlıyor</a></h2>
<ul>
<li>Apple, Avrupa Birliği&#39;ndeki geliştiriciler için uygulamaları doğrudan web sayfalarından dağıtmalarına, uygulama içi promosyonlar oluşturmalarına ve uygulamaları yalnızca kendi kataloglarından sunmalarına olanak tanıyan yeni güncellemelerini açıkladı.</li>
<li>Geliştiriciler belirli kriterlere uymalı ve uygulamaları web sitelerinden dağıtmak için sürekli yükümlülükleri kabul etmeli, ilkbaharda erişilebilir bir yazılım güncellemesi yayınlamalıdır.</li>
<li>Bu değişiklikler Apple&#39;ın AB&#39;deki Dijital Piyasalar Yasasına bağlılığıyla uyumludur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678532">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Görüşmede AB düzenlemeleri, gizlilik endişeleri, geliştirici ücretleri, tüketici tercihleri ve uygulama mağazası sektöründeki rekabet gücü gibi Apple&#39;ı ilgilendiren çeşitli konular ele alınıyor.</li>
<li>Konular, Apple&#39;ın kâr odaklı stratejilerine yönelik eleştirilerden çerez onayı bildirimlerine, Apple&#39;ın güvenlik protokollerine ilişkin görüşlere, Dijital Piyasalar Yasası&#39;nın Apple üzerindeki etkilerine ve bireysel kullanıcıların teknoloji firmaları üzerindeki etkisine kadar uzanıyor.</li>
<li>Tartışma genel olarak kullanıcı kontrolü, gizlilik, güvenlik, rekabet ve teknoloji alanındaki kısıtlamalar ile özgürlük arasındaki dengeyi kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/">Meta, AGI Geliştirme için 24k GPU Kümeleri ile Yapay Zeka Yatırımını Genişletiyor</a></h2>
<ul>
<li>Meta, Llama 3 gibi yapay zeka modellerinin eğitimi de dahil olmak üzere çeşitli yapay zeka görevleri için donanım, ağ, depolama, tasarım ve performansı artırmaya odaklanarak yapay zeka yeteneklerini geliştirmek için iki adet 24k GPU kümesi geliştirdiğini açıkladı.</li>
<li>Bu kümeler Meta&#39;nın yapay genel zeka (AGI) oluşturma hedefiyle uyumludur ve Grand Teton, OpenRack ve PyTorch üzerindeki tasarımlarıyla şirketin açık bilgi işlem ve açık kaynak ilkelerine olan bağlılığını göstermektedir.</li>
<li>Meta, 2024 yılı sonuna kadar altyapısını 350.000 NVIDIA H100 GPU&#39;yu barındıracak şekilde genişletmeyi planlıyor ve performans optimizasyonuna, kullanım kolaylığına ve akademik ve sektörel ortaklarla işbirliği yaparak sorumlu yapay zeka geliştirme taahhüdüne vurgu yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680997">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışma, Meta&#39;nın GenAI altyapısının teknik özellikleri, optimizasyon çabaları, AI endüstrisinin engelleri, yatırım taktikleri, donanım ilerlemesi ve yaratıcı alanlardaki AI uygulamaları gibi çeşitli yönlerini kapsamaktadır.</li>
<li>Yapay zekanın farklı sektörler üzerindeki potansiyel etkisini, iş kaybıyla ilgili endişeleri ve yapay zekanın yaratıcı iş akışını nasıl dönüştürebileceğini araştırıyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca Nvidia&#39;nın yapay zeka donanımındaki pazar hakimiyeti, Google&#39;ın TPU&#39;ları gibi donanımların satış zorlukları, Meta&#39;nın açık kaynak adanmışlığı ve kapalı kaynak teknolojisine potansiyel geçiş konularına da değinildi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media">NYPD, Polis Gözetmeninin Twitter&#39;ı İçin İzinsiz Mahkeme Celbini Geri Çekti</a></h2>
<ul>
<li>NYPD bir polis gözlemcisinin sosyal medya hesabı için arama emri çıkarttı ancak mahkemede gerekçelendirmek için bir meydan okumayla karşılaştıktan sonra bunu geri çekti.</li>
<li>Polis gözlemcisi Michael Clancy, mahkeme celbi konusunda Twitter tarafından uyarıldı ve hukuki yardım istedi.</li>
<li>Hukuk uzmanları NYPD&#39;nin yeterli gerekçe olmaksızın mahkeme celbi çıkarma yetkisini sorgulayarak, polis teşkilatının sosyal medya verileri için bu tür mahkeme celplerini kullanması ve bunları mahkemede destekleme konusundaki tereddütlerine ilişkin endişelerini yansıttılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39681920">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, NYPD&#39;nin bir polis gözlemcisinin Twitter hesabı için arama izni olmaksızın mahkeme celbi çıkarmasını ele alıyor ve hükümet yetkililerinin hesap verebilirliği ve gerekli yasal düzenlemeler konusunda bir tartışma başlatıyor.</li>
<li>Demokrasinin tanımı ve etkinliği, ABD&#39;deki iki partililik eksikliği, polisin hesap verebilirliği ve nitelikli dokunulmazlık gibi yasal engeller vurgulanarak İsviçre&#39;nin kendine özgü demokrasisi, son terörle mücadele yasaları ve karşılaştığı zorluklar tartışılmaktadır.</li>
<li>Tartışma, polislikte şeffaflık, avukatların yasal temsildeki rolü, yetkinin kötüye kullanılmasına ilişkin endişeler, yabancı ülkelerle istihbarat işbirlikleri, kolluk kuvvetlerinde kaynak tahsisi ve polisin hesap verebilirliğinin sağlanması ve siyasi değişimin yönlendirilmesinde mahkeme celplerinin hukuki sonuçları konularını kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cognition-labs.com/blog">Devin ile Tanışın: Dünyanın İlk Tamamen Otonom Yapay Zeka Yazılım Mühendisi</a></h2>
<ul>
<li>Cognition Labs, uzun vadeli muhakeme, hata düzeltme ve kendi kendini eğiten yapay zeka modellerinde mükemmel olan ilk tamamen otonom yapay zeka yazılım mühendisi Devin&#39;i geliştirmek için Founders Fund öncülüğünde 21 milyon dolarlık Seri A finansman turu sağladı.</li>
<li>Devin&#39;in SWE-bench kodlama kıyaslamasında mevcut modelleri geride bırakması, Cognition Labs&#39;in sofistike muhakeme becerilerine sahip yapay zeka ekip arkadaşlarına öncülük etmesine ve Devin ile işbirliği yapacak mühendisleri aktif olarak işe almasına yol açtı.</li>
<li>Şirket, uygulamalı yapay zeka alanında önemli deneyime sahip önde gelen kuruluşların sektör uzmanlarından oluşuyor ve yapay zeka teknolojilerini geliştirmeye olan bağlılıklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39679787">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Geliştiriciler, yapay zeka projelerinin karşılaştığı zorluklar ve potansiyel bir yapay zeka kışı endişeleri nedeniyle kodlama için yapay zeka kullanma konusunda hayal kırıklığına uğruyor.</li>
<li>GPT gibi Büyük Dil Modellerinin (LLM) kodlama ve yazma görevlerindeki sınırlamaları, profesyonel yazarlara kıyasla etkinlikleri konusunda farklı görüşlerle birlikte tartışılmaktadır.</li>
<li>Konuşma, Copilot ve ChatGPT gibi yapay zeka araçlarıyla ilgili deneyimler ve endişeler de dahil olmak üzere yapay zekanın iş piyasası, toplum ve yazılım mühendisliği üzerindeki etkisini araştırıyor ve yapay zekanın kodlamada insan becerilerini tamamen ikame edebileceğine dair şüpheleri artırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt">AB&#39;de Geliştirilmiş Uygulama Dağıtım Seçenekleri</a></h2>
<ul>
<li>Apple, AB&#39;deki geliştiricilere alternatif uygulama mağazaları ve uygulamaları doğrudan web sitelerinden dağıtma olanağı gibi yeni seçenekler sunarak daha fazla esneklik sağlıyor.</li>
<li>Geliştiriciler, AB&#39;deki Uygulamalar için Alternatif Şartlar Ekini kabul ederek bu yeni fırsatlardan yararlanabilir ve Web Dağıtımının bu baharın ilerleyen günlerinde başlaması bekleniyor.</li>
<li>Geliştiricilere, &quot;AB&#39;de Web Dağıtımına Hazırlanma&quot; belgesinde belirtildiği gibi, web dağıtımını ve sistem özellikleriyle sorunsuz entegrasyonu desteklemek için API&#39;ler sağlanacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678555">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>developer.apple.com adresinde yapılan duyuruya göre, Avrupa Birliği&#39;nde artık daha fazla uygulama dağıtım seçeneği mevcut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/weather-forecasts">Hava Tahmini Doğruluğundaki Gelişmeler</a></h2>
<ul>
<li>Teknolojideki ilerlemeler hava tahminlerinin doğruluğunu önemli ölçüde artırmış, bugün dört günlük bir tahmini otuz yıl önceki bir günlük tahmin kadar güvenilir hale getirmiştir.</li>
<li>Kesin hava tahminlerine erişim, fırtınalar, sıcak hava dalgaları ve afetler için erken uyarılar sağlayarak hayat kurtarmak ve geçim kaynaklarını korumak için hayati önem taşımaktadır.</li>
<li>Özellikle düşük gelirli ülkelerde doğru hava tahminlerine erişim konusunda küresel eşitsizlikler devam etmekte olup, iklim değişikliğine uyum ve aşırı hava koşullarına karşı dayanıklılık için iletişim, erken uyarı sistemleri ve Yapay Zeka (AI) gibi en son teknolojilere yatırım yapılması gerektiğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678783">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tartışmada, farklı kaynaklardan elde edilen hava tahmini doğruluğunun değişkenliği ele alınmakta ve hassas tahminler için yerel meteorologların ve ham verilerin önemi vurgulanmaktadır.</li>
<li>Kısa vadeli tahminler için radar izleme gibi hava tahmin teknolojisindeki gelişmelerin yanı sıra Siri ve Apple Weather&#39;ın yağmuru doğru tahmin etmedeki sınırlamaları tartışılıyor.</li>
<li>İklim değişikliğinin hava tahminleri üzerindeki etkisi, Apple&#39;ın Dark Sky&#39;ı satın almasına ilişkin endişeler ve özellikle düşük gelirli ülkelerde doğru tahminlerin önemi tartışmanın kilit noktalarıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Syllo/nvtop">Nvtop: Linux&#39;ta Çoklu Satıcılar için GPU Görev Monitörü</a></h2>
<ul>
<li>NVTOP, AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno ve Huawei Ascend gibi çeşitli satıcıları destekleyen htop&#39;a benzer GPU&#39;lar ve hızlandırıcılar için bir görev monitörüdür.</li>
<li>Belirli GPU kütüphaneleri gerektirir, kurulum, tercih kaydetme ve kullanıcı dostu GPU bilgi ekranı için etkileşimli özellikler sunar ve Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE ve Arch Linux gibi dağıtımlarla uyumludur.</li>
<li>NVTOP, GPLv3 lisansı altında, NVIDIA, AMD ve Intel GPU desteği ile kaynaktan derlenebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39687132">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Github başlığı Nvtop, Nvitop ve diğerleri gibi Nvidia, AMD ve Intel GPU&#39;ları için Linux görev izleme araçlarını karşılaştırıyor.</li>
<li>Tartışmalar GPU kullanım doğruluğu, güç tüketiminin performans göstergesi etrafında dönüyor ve alternatif araçlar btop ve asitop&#39;tan bahsediyor.</li>
<li>Kullanıcılar, AI/ML performans profili oluşturma ve çeşitli GPU veri okuma kütüphaneleri için önerilerin yanı sıra Linux GPU desteği, video kod çözme, MacOS araç kullanılabilirliği hakkında bilgi alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot">Kayan Nokta Hassasiyetinin Mandelbrot Kümesi Görüntüleri Üzerindeki Etkisinin Araştırılması</a></h2>
<ul>
<li>FloatCompMandelbrot, kayan nokta hassasiyetinin Mandelbrot kümesi görsellerini nasıl etkilediğini göstermek için Boost::Multiprecision ve RayLib kullanan bir programdır.</li>
<li>Kullanıcılar çeşitli kayan nokta uygulamalarından görüntüleri karşılaştırabilir ve yanlışlıkların Mandelbrot kümesi karmaşıklığı üzerindeki etkisini ortaya çıkarabilir.</li>
<li>Araştırma için tasarlanan araç, kayan nokta türlerinin fraktal görüntü temsilini nasıl etkilediğini analiz etmek ve anlamak için ayrıntılı kontroller sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39683455">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>github.com/profjski adresindeki tartışma, kayan nokta hassasiyetinin Mandelbrot kümesi görüntüleri üzerindeki etkisini araştırıyor ve fused-multiply-add ve deep zoom rendering gibi teknikleri inceliyor.</li>
<li>Konular dönem tespiti, pozisyonlar, dört hassasiyetli kayan nokta aritmetiği ve matematik ile bilgisayar bilimlerinin birleşimini kapsamaktadır.</li>
<li>Yüksek hassasiyet gereksinimleri ve kayan noktalı aritmetiğin sınırlamaları nedeniyle Mandelbrot Kümesi Görüntüleri için hassas hesaplamalarda karşılaşılan zorluklar, sorun gidermede kayan noktalı sayıların faydası ve bir XKCD çizgi romanı da dahil olmak üzere kayan noktalı aritmetikle ilgili kaynaklara yapılan atıflarla birlikte özetlenmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">Dikkat edin: Apple Store&#39;daki En İyi Bitcoin Cüzdan Uygulamasının Dolandırıcılık Olduğu Ortaya Çıktı</a></h2>
<ul>
<li>Bir kişi Android&#39;den iPhone&#39;a geçti ve farkında olmadan bitcoin&#39;lerini Apple App Store&#39;daki dolandırıcı bir cüzdan uygulamasına aktardı.</li>
<li>Sahte olduğu bildirilmesine rağmen, dolandırıcılık uygulaması App Store&#39;da en iyi arama sonucu olarak kaldı ve Binance ve Coinbase gibi güvenilir uygulamalara göre sıralamasıyla ilgili endişeleri artırdı.</li>
<li>Bu olay, özellikle kripto para transferleri gibi hassas işlemler için uygulamaları kullanmadan önce iyice incelemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dolandırıcı uygulamalar, sahte incelemeler ve yanıltıcı reklamlar nedeniyle Apple App Store ve Google Arama Ağı Reklamları gibi platformlarda endişeler artıyor ve bu durum kullanıcı güvenini ve güvenliğini etkiliyor.</li>
<li>Tartışmalar platform güvenliği, kullanıcı uyanıklığı ve yatırım ile kumar arasındaki dengenin yanı sıra uygulama mağazası sıralamasındaki zorluklara odaklanıyor.</li>
<li>Kullanıcılar ve platformlar dolandırıcılıkla mücadelede sorumluluğu paylaşarak güvenli bir dijital ortamın sağlanmasında işbirliğinin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas">Deterministik Simülasyon Testi ile SaaS Güvenilirliğini Artırma</a></h2>
<ul>
<li>PricingCompany blog yazısı, yazılım geliştirmede, özellikle de Antithesis kullanan WarpStream gibi dağıtık sistemlerin test edilmesinde deterministik simülasyon testinin önemini vurguluyor.</li>
<li>Antitez, hata tespitinde, yazılım kalitesini artırmada ve geliştiricilere değerli geri bildirimler sunarak kritik yazılımların güvenilirliğini ve doğruluğunu sağlamada etkilidir.</li>
<li>Yazı, Kafka uyumlu bir veri akış platformu olarak WarpStream&#39;in özelliklerinin altını çiziyor ve Jepsen gibi geleneksel yaklaşımlara kıyasla deterministik simülasyon testinin avantajlarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680579">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis, SaaS platformu warpstream.com için dağıtık sistemlerin verimli bir şekilde test edilmesini sağlayan deterministik bir simülasyon test aracı sunuyor.</li>
<li>FoundationDB ile tanınan ekip tarafından geliştirilen araç, eşzamanlı/dağıtık sistemlerdeki hataları yeniden üretmek için güvenilir bir yol sunarak sorun tanımlama ve çözmeyi basitleştiriyor.</li>
<li>Kullanıcılar, warpstream web sitesinin çekici tasarımının yanı sıra karşılaşılan küçük teknik aksaklıkları da vurguladılar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/">Hollanda istihbarat yasasına ilişkin endişeler artıyor</a></h2>
<ul>
<li>Hollanda İstihbarat ve Güvenlik Kanunu, Hollanda istihbarat kurumlarının yerel internet borsaları üzerinde Sinyal İstihbaratı (SIGINT) yürütme yetkisini artırmakta ve kesin bir gerekçe olmaksızın verilerin dinlenmesine ve saklanmasına izin vermektedir.</li>
<li>Hem iç hem de dış düzenleyici kuruluşlar tarafından izlenen bireyleri veya kuruluşları izlemek için kapsamlı soruşturma yetenekleri sağlar ve bilgisayar korsanlığı faaliyetlerini ve veri toplamayı genişletmeyi önerir.</li>
<li>Hedef olmayanlar için bile genişletilmiş arama emirleri nedeniyle gizlilik hakları ve kişisel özgürlükler üzerindeki potansiyel sınırlamalar konusunda endişeler ortaya çıkmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39684472">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hollanda&#39;da yeni bir istihbarat ve güvenlik yasasıyla ilgili endişeler ortaya çıktı ve hükümetin gözetimi, mahremiyet ihlalleri ve aşırı yetkileriyle ilgili endişeler arttı.</li>
<li>Tartışmalar, ulusal güvenlik için gözetleme yetkilerinin gerekliliği ile mahremiyet ve kişisel özgürlükler üzerindeki etkilerini çevrelemekte ve uçtan uca şifreleme gibi güvenli iletişimin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Tartışma, Avrupa mahkemelerinin bilgisayar korsanlığı ve dinleme yeteneklerine ilişkin kanun unsurları üzerindeki potansiyel etkisini içermekte ve güvenlik önlemleri ile mahremiyet hakları arasında denge kurulması ve siber güvenlik çabalarında demokratik değerlerin korunması gereğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/">Playdate&#39;te Swift Oyun: Verimlilik için C API&#39;sini Geliştirme</a></h2>
<ul>
<li>Rauhul Varma, Swift kullanarak Playdate avuçiçi sistemi için oyunlar yaratmayı, Conway&#39;s Game of Life portu da dahil olmak üzere, Playdate C API&#39;sini gelişmiş kullanılabilirlik ve bellek işleme için geliştirmeyi sergiledi.</li>
<li>Dağıtım, derleyici konfigürasyonları, çağrı kuralları ve bellek düzeni ile ilgili zorluklarla karşılaşıldı, ancak Swift&#39;in alışılmadık ortamlarda kullanımını savunarak başarıyla ele alındı.</li>
<li>Gösteri, Swift&#39;in benzersiz platformlarda oyun geliştirme için kullanılma potansiyelini vurguluyor ve yaygın engellere yönelik yenilikçi çözümleri sergiliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39682143">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News, Swift kullanarak Playdate için küçük oyunlar geliştirmeyi, cihazdaki özellikleri ve ilgili oyunları vurgulamayı tartışıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Gömülü Swift için birden fazla katmana sahip yeni bir derleme modu ve Swift çalışma zamanının yeniden uygulanması olasılığı ile ilgileniyor.</li>
<li>Tartışma, Playdate&#39;in tasarımı, maliyeti, benzersiz özellikleri ve Swift&#39;in oyun geliştirme ve gömülü sistemler için diğer programlama dillerine kıyasla performansına odaklanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://liw.fi/40/">40 Yıllık Programcılıktan İçgörüler</a></h2>
<ul>
<li>Lars Wirzenius programcılıkta geçirdiği 40 yılı değerlendiriyor ve yazılım endüstrisinde üretkenlik, etik, çeşitlilik ve kalite konularını tartışıyor.</li>
<li>Programlama klişelerine meydan okuyor, sürekli öğrenmeyi, eleştirel düşünmeyi ve destekleyici bir çalışma ortamının önemini vurguluyor.</li>
<li>Vurgulanan temel beceriler arasında iletişim, işbirliği, öz farkındalık ve planlama yer alır; yazılım geliştirmede erişilebilirlik, çeşitlilik, etik ve bakım vurgulanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685046">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Şirketlerde kaydedilen verimsizlikleri ele almak için toplantılarda netlik ve takip eylemleri için not almanın önemini vurgular.</li>
<li>Kodlama zorluklarını, programlama becerilerinin evrimini, basitliğin değerini ve yazılım geliştirmede çeşitlilik ve işbirliğinin etkisini araştırıyor.</li>
<li>Ekip projelerine karşı solo projeler, oyun geliştirmedeki değişimler ve potansiyel kariyer ilerleme yolları dahil olmak üzere yazılım geliştirme endüstrisindeki değişen dinamikleri, bireysel kariyer seçimleri, yaratıcı programlama ve yönetim rollerine geçme gibi hususlarla birlikte tartışır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple AB'de Web Sitelerinden Doğrudan Uygulama İndirmeye Olanak Sağlıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20AB'de%20Web%20Sitelerinden%20Do%C4%9Frudan%20Uygulama%20%C4%B0ndirmeye%20Olanak%20Sa%C4%9Fl%C4%B1yor&subheading=13%20Mart%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/03/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
