<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 19:16:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/10&#39;</h2>
<h1>2024-07-10</h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/7b8d2057-2687-45b3-bae4-1488a75ac5b2">AMD mua Silo AI với giá 665 triệu USD</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40926648">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>AMD đang mua lại Silo AI với giá 665 triệu đô la để tăng cường khả năng phần mềm trong lĩnh vực AI và học máy, những lĩnh vực mà CUDA của NVIDIA đã chiếm ưu thế.</li>
<li>Sự chuyên môn của Silo AI với các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) trên phần cứng của AMD được kỳ vọng sẽ nâng cao ngăn xếp phần mềm và vị thế cạnh tranh của AMD.</li>
<li>Việc mua lại đã tạo ra các cuộc thảo luận về tác động tiềm năng của nó đối với hệ sinh thái khởi nghiệp châu Âu và tương lai của AMD trong thị trường AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Transportation/Ariane/Europe_s_new_Ariane_6_rocket_powers_into_space">Chiếc tên lửa hạng nặng mới của châu Âu, Ariane 6, đã thực hiện chuyến bay đầu tiên</a></h2>
<ul>
<li>Chiếc tên lửa hạng nặng mới của châu Âu, Ariane 6, đã được phóng thành công từ Guiana thuộc Pháp vào ngày 9 tháng 7 năm 2024, đánh dấu chuyến bay đầu tiên của nó, VA262.</li>
<li>Buổi phóng đã chứng minh khả năng của Ariane 6, bao gồm việc đưa các vệ tinh vào quỹ đạo và trình diễn bệ phóng mới được xây dựng bởi CNES.</li>
<li>Ariane 6, được chế tạo bởi ArianeGroup, đánh dấu một kỷ nguyên mới cho ngành công nghiệp không gian châu Âu, với tầng trên của nó thể hiện khả năng khởi động lại động cơ và hạ cánh an toàn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40924915">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chiếc tên lửa hạng nặng mới của châu Âu, Ariane 6, đã hoàn thành chuyến bay đầu tiên thành công, nhằm cung cấp quyền truy cập không gian độc lập cho các quốc gia châu Âu cho đến những năm 2030.</li>
<li>Mặc dù đắt gần gấp đôi so với Falcon 9 của SpaceX, cả hai tên lửa đều có khả năng nâng 22 tấn lên quỹ đạo thấp của Trái Đất.</li>
<li>Những kế hoạch tương lai cho Ariane Next/SALTO nhằm đạt được hiệu quả tương tự như Falcon 9 với thiết kế tái sử dụng, mặc dù các nhà phê bình lưu ý rằng SpaceX được hưởng lợi từ sự hỗ trợ của người nộp thuế và các cơ sở quân sự/NASA, làm phức tạp việc so sánh chi phí trực tiếp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/linux">Zed trên Linux đã có mặt</a></h2>
<ul>
<li>Zed, một sản phẩm phần mềm, hiện đã có sẵn để cài đặt trên các hệ thống Linux.</li>
<li>Người dùng có thể cài đặt Zed bằng cách chạy một script shell được cung cấp thông qua lệnh: <code>curl https://zed.dev/install.sh</code>.</li>
<li>Việc phát hành này có ý nghĩa quan trọng vì nó mở rộng khả năng sử dụng Zed cho người dùng Linux, có thể tăng cường số lượng người dùng và sự tham gia của cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40928893">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Zed, một trình soạn thảo văn bản mới cho Linux, đã bắt đầu được so sánh với các trình soạn thảo phổ biến như VSCode, Neovim và Sublime Text.</li>
<li>Người dùng khen ngợi Zed vì tốc độ, cảm giác ứng dụng gốc, các tính năng hợp tác và thiết kế giao diện người dùng nhưng lưu ý các vấn đề với tích hợp Typescript và kiểm soát phiên bản.</li>
<li>Những lo ngại về phương pháp cài đặt của Zed và khả năng kiếm tiền trong tương lai đã được nêu ra, dẫn đến một cộng đồng bị chia rẽ, với nhiều người dùng theo dõi sự phát triển của nó trong khi vẫn tiếp tục sử dụng các công cụ hiện tại của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tedium.co/2024/07/06/compact-disc-pregap-history/">Những khoảng trống trước bài hát trên đĩa CD đã có được siêu năng lực ẩn giấu của chúng như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo đi sâu vào các vấn đề tương thích và những phức tạp liên quan đến hiện tượng bài hát ẩn trên đĩa CD âm thanh, được biết đến như là khoảng trống trước album.</li>
<li>Điều này khám phá cách mà pregap, một bản nhạc ẩn trước bản nhạc đầu tiên của một album, có thể gây ra các vấn đề phát lại trên các định dạng và đầu phát CD khác nhau.</li>
<li>Cuộc thảo luận này có liên quan đến những người quan tâm đến các khía cạnh kỹ thuật của CD, bao gồm CD, CD-i, CD-ROM và CD nâng cao, và tuân thủ tiêu chuẩn Red Book cho đĩa CD âm thanh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40920122">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khoảng trống trước bài hát trên đĩa CD đã được sử dụng một cách sáng tạo cho các bản nhạc ẩn và các bản ghi âm trực tiếp, thường chứa tiếng ồn của đám đông giữa các bài hát, chỉ có thể nghe thấy khi phát album liên tục.</li>
<li>CD có thể hỗ trợ lên đến 9.801 đoạn âm thanh thông qua 99 bản nhạc và 99 điểm đánh dấu chỉ mục, nhưng ít đầu đĩa CD hỗ trợ điều hướng chỉ mục.</li>
<li>Trong khi một số người dùng sao chép CD giữ nguyên các khoảng trống để phát lại liền mạch, mong muốn có một định dạng album thống nhất với siêu dữ liệu vẫn tồn tại, vì các giải pháp hiện tại như FLAC/cue thiếu sự hỗ trợ rộng rãi từ phần cứng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lm-sys/RouteLLM">RouteLLM: Một khung làm việc để phục vụ và đánh giá các bộ định tuyến LLM</a></h2>
<ul>
<li>RouteLLM là một khung làm việc được thiết kế để phục vụ và đánh giá các bộ định tuyến Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM), cung cấp một giải pháp thay thế tiết kiệm chi phí cho khách hàng của OpenAI bằng cách định tuyến các truy vấn đơn giản hơn đến các mô hình rẻ hơn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm các bộ định tuyến đã được huấn luyện trước có thể giảm chi phí lên đến 85% trong khi vẫn duy trì 95% hiệu suất của GPT-4, và một khung mở rộng để thêm các bộ định tuyến mới và so sánh hiệu suất trên các tiêu chuẩn đánh giá.</li>
<li>Khung làm việc hỗ trợ các mô hình và nhà cung cấp khác nhau, yêu cầu một OPENAI_API_KEY để tạo các embeddings, và cho phép hiệu chỉnh ngưỡng để cân bằng chi phí và chất lượng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40922739">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>RouteLLM là một khung làm việc mới được thiết kế để phục vụ và đánh giá các bộ định tuyến LLM (Mô hình Ngôn ngữ Lớn), với trọng tâm là tối ưu hóa chi phí.</li>
<li>Chúng cung cấp các bộ định tuyến được đào tạo có thể giảm chi phí lên đến 85%, giải quyết các thách thức như giới hạn tốc độ, chi phí mỗi token và lựa chọn mô hình, làm cho nó trở nên có giá trị đối với các công ty quan tâm đến ngân sách.</li>
<li>Khung làm việc cho phép người dùng chuyển sang các mô hình khác nhau và quản lý giới hạn tốc độ tự động, làm cho nó trở thành một công cụ quan trọng để xây dựng các đường dẫn LLM mạnh mẽ và tiết kiệm chi phí.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deep-ml.com/">Thực hành Mã ML</a></h2>
<ul>
<li>Deep-ML cung cấp nhiều thử thách mã hóa trong các danh mục khác nhau như đại số tuyến tính, học máy và học sâu, phù hợp với các mức độ khó khác nhau từ dễ đến khó.</li>
<li>Những thách thức bao gồm các triển khai thực tế như Hồi quy tuyến tính, Phân cụm K-Means và Phân tích thành phần chính (PCA), cung cấp kinh nghiệm thực hành cho người học.</li>
<li>Đây là tài liệu đặc biệt hữu ích cho sinh viên và các kỹ sư mới vào nghề muốn củng cố hiểu biết và kỹ năng của mình trong các khái niệm cơ bản và nâng cao về học máy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925896">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trang web mới, deep-ml.com, cung cấp các bài tập mã học máy (ML) lấy cảm hứng từ các video của Andrej Karpathy, nhằm mục đích như một công cụ học tập hơn là chuẩn bị phỏng vấn.</li>
<li>Việc này đã gây ra tranh luận về sự liên quan của các bài tập như vậy đối với các buổi phỏng vấn công việc ML, với một số người cho rằng chúng tập trung quá nhiều vào các phép tính cơ bản thay vì các kỹ năng thực tế.</li>
<li>Người tạo ra, mchab, nhấn mạnh rằng trang web này nhằm mục đích giáo dục, không phải để bắt chước các câu hỏi phỏng vấn kiểu Leetcode, và sẵn sàng đón nhận phản hồi và cải tiến thông qua một kênh Discord chuyên dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/girls-in-tech-closes-its-doors-after-17-years/">Girls in Tech đóng cửa sau 17 năm</a></h2>
<ul>
<li>GamesBeat đang hợp tác với Lil Snack để cung cấp các trò chơi tùy chỉnh, nhằm tăng cường sự tương tác của khán giả.</li>
<li>Girls in Tech, một tổ chức phi lợi nhuận, sẽ đóng cửa sau 17 năm hoạt động, theo thông báo của người sáng lập Adriana Gascoigne, người đã nhấn mạnh vai trò quan trọng của tổ chức trong việc trao quyền cho phụ nữ trong lĩnh vực công nghệ.</li>
<li>Được thành lập tại Thung lũng Silicon và sau đó chuyển đến Nashville, Girls in Tech đã ảnh hưởng đến hơn 250.000 cá nhân qua 35 chi nhánh tại 30 quốc gia thông qua các chương trình như cố vấn, hackathon và hội nghị.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925471">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Girls in Tech, một tổ chức phi lợi nhuận, đang đóng cửa sau 17 năm do thiếu kinh phí, gây ra các cuộc thảo luận về sự đa dạng giới tính trong ngành công nghệ.</li>
<li>Việc đóng cửa đã dẫn đến những suy ngẫm về tác động của tổ chức và các cuộc tranh luận về hiệu quả của các sáng kiến đa dạng và những tác động rộng lớn hơn của chúng đối với phụ nữ trong lĩnh vực công nghệ.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh những thách thức dai dẳng trong việc tài trợ và duy trì các tổ chức phi lợi nhuận tập trung vào đa dạng và hòa nhập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simsig.co.uk/">SimSig: Mô phỏng Điều khiển Tín hiệu Đường sắt</a></h2>
<ul>
<li>SimSig là phần mềm mô phỏng tín hiệu đường sắt tái tạo hoạt động của các Trung tâm Điều khiển Điện tử Tích hợp (IECC) của Anh trên máy tính cá nhân tại nhà.</li>
<li>Chương trình cung cấp nhiều mô phỏng từ Vương quốc Anh, Mỹ và Úc, với giá từ miễn phí đến dưới £10, và hỗ trợ chơi nhiều người và tạo lịch trình.</li>
<li>SimSig chạy trên Windows 8.1 và 10, và có thể được sử dụng trên Linux và Mac thông qua các trình giả lập như Wine và Crossover.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925025">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>SimSig là một trình mô phỏng tín hiệu đường sắt phổ biến, với các cuộc thảo luận so sánh nó với các trình mô phỏng khác như NXSYS, Rail Route và Factorio.</li>
<li>Cuộc trò chuyện làm nổi bật sự phức tạp và tính hiện thực của các hệ thống tín hiệu đường sắt khác nhau, bao gồm cả những tiến bộ lịch sử và hiện đại.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận về độ an toàn và hiệu quả của việc đặt các đoàn tàu gần nhau, với các tham chiếu đến các công nghệ tín hiệu khác nhau và các ví dụ thực tế như vụ tai nạn đường sắt Clapham Junction.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.awsviz.dev/">Awsviz.dev đơn giản hóa các chính sách IAM của AWS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40922740">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Awsviz.dev đơn giản hóa các chính sách AWS IAM bằng cách trực quan hóa chúng, giải quyết vấn đề phổ biến về sự phức tạp của IAM.</li>
<li>Người dùng chia sẻ trải nghiệm về đường cong học tập dốc của IAM, với một số người phải sử dụng các thực hành không an toàn như sử dụng thông tin đăng nhập gốc, nhấn mạnh nhu cầu về các công cụ tốt hơn.</li>
<li>Công cụ này chuyển đổi các chính sách IAM thành các biểu đồ, giúp chúng dễ hiểu hơn, và kho lưu trữ GitHub của nó có sẵn cho những ai quan tâm đến vấn đề bảo mật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://strflow.app">Tôi đã tạo ra một ứng dụng Ghi chú dành cho những người thường tự nhắn tin cho chính mình</a></h2>
<ul>
<li>Strflow, ban đầu là một ứng dụng ghi chú trên macOS, hiện đã có sẵn cho iOS, với giao diện dòng thời gian theo thứ tự thời gian.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm hệ thống thẻ, trình soạn thảo phong phú, phím tắt toàn cầu, tiện ích chia sẻ, và sao lưu iCloud được mã hóa với mã hóa đầu cuối.</li>
<li>Strflow được triển khai nguyên bản bằng Swift, sử dụng AppKit cho macOS, UIKit cho iOS, và một phần SwiftUI, với một động cơ đồng bộ tùy chỉnh sử dụng CloudKit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925906">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Strflow là một ứng dụng ghi chú mới được thiết kế cho những người dùng thường tự nhắn tin ghi chú cho mình, cung cấp một giải pháp thay thế chuyên dụng cho các ứng dụng trò chuyện như Slack hoặc iMessage.</li>
<li>Ban đầu được ra mắt cho macOS, Strflow hiện đã có mặt trên iOS, với hệ thống thẻ, trình soạn thảo phong phú, phím tắt toàn cầu, tiện ích chia sẻ và sao lưu iCloud được mã hóa.</li>
<li>Ứng dụng được xây dựng bằng Swift, với AppKit cho macOS và UIKit cho iOS, và nhà phát triển sẵn sàng trả lời các câu hỏi và nhận phản hồi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vlmsareblind.github.io/">Những mô hình ngôn ngữ thị giác bị mù</a></h2>
<ul>
<li>Những mô hình ngôn ngữ lớn có khả năng thị giác (VLMs) như GPT-4o và Gemini-1.5 Pro xuất sắc trong nhiều nhiệm vụ hình ảnh-văn bản nhưng gặp khó khăn với các nhiệm vụ thị giác đơn giản mà con người dễ dàng thực hiện.</li>
<li>Những nhiệm vụ này bao gồm xác định các vòng tròn chồng chéo, các đường giao nhau, các chữ cái được khoanh tròn, đếm các hình dạng trong logo, các hình vuông lồng nhau, các hàng và cột trong lưới, và theo dõi các tuyến đường trong bản đồ tàu điện ngầm.</li>
<li>Những hạn chế trong các nhiệm vụ thị giác cơ bản cho thấy khả năng thị giác của các mô hình ngôn ngữ thị giác hiện tại vẫn chưa phát triển đầy đủ, nhấn mạnh các lĩnh vực cần cải thiện trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40926734">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong một bài báo gần đây, có ý kiến cho rằng các mô hình ngôn ngữ thị giác (VLMs) như GPT-4 và Sonnet 3.5 gặp khó khăn với các nhiệm vụ thị giác cơ bản, cho thấy chúng &quot;mù.&quot;</li>
<li>Những người phê bình cho rằng mặc dù các mô hình ngôn ngữ lớn (VLM) có thể thất bại ở một số nhiệm vụ cụ thể, nhưng chúng lại xuất sắc ở những nhiệm vụ khác, đặc biệt khi được huấn luyện trên dữ liệu liên quan, và cảnh báo chống lại các tiêu đề cường điệu và gây hiểu lầm.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự phức tạp của việc đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (VLMs) và tầm quan trọng của việc hiểu rõ những hạn chế và điểm mạnh của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai-murder-mystery.onrender.com/">Trò chơi trinh thám giết người với chatbot đa tác nhân – AI Alibis (miễn phí, trên trình duyệt)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40921989">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trò chơi mã nguồn mở mới có tên &quot;AI Alibis&quot; cho phép người chơi giải quyết một vụ án mạng bằng cách thẩm vấn các nghi phạm do AI tạo ra, mỗi người đều che giấu những bí mật về vụ án.</li>
<li>Trò chơi sử dụng một hệ thống tinh chỉnh lời nhắc phức tạp để đảm bảo các nghi phạm không vô tình thú nhận, bao gồm một &quot;bot vi phạm&quot; và một &quot;bot tinh chỉnh&quot; để kiểm tra và điều chỉnh các phản hồi.</li>
<li>Đề án được lưu trữ miễn phí bằng cách sử dụng API của Anthropic và có sẵn trên GitHub, nhưng đã gặp phải các vấn đề về hiệu suất do lưu lượng truy cập cao từ Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/useless-x86-trivia/">Weird things I learned while writing an x86 emulator</a></h2>
<ul>
<li>Phần bài viết khám phá các khía cạnh độc đáo và ít được biết đến của việc viết một trình giả lập x86 và amd64 cho Gỡ lỗi Du hành Thời gian (TTD), tập trung vào việc chuyển đổi từ assembly sang C++ để dễ bảo trì hơn.</li>
<li>Những hiểu biết chính bao gồm các đặc điểm riêng của mã hóa x86, chẳng hạn như nhiều cách để mã hóa cùng một lệnh, và những điểm kỳ quặc của các cờ CPU và các lệnh dịch chuyển.</li>
<li>Việc ghi đè đoạn trong mã 32-bit và 64-bit, đặc biệt là đối với bộ nhớ cục bộ của luồng, nhấn mạnh sự liên quan tiếp tục của các đoạn trong các hoạt động CPU hiện đại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40927438">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bắt đầu viết một trình giả lập x86 sẽ tiết lộ nhiều điểm kỳ quặc và phức tạp, chẳng hạn như hành vi không xác định của các lệnh BSF/BSR khi đầu vào là số không và hành vi khác nhau của TZCNT/LZCNT trên các CPU khác nhau.</li>
<li>Việc mã hóa các lệnh trong x86, bao gồm việc xử lý các tiền tố REX/VEX/EVEX và tiền tố APX mới, làm tăng thêm các lớp phức tạp, khiến cho kiến trúc này trở nên khó khăn để mô phỏng chính xác.</li>
<li>Đoạn viết nêu bật các hiện vật lịch sử và những điểm bất thường trong kiến trúc x86, so sánh nó với các kiến trúc nhất quán hơn như RISC-V và ARMv8, vốn dễ làm việc hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plausible.io/blog/community-edition">Phiên bản Cộng đồng Plausible</a></h2>
<ul>
<li>Analytics Plausible đã ra mắt Phiên bản Cộng đồng Plausible (CE) tự lưu trữ, được cấp phép AGPL, nhằm bảo vệ tốt hơn dự án mã nguồn mở của họ khỏi việc lạm dụng từ các tập đoàn.</li>
<li>Những thay đổi chính bao gồm đổi tên phiên bản tự lưu trữ thành Plausible CE, loại trừ một số tính năng cho dịch vụ lưu trữ được quản lý, và yêu cầu các cộng tác viên bên ngoài ký Thỏa thuận Giấy phép Cộng tác viên (CLA).</li>
<li>Những thay đổi này nhằm đảm bảo tính bền vững của Plausible Analytics trong khi duy trì giấy phép AGPL và bảo vệ thương hiệu của họ thông qua các nhãn hiệu đã đăng ký.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925266">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phiên bản Cộng đồng Plausible đang bị xem xét về vấn đề cấp phép, tình trạng mã nguồn mở, và sự tách biệt giữa mã nguồn sở hữu độc quyền và mã nguồn mở.</li>
<li>Người dùng lo ngại rằng phiên bản cộng đồng có thể thiếu các tính năng so với phiên bản được quản lý, có thể đẩy họ về các gói trả phí.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh sự căng thẳng giữa việc duy trì các nguyên tắc mã nguồn mở và đảm bảo tính bền vững của doanh nghiệp, với một số người coi hành động của Plausible là cần thiết và những người khác coi đó là sự phản bội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flyingcarcomputer.com/posts/how-to-validate-market-with-development-board/">Phương pháp xác thực thị trường bằng bo mạch phát triển và thẻ SD</a></h2>
<ul>
<li>Ủy ban Truyền thông Liên bang (FCC) quy định rằng các thiết bị điện tử phải hoàn thành việc kiểm tra và phê duyệt trước khi được tiếp thị tại Mỹ, bao gồm bán, cho thuê, quảng cáo và nhập khẩu.</li>
<li>Việc không rõ ràng về việc cung cấp thiết bị trên các trang web gọi vốn cộng đồng có được coi là tiếp thị hay không đặt ra một rủi ro, đặc biệt là đối với các công ty khởi nghiệp phải đối mặt với chi phí thử nghiệm cao và các phòng thí nghiệm không phản hồi.</li>
<li>Giải pháp thay thế tiết kiệm chi phí bao gồm việc sử dụng các chip phổ biến và cài đặt sẵn hệ điều hành và phần mềm trên thẻ SD, chuyển trách nhiệm cho nhà sản xuất và cho phép xác nhận thị trường với chi phí tối thiểu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40920246">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hiểu biết về bối cảnh quy định và kiểm tra tuân thủ là rất quan trọng để xác thực một thị trường với các bảng phát triển và thẻ SD.</li>
<li>Chứng nhận, chẳng hạn như từ FCC, là cần thiết để tránh các vấn đề pháp lý và đảm bảo an toàn sản phẩm, đặc biệt đối với các thiết bị phát ra nhiễu RF.</li>
<li>Chi phí kiểm tra dao động từ $3000 đến $5000, và việc kiểm tra trước được khuyến nghị để xác định các vấn đề sớm.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AMD mua Silo AI với giá 665 triệu USD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AMD%20mua%20Silo%20AI%20v%E1%BB%9Bi%20gi%C3%A1%20665%20tri%E1%BB%87u%20USD&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2010%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/09&#39;</h2>
<h1>2024-07-09</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018">Google Chrome có một API ẩn đặc biệt chỉ có thể truy cập từ *.google.com</a></h2>
<ul>
<li>Google Chrome cung cấp cho tất cả các trang *.google.com quyền truy cập rộng rãi vào việc sử dụng CPU, GPU và bộ nhớ của hệ thống và tab, cũng như thông tin chi tiết về bộ xử lý và một kênh ghi nhật ký ngược.</li>
<li>Quyền truy cập API này chỉ dành riêng cho các trang *.google.com, gây ra những lo ngại tiềm ẩn về quyền riêng tư và bảo mật đối với người dùng và nhà phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40918052">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google Chrome có một API ẩn chỉ có thể truy cập từ *.google.com, có khả năng được sử dụng cho Google Meet, cung cấp thông tin chi tiết về hệ thống như sử dụng CPU/GPU/RAM.</li>
<li>Điều này làm dấy lên lo ngại về hành vi chống cạnh tranh và quyền riêng tư của người dùng, vì các trang web khác không thể truy cập thông tin này.</li>
<li>API được tích hợp vào Chrome và không được liệt kê trong chrome://extensions, gây ra các cuộc tranh luận về đạo đức và tính hợp pháp của các thực hành như vậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rye.astral.sh/">Rye: Trải Nghiệm Python Không Phiền Phức</a></h2>
<ul>
<li>Rye là một giải pháp quản lý dự án và gói toàn diện cho Python, cung cấp một trải nghiệm thống nhất cho việc quản lý các cài đặt Python, dự án, phụ thuộc và môi trường ảo.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ các dự án phức tạp, monorepos (kho chứa nhiều dự án), và cài đặt công cụ toàn cầu, làm cho nó trở nên linh hoạt cho các nhu cầu phát triển khác nhau.</li>
<li>Quá trình cài đặt rất đơn giản, với các hướng dẫn cụ thể được cung cấp cho Linux, macOS và Windows, cũng như một tùy chọn để biên dịch từ mã nguồn bằng Rust và Cargo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rye là một công cụ đóng gói Python hiện nay hỗ trợ &quot;giải quyết phổ quát&quot;, cho phép tạo ra một tệp requirements.txt đã khóa hoạt động trên tất cả các nền tảng và hệ điều hành.</li>
<li>Rye sử dụng công cụ uv dưới lớp nền, đã được cải tiến để hỗ trợ tính năng độ phân giải toàn cầu này, làm cho việc quản lý phụ thuộc trở nên mạch lạc và hiệu quả hơn.</li>
<li>Người dùng đã báo cáo về việc chuyển đổi thành công từ các công cụ khác như Poetry sang Rye, đặc biệt là đối với các dự án phức tạp liên quan đến các phụ thuộc như PyTorch, nhờ vào khả năng giải quyết nâng cao của Rye.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertheaton.com/pyskywifi/">PySkyWiFi: Wi-fi miễn phí trên các chuyến bay đường dài</a></h2>
<ul>
<li>PySkyWiFi là một công cụ khai thác lỗ hổng trong hệ thống Wi-Fi trên chuyến bay bằng cách sử dụng tài khoản airmiles để tạo đường hầm dữ liệu internet, cung cấp truy cập internet miễn phí trên các chuyến bay đường dài.</li>
<li>Thiết bị hoạt động với hai thành phần: một proxy trên máy bay và một daemon dưới mặt đất, xử lý các yêu cầu và phản hồi HTTP thông qua tài khoản airmiles.</li>
<li>Nhà phát triển đã thử nghiệm thành công PySkyWiFi cho nhắn tin tức thời, cập nhật trực tiếp và truy cập internet đầy đủ, cho thấy tiềm năng của nó trong việc vượt qua các khoản phí Wi-Fi trên chuyến bay.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40915082">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng hồi tưởng về những mẹo sáng tạo với các thiết bị Kindle cũ, chẳng hạn như sử dụng Google Voice để nhắn tin và hiển thị tin nhắn trên màn hình chính.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các cân nhắc đạo đức và sự hoài niệm về các thủ thuật công nghệ cũ, như vượt qua các dịch vụ Wi-Fi trả phí và sử dụng DNS tunneling để truy cập internet.</li>
<li>Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật sự khéo léo và tài nguyên của người dùng trong việc tìm kiếm các giải pháp truy cập internet miễn phí, khơi dậy các cuộc tranh luận về đạo đức và tính thực tiễn của những phương pháp này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitebrowser.org/">DB Browser for SQLite (Windows, macOS, và Hầu hết Các Phiên Bản của Linux)</a></h2>
<ul>
<li>DB Browser for SQLite (DB4S) là một công cụ mã nguồn mở, chất lượng cao, có giao diện trực quan để quản lý các tệp cơ sở dữ liệu SQLite, với giao diện giống như bảng tính và khả năng truy vấn SQL đầy đủ.</li>
<li>Phiên bản chính thức hiện tại là 3.12.2, với một ứng cử viên phát hành 3.13.x-rc1 có sẵn, và các bản dựng hàng đêm dành cho những người muốn thử các tính năng mới nhất, mặc dù chúng có thể không ổn định.</li>
<li>DB4S hỗ trợ tạo, chỉnh sửa và quản lý các tệp cơ sở dữ liệu, bảng và bản ghi, cũng như nhập/xuất dữ liệu và thực hiện các truy vấn SQL, làm cho nó trở thành một công cụ đa năng cho quản lý cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909076">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DB Browser for SQLite, có sẵn trên Windows, macOS và Linux, đã được giới thiệu trên Hacker News, với một phiên bản ổn định mới sẽ sớm được công bố bởi người bảo trì lucydodo.</li>
<li>Người dùng đã khen ngợi phần mềm vì tính thân thiện với người dùng, đặc biệt là trong việc xử lý các tệp CSV lớn, và so sánh nó một cách tích cực với các công cụ khác như DBeaver và SQLiteStudio.</li>
<li>Nhóm cộng đồng đã thảo luận về các tính năng mong muốn như hỗ trợ STRICT và giấy phép ngoại tuyến, và bày tỏ lòng biết ơn về tầm quan trọng của công cụ này trong các ứng dụng như trò chơi cạnh tranh và phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/">Anna&#39;s Archive Đối Mặt Với Hàng Triệu Đô La Thiệt Hại và Lệnh Cấm Vĩnh Viễn</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, một công cụ tìm kiếm thư viện lậu, đang đối mặt với thiệt hại tài chính và lệnh cấm vĩnh viễn tại tòa án Hoa Kỳ sau khi không phản hồi vụ kiện của OCLC.</li>
<li>Vụ kiện bắt nguồn từ việc thu thập dữ liệu và công bố trực tuyến cơ sở dữ liệu WorldCat của OCLC, với OCLC yêu cầu bồi thường thiệt hại hơn 5 triệu đô la và tìm kiếm một phán quyết mặc định cùng biện pháp khắc phục bằng lệnh cấm.</li>
<li>Mặc dù có các vấn đề pháp lý, Anna&#39;s Archive đã chuyển sang một tên miền .GS mới, làm phức tạp thêm các nỗ lực thực thi chống lại trang web này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908878">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive đang đối mặt với một vụ kiện với các yêu cầu bồi thường hàng triệu đô la và một lệnh cấm vĩnh viễn do các cáo buộc tấn công mạng, chủ yếu thông qua việc thu thập dữ liệu web.</li>
<li>Hiệp hội OCLC tuyên bố đã chịu thiệt hại hơn 5 triệu đô la, bao gồm chi phí nâng cấp phần cứng, hợp đồng với Cloudflare và lương cho nhân viên xử lý các cuộc tấn công.</li>
<li>Vụ việc đặt ra câu hỏi liệu việc thu thập dữ liệu từ web có cấu thành một cuộc tấn công mạng hay không và những tác động rộng hơn đối với các thực hành thu thập dữ liệu, bao gồm cả những ảnh hưởng tiềm tàng đến việc đào tạo AI và các ngành công nghiệp khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/">Quản trị viên Z-Library &quot;trốn thoát khỏi quản thúc tại gia&quot; sau khi thẩm phán chấp thuận dẫn độ sang Mỹ</a></h2>
<ul>
<li>Hai người bị cáo buộc là điều hành Z-Library, Anton Napolsky và Valeriia Ermakova, đã trốn thoát khỏi tình trạng quản thúc tại gia ở Argentina sau khi xin tị nạn chính trị.</li>
<li>Họ đối mặt với việc bị dẫn độ sang Mỹ vì các cáo buộc bao gồm vi phạm bản quyền hình sự, lừa đảo qua mạng, và rửa tiền.</li>
<li>Vào tháng 11 năm 2022, Bộ Tư pháp Hoa Kỳ và FBI đã bắt đầu thu giữ các tên miền của Z-Library, và một lệnh bắt giữ quốc tế đã được ban hành cho cặp đôi này, hiện không rõ tung tích của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908521">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những người quản trị Z-Library được cho là đã &quot;trốn thoát khỏi quản thúc tại gia&quot; sau khi một thẩm phán chấp thuận việc dẫn độ họ sang Hoa Kỳ.</li>
<li>Họ đối mặt với các cáo buộc rửa tiền, có khả năng bắt nguồn từ việc sử dụng các khoản quyên góp của người dùng để tài trợ cho trang web, điều này được coi là rửa tiền theo luật pháp Hoa Kỳ.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh tính chất quyết liệt của các vụ truy tố liên bang và làm dấy lên các cuộc tranh luận về đạo đức và pháp lý liên quan đến các thư viện ngầm như Z-Library.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/">Router Linksys Velop gửi mật khẩu Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ ở Mỹ</a></h2>
<ul>
<li>Testaankoop, Hiệp hội Người tiêu dùng Bỉ, đã phát hiện rằng các bộ định tuyến Linksys Velop Pro 6E và Velop Pro 7 gửi thông tin đăng nhập Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ của Amazon ở Mỹ, gây ra những rủi ro bảo mật đáng kể.</li>
<li>Mặc dù đã có cảnh báo vào tháng 11, Linksys vẫn chưa thực hiện các biện pháp hiệu quả để giải quyết vấn đề này, dẫn đến nguy cơ bị tấn công Man-In-The-Middle (MITM).</li>
<li>Testaankoop khuyên thay đổi tên và mật khẩu Wi-Fi thông qua giao diện web và khuyến cáo không nên mua các bộ định tuyến này do các lỗ hổng bảo mật.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40917312">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Router Linksys Velop đang truyền mật khẩu Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ ở Mỹ, gây ra những lo ngại đáng kể về bảo mật cho người dùng.</li>
<li>Mặc dù đã được báo cáo vào tháng 11, không có biện pháp hiệu quả nào được thực hiện để giải quyết vấn đề, dẫn đến các cuộc thảo luận về các thực hành tương tự của các nhà cung cấp dịch vụ Internet (ISP) và các nhà sản xuất bộ định tuyến khác.</li>
<li>Vấn đề này nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện an ninh và tính minh bạch trong các thiết bị mạng tiêu dùng, với một số người khuyến nghị sử dụng phần mềm nguồn mở như OpenWRT để giảm thiểu các lỗ hổng như vậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/">Chế tác nhẫn cưới của riêng tôi</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã quyết định tự làm nhẫn cưới của mình bằng phương pháp đúc PLA mất, lấy cảm hứng từ một video của Nile Red về vàng tím.</li>
<li>Quá trình này bao gồm in 3D, tạo khuôn thạch cao và đổ kim loại nóng chảy, với các thử nghiệm ban đầu sử dụng bạc nguyên chất và sau đó là hợp kim bạc với vàng.</li>
<li>Sau nhiều lần thử nghiệm và điều chỉnh, tác giả đã thành công trong việc tạo ra những chiếc nhẫn độc đáo và trông chuyên nghiệp, dành sáu cuối tuần và khoảng 3.500 đô la cho dự án này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đã chia sẻ trải nghiệm của họ về việc tự làm nhẫn cưới bằng thép không gỉ và máy tiện, nhấn mạnh độ bền và ý nghĩa cá nhân của những chiếc nhẫn trong gần 20 năm.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm các phương pháp và vật liệu khác nhau để tự làm nhẫn cưới, chẳng hạn như titan, vàng và bạc, với người dùng chia sẻ các mẹo và câu chuyện cá nhân về quá trình làm nhẫn của họ.</li>
<li>Đoạn bài nhấn mạnh giá trị tình cảm và trải nghiệm độc đáo của việc tạo ra nhẫn cưới tùy chỉnh, với nhiều người dùng lưu ý đến những kỷ niệm lâu dài và những nét cá nhân trong quá trình này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottaaronson.blog/?p=8106">Hiểu lầm về zombie trong khoa học máy tính lý thuyết</a></h2>
<ul>
<li>Blog của Scott Aaronson làm rõ những hiểu lầm phổ biến trong khoa học máy tính lý thuyết, đặc biệt là sự khác biệt giữa tính khả tính và độ phức tạp.</li>
<li>He sử dụng các ví dụ, chẳng hạn như một hàm xác định sự tồn tại của Chúa, để minh họa rằng tính toán được liên quan đến các hàm, chứ không phải các câu hỏi cá nhân, và giải quyết những hiểu lầm về vấn đề P so với NP.</li>
<li>Aaronson giải thích rằng tính khả tính liên quan đến sự tồn tại của một chương trình để ánh xạ các đầu vào sang đầu ra, chứ không phải là độ khó của việc tạo ra chương trình đó, và thảo luận về hàm Busy Beaver để làm nổi bật các giá trị không thể tính toán so với các giá trị có thể tính toán.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912684">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngành khoa học máy tính lý thuyết thường xử lý các khái niệm liên quan đến vô hạn, khiến chúng trở nên khó hiểu, chẳng hạn như độ phức tạp Kolmogorov và bài toán dừng.</li>
<li>Vấn đề P=NP vẫn là một cuộc tranh luận triết học, với một số người so sánh độ phức tạp của nó với giả thuyết continuum (CH).</li>
<li>Phân biệt giữa tính khả tính và tính khả chứng được nhấn mạnh, cho thấy rằng một hàm có thể khả tính ngay cả khi việc triển khai chính xác của nó hiện vẫn chưa được xác định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0">Xandr của Microsoft cấp quyền GDPR với tỷ lệ 0%</a></h2>
<ul>
<li>Xandr, một công ty con của Microsoft, thu thập và chia sẻ dữ liệu cá nhân của hàng triệu người châu Âu để quảng cáo mục tiêu, đấu giá không gian quảng cáo cho hàng ngàn nhà quảng cáo, ngay cả khi chỉ có một quảng cáo được hiển thị.</li>
<li>Thông tin của Xandr thường không chính xác, mô tả sai lệch người dùng theo những cách mâu thuẫn, và không tuân thủ các yêu cầu truy cập GDPR, với tỷ lệ phản hồi được báo cáo là 0%.</li>
<li>BNOYB đã nộp đơn khiếu nại GDPR chống lại Xandr vì các vấn đề về minh bạch, dữ liệu không chính xác và không tuân thủ các yêu cầu truy cập và xóa dữ liệu, kêu gọi cơ quan bảo vệ dữ liệu Ý điều tra và áp dụng các khoản phạt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913915">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xandr của Microsoft được cho là đang cấp quyền theo GDPR (Quy định Bảo vệ Dữ liệu Chung) với tỷ lệ 0%, gây ra những lo ngại đáng kể về quyền riêng tư.</li>
<li>Vấn đề này nêu bật những thách thức đang diễn ra trong ngành quảng cáo liên quan đến việc tuân thủ các luật về quyền riêng tư và bảo vệ dữ liệu người dùng.</li>
<li>Cuộc thảo luận phản ánh sự thất vọng rộng rãi hơn về cách các công ty xử lý quyền riêng tư của người dùng, thường ưu tiên lợi ích kinh doanh hơn các nghĩa vụ pháp lý và đạo đức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deadlockempire.github.io">Đế Chế Bế Tắc: Hướng Dẫn Tương Tác Về Khóa</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Đế Chế Bế Tắc&quot; là một trò chơi giáo dục được thiết kế để dạy lập trình đồng thời và đa luồng trong C# bằng cách khai thác các lỗi chương trình để gây ra sự cố hoặc trục trặc.</li>
<li>Trò chơi bao gồm các hướng dẫn về giao diện và các hướng dẫn không nguyên tử, cũng như các thử thách khác nhau như mã không đồng bộ, deadlock và các nguyên thủy đồng bộ hóa cấp cao.</li>
<li>Được tạo ra bởi Petr Hudeček và Michal Pokorný tại HackCambridge 2016, trò chơi cho phép người dùng gửi phản hồi hoặc ý tưởng qua GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40909334">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Đế Chế Bế Tắc&quot; là một hướng dẫn tương tác tập trung vào việc hiểu và quản lý khóa trong lập trình đa luồng.</li>
<li>Thảo luận nêu bật các thực tiễn tốt nhất như tránh trạng thái thay đổi chung, sử dụng bộ đệm vòng để truyền thông điệp, và tận dụng các cấu trúc dữ liệu đồng thời hoặc kênh.</li>
<li>Những hướng dẫn và bình luận từ cộng đồng nhấn mạnh tầm quan trọng của sự đơn giản trong lập trình đa luồng và những thách thức của việc viết mã không chặn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off">Roku thân mến, bạn đã làm hỏng TV của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Trong bản cập nhật Roku gần đây (phiên bản 13.0.0), một tính năng mới có tên là Roku Smart Picture đã được giới thiệu, tính năng này buộc phải bật chế độ làm mượt chuyển động trên tất cả nội dung, khiến cho một số người dùng không thể xem được TV.</li>
<li>Rất nhiều chủ sở hữu TV Roku đã báo cáo vấn đề này, nhưng Roku chưa cung cấp giải pháp hoặc phản hồi thỏa đáng đối với các khiếu nại của khách hàng.</li>
<li>Vấn đề này không phải là mới; một vấn đề tương tự đã xảy ra vào năm 2020 và vẫn chưa được giải quyết, khiến một số người dùng cân nhắc mua TV không kết nối internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40908444">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc cập nhật Roku đã gây ra sự khó chịu cho người dùng bằng cách kích hoạt tính năng làm mượt chuyển động, điều mà nhiều người không thích, họ ưa chuộng tốc độ khung hình gốc cho các bộ phim hơn.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các vấn đề rộng hơn liên quan đến các bản cập nhật phần mềm không mong muốn và thách thức trong việc tìm kiếm các TV &quot;ngu&quot; không kết nối internet.</li>
<li>Người dùng đang xem xét các lựa chọn thay thế như Apple TV hoặc Nvidia Shield để duy trì kiểm soát tốt hơn trải nghiệm xem của họ và tránh các vấn đề của TV thông minh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://behdad.org/text2024/">Trạng thái của Kết xuất Văn bản 2024</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40911869">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong tương lai, các phông chữ có thể bao gồm các tính năng tiên tiến như hình ảnh đầy đủ màu sắc, mã Web Assembly và phát trực tuyến qua mạng, làm dấy lên lo ngại về sự cần thiết và độ phức tạp của chúng.</li>
<li>Oxidize, một framework Rust, nhằm mục đích hợp nhất việc biên dịch và sử dụng phông chữ, có thể giảm chi phí phát triển, nhưng đặt ra câu hỏi về hỗ trợ lâu dài cho các công cụ hiện có như FreeType và HarfBuzz.</li>
<li>Bài báo thảo luận về các cuộc tranh luận đang diễn ra về việc định hình văn bản liên quan đến các mô hình lập trình có thể lập trình như WASM so với việc sử dụng các shader GPU hiện có, nêu bật những lo ngại về độ phức tạp và hiệu suất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crawlee.dev/python/">Crawlee cho Python – một thư viện tự động hóa trình duyệt và thu thập dữ liệu web</a></h2>
<ul>
<li>Crawlee for Python là một thư viện mới dành cho việc thu thập dữ liệu web và tự động hóa trình duyệt, được thiết kế để xây dựng các trình thu thập dữ liệu đáng tin cậy một cách nhanh chóng, hiện đã có sẵn cho những người dùng đầu tiên.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm hỗ trợ trình duyệt không giao diện, tự động mở rộng, quản lý proxy, và gợi ý kiểu dữ liệu để cải thiện hoàn thành mã và phát hiện lỗi.</li>
<li>Crawlee là miễn phí, mã nguồn mở và có thể được cài đặt qua pip; người dùng có thể tham gia cộng đồng trên Discord để nhận hỗ trợ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40913736">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Crawlee cho Python, một thư viện mới về web scraping và tự động hóa trình duyệt, đã được ra mắt bởi Jan, người sáng lập Apify.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm giao diện thống nhất cho HTTP và trình duyệt không giao diện, thu thập dữ liệu song song tự động, gợi ý kiểu, tự động thử lại, xoay vòng proxy, quản lý phiên, định tuyến yêu cầu có thể cấu hình, hàng đợi URL liên tục và lưu trữ có thể cắm thêm.</li>
<li>Thư viện này là mã nguồn mở và miễn phí, nhằm đơn giản hóa việc thu thập dữ liệu web bằng cách xử lý các tác vụ phức tạp, cho phép các nhà phát triển tập trung vào logic kinh doanh, với các cải tiến tài liệu và tính năng bổ sung được lên kế hoạch trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually">Gần 2 triệu tấn cá hoang dã được sử dụng để nuôi cá hồi nuôi ở Na Uy hàng năm</a></h2>
<ul>
<li>Một báo cáo của Feedback và các tổ chức khác ở Tây Phi và Na Uy nêu bật rằng gần 2 triệu tấn cá hoang dã được thu hoạch hàng năm để sản xuất dầu cá cho thức ăn cá hồi nuôi của Na Uy.</li>
<li>Thực hành này đang ảnh hưởng tiêu cực đến sinh kế và gây ra tình trạng suy dinh dưỡng ở các quốc gia Tây Phi như Gambia, Senegal và Mauritania, với khả năng làm tăng gấp ba lần nhu cầu về cá đánh bắt tự nhiên vào năm 2050.</li>
<li>Những nhà sản xuất thức ăn lớn như Mowi, Skretting, Cargill và Biomar đang thu mua dầu cá từ khu vực tây bắc châu Phi, dẫn đến sự suy giảm đáng kể trong nguồn cá địa phương và thu nhập, gây ra những lời kêu gọi về các biện pháp bền vững.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40912650">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khoảng 2 triệu tấn cá hoang dã được sử dụng hàng năm để nuôi cá hồi nuôi ở Na Uy, làm dấy lên những lo ngại về tính bền vững và hiệu quả.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng việc sử dụng thực phẩm giàu protein như đậu nành để nuôi gia súc thay vì trực tiếp cho con người là lãng phí và làm nổi bật những sự không hiệu quả trong sản xuất thực phẩm.</li>
<li>Ảnh hưởng môi trường của việc nuôi trồng thịt và cá, bao gồm phá rừng và ô nhiễm, là đáng kể, dẫn đến những lời kêu gọi giảm tiêu thụ thịt và cải thiện các phương pháp nuôi trồng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Chrome có một API ẩn đặc biệt chỉ có thể truy cập từ *.google.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Chrome%20c%C3%B3%20m%E1%BB%99t%20API%20%E1%BA%A9n%20%C4%91%E1%BA%B7c%20bi%E1%BB%87t%20ch%E1%BB%89%20c%C3%B3%20th%E1%BB%83%20truy%20c%E1%BA%ADp%20t%E1%BB%AB%20*.google.com&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%209%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/08&#39;</h2>
<h1>2024-07-08</h1>
<h2><a href="https://conduition.io/coding/ticketmaster/">Phân Tích Ngược Mã Vạch Xoay Của Ticketmaster</a></h2>
<ul>
<li>TicketMaster&#39;s SafeTix sử dụng mã vạch xoay hiển thị trong ứng dụng di động, làm phức tạp quá trình bán vé và ngăn chặn việc in ấn hoặc chụp màn hình dễ dàng.</li>
<li>Vấn đề nảy sinh khi không có kết nối internet tại địa điểm, khiến việc tải mã vạch trở nên khó khăn, và hệ thống nhằm giảm việc bán lại vé và thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Phân tích ngược cho thấy các mã vạch sử dụng định dạng PDF417 với một mã thông báo người mang và hai TOTPs, có thể được trích xuất bằng Chrome DevTools, cho phép lưu vé ngoại tuyến lên đến 20 giờ trước sự kiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40906148">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về việc kỹ thuật đảo ngược mã vạch xoay của Ticketmaster, nhấn mạnh tiềm năng cho việc bán lại vé từ bên thứ ba không lừa đảo nếu Ticketmaster và AXS ghi lại mã hóa QR code của họ và công khai các ứng dụng/API để xác minh.</li>
<li>Cuộc trò chuyện phê phán sự độc quyền của Ticketmaster trong việc bán lại vé, cho rằng sự miễn cưỡng của họ trong việc hỗ trợ xác minh từ bên thứ ba mang lại lợi ích cho sự kiểm soát của họ đối với thị trường.</li>
<li>Cuộc tranh luận mở rộng đến các cân nhắc đạo đức cho các nhà phát triển và công ty, với một số người cho rằng các cấu trúc xã hội và sự thất bại của chính phủ góp phần vào các hành vi độc quyền, thay vì chính các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles">Giả lập 20 triệu hạt trong JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã dành vài tháng để thử nghiệm với các bộ đệm mảng chia sẻ, một tính năng trong JavaScript cho phép nhiều luồng chia sẻ bộ nhớ một cách hiệu quả.</li>
<li>Họ đã phát triển một ứng dụng cuối cùng để trình diễn các thí nghiệm này và đang mời phản hồi cũng như ý tưởng cho các mô phỏng tiếp theo bằng JavaScript.</li>
<li>Đoạn viết nhấn mạnh tiềm năng của các bộ đệm mảng chia sẻ trong việc tạo ra các mô phỏng phức tạp và hiệu quả hơn trong phát triển web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902012">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà phát triển đã mô phỏng thành công 20 triệu hạt bằng JavaScript, tận dụng bộ đệm mảng chia sẻ trong vài tháng thời gian rảnh.</li>
<li>Đoạn bài viết bao gồm một bản demo ứng dụng cuối cùng và mời gọi các đề xuất để mô phỏng nhiều hạt hơn nữa trong JavaScript.</li>
<li>Nhóm cộng đồng đã cung cấp nhiều phản hồi khác nhau, bao gồm việc nhúng mô phỏng để dễ dàng truy cập hơn, tối ưu hóa hiệu suất và sử dụng các công nghệ khác nhau như WebGL và WebGPU để kết xuất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html">Boeing sẽ nhận tội lừa đảo hình sự liên quan đến các vụ tai nạn 737 MAX</a></h2>
<ul>
<li>Boeing sẽ nhận tội âm mưu gian lận liên quan đến các vụ tai nạn 737 Max, đồng ý nộp phạt 243,6 triệu đô la và cài đặt một giám sát tuân thủ bên thứ ba.</li>
<li>Thỏa thuận này, tránh một phiên tòa, yêu cầu sự chấp thuận của thẩm phán liên bang và có thể ảnh hưởng đến khả năng bán hàng của Boeing cho chính phủ Hoa Kỳ.</li>
<li>Boeing cũng phải đầu tư 455 triệu đô la vào các chương trình tuân thủ và an toàn, và hội đồng quản trị của họ phải gặp gỡ gia đình các nạn nhân của vụ tai nạn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902749">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Boeing sẽ nhận tội về cáo buộc gian lận hình sự liên quan đến các vụ tai nạn 737 MAX, với các gia đình nạn nhân kêu gọi một phiên tòa công khai để tiết lộ tất cả các sự thật.</li>
<li>Thỏa thuận nhận tội bao gồm khoản tiền phạt 243,6 triệu đô la và một giám sát viên bên thứ ba trong ba năm, nhưng các nhà phê bình cho rằng điều này là không đủ và kêu gọi trách nhiệm cá nhân.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh các vấn đề dai dẳng về trách nhiệm giải trình của doanh nghiệp và đặt ra câu hỏi về hiệu quả của các hình phạt trong việc thay đổi văn hóa công ty.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/">Vì không thể tài trợ cho Firefox nên tôi đang tài trợ cho Ladybird</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đang tài trợ cho Sáng kiến Trình duyệt Ladybird vì Mozilla không cho phép người dùng tài trợ trực tiếp cho Firefox.</li>
<li>Đa dạng trình duyệt là rất quan trọng để ngăn chặn bất kỳ nhà cung cấp nào, như Chrome, kiểm soát các tiêu chuẩn web và thúc đẩy các tính năng không thân thiện với người dùng.</li>
<li>Ladybird, ban đầu là một phần của SerenityOS, hiện nay là một dự án riêng biệt với mục tiêu phát hành phiên bản alpha đầu tiên vào năm 2026 và đang mở cửa cho việc tài trợ từ người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900648">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tác giả đang tài trợ cho Ladybird vì Mozilla ưu tiên quảng cáo trực tuyến hơn là phát triển Firefox, khiến Mozilla trở thành một dự án ủng hộ quảng cáo nhiều hơn.</li>
<li>Việc Mozilla chuyển từ một tổ chức phi lợi nhuận sang một công ty đã khiến nó phụ thuộc vào doanh thu quảng cáo, đặc biệt là từ Google, và nó không chấp nhận quyên góp cụ thể cho việc phát triển Firefox.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như công cụ dựng hình Servo và Ladybird, dự định chuyển từ C++ sang một ngôn ngữ an toàn hơn, được đề xuất là đáng được ủng hộ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over">Internet đã kết thúc (2022)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Internet đang phát triển do các yếu tố như quảng cáo, chính trị và trí tuệ nhân tạo, dẫn đến các phiên bản bị hạn chế và kiểm duyệt nhiều hơn.</li>
<li>Đang có một cuộc tranh luận giữa việc duy trì kiểm soát thông qua kiểm duyệt và bảo vệ tiềm năng của internet cho giao tiếp mở.</li>
<li>Việc chuyển từ không gian công cộng sang các diễn đàn riêng tư như Discord và Slack cho thấy một sự dịch chuyển khỏi web mở, nhưng các cộng đồng ngách vẫn mang lại giá trị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/">Trình soạn thảo Zed tự động tải xuống các tệp nhị phân và gói NPM mà không có sự đồng ý</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902826">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trình soạn thảo Zed tải xuống các tệp nhị phân và gói NPM mà không có sự đồng ý của người dùng, gây ra lo ngại về an ninh và tấn công chuỗi cung ứng.</li>
<li>Người dùng so sánh nó với VSCode, vốn yêu cầu quyền truy cập, nhấn mạnh sự cần thiết của việc kiểm soát và bảo mật người dùng trong các IDE.</li>
<li>Đội của Zed thừa nhận vấn đề và dự định giải quyết nó, khơi mào một cuộc tranh luận về việc cân bằng giữa tiện lợi và bảo mật trong các công cụ phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html">Ván trượt tuyết có bị cùn không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902740">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ván trượt tuyết có thể trở nên cùn, đặc biệt khi sử dụng trên tuyết cứng hoặc băng, làm cho các cạnh sắc và góc vát đúng trở nên quan trọng đối với hiệu suất.</li>
<li>Việc bảo dưỡng định kỳ với đá mài kim cương thường là đủ trừ khi ván trượt bị hư hỏng do đá hoặc rỉ sét.</li>
<li>Trong khi những người trượt tuyết có kỹ thuật có thể hưởng lợi từ việc học cách bảo dưỡng ván trượt của mình, nhiều người lại thấy thực tế hơn khi để chúng được điều chỉnh chuyên nghiệp, đặc biệt là những người có gia đình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onlook-dev/studio">Webflow mã nguồn mở cho ứng dụng của bạn</a></h2>
<ul>
<li>Onlook Studio đã giới thiệu một ứng dụng cho phép các nhà phát triển chỉnh sửa trực quan các ứng dụng React đang chạy cục bộ của họ và viết mã lại trong thời gian thực.</li>
<li>Ứng dụng chạy cục bộ, chỉ cần thêm một plugin đơn giản, và bao gồm các tính năng như trình phân tích React, tiền xử lý, và chuyển đổi CSS sang Tailwind.</li>
<li>Những phát triển trong tương lai bao gồm việc kiểm tra và lựa chọn các lớp, sắp xếp lại các yếu tố, và thử nghiệm A/B các thay đổi trước khi cam kết vào mã.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40904862">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Onlook Studio giới thiệu một công cụ mã nguồn mở để chỉnh sửa trực quan các ứng dụng React tại địa phương, đảm bảo các nhà phát triển giữ quyền sở hữu mã hoàn toàn.</li>
<li>Ứng dụng có các tính năng như trình phân tích React, tiền xử lý và chuyển đổi CSS sang Tailwind, chạy dưới dạng ứng dụng Electron để cập nhật mã theo thời gian thực.</li>
<li>Những kế hoạch trong tương lai bao gồm các tính năng thử nghiệm như kiểm tra lớp và thử nghiệm A/B, với khả năng kiếm tiền thông qua phiên bản được lưu trữ để hợp tác nhóm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html">Máy theo dõi mini cho Pi</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết này chi tiết việc sử dụng màn hình 2 inch làm màn hình cho Raspberry Pi, nhằm tạo ra một máy chơi game cầm tay với bàn phím.</li>
<li>Hiển thị, được điều khiển bởi bộ điều khiển ST7789 và kết nối qua SPI, tiêu thụ 2.5 MB RAM và khoảng 2% CPU, đảm bảo hiệu quả pin.</li>
<li>Chỉ dẫn cài đặt bao gồm việc đi dây, kích hoạt SPI, thiết lập kích thước framebuffer và X display, và cài đặt chương trình phản chiếu như một dịch vụ hệ thống.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40901623">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đang có sự chú ý đến một dự án màn hình mini cho Raspberry Pi, với các cuộc thảo luận về việc tối ưu hóa kết nối phần cứng và các tùy chọn hiển thị.</li>
<li>Người dùng đang chia sẻ các mẹo về việc sử dụng in 3D để tạo các vỏ tùy chỉnh, với các gợi ý kiểm tra thư viện địa phương hoặc sử dụng dịch vụ in 3D để có kết quả chất lượng cao.</li>
<li>Đang được khám phá các tùy chọn và cấu hình hiển thị khác nhau, bao gồm việc sử dụng màn hình máy tính bảng nhỏ, màn hình Waveshare, và triển khai các trình điều khiển nhân DRM (Quản lý Quyền Kỹ thuật số) thích hợp để cải thiện hiệu suất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Xpra-org/xpra">Xpra: Ứng dụng từ xa liên tục cho X11</a></h2>
<ul>
<li>Xpra, một công cụ mã nguồn mở, cho phép chạy các chương trình X11 trên một máy chủ từ xa và hiển thị chúng cục bộ, với khả năng kết nối lại mà không mất trạng thái.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều nền tảng khác nhau và tích hợp các tính năng như âm thanh, máy in, bảng tạm, khay hệ thống, thông báo và webcam, thích ứng với các điều kiện mạng khác nhau.</li>
<li>Việc cài đặt có sẵn cho Windows, MacOS và Linux, với tài liệu hướng dẫn chi tiết và hỗ trợ thông qua các câu hỏi thường gặp (FAQs), thảo luận trên GitHub, IRC và Discord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40903870">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xpra là một công cụ cho các ứng dụng từ xa liên tục trên X11, cho phép người dùng duy trì trạng thái ứng dụng qua các phiên làm việc.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các giải pháp máy tính từ xa khác nhau, bao gồm Xpra, NoMachine, RustDesk và NICE DCV, mỗi giải pháp đều có các tính năng độc đáo và sở thích của người dùng.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận liên tục giữa việc sử dụng X11 và Wayland, với người dùng lưu ý đến những ưu và nhược điểm của từng cái, bao gồm hỗ trợ phần cứng, bảo mật và các vấn đề tương thích.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/">Đây là lần đầu tiên sau hơn 150 năm, điện của Alberta không còn sử dụng than đá</a></h2>
<ul>
<li>Nhà máy than cuối cùng của Alberta, Đơn vị 2 tại Trạm Phát điện Genesee, đã ngừng hoạt động vào ngày 16 tháng 6, đánh dấu sự kết thúc của điện than trong tỉnh.</li>
<li>Việc loại bỏ than đá đã được đẩy nhanh dưới sự lãnh đạo của Đảng Dân chủ Mới sau năm 2015, với các chính sách như tăng cường định giá carbon và cam kết đạt 30% năng lượng tái tạo vào năm 2030.</li>
<li>Mặc dù đã đạt được cột mốc, những thách thức như nhu cầu về nhiều năng lượng gió và mặt trời hơn, các giải pháp lưu trữ, và cơ sở hạ tầng được cập nhật vẫn còn tồn tại, đặc biệt là với lệnh tạm dừng năng lượng tái tạo gần đây của Alberta và tái cấu trúc thị trường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40905706">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Alberta đã chuyển sang không sử dụng than lần đầu tiên sau hơn 150 năm, gây ra một cuộc tranh luận về chi phí và lợi ích của động thái này.</li>
<li>Những nhà phê bình nhấn mạnh rằng mặc dù Alberta đã chuyển sang sử dụng khí đốt tự nhiên, chính phủ hiện tại vẫn bị chỉ trích vì không hỗ trợ đầu tư vào năng lượng tái tạo.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm các so sánh với các quốc gia như Trung Quốc, nơi mặc dù đang gia tăng việc sử dụng than, cũng đang đầu tư mạnh vào năng lượng tái tạo và năng lượng hạt nhân, nhấn mạnh sự phức tạp toàn cầu trong việc giải quyết cuộc khủng hoảng khí hậu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en">Danh sách các TLD vanity bị bỏ rơi của ICANN</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40899778">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ICANN (Tập đoàn Internet về Tên và Số được Gán) đã công bố danh sách các TLD (Tên miền cấp cao nhất) tùy chỉnh bị bỏ rơi, như .brandname.</li>
<li>Đã có một cuộc đổ xô đáng kể cho các gTLD (tên miền cấp cao chung) vào cuối những năm 2000, nhưng nhiều công ty nhận ra rằng họ không cần chúng sau khi đã trả các khoản phí cao, chẳng hạn như phí đánh giá 185.000 đô la.</li>
<li>Rất nhiều tên miền cấp cao (TLD) hư danh hiện nay không được sử dụng hoặc bị bỏ rơi, điều này cho thấy sự đánh giá quá cao ban đầu về giá trị của chúng và sự chuyển dịch trong việc sử dụng internet sang các công cụ tìm kiếm và ứng dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unit.software/">Unit là một hệ thống lập trình trực quan đa mục đích</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40900029">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Unit là một hệ thống lập trình trực quan đa dụng đang gặp phải các vấn đề về khả năng mở rộng nhận thức và các kết nối rối rắm, khiến việc lập trình trực quan trở nên khó khăn.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao một số tính năng thiết kế nhất định, chẳng hạn như các widget tập trung vào nhiệm vụ, nhưng so sánh nó với các công cụ như LabVIEW và OpenSCAD Graph Editor, nêu bật cả lợi ích và hạn chế.</li>
<li>Thảo luận nhấn mạnh sự khó khăn trong việc tổ chức mã hình ảnh, nhu cầu cải thiện trải nghiệm người dùng (UX), và tiềm năng của các môi trường tính toán hỗn hợp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it">&quot;Giống như tôi đã vẽ một cánh cửa và biến mất qua đó&quot; (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40902604">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về sự sụt giảm nghiêm trọng trong các khoản quyên góp cho các tổ chức từ thiện như Nochlezhki sau cuộc xâm lược toàn diện, dẫn đến việc nhiều nhà tổ chức bị buộc phải rời bỏ.</li>
<li>Được dự đoán rằng tình hình sẽ trở nên tồi tệ hơn sau khi giải ngũ do điều trị PTSD kém, tỷ lệ tội phạm gia tăng và suy thoái kinh tế.</li>
<li>Đoạn bài viết nêu bật tác động sâu sắc của tình trạng vô gia cư và những thách thức mà những người bị ảnh hưởng phải đối mặt, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thực thi pháp luật và công lý đúng đắn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/persistence.html">Kiểu Bướng Bỉnh Đúng Đắn</a></h2>
<ul>
<li>Kiên trì và bướng bỉnh đều liên quan đến sự quyết tâm, nhưng chúng khác nhau cơ bản về cách tiếp cận và kết quả.</li>
<li>Những cá nhân kiên trì điều chỉnh chiến lược của họ dựa trên phản hồi, thể hiện sự kiên cường, khả năng phán đoán tốt và tập trung vào mục tiêu.</li>
<li>Những cá nhân bướng bỉnh cứng nhắc bám vào ý tưởng ban đầu của họ, thường dẫn đến thất bại, đặc biệt là trong các tình huống phức tạp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40907155">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong bài viết của Paul Graham, ông phân biệt giữa những người bướng bỉnh và những người kiên trì, lưu ý rằng những người bướng bỉnh có vẻ tự tin hơn nhưng ít cởi mở với phản hồi, trong khi những người kiên trì linh hoạt hơn và sẵn sàng học hỏi.</li>
<li>Người dân thường nhầm lẫn sự bướng bỉnh với sự tự tin, đặc biệt là trong các diễn đàn công cộng, dẫn đến những hiểu lầm.</li>
<li>Trong bài viết cũng khám phá về tư duy phát triển và tư duy cố định, với những phản ứng trái chiều từ những người bình luận, người thì đồng ý với quan điểm của Graham, người thì cho rằng định nghĩa của ông quá đơn giản hoặc chồng chéo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Phân Tích Ngược Mã Vạch Xoay Của Ticketmaster" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ph%C3%A2n%20T%C3%ADch%20Ng%C6%B0%E1%BB%A3c%20M%C3%A3%20V%E1%BA%A1ch%20Xoay%20C%E1%BB%A7a%20Ticketmaster&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%208%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/07&#39;</h2>
<h1>2024-07-07</h1>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/">Nhúng YouTube rất nặng và có thể khắc phục được</a></h2>
<ul>
<li>Nhúng YouTube tiêu tốn nhiều tài nguyên, với mỗi lần nhúng khoảng 1.3MB và 32 yêu cầu, dẫn đến thời gian tải chậm và lượng dữ liệu truyền tải cao.</li>
<li>Thành phần Web như &quot;lite-youtube-embed&quot; của Paul Irish có thể giảm kích thước xuống khoảng 100k, chia sẻ tài nguyên và cải thiện hiệu suất đáng kể.</li>
<li>Việc triển khai giải pháp này bao gồm liên kết JavaScript, sử dụng thành phần trong HTML và tải script không đồng bộ để có hiệu suất tốt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897205">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nền tảng diễn đàn cộng đồng đã thay thế các nhúng YouTube bằng các hình thu nhỏ được ủy quyền, chỉ tải khi được nhấp vào, giảm nhu cầu tải xuống các tệp JavaScript lớn và ngăn chặn việc theo dõi của Google.</li>
<li>Những giải pháp tương tự đã được triển khai cho các nhúng YouTube, SoundCloud và Reddit để tăng cường chức năng và giảm thiểu sự cồng kềnh.</li>
<li>Hiện đang có tranh luận về việc liệu các nhúng nhẹ hơn có thể giảm sự tương tác do thời gian bắt đầu video chậm hơn hay không, nhưng nhiều người tin rằng cải thiện thời gian tải trang tổng thể quan trọng hơn cho trải nghiệm người dùng và hiệu suất của trang web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/">Malloc phá vỡ JPGLoader của Serenity, hoặc: làm thế nào để trúng xổ số (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Do lỗi trong quá trình giải mã hình ảnh JPG của SerenityOS, màu sắc hiển thị không chính xác do nhầm lẫn giữa RGB và BGR.</li>
<li>Vấn đề được truy ngược lại một commit triển khai <code>malloc_good_size()</code>, đã thay đổi việc phân bổ bộ nhớ và ảnh hưởng đến các cấu trúc dữ liệu như <code>HashTable</code> và <code>Vector</code> được sử dụng trong <code>JPGLoader</code>.</li>
<li>Việc sửa chữa liên quan đến việc đảm bảo lặp lại có tính quyết định đối với các thành phần trong <code>JPGLoader</code>, nhấn mạnh cách những thay đổi đơn giản có thể phát hiện ra các vấn đề cơ bản quan trọng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một số triển khai bảng băm đưa vào tính ngẫu nhiên để ngăn chặn sự phụ thuộc vào thứ tự phần tử và tăng cường bảo mật, trong khi các triển khai hiện đại thường đảm bảo việc lặp lại theo thứ tự chèn.</li>
<li>JavaScript và Python đã chuẩn hóa thứ tự chèn trong các triển khai bảng băm của họ, với Python áp dụng điều này từ phiên bản 3.7.</li>
<li>Rust cung cấp các tùy chọn bảng băm khác nhau (<code>HashMap</code>, <code>BTreeMap</code>, <code>IndexMap</code>), và Perl đã giới thiệu các hạt giống ngẫu nhiên cho bảng băm sau phiên bản 5.18.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beacondb.net/">BeaconDB – Một Giải Pháp Thay Thế cho Dịch Vụ Định Vị của Mozilla</a></h2>
<ul>
<li>beaconDB là một cơ sở dữ liệu định vị không dây thuộc phạm vi công cộng, bao gồm 177.176 mạng, 4.126 đèn hiệu, 6.106 tháp trên 30 quốc gia, với dữ liệu được thu thập một cách có đạo đức và tự nguyện.</li>
<li>Database này thân thiện với quyền riêng tư, làm mờ thông tin để bảo vệ người truyền và người đóng góp, và yêu cầu sự gần gũi về mặt vật lý để cập nhật dữ liệu, làm cho nó chống lại việc lạm dụng.</li>
<li>Nhà phát triển có thể sử dụng điểm cuối <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>, tương thích với định dạng yêu cầu của Ichnaea, nhưng nó không phù hợp cho các ứng dụng có lưu lượng truy cập cao; mã nguồn có sẵn trên Codeberg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895672">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>BeaconDB được giới thiệu như một sự thay thế cho Mozilla Location Services (MLS), tập trung vào việc thu thập dữ liệu có nguồn gốc đạo đức và dựa trên sự đồng ý của người dùng.</li>
<li>Không giống như Apple và Google, BeaconDB không công bố địa chỉ MAC dưới dạng văn bản rõ ràng, thay vào đó sử dụng dữ liệu đã được băm hoặc tổng hợp để tăng cường bảo mật.</li>
<li>BeaconDB là cơ sở dữ liệu duy nhất không thuộc các công ty công nghệ lớn dành cho dịch vụ định vị, nhằm cung cấp một giải pháp mã nguồn mở và thảo luận về các hợp tác tiềm năng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html">Một sự tái khởi động của các buổi gặp gỡ lập trình hệ thống</a></h2>
<ul>
<li>Đã có sự hồi sinh của các buổi gặp gỡ lập trình hệ thống chất lượng cao tại các thành phố như Munich, Berlin, San Francisco, New York City và Bengaluru vào năm 2024.</li>
<li>CLB Cà Phê Hệ Thống NYC, bắt đầu vào tháng 12 năm 2023, tập trung vào các thách thức kỹ thuật và đã phát triển nhanh chóng, truyền cảm hứng cho các buổi gặp gỡ tương tự trên toàn cầu.</li>
<li>Những lời khuyên quan trọng để tổ chức các buổi gặp mặt bao gồm tìm kiếm một địa điểm tổ chức, tập trung vào nội dung kỹ thuật, tìm kiếm diễn giả thông qua các mối quan hệ trong ngành, và hợp tác với các nhà tổ chức khác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897506">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hội thảo lập trình hệ thống đang trải qua một sự hồi sinh, nhấn mạnh sự quan tâm trở lại của cộng đồng đối với lập trình cấp thấp và kiến trúc hệ thống.</li>
<li>Việc tổ chức các buổi gặp mặt như vậy gặp phải nhiều thách thức, bao gồm việc tìm kiếm địa điểm ổn định, thường đòi hỏi sự hỗ trợ mạnh mẽ từ bên trong hoặc sự ủng hộ của chính quyền địa phương để đảm bảo các địa điểm nhất quán.</li>
<li>Chất lượng và trọng tâm của nội dung buổi gặp mặt là rất quan trọng, với một số nhóm gặp khó khăn trong việc cân bằng giữa các cuộc thảo luận kỹ thuật thực sự và các bài thuyết trình tự quảng cáo của diễn giả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">Những nguồn tài liệu tốt để học xử lý âm thanh ở đâu?</a></h2>
<ul>
<li>Người dùng đang tìm kiếm tài liệu để lập trình một bộ hòa âm tương tự như bộ mà Ben Bloomberg của MIT đã tạo ra cho Jacob Collier.</li>
<li>Họ cần thông tin dễ tiếp cận về việc thay đổi cao độ và định dạng mà vẫn duy trì chất lượng âm thanh tự nhiên.</li>
<li>Người dùng có kinh nghiệm lập trình phong phú nhưng thiếu kiến thức về xử lý âm thanh, cho thấy cần có các tài liệu thân thiện với người mới bắt đầu nhưng toàn diện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40892812">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đang tìm kiếm tài nguyên để lập trình một bộ hòa âm tương tự như của Jacob Collier, được tạo bởi Ben Bloomberg của MIT, tập trung vào việc thay đổi cao độ và định dạng.</li>
<li>Những tài nguyên được khuyến nghị bao gồm tài liệu khóa học mở từ CCRMA tại Stanford, các thư viện tiêu chuẩn ngành như Elastique của Zplane, và các cuốn sách như &quot;DAFX - Digital Audio Effects&quot; của Udo Zölzer.</li>
<li>Những gợi ý bổ sung bao gồm các hướng dẫn, kênh YouTube và các diễn đàn cộng đồng như Officehours.global để kết nối và học hỏi thêm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rdht.vercel.app/">Trình theo dõi thói quen hàng ngày tối giản miễn phí</a></h2>
<ul>
<li>Đã có một ứng dụng theo dõi thói quen mới được phát triển bởi một cá nhân không hài lòng với các tùy chọn hiện có, với các tính năng theo dõi chuỗi, khả năng sử dụng ngoại tuyến, đóng băng chuỗi, bản đồ nhất quán trực quan và chức năng tạm dừng.</li>
<li>Ứng dụng được xây dựng bằng React cho phần giao diện người dùng, Dexie cloud cho lưu trữ và đồng bộ hóa, và được lưu trữ trên Vercel.</li>
<li>Nhà phát triển đã làm cho ứng dụng có sẵn cho công chúng sử dụng, trình bày một dự án cá nhân đã được chuyển thành một tài nguyên cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893866">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ theo dõi thói quen hàng ngày tối giản mới miễn phí đã được tạo ra để giải quyết những thiếu sót trong các ứng dụng hiện có, bao gồm theo dõi chuỗi, sử dụng ngoại tuyến, đóng băng chuỗi, bản đồ nhất quán trực quan và chức năng tạm dừng.</li>
<li>Bản dựng với React và Dexie cloud, và được lưu trữ trên Vercel, ứng dụng đã nhận được phản hồi về các cải tiến, đặc biệt là từ người dùng iPhone, bao gồm các đề xuất về thói quen xấu, điều chỉnh thiết kế và sửa lỗi.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao thiết kế gọn gàng và chức năng ngoại tuyến, với các đề xuất cho chế độ xem thu gọn và khả năng tương thích tốt hơn trên di động; hiện chưa có kế hoạch kiếm tiền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs">Vì sao nước Ý không còn yêu thích rau mùi</a></h2>
<ul>
<li>Cây ngò, từng là một nguyên liệu chính trong ẩm thực La Mã cổ đại, gần như đã biến mất khỏi ẩm thực Ý hiện đại, đặc biệt là lá của nó.</li>
<li>Thời kỳ suy tàn bắt đầu sau thời kỳ La Mã, bị ảnh hưởng bởi các bộ tộc Germanic và sự ưa chuộng các loại gia vị ngoại lai như quế và bạch đậu khấu.</li>
<li>Mặc dù có mặt từ lâu đời, rau mùi hiện nay được coi là một nguyên liệu ngoại lai ở Ý, không giống như các loại thảo mộc khác như húng quế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895441">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Italy không thích rau mùi từ năm 1544 khi nhà thực vật học Pietro Andrea Mattioli mô tả lá của nó có mùi giống như rệp.</li>
<li>Ác cảm có thể bị ảnh hưởng bởi di truyền, vì một số người cảm nhận mùi vị của rau mùi giống như xà phòng do một gen cụ thể.</li>
<li>Việc giảm sút sự phổ biến của rau mùi ở Ý cũng liên quan đến các xu hướng ẩm thực thay đổi và các mô hình di cư, minh họa sự tương tác phức tạp giữa di truyền, văn hóa và sở thích cá nhân trong việc hình thành khẩu vị thực phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial">Quản lý mạng &quot;Out of Band&quot; không phải là việc đơn giản</a></h2>
<ul>
<li>Vụ mất kết nối Internet và điện thoại của Rogers năm 2022, ảnh hưởng đến hơn 12 triệu người Canada, đã làm nổi bật tầm quan trọng và sự phức tạp của quản lý mạng &quot;Out of Band&quot; (OOB).</li>
<li>OOB management yêu cầu phần cứng và cơ sở hạ tầng riêng biệt tách rời khỏi mạng chính, đảm bảo tính dự phòng và bảo mật nhưng làm tăng đáng kể chi phí và độ phức tạp.</li>
<li>Những mạng nhỏ hơn có thể thấy thực tế hơn khi tập trung vào quản lý trong băng tần mạnh mẽ, dự phòng thay vì duy trì một mạng OOB riêng biệt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895167">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Quản lý mạng &quot;Out of Band&quot; (OOB) là rất cần thiết để duy trì độ tin cậy của mạng, đặc biệt trong các hệ thống kỹ thuật số hiện đại dễ bị sai cấu hình và hỏng hóc.</li>
<li>Việc mất kết nối của Rogers đã nhấn mạnh nhu cầu cấp thiết về quản lý OOB mạnh mẽ, làm nổi bật tầm quan trọng của việc lập kế hoạch và đánh giá rủi ro tốt hơn để ngăn chặn các sự cố mạng cốt lõi.</li>
<li>Quản lý OOB hiệu quả bao gồm việc sử dụng các hệ thống chuyên dụng, dự phòng, thường tận dụng các nhà cung cấp hoặc công nghệ khác nhau như LTE hoặc vệ tinh để đảm bảo độ tin cậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sebastianwessel/quickjs">Thực thi JavaScript trong một sandbox WebAssembly QuickJS</a></h2>
<ul>
<li>Package TypeScript này cho phép thực thi an toàn mã JavaScript trong một sandbox WebAssembly sử dụng engine QuickJS, lý tưởng để chạy mã không đáng tin cậy một cách an toàn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm môi trường cách ly, hệ thống tệp ảo, các module node tùy chỉnh, khách hàng HTTP(S) fetch, trình chạy kiểm tra dựa trên chai, và hiệu suất hiệu quả.</li>
<li>Package này linh hoạt và dễ dàng tích hợp với các dự án TypeScript, cung cấp một API thân thiện với người dùng để thực thi và quản lý mã.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896873">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Package TypeScript này cho phép thực thi an toàn mã JavaScript trong một sandbox WebAssembly sử dụng engine QuickJS, đảm bảo cách ly mã không đáng tin cậy.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm hệ thống tệp ảo, các module node tùy chỉnh, một client fetch, một trình chạy thử nghiệm, và một API thân thiện với người dùng, hỗ trợ các môi trường như NodeJS, Deno, và Cloudflare Workers.</li>
<li>Thông báo bảo mật lưu ý rằng việc kích hoạt <code>fetch</code> có thể làm lộ cookie của máy chủ cho mã không đáng tin cậy, có thể làm suy giảm tính an toàn của sandbox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/fromthetransistor">Khởi nguồn từ Transistor đến Trình duyệt Web, một phác thảo sơ lược cho khóa học 12 tuần</a></h2>
<ul>
<li>Khóa học bao gồm một hành trình toàn diện từ việc hiểu về transistor đến phát triển một trình duyệt web, cung cấp một phương pháp tiếp cận thực hành để học tích hợp phần cứng và phần mềm.</li>
<li>Những dự án chính bao gồm xây dựng một CPU ARM7, một trình biên dịch C, một hệ điều hành giống UNIX, và một trình duyệt web dựa trên văn bản, sử dụng các ngôn ngữ như Verilog, Python, Haskell, và C.</li>
<li>Chương trình giảng dạy nhấn mạnh các kỹ năng thực hành như mô phỏng với Verilator, thiết kế bảng mạch FPGA, và triển khai các thành phần hệ thống thiết yếu như MMU, bộ điều khiển Ethernet, và ngăn xếp TCP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40895935">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài học kéo dài 12 tuần có tựa đề &#39;Từ Transistor đến Trình duyệt Web&#39; của geohot trên GitHub đã tạo ra nhiều cuộc thảo luận do phạm vi đầy tham vọng nhưng lại có rất ít cập nhật kể từ năm 2016.</li>
<li>Người dùng tranh luận về tính khả thi của nó, đề xuất các công cụ học tập thay thế như &quot;Turing Complete&quot; và &quot;Shenzen I/O,&quot; và cho rằng nó có thể quá phức tạp đối với người mới bắt đầu, phù hợp hơn cho các lập trình viên có kinh nghiệm.</li>
<li>Những người phê bình đặt câu hỏi về tính thực tiễn của khóa học và ý định của tác giả, cho rằng nó quá tham vọng và thiếu nội dung so với các bằng cấp Kỹ thuật Điện và Máy tính toàn diện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/event-driven-io/Pongo">Mongo nhưng trên Postgres và với lợi ích của tính nhất quán mạnh</a></h2>
<ul>
<li>Pongo Pongo là một công cụ cho phép sử dụng các thao tác giống MongoDB trên PostgreSQL, tận dụng lợi ích của tính nhất quán mạnh.</li>
<li>Chuyển đổi các cuộc gọi API của MongoDB thành các truy vấn PostgreSQL gốc, sử dụng JSONB để thực hiện các thao tác đọc/ghi hiệu quả và các truy vấn phức tạp.</li>
<li>Pongo không phải là một ORM (Object-Relational Mapping) truyền thống mà tập trung vào xử lý dữ liệu tài liệu, mang lại sự linh hoạt và hiệu suất, mặc dù nó không hoàn toàn tuân thủ MongoDB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40897518">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pongo là một dự án mới cung cấp API giống MongoDB trên nền tảng PostgreSQL, tận dụng các cột JSONB để mang lại lợi ích về tính nhất quán mạnh mẽ.</li>
<li>Đề án nhằm kết hợp sự dễ sử dụng của MongoDB với tính nhất quán và độ tin cậy mạnh mẽ của PostgreSQL, chuyển đổi cú pháp MongoDB thành các truy vấn PostgreSQL gốc.</li>
<li>Phát triển này đã thu hút sự quan tâm do tiềm năng cung cấp trải nghiệm MongoDB quen thuộc trong khi sử dụng các tính năng tiên tiến của PostgreSQL, thu hút các nhà phát triển tìm kiếm sự nhất quán mạnh mẽ trong các hoạt động cơ sở dữ liệu của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838">Nhà khoa học tái xuất sau một năm trong dự án mô phỏng sao Hỏa</a></h2>
<ul>
<li>Hai nhà khoa học đã hoàn thành một năm mô phỏng sao Hỏa tại khu vực Mars Dune Alpha ở Houston, một cấu trúc in 3D được thiết kế để tái tạo điều kiện trên sao Hỏa.</li>
<li>Chương trình này, một phần của Dự án Nghiên cứu Sức khỏe và Hiệu suất Phi hành đoàn của NASA (CHAPEA), nhằm thu thập thông tin cho các sứ mệnh tương lai đến sao Hỏa và thám hiểm không gian dài hạn, bao gồm cả chương trình Artemis.</li>
<li>Một nhóm đã thực hiện các &quot;Marswalks&quot; và đối phó với các yếu tố gây căng thẳng như sự cô lập và sự chậm trễ trong giao tiếp, với các nhiệm vụ CHAPEA bổ sung được lên kế hoạch cho năm 2025 và 2027.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896110">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà khoa học đã kết thúc một cuộc mô phỏng sao Hỏa kéo dài một năm, tập trung vào khả năng chịu đựng của con người trong các môi trường cô lập và căng thẳng cao.</li>
<li>Đề án nhấn mạnh rằng các động lực tâm lý và xã hội khó quản lý hơn so với nhu cầu dinh dưỡng.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các cân nhắc kỹ thuật và đạo đức, tỷ lệ tử vong cao tiềm ẩn, và sự cần thiết phải chuẩn bị kỹ lưỡng và thực hiện các sứ mệnh ban đầu nhỏ hơn cho việc định cư trên sao Hỏa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html">&quot;AI&quot;, sinh viên, và khủng hoảng tri thức</a></h2>
<ul>
<li>Trong một bài đăng blog từ ngày 6 tháng 7 năm 2024, có đề cập đến việc một sinh viên sử dụng ChatGPT như một công cụ tìm kiếm, dẫn đến việc sinh viên này tin vào thông tin sai lệch.</li>
<li>Người viết nhấn mạnh sự khó khăn trong việc chống lại thông tin sai lệch do AI tạo ra, vì mỗi học sinh có thể nhận được những thông tin sai lệch khác nhau, làm phức tạp quá trình sửa chữa.</li>
<li>Đoạn bài viết phản ánh về vấn đề rộng lớn hơn của tác động của thông tin sai lệch đối với giáo dục và đã bị gỡ bỏ do quấy rối.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40896212">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Học sinh ngày nay phụ thuộc đáng kể vào AI và internet để tìm kiếm thông tin, trái ngược với các thế hệ trước đây, những người đã thực hiện nghiên cứu thủ công trong các thư viện.</li>
<li>Những người làm giáo dục lo ngại rằng sự phụ thuộc này có thể cản trở khả năng đánh giá thông tin một cách phê phán của học sinh, dẫn đến các bài luận thường thiếu chiều sâu.</li>
<li>Trong khi các công cụ AI hữu ích, chúng cũng có thể tạo ra thông tin sai lệch, gây ra cuộc tranh luận về việc tích hợp các công cụ này vào giáo dục đồng thời phát triển kỹ năng tư duy phản biện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public">OpenAI bị tấn công, sự cố vi phạm từ năm trước không được báo cáo cho công chúng</a></h2>
<ul>
<li>Hacker đã xâm nhập vào hệ thống nhắn tin nội bộ của OpenAI vào đầu năm ngoái, làm lộ thông tin nhạy cảm nhưng không truy cập vào các hệ thống AI quan trọng, gây ra lo ngại về an ninh và an ninh quốc gia.</li>
<li>OpenAI đã tiết lộ sự cố này nội bộ vào tháng 4 năm 2023, cho biết không có dữ liệu khách hàng nào bị đánh cắp và hacker có khả năng không có liên hệ với chính phủ; tuy nhiên, sự vi phạm này đã dẫn đến lo ngại gia tăng về các đối thủ nước ngoài, đặc biệt là Trung Quốc, đang phát triển công nghệ AI của họ.</li>
<li>OpenAI đã cải thiện các biện pháp an ninh của mình, thành lập Ủy ban An toàn và An ninh, và sự cố này đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về quy định liên bang và tiểu bang để kiểm soát việc phát hành công nghệ AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40894082">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một vụ tấn công chưa được báo cáo đã xảy ra tại OpenAI vào năm ngoái, dẫn đến lo ngại của người dùng về tính minh bạch và các biện pháp an ninh.</li>
<li>Vi phạm liên quan đến việc truy cập vào các hệ thống nhắn tin nội bộ nhưng không làm tổn hại đến các công nghệ AI quan trọng.</li>
<li>Người dùng đã thảo luận về những khó khăn trong việc báo cáo lỗi và sự thất vọng với các quy trình báo cáo bảo mật tiêu chuẩn của OpenAI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x">Nguyên nhân gây ra chứng đau nửa đầu là gì? Nghiên cứu về &#39;sự mất điện của não&#39; cung cấp manh mối</a></h2>
<ul>
<li>Bài nghiên cứu trên chuột, được công bố trên tạp chí Science vào ngày 4 tháng 7 năm 2024, tiết lộ những hiểu biết mới về nguyên nhân gây ra chứng đau nửa đầu, liên kết các &#39;khoảng đen&#39; ngắn trong não với những thay đổi trong dịch não tủy kích hoạt các thụ thể đau trong hộp sọ.</li>
<li>Những nghiên cứu cho thấy chứng đau nửa đầu có thể đóng vai trò như một cơ chế bảo vệ, báo hiệu nhu cầu nghỉ ngơi và xác định một khoảng trống chưa được biết đến trước đây trong các lớp bảo vệ xung quanh hạch sinh ba.</li>
<li>Phát hiện này có thể dẫn đến việc phát triển các phương pháp điều trị mới cho chứng đau nửa đầu bằng cách nhắm vào các cơ chế mới được xác định.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40893749">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu cho thấy rằng sự lan truyền trầm cảm vỏ não (CSD), một hiện tượng &quot;mất điện não,&quot; có thể liên quan đến chứng đau nửa đầu.</li>
<li>Người ta báo cáo các yếu tố kích hoạt và phương pháp điều trị khác nhau, bao gồm thay đổi chế độ ăn uống, các loại thuốc như Rizatriptan, và điều chỉnh lối sống như cải thiện giấc ngủ và duy trì đủ nước.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự phức tạp của chứng đau nửa đầu, với các tác nhân kích thích và phương pháp điều trị khác nhau có hiệu quả đối với từng cá nhân.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nhúng YouTube rất nặng và có thể khắc phục được" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%C3%BAng%20YouTube%20r%E1%BA%A5t%20n%E1%BA%B7ng%20v%C3%A0%20c%C3%B3%20th%E1%BB%83%20kh%E1%BA%AFc%20ph%E1%BB%A5c%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%207%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/06&#39;</h2>
<h1>2024-07-06</h1>
<h2><a href="https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md">Đạo Đức Kinh dịch bởi Ursula Le Guin (1997)</a></h2>
<ul>
<li>Tác phẩm &quot;Đạo Đức Kinh&quot; của Lão Tử, được dịch bởi Ursula K. Le Guin, khám phá những khái niệm triết học sâu sắc về bản chất của sự tồn tại, lãnh đạo và trí tuệ.</li>
<li>Những chủ đề chính bao gồm tầm quan trọng của sự đơn giản, khiêm tốn và hành động mà không cần nỗ lực, nhấn mạnh rằng sức mạnh và trí tuệ thực sự đến từ việc hòa hợp với con đường tự nhiên (Đạo).</li>
<li>Văn bản được chia thành 81 chương, mỗi chương cung cấp những hiểu biết về cách sống hài hòa, lãnh đạo hiệu quả và hiểu những chân lý sâu sắc của cuộc sống thông qua các nghịch lý và ẩn dụ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886419">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phiên bản Đạo Đức Kinh của Ursula Le Guin không phải là một bản dịch trực tiếp mà là một bản diễn giải dựa trên các bản dịch và phiên âm hiện có, vì bà không biết tiếng Trung.</li>
<li>Văn bản có tính mơ hồ vốn có trong tiếng Trung cổ điển cho phép nhiều cách diễn giải khác nhau, khiến việc nắm bắt đầy đủ ý nghĩa của nó trong bất kỳ bản dịch nào trở nên khó khăn.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu bản chất triết học của Đạo Đức Kinh và những hạn chế của việc dịch các văn bản như vậy mà không có kiến thức về ngôn ngữ gốc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://radio.garden/">Radio Garden</a></h2>
<ul>
<li>Radio Garden cho phép người dùng khám phá các đài phát thanh trực tiếp trên toàn cầu bằng cách xoay một quả địa cầu ảo, mang lại trải nghiệm độc đáo và tương tác.</li>
<li>Những tính năng của nền tảng bao gồm các cài đặt tùy chỉnh như kích thước phông chữ, màu sắc và chủ đề, và hỗ trợ nhiều kích thước màn hình và thiết bị khác nhau để mang lại trải nghiệm người dùng tối ưu.</li>
<li>Điều này đảm bảo tính tương thích với các trình duyệt cũ hơn và bao gồm các yếu tố thiết kế thân thiện với người dùng như nút phát dễ sử dụng và hoạt ảnh tải.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887359">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Radio Garden cho phép người dùng nghe các đài phát thanh toàn cầu, nhưng một danh sách phát WinAmp do người dùng tạo ra đã gặp vấn đề khi nhiều luồng bị ngắt kết nối.</li>
<li>Radio-browser.info cung cấp một tệp JSON với khoảng 50.000 đài, phục vụ như một lựa chọn thay thế cho những ai tìm kiếm danh sách đầy đủ các luồng công cộng.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ các lựa chọn thay thế khác như WebSDR và radiooooo.com, mặc dù người dùng tại Vương quốc Anh có thể gặp phải hạn chế do vấn đề bản quyền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html">DuckDB Community Extensions</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB đã giới thiệu một kho lưu trữ Tiện ích Mở rộng Cộng đồng, đơn giản hóa việc cài đặt và bảo trì các tiện ích mở rộng và giảm bớt gánh nặng cho các nhà phát triển.</li>
<li>Kể từ phiên bản 0.3.2, các tiện ích mở rộng có thể được cài đặt và tải bằng các lệnh đơn giản, hỗ trợ nhiều hệ điều hành và kiến trúc bộ xử lý khác nhau, với khoảng sáu triệu lượt tải xuống hàng tuần.</li>
<li>Kho lưu trữ cho phép các nhà phát triển xuất bản các tiện ích mở rộng mà không cần xử lý các phức tạp về biên dịch và phân phối, nâng cao trải nghiệm của nhà phát triển và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885238">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB Community Extensions đã giới thiệu hỗ trợ cho WebAssembly (WASM), nâng cao tính năng và hiệu suất của nó trong các môi trường web.</li>
<li>Tiện ích mở rộng shellfs cho phép sử dụng các lệnh shell cho đầu vào/đầu ra, cải thiện tính hữu dụng của DuckDB như một công cụ dòng lệnh.</li>
<li>Bên cạnh việc DuckDB tải xuống các tệp nhị phân mở rộng, mặc dù các tệp này được xác thực bằng cách kiểm tra chữ ký, vẫn có những lo ngại về an ninh chuỗi cung ứng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246">Đôi khi các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán bị vô hiệu hóa khi chúng không nên bị vô hiệu hóa</a></h2>
<ul>
<li>Bug 1863246 liên quan đến các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán bị vô hiệu hóa trong Firefox 97 trên Windows 10, đặc biệt sau khi đánh dấu trang và điều hướng qua lại.</li>
<li>Vấn đề là một sự thoái lui được phát hiện trong Firefox 129, và đội ngũ hiện đang làm việc để khắc phục tình trạng đua tranh giữa các quy trình cập nhật ngữ cảnh duyệt web đang hoạt động.</li>
<li>Giải pháp tạm thời bao gồm việc nhấp vào thanh địa chỉ hoặc chuyển đổi tab để kích hoạt lại các mục trong menu ngữ cảnh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886954">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng Firefox đang gặp phải một lỗi khiến các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán đôi khi bị vô hiệu hóa, ảnh hưởng đến cả nền tảng Windows và Linux.</li>
<li>Vấn đề này khó tái hiện một cách nhất quán và liên quan đến các tương tác phức tạp giữa các thành phần trình duyệt khác nhau, dẫn đến sự thất vọng của người dùng.</li>
<li>Đang có những đề xuất sửa chữa và dự kiến sẽ có một phiên bản phát hành trong tương lai để giải quyết vấn đề này, nhấn mạnh những thách thức liên tục trong việc duy trì chức năng của trình duyệt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba">Xây dựng và huấn luyện GPT-2 từ đầu bằng PyTorch</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn bài viết cung cấp hướng dẫn từng bước về cách xây dựng và huấn luyện mô hình ngôn ngữ GPT-2 từ đầu bằng PyTorch, dành cho mọi cấp độ chuyên môn về Python hoặc học máy.</li>
<li>Bao gồm các ví dụ thực tế, chẳng hạn như huấn luyện mô hình trên các bài hát của Taylor Swift và Ed Sheeran, với các tài nguyên như tập dữ liệu và mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Những thành phần chính được đề cập bao gồm xây dựng một bộ tách từ tùy chỉnh, tạo một bộ tải dữ liệu, và triển khai một mô hình ngôn ngữ đơn giản, làm cho nó trở thành một giới thiệu toàn diện về việc huấn luyện mô hình ngôn ngữ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888090">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong một bài đăng trên blog, người viết thảo luận về việc xây dựng và huấn luyện GPT-2, một mô hình transformer được huấn luyện trước để tạo văn bản, từ đầu bằng cách sử dụng PyTorch, một thư viện học máy phổ biến.</li>
<li>Đoạn đăng đã khơi mào một cuộc tranh luận về hiệu quả của việc học qua văn bản so với video, với một số người dùng đề xuất các video hướng dẫn của Andrej Karpathy vì tính dễ tiếp cận và những hiểu biết thực tiễn của chúng.</li>
<li>Một số người dùng đề xuất sử dụng các kiến trúc đã được thiết lập như LLaMA cho các ứng dụng thực tế, cho thấy sự ưu tiên cho việc tận dụng các giải pháp mạnh mẽ hiện có thay vì bắt đầu từ đầu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/">Apple chấp thuận ứng dụng chợ của Epic Games tại châu Âu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40888461">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Apple đã phê duyệt ứng dụng chợ của Epic Games tại châu Âu, khơi mào cuộc tranh luận về sự kiểm soát của Apple đối với các cửa hàng ứng dụng bên thứ ba và quy trình đánh giá ứng dụng của hãng.</li>
<li>Những nhà phê bình nêu bật mối lo ngại về việc Apple phụ thuộc vào doanh thu từ các trò chơi miễn phí có tính chất săn mồi và yêu cầu thay đổi thiết kế ứng dụng.</li>
<li>Việc phê duyệt diễn ra trong bối cảnh giám sát chặt chẽ và các hành động tiềm năng của cơ quan quản lý ở EU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html">Kiểm tra đúng cách các cấu trúc dữ liệu đồng thời</a></h2>
<ul>
<li>Trong bài viết này, chúng tôi giới thiệu một thư viện Rust có tên là loom, được thiết kế để kiểm tra các cấu trúc dữ liệu không khóa, và khám phá các khái niệm của nó thông qua một ví dụ đơn giản.</li>
<li>Điều này nêu bật những thách thức của việc kiểm thử các cấu trúc dữ liệu đồng thời, minh họa một bộ đếm đồng thời bị hỏng và các phương pháp kiểm thử khác nhau, bao gồm kiểm thử dựa trên thuộc tính (PBT) và các luồng được quản lý.</li>
<li>Đoạn viết này có ý nghĩa quan trọng nhờ vào việc giải thích chi tiết cách tạo ra một môi trường kiểm thử có kiểm soát cho các hoạt động đồng thời, cung cấp những hiểu biết quý giá cho các nhà phát triển làm việc với đa luồng và các thao tác nguyên tử trong Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890035">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kiểm tra các cấu trúc dữ liệu đồng thời trong Rust liên quan đến việc mô hình hóa chi tiết mô hình bộ nhớ và theo dõi các ghi chép của luồng, với các thư viện như Temper và Loom hỗ trợ quá trình này.</li>
<li>Shuttle cung cấp một phương pháp kiểm thử ngẫu nhiên, đảm bảo xác suất phát hiện lỗi, trong khi các công cụ khác như Lincheck của JetBrains và Relacy Race Detector được sử dụng cho Kotlin/Java và C++ tương ứng.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của các bài kiểm tra có thể tái lập và những thách thức trong việc đảm bảo an toàn luồng và đồng bộ hóa trong lập trình đồng thời.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/">Nghiên cứu về vi lượng đồng căn: làm giả dữ liệu, ngụy tạo và thao túng</a></h2>
<ul>
<li>Edzard Ernst, Giáo sư Danh dự về Y học Bổ sung, nêu bật các vấn đề về việc làm giả và thao túng dữ liệu trong nghiên cứu về vi lượng đồng căn.</li>
<li>Trong một nghiên cứu năm 2020 của Michael Frass, tuyên bố rằng liệu pháp vi lượng đồng căn có lợi cho bệnh nhân ung thư, đã bị phát hiện làm giả dữ liệu, được xác nhận bởi Cơ quan Liêm chính Khoa học Áo.</li>
<li>Mặc dù có khuyến nghị thu hồi, tạp chí chỉ đưa ra một &#39;Biểu hiện lo ngại,&#39; để lại nghiên cứu có sai sót vẫn có thể truy cập, dẫn đến các lời kêu gọi áp dụng các biện pháp nghiêm ngặt hơn đối với các nhà nghiên cứu sản xuất kết quả đáng ngờ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885397">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nghiên cứu gần đây về vi lượng đồng căn đã phát hiện ra các trường hợp làm giả, bịa đặt và thao túng dữ liệu, gây ra những lo ngại đáng kể về tính trung thực của các nghiên cứu trong lĩnh vực này.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật niềm tin sâu sắc vào vi lượng đồng căn ở một số cá nhân, so sánh nó với các lý thuyết trái đất phẳng và lưu ý đến sự khó khăn trong việc thay đổi những niềm tin như vậy do sự thiếu tin tưởng vào y học chính thống và các công ty dược phẩm.</li>
<li>Điểm hấp dẫn của vi lượng đồng căn và các khoa học giả tương tự thường bắt nguồn từ nhận thức về việc khám phá những sự thật ẩn giấu bị dòng chính bỏ qua, khiến việc thuyết phục những người tin tưởng bằng chứng khoa học trở nên khó khăn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html">Việc cấm VPN đang bóp nghẹt giao tiếp ở Myanmar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40886689">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc cấm VPN ở Myanmar đang gây cản trở lớn cho việc liên lạc, khi người dùng gặp khó khăn do công nghệ Kiểm tra Gói Sâu (DPI) chặn VPN.</li>
<li>Người dùng đang chia sẻ các phương pháp để vượt qua kiểm duyệt, chẳng hạn như sử dụng các giao thức ngụy trang lưu lượng, và thảo luận về các công cụ thay thế như wstunnel.</li>
<li>Đoạn bài nhấn mạnh tầm quan trọng của báo chí đạo đức khi đưa tin về các khu vực nhạy cảm như Myanmar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf">Việc dạy các kỹ năng giải quyết vấn đề chung không thể thay thế cho việc dạy toán [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890847">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc dạy các kỹ năng giải quyết vấn đề chung nên bổ sung, chứ không thay thế, việc ghi nhớ các sự kiện và chiến lược cơ bản trong các môn học như toán học và kỹ thuật phần mềm.</li>
<li>Giáo dục hiện đại thường đánh giá thấp tầm quan trọng của việc ghi nhớ, cho rằng công nghệ có thể lấp đầy khoảng trống này, nhưng việc nhớ nhanh thông tin là cần thiết cho hiệu quả trong các kỳ thi và các nhiệm vụ thực tế.</li>
<li>Giáo dục hiệu quả nên cân bằng giữa việc hiểu biết và ghi nhớ để phát triển cả chuyên môn và kỹ năng thực tiễn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/">Triển khai bảng băm trong C như thế nào (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết cung cấp một hướng dẫn toàn diện về việc triển khai một bảng băm đơn giản trong C, bắt đầu với các khái niệm tìm kiếm tuyến tính và nhị phân.</li>
<li>Chi tiết việc sử dụng hàm băm FNV-1a và phương pháp thăm dò tuyến tính để xử lý va chạm, với sự nhấn mạnh vào việc thay đổi kích thước bảng để duy trì hiệu quả.</li>
<li>Việc triển khai bao gồm một API để tạo, hủy, lấy, đặt và lặp qua các mục, và một chương trình demo để đếm tần suất từ, nhấn mạnh mục đích giáo dục của nó hơn là sẵn sàng cho sản xuất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887806">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thảo luận về việc triển khai bảng băm trong C, với nhiều ý kiến khác nhau về việc sử dụng các giải pháp có sẵn so với các triển khai tùy chỉnh.</li>
<li>Những điểm chính bao gồm tầm quan trọng của hành vi đa luồng, sở thích API, và những hạn chế của bảng tìm kiếm POSIX.</li>
<li>Đề cập đáng chú ý về các phiên bản tái nhập, thách thức về thay đổi kích thước và các vấn đề quản lý bộ nhớ trong các triển khai bảng băm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/">Thế Hệ Lo Âu – Cách Chủ Nghĩa An Toàn và Mạng Xã Hội Đang Gây Hại Cho Trẻ Em</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Thế hệ lo âu&quot; của Jonathan Haidt cho rằng tỷ lệ bệnh tâm thần gia tăng ở thanh thiếu niên là do mạng xã hội và cách nuôi dạy con cái quá bảo bọc, phân biệt tác hại của mạng xã hội với việc sử dụng internet nói chung.</li>
<li>Haidt chỉ trích việc nuôi dạy con cái quá bảo vệ và các biện pháp an toàn hiện đại vì đã hạn chế sự độc lập và khả năng phục hồi của trẻ em, đề xuất một &#39;Thang từ Tuổi Thơ đến Tuổi Trưởng Thành&#39; với các trách nhiệm phù hợp với lứa tuổi và trì hoãn việc sử dụng mạng xã hội cho đến khi 16 tuổi.</li>
<li>Cuốn sách cũng đề cập đến tác động tiêu cực của việc không cho trẻ em tiếp xúc với các quan điểm đa dạng, góp phần vào sự thiếu tự do ngôn luận trong học thuật, và kêu gọi những thay đổi xã hội để chống lại các xu hướng này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40890534">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong bài viết trên matija.eu, tác giả thảo luận về cách &quot;chủ nghĩa an toàn&quot; và mạng xã hội đang ảnh hưởng tiêu cực đến sự phát triển xã hội của trẻ em bằng cách hạn chế thời gian chơi ngoài trời và tăng thời gian sử dụng màn hình.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh rằng sự bảo vệ quá mức của cha mẹ, do lo sợ hậu quả pháp lý, ngăn cản trẻ em chơi ngoài trời mà không có sự giám sát cho đến khi chúng lớn hơn.</li>
<li>Đồng thời, bài viết cũng xem xét cách cơ sở hạ tầng hiện đại và những thay đổi xã hội góp phần vào vấn đề này, với nhiều bình luận phản ánh về trải nghiệm cá nhân và những tác động xã hội rộng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first">Pin thể rắn natri không cực dương đầu tiên</a></h2>
<ul>
<li>Phòng thí nghiệm của Giáo sư Shirley Meng tại Đại học Chicago đã phát triển pin natri thể rắn không cực dương đầu tiên trên thế giới, một bước tiến quan trọng cho xe điện và lưu trữ lưới điện.</li>
<li>Đổi mới này, một sự hợp tác giữa UChicago và UC San Diego, sử dụng natri phong phú thay vì lithium, làm cho nó trở nên phải chăng hơn và thân thiện với môi trường hơn.</li>
<li>Kiến trúc pin mới, được mô tả chi tiết trong tạp chí Nature Energy, có bộ thu dòng điện làm từ bột nhôm, đảm bảo chu kỳ hiệu quả và có thể hỗ trợ đáng kể cho quá trình chuyển đổi sang năng lượng tái tạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40891252">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pin thể rắn natri không cực dương đầu tiên đã được phát triển, sử dụng crom, một nguyên tố phong phú gấp năm lần so với lithium.</li>
<li>Địa hóa học của crom làm cho nó dễ khai thác hơn, ổn định về mặt nhiệt động lực học hơn và ít khuếch tán hơn so với lithium.</li>
<li>Mặc dù có sự phát triển đầy hứa hẹn, mật độ năng lượng, thể tích và chi tiết chu kỳ sạc lại của pin mới vẫn đang trong giai đoạn thử nghiệm, và thị trường cạnh tranh đặt ra những thách thức cho việc thương mại hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI">7-Eleven đang tái tạo lại mảng kinh doanh thực phẩm của mình để trở nên giống phong cách Nhật Bản hơn [video]</a></h2>
<ul>
<li>7/11 ở Nhật Bản cung cấp một loạt các thực phẩm tươi sống và hợp tác với các nhà hàng nổi tiếng, khác với phiên bản ở Mỹ nổi tiếng với Slurpees và hot dog.</li>
<li>Chuỗi cửa hàng tiện lợi lớn nhất thế giới đang chuyển hướng tập trung vào thực phẩm khi doanh số bán thuốc lá và xăng dầu giảm, tận dụng hệ thống phân phối tinh vi và quản lý hàng tồn kho dựa trên dữ liệu.</li>
<li>7/11 ở Mỹ hiện đang hợp tác với Warabeya để cung cấp nhiều lựa chọn thực phẩm địa phương hơn và mở rộng dịch vụ giao hàng, nhằm tái tạo sự phấn khích của các cửa hàng tiện lợi Nhật Bản trong thị trường Mỹ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40885925">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>7-Eleven đang cải tổ mảng kinh doanh thực phẩm tại Mỹ để phản ánh mô hình thành công của mình tại Nhật Bản, bao gồm việc cung cấp thực phẩm tươi và các dịch vụ đa dạng.</li>
<li>Thành công của thương hiệu Nhật Bản đã dẫn đến việc mua lại công ty mẹ của Mỹ, làm nổi bật sự tương phản rõ rệt giữa hai thị trường.</li>
<li>Chương trình này nhằm giải quyết các vấn đề không hiệu quả trong các cửa hàng tại Mỹ, chẳng hạn như hàng tồn kho chậm luân chuyển, để nâng cao trải nghiệm khách hàng và tăng cường sự lui tới thường xuyên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/">Giữ gìn một đĩa mềm bằng máy phân tích logic và cáp nối tiếp</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc bảo quản đĩa mềm 3.5 inch bằng cách sử dụng máy phân tích logic Saleae Logic 8 và cáp nối tiếp USB, như một giải pháp thay thế cho các thiết bị chuyên dụng như Kryoflux hoặc SuperCard Pro.</li>
<li>Giải thích quá trình kết nối máy phân tích logic với ổ đĩa mềm, thu thập dữ liệu, và sử dụng một kịch bản Python để tự động hóa quá trình và xuất dữ liệu ở định dạng tệp Supercard Pro (.scp).</li>
<li>Phương pháp này được kiểm tra với một đĩa không quan trọng, và dữ liệu thu được được xác minh bằng phần mềm HxCFloppyEmulator, với kịch bản Python có sẵn trên GitHub để cải tiến thêm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40887168">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc bảo quản dữ liệu từ đĩa mềm bằng cách sử dụng máy phân tích logic và cáp nối tiếp, nhấn mạnh các khía cạnh vật lý của giao diện đĩa mềm.</li>
<li>Một số lựa chọn thay thế mã nguồn mở như GreaseWeazle và FluxEngine được đề cập như là các giải pháp hiệu quả và tiết kiệm chi phí để đọc đĩa mềm.</li>
<li>Bài thảo luận bao gồm các công cụ và phương pháp khác nhau để xử lý đĩa mềm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc sử dụng các phương pháp độ trung thực cao để tránh mòn phương tiện.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đạo Đức Kinh dịch bởi Ursula Le Guin (1997)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BA%A1o%20%C4%90%E1%BB%A9c%20Kinh%20d%E1%BB%8Bch%20b%E1%BB%9Fi%20Ursula%20Le%20Guin%20(1997)&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%206%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/05&#39;</h2>
<h1>2024-07-05</h1>
<h2><a href="https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get">Pin: Chúng có thể rẻ đến mức nào?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877337">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Lithium iron phosphate (LiFePO4) batteries dùng cho gia đình hiện đang có giá $89/kWh từ các nhà cung cấp uy tín của Trung Quốc, với thêm $30/kWh nếu mua tại Mỹ.</li>
<li>Pin natri có giá $130/kWh nhưng hiệu suất thấp hơn 26% so với pin LiFePO4.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh tính kinh tế và hiệu quả của các tấm pin mặt trời và pin lưu trữ, với một số người dùng đã thành công trong việc chuyển đổi ngôi nhà của họ sang sử dụng năng lượng mặt trời và lưu trữ pin, giảm sự phụ thuộc vào các công ty điện lực truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/">Không có hàm khởi tạo, và tôi phải khởi tạo</a></h2>
<ul>
<li>Trong C++, nếu không cung cấp các hàm tạo, trình biên dịch có thể tạo ra các hàm tạo mặc định, điều này có thể dẫn đến các đối tượng chưa được khởi tạo.</li>
<li>Khởi tạo mặc định không làm gì đối với các kiểu không phải lớp và không phải mảng, trong khi khởi tạo giá trị sẽ khởi tạo bằng không các kiểu không phải lớp và sau đó khởi tạo mặc định.</li>
<li>Việc dựa vào các hàm tạo do trình biên dịch tạo ra có thể dẫn đến hành vi không xác định; nên viết các hàm tạo tùy chỉnh để tránh những vấn đề này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880932">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>C++ phức tạp do tính chất đa mô hình của nó, hỗ trợ các ứng dụng khác nhau như hệ thống nhúng, trò chơi điện tử, máy chủ và giao diện người dùng đồ họa.</li>
<li>Những ngôn ngữ thay thế như C và Rust không bao quát hết tất cả các trường hợp sử dụng của C++, khiến nó trở thành một ngôn ngữ độc đáo nhưng đầy thách thức.</li>
<li>Trong khi sự phức tạp của C++ là cần thiết cho hiệu suất và tính linh hoạt, nó có thể gây choáng ngợp cho các đội ngũ ít kinh nghiệm hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines">Nhật Bản giới thiệu robot hình người khổng lồ để bảo trì đường sắt</a></h2>
<ul>
<li>Đường sắt Tây Nhật Bản đã ra mắt một robot cao 12 mét được gắn trên xe tải để thực hiện các nhiệm vụ bảo trì đường sắt như cắt tỉa cành cây và sơn.</li>
<li>Robot, có thể được điều khiển từ xa, có cánh tay lớn có thể mang tới 40kg và vươn cao tới 12 mét, nhằm giải quyết tình trạng thiếu hụt lao động và giảm thiểu tai nạn.</li>
<li>Trong tương lai, công ty dự định mở rộng việc sử dụng robot cho các nhiệm vụ bảo trì khác nhau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877648">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhật Bản đã ra mắt một robot hình người lớn để bảo trì các tuyến đường sắt, được điều khiển từ xa tương tự như một robot phẫu thuật.</li>
<li>Robot này, có khả năng vươn tới 12 mét trên cần cẩu dạng ống lồng, được thiết kế cho các nhiệm vụ như loại bỏ cành cây và kiểm tra.</li>
<li>Đổi mới này nhằm giải quyết lực lượng lao động già hóa và tình trạng thiếu hụt lao động của Nhật Bản, mặc dù có một số hoài nghi về hiệu quả của nó so với các phương pháp truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/">Đặt logo DVD vào góc (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Trò chơi 6: Đặt Logo DVD vào Góc&quot; là một trò chơi hành động arcade được tạo ra bởi Margaret Lyons, phát triển chỉ trong 4 ngày sử dụng nền tảng PICO-8.</li>
<li>Trò chơi được tạo ra tại Recurse Center và có sẵn trên itch.io, với mã nguồn có thể truy cập trên GitHub. Đây là một trò chơi ngắn (45 giây) dựa trên một trò đùa.</li>
<li>PICO-8 là một &quot;máy chơi game giả tưởng&quot; mô phỏng các máy chơi game thập niên 80, với các giới hạn về đồ họa, âm thanh và kích thước mã, làm cho nó lý tưởng cho các dự án game nhỏ và đơn giản.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40883277">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về Recurse Center, một chương trình cư trú miễn phí dành cho lập trình viên nhằm thúc đẩy sự sáng tạo và phát triển cá nhân, với tác giả chia sẻ kinh nghiệm của họ về việc tạo ra 8 trò chơi trong 12 tuần.</li>
<li>Hiện có một sự quan tâm đáng kể đến các máy chơi game giả tưởng như Pico-8, được khen ngợi vì những giới hạn của chúng khuyến khích sự sáng tạo và các dự án lập trình nhanh, thú vị.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm nhiều tham chiếu đến trò chơi điện tử cổ điển và môi trường lập trình, nhấn mạnh sự đánh giá cao của cộng đồng đối với việc lập trình sáng tạo trong những giới hạn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-418">Ngày phát hành Space Age</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Factorio: Space Age&quot; sẽ được phát hành vào ngày 21 tháng 10 năm 2024, với giá $35.00, bằng với giá của trò chơi gốc.</li>
<li>Những tính năng mới bao gồm các nền tảng không gian, mạng lưới đường sắt nhiều tầng, và các hành tinh với tài nguyên và thách thức độc đáo, chẳng hạn như Vulcanus, Fulgora, và Gleba.</li>
<li>&quot;Factorio 2.0&quot; sẽ là một bản nâng cấp miễn phí, cung cấp các cải tiến cho trò chơi như robot thông minh hơn, đường ray mới và tạo địa hình nâng cao.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882243">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngày phát hành cho bản mở rộng Space Age của Factorio đã được công bố, tạo ra sự phấn khích và các cuộc thảo luận về tính gây nghiện cao của trò chơi.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ những trải nghiệm cá nhân, cảnh báo về khả năng trò chơi có thể tiêu tốn nhiều thời gian và ảnh hưởng đến cuộc sống hàng ngày, đồng thời cũng đề xuất các trò chơi và bản mod tương tự.</li>
<li>Người cộng đồng đã thảo luận về chiến lược định giá của Factorio, đánh giá cao giá trị nhất quán do không có các đợt giảm giá, và bày tỏ cả sự phấn khích lẫn thận trọng về lối chơi cuốn hút.</li>
</ul>
<h2><a href="https://withtelescope.com">Tôi đã tạo ra một công cụ nghiên cứu SEO rẻ hơn</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã xây dựng một công cụ Nghiên cứu Từ khóa tùy chỉnh tên là Telescope, chi tiêu $51 trong 2 tháng, so với $1297 cho một gói đăng ký Ahrefs trong 13 tháng.</li>
<li>Ống kính viễn vọng cung cấp các tính năng như Khám phá Từ khóa, Ý tưởng Từ khóa, Từ khóa Xếp hạng, và Từ khóa Đã lưu, với các tùy chọn thanh toán bao gồm đăng ký dựa trên mức sử dụng hoặc nạp tiền vào số dư.</li>
<li>Những tài khoản mới sẽ nhận được số dư miễn phí để bắt đầu, và tác giả mong muốn nhận được phản hồi về công cụ này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40881836">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã ra mắt một công cụ nghiên cứu SEO mới, tiết kiệm chi phí mang tên Telescope, cung cấp những khoản tiết kiệm đáng kể so với các đối thủ cạnh tranh như Ahrefs và SEMrush.</li>
<li>Những tính năng của Telescope bao gồm Khám phá Từ khóa, Ý tưởng Từ khóa, Từ khóa Xếp hạng, và Từ khóa Đã Lưu, với các tùy chọn thanh toán linh hoạt và số dư khởi đầu miễn phí cho các tài khoản mới.</li>
<li>Thảo luận của người dùng nêu bật chi phí cao của các công cụ hiện có, tiềm năng của Telescope như một sự thay thế cho SEMrush, và các câu hỏi về nhà cung cấp backend, tính khả dụng của API, và dữ liệu thị trường cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nexdock.com/">NexDock biến điện thoại thông minh của bạn thành một chiếc laptop</a></h2>
<ul>
<li>NexDock cho phép người dùng chuyển đổi điện thoại thông minh của họ thành máy tính xách tay, thông qua kết nối có dây hoặc không dây.</li>
<li>NexPad cho phép điện thoại thông minh hoạt động như máy tính bảng, mang lại một trường hợp sử dụng đa năng cho các thiết bị di động.</li>
<li>NexDock XL, một sản phẩm sắp ra mắt, hứa hẹn sẽ mở rộng phạm vi của các thiết bị NEX, nâng cao năng suất di động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40877992">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>NexDock nhằm mục đích biến điện thoại thông minh thành máy tính xách tay, nhưng người dùng báo cáo không hài lòng do trải nghiệm máy tính để bàn/máy tính xách tay kém trên điện thoại thông minh.</li>
<li>Mặc dù khái niệm nâng cấp chỉ điện thoại mà không phải hình thức máy tính xách tay rất hấp dẫn, các vấn đề thực hiện, đặc biệt là ở phía điện thoại, cản trở sự thành công của nó.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như các laptop cũ từ eBay hoặc các thiết bị như Steam Deck mang lại hiệu suất và trải nghiệm người dùng tốt hơn với chi phí tương đương hoặc thấp hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050">Trong khoảng giữa đến cuối những năm 2000, tôi đã làm việc tại AMD để giúp thiết kế CPU/APU/GPU</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia đã vượt qua giá trị vốn hóa thị trường của cả AMD và Intel, một cột mốc quan trọng trong ngành công nghệ.</li>
<li>Hemant Mohapatra, một cựu nhân viên của AMD, suy ngẫm về tính bất ngờ của thành tựu này, khi xét đến vị trí lịch sử của AMD so với Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882077">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tác giả, một cựu kỹ sư của AMD, nhấn mạnh văn hóa kỹ thuật mạnh mẽ của AMD nhưng lưu ý những thiếu sót trong hỗ trợ phần mềm và mối quan hệ với nhà cung cấp.</li>
<li>Nvidia thành công nhờ vào các chiến lược kinh doanh mạnh mẽ, đôi khi gây tranh cãi, và một hệ sinh thái phần mềm vững chắc, đặc biệt là với CUDA.</li>
<li>Vai trò lãnh đạo của Tiến sĩ Lisa Su tại AMD đã rất quan trọng, và hiện đang có cuộc tranh luận về việc liệu sự thống trị của Nvidia có bền vững hay không, hoặc liệu các đối thủ như AMD và Intel có thể thu hẹp khoảng cách hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">Bạn có phần mềm nào mà bạn chỉ tạo ra để sử dụng riêng cho mình mà không ai khác sử dụng không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878765">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đã tạo ra nhiều công cụ phần mềm khác nhau để sử dụng cá nhân, từ các công cụ hỗ trợ năng suất đến các hệ thống tự động hóa phức tạp.</li>
<li>Ví dụ bao gồm một trình thu thập thông tin bảng công việc, quản lý vườn thủy canh, ứng dụng ghi chú cá nhân và trình tạo danh sách phát Spotify.</li>
<li>Những dự án này thường nhằm giải quyết các vấn đề cụ thể hoặc cải thiện các công việc hàng ngày, với một số người dùng dự định chia sẻ công cụ của họ sau này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/">Adreno iGPU của Snapdragon X Elite</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878222">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ban đầu, Adreno iGPU của Snapdragon X Elite vượt trội hơn các GPU tầm trung từ Apple, AMD và NVIDIA trong các bài kiểm tra hiệu năng, nhưng hiện tại gặp khó khăn với các tải đồ họa hiện đại, bao gồm cả chơi game trên máy tính để bàn.</li>
<li>Qualcomm đối mặt với quyết định chiến lược giữa việc duy trì sự thống trị trong đồ họa di động hoặc theo đuổi hiệu suất chơi game cao cấp hơn, với các vấn đề dai dẳng trong trình điều khiển Adreno được nhóm Dolphin ghi nhận.</li>
<li>GPU ARM SOC (Hệ thống trên chip) từ Apple và NVIDIA vẫn mạnh mẽ, trong khi GPU tích hợp (iGPU) của Intel và AMD vượt trội hơn so với các đối thủ ARM, cho thấy Qualcomm cần cân bằng hiệu suất GPU di động và máy tính để bàn mà không cạnh tranh trực tiếp với GPU rời (dGPU).</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/">Chuyển sang RTOS trên RP2040</a></h2>
<ul>
<li>Với sự phức tạp ngày càng tăng của các dự án, Raspberry Pi Pico thường vượt qua khả năng của Arduino IDE, đòi hỏi các công cụ tiên tiến hơn như RTOS (Hệ điều hành thời gian thực).</li>
<li>Martijn Braam đang phát triển một bộ điều khiển phần cứng cho các camera PTZ và bộ chuyển đổi video, yêu cầu một hệ điều hành thời gian thực (RTOS) do độ phức tạp của phần mềm; anh ấy đã đánh giá FreeRTOS, Apache NuttX và Zephyr.</li>
<li>Mặc dù ban đầu gặp phải những thách thức với FreeRTOS, chẳng hạn như printf gây treo và thiếu sự trừu tượng hóa phần cứng, nó vẫn là lựa chọn khả thi nhất do tích hợp với pico-sdk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879541">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về việc chuyển đổi sang Hệ Điều Hành Thời Gian Thực (RTOS) trên vi điều khiển RP2040, nêu bật các tùy chọn RTOS khác nhau và sự phù hợp của chúng.</li>
<li>Những tùy chọn RTOS chính được đề cập bao gồm FreeRTOS, Zephyr và NuttX, mỗi loại đều có những điểm mạnh và điểm yếu riêng về mặt hỗ trợ, thân thiện với người dùng và khả năng tương thích phần cứng.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến các môi trường phát triển thay thế như Rust và MicroPython, nhấn mạnh những lợi ích của chúng đối với phát triển nhúng trên RP2040.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm">Phục hồi mô xương bằng cách sử dụng san hô và bọt biển biển</a></h2>
<ul>
<li>Nhà nghiên cứu đã phát triển một phương pháp mới để sửa chữa mô xương bằng cách sử dụng san hô và bọt biển biển làm giàn giáo, tận dụng độ xốp và thành phần canxi cacbonat của chúng.</li>
<li>Phương pháp này bao gồm việc chuẩn bị các giàn giáo để phù hợp với khu vực bị tổn thương và sử dụng các tế bào tủy xương (MSC) hoặc tế bào gốc để thúc đẩy tái tạo xương.</li>
<li>Không giống như các vật liệu truyền thống như gốm sứ hoặc hợp kim, san hô và bọt biển biển tránh được hiện tượng che chắn căng thẳng, cung cấp một khung hỗ trợ quá trình lành xương và tích hợp đúng cách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40878895">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đang khám phá việc sử dụng san hô và bọt biển biển để sửa chữa mô xương, nhấn mạnh một phương pháp sáng tạo trong khoa học y tế.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm những câu chuyện cá nhân về việc sửa chữa xương thành công bằng cách sử dụng các mảnh san hô, cho thấy những vật liệu này là những lựa chọn thay thế hiệu quả và tiết kiệm chi phí so với các phương pháp truyền thống.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến tầm quan trọng của mật độ xương và các phương pháp khác nhau để cải thiện nó, chẳng hạn như tập luyện sức đề kháng và liệu pháp rung, cung cấp một bối cảnh rộng hơn cho việc duy trì sức khỏe xương.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/">Vì sao Vivaldi không theo xu hướng AI hiện tại?</a></h2>
<ul>
<li>Vivaldi đã quyết định không tích hợp các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) như ChatGPT vào trình duyệt web của họ, viện dẫn lo ngại về việc sao chép, vi phạm quyền riêng tư và tạo ra thông tin không chính xác.</li>
<li>LLMs phân tích một lượng lớn dữ liệu, điều này có thể dẫn đến việc vô tình tái sử dụng tài liệu có bản quyền và tiết lộ thông tin cá nhân.</li>
<li>Vivaldi nhằm cung cấp trải nghiệm duyệt web giàu tính năng và đạo đức, luôn mở cửa cho các tiến bộ học máy trong tương lai mà ưu tiên quyền riêng tư và tính khả dụng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40880322">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Quyết định của Vivaldi tránh tích hợp AI, cụ thể là các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), đã tạo ra cuộc tranh luận đáng kể trong số người dùng.</li>
<li>Hỗ trợ cho quan điểm của Vivaldi nhấn mạnh lo ngại về độ tin cậy và tiêu thụ năng lượng cao của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), trong khi những người chỉ trích cho rằng LLM cung cấp các tính năng có giá trị có thể mang lại lợi ích cho người dùng.</li>
<li>Đoạn bài viết giải thích quyết định của Vivaldi đã bị chỉ trích vì có vẻ thiên vị và coi nhẹ những lợi ích tiềm năng của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), trong khi nhiều người ủng hộ việc tích hợp AI nên là một tính năng tùy chọn trong các trình duyệt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/">“Kỹ năng” Kỹ thuật</a></h2>
<ul>
<li>Việc gán nhãn truyền thống cho các cá nhân là &quot;kỹ thuật&quot; hoặc &quot;không kỹ thuật&quot; ở Thung lũng Silicon đã đánh giá thấp các kỹ năng kỹ thuật đa dạng trong nhiều lĩnh vực khác nhau.</li>
<li>Ví dụ như bộ phim &quot;Free Solo&quot; và sự nghiệp bóng rổ của Steph Curry làm nổi bật những chi tiết kỹ thuật phức tạp thường bị bỏ qua, tương tự như các kỹ năng trong tiếp thị, bán hàng và quản lý.</li>
<li>Nhận biết và mô tả chính xác những kỹ năng này có thể làm phong phú thêm sự hiểu biết của chúng ta về các nghề khác nhau và ngăn chặn sự duy trì các động lực quyền lực làm giảm giá trị công việc quan trọng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40879899">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong các công ty phần mềm, khi các lập trình viên hỏi liệu sếp có &quot;kỹ thuật&quot; hay không, họ đang thắc mắc liệu sếp có thể lập trình được hay không.</li>
<li>Phân biệt giữa vai trò kỹ thuật và phi kỹ thuật là điều phổ biến trong nhiều lĩnh vực, nhấn mạnh kiến thức thực tiễn trong các bối cảnh cụ thể.</li>
<li>Hiểu biết về công việc kỹ thuật là rất quan trọng đối với các nhà quản lý để có thể ủng hộ và đưa ra quyết định liên quan đến công việc của đội ngũ của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978955/">Chương trình trong Unison</a></h2>
<ul>
<li>Unison là một ngôn ngữ lập trình được cấp phép bởi MIT, lưu trữ mã trong cơ sở dữ liệu thay vì các tệp văn bản, giúp đơn giản hóa lập trình phân tán.</li>
<li>Chương trình này sử dụng một hệ thống đặt tên độc đáo dựa trên các hàm băm, cho phép đổi tên và quản lý phiên bản một cách liền mạch, và có một hệ thống khả năng để theo dõi các phụ thuộc và tương tác của mã.</li>
<li>Được thiết kế cho điện toán đám mây, Unison cung cấp các dịch vụ quản lý thông qua Unison Cloud, nhưng đối mặt với những thách thức như thiếu giao diện chức năng ngoại (FFI) ổn định và nhu cầu về công cụ tùy chỉnh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40882133">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngôn ngữ lập trình Unison được biết đến với thiết kế tiện dụng và phương pháp mã trong cơ sở dữ liệu, giúp đơn giản hóa việc lập trình bằng cách loại bỏ thời gian biên dịch dài và nhu cầu sử dụng Git.</li>
<li>Mặc dù là một ngôn ngữ trẻ, Unison cung cấp các công cụ mạnh mẽ, bao gồm tích hợp Giao thức Máy chủ Ngôn ngữ (LSP) và tài liệu hạng nhất, điều này nâng cao trải nghiệm của nhà phát triển.</li>
<li>Phương pháp của Unison trong việc xử lý mã không thể thay đổi được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu giải quyết các vấn đề phổ biến trong các ngôn ngữ dựa trên REPL truyền thống, mặc dù một số người dùng lo ngại về việc các ngôn ngữ hiện đại tích hợp quá nhiều công cụ sẵn có.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pin: Chúng có thể rẻ đến mức nào?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pin%3A%20Ch%C3%BAng%20c%C3%B3%20th%E1%BB%83%20r%E1%BA%BB%20%C4%91%E1%BA%BFn%20m%E1%BB%A9c%20n%C3%A0o%3F&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%205%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/04&#39;</h2>
<h1>2024-07-04</h1>
<h2><a href="https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store">Xuất xứ của DS_store (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Những tệp .DS_Store, thường thấy khi chuyển tệp từ Mac sang Windows, là viết tắt của &quot;Desktop Services Store,&quot; xuất phát từ việc viết lại Finder của Mac OS X vào năm 1999.</li>
<li>Finder được chia thành giao diện người dùng (Finder_FE) và chức năng cốt lõi (Finder_BE), với kế hoạch biến phần backend thành một API công khai gọi là Desktop Services, mặc dù nó chưa bao giờ được phát hành hoàn toàn.</li>
<li>Bọ gây ra việc tạo ra quá nhiều tệp .DS_Store, ngay cả khi không có sự điều chỉnh của người dùng, khiến chúng trở thành một vấn đề dai dẳng đối với người dùng Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870357">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh bối cảnh lịch sử và các chi tiết kỹ thuật của tệp DS_store và khái niệm &quot;fork&quot; trong hệ thống tệp của Mac, bao gồm cả các thành phần tài nguyên và dữ liệu.</li>
<li>Phần fork tài nguyên trong MacOS ban đầu lưu trữ các dữ liệu ứng dụng khác nhau như biểu tượng, menu và mã thực thi, điều này gây ra những thách thức khi chuyển tệp sang các hệ thống không phải Mac.</li>
<li>Việc chuyển đổi từ MacOS sang MacOS X bao gồm những thay đổi đáng kể, bao gồm việc loại bỏ các nhánh tài nguyên, điều này đã gặp phải những phản ứng trái chiều từ cộng đồng người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0x.tools/">Xcapture-BPF – giống như Linux top, nhưng với tầm nhìn Xray</a></h2>
<ul>
<li>0x.tools là một bộ công cụ mã nguồn mở được thiết kế để phân tích hiệu suất ứng dụng trên Linux, nhấn mạnh vào sự đơn giản và ít phụ thuộc.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm đo lường hoạt động của từng luồng riêng lẻ và cung cấp các công cụ dựa trên eBPF để phân tích hoạt động của hệ thống và luồng chi tiết.</li>
<li>Được thiết kế để sử dụng an toàn trong các môi trường sản xuất với chi phí thấp và không yêu cầu nâng cấp hệ điều hành hoặc các khung giám sát nặng nề.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869877">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xcapture-BPF là một công cụ mới được ví như lệnh top của Linux nhưng với các khả năng nâng cao, thường được gọi là có &quot;tầm nhìn Xray&quot; cho chẩn đoán hệ thống.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ kinh nghiệm sử dụng các công cụ eBPF (extended Berkeley Packet Filter) và BCC (BPF Compiler Collection) để gỡ lỗi các vấn đề phức tạp trong môi trường sản xuất, nhấn mạnh hiệu quả của chúng trong việc giải quyết các nút thắt hiệu suất và rò rỉ bộ nhớ.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm các ví dụ thực tế về khắc phục sự cố, chẳng hạn như giải quyết các vấn đề iowait cao và bộ nhớ đệm trang trong môi trường container bằng cách kích hoạt IO trực tiếp và khớp kích thước sector trên các thiết bị loopback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/">AI và câu hỏi trị giá 600 tỷ đô la</a></h2>
<ul>
<li>Khoảng cách doanh thu AI đã mở rộng từ 200 tỷ USD lên 600 tỷ USD, đặt ra những câu hỏi về kỳ vọng tăng trưởng của ngành.</li>
<li>Những phát triển chính bao gồm việc giảm bớt tình trạng thiếu hụt nguồn cung GPU, doanh thu tăng của trung tâm dữ liệu Nvidia, và sự tăng trưởng doanh thu đáng kể của OpenAI lên đến 3,4 tỷ USD.</li>
<li>Những thách thức như thiếu khả năng định giá, rủi ro đầu tư và sự giảm giá nhanh chóng của các chip cũ vẫn tồn tại, nhưng chi phí GPU thấp hơn có thể mang lại lợi ích cho các công ty khởi nghiệp và sự đổi mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869461">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc huấn luyện các mô hình AI lớn như GPT-4 đòi hỏi tài nguyên tính toán đáng kể, với ước tính cho thấy cần 8.000 GPU H100 chạy trong 90 ngày.</li>
<li>Những khoản đầu tư đáng kể vào GPU của Meta có thể cho phép họ huấn luyện nhiều mô hình quy mô GPT-4 hàng năm, có khả năng biến các mô hình AI cốt lõi thành hàng hóa và ảnh hưởng đến biên lợi nhuận của các công ty AI.</li>
<li>Giá trị thực sự trong AI có thể chuyển hướng sang dữ liệu độc quyền để đào tạo, làm dấy lên các vấn đề pháp lý tiềm ẩn và nhấn mạnh tầm quan trọng của quyền sở hữu dữ liệu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://salykova.github.io/matmul-cpu">Đánh bại phép nhân ma trận của NumPy trong 150 dòng mã C</a></h2>
<ul>
<li>A high-performance matrix multiplication implementation in C, following the BLIS design, outperforms NumPy (OpenBLAS) on an AMD Ryzen 7700, achieving over 1 TFLOPS.</li>
<li>Đoạn mã này đơn giản, di động và có khả năng mở rộng, chỉ sử dụng 3 dòng chỉ thị OpenMP để song song hóa, và nhắm đến các CPU Intel Core và AMD Zen với các lệnh FMA3 và AVX.</li>
<li>Việc triển khai cho thấy rằng phép nhân ma trận hiệu quả có thể đạt được trong C mà không cần mã assembly hoặc Fortran sâu, với hiệu suất tương đương với các thư viện BLAS đã được thiết lập khi được tinh chỉnh cho phần cứng cụ thể.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870345">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong một bài đăng trên blog, người viết đã trình bày cách vượt trội hơn phép nhân ma trận của NumPy bằng cách sử dụng 150 dòng mã C, tập trung vào việc cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Những cải tiến chính bao gồm lựa chọn thuật toán, giảm thiểu các chuyến đi vòng của kernel, vector hóa, hiệu quả bộ nhớ đệm và tối ưu hóa cụ thể cho phần cứng.</li>
<li>Những cuộc thảo luận trong phần bình luận đề cập đến tính công bằng của việc so sánh mã C với NumPy, đề xuất so sánh với các thư viện BLAS (Chương trình con Đại số Tuyến tính Cơ bản) khác và nhấn mạnh sự cần thiết của việc đánh giá hiệu suất kỹ lưỡng và điều chỉnh siêu tham số cho các CPU cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/">Niềm vui khi đọc những cuốn sách mà bạn không hiểu</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn văn nhấn mạnh niềm vui và giá trị của việc đọc những cuốn sách mà không hoàn toàn hiểu, gợi ý rằng việc trân trọng một cuốn sách mà không nắm bắt hết là điều hoàn toàn bình thường.</li>
<li>Nhà văn Molly Templeton chia sẻ những trải nghiệm cá nhân với các cuốn sách phức tạp như <em>Baroque Cycle</em> của Neal Stephenson và các tựa sách gần đây như <em>The Library of Broken Worlds</em> của Alaya Dawn Johnson và <em>Jonathan Abernathy You Are Kind</em> của Molly McGhee.</li>
<li>Templeton lập luận rằng việc chấp nhận sự không chắc chắn trong việc đọc có thể mang lại sự giải phóng và làm phong phú trải nghiệm đọc, khuyến khích người đọc khám phá những câu chuyện đầy thách thức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40870280">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về giá trị của việc đọc những cuốn sách thách thức và kích thích suy nghĩ sâu sắc, đề cập đến niềm tin của Kafka rằng những cuốn sách có tác động nên &#39;cắn và chích&#39; thay vì chỉ đơn thuần giải trí.</li>
<li>Điều này làm nổi bật các quan điểm khác nhau về việc đọc những cuốn sách khó hoặc phức tạp, với một số độc giả ủng hộ việc đắm chìm mà không cần ghi chú để tăng cường sự hiểu biết và tận hưởng.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm những giai thoại cá nhân và các đề xuất về những cuốn sách đã để lại ấn tượng sâu sắc, nhấn mạnh niềm vui khi khám phá những hiểu biết mới thông qua việc đọc lại và tiếp cận với tài liệu thách thức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/">Twilio xác nhận vi phạm dữ liệu sau khi tin tặc rò rỉ số điện thoại của 33 triệu người dùng Authy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874341">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Twilio đã xác nhận một vụ vi phạm dữ liệu làm lộ số điện thoại của 33 triệu người dùng Authy, dẫn đến sự gia tăng các cuộc gọi spam và lo ngại về độ tin cậy của các mạng điện thoại truyền thống.</li>
<li>Người dùng đang cân nhắc các phương thức liên lạc thay thế như FaceTime và Zoom, đồng thời nhấn mạnh vai trò quan trọng của các cuộc gọi điện thoại trong các dịch vụ thiết yếu như chăm sóc sức khỏe và dịch vụ xã hội.</li>
<li>Breach này nhấn mạnh sự cần thiết của việc bảo vệ dữ liệu mạnh mẽ hơn, thực thi tốt hơn các biện pháp chống spam, và khuyến nghị sử dụng các ứng dụng xác thực hai yếu tố (2FA) thay thế như Aegis, Bitwarden, và Yubikey.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever">Chuyện buồn nhất về &quot;Just Ship It&quot; (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả chia sẻ hành trình cá nhân phát triển một ứng dụng, bắt đầu từ năm 2018, nhưng trì hoãn việc phát hành do liên tục thêm tính năng và học các công nghệ mới như React Native.</li>
<li>Mặc dù đã từ bỏ dự án sau hai năm, tác giả sau đó phát hiện ra một ứng dụng tương tự đã thành công mặc dù không hoàn hảo, dẫn đến những cảm xúc lẫn lộn.</li>
<li>Vào năm 2022, tác giả cuối cùng đã phát hành một ứng dụng năng suất kết hợp các tính năng như Công việc cần làm, Thói quen, Lập kế hoạch và Mục tiêu, và mời độc giả tham gia cộng đồng trên Benji - Hệ điều hành Cuộc sống.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872182">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh tư duy &quot;chỉ cần giao hàng&quot; trong phát triển phần mềm, nhấn mạnh rằng việc vội vàng để đáp ứng thời hạn có thể làm giảm chất lượng phần mềm và dẫn đến tình trạng kiệt sức của các nhà phát triển.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận về việc các nhà phát triển nên ưu tiên lợi nhuận của công ty hay tập trung vào việc tạo ra phần mềm chất lượng cao, với một số người cho rằng các nhà phát triển không được đền bù xứng đáng cho những nỗ lực phi thường trừ khi họ có cổ phần đáng kể trong công ty.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nêu bật các quan điểm khác nhau về sự hài lòng trong công việc, thù lao, và sự cân bằng giữa tính liêm chính nghề nghiệp và yêu cầu của công ty, phản ánh những mối quan tâm rộng hơn của ngành về cân bằng công việc-cuộc sống và sự công nhận.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/">Jeffrey Snover và Sự Hình Thành của PowerShell</a></h2>
<ul>
<li>Jeffrey Snover, kiến trúc sư đứng sau PowerShell, chia sẻ hành trình tạo ra một công cụ lệnh đã cách mạng hóa quản trị hệ thống Windows, ban đầu phải đối mặt với sự kháng cự từ một công ty ưa chuộng giao diện đồ họa.</li>
<li>Những thách thức chính bao gồm việc điều hướng tái cấu trúc công ty, sự phản đối văn hóa, và xây dựng một đội ngũ tận tâm, với ảnh hưởng đáng kể từ sự thúc đẩy của Bill Gates đối với .NET.</li>
<li>Việc phát triển PowerShell, được hướng dẫn bởi Tuyên ngôn Monad, đã biến đổi quản trị Windows Server và cho phép Microsoft chuyển sang đám mây, thể hiện tác động của sự kiên trì và tầm nhìn trong việc thúc đẩy thay đổi công nghệ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40874013">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Jeffrey Snover, người tạo ra PowerShell, đã phải đối mặt với sự phản đối đáng kể và bị giáng chức tại Microsoft vì theo đuổi việc phát triển nó.</li>
<li>PowerShell được thiết kế để hỗ trợ quản trị máy chủ trên Windows bằng cách gọi các API khác nhau, nhưng nó đã gặp phải xung đột nội bộ và một số tính năng đã bị mất trong các phiên bản mới hơn.</li>
<li>Mặc dù có cách tiếp cận hướng đối tượng và tích hợp .NET, PowerShell được coi là dài dòng và khó khăn so với các ngôn ngữ kịch bản khác như Python, hạn chế sự chấp nhận của nó ngoài hệ sinh thái Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firezone.dev/blog/sans-io">Sans-IO: Bí quyết để viết Rust hiệu quả cho các dịch vụ mạng</a></h2>
<ul>
<li>Firezone sử dụng Rust và thiết kế sans-IO cho thư viện kết nối lõi của mình, connlib, để quản lý các kết nối mạng và các đường hầm WireGuard, cung cấp các bài kiểm tra nhanh, tùy chỉnh sâu và độ đảm bảo cao.</li>
<li>Thiết kế sans-IO tách biệt chính sách khỏi việc triển khai bằng cách sử dụng các trừu tượng như <code>Transmit</code>, cho phép các máy trạng thái thuần túy xử lý các giao thức mạng mà không cần IO trực tiếp, làm cho mã linh hoạt hơn và dễ kiểm tra hơn.</li>
<li>Trong khi sans-IO yêu cầu các vòng lặp sự kiện và máy trạng thái tùy chỉnh, nó mang lại những lợi ích đáng kể như dễ dàng kết hợp, API linh hoạt và cải thiện xử lý lỗi, mặc dù chưa được cộng đồng Rust áp dụng rộng rãi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872020">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về khái niệm Sans-IO trong Rust, tách biệt các hoạt động nhập/xuất (IO) khỏi logic chính, làm cho mã dễ kiểm tra và kết hợp hơn.</li>
<li>Phương pháp này đặc biệt có lợi cho các trường hợp sử dụng hướng gói tin như QUIC, WebRTC và IP, nơi quản lý trạng thái có thể trở nên phức tạp.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh rằng mặc dù phương pháp này không mới, nhưng nó mang lại những lợi thế đáng kể trong Rust bằng cách đơn giản hóa việc kiểm thử và tránh những cạm bẫy của các mẫu async/await truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/">Xây dựng một tiện ích nén dữ liệu trong Haskell sử dụng mã Huffman</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn bài viết mô tả việc tạo ra một chương trình nén dữ liệu bằng Haskell sử dụng mã hóa Huffman, chương trình này xử lý các tệp nhị phân tùy ý với bộ nhớ không đổi cho việc mã hóa và giải mã.</li>
<li>Hướng dẫn về mã Huffman, mã không có tiền tố, và quy trình xây dựng cây nhị phân để mã hóa hiệu quả, tiếp theo là việc triển khai các hàm mã hóa và giải mã.</li>
<li>Phần bài viết cũng đề cập đến việc xử lý các tệp nhị phân, tuần tự hóa/giải tuần tự hóa dữ liệu, và các cải tiến tiềm năng như đa luồng và tạo mã nhanh hơn, trình bày một tiện ích nén dữ liệu thực tế và hiệu quả trong Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872332">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bàn luận về việc xây dựng một tiện ích nén dữ liệu trong Haskell sử dụng mã Huffman, nhấn mạnh hiệu quả của các thuật toán dựa trên mảng, thực hiện tại chỗ cho các tập dữ liệu lớn.</li>
<li>Tham chiếu đến các công trình quan trọng, bao gồm bài báo năm 1995 của Moffat và Katajainen và tiêu chuẩn JPEG ITU T.81 (1992), mô tả mã hóa Huffman dựa trên mảng.</li>
<li>Những hiểu biết về hiệu suất của Haskell, với các so sánh với các ngôn ngữ khác như C, C++ và Rust, và các đánh đổi giữa sự đơn giản trong triển khai và sự rõ ràng của mã so với hiệu suất thô.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elevenlabs.io/voice-isolator">Trình Tách Giọng: Loại bỏ tiếng ồn nền cho sản xuất phim, podcast, phỏng vấn</a></h2>
<ul>
<li>Trình tạo giọng nói AI hiện hỗ trợ 29 ngôn ngữ, mở rộng khả năng tiếp cận và sử dụng cho khán giả toàn cầu.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp hàng ngàn tùy chọn giọng nói, mang đến cho người dùng nhiều lựa chọn đa dạng cho các ứng dụng và sở thích khác nhau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40869421">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Elevenlabs&#39; công cụ Voice Isolator nhằm loại bỏ tiếng ồn nền cho sản xuất phim, podcast và phỏng vấn, nhưng mô hình định giá dựa trên &quot;ký tự&quot; của nó đang gây nhầm lẫn cho nhiều người dùng.</li>
<li>Người dùng đang thảo luận về các lựa chọn thay thế khác nhau cho giải pháp chuyển giọng nói thành văn bản (STT) và chuyển văn bản thành giọng nói (TTS), bao gồm các tùy chọn mã nguồn mở như Whisper và các dịch vụ thương mại như Deepgram Nova 2.</li>
<li>Hiện có một sự quan tâm đáng kể đến các giải pháp địa phương và mã nguồn mở cho việc làm sạch âm thanh và chuyển đổi văn bản, vì nhiều người cho rằng các dịch vụ thương mại hiện tại hoặc quá đắt hoặc không đủ hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">Những người sở hữu Vision Pro, các bạn vẫn đang sử dụng nó chứ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng Vision Pro có những trải nghiệm khác nhau, với một số người khen ngợi khả năng truyền thông và làm việc của nó, trong khi những người khác lại chỉ trích chi phí cao và chức năng hạn chế của nó.</li>
<li>Những tính năng chính được đánh giá cao bao gồm kích thước màn hình, chế độ xuyên thấu, các tính năng hỗ trợ thị giác và hỗ trợ thiết bị ngoại vi Bluetooth được cải thiện, nhưng các vấn đề như khó chịu về thị giác và tích hợp phần mềm hạn chế cũng được ghi nhận.</li>
<li>Giá cao của thiết bị ($3500) và số lượng phát hành hạn chế (450k đơn vị) đã dẫn đến một thị trường nhỏ, với nhiều người dùng chờ đợi các phiên bản tương lai hoặc chọn các lựa chọn rẻ hơn như Quest 3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boyuan.space/diffusion-forcing/">Ép Buộc Khuếch Tán: Dự Đoán Từ Tiếp Theo Gặp Gỡ Khuếch Tán Toàn Bộ Chuỗi</a></h2>
<ul>
<li>Ép khuếch tán là một mô hình huấn luyện mới kết hợp dự đoán từ tiếp theo và các mô hình khuếch tán toàn bộ chuỗi, cung cấp khả năng tạo linh hoạt và hướng dẫn ở mức chuỗi.</li>
<li>Điều này đạt được những cải tiến hiệu suất đáng kể trong các ứng dụng như dự đoán video, ổn định các triển khai vô hạn, lập kế hoạch khuếch tán và học bắt chước dài hạn.</li>
<li>Phương pháp này cho phép dự đoán video ổn định và nhất quán, triển khai dài hơn mà không cần cửa sổ trượt, và xử lý mạnh mẽ các nhiệm vụ không Markov với yêu cầu bộ nhớ dài hạn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40871783">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giấy kết hợp việc che giấu chuỗi, điều cần thiết cho các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), với các mô hình khuếch tán bằng cách theo dõi mức độ &#39;không chắc chắn&#39; trên mỗi pixel, được coi là &#39;nhiễu&#39; cho mô hình khuếch tán.</li>
<li>Phương pháp này có lợi cho các nhiệm vụ như giải mê cung và điều khiển cánh tay robot, vì nó cho phép củng cố các phần của hình ảnh sớm hơn.</li>
<li>Phương pháp này mô hình hóa sự không chắc chắn trong lập kế hoạch và tìm kiếm, nâng cao khả năng phản ứng và khái quát hóa của các tác nhân, nhưng bài báo thiếu chi tiết về triển khai và truy cập mã nguồn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/">Phát hiện các bản sao gần với độ tương đồng Jaccard và MinHash</a></h2>
<ul>
<li>Độ tương đồng Jaccard và MinHash được sử dụng để xác định các tài liệu tương tự xấp xỉ trong các bộ sưu tập văn bản lớn, chẳng hạn như những bộ sưu tập được sử dụng trong việc chuẩn bị dữ liệu cho GPT-3.</li>
<li>MinHash ước lượng độ tương đồng Jaccard bằng cách băm các đặc trưng của tài liệu và sử dụng giá trị băm nhỏ nhất làm chữ ký, cho phép so sánh hiệu quả các tập hợp lớn.</li>
<li>Phương pháp này có khả năng mở rộng và có thể kết hợp với các kỹ thuật khác như HyperLogLog, làm cho nó phù hợp với các ứng dụng xử lý văn bản quy mô lớn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40872438">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về việc sử dụng độ tương đồng Jaccard và MinHash để tìm dữ liệu gần trùng lặp, nhấn mạnh ứng dụng của chúng trong các lĩnh vực khác nhau như phân đoạn hình ảnh y tế và loại bỏ dữ liệu trùng lặp trong cơ sở dữ liệu.</li>
<li>Đề cập đến một số công cụ và thư viện cho các nhiệm vụ loại bỏ trùng lặp, bao gồm datasketch, rensa, Splink và gaoya, với những hiểu biết về hiệu suất và trường hợp sử dụng của chúng.</li>
<li>Theo mô hình Fellegi Sunter, nó được biết đến với hiệu quả trong việc loại bỏ trùng lặp bằng cách gán trọng số cho các kết quả khớp mờ và không khớp, cải thiện độ chính xác trong các tập dữ liệu lớn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690">Giá máy theo khu vực</a></h2>
<ul>
<li>Vào ngày 1 tháng 7, giá theo khu vực cho Máy, bao gồm cả RAM bổ sung, sẽ được giới thiệu do chi phí hạ tầng khác nhau theo từng khu vực.</li>
<li>Việc điều chỉnh giá sẽ được thực hiện dần trong bốn tháng, với giá cuối cùng được ấn định vào tháng 11; các hóa đơn ban đầu sẽ hiển thị các mục dòng cụ thể theo khu vực mà không có thay đổi về giá.</li>
<li>Đã thực hiện sửa lỗi cho việc sử dụng CPU 1x của Máy Chia Sẻ không được bao gồm trong tín dụng Trợ Cấp Máy Miễn Phí, và các tín dụng đang được cấp lại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40873001">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giá cả theo khu vực của Fly.io đã gây ra nhiều cuộc thảo luận, với một số người dùng cho rằng nó đắt đỏ so với các lựa chọn thay thế như Hetzner, đặc biệt là đối với tính khả dụng cao.</li>
<li>Fly.io bảo vệ mức giá của mình bằng cách nhấn mạnh sự không bền vững của các mức giá cố định toàn cầu do chi phí vận hành cao ở một số khu vực, chẳng hạn như Brazil.</li>
<li>Mặc dù đã loại bỏ gói sở thích và có một số lo ngại về độ tin cậy, nhiều người dùng vẫn đánh giá cao các tính năng của Fly.io như định tuyến yêu cầu động và triển khai không cần quản lý, mà họ tin rằng xứng đáng với chi phí cao hơn.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Xuất xứ của DS_store (2006)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Xu%E1%BA%A5t%20x%E1%BB%A9%20c%E1%BB%A7a%20DS_store%20(2006)&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%204%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/03&#39;</h2>
<h1>2024-07-03</h1>
<h2><a href="https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email">Nhận được một email từ AI</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả nhận được một email từ &quot;Raymond&quot; quảng bá Wisp, một hệ thống quản lý nội dung không đầu, có vẻ như được cá nhân hóa nhưng thực ra được tạo ra bởi AI.</li>
<li>Email là một phần của chiến lược tiếp cận đại chúng sử dụng AI để gửi gần 1.000 email cá nhân hóa đến các nhà phát triển có blog công khai trên GitHub.</li>
<li>Người viết bày tỏ sự thất vọng với cách tiếp cận dựa trên AI này và cân nhắc việc làm cho GitHub-mirror của họ trở nên riêng tư để tránh những thư rác như vậy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862865">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Email do AI tạo ra từ timharek.no tuyên bố thành công trong việc tạo email cá nhân hóa bằng cách sử dụng nhiều Mô Hình Ngôn Ngữ Lớn (LLMs) mà người nhận không phát hiện được nguồn gốc từ AI.</li>
<li>Điều này làm dấy lên những lo ngại về đạo đức khi ưu tiên sự chú ý và tương tác hơn là tiến bộ có ý nghĩa, với một số người so sánh nó với việc các kỹ sư tập trung vào công nghệ quảng cáo thay vì những thành tựu quan trọng như việc hạ cánh lên mặt trăng.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tính hai mặt của AI trong tiếp thị, thừa nhận cả tiềm năng bị lạm dụng trong spam và các ứng dụng có giá trị của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html">Proton ra mắt phiên bản riêng của Google Docs</a></h2>
<ul>
<li>Proton đã giới thiệu Proton Docs, một giải pháp thay thế an toàn cho Google Docs, với các công cụ chỉnh sửa và cộng tác phong phú cùng mã hóa đầu cuối.</li>
<li>Proton Docs hỗ trợ định dạng nâng cao, nhúng hình ảnh và nhiều định dạng khác nhau, bao gồm Microsoft .docx, và cho phép cộng tác theo thời gian thực với các tính năng như nhận xét và theo dõi con trỏ.</li>
<li>Việc ra mắt này là một phần trong sự mở rộng lớn hơn của Proton, bao gồm VPN, lịch mã hóa và trình quản lý mật khẩu, với Proton Docs sẽ sớm có sẵn cho người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40864914">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Proton đã giới thiệu một trình soạn thảo văn bản phong phú hợp tác, tương tự như Google Docs, nhằm cung cấp một giải pháp thay thế an toàn và được mã hóa.</li>
<li>Người dùng có ý kiến trái chiều, một số người đánh giá cao công cụ mới trong khi những người khác lo ngại về việc Proton mở rộng phạm vi sản phẩm thay vì nâng cao các dịch vụ hiện có như email và lịch.</li>
<li>Thảo luận bao gồm tính chất mã nguồn mở của các dịch vụ của Proton và so sánh với các dịch vụ khác, với một số người dùng lo ngại về việc tập trung tất cả dữ liệu của họ trong hệ sinh thái của một công ty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink">Vì sao cầu không chìm</a></h2>
<ul>
<li>Những cây cầu phải chịu tải trọng trên các khoảng trống, đòi hỏi các kết cấu hạ tầng mạnh mẽ như trụ cầu hoặc mố cầu để xử lý các lực tập trung.</li>
<li>Những cọc móng, được đóng sâu vào đất, cung cấp sự ổn định thông qua chịu tải đầu cọc và ma sát bề mặt, chống lại các tải trọng theo phương đứng và phương ngang.</li>
<li>Những phương án thay thế như cọc khoan nhồi và các biến thể như cọc khoan liên tục và cọc xoắn giải quyết các thách thức địa kỹ thuật cụ thể, mặc dù tất cả các phương pháp đều có những hạn chế và rủi ro tiềm ẩn về sự cố.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861520">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những cây cầu vẫn ổn định vì các cọc đóng được kiểm tra lực cần thiết để lắp đặt chúng, đảm bảo chúng có thể chịu được tải trọng đáng kể.</li>
<li>Những cọc gỗ, khi được bảo quản trong đất ngập nước hoàn toàn, có thể tồn tại hàng thế kỷ, như đã được chứng minh bởi các công trình ở Venice và New Orleans.</li>
<li>Những thách thức như hóa lỏng đất, lệch ngang và điều kiện ngầm bất ngờ có thể làm phức tạp việc đóng cọc, nhưng các giải pháp kỹ thuật sáng tạo, như cầu nổi và các ví dụ lịch sử như cầu Brooklyn, cho thấy việc vượt qua thành công những vấn đề này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackernews.demo.vectara.com/">Tôi đã tạo ra một công cụ tìm kiếm cho Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Nhân viên của Vectara đã phát triển một công cụ tìm kiếm cải tiến cho Hacker News (HN) sử dụng dữ liệu từ sáu tháng qua của các câu chuyện và bình luận.</li>
<li>Người tạo ra công cụ tìm kiếm mới đang tìm kiếm phản hồi về hiệu quả của nó so với công cụ tìm kiếm Algolia hiện tại được sử dụng bởi HN.</li>
<li>Chương trình này nhằm nâng cao trải nghiệm tìm kiếm cho người dùng HN bằng cách giải quyết các hạn chế trong chức năng tìm kiếm hiện tại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860022">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã có một công cụ tìm kiếm mới cho Hacker News, được xây dựng bằng Vectara, nhằm giải quyết những hạn chế của Algolia, bao gồm các câu chuyện và bình luận trong 6 tháng qua.</li>
<li>Phản hồi của người dùng đã nêu bật nhu cầu về các tính năng bổ sung như bộ lọc, tùy chọn sắp xếp và lập chỉ mục các liên kết bên ngoài, với ý kiến trái chiều về hiệu quả của nó so với Algolia.</li>
<li>Đề án đã khởi xướng các cuộc thảo luận về việc nâng cao tính liên quan của tìm kiếm và trải nghiệm người dùng trong cộng đồng Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are">Vì sao các công ty khởi nghiệp về hạ tầng AI lại cực kỳ khó xây dựng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40862436">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những công ty khởi nghiệp về hạ tầng AI đối mặt với những thách thức đáng kể, bao gồm cạnh tranh khốc liệt và chi phí cao, không giống như các gã khổng lồ công nghệ như Google, Amazon, hay Facebook, những công ty đã phát triển thành các nhà cung cấp hạ tầng.</li>
<li>Đầu tư vốn mạo hiểm vào cơ sở hạ tầng AI có thể là sai lầm, vì giá trị thực sự nằm ở các công ty cung cấp các giải pháp hữu hình, thân thiện với người dùng thay vì chỉ là các khung làm việc.</li>
<li>Ngay cả các công ty AI thành công như OpenAI cũng thiếu các sản phẩm rõ ràng, nhấn mạnh sự cần thiết của những đổi mới thực tiễn có thể thay đổi cách người dùng tương tác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qntm.org/leap">Điều tôi muốn cho Giáng sinh là một giây nhuận âm</a></h2>
<ul>
<li>Blog post thảo luận về khái niệm giây nhuận âm, điều chưa từng được thực hiện nhưng có thể cần thiết do Trái Đất quay nhanh hơn kể từ năm 2018.</li>
<li>Giây nhuận được thêm vào để bù đắp cho sự quay không đều của Trái Đất, gây ra thách thức cho các hệ thống kỹ thuật như thời gian Unix, vốn gặp khó khăn với dấu thời gian 23:59:60.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận về việc bãi bỏ giây nhuận vào năm 2035, điều này sẽ ngăn chặn việc thực hiện giây nhuận âm, một viễn cảnh mà tác giả cảm thấy thất vọng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860831">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh khái niệm giây nhuận, được thêm vào Giờ Phối hợp Quốc tế (UTC) để giữ cho nó đồng bộ với sự quay của Trái Đất, và khả năng giới thiệu giây nhuận âm.</li>
<li>Đã có nhiều ý kiến khác nhau về cách điều chỉnh thời gian, bao gồm việc bãi bỏ giây nhuận, di chuyển kinh tuyến gốc và cập nhật múi giờ định kỳ.</li>
<li>Cuộc tranh luận làm nổi bật những phức tạp và các vấn đề tiềm ẩn của việc giữ thời gian, chẳng hạn như các vấn đề đồng bộ hóa hệ thống, tác động đến phần mềm, và bối cảnh lịch sử của các tiêu chuẩn thời gian như UTC và TAI (Thời gian Nguyên tử Quốc tế).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/">Đừng chế nhạo bộ dự đoán nhánh vui vẻ (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Việc cố gắng tối ưu hóa một vòng lặp bên trong của mã lệnh AArch64 bằng cách loại bỏ một lệnh nhảy đã dẫn đến việc giảm tốc độ gấp 4 lần do các cặp <code>bl</code> (nhánh có liên kết) và <code>ret</code> (trả về) không khớp, điều này đã làm rối loạn bộ dự đoán nhánh.</li>
<li>Thay thế <code>ret</code> bằng <code>br x30</code> (nhảy đến thanh ghi) đã giải quyết vấn đề hiệu suất, và các tối ưu hóa tiếp theo, bao gồm việc nội tuyến và sử dụng các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), đã đạt được những cải thiện tốc độ đáng kể.</li>
<li>Phiên bản SIMD tối ưu cuối cùng chạy trong 94 ns, nhanh hơn khoảng 8,8 lần so với mã gốc, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tránh phân nhánh không đối xứng và tận dụng SIMD để cải thiện hiệu suất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866374">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài viết trình bày một đoạn mã được tối ưu hóa để tính tổng một mảng gồm 1024 số dấu phẩy động 32-bit trong 94 nano giây, nhấn mạnh hiệu quả nhờ vào việc sử dụng bộ nhớ đệm.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về tầm quan trọng của dự đoán nhánh và kiến trúc CPU đối với hiệu suất, cũng như những phức tạp của số học dấu phẩy động và việc đảm bảo kết quả xác định.</li>
<li>Tham chiếu đến công việc trước đây của Raymond Chen và các bình luận của người dùng về các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), tối ưu hóa trình biên dịch và các hành vi CPU trong lịch sử được bao gồm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html">Khí thải carbon của Google tăng gần 50% do nhu cầu năng lượng của AI</a></h2>
<ul>
<li>Khí thải carbon của Google đã tăng gần 50% so với năm 2019, theo báo cáo môi trường năm 2024 của công ty, đặt ra thách thức cho mục tiêu phát thải ròng bằng không vào năm 2030.</li>
<li>Việc gia tăng lượng phát thải chủ yếu là do tiêu thụ năng lượng cao hơn trong các trung tâm dữ liệu và phát thải từ chuỗi cung ứng do những tiến bộ của AI, với mức tăng 17% trong tiêu thụ điện của trung tâm dữ liệu vào năm 2023.</li>
<li>Mặc dù có những thách thức này, Google cam kết giảm thiểu tác động môi trường của mình thông qua cơ sở hạ tầng hiệu quả và giảm phát thải, một thách thức mà các công ty công nghệ khác như Microsoft cũng phải đối mặt do nhu cầu về AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859993">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khí thải carbon của Google đã tăng 13% so với năm ngoái, chủ yếu do tiêu thụ năng lượng tăng lên trong các trung tâm dữ liệu và khí thải từ chuỗi cung ứng.</li>
<li>Đã có sự gia tăng 48% trong lượng khí thải so với năm 2019, nhưng sự gia tăng này không hoàn toàn do AI, mặc dù một số tiêu đề báo chí cho rằng như vậy.</li>
<li>Việc gia tăng lượng khí thải đã diễn ra dần dần qua các năm, và tác động cụ thể của trí tuệ nhân tạo đối với sự gia tăng này vẫn chưa rõ ràng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/">Người Máy Biến Hình Minh Họa (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết khám phá mô hình Transformer, sử dụng các cơ chế chú ý để tăng tốc độ và hiệu suất huấn luyện, vượt qua mô hình Dịch Máy của Google trong các nhiệm vụ cụ thể.</li>
<li>Model Transformer, được chi tiết trong bài báo &quot;Attention is All You Need,&quot; có các triển khai trong TensorFlow (gói Tensor2Tensor) và PyTorch (hướng dẫn NLP của Harvard), và được Google Cloud khuyến nghị cho dịch vụ Cloud TPU của họ.</li>
<li>Kiến trúc của mô hình bao gồm các thành phần mã hóa và giải mã với các lớp tự chú ý và chú ý đa đầu, cho phép nó tập trung vào các phần liên quan của đầu vào và cải thiện độ chính xác của bản dịch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861148">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuốn sách &quot;The Illustrated Transformer&quot; của Jay Alammar được đánh giá cao nhờ vào việc giải thích từng bước về kiến trúc transformer gốc.</li>
<li>Để hình dung luồng thông tin trong các kiến trúc chỉ có bộ giải mã như GPT-3, bbycroft.net được khuyến nghị.</li>
<li>Người dùng đề xuất mã chú thích từ trang NLP của Harvard để hiểu sâu hơn về transformers, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc nắm bắt các cơ chế cơ bản như cơ chế attention.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1">Brazil cấm Meta khai thác dữ liệu để huấn luyện các mô hình AI</a></h2>
<ul>
<li>Chính quyền bảo vệ dữ liệu quốc gia của Brazil đã cấm Meta sử dụng dữ liệu từ Brazil để huấn luyện các hệ thống AI của mình, viện dẫn các rủi ro tiềm ẩn đối với các quyền cơ bản.</li>
<li>Chính sách quyền riêng tư cập nhật của Meta, cho phép sử dụng các bài đăng công khai để đào tạo AI, không tuân thủ các quy định của Brazil, dẫn đến hạn chế này.</li>
<li>Meta phải tuân thủ phán quyết này trong vòng năm ngày hoặc đối mặt với các khoản phạt hàng ngày, phản ánh sự kháng cự tương tự đã thấy ở châu Âu, trong khi việc đào tạo AI với dữ liệu công khai tiếp tục diễn ra ở Mỹ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40861057">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà quản lý dữ liệu của Brazil đã cấm Meta sử dụng dữ liệu để huấn luyện các mô hình AI do lo ngại về quyền riêng tư, nhấn mạnh các cuộc tranh luận đang diễn ra về việc sử dụng dữ liệu và sở hữu trí tuệ trong huấn luyện AI.</li>
<li>Vài người đề xuất một thỏa hiệp cho phép sử dụng dữ liệu công khai nếu các mô hình AI kết quả được công khai, mặc dù các mối quan ngại về đạo đức và khả năng khai thác dữ liệu người dùng vẫn tồn tại.</li>
<li>Hiệu quả và việc thực thi các quy định như vậy đang được xem xét kỹ lưỡng, xét đến những phức tạp liên quan đến kiểm toán dữ liệu và các thách thức về thẩm quyền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement">Apple sẵn sàng nhận vai trò quan sát viên trong ban giám đốc của OpenAI như một phần của thỏa thuận AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860363">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Apple sẽ có vai trò quan sát viên trong ban quản trị của OpenAI thông qua một quan hệ đối tác AI mới, nhấn mạnh giá trị chiến lược của cơ sở người dùng của Apple.</li>
<li>Cho dù không đầu tư hay trả tiền cho các cuộc gọi API của GPT-4, Apple vẫn đảm bảo sự ổn định trong đối tác AI của mình, trong khi OpenAI tiếp cận một thị trường béo bở.</li>
<li>Quan hệ đối tác này nhấn mạnh những tác động rộng lớn hơn đối với ngành công nghệ và động lực cạnh tranh giữa các công ty AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438">Sonar đang hủy hoại công việc của tôi và điều đó đang khiến tôi tuyệt vọng</a></h2>
<ul>
<li>Sonar, một công cụ đánh giá chất lượng mã, gặp khó khăn trong việc theo kịp cú pháp ngôn ngữ mới, gây ra sự khó chịu cho các nhà phát triển, đặc biệt là với Kotlin.</li>
<li>Thiết lập mặc định của Sonar thường buộc phải thay đổi mã không cần thiết, và việc tùy chỉnh quy tắc hoặc cho phép ngoại lệ không thân thiện với người dùng, đặc biệt là khi có thời hạn gấp rút.</li>
<li>Những đề xuất cải thiện bao gồm vai trò người dùng cho việc ghi đè quy tắc với thông báo cho quản trị viên, sự đồng thuận của nhóm cho việc ghi đè, và một chủ đề cộng đồng để thảo luận về các vấn đề quy tắc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859937">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Sonar, một công cụ đánh giá chất lượng mã và bảo mật, đang gây ra sự khó chịu cho một số người dùng do yêu cầu giải thích chi tiết cho các ngoại lệ, đặc biệt là khi phải đối mặt với các thời hạn gấp rút.</li>
<li>Những vấn đề chính xuất phát từ các vấn đề tổ chức và giao tiếp, chứ không phải từ công cụ, với người dùng cho biết mất điểm bao phủ mã trong quá trình tái cấu trúc và cần các giải pháp thay thế.</li>
<li>Trong khi Sonar mang lại lợi ích cho nhiều người, đặc biệt là các kỹ sư mới vào nghề và các kỹ sư cao cấp, tác động của nó đến thời gian xây dựng và sự cứng nhắc do quản lý áp đặt là những lời chỉ trích phổ biến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334">Trình chỉnh sửa epigenetic để làm im lặng các gen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40859876">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một công cụ chỉnh sửa biểu sinh mới đã được phát triển để làm im lặng các gen cụ thể, có khả năng ngăn ngừa các bệnh bằng cách nhắm mục tiêu vào từng gen riêng lẻ.</li>
<li>Những gen đáng chú ý trong danh sách của George Church để loại bỏ bao gồm MSTN cho sự phát triển cơ bắp nạc, SCN9A cho sự không nhạy cảm với đau, và PCSK9 cho bệnh mạch vành thấp.</li>
<li>Trong khi đầy hứa hẹn, sự phức tạp của liệu pháp gen được nhấn mạnh, với một số đặc điểm là đa gen và cần phải xem xét các yếu tố môi trường.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo">Tour de France: Cách các đội đua xe đạp chuyên nghiệp ăn uống và nấu nướng trên đường</a></h2>
<ul>
<li>Đầu bếp chính của EF Education-EasyPost, Owen Blandy, đã thích nghi với những thách thức bằng cách thể hiện sự linh hoạt, một đặc điểm quan trọng trong môn đua xe đạp chuyên nghiệp.</li>
<li>Những đội đua xe đạp hiện đại đầu tư vào xe tải thực phẩm tùy chỉnh, ứng dụng dinh dưỡng và kế hoạch bữa ăn dựa trên dữ liệu, với AI được sử dụng để điều chỉnh chế độ ăn uống cho từng tay đua.</li>
<li>Đội ngũ tuân theo kế hoạch ăn uống năm bữa hàng ngày tập trung vào carbohydrate và protein cao, với việc cung cấp năng lượng trên xe đạp bao gồm thanh năng lượng, gel và các thực phẩm truyền thống như bánh gạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40860364">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những đội đua xe đạp chuyên nghiệp đã thay đổi đáng kể cách tiếp cận dinh dưỡng của họ, nhấn mạnh vào các bữa ăn đơn giản, nêm nếm nhẹ nhàng với các loại thảo mộc tươi và trái cây họ cam quýt.</li>
<li>Người đua xe sử dụng các thiết bị theo dõi glucose trong quá trình tập luyện để tối ưu hóa dinh dưỡng, mặc dù các thiết bị này bị cấm trong các cuộc đua, điều này nhấn mạnh tầm quan trọng của dinh dưỡng cá nhân hóa.</li>
<li>Những đội phải đối mặt với các thách thức về hậu cần, chẳng hạn như tìm nguồn cung cấp đủ đá và quản lý chế độ ăn uống một cách tỉ mỉ để ngăn ngừa các vấn đề như chuột rút, trong khi doping vẫn là một mối lo ngại nhưng ít phổ biến hơn do kiểm tra và giám sát nghiêm ngặt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">Đã có ai thành công trong việc chuyển từ phát triển web sang phát triển AI/ML chưa?</a></h2>
<ul>
<li>Một kỹ sư phần mềm web full-stack cao cấp với 10 năm kinh nghiệm đang tìm kiếm lời khuyên về việc chuyển đổi sang vai trò chuyên nghiệp trong lĩnh vực AI.</li>
<li>Người này có nền tảng vững chắc về lập trình, toán học và khoa học máy tính nhưng dự đoán sẽ phải bắt đầu từ đầu trong một số lĩnh vực AI.</li>
<li>Họ đã tự học AI, machine learning (ML), và deep learning, và đang tìm kiếm những hiểu biết từ những người khác đã thực hiện một sự chuyển đổi nghề nghiệp tương tự.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40866311">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhiều chuyên gia đã chuyển đổi thành công từ vai trò phát triển web sang vai trò AI/ML, thường bằng cách tận dụng các kỹ năng hiện có và học thêm những kỹ năng mới thông qua các khóa học và tự học.</li>
<li>Những chiến lược chính bao gồm tham gia vào các đội ngũ AI với vai trò kỹ sư phần mềm, sử dụng các API AI hiện có, và dần dần nâng cao kỹ năng trong các kỹ thuật AI/ML.</li>
<li>Những lời khuyên thực tế bao gồm tham gia các khóa học chuyên ngành như Fast AI, tham gia vào các dự án AI mã nguồn mở, và xây dựng một hồ sơ mạnh mẽ để chứng minh khả năng trong AI/ML.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nhận được một email từ AI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%E1%BA%ADn%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20m%E1%BB%99t%20email%20t%E1%BB%AB%20AI&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%203%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/02&#39;</h2>
<h1>2024-07-02</h1>
<h2><a href="https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long">Vì sao Chile lại dài như vậy?</a></h2>
<ul>
<li>Chi-lê có chiều dài độc đáo là do dãy núi Andes, tạo ra một dải đất hẹp giữa dãy núi và Thái Bình Dương.</li>
<li>Địa lý của đất nước được hình thành bởi sự va chạm của các mảng kiến tạo Nazca và Nam Mỹ, tạo nên dãy Andes.</li>
<li>Biên giới của Chile đã từng bị tranh chấp trong lịch sử, đặc biệt là trong Chiến tranh Thái Bình Dương, nơi nước này giành được các lãnh thổ giàu tài nguyên.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856030">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Địa lý độc đáo của Chile, với dãy núi Andes và Thái Bình Dương làm ranh giới tự nhiên, cùng với các yếu tố lịch sử đã hình thành nên hình dạng dài và hẹp của nó.</li>
<li>Đất nước trải dài qua các khí hậu đa dạng, từ sa mạc Atacama ở phía bắc đến các vùng lạnh ở phía nam, ảnh hưởng đến sự tập trung dân số ở Santiago.</li>
<li>Địa lý đa dạng của Chile cũng ảnh hưởng đến phương ngữ tiếng Tây Ban Nha của nước này, mang lại cho nó những đặc điểm độc đáo so với các khu vực nói tiếng Tây Ban Nha khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/index.html">Chào mừng đến với Ladybird, một trình duyệt web thực sự độc lập</a></h2>
<ul>
<li>Ladybird là một trình duyệt web và công cụ độc lập, ban đầu là một trình xem HTML cho SerenityOS, hiện nay hỗ trợ Linux, macOS và các hệ thống tương tự Unix khác.</li>
<li>Những tính năng độc đáo bao gồm không có mã từ các trình duyệt khác, tập trung duy nhất vào việc là một trình duyệt web, và không kiếm tiền thông qua quảng cáo hoặc dữ liệu người dùng.</li>
<li>Phiên bản Alpha dự kiến sẽ ra mắt vào mùa hè năm 2026, với sự phát triển được tài trợ bởi các nhà tài trợ và quyên góp, cùng một đội ngũ gồm 4 kỹ sư làm việc toàn thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854836">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ladybird là một trình duyệt web độc lập, và trang web chính thức của nó là ladybird.org.</li>
<li>Những cuộc thảo luận và bình luận về Ladybird đã được chuyển sang một chủ đề cụ thể trên Hacker News, hiện đang được hiển thị trên trang nhất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vslavik/diff-pdf">Diff-pdf: công cụ để so sánh trực quan hai tệp PDF</a></h2>
<ul>
<li>Phần mềm <code>diff-pdf</code> cho phép người dùng so sánh trực quan hai tệp PDF, làm nổi bật các điểm khác biệt nếu có.</li>
<li>Kho lưu trữ không được phát triển tích cực, và người dùng được khuyến khích gửi các yêu cầu kéo để cải thiện nhưng không nên mong đợi sự hỗ trợ hoặc các tính năng mới.</li>
<li>Đã cung cấp hướng dẫn cài đặt cho các hệ điều hành khác nhau, bao gồm Windows, macOS và một số bản phân phối Linux, với các bước chi tiết để biên dịch từ mã nguồn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40854319">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Diff-pdf là một công cụ được thiết kế để so sánh trực quan hai tệp PDF, với người dùng thảo luận về tính hữu ích của nó và các lựa chọn thay thế như ImageMagick, Delta Walker và Beyond Compare.</li>
<li>Người dùng chia sẻ các kịch bản và cấu hình để tích hợp so sánh PDF vào quy trình làm việc, bao gồm các đường ống CI (Tích hợp liên tục) và git, nhấn mạnh các ứng dụng thực tế trong thiết kế phần cứng và so sánh sách giáo khoa.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh những điểm mạnh và hạn chế của các công cụ khác nhau, với sự ưa thích được chia đều giữa các tùy chọn mã nguồn mở và phần mềm độc quyền dựa trên các tính năng cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ersei.net/en/blog/fuse-root">Khởi động Linux từ Google Drive</a></h2>
<ul>
<li>Nhà phát triển đã khởi động thành công Linux từ Google Drive bằng cách sử dụng FUSE và initramfs tùy chỉnh, trình diễn một phương pháp mới cho điện toán đám mây.</li>
<li>Quá trình này bao gồm việc sử dụng google-drive-ocamlfuse để gắn kết Google Drive và chuyển Arch Linux, mặc dù gặp phải những thách thức như liên kết tượng trưng bị hỏng và hiệu suất chậm.</li>
<li>Khái niệm chứng minh này, được thử nghiệm trên phần cứng thực tế, nhấn mạnh các khả năng trong tương lai như khởi động Linux từ SSH hoặc kho Git, nhấn mạnh tiềm năng cho các giải pháp sáng tạo dựa trên đám mây.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853770">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một phương pháp mới đã được trình diễn để khởi động Linux trực tiếp từ Google Drive, gợi nhớ đến các kỹ thuật khởi động mạng cũ như wanboot của Sun Solaris.</li>
<li>Phương pháp này tận dụng các khả năng hiện đại của UEFI (Giao diện Firmware Mở rộng Thống nhất), có thể khởi động từ HTTP, cho phép tải cả initramfs (hệ thống tệp RAM ban đầu) và kernel qua mạng.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật tiềm năng sử dụng các phương pháp tương tự cho các thiết bị như Raspberry Pi, vốn đã có thể thực hiện khởi động mạng bằng cách sử dụng PXE (Môi trường Thực thi Trước khi Khởi động) và các giao thức khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/hatetris/">Đạt kỷ lục thế giới trong Hatetris (2022)</a></h2>
<ul>
<li>HATETRIS, một biến thể Tetris đầy thách thức được tạo ra bởi Sam Hughes, sử dụng một thuật toán xác định để luôn đưa cho người chơi mảnh ghép tệ nhất có thể.</li>
<li>Điểm cao trong HATETRIS đã được đẩy lên 86 điểm bằng cách sử dụng các tối ưu hóa Rust, tìm kiếm chùm heuristic và điều chỉnh tham số trên AWS.</li>
<li>Những bài học quan trọng bao gồm tầm quan trọng của việc lập hồ sơ, cấu trúc dữ liệu hiệu quả, phần cứng đáng kể cho học máy, và kết hợp các phương pháp heuristic để đạt kết quả tốt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851919">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh việc đạt được kỷ lục thế giới trong Hatetris, một biến thể của Tetris luôn đưa ra mảnh ghép tệ nhất có thể, nhấn mạnh những thách thức kỹ thuật và sự kiên trì cần thiết.</li>
<li>Những người tham gia chia sẻ kinh nghiệm cá nhân, các dự án liên quan, và những suy ngẫm về học máy, mạng nơ-ron, và các phương pháp đơn giản hơn như beam search trong việc giải quyết những vấn đề phức tạp như vậy.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến sức hấp dẫn bền bỉ của các biến thể Tetris, những thách thức pháp lý khi tạo ra các bản sao, và tác động của Hiệu ứng Tetris lên các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced">Mako – bộ đóng gói web nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất dựa trên Rust</a></h2>
<ul>
<li>Mako, một công cụ xây dựng front-end nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất dựa trên Rust, hiện đã được mở mã nguồn và có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Được phát triển để giải quyết các vấn đề về tốc độ xây dựng, Mako đã giảm đáng kể thời gian xây dựng, ví dụ, từ 16 giây xuống còn 3,9 giây cho Ant Design Pro.</li>
<li>Đề án, bắt đầu vào tháng 3 năm 2023, đã được phát hành nội bộ tại Ant Group vào tháng 11 năm 2023 và mã nguồn mở vào tháng 6 năm 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40853845">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Mako là một công cụ đóng gói web nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất được phát triển bằng Rust, được thiết kế để nâng cao chu kỳ phát triển bằng cách đóng gói các ứng dụng web một cách hiệu quả.</li>
<li>Nhằm giảm thiểu sự đánh đổi của thời gian tải ban đầu chậm hơn thường liên quan đến việc gộp, và dự định hỗ trợ hệ thống unplugin để tương thích tốt hơn với các hệ sinh thái hiện có.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật những lợi ích của các công cụ đóng gói, chẳng hạn như bộ nhớ đệm tối ưu và chia tách mã, và so sánh Mako với các công cụ khác như esbuild và swc, lưu ý đến sự phát triển và cạnh tranh liên tục trong không gian công cụ đóng gói web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html">Việc xem xét mã nguồn giúp phát hiện lỗi</a></h2>
<ul>
<li>Cuộc nghiên cứu của Microsoft năm 2015 có tựa đề &quot;Code Reviews Do Not Find Bugs&quot; cho rằng chỉ khoảng 15% các bình luận trong quá trình xem xét mã nguồn chỉ ra các lỗi tiềm ẩn, nhưng thống kê này gây hiểu lầm.</li>
<li>Những nghiên cứu trước đây cho thấy rằng việc kiểm tra mã và lập trình cặp có thể tìm ra thêm 60% lỗi với chỉ 15% tăng thêm về thời gian đầu tư, đặc biệt hiệu quả trên các đoạn mã nhỏ.</li>
<li>Luận điểm của bài báo Microsoft bị mâu thuẫn bởi bằng chứng cho thấy hiệu quả của việc kiểm tra mã trong việc phát hiện lỗi và học hỏi mã nguồn, với vấn đề thực sự là thời gian trung bình để hoàn thành một lượt kiểm tra là 24 giờ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40851895">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc xem xét mã nguồn rất hiệu quả trong việc phát hiện lỗi, nợ kỹ thuật và các vấn đề về mã, góp phần tạo nên một mã nguồn dễ bảo trì hơn.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc xây dựng một văn hóa đánh giá mã hỗ trợ, bao gồm các thực hành như sử dụng cờ tính năng, chia nhỏ các thay đổi thành các phần nhỏ hơn và đặt ra các kỳ vọng rõ ràng.</li>
<li>Cuộc tranh luận bao gồm nhiều quan điểm khác nhau về hiệu quả và sự cần thiết của việc kiểm tra mã, với một số người ủng hộ các phương án thay thế như lập trình cặp và kiểm thử tự động để bổ sung hoặc thay thế các kiểm tra truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder">Trình duyệt web Ladybird trở thành tổ chức phi lợi nhuận với 1 triệu đô la từ người sáng lập GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Chương trình Trình duyệt Ladybird, một tổ chức phi lợi nhuận được thành lập bởi Chris Wanstrath của GitHub và Andreas Kling của SerenityOS, nhằm phát triển một trình duyệt web không bị ảnh hưởng bởi các tập đoàn và quảng cáo.</li>
<li>Với 1 triệu đô la từ Wanstrath và nguồn tài trợ trước đó từ Shopify, Ladybird dự định phát hành phiên bản alpha vào năm 2026, tập trung vào quyền riêng tư của người dùng và các tiêu chuẩn mở.</li>
<li>Chương trình đã thuê một số nhà phát triển toàn thời gian và đạt được tiến bộ đáng kể, mặc dù có sự hoài nghi, với mong muốn cung cấp một trải nghiệm duyệt web thực sự độc lập.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40856791">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trình duyệt web Ladybird đã chuyển đổi thành một tổ chức phi lợi nhuận với khoản quyên góp 1 triệu đô la từ người sáng lập GitHub, Chris Wanstrath.</li>
<li>Người sáng lập Andreas Kling đã đề cập đến tương lai của dự án, nhấn mạnh sự lạc quan mặc dù có những nghi ngờ về việc phát triển một trình duyệt mới mà không có nguồn tài trợ đáng kể.</li>
<li>Nhóm đặt mục tiêu hỗ trợ các tiêu chuẩn web mở, duy trì một nhóm nhỏ để đảm bảo tài chính bền vững, và giữ cho dự án mã nguồn mở dưới một giấy phép cho phép trong khi khám phá các ngôn ngữ an toàn bộ nhớ cho phát triển tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/">Với con hải ly bận rộn thứ năm, các nhà nghiên cứu tiến gần đến giới hạn của tính toán</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã xác định được giá trị của BB(5), đại diện cho độ phức tạp của một chương trình máy tính đơn giản được biết đến với tên gọi con hải ly bận rộn thứ năm, sau nhiều thập kỷ nỗ lực.</li>
<li>Giá trị đã được xác minh bằng cách sử dụng trợ lý chứng minh Coq, đảm bảo độ chính xác toán học, và máy Turing bận rộn thứ năm dừng lại sau 47,176,870 bước.</li>
<li>Thành tựu này có sự tham gia của một đội ngũ đa dạng, bao gồm cả những nhà toán học nghiệp dư và các chuyên gia, và có thể là số busy beaver cuối cùng được xác định do độ khó vô cùng lớn của BB(6).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857041">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đang tiến gần đến giới hạn tính toán với bài toán con hải ly bận rộn thứ năm, bài toán này xác định số bước tối đa mà một máy Turing với một số trạng thái nhất định có thể thực hiện trước khi dừng lại.</li>
<li>Một cột mốc quan trọng đã được đạt được với một bằng chứng sử dụng Coq, một công cụ xác minh hình thức, đánh dấu sự tiến bộ trong lĩnh vực này.</li>
<li>Con số hải ly bận rộn thứ năm, BB(5), đã được chứng minh là 47,176,870 bước, mặc dù những thách thức như máy sáu quy tắc không thể giải quyết liên quan đến giả thuyết Collatz vẫn còn tồn tại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/">Meta 3D Gen</a></h2>
<ul>
<li>Meta 3D Gen (3DGen) là một quy trình tiên tiến tạo ra các tài sản 3D từ văn bản trong vòng chưa đầy một phút, nổi bật với độ chính xác và chất lượng cao.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ kết xuất dựa trên vật lý (PBR) và tái tạo kết cấu sinh học, vượt trội hơn các tiêu chuẩn ngành về cả tốc độ và chất lượng hình ảnh.</li>
<li>3DGen tích hợp Meta 3D AssetGen và Meta 3D TextureGen, đại diện cho các đối tượng 3D trong không gian nhìn, không gian thể tích và không gian UV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857517">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đang phát triển một công cụ mới, Meta 3D Gen, nhằm cải thiện việc tạo nội dung VR, hiện đang đòi hỏi nhiều công sức.</li>
<li>Những dịch vụ hiện có như Meshy, Rodin và Luma Labs thiếu chất lượng cần thiết cho các mô hình VR chi tiết, nhấn mạnh nhu cầu về các giải pháp tốt hơn.</li>
<li>Người cộng đồng hy vọng rằng giải pháp của Meta sẽ giải quyết các vấn đề như chất lượng kết cấu kém và cấu trúc hình học không hiệu quả trong các công cụ tạo mô hình 3D hiện tại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md">Thêm Mistral Codestral và GPT-4o vào Jupyter Notebooks</a></h2>
<ul>
<li>Pretzel là một nhánh mới của Jupyter Lab tích hợp các tính năng tạo mã bằng AI, giải quyết sự thiếu hụt các tiện ích mở rộng như vậy trong Jupyter gốc.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm tự động hoàn thành tab nội tuyến, tạo mã ở cấp độ ô, và trò chuyện bên thanh bên, tất cả đều được thiết kế để nâng cao trải nghiệm lập trình với sự trợ giúp của AI theo ngữ cảnh.</li>
<li>Pretzel nhằm hiện đại hóa Jupyter với các tính năng bổ sung như cộng tác thời gian thực, hỗ trợ SQL, trình xây dựng phân tích trực quan và giao diện giống VSCode, biến nó thành một công cụ toàn diện cho các nhà khoa học dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40857009">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pretzel là một nhánh mã nguồn mở miễn phí của Jupyter Lab, bổ sung các tính năng tạo mã AI để mang lại trải nghiệm tích hợp và nhận biết ngữ cảnh hơn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm tự động hoàn thành Tab nội tuyến sử dụng Mistral Codestral hoặc GPT-4o, tạo mã ở cấp độ ô, và một cửa sổ trò chuyện bên cạnh với ngữ cảnh từ ô hiện tại hoặc văn bản được chọn.</li>
<li>Pretzel nhằm hiện đại hóa Jupyter với các tính năng như cộng tác thời gian thực, hỗ trợ SQL và công cụ phân tích trực quan, làm cho nó khác biệt so với các công cụ tích hợp AI khác như Noteable, Deepnote, Jupyter-ai, Colab và CoCalc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland">Thụy Sĩ yêu cầu tiết lộ mã nguồn phần mềm cho khu vực công</a></h2>
<ul>
<li>Thụy Sĩ đã ban hành &quot;Luật Liên bang về Việc Sử dụng Phương tiện Điện tử để Thực hiện Nhiệm vụ của Chính phủ&quot; (EMBAG), yêu cầu phần mềm nguồn mở (OSS) trong các cơ quan công quyền.</li>
<li>Luật, do Giáo sư Tiến sĩ Matthias Stürmer dẫn đầu, nhằm giảm sự phụ thuộc vào nhà cung cấp, giảm chi phí cho người nộp thuế và nâng cao dịch vụ thông qua việc tăng cường cạnh tranh và đổi mới.</li>
<li>EMBAG thúc đẩy tính minh bạch và hiệu quả bằng cách yêu cầu các cơ quan công quyền công bố mã nguồn phần mềm, trừ khi bị hạn chế bởi quyền của bên thứ ba hoặc các mối quan ngại về an ninh, và cho phép họ cung cấp thêm các dịch vụ CNTT với mức thù lao bù đắp chi phí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40852084">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Luật EMBAG của Thụy Sĩ yêu cầu công khai mã nguồn phần mềm của khu vực công, ngoại trừ các trường hợp liên quan đến quyền của bên thứ ba hoặc các vấn đề an ninh.</li>
<li>Luật nhằm thúc đẩy phần mềm nguồn mở (OSS) và cho phép các cơ quan công quyền cung cấp các dịch vụ liên quan với mức giá bù đắp chi phí, mặc dù các nhà phê bình lo ngại về những lỗ hổng tiềm ẩn và việc thực thi không rõ ràng.</li>
<li>Đề xuất này có thể dẫn đến việc áp dụng rộng rãi hơn phần mềm nguồn mở trong các dịch vụ công, mặc dù có những thách thức trong việc kiểm toán và tuân thủ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica">Khi RAND tạo ra phép màu ở Santa Monica</a></h2>
<ul>
<li>Thời kỳ hoàng kim của Tập đoàn RAND, kéo dài hai thập kỷ, đã dẫn đến những tiến bộ lớn trong chiến lược hạt nhân, vệ tinh, phân tích hệ thống và máy tính sơ khai.</li>
<li>Ban đầu là một nhánh nghiên cứu của Không quân, thành công của RAND được thúc đẩy bởi một đội ngũ tài năng, độc lập và liên ngành, đóng góp vào các lĩnh vực như lý thuyết trò chơi, trí tuệ nhân tạo và chuyển mạch gói.</li>
<li>Qua thời gian, trọng tâm của RAND đã thay đổi do mối quan hệ căng thẳng với Không quân và sự đa dạng hóa vào nghiên cứu chính sách xã hội, dẫn đến sự suy giảm trong khoa học tiên tiến và đổi mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849840">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>RAND Corporation có ảnh hưởng rất lớn trong suốt Thế chiến II và Chiến tranh Lạnh, tương tự như thời kỳ đỉnh cao của Google hoặc Bell Labs.</li>
<li>Đó là một trung tâm cho các nhà khoa học máy tính và nhà toán học nổi tiếng, đóng góp đáng kể vào lĩnh vực hiện nay được gọi là khoa học dữ liệu, ban đầu được gọi là &quot;Nghiên cứu Hoạt động.&quot;</li>
<li>Mặc dù có ý nghĩa lịch sử và thiết kế văn phòng sáng tạo cho sự hợp tác, sự công nhận hiện đại của RAND đã giảm sút, với di sản của nó bao gồm cả nghiên cứu đột phá và các chiến lược gây tranh cãi như trong Chiến tranh Việt Nam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/">Một câu chuyện về Git: Lần này không vui lắm</a></h2>
<ul>
<li>Linus Torvalds đã tạo ra Git vì nhu cầu vào năm 2005 sau khi giấy phép miễn phí cho BitKeeper, một hệ thống kiểm soát phiên bản được sử dụng trước đó, bị thu hồi.</li>
<li>Việc phát triển Git được lấy cảm hứng từ Monotone nhưng nhằm mục đích đơn giản hơn và nhanh hơn, nhanh chóng thu hút các nhà đóng góp và trở nên phổ biến, đặc biệt là trong cộng đồng Ruby.</li>
<li>GitHub, ra mắt vào năm 2008, đã thúc đẩy mạnh mẽ việc chấp nhận Git, dẫn đến sự thống trị hiện tại của nó trong thị trường kiểm soát phiên bản với 94% thị phần.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40849363">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về lịch sử và sự phát triển của các hệ thống kiểm soát phiên bản, đặc biệt tập trung vào Git và các tiền thân của nó như BitKeeper và Mercurial.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự thống trị của Git trên thị trường, với 94% thị phần theo một khảo sát của Stack Overflow năm 2022, và tranh luận liệu có hệ thống nào trong tương lai có thể thay thế nó hay không.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm những giai thoại cá nhân và ý kiến về các hệ thống kiểm soát phiên bản khác nhau, nhấn mạnh sự phổ biến rộng rãi của Git và sự tích hợp của nó vào các quy trình phát triển hiện đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784">Venezuela là quốc gia Andean đầu tiên mất hết tất cả các sông băng</a></h2>
<ul>
<li>Venezuela đã trở thành quốc gia Andean đầu tiên mất hết các sông băng, với sông băng Humboldt ở Sierra Nevada hiện nay quá nhỏ để được phân loại là một sông băng.</li>
<li>Chương trình Sáng kiến Khí hậu và Băng quyển Quốc tế (ICCI) đã xác nhận tình trạng này, lưu ý rằng Venezuela từng có sáu sông băng ở Sierra Nevada, nhưng đến năm 2011 chỉ còn lại sông băng Humboldt.</li>
<li>Các nhà khoa học cho rằng sự biến mất của sông băng là do biến đổi khí hậu và nhiệt độ toàn cầu tăng, với một nghiên cứu năm 2023 dự đoán rằng 83% sông băng trên thế giới có thể biến mất vào năm 2100 nếu nhiệt độ tiếp tục tăng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40850313">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Venezuela là quốc gia Andean đầu tiên mất hết các sông băng, với diện tích sông băng giảm từ 2,317 km² vào năm 1952 xuống chỉ còn 0,046 km² vào năm 2019.</li>
<li>Việc giảm mạnh này nhấn mạnh tác động nghiêm trọng của biến đổi khí hậu lên môi trường.</li>
<li>Việc mất mát này đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về độ chính xác của những con số này và những tác động cảm xúc và môi trường rộng lớn hơn của sự rút lui của sông băng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vì sao Chile lại dài như vậy?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%AC%20sao%20Chile%20l%E1%BA%A1i%20d%C3%A0i%20nh%C6%B0%20v%E1%BA%ADy%3F&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%202%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/01&#39;</h2>
<h1>2024-07-01</h1>
<h2><a href="https://pikimov.com/">Tôi đã tạo ra một phần mềm thay thế cho After Effects</a></h2>
<ul>
<li>Pikimov là một trình thiết kế chuyển động và biên tập video dựa trên web mới ra mắt, lấy cảm hứng từ Photopea, và là một lựa chọn miễn phí thay thế cho After Effects.</li>
<li>Không cần đăng ký, giữ tệp trên máy của người dùng và đảm bảo rằng các dự án không được sử dụng cho việc đào tạo AI.</li>
<li>Người sáng tạo có lịch sử phát triển phần mềm VJ cho các nền tảng như Game Boy Advance, Playstation 2 và Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843867">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pikimov là một trình thiết kế chuyển động và biên tập video mới, miễn phí, dựa trên web, được tạo ra như một sự thay thế cho Adobe After Effects, không yêu cầu đăng ký hoặc tải lên đám mây.</li>
<li>Đã nhận được phản hồi tích cực về tiềm năng thách thức sự thống trị của Adobe, với người dùng đề xuất cải tiến giới hạn tốc độ khung hình, báo cáo lỗi và xử lý keyframe.</li>
<li>Hiện tại, Pikimov chỉ hỗ trợ Chrome và Edge do các API web cụ thể, với kế hoạch trong tương lai để thêm các tính năng cộng đồng và có thể kiếm tiền từ ứng dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt">RegreSSHion: RCE trong máy chủ OpenSSH, trên các hệ thống Linux dựa trên glibc</a></h2>
<ul>
<li>Một lỗ hổng nghiêm trọng (CVE-2024-6387) trong máy chủ OpenSSH trên các hệ thống Linux dựa trên glibc cho phép thực thi mã từ xa (RCE) do điều kiện tranh chấp của bộ xử lý tín hiệu.</li>
<li>Vấn đề này, một sự thoái lui của CVE-2006-5051, ảnh hưởng đến các phiên bản OpenSSH 3.4p1, 4.2p1 và 9.2p1, và liên quan đến việc khai thác trình xử lý SIGALRM để gây hỏng bộ nhớ heap và thực thi mã tùy ý.</li>
<li>Giảm thiểu bao gồm việc áp dụng các bản vá để di chuyển mã không an toàn tín hiệu không đồng bộ ra khỏi trình xử lý SIGALRM hoặc đặt <code>LoginGraceTime</code> về 0, mặc dù cách sau có thể gây ra từ chối dịch vụ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843778">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã phát hiện một lỗ hổng Thực thi Mã từ Xa (RCE) trong máy chủ OpenSSH trên các hệ thống Linux dựa trên glibc, có khả năng cho phép kẻ tấn công giành quyền truy cập root từ xa.</li>
<li>Việc khắc phục lỗ hổng này đã được thực hiện bằng cách di chuyển mã không an toàn từ trình xử lý tín hiệu sang quy trình lắng nghe, làm cho việc chuyển ngược trở nên khó khăn.</li>
<li>Vấn đề chủ yếu ảnh hưởng đến các hệ thống 32-bit, với việc khai thác trên các hệ thống 64-bit được cho là có thể nhưng chưa được chứng minh; nhiều bản phân phối đã phát hành các bản vá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pipes.digital/docs">Ống dẫn: Một người kế thừa tinh thần của Yahoo Pipes</a></h2>
<ul>
<li>Pipe là một trình chỉnh sửa lập trình trực quan cho các nguồn cấp dữ liệu, cho phép người dùng lấy, tạo và thao tác các nguồn cấp dữ liệu bằng cách sử dụng các khối, tương tự như Yahoo! Pipes.</li>
<li>Chương trình hỗ trợ nhiều định dạng đầu vào khác nhau, bao gồm RSS, Atom, JSON, HTML và các tệp văn bản, và cung cấp một loạt các khối cho các thao tác nguồn cấp dữ liệu khác nhau như lọc, hợp nhất và trích xuất nội dung.</li>
<li>Pipes CE là một phần mềm miễn phí và mã nguồn mở (FOSS) theo giấy phép AGPL, có sẵn trên Github, và hỗ trợ tích hợp với các trang web phổ biến như Twitter, YouTube, và Vimeo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40841980">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ống dẫn, một dự án lấy cảm hứng từ Yahoo Pipes, gần đây đã trải qua các bản cập nhật để cải thiện tính ổn định, bao gồm việc chuyển từ văn bản sang các đối tượng RSS để vận chuyển dữ liệu giữa các khối.</li>
<li>Việc nâng cấp máy chủ và cấu hình lại các luồng và công nhân puma đã được thực hiện để giải quyết các vấn đề và nút thắt cổ chai.</li>
<li>Đề xuất của người dùng về việc thêm một khối cho các bản tóm tắt hoặc hình ảnh do AI tạo ra thông qua các yêu cầu POST đang được xem xét, với một số khối nền tảng đã được thiết lập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html">Những mô hình tinh chỉnh của tôi vượt trội hơn GPT-4 của OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về các chỉ số đánh giá để đánh giá hiệu suất của các mô hình ngôn ngữ được tinh chỉnh (LLMs) trong việc trích xuất dữ liệu có cấu trúc từ các thông cáo báo chí, với trọng tâm là độ chính xác.</li>
<li>Những mô hình được tinh chỉnh, bao gồm TinyLlama, Mistral và Solar LLM, nhìn chung đã vượt trội hơn GPT-4 và GPT-4 Turbo của OpenAI về độ chính xác, mặc dù quá trình đánh giá phức tạp và chậm chạp.</li>
<li>Những đánh giá đã nhấn mạnh sự cần thiết của một hệ thống tốt hơn để quản lý sự phức tạp và bảo trì, với các bước tiếp theo bao gồm các thử nghiệm không liên quan đến độ chính xác và khám phá việc phục vụ mô hình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843848">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những mô hình được tinh chỉnh có thể vượt trội hơn các mô hình tổng quát như GPT-4 của OpenAI trong các nhiệm vụ cụ thể, chẳng hạn như trích xuất dữ liệu, tóm tắt sáng tạo, trả lời câu hỏi và phân loại.</li>
<li>Thành công của các mô hình tinh chỉnh phụ thuộc vào dữ liệu đào tạo chất lượng cao, khiến chúng hiệu quả cho việc trích xuất thông tin chuyên biệt và dễ tiếp cận với những người đam mê công nghệ.</li>
<li>Điều chỉnh các mô hình nhỏ hơn, chẳng hạn như Llama 3 8B, có thể hiệu quả và tiết kiệm chi phí hơn, nhưng việc sử dụng các phản hồi của mô hình để huấn luyện các mô hình mới có thể vi phạm điều khoản dịch vụ của các nhà cung cấp LLM lớn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/">Thành phố cần nhiều cây xanh hơn</a></h2>
<ul>
<li>Johannesburg, từng khô cằn, đã biến thành &quot;thành phố xanh nhất thế giới&quot; sau khi trồng hàng triệu cây để chống lại bụi từ việc khai thác vàng.</li>
<li>Việc trồng cây ở Johannesburg được phân bố không đồng đều do chế độ Apartheid, làm nổi bật sự chênh lệch về kinh tế xã hội.</li>
<li>Những cây xanh đô thị mang lại nhiều lợi ích đáng kể, bao gồm giảm hiệu ứng &quot;đảo nhiệt&quot;, đóng vai trò như các rào cản âm thanh, nâng cao thẩm mỹ, tăng cường đa dạng sinh học và khuyến khích các hoạt động ngoài trời.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40843720">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngày càng có nhiều thành phố trồng cây và khuyến khích mái nhà xanh để chống lại căng thẳng nhiệt và cải thiện khả năng sống trong đô thị.</li>
<li>Utrecht, Hà Lan, và Zurich, Thụy Sĩ, là những ví dụ hàng đầu, trong khi các thành phố của Hoa Kỳ như Portland, OR, có các quy định xanh, và Thành phố Salt Lake đang khám phá xeriscaping.</li>
<li>Những cây xanh mang lại lợi ích đáng kể, chẳng hạn như làm mát khu vực đô thị, cải thiện chất lượng không khí và nâng cao chất lượng sống tổng thể, mặc dù có những thách thức như phát triển tài sản tư nhân dẫn đến việc chặt cây.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ladybird.org/">Chào mừng đến với Ladybird</a></h2>
<ul>
<li>Ladybird là một trình duyệt web độc lập được phát triển bởi một tổ chức phi lợi nhuận, tập trung vào hiệu suất, độ ổn định và bảo mật, với bản phát hành Alpha dự kiến vào năm 2026.</li>
<li>Ban đầu là một trình xem HTML cho SerenityOS, hiện nay nó hỗ trợ Linux, macOS và các hệ thống tương tự Unix khác, và được xây dựng hoàn toàn từ đầu mà không sử dụng mã từ các trình duyệt khác.</li>
<li>Đề án được tài trợ bởi các khoản tài trợ và quyên góp, không có quảng cáo hay kiếm tiền từ người dùng, và hiện đang được phát triển bởi một đội ngũ gồm bốn kỹ sư toàn thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845951">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ladybird, ban đầu là một trình kết xuất HTML cho SerenityOS, hiện đang phát triển thành một dự án trình duyệt đa nền tảng.</li>
<li>Đề án đã nhận được khoản quyên góp đáng chú ý trị giá 1.000.000 đô la từ đồng sáng lập GitHub, Chris Wanstrath, cho thấy sự hỗ trợ tài chính mạnh mẽ.</li>
<li>Nhóm dự định phát hành phiên bản alpha vào năm 2026, nhấn mạnh tính mô-đun và tuân thủ các tiêu chuẩn web hiện đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode">Postzegelcode</a></h2>
<ul>
<li>Postzegelcode là một mã gồm chín ký tự được sử dụng ở Hà Lan như một sự thay thế viết tay cho tem bưu chính, được mua trực tuyến từ PostNL.</li>
<li>Được giới thiệu vào năm 2013, mã này phải được viết trên thư trong vòng năm ngày và có 78,8 nghìn tỷ kết hợp có thể, làm cho nó an toàn trước việc đoán mò.</li>
<li>Vào tháng 12 năm 2020, 590.000 người đã sử dụng mã bưu chính, hiện có giá tương đương với tem truyền thống.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839418">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh việc sử dụng mã bưu chính kỹ thuật số, được gọi là &quot;postzegelcode,&quot; có thể được viết trên phong bì thay vì sử dụng tem truyền thống.</li>
<li>Rất nhiều quốc gia, bao gồm Đức, Đan Mạch, Na Uy và Thụy Điển, đã triển khai các hệ thống tương tự, cho phép người dùng mua bưu phí trực tuyến và viết mã lên thư của họ.</li>
<li>Được khen ngợi vì sự tiện lợi, hệ thống này đặc biệt hữu ích cho những người không thường xuyên gửi thư vật lý, vì nó loại bỏ nhu cầu sử dụng tem vật lý và thích ứng với các mức giá bưu chính thay đổi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542">Toà án Tối cao phán quyết các cựu tổng thống có quyền miễn trừ đối với các hành vi chính thức</a></h2>
<ul>
<li>Toà án Tối cao đã gia hạn thời gian trì hoãn trong vụ án hình sự của Donald Trump liên quan đến cuộc bầu cử năm 2020, giảm khả năng diễn ra phiên tòa trước cuộc bầu cử tháng Mười Một.</li>
<li>Trong phán quyết 6-3, đa số bảo thủ của tòa án đã cấp cho các cựu tổng thống quyền miễn trừ rộng rãi khỏi việc truy tố đối với các hành vi chính thức, làm phức tạp thêm vụ án của bên công tố và yêu cầu phân tích thêm ở cấp tòa án xét xử.</li>
<li>Quyết định này nhấn mạnh ảnh hưởng đáng kể của tòa án đối với cuộc bầu cử sắp tới, với Chánh án John Roberts nhấn mạnh sự miễn trừ cho các hành vi chính thức và Thẩm phán Sonia Sotomayor phản đối, cho rằng điều này làm suy yếu nguyên tắc rằng không ai đứng trên pháp luật.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40847963">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toà án Tối cao đã phán quyết rằng các cựu tổng thống có quyền miễn trừ đối với các hành vi chính thức, gây ra cuộc tranh luận về khả năng lạm dụng quyền lực so với nhu cầu bảo vệ tổng thống.</li>
<li>Phán quyết quy định rằng quyền miễn trừ áp dụng cho các hành động trong phạm vi thẩm quyền hiến pháp nhưng không áp dụng cho các hành động không chính thức, làm dấy lên lo ngại về trách nhiệm đối với các tội ác nghiêm trọng.</li>
<li>Những người chỉ trích, bao gồm Thẩm phán Sotomayor, lo ngại rằng quyết định này có thể ảnh hưởng đến các vụ án pháp lý đang diễn ra và trong tương lai liên quan đến các cựu tổng thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials">Chập, Biến đổi Fourier nhanh và đa thức (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Phép nhân đa thức truyền thống có độ phức tạp (O(n^2)), khiến nó không hiệu quả đối với các đa thức lớn.</li>
<li>Biến đổi Fourier nhanh (FFT) giảm độ phức tạp của phép nhân đa thức xuống (O(n \log n)) bằng cách chuyển đổi vấn đề sang miền tần số.</li>
<li>Phương pháp dựa trên FFT bao gồm việc chuyển đổi các đa thức sang miền tần số, nhân chúng, và chuyển đổi kết quả trở lại, cải thiện đáng kể hiệu quả cho các đa thức bậc cao.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840396">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh việc sử dụng Biến đổi Fourier nhanh (FFT) để nhân đa thức, nhấn mạnh hiệu quả của nó so với các phương pháp ngây thơ.</li>
<li>Những hiểu biết chính bao gồm tầm quan trọng của độ chính xác số học trong các phép tính FFT và bối cảnh lịch sử của sự phát triển FFT cho phép nhân đa thức.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các ứng dụng thực tiễn, chẳng hạn như sửa lỗi, xử lý tín hiệu và mật mã không tiết lộ, nơi các phương pháp dựa trên FFT đặc biệt có lợi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/">Code Python của tôi là một mạng nơ-ron</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về việc nhúng các chương trình vào mạng nơ-ron hồi quy (RNN) và cách mà các RNN đã được huấn luyện có thể vượt trội hơn các thuật toán viết tay.</li>
<li>Ví dụ chi tiết về việc phát hiện mã chương trình trong tin nhắn, so sánh các quy tắc quyết định đơn giản, một thuật toán viết tay và một phương pháp dựa trên RNN.</li>
<li>Đoạn viết nêu bật những ưu điểm của RNN, chẳng hạn như mã hóa các máy trạng thái, sử dụng các hàm kích hoạt có thể huấn luyện, và xử lý các nhiệm vụ phức tạp với kỷ luật dựa trên dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40845304">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc xây dựng một mạng nơ-ron bằng Python nhưng thiếu chi tiết về việc kiểm tra và thu thập dữ liệu huấn luyện, những yếu tố quan trọng để đảm bảo khả năng tổng quát hóa của mô hình đối với các đầu vào chưa thấy.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật Định lý Xấp xỉ Toàn cầu, theo đó các mạng nơ-ron có thể biểu diễn bất kỳ hàm nào với mức độ chính xác mong muốn, nhưng nhấn mạnh rằng việc học các xấp xỉ này không được đảm bảo.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận về việc liệu Mạng Nơ-ron Tái phát (RNN) có đang bị thay thế bởi các mô hình transformer hay không, với một số người cho rằng RNN vẫn có những lợi thế độc đáo, chẳng hạn như việc sử dụng bộ nhớ không đổi, điều mà các mô hình transformer không có.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">Những ai đang tuyển dụng? (Tháng 7 năm 2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40846428">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hiện nay, nhiều công ty đang tuyển dụng cho nhiều vị trí khác nhau, bao gồm làm việc từ xa, tại chỗ và kết hợp, tại nhiều địa điểm và trong các ngành công nghiệp khác nhau.</li>
<li>Những công ty đáng chú ý bao gồm Apple, Figma, Charge Robotics và SmileID, cung cấp các vị trí như Kỹ sư Phần mềm Cao cấp, Kỹ sư An ninh Cao cấp/Chuyên viên và Kỹ sư Frontend Cao cấp.</li>
<li>Những cơ hội trải rộng khắp toàn cầu, với một số công ty cung cấp tài trợ visa và các vai trò trong các công nghệ mới nổi như AI, học máy và phát triển full-stack.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html">Nhà lập trình không nên tin tưởng bất kỳ ai, kể cả chính bản thân mình</a></h2>
<ul>
<li>Nhà lập trình nên duy trì một mức độ hoài nghi lành mạnh, vì việc viết và xác minh tính đúng đắn của mã là thách thức vốn có và thường không thể thực hiện được.</li>
<li>Trừu tượng hóa, trong khi đơn giản hóa các hệ thống phức tạp, có thể thất bại và dẫn đến các vấn đề như suy giảm hiệu suất hoặc hành vi không xác định, như được nhấn mạnh bởi Luật Trừu Tượng Rò Rỉ của Joel Spolsky.</li>
<li>Để giảm thiểu các vấn đề chưa biết, các lập trình viên nên xác minh thông tin, kiểm tra niềm tin và đo lường tác động của các thay đổi mã, đồng thời liên tục học hỏi về các nền tảng, ngôn ngữ, công cụ và công nghệ mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40842867">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào tầm quan trọng của việc xác minh chính thức trong lập trình, nhấn mạnh rằng các lập trình viên không nên tin tưởng bất kỳ ai, kể cả chính họ, nếu không có bằng chứng.</li>
<li>Xác minh hình thức, mặc dù phức tạp và tốn kém, cung cấp các đảm bảo mạnh mẽ hơn về tính đúng đắn so với các bài kiểm tra đơn vị, vốn chỉ bao gồm các ví dụ cụ thể.</li>
<li>Cuộc tranh luận nêu bật những đánh đổi giữa sự nghiêm ngặt của việc xác minh chính thức và tính thực tiễn của các bài kiểm tra đơn vị, gợi ý rằng lựa chọn phụ thuộc vào yêu cầu và nguồn lực của dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/">Thống nhất trong Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Thống nhất trong Elixir mở rộng việc khớp mẫu bằng cách cho phép các biến ở cả hai bên của một phương trình, giải các phương trình ký hiệu và tạo ra các ánh xạ thay thế.</li>
<li>Không giống như so khớp mẫu, hợp nhất có thể xử lý các giá trị chưa biết một phần, làm cho nó trở thành một công cụ mạnh mẽ cho lập trình logic trong Elixir.</li>
<li>Thuật toán hợp nhất bao gồm việc duyệt qua các thuật ngữ, kiểm tra tính tương đương, xử lý các biến, và hợp nhất đệ quy các phần tử danh sách, đơn giản hóa các phép gán biến thông qua phép thay thế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840315">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo so sánh hiệu quả của các thuật toán hợp nhất trong suy diễn kiểu, tập trung vào thuật toán W và thuật toán J.</li>
<li>Thuật toán W, được sử dụng trong suy luận kiểu Hindley-Milner, kém hiệu quả hơn và dễ mắc lỗi hơn do cần phải kết hợp các phép thay thế.</li>
<li>Thuật toán J, sử dụng cấu trúc dữ liệu union-find cho việc hợp nhất phá hủy, đơn giản hơn và hiệu quả hơn, với những hiểu biết bổ sung về hợp nhất trong khớp mẫu và khớp mẫu biên dịch sử dụng cây quyết định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/">Trang web Google Arts and Culture mà tôi không biết là có tồn tại</a></h2>
<ul>
<li>Google Arts &amp; Culture cung cấp một loạt các chuyến tham quan ảo và trải nghiệm tương tác, cho phép người dùng khám phá nghệ thuật, lịch sử và văn hóa từ khắp nơi trên thế giới.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các chuyến tham quan ảo của các bảo tàng nổi tiếng, trải nghiệm thực tế tăng cường (AR), và các trò chơi tương tác giúp việc học về nghệ thuật và văn hóa trở nên hấp dẫn và dễ tiếp cận.</li>
<li>Những tính năng đặc biệt bao gồm khả năng khám phá thư viện của Van Gogh, tham gia chuyến tham quan 3D các bức tranh của Vermeer, và tham gia thử thách nhảy K-Pop hợp tác với Bảo tàng V&amp;A.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40840699">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google Arts and Culture là một dự án ít được biết đến nhưng quan trọng của Google, cung cấp nội dung văn hóa được tuyển chọn từ khắp nơi trên thế giới.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao hình ảnh độ phân giải cao và các tính năng độc đáo của nó, chẳng hạn như khả năng phóng to chi tiết các tác phẩm nghệ thuật và khám phá các dự án văn hóa khác nhau.</li>
<li>Trang web đã hoạt động từ năm 2011 và tiếp tục là một nguồn tài nguyên quý giá cho những người đam mê nghệ thuật và văn hóa, mặc dù có những lo ngại về tuổi thọ của các dự án của Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.09490">Newswire: Cơ sở dữ liệu có cấu trúc quy mô lớn về một thế kỷ tin tức lịch sử</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã tạo ra một kho lưu trữ toàn diện về nội dung tin tức của Hoa Kỳ từ năm 1878 đến 1977 bằng cách sử dụng một quy trình học sâu trên các bản quét hình ảnh từ các tờ báo địa phương.</li>
<li>Dataset bao gồm 2,7 triệu bài viết thuộc phạm vi công cộng độc nhất, được gắn tọa độ địa lý, gắn thẻ theo chủ đề và liên kết với Wikipedia, cung cấp thông tin quý giá cho nghiên cứu ngôn ngữ học tính toán, khoa học xã hội và nhân văn kỹ thuật số.</li>
<li>Đề án bao gồm việc sao chép 138 triệu văn bản bài viết có cấu trúc và sử dụng mô hình mã hóa kép thần kinh để loại bỏ các bài viết trùng lặp, đảm bảo chỉ bao gồm nội dung thuộc phạm vi công cộng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40839830">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã tạo ra một cơ sở dữ liệu toàn diện về tin tức lịch sử đến năm 1978, phản ánh những thay đổi trong luật bản quyền, và hiện có sẵn trên GitHub, mặc dù hiện tại đang trống.</li>
<li>Người dùng đã phát hiện ra các lỗi OCR (Nhận dạng Ký tự Quang học) trong dữ liệu, nhấn mạnh những thách thức dai dẳng trong việc số hóa các văn bản lịch sử.</li>
<li>Với những vấn đề của mình, dự án vẫn được khen ngợi vì giá trị học thuật, với các bản quét thô có thể truy cập thông qua bộ sưu tập kỹ thuật số của Thư viện Quốc hội.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã tạo ra một phần mềm thay thế cho After Effects" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20t%E1%BA%A1o%20ra%20m%E1%BB%99t%20ph%E1%BA%A7n%20m%E1%BB%81m%20thay%20th%E1%BA%BF%20cho%20After%20Effects&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%201%20th%C3%A1ng%207%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/07/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
