<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 19:12:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/17&#39;</h2>
<h1>2024-09-17</h1>
<h2><a href="https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/dozens-of-hezbollah-members-said-serious-injured-in-beirut-as-devices-explode-in-alleged-israeli-op/">Rất nhiều thành viên Hezbollah được cho là bị thương nặng khi các thiết bị phát nổ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567573">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Dozens of Hezbollah members were injured due to exploding pagers, speculated to be a result of a supply chain attack involving modified devices.</li>
<li>Vụ việc này được so sánh với Stuxnet, với các cuộc tranh luận về việc liệu các máy nhắn tin có bị can thiệp hay không hoặc nếu một lỗ hổng đã bị khai thác.</li>
<li>Thảo luận tập trung vào độ chính xác của cuộc tấn công, khả năng thương vong dân sự, và những tác động đạo đức rộng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/09/fixing-an-elgato-hd60-s-hdmi-capture-device-with-the-help-of-ghidra/">Khắc phục thiết bị ghi hình HDMI Elgato HD60 S với sự trợ giúp của Ghidra</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown đã sửa chữa thành công một chiếc Elgato Game Capture HD60 S bị hỏng bằng cách thay thế các chip quá nhiệt và sửa dữ liệu hoạt hình bị hỏng trong bộ nhớ flash SPI.</li>
<li>Vấn đề đèn LED chỉ báo đã được truy ra là do dữ liệu bị hỏng, có khả năng do quá trình cập nhật firmware bị lỗi từ Elgato gây ra.</li>
<li>Cuộc hành trình của Doug nhấn mạnh tầm quan trọng của sự kiên trì và kỹ năng kỹ thuật trong việc sửa chữa phần cứng, cung cấp những hiểu biết quý giá cho những người khác đang đối mặt với các vấn đề tương tự.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564003">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đã chia sẻ kinh nghiệm của họ về việc sửa chữa thiết bị ghi hình HDMI Elgato HD60 S bằng cách sử dụng Ghidra, một công cụ kỹ thuật đảo ngược phần mềm.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự phức tạp và trừu tượng hóa quá mức trong phần mềm và phần cứng hiện đại, ngay cả trong các hệ thống nhúng như thiết bị thu HDMI.</li>
<li>Đoạn đăng đã khơi dậy một cuộc trò chuyện rộng rãi hơn về sự suy giảm của văn hóa sửa chữa và sự gia tăng của chủ nghĩa tiêu dùng, với nhiều người dùng hồi tưởng về quá khứ khi việc sửa chữa và tái sử dụng đồ vật phổ biến hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/09/macos-sequoia-is-available-today/">macOS Sequoia có sẵn từ hôm nay</a></h2>
<ul>
<li>macOS Sequoia hiện đã có sẵn dưới dạng bản cập nhật miễn phí, giới thiệu Tính năng Phản chiếu iPhone, các cập nhật cho Safari, Tính năng Xếp Cửa sổ, và ứng dụng Mật khẩu mới.</li>
<li>Apple Intelligence, với các mô hình tạo sinh tiên tiến và ngữ cảnh cá nhân, sẽ có sẵn vào tháng tới cho các máy Mac sử dụng chip dòng M.</li>
<li>Những tính năng bổ sung bao gồm tin nhắn hẹn giờ và hiệu ứng văn bản mới trong Tin nhắn, phiên âm trực tiếp trong Ghi chú, và lộ trình đi bộ tùy chỉnh trong Bản đồ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41559761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>macOS Sequoia đã được phát hành, giới thiệu các tính năng mới như chụp cửa sổ và phản chiếu iPhone, mặc dù tính năng sau không khả dụng ở EU do các vấn đề về quy định.</li>
<li>Người dùng đã báo cáo các vấn đề phức tạp, bao gồm quyền ghi màn hình hàng tuần, loại bỏ một số lệnh sudo nhất định và thay đổi các phương pháp bỏ qua Gatekeeper, khiến một số người trì hoãn việc cập nhật.</li>
<li>Những ứng dụng bên thứ ba như Rectangle và BetterTouchTool được khuyến nghị để quản lý cửa sổ tốt hơn, vì tính năng chụp cửa sổ mới thiếu các phím tắt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/voideditor/void">Void, một giải pháp thay thế mã nguồn mở cho Cursor/GitHub Copilot</a></h2>
<ul>
<li>Andrew, một trong những người sáng tạo ra Void, giới thiệu nó như một phiên bản mã nguồn mở của Cursor với các tính năng IDE (Môi trường Phát triển Tích hợp) có thể tùy chỉnh.</li>
<li>Void là một nhánh của Visual Studio Code (vscode), nhằm nâng cao khả năng chỉnh sửa AI và hiểu biết về hệ thống tệp, đồng thời giải quyết các thách thức với thị trường mở rộng mã nguồn đóng của Microsoft.</li>
<li>Theo dự án đang ở giai đoạn đầu với một nguyên mẫu hoạt động, và nhóm đang tích cực tìm kiếm sự đóng góp và phản hồi từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563958">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Void là một giải pháp mã nguồn mở thay thế cho Cursor/GitHub Copilot, được thiết kế để nâng cao khả năng AI trong việc chỉnh sửa mã và cung cấp các tính năng IDE tùy chỉnh.</li>
<li>Được xây dựng như một nhánh của VSCode, nó gặp phải những thách thức với các sửa đổi giao diện người dùng và thị trường tiện ích mở rộng mã nguồn đóng của Microsoft, nhưng tìm kiếm sự đóng góp và phản hồi từ cộng đồng.</li>
<li>Đề án dự định kiếm tiền thông qua việc lưu trữ tại chỗ của doanh nghiệp, đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu, và cho phép sử dụng trực tiếp các nhà cung cấp Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM) mà không cần qua trung gian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indystar.com/story/news/local/2024/08/13/california-jewelry-business-sues-indiana-over-seized-cash-fedex-henry-minh-inc/74788610007/">Cảnh sát Indiana đang thu giữ các gói hàng FedEx chứa tiền mặt</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng Tư, cảnh sát tại trung tâm phân phối FedEx ở Indianapolis đã thu giữ một hộp chứa gần 43.000 đô la tiền mặt, số tiền này đã bị chính phủ giữ trong khoảng bốn tháng mà không có bất kỳ cáo buộc hình sự nào.</li>
<li>Hãng Henry Minh Inc., một doanh nghiệp trang sức ở California, đang kiện bang Indiana với sự hỗ trợ của Viện Tư pháp, cáo buộc việc tịch thu gói hàng trái phép theo luật tịch thu dân sự.</li>
<li>Vụ kiện nhấn mạnh rằng 130 gói tiền mặt đã bị thu giữ từ cơ sở FedEx vào năm ngoái, và phiên điều trần tiếp theo được lên lịch vào ngày 16 tháng 9 để xác định liệu vụ án có thể tiến hành như một vụ kiện tập thể hay không.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563363">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà chức trách Indiana đang tịch thu các gói hàng của FedEx chứa tiền mặt, dẫn đến sự chỉ trích và các cuộc thảo luận về việc tịch thu tài sản dân sự.</li>
<li>Những người bình luận lo ngại về sự lạm quyền của cảnh sát, so sánh nó với hành vi trộm cắp, và thảo luận về vai trò của chó đánh hơi ma túy cũng như các phức tạp pháp lý.</li>
<li>Viện Tư pháp đang thách thức những thực tiễn này, nêu bật các vấn đề rộng hơn về quyền lực của chính phủ, quyền tự do dân sự và tính hợp hiến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/how-intel-lost-sony-playstation-business-2024-09-16/">Intel đã mất hợp đồng kinh doanh với Sony Playstation vào tay AMD</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41560648">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Intel đã mất cơ hội giành được hợp đồng kinh doanh với Sony PlayStation vào tay AMD, mặc dù đã có những nỗ lực chiến lược nhằm cắt giảm lợi nhuận của AMD và cung cấp cho Sony một lựa chọn thay thế.</li>
<li>Khả năng tương thích ngược là rất quan trọng đối với Sony và Nintendo, khiến việc chuyển đổi nhà cung cấp trở nên không thực tế do cần phải tái cấu trúc các thư viện nội bộ và duy trì sự tương thích với các API đồ họa độc quyền.</li>
<li>Những mối quan hệ đã được thiết lập của AMD, thời gian hướng dẫn nhất quán qua các thế hệ console, và kinh nghiệm với các APU hiệu suất cao đã khiến họ trở thành lựa chọn ưu tiên của Sony.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.12875">Chuỗi Tư Duy giúp các mô hình transformer giải quyết các vấn đề có tính tuần tự vốn có</a></h2>
<ul>
<li>Nghiên cứu giới thiệu khái niệm &quot;chuỗi suy nghĩ&quot; (CoT) nhằm cải thiện độ chính xác của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) trong các nhiệm vụ suy luận số học và ký hiệu bằng cách tạo ra các bước trung gian.</li>
<li>CoT cho phép các mô hình transformer có độ sâu không đổi giải quyết các vấn đề tuần tự vốn dĩ, thường là thách thức đối với các mô hình này, bằng cách cho phép chúng thực hiện các phép tính mà nếu không sẽ cần các kiến trúc sâu hơn.</li>
<li>Những kết quả thực nghiệm cho thấy sự cải thiện đáng kể về độ chính xác trong các nhiệm vụ khó cho tính toán song song, chẳng hạn như thành phần nhóm hoán vị và bình phương lặp lại, đặc biệt có lợi cho các bộ biến đổi độ sâu thấp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562673">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chuỗi Tư Duy cho phép các mô hình transformer giải quyết các vấn đề tuần tự, nhưng các ứng dụng thực tế bị hạn chế do lo ngại về hiệu quả và bản chất của hầu hết các vấn đề không phải là ngôn ngữ hình thức.</li>
<li>Yoav Goldberg hài hước chỉ ra rằng các mô hình transformer có thể tính toán vô thời hạn mà không đưa ra câu trả lời, nhấn mạnh tính không thể đoán trước trong việc giải quyết vấn đề.</li>
<li>Trong khi các mô hình transformer có thể giải quyết bất kỳ vấn đề nào với đủ các token suy luận trung gian, hiệu quả thực tiễn và ứng dụng trong thế giới thực vẫn còn chưa chắc chắn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/book-writing">Vì sao không nên viết sách</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả lập luận chống lại việc biến Gwern.net thành một cuốn sách, viện dẫn chi phí cơ hội cao và rủi ro liên quan đến việc viết sách.</li>
<li>Viết sách thường được coi là danh giá nhưng có thể dẫn đến trầm cảm, kiệt sức và kìm hãm sự sáng tạo, như được chứng minh bởi các nhà văn như Tim Urban.</li>
<li>Người tác giả tin rằng không phải tất cả các nhà văn đều nên cảm thấy áp lực phải viết một cuốn sách, vì quá trình này có thể mệt mỏi hơn là mang lại phần thưởng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563626">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Blog post sử dụng một phép ẩn dụ so sánh tiểu thuyết với &quot;facehuggers&quot; từ loạt phim Aliens, gợi ý rằng các nhà văn chỉ nên viết nếu họ cảm thấy một sự thôi thúc mãnh liệt.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về những thách thức của việc viết lách, bao gồm nhu cầu về một quy trình có cấu trúc, việc đọc lại và hiểu các khía cạnh thương mại của xuất bản.</li>
<li>Những bình luận nhấn mạnh tính công thức của việc viết thành công, tầm quan trọng của việc viết theo thị trường, và sự cần thiết của đam mê và cống hiến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quoteinvestigator.com/2024/09/16/hot-sf/">Google đã nói với tôi rằng bốn giây để làm nóng máy phân hủy là không đủ</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 1953, Raymond Chandler đã sử dụng thuật ngữ &quot;Google&quot; trong một bức thư chế nhạo khoa học viễn tưởng, ám chỉ một nguồn thông tin, trước khi công ty này tồn tại.</li>
<li>Việc Chandler sử dụng từ &quot;Google&quot; có thể đã bị ảnh hưởng bởi thuật ngữ cricket, nhân vật truyện tranh Barney Google, hoặc thuật ngữ toán học &quot;Googol.&quot;</li>
<li>Vào năm 1997, tên công cụ tìm kiếm &quot;Google&quot; được chọn, lấy cảm hứng từ &quot;Googol,&quot; để phản ánh quy mô khổng lồ của thông tin mà nó nhắm đến việc tổ chức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567301">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về một câu trích dẫn từ một câu chuyện khoa học viễn tưởng của Chandler, nhấn mạnh việc sử dụng ngôn ngữ huyền bí và giàu trí tưởng tượng đặc trưng của thể loại khoa học viễn tưởng thời kỳ Vàng và Bạc.</li>
<li>Cuộc trò chuyện đi sâu vào việc sử dụng các thuật ngữ lạ cho những hành động bình thường, được biết đến với tên gọi &#39;Gọi một con thỏ là &#39;Smerp&#39;,&#39; và những thách thức trong việc viết các câu mở đầu hấp dẫn trong văn học.</li>
<li>Việc đề cập đến &quot;Google&quot; trong câu trích dẫn được phân tích, với một số người suy đoán rằng nó được sử dụng như một cái tên kỳ quặc hơn là một tham chiếu đến gã khổng lồ công nghệ, phản ánh tính chất vui tươi và sáng tạo của văn học khoa học viễn tưởng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathforlove.com/2024/09/the-centrality-of-stupidity-in-mathematics/">Trung tâm của Sự Ngu Ngốc trong Toán Học</a></h2>
<ul>
<li>“Tầm Quan Trọng của Sự Ngu Ngốc trong Nghiên Cứu Khoa Học” (2008) của Martin Schwartz nhấn mạnh giá trị của cảm giác “ngu ngốc” trong việc tìm hiểu khoa học, lập luận rằng điều này là cần thiết cho nỗ lực và học hỏi thực sự.</li>
<li>Khái niệm này đặc biệt liên quan đến toán học, nơi học sinh thường trải qua và vượt qua cảm giác ngu ngốc, dẫn đến những bước nhảy vọt trong sự hiểu biết và xây dựng các con đường tư duy mới.</li>
<li>Giáo viên phải đồng cảm với những khó khăn của học sinh và đảm bảo với họ rằng cảm giác ngu ngốc là một phần tự nhiên của việc học toán, giúp họ chấp nhận khó khăn và niềm vui của việc khám phá toán học.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41566446">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh cảm giác &quot;ngu ngốc&quot; trong các môi trường học thuật và nghiên cứu, đặc biệt là trong toán học và khoa học, và cách nó là một phần bình thường của quá trình học tập.</li>
<li>Đoạn viết nhấn mạnh rằng cảm giác thiếu tự tin hoặc thiếu hiểu biết là điều phổ biến ở học sinh và nhà nghiên cứu, và nó có thể là động lực thúc đẩy sự tò mò và hiểu biết sâu sắc hơn.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm nhiều quan điểm khác nhau về cách các hệ thống giáo dục nên giải quyết cảm giác này, đề xuất rằng việc nuôi dưỡng sự tò mò và khả năng phục hồi hiệu quả hơn so với các phương pháp truyền thống nhấn mạnh vào sự đấu tranh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bradneuberg/status/1835680235049869495">Y Combinator dựa trên các startup yêu cầu vốn hóa thấp</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator nhắm đến các startup cần ít vốn đầu tư, sử dụng các công nghệ đã được thiết lập như phần mềm mã nguồn mở, điện thoại thông minh và dịch vụ đám mây.</li>
<li>Phương pháp này đã nhất quán ngay cả trước năm 2015, cho thấy một chiến lược lâu dài trong việc tận dụng các nguồn tài nguyên công nghệ sẵn có.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562981">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) bị chỉ trích vì có các điều khoản kém thuận lợi hơn cho các startup phần cứng cần vốn lớn, những công ty này cần nguồn tài trợ đáng kể trước khi đạt đến vòng gọi vốn Series A.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh sự chuyển dịch từ các startup có chi phí vốn thấp, như &quot;Airbnb cho chó,&quot; sang các dự án có chi phí vốn cao, chẳng hạn như điện toán lượng tử.</li>
<li>Vài người cho rằng mô hình của YC, ưu tiên các giải pháp phần mềm nhanh chóng và chi phí thấp, có thể đã lỗi thời khi công nghệ tiên tiến đòi hỏi nhiều vốn hơn, trong khi những người khác tin rằng cách tiếp cận tài trợ rộng rãi của YC vẫn tăng cơ hội thành công.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">Những lựa chọn tốt nhất cho các kỹ sư phần mềm của Amazon đang cân nhắc rời đi vì chính sách RTO</a></h2>
<ul>
<li>SDEs (Kỹ sư Phát triển Phần mềm) đang cân nhắc rời Amazon do chính sách trở lại văn phòng 5 ngày (RTO) đang tìm kiếm các lựa chọn có tính linh hoạt làm việc từ xa (WFH) tốt hơn.</li>
<li>Ideal alternatives should offer interesting projects, quality colleagues, and competitive salaries, especially for those with a focus on databases or general systems programming.</li>
<li>Yêu cầu đến từ một Kỹ sư Phát triển Phần mềm Cấp cao (SDE3) ở Seattle, sẵn sàng làm các vai trò yêu cầu 0-2 ngày mỗi tuần tại chỗ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những Kỹ sư Phát triển Phần mềm (SDE) của Amazon đang cân nhắc rời bỏ công ty do chính sách trở lại văn phòng (RTO) 5 ngày mới, họ tìm kiếm sự linh hoạt làm việc từ xa (WFH), các dự án thú vị và mức lương cạnh tranh.</li>
<li>Vài nhân viên cân nhắc việc lười biếng cho đến khi nhận được Kế hoạch Cải thiện Hiệu suất (PIP) để nhận tiền thưởng trong khi tìm việc mới, nhưng những người khác nhấn mạnh tầm quan trọng của việc duy trì sự liêm chính cá nhân và tìm kiếm công việc phù hợp với giá trị của họ.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế bao gồm tham gia các công ty khởi nghiệp, các tập đoàn công nghệ khác như Microsoft hoặc Google, khám phá các dự án khởi nghiệp, xây dựng mạng lưới, thảo luận về các sắp xếp linh hoạt với quản lý, hoặc thậm chí liên kết thành công đoàn để giải quyết chính sách RTO một cách tập thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phiresky/ripgrep-all">Rga: Ripgrep, nhưng cũng tìm kiếm trong các tệp PDF, sách điện tử, tài liệu Office, tệp zip, v.v.</a></h2>
<ul>
<li>rga là một phiên bản mở rộng của ripgrep, một công cụ tìm kiếm theo dòng, có thể tìm kiếm trong các loại tệp khác nhau như PDF, sách điện tử, tài liệu Office và tệp nén.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều bộ chuyển đổi như pandoc để chuyển đổi tài liệu, poppler để trích xuất văn bản từ PDF, và ffmpeg để lấy siêu dữ liệu video, làm cho nó trở nên đa năng với các định dạng tệp khác nhau.</li>
<li>Việc cài đặt có sẵn cho nhiều nền tảng bao gồm Linux, macOS và Windows, với các trình quản lý gói cụ thể như Homebrew, Chocolatey và Scoop cung cấp các tùy chọn thiết lập dễ dàng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567262">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rga (Ripgrep) là một công cụ mở rộng khả năng tìm kiếm để bao gồm các tệp PDF, sách điện tử, tài liệu Office và tệp zip, nâng cao tính hữu dụng của nó vượt ra ngoài các tệp văn bản thuần túy.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao Rga vì tính đa dụng của nó trong nhiều ứng dụng khác nhau, chẳng hạn như sàng lọc nhật ký trong các tệp zip và tìm kiếm phụ đề phim.</li>
<li>Đang có những lo ngại về an ninh liên quan đến việc đọc tài liệu, vì nó có thể không an toàn ngay cả khi không thực thi mã nhúng, nhấn mạnh sự cần thiết của các thực hành thiết kế an toàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/rainfrog">Rainfrog – một giao diện người dùng dựa trên văn bản (TUI) để quản lý cơ sở dữ liệu cho Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Rainfrog là một công cụ quản lý cơ sở dữ liệu dựa trên terminal cho Postgres, hiện đang trong giai đoạn beta, được thiết kế như một giải pháp thay thế nhẹ cho pgAdmin và DBeaver.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm các phím tắt giống như vim, một trình soạn thảo truy vấn với tô sáng từ khóa, lịch sử phiên làm việc, và hỗ trợ đa nền tảng (macOS, Linux, Windows, Android qua Termux).</li>
<li>Phát triển tích cực với các thay đổi có thể gây hỏng; không khuyến nghị cho các cơ sở dữ liệu sản xuất có quyền ghi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563100">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rainfrog là một công cụ Giao diện Người dùng Văn bản (TUI) được thiết kế để quản lý các cơ sở dữ liệu Postgres, cung cấp khả năng điều hướng và chỉnh sửa dễ dàng hơn so với psql.</li>
<li>Người tác giả của Rainfrog dự định mở rộng hỗ trợ cho các cơ sở dữ liệu khác, bao gồm MySQL và SQLite, nhằm tăng cường tính linh hoạt của nó.</li>
<li>Người dùng so sánh Rainfrog với các công cụ quản lý cơ sở dữ liệu khác như Postico và DataGrip, và thảo luận về việc xử lý thông tin đăng nhập an toàn cũng như phản hồi kỹ thuật về mã của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/09/16/science/voyager-1-thruster-issue/index.html">Con tàu Voyager 1, 47 tuổi, đã kích hoạt các động cơ đẩy mà nó chưa sử dụng trong nhiều thập kỷ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564009">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Voyager 1, một tàu vũ trụ 47 năm tuổi, gần đây đã kích hoạt các động cơ đẩy đã không hoạt động trong nhiều thập kỷ, thể hiện sự bền bỉ và kỹ thuật đáng kinh ngạc của nó.</li>
<li>Người dùng trên Hacker News ca ngợi Voyager như một thành tựu công nghệ hàng đầu, nhấn mạnh sự bền bỉ và sự đơn giản cũng như độ tin cậy của thiết kế so với các công nghệ hiện đại.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng nêu bật những thách thức trong việc liên lạc với Voyager, bao gồm cả độ trễ tín hiệu 22 giờ giữa Trái Đất và tàu vũ trụ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Rất nhiều thành viên Hezbollah được cho là bị thương nặng khi các thiết bị phát nổ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=R%E1%BA%A5t%20nhi%E1%BB%81u%20th%C3%A0nh%20vi%C3%AAn%20Hezbollah%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20cho%20l%C3%A0%20b%E1%BB%8B%20th%C6%B0%C6%A1ng%20n%E1%BA%B7ng%20khi%20c%C3%A1c%20thi%E1%BA%BFt%20b%E1%BB%8B%20ph%C3%A1t%20n%E1%BB%95&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2017%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/16&#39;</h2>
<h1>2024-09-16</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/15/how-to-succeed-in-mrbeast-production/">Thành Công Trong Sản Xuất Của Mr Beast (Tài Liệu PDF Bị Rò Rỉ)</a></h2>
<ul>
<li>Một tài liệu hướng dẫn bị rò rỉ từ công ty sản xuất của MrBeast tiết lộ những hiểu biết về việc vận hành một kênh YouTube lan truyền, nhấn mạnh việc tạo ra nội dung hấp dẫn hơn là chất lượng sản xuất cao hoặc yếu tố hài hước.</li>
<li>Văn bản phân loại nhân viên thành các nhóm A, B và C, đề cao việc học hỏi liên tục, và đưa ra một công thức nghiêm ngặt cho việc tạo video, bắt đầu với tiêu đề và hình thu nhỏ để duy trì sự tương tác cao của người xem.</li>
<li>Những khía cạnh chính bao gồm nội dung bất ngờ, đắt đỏ, giao tiếp hiệu quả, tài liệu video, và việc sử dụng chiến lược các nhà tư vấn, mang đến cái nhìn độc đáo về doanh nghiệp đầy tham vọng của MrBeast.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41549649">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong một tài liệu PDF bị rò rỉ từ công ty sản xuất của MrBeast, nhấn mạnh rằng mục tiêu chính của họ là tạo ra những video YouTube tốt nhất có thể, tập trung vào các chỉ số như tỷ lệ nhấp chuột và thời gian xem hơn là chất lượng video truyền thống.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật một vấn đề rộng lớn hơn trong nhiều ngành công nghiệp, nơi các công ty ưu tiên lợi ích ngắn hạn và các chỉ số hiệu suất chính (KPI) hơn là giá trị dài hạn và sự hài lòng của khách hàng.</li>
<li>Ví dụ từ các công ty như Xerox, Ford và Boeing minh họa cách tập trung vào tối đa hóa lợi nhuận có thể dẫn đến các sản phẩm không tối ưu hoặc thậm chí có hại, phản ánh ý tưởng rằng nhiều tổ chức đã mất đi tầm nhìn về sứ mệnh cốt lõi của mình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">DanBC đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>Thành viên lâu năm của Hacker News, DanBC, còn được biết đến với tên Dan Beale Cocks, đã qua đời tháng trước sau một thời gian dài chống chọi với bệnh tật.</li>
<li>Dan Beale Cocks đã có những đóng góp đáng kể cho sức khỏe tâm thần ở Gloucestershire và từng là Đồng Chủ tịch của Hội đồng Đối tác Sức khỏe Tâm thần và Sự Thịnh vượng.</li>
<li>Để tôn vinh di sản của ông, một Lễ kỷ niệm Thực hành Tốt nhất trong Đồng sản xuất Dan Beale Cocks hàng năm được lên kế hoạch tổ chức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DanBC, một người đóng góp lâu năm cho Hacker News (HN), đã qua đời tháng trước sau một thời gian dài chống chọi với bệnh tật, để lại ảnh hưởng đáng kể đến cả cộng đồng HN và cộng đồng sức khỏe tâm thần ở Gloucestershire.</li>
<li>Người ta dự định tổ chức một lễ kỷ niệm hàng năm để vinh danh ông và ghi nhớ những đóng góp của ông cho sức khỏe tâm thần và cộng đồng HN.</li>
<li>Thành viên cộng đồng đã bày tỏ lời chia buồn và suy ngẫm về những đóng góp có ảnh hưởng của ông.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peterszasz.com/how-to-lead-your-team-when-the-house-is-on-fire/">Chỉ dẫn đội ngũ của bạn khi ngôi nhà đang cháy</a></h2>
<ul>
<li>Ngành công nghệ đang đối mặt với những thách thức đáng kể, bao gồm việc giảm tài trợ và sự gián đoạn từ AI, đòi hỏi phong cách lãnh đạo &quot;thời chiến&quot; từ các Quản lý Kỹ thuật (EMs).</li>
<li>EMs nên tập trung vào ba lĩnh vực chính: đảm bảo việc thực hiện phù hợp với mục tiêu, xây dựng và lãnh đạo đội ngũ, và hỗ trợ sự thành công cá nhân, để điều hướng qua sự mơ hồ và áp lực.</li>
<li>Chăm sóc bản thân cho các nhà lãnh đạo là rất quan trọng, nhấn mạnh thói quen lành mạnh, sự hỗ trợ từ đồng nghiệp và duy trì một góc nhìn cân bằng để lãnh đạo các đội nhóm hiệu quả dưới áp lực.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550017">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Blog post so sánh việc lãnh đạo một đội ngũ trong thời kỳ khủng hoảng với một kịch bản &quot;thời chiến&quot;, được thúc đẩy bởi các ưu tiên cấp hội đồng khẩn cấp thường dẫn đến công việc căng thẳng, gấp rút vào phút chót.</li>
<li>Điều này gợi ý tập trung vào các khía cạnh tích cực của công việc để nâng cao tinh thần, nhưng những người bình luận cho rằng các cuộc khủng hoảng thực sự cần các hành động rõ ràng, quyết đoán và rằng chế độ khẩn cấp liên tục là không bền vững.</li>
<li>Những người bình luận cũng nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giải quyết các nguyên nhân gốc rễ của khủng hoảng thay vì duy trì một môi trường căng thẳng cao.</li>
</ul>
<h2><a href="https://usenothing.com/">Không có gì: Chỉ đơn giản là không làm gì</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Nothing&quot; là một ứng dụng được thiết kế để khuyến khích người dùng nghỉ ngơi khỏi các nhiệm vụ và thông báo liên tục, thúc đẩy sự tỉnh thức và tĩnh lặng.</li>
<li>Ứng dụng theo dõi thời gian người dùng dành để không làm gì, cung cấp một không gian kỹ thuật số để tạm dừng và thở mà không có bất kỳ mục tiêu hay phần thưởng nào.</li>
<li>Được tạo ra bởi Maze, mã nguồn của ứng dụng có sẵn trên GitHub, nhấn mạnh tính chất mã nguồn mở và sự phát triển do cộng đồng điều khiển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551084">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trang web có tên &quot;Simply Do Nothing&quot; (usenothing.com) đã thu hút sự chú ý đáng kể, khuyến khích người dùng thực sự không làm gì trong một khoảng thời gian nhất định.</li>
<li>Khái niệm này đã khơi dậy một loạt các cuộc thảo luận, từ lợi ích của việc đi bộ và đạp xe đến các quan điểm triết học và lịch sử về giải trí và nhàn rỗi.</li>
<li>Trang web này cũng đã dẫn đến các cuộc tranh luận kỹ thuật về việc triển khai của nó, với một số người dùng đề xuất các giải pháp mã hóa đơn giản hơn và những người khác thì đánh giá cao sự mỉa mai của việc tối ưu hóa một trải nghiệm &#39;không làm gì&#39;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bklieger-groq/g1">g1: Sử dụng Llama-3.1 70B trên Groq để tạo ra các chuỗi suy luận giống o1</a></h2>
<ul>
<li>g1 là một nguyên mẫu ban đầu sử dụng Llama-3.1 70b để nâng cao khả năng suy luận của mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) thông qua các chuỗi giống o1, hiển thị tất cả các token suy luận và sử dụng mô hình mã nguồn mở.</li>
<li>Độ chính xác của hệ thống đạt khoảng 70% đối với vấn đề Dâu tây, vượt trội hơn hẳn so với Llama-3.1-70b (0%) và ChatGPT-4o (30%) mà không cần gợi ý, bằng cách tạo ra các chuỗi lý luận động và cung cấp giải pháp vấn đề từng bước một.</li>
<li>Chiến lược nhắc nhở bao gồm việc hướng dẫn LLM giải thích lý luận dưới định dạng JSON, nhấn mạnh các bước lý luận đa dạng, khám phá các câu trả lời thay thế và xem xét lại các giải pháp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550364">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Llama-3.1 70B đang được sử dụng trên Groq để tạo ra các chuỗi suy luận giống như o1, gây ra nhiều cuộc thảo luận đáng kể trong cộng đồng AI.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng phương pháp này đã lỗi thời và không tinh vi bằng các kỹ thuật khác như TreeOfThoughts, vốn liên quan đến các thuật toán tìm kiếm phức tạp hơn.</li>
<li>Cuộc tranh luận nêu bật những thách thức đang diễn ra trong AI, chẳng hạn như việc điều chỉnh các chuỗi lý luận dài và những hạn chế của các mô hình hiện tại trong việc hiểu các giới hạn của chính chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plaintextaccounting.org/">Phần mềm kế toán văn bản thuần (PTA)</a></h2>
<ul>
<li>Plain Text Accounting (PTA) là một phương pháp kế toán sử dụng các tệp văn bản thuần túy và phần mềm dòng lệnh như Ledger, hledger, hoặc Beancount.</li>
<li>Trang web, được duy trì bởi Simon Michael và các cộng tác viên, cung cấp các công cụ, tài liệu và thực hành cộng đồng cho PTA.</li>
<li>Những tài nguyên bao gồm các diễn đàn, hướng dẫn, ứng dụng phần mềm và tài liệu toàn diện về các khía cạnh khác nhau của PTA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550603">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những người dùng lâu dài của ledger-cli đánh giá cao định dạng văn bản thuần túy của nó vì dễ dàng viết kịch bản, đọc trong VIM và trích xuất dữ liệu, mặc dù có một số điểm không hoàn hảo.</li>
<li>Người dùng đã phát triển nhiều phương pháp khác nhau để xử lý việc thiếu hỗ trợ đính kèm trong văn bản thuần túy, bao gồm liên kết tệp với các giao dịch và sử dụng các công cụ như Fava và Beancount để quản lý tài liệu.</li>
<li>Việc tự động hóa nhập và phân loại giao dịch là một thực hành phổ biến, với một số người dùng sử dụng các kịch bản, công cụ như hledger và beancount, và thậm chí cả các mô hình học máy để đơn giản hóa quy trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/resiliencetheatre/rpi4edgemapdisplay/discussions/4">LinkedIn bị chặn do video Meshtastic trong cuộc trò chuyện riêng tư</a></h2>
<ul>
<li>Người quản lý đã bị đình chỉ tài khoản trên LinkedIn sau khi chia sẻ một liên kết YouTube về viện trợ cho Ukraine, với các nỗ lực xác minh không thành công.</li>
<li>Phản hồi từ cộng đồng đề xuất chuyển các dự án mã nguồn mở sang GitLab và chia sẻ kinh nghiệm về các vấn đề kỹ thuật tương tự.</li>
<li>Trang LinkedIn của người quản lý đã được kích hoạt lại nhưng yêu cầu thay đổi ảnh đại diện và tên, dẫn đến việc cân nhắc về chủ quyền kỹ thuật số và việc tạm ngưng tài khoản do mất người theo dõi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551564">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn đã chặn một người dùng vì chia sẻ một video Meshtastic trong một cuộc trò chuyện riêng tư, dẫn đến một cuộc thảo luận rộng hơn về các vấn đề hiện tại của nền tảng này.</li>
<li>Người dùng bày tỏ sự thất vọng, so sánh LinkedIn với các nền tảng mạng xã hội khác đầy những bài đăng tự khen ngợi và mồi câu tương tác, và hồi tưởng về quá khứ chuyên nghiệp hơn của nó.</li>
<li>Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật vấn đề rộng lớn hơn về việc cấm tài khoản trên các nền tảng lớn và những thách thức trong việc khôi phục quyền truy cập, với nhiều người dùng chia sẻ mối lo ngại của họ về sự phụ thuộc vào các nền tảng này cho việc kết nối chuyên nghiệp và tìm kiếm việc làm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/Piracy/s/dGGy8PXAMG">uBlock Origin không còn có sẵn trên cửa hàng Chrome web store</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41552213">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin đã bị gỡ bỏ khỏi Chrome Web Store, gây ra các cuộc thảo luận trên Reddit về các trình duyệt thay thế.</li>
<li>Người dùng khuyên nên chuyển sang Firefox, vì nó cung cấp hỗ trợ tốt hơn cho uBlock Origin và các tính năng như hỗ trợ nhiều hồ sơ và tab chứa.</li>
<li>Một số người dùng đề xuất sử dụng Brave Browser vì nó có kế hoạch hỗ trợ các tiện ích mở rộng liên quan đến quyền riêng tư, trong khi những lo ngại về hiệu suất và tính năng theo dõi của Chrome vẫn tồn tại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3l47prg3wgy23">Bluesky đạt 10 triệu tài khoản</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky đã đạt được cột mốc 10 triệu người dùng, cho thấy sự tăng trưởng và quan tâm đáng kể đối với nền tảng này.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh sự cần thiết của JavaScript để trải nghiệm đầy đủ Bluesky, nhấn mạnh tính tương tác của nó.</li>
<li>Việc người dùng nhanh chóng chấp nhận Bluesky cho thấy nó đang trở thành một đối thủ đáng chú ý trong bối cảnh mạng xã hội.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550053">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky đã đạt được 10 triệu tài khoản, khơi mào các cuộc tranh luận về sự phát triển và trải nghiệm người dùng của nó so với Twitter, Mastodon và Nostr.</li>
<li>Việc nền tảng này phát triển một phần là do Twitter bị chặn ở Brazil, dẫn đến việc người dùng chuyển sang Bluesky.</li>
<li>Mặc dù rất phổ biến, nhưng vẫn còn những lo ngại về tính tập trung, chính sách kiểm duyệt và sự hiện diện của các bot trên Bluesky, trong khi Mastodon và Nostr thu hút người dùng ưa thích mạng xã hội phi tập trung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/linux/linux-dev-swatted-live-during-a-development-video-stream">Nhà phát triển Linux bị cảnh sát ập vào và còng tay trực tiếp trong khi đang phát trực tiếp video phát triển</a></h2>
<ul>
<li>René Rebe, một nhân vật nổi bật trong phát triển phần mềm tự do và mã nguồn mở (FOSS), đã bị cảnh sát ập vào và còng tay trong khi đang phát trực tiếp tại Đức, dựa trên một email ẩn danh.</li>
<li>Vụ việc, vẫn chưa được giải quyết, đã gây ra nhiều suy đoán về thủ phạm, từ một kẻ quấy rối bị cấm đến những người chỉ trích từ cộng đồng lập trình Rust.</li>
<li>Rebe, được biết đến với những đóng góp cho Linux và FOSS, an toàn nhưng bị chấn động, và anh đã chia sẻ trải nghiệm của mình để nâng cao nhận thức về những nguy hiểm của swatting, thường liên quan đến Hoa Kỳ nhưng rõ ràng cũng xảy ra ở những nơi khác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550043">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà phát triển Linux bị cảnh sát ập vào và còng tay trực tiếp trong khi đang phát video trực tuyến, do cảnh sát phản ứng với một email tố cáo giả.</li>
<li>Vụ việc liên quan đến một phản ứng khẩn cấp lớn, bao gồm khoảng 10 xe cảnh sát, các sở cứu hỏa và một xe cứu thương, mà nhà phát triển đã chỉ trích là không cân xứng.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh những nguy hiểm của hành vi swatting và kêu gọi cải thiện quy trình xác minh cho các thông tin khẩn cấp để ngăn chặn những sự cố như vậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">Silurian (YC S24) – Mô phỏng Trái Đất</a></h2>
<ul>
<li>Silurian, được thành lập bởi Jayesh, Cris và Nikhil, tập trung vào việc xây dựng các mô hình nền tảng để mô phỏng Trái Đất, bắt đầu với dự báo thời tiết.</li>
<li>Họ đã phát triển Generative Forecasting Transformer (GFT), một mô hình với 1,5 tỷ tham số có khả năng dự báo thời tiết toàn cầu lên đến 14 ngày trước với độ phân giải 11km.</li>
<li>GFT đã cho thấy kết quả đầy hứa hẹn trong việc dự đoán đường đi của các cơn bão năm 2024, tận dụng những tiến bộ trong GPU và học sâu để vượt trội hơn so với các mô phỏng dựa trên vật lý truyền thống.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Silurian (YC S24) đang phát triển các mô hình nền tảng để mô phỏng Trái Đất, bắt đầu với dự báo thời tiết, tận dụng GPU và học sâu để vượt trội hơn các phương pháp truyền thống.</li>
<li>Họ đã giới thiệu GFT (Generative Forecasting Transformer), một mô hình với 1,5 tỷ tham số có khả năng dự báo thời tiết toàn cầu lên đến 14 ngày với độ phân giải 11km, cho thấy kết quả đầy hứa hẹn trong dự báo đường đi của bão năm 2024.</li>
<li>Nhóm, bao gồm các cựu lãnh đạo của các dự án ClimaX và Aurora của Microsoft, nhằm mục đích mở rộng các mô hình này để tác động đến các lĩnh vực như năng lượng, nông nghiệp, hậu cần và quốc phòng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/14/world/americas/paraguay-mickey-mouse-disney.html">Paraguay yêu thích Mickey, chú chuột hoạt hình. Disney thì không.</a></h2>
<ul>
<li>Mickey, một linh vật của một công ty đóng gói thực phẩm Paraguay, đã trở thành một biểu tượng quốc gia được yêu mến mặc dù có sự giống nhau với Mickey Mouse của Disney và vượt qua các thách thức pháp lý từ Disney.</li>
<li>Gia đình Blasco, điều hành công ty từ năm 1935, đã gắn bó sâu sắc các sản phẩm của họ, bao gồm gia vị và thảo mộc, vào văn hóa và ẩm thực Paraguay.</li>
<li>Việc linh vật xuất hiện tại các sự kiện và cửa hàng gợi lên cảm giác hoài niệm và niềm tự hào dân tộc trong lòng người Paraguay.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550417">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Disney đã không gia hạn nhãn hiệu Mickey Mouse tại Paraguay, dẫn đến việc một công ty địa phương giành được quyền sở hữu nhãn hiệu này.</li>
<li>Luật nhãn hiệu của Paraguay yêu cầu nhãn hiệu phải được gia hạn mỗi 10 năm, với thời gian ân hạn 6 tháng, mà Disney đã bỏ lỡ.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh tầm quan trọng then chốt của việc duy trì và gia hạn nhãn hiệu tại các khu vực pháp lý khác nhau để tránh mất quyền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javascript.tm/">Oracle, đã đến lúc giải phóng JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Oracle đã nắm giữ thương hiệu cho JavaScript từ lâu nhưng không sử dụng nó một cách tích cực, dẫn đến các tuyên bố về việc từ bỏ thương hiệu.</li>
<li>Nhóm phát triển lập luận rằng JavaScript đã trở thành một thuật ngữ chung, được sử dụng độc lập với Oracle, và nên được USPTO (Văn phòng Sáng chế và Nhãn hiệu Hoa Kỳ) công nhận như vậy.</li>
<li>Thư ngỏ kêu gọi Oracle phát hành nhãn hiệu JavaScript vào phạm vi công cộng, với một kiến nghị hủy bỏ đang được xem xét nếu Oracle không hành động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557383">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hiện đang có một lời kêu gọi ngày càng tăng yêu cầu Oracle từ bỏ thương hiệu &quot;JavaScript&quot;, với nhiều người đề xuất &quot;JS&quot; là một tên gọi phù hợp hơn.</li>
<li>Thương hiệu được xem là lỗi thời và có thể gây rủi ro pháp lý, mặc dù Oracle không tích cực thực thi nó.</li>
<li>Những nhân vật nổi bật trong cộng đồng công nghệ, như Brendan Eich và Ryan Dahl, ủng hộ sự thay đổi này, nhấn mạnh vấn đề rộng hơn về kiểm soát thương hiệu trong công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephenfry.substack.com/p/ai-a-means-to-an-end-or-a-means-to">Stephen Fry – AI: Một Phương Tiện Để Đạt Được Mục Đích Hay Một Phương Tiện Để Kết Thúc Chúng Ta?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556195">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Stephen Fry nhấn mạnh cả những nguy hiểm tiềm tàng và lợi ích của AI, đề xuất rằng việc điều chỉnh nó nên giống như việc điều chỉnh tiền tệ.</li>
<li>Những mối quan ngại chính bao gồm việc AI làm cho nhân loại trở nên lỗi thời, sự cần thiết của quản trị toàn cầu, và những thách thức trong việc đạt được Trí tuệ Nhân tạo Tổng quát (AGI).</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến tác động xã hội của những tiến bộ công nghệ và tầm quan trọng của việc tổ chức con người hiệu quả trong việc quản lý sự phát triển của trí tuệ nhân tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/16/apple-watch-sleep-apnea-detection-gets-fda-approval/">Apple Watch phát hiện ngưng thở khi ngủ được FDA phê duyệt</a></h2>
<ul>
<li>FDA Hoa Kỳ đã phê duyệt tính năng phát hiện ngưng thở khi ngủ cho Apple Watch Series 9, Series 10 và Watch Ultra 2, có sẵn với watchOS 11.</li>
<li>Chức năng này yêu cầu theo dõi giấc ngủ trong 10 đêm trong vòng 30 ngày bằng cách sử dụng gia tốc kế của đồng hồ và nhằm đánh giá nguy cơ ngưng thở khi ngủ, chứ không phải chẩn đoán nó.</li>
<li>Việc phê duyệt trùng hợp với việc Apple vô hiệu hóa tính năng phát hiện oxy trong máu trên đồng hồ của mình tại Mỹ do tranh chấp bằng sáng chế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557851">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Apple Watch đã nhận được sự chấp thuận của FDA cho việc phát hiện ngưng thở khi ngủ, đánh dấu một cột mốc quan trọng trong công nghệ sức khỏe đeo tay.</li>
<li>Việc phê duyệt nhấn mạnh cam kết của Apple trong việc tích hợp các tính năng giám sát sức khỏe tiên tiến vào các thiết bị của mình, có thể hỗ trợ phát hiện sớm chứng ngưng thở khi ngủ, một tình trạng phổ biến và có hại.</li>
<li>Phát triển này đã thu hút sự quan tâm do tiềm năng ảnh hưởng của nó đến lĩnh vực y tế, cung cấp một công cụ không xâm lấn và dễ tiếp cận cho người dùng để theo dõi sức khỏe của họ hiệu quả hơn.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thành Công Trong Sản Xuất Của Mr Beast (Tài Liệu PDF Bị Rò Rỉ)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%C3%A0nh%20C%C3%B4ng%20Trong%20S%E1%BA%A3n%20Xu%E1%BA%A5t%20C%E1%BB%A7a%20Mr%20Beast%20(T%C3%A0i%20Li%E1%BB%87u%20PDF%20B%E1%BB%8B%20R%C3%B2%20R%E1%BB%89)&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2016%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/15&#39;</h2>
<h1>2024-09-15</h1>
<h2><a href="https://openscad.org/">Mô hình CAD 3D rắn của lập trình viên: OpenSCAD</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543386">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenSCAD là một phần mềm mô hình 3D CAD được các lập trình viên ưa chuộng vì tính đơn giản và mô hình hóa dựa trên văn bản, nhưng có những hạn chế về các tính năng như vát cạnh, bo tròn và xuất tệp STEP.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như CadQuery, Build123D, Replicad, PythonSCAD, Fornjot, ImplicitCAD và BRL-CAD được khuyến nghị cho các dự án phức tạp hơn và những người ưa thích cú pháp khác hoặc các tính năng bổ sung.</li>
<li>Mặc dù có những hạn chế, cộng đồng của OpenSCAD và các thư viện như NopSCADlib và BOSL2 được đánh giá cao, cung cấp nguồn tài nguyên đáng kể cho người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dleemiller/WordLlama">Wordllama – Những điều bạn có thể làm với các nhúng token của một LLM</a></h2>
<ul>
<li>Một thư viện tiện ích nhẹ mới đã được phát hành để chuẩn bị đầu vào, định vị thông tin và tạo các bộ đánh giá, tập trung vào việc sử dụng CPU và dễ dàng cài đặt nhanh chóng.</li>
<li>Thư viện sử dụng các biểu diễn token trung bình từ các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) và bao gồm các công cụ để xếp hạng, lọc, phân cụm, loại bỏ trùng lặp và tương đồng, với một số triển khai cython để tăng hiệu quả.</li>
<li>Bản này hỗ trợ Linux và Mac nhưng không hỗ trợ Windows, và cung cấp các mô hình nhị phân hóa sử dụng khoảng cách hamming để tính toán độ tương đồng nhanh hơn với việc giảm sử dụng bộ nhớ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544969">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Wordllama là một tiện ích nhẹ để làm việc với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), cung cấp các công cụ cho các nhiệm vụ như chuẩn bị đầu vào và đánh giá, mà không cần các môi trường chạy học sâu.</li>
<li>Thư viện bao gồm một mô hình nhỏ (4MB) sử dụng các biểu diễn token trung bình, được huấn luyện với tổn thất xếp hạng nhiều tiêu cực và học biểu diễn matryoshka, và hỗ trợ các tiện ích khác nhau như xếp hạng, lọc, phân cụm và loại bỏ trùng lặp.</li>
<li>Hiện tại, nó hỗ trợ Linux và Mac, với kế hoạch xây dựng cho Windows, và có các mô hình nhị phân hóa sử dụng khoảng cách hamming để tính toán độ tương đồng hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zachxbt.mirror.xyz/B0-UJtxN41cJhpPtKv0v2LZ8u-0PwZ4ecMPEdX4l8vE">Lazarus Group đã rửa tiền 200 triệu đô la từ 25 vụ hack tiền điện tử sang tiền pháp định</a></h2>
<ul>
<li>Lazarus Group, có liên hệ với Triều Tiên, đã rửa 200 triệu đô la từ hơn 25 vụ hack tiền điện tử từ năm 2020 đến 2023, sử dụng các chợ P2P và các dịch vụ trộn như Tornado Cash và ChipMixer.</li>
<li>Những vụ hack chính bao gồm CoinBerry, Unibright, CoinMetro, Nexus Mutual, EasyFi, Bondly, MGNR, PolyPlay, bZx, Steadefi và CoinShift, với các khoản tiền bị đánh cắp thường được chuyển đổi thành tiền pháp định theo thời gian.</li>
<li>Cuộc điều tra đã dẫn đến việc Tether đưa vào danh sách đen 374 nghìn USDT và các nhà phát hành stablecoin đóng băng 3,4 triệu đô la, với các nỗ lực tiếp tục để theo dõi và đóng băng thêm các khoản tiền bị đánh cắp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544364">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhóm Lazarus đã rửa 200 triệu đô la từ 25 vụ hack tiền điện tử thành tiền pháp định, làm nổi bật những lỗ hổng đáng kể trong an ninh tiền điện tử.</li>
<li>Văn phòng Bộ Tư pháp Hoa Kỳ (DoJ) đã phát hiện ra 650 triệu đô la được rửa từ việc bán fentanyl ở Hoa Kỳ cho các nhóm tội phạm Trung Quốc, nhấn mạnh quy mô toàn cầu của việc rửa tiền.</li>
<li>Mặc dù có các quy định nghiêm ngặt, luật chống rửa tiền thường thất bại, với việc tội phạm sử dụng các mặt trận hợp pháp và những người vô tội bị mắc kẹt trong cuộc chiến, đặc biệt là ở các quốc gia như Úc thiếu các biện pháp bảo vệ mạnh mẽ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bullshitremover.com/">Chất tẩy xạo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545335">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bullshit Remover là một công cụ dịch các văn bản phức tạp hoặc đầy thuật ngữ thành tiếng Anh đơn giản, thường mang tính châm biếm, sử dụng Claude, một mô hình AI của Anthropic.</li>
<li>Đã nhận được lời khen ngợi về tính hiệu quả và hài hước, công cụ này được người dùng thử nghiệm trên các tuyên bố của công ty, văn bản học thuật và bài phát biểu chính trị.</li>
<li>Người dùng đã đề xuất các tính năng bổ sung như tiện ích mở rộng trình duyệt hoặc đầu vào âm thanh để dịch theo thời gian thực.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-has-officially-killed-cache-links-1851220408">Google đã chính thức loại bỏ các liên kết bộ nhớ đệm</a></h2>
<ul>
<li>Google đã chính thức gỡ bỏ các liên kết bộ nhớ đệm, một tính năng được giới thiệu cách đây 25 năm để truy cập các phiên bản đã lưu của các trang web.</li>
<li>Việc gỡ bỏ đã được xác nhận bởi Danny Sullivan, người liên lạc tìm kiếm của Google, người đã trích dẫn sự ổn định web được cải thiện là lý do.</li>
<li>Mặc dù người dùng vẫn có thể xem các trang được lưu trong bộ nhớ cache bằng cách gõ &quot;cache:&quot; trước URL, tính năng này cũng sẽ bị loại bỏ dần, với khả năng hợp tác trong tương lai với Wayback Machine của Internet Archive như một giải pháp thay thế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545670">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://rethinkingsoftware.substack.com/p/why-scrum-is-stressing-you-out">Vì sao Scrum làm bạn căng thẳng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543805">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về căng thẳng do Scrum, một khung làm việc Agile phổ biến, gây ra và phê bình việc triển khai nó trong nhiều tổ chức.</li>
<li>Những điểm tranh cãi chính bao gồm sự tập trung quá mức vào các cuộc họp và nghi lễ, mà một số người cho rằng chủ yếu nhằm giữ cho các nhà quản lý được thông báo thay vì hỗ trợ các nhà phát triển.</li>
<li>Cuộc tranh luận làm nổi bật một sự hiểu lầm phổ biến rằng Agile và Scrum là đồng nghĩa, với nhiều người khẳng định rằng các nguyên tắc Agile thực sự tập trung vào việc trao quyền cho các nhà phát triển mà không có sự phức tạp do Scrum mang lại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/SaaS/comments/1fgv248/fuck_founder_mode_work_in_fuck_off_mode/">Chế độ sáng lập chết tiệt. Làm việc trong chế độ &quot;Biến đi&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545495">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn viết cho rằng những doanh nhân tương lai nên tập trung vào việc cải thiện các ý tưởng hiện có thay vì ám ảnh về sự đổi mới, gợi ý rằng nỗ lực và thực thi quan trọng hơn sự độc đáo.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh rằng ngay cả những thay đổi nhỏ cũng có thể mang lại tác động lớn và việc sao chép các sản phẩm thành công có thể là một chiến lược khả thi cho những người khởi nghiệp tự lực, những người nên đổi mới sau này dựa trên phản hồi.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm nhiều ý kiến khác nhau về sự cân bằng giữa đổi mới và tính thực tiễn, với một số người nhấn mạnh tầm quan trọng của thời điểm thị trường, kết nối khách hàng và những cạm bẫy tiềm ẩn của việc quá nhấn mạnh vào các ý tưởng mới.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/990307/">Linux 6.11 được phát hành</a></h2>
<ul>
<li>Nhân 6.11 đã chính thức được phát hành, được Linus Torvalds thông báo từ Vienna.</li>
<li>Những cập nhật chính bao gồm các thao tác io_uring mới, các bản vá khóa nửa dưới lồng nhau, hỗ trợ trình điều khiển khối Rust, và các thao tác ghi nguyên tử trong lớp khối.</li>
<li>Những tính năng bổ sung bao gồm một bộ phân bổ slab bucket chuyên dụng và một triển khai vDSO của getrandom().</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41548474">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Linux 6.11 đã được phát hành, sau phiên bản 6.10 gặp nhiều vấn đề, đặc biệt là với GPU AMD và chế độ ngủ.</li>
<li>Những tính năng mới quan trọng trong Linux 6.11 bao gồm hỗ trợ viết trình điều khiển khối bằng Rust và các thao tác ghi nguyên tử trong lớp khối.</li>
<li>Việc phát hành tiếp tục được giám sát bởi Linus Torvalds, người vẫn tham gia tích cực vào quá trình phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/twelve-defendants-sentenced-violent-home-invasion-robberies-steal-cryptocurrency">Hai mươi người bị kết án vì các vụ cướp bạo lực tại nhà để đánh cắp tiền điện tử</a></h2>
<ul>
<li>Hai mươi bị cáo, bao gồm Remy Ra St Felix và Jarod Gabriel Seemungal, đã bị kết án vì các vụ cướp xâm nhập nhà bạo lực nhắm vào tiền điện tử, đánh cắp hơn 3,5 triệu đô la.</li>
<li>St Felix nhận án tù 47 năm, trong khi Seemungal bị kết án 20 năm và bị buộc phải trả hơn 4 triệu đô la tiền bồi thường; các bản án khác dao động từ 5 đến 25 năm.</li>
<li>Vụ án đã được điều tra bởi FBI và truy tố bởi Đội Thi Hành Tiền Điện Tử Quốc Gia (NCET) và Văn phòng Luật sư Hoa Kỳ cho Khu vực Trung Bắc Carolina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544059">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hai mươi mốt cá nhân đã bị kết án vì các vụ cướp xâm nhập nhà bạo lực nhằm mục đích đánh cắp tiền điện tử, nhấn mạnh những rủi ro vật lý liên quan đến tài sản kỹ thuật số.</li>
<li>Thủ phạm chính có tiền sử phạm tội bạo lực, bao gồm cả một cáo buộc trước đó về tội cố ý giết người, điều này nhấn mạnh mức độ nghiêm trọng và nguy hiểm của những tội ác này.</li>
<li>Những vụ việc này liên quan đến bạo lực cực đoan và đe dọa, chẳng hạn như đe dọa cắt xẻo và cưỡng hiếp nạn nhân, để ép buộc họ giao nộp tài sản tiền điện tử của mình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emilygorcenski.com/post/to-forget-is-an-ethical-act/">Quên là một hành động đạo đức</a></h2>
<ul>
<li>Emily F. Gorcenski đã tuyển chọn và xóa một phần đáng kể trong số 40.000 tweet suốt đời của mình, được truyền cảm hứng bởi khái niệm đạo đức về việc quên và kiểm soát di sản kỹ thuật số của mình.</li>
<li>Quá trình này bao gồm việc mã hóa một kịch bản để đẩy nhanh việc xóa, bảo tồn thủ công các tweet có giá trị lịch sử, và đối phó với căng thẳng cảm xúc và thể chất khi xem lại các tương tác trong quá khứ.</li>
<li>Gorcenski đã chuyển từ Twitter sang các nền tảng như Bluesky, nơi cung cấp môi trường hứa hẹn hơn với các API mở và công cụ kiểm duyệt tốt hơn, đồng thời cũng rút lui khỏi hoạt động xã hội để tập trung vào sự phát triển cá nhân và sức khỏe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543139">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những người ở độ tuổi cuối 20 và 30 tranh luận về cách mà người khác có thể tham gia vào các drama trực tuyến mặc dù cuộc sống bận rộn, cho rằng đó có thể là sự trốn tránh thực tại, nghiện ngập, hoặc hoạt động xã hội.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm việc cân bằng thời gian làm việc và thời gian cá nhân, tác động của mạng xã hội, và những hệ quả đạo đức của việc quên đi các hành động trực tuyến trong quá khứ.</li>
<li>Ý kiến khác nhau về việc dành quá nhiều thời gian trực tuyến có hại hay không, với những so sánh với việc nghiện TV, trong khi những người khác cho rằng sự thỏa mãn là chủ quan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.pomona.edu/classes/cs181g/">CSCI 181G PO: Lập Trình Động Cơ Trò Chơi</a></h2>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: Khóa học Lập trình Game Engine bao gồm các chủ đề như lập trình Rust, tính tương tác trong game, và các game engine khác nhau như Unity, Godot, và Bevy.</li>
<li>Những sản phẩm chính bao gồm một Trò chơi Mô phỏng dự kiến vào ngày 4 tháng 2 và một Ngày Trình diễn Dự án Trò chơi vào ngày 30 tháng 4, với nhiều chủ đề và bài tập được lên lịch hàng tuần.</li>
<li>Bao gồm các tài liệu dài về đường ống đồ họa, thiết lập Rust, lập trình 3D, và các sách tùy chọn về trí tuệ nhân tạo trong game, tạo nội dung theo thủ tục, và vật lý trong game.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544386">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: Lập Trình Động Cơ Trò Chơi là một khóa học tại Đại học Pomona bao gồm nhiều chủ đề trong phát triển động cơ trò chơi, bao gồm kết xuất, quản lý tài sản, vật lý, giao diện người dùng, kịch bản, và nhiều hơn nữa.</li>
<li>Khóa học cung cấp một cái nhìn tổng quan và định hướng từ trên xuống dưới về các công cụ game, với các dự án như chỉnh sửa một chương trình WebGPU hiện có.</li>
<li>Thảo luận nhấn mạnh việc sử dụng Rust và Unity, lưu ý sự chuyển đổi từ C++ truyền thống trong việc giảng dạy phát triển game engine, và cách tiếp cận lý thuyết của khóa học nếu sinh viên đã quen thuộc với Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.implicitcad.org/">Phần mềm CAD mạnh mẽ, mã nguồn mở, lập trình được</a></h2>
<ul>
<li>ImplicitCAD là một công cụ CAD mạnh mẽ, mã nguồn mở, được thiết kế cho việc thiết kế 3D phức tạp và tạo ra các đối tượng tham số hóa.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ các ngôn ngữ đặc thù theo lĩnh vực (DSLs) và kiểm thử đơn vị, làm cho nó trở nên lý tưởng để tự động hóa các nhiệm vụ thiết kế lặp đi lặp lại và tạo điều kiện thuận lợi cho sự hợp tác.</li>
<li>Người dùng có thể bắt đầu sử dụng ImplicitCAD trực tiếp trong trình duyệt web của họ mà không cần cài đặt dài dòng, giúp nó dễ tiếp cận và dễ dàng thử nghiệm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545100">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ImplicitCAD, một công cụ CAD lập trình mã nguồn mở, đã nhận được sự chú ý trở lại mặc dù đã bị bỏ rơi nhiều năm trước và chưa bao giờ hoàn thành.</li>
<li>Người tác giả không còn tin rằng ImplicitCAD là phương pháp đúng đắn, viện dẫn các vấn đề với biến thể của f-rep (đại diện hàm) của nó.</li>
<li>Nhận xét của cộng đồng đề xuất các lựa chọn thay thế như Blender cho thiết kế và OpenSCAD cho CAD, với một số người khuyên dùng build123d hơn cả OpenSCAD và ImplicitCAD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">Những cuốn sách phải đọc cho các công ty khởi nghiệp?</a></h2>
<ul>
<li>The Mom Test&quot; nhấn mạnh tầm quan trọng của việc xác thực ý tưởng kinh doanh bằng cách nói chuyện với khách hàng tiềm năng trước khi đầu tư thời gian và nguồn lực.</li>
<li>Người tác giả chia sẻ một trải nghiệm cá nhân về việc không xác thực một ý tưởng khi họ ở độ tuổi 20, nhấn mạnh giá trị của phản hồi từ khách hàng.</li>
<li>Đoạn bài viết tìm kiếm các đề xuất về những cuốn sách hoặc tài liệu quan trọng khác cung cấp các bài học kinh doanh quan trọng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Mom Test&quot; được khuyến nghị cao cho các startup để xác thực ý tưởng với khách hàng tiềm năng trước khi đầu tư, tập trung vào các trường hợp sử dụng và những khó khăn của khách hàng.</li>
<li>Những cuốn sách quan trọng khác bao gồm &quot;The Lean Startup&quot; của Eric Ries, &quot;Four Steps to the Epiphany&quot; của Steve Blank, và &quot;Running Lean&quot; của Ash Maurya, tất cả đều nhấn mạnh sự hiểu biết về khách hàng và đổi mới liên tục.</li>
<li>Những cuốn sách như &quot;Deep Work&quot; của Cal Newport, &quot;The Hard Thing About Hard Things&quot; của Ben Horowitz, và &quot;Zero to One&quot; của Peter Thiel cung cấp những hiểu biết quý giá về năng suất, vượt qua thử thách và xây dựng các doanh nghiệp độc đáo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lets-all-be-stupid-forever/circuit-artist">Tôi đã tạo ra một trò chơi vẽ và mô phỏng mạch kỹ thuật số</a></h2>
<ul>
<li>Inspired by games like Turing Complete and Logic World, a new tool allows users to build digital circuits using pixel art, combining aseprite and wired-logic.</li>
<li>Phần mềm này có thuật toán mô phỏng sự kiện theo đơn vị thời gian, hỗ trợ kịch bản Lua để giao tiếp với hệ thống bên ngoài, và chế độ sandbox với nhiều câu đố khác nhau.</li>
<li>Được phát triển bằng C với raylib và kịch bản Lua/luajit, trò chơi có sẵn trên Steam và GitHub, với một bản demo trên web trên itch.io.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543642">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trò chơi vẽ và mô phỏng mạch kỹ thuật số mới lấy cảm hứng từ Turing Complete, Virtual Circuit Board và Logic World đã được phát hành.</li>
<li>Người dùng có thể xây dựng mạch điện bằng quy trình làm việc nghệ thuật pixel, tương tác với dây dẫn trong quá trình mô phỏng, và truy cập vào chế độ sandbox cùng các cấp độ thử thách khác nhau.</li>
<li>Được phát triển bằng C với raylib và lua/luajit, trò chơi có sẵn trên Steam và GitHub theo giấy phép GPLv3, với bản demo trên web trên itch.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TzuHuanTai/RaspberryPi_WebRTC">Camera an ninh mã nguồn mở trên Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>Biến Raspberry Pi của bạn thành một camera an ninh gia đình có độ trễ thấp bằng cách sử dụng bộ mã hóa phần cứng v4l2 DMA và WebRTC, hỗ trợ nhiều người dùng để phát trực tiếp mà không cần máy chủ phương tiện.</li>
<li>Chú ý: Raspberry Pi 5 và các máy tính bảng đơn khác (SBCs) không hỗ trợ mã hóa phần cứng v4l2; thay vào đó, hãy sử dụng chế độ mã hóa phần mềm.</li>
<li>Chi tiết hướng dẫn cài đặt bao gồm tải xuống các tệp nhị phân, cài đặt các thư viện cần thiết, cấu hình phần cứng và chạy ứng dụng, với các tùy chọn để chạy như một dịch vụ Linux cho hoạt động liên tục.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41547405">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đang có một dự án camera an ninh mã nguồn mở sử dụng Raspberry Pi được thảo luận, với nhiều người dùng chia sẻ kinh nghiệm và sở thích của họ cho các dự án tương tự.</li>
<li>Một số người dùng ưa chuộng các tùy chọn thương mại để có chất lượng hoàn thiện tốt hơn, trong khi những người khác nhắm đến việc kiểm soát hoàn toàn tại địa phương bằng cách sử dụng các công nghệ như Tor và WebRTC để có kết nối an toàn, riêng tư.</li>
<li>Thảo luận cũng bao gồm các khía cạnh kỹ thuật như hỗ trợ mã hóa phần cứng trên Raspberry Pi 5, tối ưu hóa hiệu suất cho các nhiệm vụ AI, và việc sử dụng C++ để phát hiện người trong thời gian thực.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mô hình CAD 3D rắn của lập trình viên: OpenSCAD" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=M%C3%B4%20h%C3%ACnh%20CAD%203D%20r%E1%BA%AFn%20c%E1%BB%A7a%20l%E1%BA%ADp%20tr%C3%ACnh%20vi%C3%AAn%3A%20OpenSCAD&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2015%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/14&#39;</h2>
<h1>2024-09-14</h1>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/09/12/2024/ex-crowdstrike-employees-detail-rising-technical-errors-before-july-outage">Cựu nhân viên CrowdStrike: &#39;Kiểm soát chất lượng không phải là một phần trong quy trình của chúng tôi&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Những cựu nhân viên của CrowdStrike cho rằng việc ưu tiên tốc độ hơn chất lượng đã dẫn đến một sự cố phần mềm làm gián đoạn các dịch vụ hàng không và ngân hàng, ảnh hưởng đến 8,5 triệu máy tính và gây thiệt hại 5,4 tỷ đô la.</li>
<li>Những khiếu nại về thời hạn gấp rút và khối lượng công việc quá tải được cho là đã bị phớt lờ trong hơn một năm, dẫn đến gia tăng lỗi mã hóa và đào tạo không đầy đủ.</li>
<li>Vụ việc đã gây ra thiệt hại 60 triệu đô la trong các hợp đồng dự kiến và làm giảm đáng kể giá trị thị trường chứng khoán của CrowdStrike, khiến CEO George Kurtz cam kết thực hiện các biện pháp phòng ngừa trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534716">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những cựu nhân viên của CrowdStrike cáo buộc rằng việc công ty chú trọng tốc độ hơn an toàn trong phát triển đã dẫn đến một sự cố ngừng hoạt động toàn cầu lớn và các vấn đề khác.</li>
<li>Họ cho rằng kiểm soát chất lượng không được ưu tiên, phản ánh xu hướng rộng hơn của ngành công nghệ là coi trọng việc triển khai mã nhanh chóng hơn là kiểm tra kỹ lưỡng.</li>
<li>Trong khi một số người bảo vệ CrowdStrike, cho rằng những lời chỉ trích có thể thiên vị, những thất bại nghiêm trọng gần đây của công ty này làm tăng thêm tính xác thực cho những cáo buộc này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SmokeAwayyy/status/1834641370486915417">Mở AI đe dọa thu hồi quyền truy cập o1 vì hỏi nó về chuỗi suy nghĩ của nó</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534474">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI đang xem xét việc thu hồi quyền truy cập của người dùng hỏi về chuỗi suy nghĩ của nó, gây ra lo ngại về tính minh bạch và cạnh tranh.</li>
<li>Những suy đoán cho rằng OpenAI có thể đang bảo vệ các kỹ thuật độc quyền hoặc tránh các vấn đề quan hệ công chúng, trong khi những người khác tin rằng đó là để ngăn chặn các đối thủ cạnh tranh sao chép công nghệ của họ.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa an toàn AI, tính minh bạch và lợi ích thương mại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louwrentius.com/my-71-tib-zfs-nas-after-10-years-and-zero-drive-failures.html">Máy chủ NAS ZFS 71 TiB của tôi sau 10 năm và không có ổ đĩa nào bị hỏng</a></h2>
<ul>
<li>Bộ lưu trữ NAS ZFS 4U 71 TiB, được xây dựng với hai mươi bốn ổ đĩa 4 TB, đã hoạt động hơn 10 năm mà không gặp bất kỳ sự cố ổ đĩa nào, nhờ vào việc tắt máy chủ khi không sử dụng.</li>
<li>NAS đã trải qua việc thay thế bo mạch chủ và nguồn điện nhưng vẫn duy trì độ tin cậy, xử lý hơn một petabyte dữ liệu mà không có lỗi kiểm tra tổng trong các lần kiểm tra định kỳ.</li>
<li>Việc nâng cấp mạng từ card gigabit bốn cổng lên Infiniband và sau đó là card Ethernet 10Gbit đã cải thiện hiệu suất, trong khi một kịch bản điều khiển quạt tùy chỉnh giữ cho hệ thống yên tĩnh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536088">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đã chia sẻ kinh nghiệm của họ về việc vận hành một hệ thống lưu trữ ZFS NAS dung lượng 71 TiB trong 10 năm mà không gặp bất kỳ sự cố ổ đĩa nào, khơi dậy các cuộc thảo luận về độ tin cậy của ổ đĩa và chiến lược lưu trữ.</li>
<li>Những lo ngại đã được nêu ra về nguy cơ hỏng hóc đồng thời của các ổ đĩa do sự mài mòn tương tự và tầm quan trọng của việc đa dạng hóa việc mua ổ đĩa để tránh các vấn đề liên quan đến lô hàng.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến lợi ích của việc sử dụng quạt lớn, tốc độ quay thấp cho việc làm mát NAS nhằm giảm tiếng ồn và tiêu thụ điện năng, với một số người dùng chia sẻ những trải nghiệm tích cực của họ với các cấu hình quạt cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">Meet.hn – Gặp gỡ cộng đồng Hacker News tại thành phố của bạn</a></h2>
<ul>
<li>Đã ra mắt một nền tảng mới, <a href="https://meet.hn">https://meet.hn</a>, nhằm giúp người dùng tìm kiếm và kết nối với các hacker trong thành phố của họ bằng cách thêm vị trí và sở thích của họ vào bản đồ.</li>
<li>Người sáng tạo nhằm mục đích thúc đẩy kết nối cộng đồng trong cộng đồng Hacker News (HN), đặc biệt là ở các thành phố có ngành công nghiệp phát triển mạnh, như Toulouse.</li>
<li>Đề án này là mã nguồn mở và tích hợp với các công cụ HN khác, khuyến khích người dùng chia sẻ phản hồi và đóng góp vào sự phát triển của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã ra mắt một nền tảng mới, meet.hn, nhằm giúp người dùng Hacker News (HN) kết nối với nhau trong các thành phố của họ bằng cách thêm vị trí và sở thích của họ vào bản đồ.</li>
<li>Người dùng có thể thêm mình vào bản đồ bằng cách điền vào một biểu mẫu với tên người dùng, thành phố và quốc gia của họ, sau đó dán văn bản được tạo vào phần mô tả HN của họ.</li>
<li>Nhà nền tảng đã nhận được sự quan tâm và phản hồi đáng kể, bao gồm các yêu cầu về các tính năng bổ sung như hỗ trợ Mastodon, xử lý dấu thanh, và phân biệt tên thành phố tốt hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RyanWelly/lisp-in-rs-macros">Lisp được triển khai bằng các macro Rust</a></h2>
<ul>
<li>Bộ thông dịch Lisp-in-rs-macros là một bộ thông dịch Lisp được viết hoàn toàn bằng các macro khai báo của Rust, cho phép mã Lisp được đánh giá tại thời điểm biên dịch.</li>
<li>Bộ macro <code>lisp!</code> mở rộng mã Lisp thành một biểu diễn chuỗi của giá trị đã tính toán của nó, thể hiện khả năng của macro Rust trong dưới 250 dòng mã.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm hỗ trợ các dạng cơ bản của Lisp như <code>DEFINE</code>, <code>QUOTE</code>, <code>LAMBDA</code>, và <code>PROGN</code>, nhưng nó thiếu đệ quy rõ ràng, điều này có thể được khắc phục bằng cách sử dụng các hàm lambda để tự áp dụng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535354">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một triển khai Lisp đã được tạo ra bằng cách sử dụng các macro Rust, gây ra sự quan tâm và thảo luận đáng kể trong cộng đồng công nghệ.</li>
<li>Đề án này làm nổi bật tính linh hoạt và sức mạnh của hệ thống macro của Rust, mặc dù có một số hạn chế như xử lý các ký hiệu có dấu gạch ngang.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến Quy tắc thứ mười của Greenspun, một cách hài hước gợi ý rằng bất kỳ chương trình đủ phức tạp nào cũng sẽ kết thúc bằng việc triển khai một nửa của Common Lisp, phản ánh về bản chất của sự phức tạp trong lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/college-student-debt-deception/">Bằng cấp của sự lừa dối: Các trường đại học của Mỹ đã trở thành những nhà máy nợ như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Chế độ vay nợ sinh viên ở Mỹ đã tạo ra một bong bóng nợ trị giá 1,7 nghìn tỷ đô la, với các khoản vay không thể xóa bỏ trong trường hợp phá sản, dẫn đến những hậu quả tài chính nghiêm trọng cho người vay.</li>
<li>Những động lực không phù hợp và sự chi phối của các cơ quan quản lý cho phép các trường đại học tăng học phí mà không cải thiện chất lượng giáo dục, dẫn đến tỷ lệ thất nghiệp cao và tỷ lệ tốt nghiệp thấp.</li>
<li>Những giải pháp đề xuất bao gồm cho phép xóa nợ vay trong trường hợp phá sản, liên kết việc cho vay với giá trị bằng cấp, và buộc các tổ chức phải chịu trách nhiệm, nhưng những điều này khó thực hiện do các lợi ích cố hữu mạnh mẽ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540795">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những trường đại học ở Mỹ bị chỉ trích vì góp phần vào nợ sinh viên thông qua việc thuê ngoài các công việc, gây áp lực đạt được bằng cấp, và tiêu chuẩn tài trợ công lỏng lẻo.</li>
<li>Chi phí học phí tăng cao và các khoản vay được chính phủ bảo lãnh, loại bỏ rủi ro cho người cho vay, làm trầm trọng thêm vấn đề nợ, đặc biệt là đối với sinh viên có kiến thức tài chính kém.</li>
<li>Những giải pháp đề xuất bao gồm cho phép xóa nợ vay sinh viên trong trường hợp phá sản và cải cách tài trợ giáo dục đại học.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20220816-00/?p=106994">Janet Jackson có khả năng làm sập máy tính xách tay (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Vi xử lý AArch64, còn được gọi là arm64, là trọng tâm của một loạt bài chi tiết của Raymond Chen, với phần 16 thảo luận về thực thi có điều kiện.</li>
<li>Thực thi có điều kiện cho phép các lệnh nhất định được thực hiện dựa trên các điều kiện cụ thể, nâng cao hiệu quả và hiệu suất trong kiến trúc arm64.</li>
<li>Loạt bài này có ý nghĩa quan trọng đối với những ai quan tâm đến lập trình cấp thấp và hiểu rõ các chi tiết phức tạp của kiến trúc bộ xử lý hiện đại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534483">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Âm nhạc của Janet Jackson có thể làm hỏng ổ cứng laptop cụ thể do tần số cộng hưởng, làm nổi bật một hiện tượng công nghệ bất thường.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ những câu chuyện về trải nghiệm cá nhân với các sự cố công nghệ, bao gồm hiệu ứng Pauli và &quot;Hiệu ứng Trình diễn.&quot;</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến các lực bên ngoài ảnh hưởng đến phần cứng, chẳng hạn như máy tính xách tay trên các đơn vị HVAC, và nhắc đến sự sụp đổ của cầu Tacoma Narrows để minh họa các vấn đề cộng hưởng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/openai-o1-results-arc-prize">OpenAI o1 Kết quả trên ARC-AGI-Pub</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI đã giới thiệu các mô hình o1-preview và o1-mini mới, cho thấy tiềm năng trong việc suy luận theo chuỗi tư duy (CoT), giảm thiểu sai sót trong các nhiệm vụ có các bước trung gian.</li>
<li>Những mô hình này vượt trội hơn GPT-4o trên bảng xếp hạng ARC Prize nhưng mất nhiều thời gian hơn so với Claude 3.5 Sonnet, cho thấy sự đánh đổi giữa độ chính xác và thời gian tính toán.</li>
<li>Thuật toán học tăng cường mới của OpenAI và các CoT tổng hợp cải thiện quá trình đào tạo, nhưng hiệu quả trong tính toán vẫn là một thách thức, cho thấy cần có những ý tưởng mới để tiến bộ AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535694">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model o1 của OpenAI cho thấy hiệu suất cải thiện trên thang đo ARC-AGI, giải quyết các nhiệm vụ mà các mô hình trước đó gặp khó khăn, nhưng vẫn chậm hơn so với Claude 3.5 Sonnet của Anthropic.</li>
<li>Thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của phản hồi từ con người, những hạn chế của các tiêu chuẩn AI hiện tại, và tiềm năng của các mô hình đa phương thức trong việc phát triển AI.</li>
<li>Hiện đang có tranh luận về việc liệu tiêu chuẩn ARC-AGI có phải là một bài kiểm tra có ý nghĩa cho AGI hay không, với những ý kiến khác nhau về tác động của nó đối với việc hiểu biết về trí tuệ chung.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/the-data-on-extreme-human-ageing-is-rotten-from-the-inside-out-ig-nobel-winner-saul-justin-newman-239023">Dữ liệu về sự lão hóa cực độ của con người đang bị hỏng từ trong ra ngoài</a></h2>
<ul>
<li>Saul Justin Newman, một nghiên cứu sinh tại UCL, đã nhận giải Ig Nobel vì đã bác bỏ các tuyên bố về tuổi thọ cực cao của con người, nhấn mạnh những sai sót trong các báo cáo về tuổi trên 105.</li>
<li>Những nghiên cứu của Newman chỉ ra rằng các khu vực được biết đến là Vùng Xanh, nổi tiếng với tuổi thọ cao, thường có dữ liệu đáng ngờ do việc ghi chép kém và gian lận lương hưu.</li>
<li>He đề xuất việc mời các nhà vật lý tham gia để tạo ra các phương pháp đo lường tuổi đáng tin cậy hơn, vì dữ liệu hiện tại thường bị sai sót và không chính xác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539235">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những cuộc thảo luận về sự lão hóa cực độ của con người cho thấy những sai sót trong dữ liệu, với người dùng chia sẻ những câu chuyện cá nhân và nhấn mạnh lối sống năng động và tránh các thói xấu là những yếu tố then chốt.</li>
<li>Cuộc tranh luận bao gồm tác động của điều kiện sống, chẳng hạn như các tầng cao hơn trong các tòa nhà thúc đẩy hoạt động thể chất, và vai trò của di truyền học và các yếu tố môi trường trong quá trình lão hóa.</li>
<li>Hoài nghi về độ chính xác của hồ sơ tuổi tác ở một số khu vực nhấn mạnh sự phức tạp của việc xác minh các tuyên bố về tuổi thọ cực đoan và bản chất đa diện của tuổi thọ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-09-13/intel-solidifies-3-5-billion-deal-to-make-chips-for-us-military">Intel củng cố thỏa thuận trị giá 3,5 tỷ USD để sản xuất chip cho quân đội</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536131">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Intel đã đạt được thỏa thuận trị giá 3,5 tỷ đô la để sản xuất chip cho quân đội, đánh dấu sự trở lại của hãng trong lĩnh vực quốc phòng sau khi rút lui vào năm 1997.</li>
<li>Động thái này phản ánh sự chuyển đổi chiến lược của Intel nhằm đa dạng hóa các nguồn thu nhập trong bối cảnh áp lực cạnh tranh từ các công ty như TSMC và Samsung.</li>
<li>Thỏa thuận này phù hợp với nỗ lực của chính phủ Hoa Kỳ nhằm thúc đẩy sản xuất chất bán dẫn trong nước để đảm bảo chuỗi cung ứng an toàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113132502735585408">Terence Tao về O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540902">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>O1 model đã cho thấy sự tăng tốc đáng kể trong mã Rust được tối ưu hóa cho các dự án tương đồng vector, vượt trội hơn GPT-4o và Claude3.5 trong một số nhiệm vụ nhất định.</li>
<li>O1 giúp người dùng hình thành các biện pháp mới về sự phụ thuộc thống kê và cung cấp các triển khai nhanh của thông tin tương hỗ chuẩn hóa, mặc dù ban đầu có thể cần một số gỡ lỗi.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật tính hữu ích đang phát triển của các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong lập trình và nghiên cứu, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc gợi ý hiệu quả và tiềm năng của LLMs trong việc hỗ trợ các nhiệm vụ giải quyết vấn đề phức tạp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.drweb.com/show/?i=14900">Void thu giữ hơn một triệu hộp Android TV</a></h2>
<ul>
<li>Chuyên gia của Doctor Web đã phát hiện một loại phần mềm độc hại, Android.Vo1d, ảnh hưởng đến gần 1,3 triệu hộp TV Android trên 197 quốc gia.</li>
<li>Phần mềm độc hại cài đặt phần mềm của bên thứ ba và sửa đổi các tệp hệ thống để đảm bảo tự động khởi động, nhắm vào các phiên bản Android lỗi thời với các lỗ hổng chưa được vá.</li>
<li>Phần mềm diệt virus Dr.Web có thể phát hiện và chữa trị tất cả các biến thể đã biết của Android.Vo1d, cung cấp giải pháp cho người dùng bị ảnh hưởng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536961">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trên một triệu hộp TV Android đã bị xâm nhập, làm nổi bật những lỗ hổng trong các thiết bị chạy phiên bản Android lỗi thời.</li>
<li>Vấn đề bắt nguồn từ việc các nhà sản xuất không cung cấp các bản cập nhật, dẫn đến các lỗ hổng bảo mật không được vá và sự lỗi thời bắt buộc.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh vấn đề rộng lớn hơn về các thiết bị bị khóa và sự cần thiết của firmware mã nguồn mở hoặc các hệ điều hành thay thế để đảm bảo hỗ trợ và bảo mật lâu dài.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phil-opp/blog_os">Viết hệ điều hành bằng Rust</a></h2>
<ul>
<li>Loạt bài &quot;Viết hệ điều hành bằng Rust&quot; cung cấp các hướng dẫn từng bước để xây dựng một hệ điều hành sử dụng ngôn ngữ lập trình Rust, được lưu trữ trên os.phil-opp.com.</li>
<li>Source code của mỗi hướng dẫn được tổ chức trong các nhánh git riêng biệt, và người dùng có thể sử dụng <code>git worktree</code> để kiểm tra các nhánh cụ thể, chẳng hạn như &quot;post-10&quot; cho Phân bổ Heap.</li>
<li>Đề án bao gồm nhiều chủ đề khác nhau, bao gồm tạo một tệp nhị phân Rust độc lập, phát triển kernel, chế độ văn bản VGA, kiểm thử, ngắt, quản lý bộ nhớ và đa nhiệm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540362">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về sự phát triển của các hệ điều hành (OS) sử dụng ngôn ngữ lập trình Rust, nhấn mạnh một hướng dẫn của Phil Opp đã truyền cảm hứng cho nhiều nhà phát triển.</li>
<li>Đề cập đến một số dự án và tài nguyên hệ điều hành, bao gồm Tock-OS, Oxid-OS, Hubris và Redox, với trọng tâm là các hệ điều hành thời gian thực (RTOS) và các khung như Embassy và RTIC.</li>
<li>Phản hồi từ cộng đồng nhấn mạnh giá trị của hướng dẫn của Phil Opp và tác động rộng lớn hơn của Rust trong phát triển hệ điều hành, đặc biệt là về an toàn bộ nhớ và quản lý tài nguyên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.16782">Huyền Thoại Kiếm Thánh: Trải Nghiệm Sâu Sắc Để Tăng Cường Sự Tập Trung</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã phát triển một hệ thống VR có tên là &quot;The Legend of Holy Sword&quot; để tăng cường sự tập trung thông qua trải nghiệm nhập vai liên quan đến việc rút ra một thanh kiếm thần thánh.</li>
<li>Hệ thống cung cấp phản hồi đa phương thức, bao gồm các giác quan thị giác, thính giác và xúc giác, để giúp người dùng cải thiện khả năng kiểm soát sự tập trung một cách có ý thức.</li>
<li>Phương pháp sáng tạo này được trình bày chi tiết trong một bài báo gửi lên arXiv thuộc danh mục Tương tác Người-Máy tính, nêu bật tiềm năng ảnh hưởng của nó đối với các kỹ thuật tăng cường tập trung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536003">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trải nghiệm nhập vai mới mang tên &quot;Huyền Thoại Thanh Kiếm Thánh&quot; nhằm nâng cao khả năng tập trung, lấy cảm hứng từ truyền thuyết Arthurian, nơi mà sự xứng đáng của Arthur, chứ không phải sức mạnh, cho phép anh rút thanh kiếm ra khỏi đá.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các kỹ thuật khác nhau để cải thiện sự tập trung, bao gồm các thực hành thiền từ Patanjala Ashtanga Yoga và kỹ thuật &quot;Mắt Yên Lặng&quot; được sử dụng trong thể thao.</li>
<li>Hiện đang có sự mong đợi về một nghiên cứu đo lường hiệu quả của trải nghiệm này đối với sự tập trung, mặc dù cần thêm kinh phí để tiến hành.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/2f07510b-d2c6-4bae-bae3-aa5dfa8bd796">Chính phủ Mỹ nhắm vào lỗ hổng thương mại được sử dụng bởi các nhóm thương mại điện tử Temu và Shein</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536137">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chính phủ Mỹ đang giải quyết một lỗ hổng thương mại bị các công ty thương mại điện tử Temu và Shein lợi dụng, điều này làm phức tạp việc ngăn chặn các sản phẩm lỗi và các loại thuốc bất hợp pháp như fentanyl.</li>
<li>Giới chức cho rằng khối lượng lớn các bưu kiện khiến việc chặn đứng các lô hàng này trở nên khó khăn, mặc dù một số người tin rằng phần lớn fentanyl vào Mỹ qua Mexico, chứ không phải Trung Quốc.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh sự phức tạp của việc đóng các lỗ hổng thương mại mà không gây ra những hậu quả không mong muốn, ảnh hưởng đến thương mại quốc tế, buôn lậu ma túy và các nền kinh tế địa phương.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cựu nhân viên CrowdStrike: 'Kiểm soát chất lượng không phải là một phần trong quy trình của chúng tôi'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=C%E1%BB%B1u%20nh%C3%A2n%20vi%C3%AAn%20CrowdStrike%3A%20'Ki%E1%BB%83m%20so%C3%A1t%20ch%E1%BA%A5t%20l%C6%B0%E1%BB%A3ng%20kh%C3%B4ng%20ph%E1%BA%A3i%20l%C3%A0%20m%E1%BB%99t%20ph%E1%BA%A7n%20trong%20quy%20tr%C3%ACnh%20c%E1%BB%A7a%20ch%C3%BAng%20t%C3%B4i'&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2014%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/13&#39;</h2>
<h1>2024-09-13</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/12/openai-o1/">Những ghi chú về các mô hình chuỗi suy nghĩ o1 mới của OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI đã phát hành hai mô hình mới, o1-preview và o1-mini, có tên mã là &quot;strawberry,&quot; cung cấp khả năng suy luận cải tiến thông qua một mẫu gợi ý chuỗi suy nghĩ.</li>
<li>Những mô hình này được dành riêng cho các tài khoản cấp 5 (từ $1,000 trở lên trên các khoản tín dụng API) và giới thiệu &quot;token lý luận&quot; được tính phí nhưng không hiển thị trong phản hồi API, gây ra một số sự không hài lòng do thiếu minh bạch.</li>
<li>Những mô hình mới có thể xử lý các yêu cầu phức tạp tốt hơn và có sự gia tăng về số lượng token đầu ra, mở rộng các nhiệm vụ tiềm năng mà các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) có thể giải quyết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527143">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những mô hình chuỗi suy nghĩ o1 mới của OpenAI vẫn tạo ra những ảo giác, chẳng hạn như các thư viện và hàm không tồn tại, và thường cung cấp các thông tin sai lệch.</li>
<li>Người dùng nhận thấy rằng mặc dù khả năng lập luận đã được cải thiện, các mô hình vẫn chưa thể xác minh độ chính xác thực tế của các kết quả đầu ra, đòi hỏi người dùng phải kiểm tra lại.</li>
<li>Một số người dùng so sánh các mô hình với những thực tập sinh thông minh nhưng ngây thơ, cho rằng chúng có thể hữu ích với sự hướng dẫn đúng đắn, mặc dù chúng thiếu khả năng đặt câu hỏi làm rõ hoặc thừa nhận sự không chắc chắn, ảnh hưởng đến độ tin cậy của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/09/court-clears-researchers-of-defamation-for-identifying-manipulated-data/">Những nhà điều tra dữ liệu phát hiện hành vi sai trái trong nghiên cứu được xóa tội phỉ báng</a></h2>
<ul>
<li>Một tòa án đã tuyên bố các nhà nghiên cứu Data Colada không phạm tội phỉ báng khi xác định dữ liệu bị thao túng trong một cuộc điều tra của Trường Kinh doanh Harvard.</li>
<li>Harvard vẫn sẽ phải đối mặt với phiên tòa về cách xử lý vụ việc, mặc dù đã xác nhận hành vi sai trái của giáo sư Francesca Gino, người đang trong thời gian nghỉ hành chính và có thể mất chức vụ.</li>
<li>Toà án đã phán quyết rằng những kết luận có bằng chứng hỗ trợ không phải là phỉ báng, hoàn toàn minh oan cho nhóm Data Colada nhờ vào cách tiếp cận thận trọng và dựa trên bằng chứng của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41525778">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Dữ liệu điều tra viên bị cáo buộc phỉ báng vì xác định hành vi sai trái trong nghiên cứu đã được minh oan, với vụ án bị bác bỏ trước khi tiến hành khám phá.</li>
<li>Toà án đã phán quyết rằng những kết luận có bằng chứng về dữ liệu giả mạo không cấu thành tội phỉ báng, ủng hộ tính toàn vẹn khoa học.</li>
<li>Những bị cáo đã quyên góp được hơn 300 nghìn đô la trên GoFundMe cho việc bào chữa pháp lý của họ, nhấn mạnh chi phí cao và gánh nặng tinh thần của các vụ kiện phỉ báng ở Mỹ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/business/2024/09/13/boeing-union-contract-strike/">Boeing công nhân bỏ phiếu đình công</a></h2>
<ul>
<li>Hàng chục nghìn công nhân Boeing đã bỏ phiếu áp đảo để đình công sau khi từ chối một đề nghị hợp đồng, với 96% sự ủng hộ từ Hiệp hội Công nhân Cơ khí và Hàng không Vũ trụ Quốc tế Khu vực 751.</li>
<li>Cuộc đình công, bắt đầu bên ngoài các nhà máy của Boeing ở bang Washington, có thể khiến công ty thiệt hại ước tính 1 tỷ đô la mỗi tuần và làm gián đoạn quá trình phục hồi từ những thách thức về tài chính và an toàn.</li>
<li>Cho dù đã đề xuất tăng lương 25% trong bốn năm và cải thiện phúc lợi, thỏa thuận vẫn không đáp ứng được các yêu cầu khác của công đoàn; Boeing sẵn sàng quay lại bàn đàm phán, và chính quyền Biden đang theo dõi tình hình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41528075">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Boeing công nhân đã bỏ phiếu đình công, với 96% từ chối một thỏa thuận đề xuất bao gồm một mức tăng lương đáng kể.</li>
<li>Liên đoàn thợ máy đang yêu cầu tăng lương, cải thiện điều kiện làm việc, và yêu cầu Boeing &#39;ngừng vi phạm pháp luật.&#39;</li>
<li>Cuộc đình công nhấn mạnh sự bất mãn rộng rãi hơn với ban quản lý của Boeing, bị chỉ trích vì ưu tiên lợi nhuận hơn chất lượng kỹ thuật và an toàn, góp phần vào các vấn đề như các vụ tai nạn 737 Max.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-authorizes-first-over-counter-hearing-aid-software">FDA cho phép phần mềm trợ thính không cần kê đơn đầu tiên</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526288">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FDA đã phê duyệt phần mềm trợ thính không cần kê đơn đầu tiên, cho phép sử dụng AirPods như thiết bị trợ thính, có thể giảm bớt kỳ thị và tăng cường khả năng tiếp cận.</li>
<li>Việc phê duyệt này được kỳ vọng sẽ giảm chi phí và khuyến khích nhiều người hơn giải quyết vấn đề mất thính lực của họ, mặc dù vẫn còn những lo ngại về tuổi thọ pin và nhận thức xã hội.</li>
<li>Người dùng đã báo cáo những trải nghiệm tích cực với các tính năng hỗ trợ tiếp cận của máy trợ thính và AirPods, đánh dấu một bước tiến quan trọng trong việc làm cho máy trợ thính trở nên phải chăng hơn và được chấp nhận rộng rãi hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/games/2024/9/12/24243317/annapurna-interactive-staff-reportedly-resigns">Toàn bộ nhân viên của nhà phát hành trò chơi Annapurna Interactive được cho là đã từ chức</a></h2>
<ul>
<li>Toàn bộ nhân viên của Annapurna Interactive, bao gồm cả cựu chủ tịch Nathan Gary, đã từ chức sau một nỗ lực không thành công để tách công ty thành một thực thể độc lập.</li>
<li>Những trò chơi và dự án hiện có của Annapurna Interactive sẽ vẫn thuộc công ty, với Hector Sanchez vừa được bổ nhiệm làm chủ tịch của bộ phận tương tác và truyền thông mới.</li>
<li>Annapurna dự định tích hợp các hoạt động trò chơi của mình với các bộ phận phim, truyền hình và sân khấu, tiếp tục phát hành các trò chơi như Lorelei and the Laser Eyes và Open Roads, với các tựa game sắp ra mắt như Blade Runner 2033: Labyrinth.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41528266">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toàn bộ nhân viên của Annapurna Interactive, một nhà phát hành trò chơi, đã từ chức do các cuộc đàm phán thất bại với công ty mẹ của họ, Annapurna Pictures, về việc tích hợp tài chính.</li>
<li>Nhân viên và các giám đốc điều hành đã chọn tách ra để duy trì quyền kiểm soát đối với hướng sáng tạo của họ, đặc biệt là sau thành công của các trò chơi như &quot;Outer Wilds&quot; và &quot;Stray.&quot;</li>
<li>Cuộc từ chức hàng loạt này làm nổi bật sự căng thẳng giữa độc lập sáng tạo và áp lực tài chính trong ngành công nghiệp trò chơi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hadijaveed.me/2024/09/08/does-your-startup-really-need-complex-cloud-infrastructure/">Khởi nghiệp của bạn có cần cơ sở hạ tầng đám mây phức tạp không?</a></h2>
<ul>
<li>Peter Levels ủng hộ việc sử dụng hạ tầng đơn giản hơn, sử dụng máy chủ đơn thay vì các thiết lập đám mây phức tạp, để tập trung vào sự phù hợp giữa sản phẩm và thị trường, như đã thảo luận trên Podcast của Lex Friedman.</li>
<li>Hai nghiên cứu điển hình nêu bật những cạm bẫy của các thiết lập quá phức tạp: một với các hàm Lambda quá nhiều và một với các dịch vụ vi mô không cần thiết, cả hai đều làm giảm sự phát triển tính năng.</li>
<li>Máy chủ hiện đại và các công cụ như Docker Compose có thể cung cấp các giải pháp mạnh mẽ, dễ quản lý và tiết kiệm chi phí, cho phép các nhóm nhỏ tập trung vào việc xây dựng các sản phẩm tuyệt vời thay vì quản lý cơ sở hạ tầng phức tạp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527564">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những công ty khởi nghiệp thường áp dụng cơ sở hạ tầng đám mây phức tạp như Kubernetes để mở rộng quy mô, nhưng điều này có thể dẫn đến chất lượng kém và chi phí cao do các quyết định chưa chín chắn của đội ngũ.</li>
<li>Một số chuyên gia có kinh nghiệm cho rằng các thiết lập đơn giản hơn, dễ tái tạo hơn bằng cách sử dụng các công cụ như Puppet và các hệ thống LTS (Hỗ trợ Dài hạn) có thể hiệu quả và tiết kiệm chi phí hơn.</li>
<li>Cuộc tranh luận làm nổi bật những đánh đổi giữa các phương pháp hiện đại dựa trên đám mây và các phương pháp truyền thống, mang tính quyết định trong việc quản lý cơ sở hạ tầng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reader.tymoon.eu/article/437">Chuyển SBCL sang Nintendo Switch</a></h2>
<ul>
<li>Charles Zhang và Shinmera đã làm việc trong hai năm để chuyển đổi công cụ trò chơi Trial sang Nintendo Switch, tập trung vào việc điều chỉnh runtime Common Lisp.</li>
<li>Mặc dù đã biên dịch và thực thi thành công mã Lisp trên Switch, các vấn đề chưa được giải quyết bao gồm thu gom rác và đầu ra âm thanh, với dự án tiêu tốn khoảng 17.000 đô la.</li>
<li>Chip ARM64 Cortex-A57 và hỗ trợ OpenGL của Switch đã làm cho việc chuyển đổi trở nên khả thi, nhưng vẫn còn những thách thức, chẳng hạn như giao tiếp với hệ điều hành độc quyền của Switch và tối ưu hóa biên dịch CLOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41530783">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>SBCL (Steel Bank Common Lisp) đang được chuyển sang Nintendo Switch, điều này có ý nghĩa quan trọng đối với phát triển game bằng Common Lisp nhờ vào khả năng đánh giá mã tương tác và chu kỳ phát triển nhanh chóng.</li>
<li>Đề án được dẫn dắt bởi Shinmera, người đang xử lý tính di động và kiến trúc xây dựng, nhấn mạnh những thách thức kỹ thuật và lợi ích tiềm năng của việc chạy SBCL trên phần cứng trò chơi chuyên dụng.</li>
<li>Việc sử dụng bộ công cụ phát triển phần mềm chính thức của Nintendo (SDK) là cần thiết để phát hành trò chơi trên Switch, vì các bộ công cụ phát triển phần mềm tự chế không được hỗ trợ cho các bản phát hành trên máy chơi game bán lẻ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@cameron-paul/who-actually-owns-nebula-952a1c12d9c0">Chủ sở hữu của Nebula là ai?</a></h2>
<ul>
<li>Nebula là một dịch vụ phát trực tuyến video theo yêu cầu tập trung vào nội dung giáo dục, được xây dựng bởi những người sáng tạo nội dung nhưng không thực sự thuộc sở hữu của họ.</li>
<li>Standard Broadcast sở hữu 83,125% của Nebula, CuriosityStream sở hữu 16,875%, và các nhà sáng tạo trực tiếp sở hữu 0%, mặc dù họ nhận được 50% lợi nhuận và tiền thu được từ việc bán.</li>
<li>Những người sáng tạo có &quot;cổ phần bóng,&quot; nghĩa là họ được đền bù như những người sở hữu mà không nắm giữ cổ phiếu thực sự, đặt ra câu hỏi về sự phù hợp của nền tảng với các giá trị của những người sáng tạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527991">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nebula thuộc sở hữu của Standard Broadcast LLC, với 44 nhà sáng tạo có cổ phần ảo thay vì sở hữu trực tiếp để tránh các vấn đề về hậu cần và thuế.</li>
<li>Nếu Nebula được bán, các nhà sáng tạo sẽ nhận được 50% số tiền thu được, nhưng một số người cho rằng cấu trúc này thiếu minh bạch và quyền sở hữu hợp tác thực sự.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng việc tiếp thị là gây hiểu lầm vì các nhà sáng tạo không có quyền sở hữu trực tiếp hoặc kiểm soát Nebula.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/coekie/flowtracker">FlowTracker – Theo dõi dữ liệu chảy qua các chương trình Java</a></h2>
<ul>
<li>FlowTracker là một agent Java được thiết kế để theo dõi luồng dữ liệu trong các chương trình Java, giúp hiểu rõ nguồn gốc và ý nghĩa của các đầu ra.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp một video hướng dẫn và một bản demo trực tiếp để người dùng khám phá các tính năng của nó.</li>
<li>Thêm thông tin và truy cập công cụ có thể được tìm thấy trên trang GitHub của nó: <a href="https://github.com/coekie/flowtracker">https://github.com/coekie/flowtracker</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41530190">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FlowTracker là một agent Java được thiết kế để theo dõi luồng dữ liệu trong các chương trình Java, hỗ trợ trong việc hiểu các đầu ra của chương trình.</li>
<li>Người dùng so sánh FlowTracker với các công cụ như jitwatch và theo dõi nhiễm bẩn động, nhấn mạnh tiềm năng của nó trong việc khắc phục sự cố và theo dõi nguồn gốc dữ liệu.</li>
<li>Buổi trình diễn giới thiệu khả năng truy vết một phần tử HTML trở lại câu lệnh SQL đã thêm nó vào cơ sở dữ liệu, tạo ra sự phấn khích cho việc tích hợp nó vào các môi trường phát triển khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazon.science/blog/better-performing-25519-elliptic-curve-cryptography">Hiệu suất tốt hơn của mật mã đường cong elliptic “25519”</a></h2>
<ul>
<li>AWS đã cải thiện hiệu suất và độ chính xác của mật mã đường cong elliptic &quot;25519&quot; trong thư viện mã nguồn mở của mình, AWS LibCrypto (AWS-LC), thông qua lý luận tự động và tối ưu hóa cụ thể cho CPU.</li>
<li>Những cải tiến này, dựa trên BoringSSL của Google, bao gồm những cải thiện đáng kể về hiệu suất cho các thuật toán x25519 và Ed25519 trên CPU x86_64 và Arm64, với các hoạt động ký Ed25519 tăng 108% và các hoạt động x25519 cải thiện 113%.</li>
<li>Những cải tiến đảm bảo thực thi thời gian không đổi để ngăn chặn các cuộc tấn công kênh bên, với tính đúng đắn được xác minh bởi thư viện s2n-bignum và bộ chứng minh định lý HOL Light, làm cho AWS-LC trở thành một lựa chọn mạnh mẽ cho các triển khai mật mã an toàn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527675">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thuật toán mã hóa đường cong elliptic &quot;25519&quot; mới của Amazon cho thấy những cải tiến đáng kể về hiệu suất, đặc biệt là với việc tối ưu hóa AVX512 bởi đội ngũ Firedancer vượt trội hơn so với OpenSSL.</li>
<li>Thuật toán x25519 được sử dụng trong các giao thức TLS 1.3 và các sơ đồ lai SSH cho thỏa thuận khóa hậu lượng tử, nhấn mạnh tầm quan trọng của nó trong các giao thức mật mã hiện đại.</li>
<li>Codebase của Firedancer, nổi tiếng với việc tối ưu hóa blockchain, được khen ngợi vì hiệu suất và các thực hành lập trình an toàn, góp phần vào việc sử dụng rộng rãi ed25519 thay vì RSA cho các khóa SSH nhờ hiệu suất, bảo mật và khả năng tương thích tốt hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-calendar-invite-critical-zero-click-vulnerability-chain-in-macos-a7a434fc887b">Thư mời Lịch không cần nhấp – Chuỗi lỗ hổng nghiêm trọng không cần nhấp trong macOS</a></h2>
<ul>
<li>Vulnerabilities không cần nhấp chuột trong ứng dụng Lịch của macOS cho phép kẻ tấn công thêm hoặc xóa tệp trong môi trường sandbox của Lịch, có thể dẫn đến việc thực thi mã độc hại và làm tổn hại dữ liệu Ảnh iCloud.</li>
<li>Apple đã khắc phục những lỗ hổng này từ tháng 10 năm 2022 đến tháng 9 năm 2023, giải quyết các vấn đề như ghi/xóa tệp tùy ý, thực thi mã từ xa và truy cập dữ liệu ảnh nhạy cảm.</li>
<li>Chuỗi khai thác bao gồm nhiều bước để vượt qua bảo mật của macOS, bao gồm né tránh sandbox, vượt qua Gatekeeper và lách bảo vệ TCC, với các bản sửa lỗi được triển khai trong các bản cập nhật macOS khác nhau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41532946">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một lỗ hổng nghiêm trọng không cần nhấp chuột trong macOS cho phép kẻ tấn công gửi lời mời lịch độc hại kèm theo tệp đính kèm, có khả năng đánh cắp Ảnh iCloud mà không cần sự tương tác của người dùng.</li>
<li>Người dùng đang đặt câu hỏi về tính bảo mật của những lời mời như vậy và đề xuất đưa vào danh sách trắng những người gửi cụ thể như một biện pháp phòng ngừa.</li>
<li>Apple đã chậm trễ trong việc trả tiền thưởng cho những lỗ hổng này, gây ra lo ngại về cam kết của họ đối với quyền riêng tư của người dùng và các bản cập nhật kịp thời.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aesthetic.computer/notepat">Notepat – Máy tính thẩm mỹ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526754">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Notepat&quot; là một dự án nghệ thuật kỹ thuật số của Jeffrey Scudder, có thể truy cập qua trang web aesthetic.computer, với một môi trường máy tính cổ điển và các công cụ độc đáo để tạo ra nghệ thuật kỹ thuật số.</li>
<li>Đề án bao gồm các yếu tố tương tác như ứng dụng &#39;notepat&#39; để sáng tạo âm nhạc, với các lệnh và bố cục bàn phím đặc trưng dựa trên thang âm chromatic.</li>
<li>Người dùng có thể khám phá các tính năng khác nhau, bao gồm các trải nghiệm VR như &quot;Freaky Flowers,&quot; và dự án này đã thu hút sự quan tâm đáng kể nhờ cách tiếp cận sáng tạo và nghệ thuật đối với các công cụ kỹ thuật số.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/12/24242789/meta-training-ai-models-facebook-instagram-photo-post-data">Meta đã cung cấp dữ liệu cho AI của mình từ tất cả những gì người lớn đã đăng công khai kể từ năm 2007</a></h2>
<ul>
<li>Meta đã sử dụng các bài đăng và ảnh công khai từ Facebook và Instagram từ năm 2007 để huấn luyện các mô hình AI của mình, trừ khi người dùng đặt bài đăng của họ ở chế độ riêng tư.</li>
<li>Người dùng châu Âu có thể từ chối việc sử dụng dữ liệu này do các luật bảo vệ quyền riêng tư địa phương, nhưng người dùng ở các khu vực khác, bao gồm cả Úc, không có tùy chọn này.</li>
<li>Meta chưa cung cấp chi tiết rõ ràng về các thông tin cụ thể liên quan đến việc sử dụng và thu thập dữ liệu của mình, gây ra lo ngại về quyền riêng tư cho người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41533060">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đã sử dụng các bài đăng công khai từ người lớn từ năm 2007 để huấn luyện AI của mình, gây ra cuộc tranh luận về đạo đức và tính hợp pháp của việc sử dụng dữ liệu công khai cho việc huấn luyện AI.</li>
<li>Những người phê bình lo ngại về việc tác phẩm của các nhà sáng tạo bị sao chép mà không có sự đồng ý, đặt ra các câu hỏi về việc sử dụng hợp lý và luật bản quyền.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự căng thẳng giữa tiến bộ công nghệ và việc bảo vệ quyền cá nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2447567-greenland-landslide-caused-freak-wave-that-shook-earth-for-nine-days/">Trận lở đất ở Greenland gây ra sóng bất thường làm rung chuyển Trái Đất trong chín ngày</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 8 năm 2023, một trận lở đất ở vịnh hẹp Dickson của Greenland đã gây ra một cơn sóng thần cao 110 mét, tạo ra một con sóng đứng kéo dài trong chín ngày.</li>
<li>Ban đầu, các nhà địa chấn học đã xác định sóng này là một &quot;vật thể địa chấn không xác định&quot; (USO) với tần số 11 millihertz, được kích hoạt bởi sự mỏng đi của sông băng do biến đổi khí hậu gây ra.</li>
<li>Địa hình và đặc điểm độc đáo của vịnh hẹp đã giữ lại năng lượng của sóng, làm nổi bật tác động đáng kể của biến đổi khí hậu lên các hiện tượng địa chất của Trái Đất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526825">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trận lở đất ở Greenland đã gây ra một cơn sóng thần cao 110 mét, ban đầu được phát hiện khi một cựu nhân viên nhìn thấy trạm nghiên cứu SIRIUS bị bỏ hoang bị cuốn trôi sau khi một tàu du lịch mắc cạn.</li>
<li>Trận sóng thần, ban đầu cao 7 mét, đã được phát hiện trong vòng một tuần do sự cố tàu du lịch, mặc dù dữ liệu địa chấn cuối cùng cũng sẽ tiết lộ nó.</li>
<li>Thiết bị địa chấn trên toàn thế giới đã ghi nhận sự kiện này, kéo dài chín ngày, nhấn mạnh cách những sự kiện ngẫu nhiên có thể dẫn đến những khám phá quan trọng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jcs.org/wallops">Wallops: Một ứng dụng IRC hiện đại cho hệ điều hành Mac OS cổ điển</a></h2>
<ul>
<li>Wallops, một ứng dụng IRC hiện đại dành cho hệ điều hành Mac cổ điển, đã phát hành phiên bản 2.0, tương thích với System 6 và các phiên bản mới hơn, và bao gồm các cập nhật quan trọng cùng sửa lỗi.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm giao diện dạng tab cho nhiều kết nối, kênh và tin nhắn riêng tư, thay đổi kích thước cửa sổ, và sắp xếp danh sách nick được tối ưu hóa cho các kênh lớn.</li>
<li>Wallops 2.0 cũng giới thiệu các lệnh mới, các yếu tố giao diện được cải thiện và nâng cao hiệu suất, biến nó thành một công cụ mạnh mẽ cho người dùng IRC trên các hệ thống Mac cổ điển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527378">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Wallops là một ứng dụng IRC (Internet Relay Chat) hiện đại được thiết kế cho hệ điều hành Mac OS cổ điển, thu hút sự quan tâm của những người đam mê máy tính cổ.</li>
<li>Việc phát hành đã gây ra sự phấn khích do sự hiếm hoi của phần mềm mới cho các hệ thống cũ, với người dùng hồi tưởng về những trải nghiệm của họ với các máy Mac cổ điển.</li>
<li>Một số người dùng đã nhận thấy sự cải thiện trong việc giả lập Mac, đề xuất các công cụ như MAME (Multiple Arcade Machine Emulator) cho những ai không có phần cứng cổ điển hoạt động.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Những ghi chú về các mô hình chuỗi suy nghĩ o1 mới của OpenAI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%E1%BB%AFng%20ghi%20ch%C3%BA%20v%E1%BB%81%20c%C3%A1c%20m%C3%B4%20h%C3%ACnh%20chu%E1%BB%97i%20suy%20ngh%C4%A9%20o1%20m%E1%BB%9Bi%20c%E1%BB%A7a%20OpenAI&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2013%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/12&#39;</h2>
<h1>2024-09-12</h1>
<h2><a href="https://openai.com/index/learning-to-reason-with-llms/">OpenAI Mô hình O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41523070">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model O1 mới của OpenAI đang tạo ra sự chú ý nhờ vào kỹ năng lập luận ấn tượng của nó, đặc biệt là trong việc giải mã mật mã và giải quyết các vấn đề phức tạp.</li>
<li>Phiên bản này chỉ có sẵn cho một số người dùng được chọn với quyền truy cập hạn chế và đi kèm với mức giá cao hơn đáng kể so với các phiên bản trước.</li>
<li>Đang có tranh luận về các ứng dụng thực tiễn của nó và những lo ngại về tính minh bạch của quá trình &quot;chuỗi suy nghĩ&quot; của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2024/09/12/review-ifixits-fixhub-may-be-the-last-soldering-iron-you-ever-buy/">iFixit đã tạo ra một hệ thống hàn có thể sửa chữa mới sử dụng cổng USB-C</a></h2>
<ul>
<li>iFixit đã ra mắt công cụ điện tử đầu tiên của mình: một mỏ hàn sử dụng nguồn USB-C và trung tâm năng lượng pin thông minh, được thiết kế để dễ sửa chữa và thân thiện với người dùng.</li>
<li>Máy hàn tạo ra 100W nhiệt, đạt nhiệt độ hàn trong vòng chưa đầy 5 giây, và có cảm biến gia tốc để tự động làm nóng và làm mát, tăng cường tuổi thọ của công cụ.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm nắp lưu trữ chịu nhiệt, trải nghiệm người dùng được cải thiện, bảo hành và hỗ trợ địa phương, tay cầm thoải mái, chiều dài đầu hàn ngắn hơn, và cáp chịu nhiệt không rối với vòng khóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41521919">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>iFixit đã giới thiệu một hệ thống hàn có thể sửa chữa, sử dụng nguồn USB-C, có thể nóng lên đến 100W trong vòng chưa đầy 5 giây và tự động làm mát khi đặt xuống.</li>
<li>Máy hàn bao gồm một cảm biến gia tốc để phát hiện khi nó được nhấc lên, kéo dài tuổi thọ của đầu hàn, và có nắp lưu trữ chịu nhiệt cùng với một trung tâm năng lượng pin thông minh.</li>
<li>Bạn có thể điều chỉnh các thiết lập thông qua một bảng điều khiển web sử dụng Web Serial, hiện chỉ được hỗ trợ trên các trình duyệt Chromium, và bàn là cùng với các sơ đồ của nó có sẵn trên trang web của iFixit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freecad.org/2024/09/10/the-first-release-candidate-of-freecad-1-0-is-out/comment-page-1/#comments">Phiên bản ứng viên phát hành đầu tiên của FreeCAD 1.0 đã ra mắt</a></h2>
<ul>
<li>Phiên bản ứng cử viên phát hành đầu tiên (RC1) cho FreeCAD 1.0 hiện đã có sẵn để tải xuống, nhằm thu thập phản hồi từ người dùng để cải thiện tính ổn định.</li>
<li>Hiện tại có 7 vấn đề chặn phát hành, và dự kiến sẽ có thêm nhiều vấn đề được báo cáo, điều này sẽ giúp cải thiện sự ổn định của phần mềm.</li>
<li>Người dùng được khuyến khích thử nghiệm RC1 trên các dự án thực tế và báo cáo lỗi, trong khi các nhà phát triển có thể đóng góp bằng cách sửa lỗi và tham gia các cuộc họp hợp nhất hàng tuần.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515101">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phiên bản ứng cử viên đầu tiên của FreeCAD 1.0 đã được công bố, định vị nó như một sự thay thế miễn phí cho phần mềm CAD đắt tiền như Solidworks và Fusion 360.</li>
<li>Những cải tiến chính bao gồm sửa lỗi đặt tên topo và một bàn làm việc lắp ráp mới, mặc dù một số người dùng vẫn thấy giao diện và độ ổn định là thách thức.</li>
<li>Nhóm cộng đồng lạc quan về tương lai của FreeCAD, so sánh tiềm năng phát triển của nó với các công cụ mã nguồn mở thành công khác như Blender và KiCad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://konty.app/http://localhost:4321/">Konty – Một công cụ wireframe lo-fi thay thế Balsamiq cho các ứng dụng hiện đại</a></h2>
<ul>
<li>Konty cung cấp một công cụ để tạo wireframe theo phong cách vẽ tay, cho phép người dùng nhanh chóng phác thảo ý tưởng ứng dụng mà không cần tập trung vào sự hoàn hảo.</li>
<li>Phần mềm hỗ trợ nhiều loại sơ đồ khác nhau, bao gồm sơ đồ luồng, UML và sơ đồ ER, và cung cấp quyền truy cập vào hơn 1.500 biểu tượng và mẫu cho web, di động và máy tính để bàn.</li>
<li>Đặc điểm bao gồm chế độ trình bày để liên kết các hình dạng với các trang và chức năng phản chiếu để tái sử dụng và cập nhật các khung chính trên nhiều phiên bản.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517312">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Konty là một công cụ wireframe lo-fi dành cho các ứng dụng hiện đại, tương tự như Balsamiq, được khen ngợi vì phong cách phác thảo giúp tập trung vào chức năng cốt lõi và khuyến khích phản hồi.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao sự dễ sử dụng của Konty và thảo luận về các cải tiến tiềm năng như tích hợp AI và các tính năng bình luận nâng cao.</li>
<li>Hiện tại dựa trên máy tính để bàn, Konty dự định phát hành phiên bản web, với các cuộc thảo luận về chiến lược giá và hỗ trợ Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctrl-c.club/~captain/posts/2024-08-29-holy-smokes-I-Just-released-a-minigolf-game-for-palmos-in-2024.html">Trò chơi MiniGolf cho hệ điều hành Palm OS</a></h2>
<ul>
<li>Trò chơi MiniGolf mới, &quot;Captain&#39;s MiniGolf (v0.6),&quot; đã được phát hành cho Palm OS vào năm 2024, sau một hành trình lập trình theo phong cách cổ điển.</li>
<li>Trò chơi có tính năng tạo và chia sẻ cơ sở dữ liệu gói cấp độ tùy chỉnh và có thể chơi qua trình duyệt bằng cách sử dụng trình giả lập cloudpilot.</li>
<li>Toàn bộ mã nguồn có sẵn theo giấy phép GPL3, nhằm mục đích khuyến khích phát triển thêm các trò chơi cho Palm OS mặc dù có những thách thức như rò rỉ bộ nhớ và khó khăn trong việc gỡ lỗi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514944">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trò chơi MiniGolf dành cho Palm OS đã thu hút sự quan tâm đáng kể, với 309 điểm và 93 bình luận trên một diễn đàn công nghệ.</li>
<li>Đề án đã khơi dậy sự hoài niệm và các cuộc thảo luận về trò chơi cổ điển, với người dùng hồi tưởng về các thiết bị Palm cũ và các trò chơi.</li>
<li>Nhà phát triển đang biên dịch các nguồn cũ và tạo hình ảnh đĩa cho các trình giả lập, nhấn mạnh xu hướng hồi sinh và bảo tồn phần mềm cổ điển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortbridge.co.uk/research/feeld-dating-app-nudes-data-publicly-available/">Những lỗ hổng trong ứng dụng hẹn hò Feeld</a></h2>
<ul>
<li>Ứng dụng hẹn hò Feeld có những lỗ hổng bảo mật nghiêm trọng, bao gồm truy cập trái phép vào dữ liệu và tin nhắn của người dùng, cũng như khả năng thao túng hồ sơ và tương tác của người dùng khác.</li>
<li>Vấn đề đã được tiết lộ cho Feeld vào tháng 3 năm 2024, nhưng đã có nhiều lần theo dõi và trì hoãn trước khi bài đăng trên blog được công bố vào tháng 9 năm 2024.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh nhu cầu cấp thiết về các biện pháp kiểm soát an ninh mạnh mẽ trong các ứng dụng di động và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc kiểm tra an ninh kỹ lưỡng, như được FORTBRIDGE đề xuất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515527">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ứng dụng hẹn hò Feeld có những lỗ hổng bảo mật nghiêm trọng do thực hiện kiểm tra quyền trên giao diện người dùng thay vì trên máy chủ.</li>
<li>Vấn đề này đặc biệt đáng lo ngại do tính nhạy cảm của dữ liệu người dùng trên ứng dụng, bao gồm thông tin cá nhân và có thể gây tổn hại.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật một vấn đề rộng lớn hơn trong ngành, nơi các nhà phát triển thiếu kinh nghiệm hoặc các biện pháp cắt giảm chi phí dẫn đến những sơ suất nghiêm trọng về an ninh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larahogan.me/blog/be-a-thermostat-not-a-thermometer/">Trở thành một chiếc nhiệt kế, không phải là một chiếc nhiệt kế (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Con người thường vô thức phản chiếu tâm trạng của những người xung quanh, điều này có thể dẫn đến hiểu lầm và môi trường làm việc căng thẳng.</li>
<li>Để phá vỡ chu kỳ này, hãy cố gắng trở thành một &quot;nhiệt kế&quot; bằng cách thiết lập một tông tích cực thay vì chỉ là một &quot;nhiệt kế&quot; phản ánh tâm trạng.</li>
<li>Những mẹo bao gồm thừa nhận sự thay đổi năng lượng, đặt câu hỏi mở, sử dụng ngôn ngữ cơ thể bình tĩnh, đề nghị nghỉ giải lao, và nhận trách nhiệm về vai trò của bạn trong bất kỳ căng thẳng nào.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài nhấn mạnh tầm quan trọng của trí tuệ cảm xúc trong môi trường làm việc chuyên nghiệp, khuyến khích việc điều chỉnh và ổn định khí hậu cảm xúc thay vì chỉ đơn thuần phản ứng với nó.</li>
<li>Những lời khuyên thực tế bao gồm việc giao tiếp bằng mắt, nghiêng người về phía trước, và sử dụng các cụm từ cụ thể để thể hiện sự hiểu biết và cam kết.</li>
<li>Vẫn tồn tại một số hoài nghi về tính khả thi và khả năng kiệt sức khi duy trì kiểm soát cảm xúc liên tục, với những lo ngại về tính chân thực và những thách thức trong các bối cảnh khác nhau như các cuộc họp trực tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gtf.io/musings/why-haskell">Vì sao lại chọn Haskell?</a></h2>
<ul>
<li>Haskell, thường được coi là &quot;không thực tế&quot; hoặc &quot;học thuật,&quot; được khen ngợi vì xây dựng các ứng dụng thực tế, bao gồm cả máy chủ web, và các tính năng của nó đang ảnh hưởng đến các ngôn ngữ như Python, Rust, và Typescript.</li>
<li>Những lợi ích chính bao gồm hệ thống kiểu mạnh mẽ giúp giảm lỗi thời gian chạy, dữ liệu bất biến ngăn chặn các vấn đề về thay đổi trạng thái, và lập trình hàm thuần túy giúp mã dễ dự đoán và gỡ lỗi hơn.</li>
<li>Haskell có tính chất khai báo, khả năng tái sử dụng khái niệm và hệ thống kiểu mạnh mẽ giúp tăng năng suất và làm cho việc tái cấu trúc an toàn hơn, trong khi tính biểu đạt và các kiểu dữ liệu đại số của nó làm đơn giản hóa việc suy luận về các chương trình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41518600">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Haskell bắt buộc viết các hàm toàn phần nhưng gặp khó khăn với các vấn đề như đệ quy vô tận, đặc biệt khi hệ sinh thái chuyển hướng sang kiểu phụ thuộc.</li>
<li>Tiến trình của ngôn ngữ bị cản trở bởi nhiều phần mở rộng tạm thời, sự phụ thuộc vào C, và những hạn chế với backend Wasm do hệ thống runtime của GHC.</li>
<li>Mặc dù đã trưởng thành và thực tế, nhưng việc tiêu chuẩn hóa và hệ sinh thái của Haskell vẫn tụt hậu so với các ngôn ngữ mới hơn như Agda, Idris và Lean, ảnh hưởng đến sự hấp dẫn của nó đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/nasa-pulls-off-delicate-thruster-swap-keeping-voyager-1-mission-alive-2000497434">NASA thực hiện thành công việc hoán đổi động cơ đẩy tinh vi, giữ cho sứ mệnh Voyager 1 tiếp tục hoạt động</a></h2>
<ul>
<li>Những kỹ sư của NASA đã thành công trong việc thay thế các động cơ đẩy bị tắc nghẽn trên tàu vũ trụ Voyager 1 đã 47 năm tuổi, đảm bảo cho nó tiếp tục hoạt động trong không gian liên sao.</li>
<li>Con tàu vũ trụ gặp vấn đề do phần cứng cũ và sự tích tụ silicon dioxide trong các ống nhiên liệu, nhưng các kỹ sư đã thành công kích hoạt một bộ động cơ đẩy cũ hơn bằng cách quản lý cẩn thận nguồn năng lượng và hệ thống sưởi hạn chế của nó.</li>
<li>Voyager 1, được phóng vào năm 1977 và hiện đang cách Trái Đất 15,14 tỷ dặm, vẫn tiếp tục cung cấp dữ liệu quý giá từ ngoài hệ mặt trời.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517272">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>NASA đã thực hiện thành công việc hoán đổi động cơ đẩy tinh vi để duy trì sứ mệnh Voyager 1, thể hiện thiết kế vững chắc và khả năng điều khiển từ xa của tàu vũ trụ.</li>
<li>Thành công của nhiệm vụ là nhờ vào tầm nhìn xa trong thiết kế, bảo tồn kiến thức tổ chức và sự cống hiến của đội ngũ, bao gồm cả những đóng góp từ nhân viên đã nghỉ hưu.</li>
<li>Tuổi thọ và khả năng thích ứng của Voyager 1 nhấn mạnh những nỗ lực kỹ thuật và quản lý đáng chú ý đằng sau sứ mệnh này.</li>
</ul>
<h2><a href="http://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=33.%20LinuxCard">Thẻ kinh doanh của tôi chạy Linux và Ultrix (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Dmitry.GR đã phát triển một danh thiếp chạy Linux và Ultrix, thể hiện một ứng dụng độc đáo và thực tế của công nghệ vi điều khiển.</li>
<li>Đề án bao gồm việc mô phỏng một DECstation2100/3100 sử dụng kiến trúc MIPS, với các tối ưu hóa đáng kể cho hiệu suất, bao gồm cả việc ép xung và quy trình khởi động tùy chỉnh.</li>
<li>Những cập nhật chính bao gồm các phiên bản firmware cải tiến, hỗ trợ USB nâng cao và thiết kế lại phần cứng để tăng tốc độ và khả năng tương thích.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516476">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2000, &quot;thẻ kinh doanh có thể khởi động&quot; sử dụng mini CD-ROM rất phổ biến trong giới quản trị hệ thống để quảng bá Linuxcare, cho phép hệ thống Linux khởi động từ ổ đĩa CD-ROM của máy tính.</li>
<li>Hôm nay, &quot;USB sống&quot; đã thay thế các đĩa CD mini này do sự suy giảm của ổ đĩa quang, thể hiện sự tiến hóa từ lưu trữ quang học sang các máy tính nhỏ với hình ảnh hệ điều hành có thể sử dụng được.</li>
<li>Bài báo cũng đề cập đến những tiến bộ kỹ thuật qua các năm, bao gồm việc sử dụng các CPU khác nhau và những thách thức gặp phải trong quá trình chuyển đổi công nghệ này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/science/space-astronomy/spacex-launch-polaris-dawn-space-walk-bfed7f84">Phi hành gia SpaceX bắt đầu đi bộ ngoài không gian, thử nghiệm bộ đồ không gian mới</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519623">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phi hành gia SpaceX đã bắt đầu một chuyến đi bộ ngoài không gian để thử nghiệm bộ đồ không gian mới, nhấn mạnh khả năng toàn diện của SpaceX trong lĩnh vực không gian thương mại.</li>
<li>Chuyến bay này nhấn mạnh khả năng của SpaceX trong việc cung cấp các dịch vụ không gian toàn diện, từ tên lửa và khoang tàu đến các hoạt động mặt đất và bộ đồ không gian, làm cho du hành vũ trụ trở nên dễ tiếp cận hơn cho những người có đủ tài chính.</li>
<li>Việc thử nghiệm bộ đồ vũ trụ mới của SpaceX là một bước tiến quan trọng, thể hiện sự đổi mới và cam kết của họ trong việc nâng cao công nghệ và an toàn không gian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/novel-architecture-makes-neural-networks-more-understandable-20240911/">Những mạng Kolmogorov-Arnold có thể làm cho các mạng nơ-ron dễ hiểu hơn</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đang điều tra các mạng Kolmogorov-Arnold (KANs) để nâng cao tính minh bạch và khả năng giải thích của các mạng nơ-ron.</li>
<li>KANs khác với các perceptron đa lớp truyền thống (MLPs) bằng cách sử dụng các hàm phi tuyến thay vì các trọng số số học, cho phép điều chỉnh và giải thích kết quả của chúng một cách tinh tế hơn.</li>
<li>Những nghiên cứu gần đây đã cho thấy hiệu quả của KANs trong các ứng dụng khoa học, chẳng hạn như lý thuyết nút thắt và vật lý chất ngưng tụ, nhấn mạnh tiềm năng của chúng trong việc rút ra các quy tắc khoa học từ dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519240">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những mạng Kolmogorov-Arnold (KANs) có thể cải thiện khả năng giải thích của mạng nơ-ron bằng cách rút ra các biểu thức ký hiệu và các đại lượng bảo toàn từ dữ liệu.</li>
<li>Buổi hướng dẫn tại MLCAD đã trình bày tiềm năng của KANs trong việc hiểu các hệ thống vật lý, nhưng vẫn còn những thách thức trong việc học các nhiệm vụ phức tạp và tích hợp KANs với các kiến trúc khác.</li>
<li>Cuộc tranh luận vẫn tiếp tục về việc liệu các mô hình lớn, bao gồm cả KANs, có thể bao giờ được hiểu đầy đủ hay không, mặc dù chúng có khả năng tạo ra các biểu thức đơn giản hơn so với các mạng nơ-ron sâu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rfd.shared.oxide.computer/rfd/0026">Vì sao Oxide chọn Illumos</a></h2>
<ul>
<li>RFD 26 tài liệu khám phá ngăn xếp phần mềm cho CPU máy chủ trong các máy chủ Oxide Rack, tập trung vào hệ điều hành (OS) và trình giám sát máy ảo (VMM).</li>
<li>Những lựa chọn hypervisor chính bao gồm KVM trên GNU/Linux và bhyve trên illumos, với sự ưu tiên cho không gian người dùng dựa trên Rust để đảm bảo an toàn và hiệu suất.</li>
<li>Đã chọn nền tảng là Helios (một bản phân phối illumos) và Propolis (người dùng không gian dựa trên Rust) với bhyve cho các tải công việc của khách, nhấn mạnh vào phát triển mã nguồn mở và các cơ sở quản lý máy chủ mạnh mẽ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515447">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Oxide đã chọn Illumos làm hệ điều hành máy chủ và phần mềm ảo hóa của họ do các tính năng tiên tiến của hệ điều hành, sự quen thuộc và sự ưa thích đối với ngôn ngữ lập trình Rust.</li>
<li>Mặc dù QEMU rất đáng tin cậy, Oxide đã chọn bhyve thay vì KVM, với lý do phù hợp hơn và dễ bảo trì hơn cho nhu cầu của họ.</li>
<li>Quyết định này được thúc đẩy bởi kinh nghiệm phong phú của đội ngũ với Illumos và mong muốn tránh những phức tạp liên quan đến Linux và systemd, nhằm hướng tới sự bền vững và chất lượng lâu dài.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/reader-lm-small-language-models-for-cleaning-and-converting-html-to-markdown/?nocache=1">Reader-LM: Các mô hình ngôn ngữ nhỏ để làm sạch và chuyển đổi HTML sang Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 4 năm 2024, Jina Reader đã được ra mắt dưới dạng API để chuyển đổi các URL thành markdown thân thiện với LLM bằng cách sử dụng tiền tố r.jina.ai, tận dụng trình duyệt Chrome không giao diện, Mozilla’s Readability và Turndown.</li>
<li>Những mô hình ngôn ngữ nhỏ mới, reader-lm-0.5b và reader-lm-1.5b, đã được phát hành, hỗ trợ lên đến 256K token và khả năng đa ngôn ngữ, vượt trội hơn các LLM lớn hơn trong việc chuyển đổi từ HTML sang markdown.</li>
<li>Những mô hình Reader-LM đã thể hiện hiệu suất vượt trội trong các đánh giá sử dụng các chỉ số như ROUGE-L, Tỷ lệ Lỗi Token (TER), và Tỷ lệ Lỗi Từ (WER), và xuất sắc trong việc bảo toàn cấu trúc và sử dụng cú pháp markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515730">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Reader-LM là một mô hình ngôn ngữ nhỏ mới được thiết kế để chuyển đổi HTML sang Markdown, được phát triển bởi Jina AI.</li>
<li>Model này đã nhận được những đánh giá trái chiều, với một số người dùng lưu ý rằng nó bỏ sót các yếu tố quan trọng trên một số trang web nhất định và những người khác đặt câu hỏi về hiệu quả của nó so với các phương pháp truyền thống như regex.</li>
<li>Hiện tại mô hình này chưa được sản xuất, và đang có các cuộc thảo luận về hiệu suất, các vấn đề về quyền riêng tư, và những lợi ích tiềm năng của việc sử dụng các mô hình ngôn ngữ lớn chuyên biệt cho các nhiệm vụ cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/11/mistral-releases-pixtral-its-first-multimodal-model/">Mistral ra mắt Pixtral 12B, mô hình đa phương thức đầu tiên của mình</a></h2>
<ul>
<li>Startup AI của Pháp, Mistral, đã ra mắt Pixtral 12B, một mô hình đa phương thức xử lý cả hình ảnh và văn bản, với 12 tỷ tham số và kích thước khoảng 24GB.</li>
<li>Pixtral 12B có thể trả lời các câu hỏi về hình ảnh bằng cách sử dụng URL hoặc hình ảnh được mã hóa base64 và có sẵn trên GitHub và Hugging Face theo giấy phép Apache 2.0, cho phép tải xuống và tinh chỉnh không giới hạn.</li>
<li>Mistral, được định giá 6 tỷ đô la sau một vòng gọi vốn 645 triệu đô la, nhằm cạnh tranh với OpenAI bằng cách cung cấp các mô hình miễn phí, các phiên bản quản lý và dịch vụ tư vấn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514727">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Mistral đã ra mắt Pixtral 12B, mô hình đa phương thức đầu tiên của họ có khả năng hiểu nhưng không tạo ra hình ảnh.</li>
<li>Đã có những lo ngại được nêu ra về dữ liệu được sử dụng để huấn luyện, đặc biệt là với các hạn chế ngày càng tăng đối với việc thu thập dữ liệu web, ảnh hưởng đến khả năng của mô hình trong việc cập nhật các phong cách mới.</li>
<li>Pixtral 12B, dựa trên mô hình văn bản Nemo 12B của Mistral, có thể trả lời các câu hỏi về hình ảnh nhưng hoạt động kém hơn Qwen2-VL-7B trong các bài kiểm tra.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI Mô hình O1" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20M%C3%B4%20h%C3%ACnh%20O1&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2012%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/11&#39;</h2>
<h1>2024-09-11</h1>
<h2><a href="https://labs.watchtowr.com/we-spent-20-to-achieve-rce-and-accidentally-became-the-admins-of-mobi/">Chúng tôi đã chi 20 đô la để đạt được RCE và vô tình trở thành quản trị viên của .mobi</a></h2>
<ul>
<li>Bằng cách khai thác các lỗ hổng trong các khách hàng WHOIS, các nhà nghiên cứu đã phát hiện ra rằng tên miền máy chủ WHOIS cũ của TLD .MOBI có sẵn để mua, dẫn đến việc kiểm soát không mong đợi đối với tên miền này.</li>
<li>Hệ thống máy chủ của họ đã nhận được 2,5 triệu truy vấn từ các thực thể khác nhau, bao gồm chính phủ và quân đội, các công ty an ninh mạng, và các Tổ chức Chứng nhận (CAs), làm lộ ra những rủi ro an ninh đáng kể.</li>
<li>Vụ việc này làm nổi bật những điểm yếu trong hệ thống WHOIS và quy trình xác minh CA, nhấn mạnh sự cần thiết của việc kiểm tra bảo mật liên tục và cảnh giác đối với cơ sở hạ tầng internet lỗi thời.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510252">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã chi 20 đô la để đạt được Quyền Thực Thi Mã Từ Xa (RCE) và vô tình trở thành quản trị viên của tên miền cấp cao nhất .mobi do một tên miền hết hạn.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh tầm quan trọng của việc không bao giờ để tên miền hết hạn và gợi ý rằng sự độc quyền của Verisign đối với tên miền nên được điều chỉnh.</li>
<li>Đoạn bài nhấn mạnh sự mong manh của TLS/SSL và nhu cầu cấp thiết phải duy trì quyền sở hữu tên miền để ngăn chặn các vi phạm an ninh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">Vì sao Pave hợp pháp?</a></h2>
<ul>
<li>Pave, một startup được hỗ trợ bởi YC, hỗ trợ các startup khác về vấn đề lương thưởng bằng cách tích hợp với các hệ thống Nhân sự và Bảng lương để tổng hợp dữ liệu và cung cấp các phân tích về phạm vi lương thưởng.</li>
<li>Đang có những lo ngại về việc liệu thực hành này có thể được coi là ấn định tiền lương chống cạnh tranh hay không, tương tự như trường hợp với RealPage, đặt ra câu hỏi về tính hợp pháp của việc thông đồng về tiền lương.</li>
<li>Pháp lý và các tác động đạo đức của mô hình kinh doanh của Pave đang bị xem xét kỹ lưỡng, vì việc thông đồng về tiền lương thường là bất hợp pháp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Startup Pave, được hỗ trợ bởi YC, tổng hợp dữ liệu từ các hệ thống Nhân sự và Bảng lương để cung cấp các khoảng lương, đặt ra câu hỏi về các hành vi tiềm ẩn chống cạnh tranh.</li>
<li>Những người chỉ trích so sánh dịch vụ của Pave với các vấn đề về định giá thuê của RealPage, trong khi những người khác cho rằng việc chia sẻ dữ liệu về lương không phải là bất hợp pháp nếu không có các thỏa thuận cố định mức lương rõ ràng.</li>
<li>Những dịch vụ tương tự, như &quot;The Work Number&quot; của Equifax và Radford, đã tồn tại trong nhiều năm, nhưng những lo ngại về quyền riêng tư và sự kìm hãm tiền lương vẫn tiếp tục tồn tại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.torproject.org/t/tor-relays-artikel-5-e-v-another-police-raid-in-germany-general-assembly-on-sep-21st-2024/14533">Thêm một cuộc đột kích của cảnh sát ở Đức</a></h2>
<ul>
<li>Vào ngày 16 tháng 8 năm 2024, cảnh sát Đức đã đột kích vào nhà và văn phòng của Artikel 5 e.V., nhằm mục đích xác định danh tính người dùng Tor, nhưng không thu giữ được phần cứng nào.</li>
<li>Artikel 5 e.V. dự định thách thức pháp lý đối với lệnh khám xét để ngăn chặn các cuộc đột kích trong tương lai và đang kêu gọi một cuộc họp đại hội đồng vào ngày 21 tháng 9 năm 2024 để thảo luận về tương lai của tổ chức.</li>
<li>Cuộc họp sẽ xem xét các lựa chọn như tìm kiếm thành viên hội đồng quản trị mới, dừng các nút thoát, hoặc thanh lý tổ chức, với các chi tiết có sẵn trên trang web của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505009">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng diễn đàn Dự án Tor đã chia sẻ kinh nghiệm của họ về việc vận hành các nút thoát Tor trong năm năm, trong thời gian đó nhà cung cấp dịch vụ lưu trữ của họ đã nhận được ba trát đòi hầu tòa từ cơ quan thực thi pháp luật.</li>
<li>Những trát đòi hầu tòa liên quan đến các sự cố nghiêm trọng, bao gồm một mối đe dọa đánh bom, email lừa đảo, và tin tặc quốc gia từ Qatar, khiến người dùng phải đóng cửa các nút thoát của họ do căng thẳng về những hậu quả pháp lý tiềm ẩn.</li>
<li>Cuộc thảo luận đã nêu bật những tác động đạo đức và sự cân bằng giữa quyền riêng tư và phòng chống tội phạm, với hy vọng sẽ tiếp tục hoạt động trong tương lai mặc dù gặp phải những thách thức từ cơ quan thực thi pháp luật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/the-magic-of-dc-dc-voltage-conversion">Phép màu của chuyển đổi điện áp DC-DC (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507879">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Các bộ chuyển đổi DC-DC sử dụng cuộn cảm để tạo ra các đột biến điện áp, điều này sẽ sạc các tụ điện, tương tự như hệ thống đánh lửa ô tô.</li>
<li>Họ hiệu quả nhưng cần các biện pháp an toàn như bộ giới hạn dòng hoặc cầu chì để ngăn ngừa hỏa hoạn.</li>
<li>Bao gồm các loại như tăng áp, giảm áp và bộ chuyển đổi dựa trên biến áp, trong đó loại cuối cùng cung cấp cách ly đầu vào-đầu ra để đảm bảo an toàn; các ứng dụng thực tế bao gồm chuyển đổi USB 5V thành 120V cho các thiết bị cổ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chaidiscovery.com/blog/introducing-chai-1">Chai-1: Giải mã các tương tác phân tử của sự sống</a></h2>
<ul>
<li>Chai-1 là một mô hình nền tảng đa phương thức mới dành cho dự đoán cấu trúc phân tử, xuất sắc trong các nhiệm vụ khám phá thuốc, và có sẵn miễn phí qua giao diện web cho mục đích thương mại và dưới dạng thư viện phần mềm cho mục đích phi thương mại.</li>
<li>Đạt được tỷ lệ thành công 77% trên tiêu chuẩn PoseBusters và vượt trội hơn AlphaFold-Multimer trong việc gấp các đa phân tử, với độ chính xác 69,8%.</li>
<li>Chai-1 có thể dự đoán cấu trúc đa phân tử sử dụng các chuỗi đơn và tăng gấp đôi độ chính xác dự đoán cấu trúc kháng thể-kháng nguyên với điều kiện epitope.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41506157">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chai-1, một mô hình mới để giải mã các tương tác phân tử, đã được phát hành, thu hút sự quan tâm đáng kể trong cộng đồng công nghệ.</li>
<li>Model này tuyên bố cải tiến so với AlphaFold, một công cụ dự đoán cấu trúc protein nổi tiếng, nhưng những cải tiến này là không đáng kể, chỉ với điểm số cao hơn 1% trên một thước đo.</li>
<li>Đã có những lo ngại về khả năng lạm dụng công nghệ này để tạo ra vũ khí sinh học, mặc dù các chuyên gia cho rằng sự phức tạp của sinh học phân tử khiến điều này khó xảy ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taconomical.com">Nhà hàng Taco Bell ở địa phương của bạn có kinh tế không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507563">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh giá cả và các tính năng của các địa điểm Taco Bell khác nhau, nhấn mạnh Taco Bell Pacifica độc đáo với các tiện nghi như lò sưởi và margaritas.</li>
<li>Nhà hàng kết hợp Taco Bell/KFC tại Lower Queen Anne, Seattle được ghi nhận là Taco Bell đắt nhất trong cả nước, với người dùng chia sẻ trải nghiệm và sự thất vọng của họ với ứng dụng di động của Taco Bell.</li>
<li>Ứng dụng Taco Bell bị chỉ trích vì các thực tiễn thu thập dữ liệu của nó, với người dùng tranh luận về sự cần thiết của nó so với các phương pháp đặt hàng truyền thống, và vai trò của nó trong việc phân biệt giá và tiếp thị mục tiêu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.com/hillelwayne/archive/why-not-comments/">Vì sao không có bình luận</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Logic For Programmers v0.3&quot; đã được phát hành, tập trung vào việc cải thiện định dạng sách.</li>
<li>Thông cáo nhấn mạnh tầm quan trọng của các chú thích trong mã, đặc biệt là để giải thích &quot;tại sao&quot; các quyết định và sự đánh đổi, điều mà không phải lúc nào cũng có thể tự giải thích thông qua tên hàm hoặc biến.</li>
<li>Ví dụ được cung cấp trong đó một bình luận giải thích sự lựa chọn của một phương pháp không hiệu quả để thay thế ký hiệu toán học bằng các ký hiệu Unicode, nhấn mạnh sự đánh đổi và tiềm năng tối ưu hóa trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505389">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những chú thích trong mã nên tập trung vào việc giải thích &quot;tại sao&quot; và &quot;tại sao không&quot; để hỗ trợ hiểu biết trong tương lai, đặc biệt là trong các mã nguồn lớn và phức tạp.</li>
<li>Những bình luận bắt buộc cho các chức năng hiển nhiên được coi là lãng phí và có thể dẫn đến việc bỏ qua bình luận hoàn toàn.</li>
<li>Trong khi một số người thích tên hàm dài hoặc thông điệp commit dài, tác giả thấy rằng các chú thích là cần thiết cho sự rõ ràng, bảo trì và ghi lại các quyết định cũng như các sự đánh đổi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/flipper-zero-gets-major-firmware-update">Flipper Zero nhận bản cập nhật firmware lớn, có thể nghe lén bộ đàm</a></h2>
<ul>
<li>Flipper đã phát hành bản cập nhật firmware 1.0 quan trọng cho công cụ đa năng Flipper Zero của mình, nâng cao đáng kể tính năng và trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Những cải tiến chính bao gồm việc tăng gấp đôi tốc độ truyền dữ liệu Bluetooth từ Android, tăng 40% tốc độ cài đặt firmware Bluetooth, và một động cơ NFC được cải tiến hỗ trợ nhiều loại thẻ hơn và đọc dữ liệu nhanh hơn.</li>
<li>Phiên bản cập nhật cũng giới thiệu các tính năng mới như khả năng nghe lén âm thanh của bộ đàm analog, giải mã 89 giao thức radio, chạy ứng dụng trực tiếp từ thẻ microSD và kéo dài thời lượng pin lên đến một tháng ở chế độ tiết kiệm năng lượng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505670">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Flipper Zero, một thiết bị được tài trợ cộng đồng, đã nhận được một bản cập nhật firmware quan trọng cho phép nó nghe lén các bộ đàm, thực hiện lời hứa về các cải tiến phần mềm liên tục.</li>
<li>Thiết bị này nổi bật với tính linh hoạt và giao diện thân thiện với người dùng, giúp nó dễ dàng tiếp cận cho các nhiệm vụ tần số vô tuyến khác nhau, không giống như các radio định nghĩa bằng phần mềm (SDR) truyền thống đòi hỏi bộ xử lý mạnh mẽ hơn.</li>
<li>Việc cập nhật đã thu hút sự quan tâm do khả năng thực hiện nhiều chức năng của Flipper Zero ngoài việc nghe lén, định vị nó như một công cụ toàn diện cho những người đam mê và chuyên gia về tần số vô tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.18103">Hướng dẫn về các mô hình khuếch tán cho hình ảnh và thị giác</a></h2>
<ul>
<li>Buổi hướng dẫn của Stanley H. Chan tập trung vào các mô hình khuếch tán, đóng vai trò then chốt trong các công cụ tạo sinh cho các ứng dụng chuyển văn bản thành hình ảnh và chuyển văn bản thành video.</li>
<li>It is aimed at undergraduate and graduate students interested in machine learning and computer vision, providing foundational knowledge for research or practical applications.</li>
<li>Đã có hai lần cập nhật hướng dẫn, với phiên bản mới nhất được nộp vào ngày 6 tháng 9 năm 2024, và có sẵn trên arXiv để đọc thêm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504885">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã có một hướng dẫn về các mô hình khuếch tán cho hình ảnh và thị giác được nêu bật, thu hút sự quan tâm của những người đam mê công nghệ và các nhà nghiên cứu.</li>
<li>Rất nhiều tài liệu và thảo luận được chia sẻ, bao gồm các hướng dẫn trên YouTube của Andrej Karpathy, cuốn sách mới của Sebastian Raschka về xây dựng các mô hình ngôn ngữ lớn, và loạt video của 3Blue1Brown về Transformers.</li>
<li>Buổi hướng dẫn nhấn mạnh nền tảng toán học của các mô hình khuếch tán, kèm theo các gợi ý về những tài liệu dễ tiếp cận hơn như khóa học và các bài viết trên blog của Hugging Face để hiểu rõ hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ii.com/git-bash-is-my-preferred-windows-shell/">Git Bash là shell Windows ưa thích của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Git Bash đã được nhấn mạnh là một shell Windows ưa thích, cung cấp chức năng dòng lệnh giống Unix trong môi trường Windows.</li>
<li>Những ưu điểm chính bao gồm sự quen thuộc với các lệnh bash, cài đặt dễ dàng, dung lượng nhỏ, và tích hợp với Windows File Explorer.</li>
<li>Git Bash hỗ trợ nhiều lệnh và script giống Unix, làm cho nó trở thành một công cụ đa năng cho các nhà phát triển làm việc trong môi trường Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504832">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Git Bash được nhiều người dùng Windows ưa chuộng vì sự quen thuộc với các lệnh Unix, làm cho nó trở thành một lựa chọn thoải mái cho những người có kinh nghiệm với Linux.</li>
<li>Trong khi PowerShell được khen ngợi vì khả năng xử lý dữ liệu có cấu trúc và API .NET, nó thường bị chỉ trích vì tính dài dòng và các vấn đề mã hóa.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như WSL, MSYS2 và Busybox cho Windows tồn tại, nhưng Git Bash vẫn phổ biến do tính đơn giản và dễ sử dụng của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thoughtpolice/9c45287550a56b2047c6311fbadebed2">Một số người trong chúng ta thích đánh giá mã &quot;interdiff&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Gerrit Code Review là một công cụ mã nguồn mở tương thích với các kho Git, hỗ trợ viết bản vá, nộp, phản hồi và sửa lỗi.</li>
<li>Quy trình xem xét mã truyền thống trên GitHub có thể dẫn đến &quot;diff soup,&quot; làm phức tạp lịch sử commit và khiến các công cụ như git blame và git bisect kém hiệu quả hơn.</li>
<li>Phương pháp đánh giá &quot;interdiff&quot;, công bố các phiên bản mới của các cam kết gốc, duy trì lịch sử cam kết sạch hơn và đơn giản hóa quy trình đánh giá bằng cách sử dụng các công cụ như git range-diff.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505266">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật việc sử dụng quy trình xem xét mã &quot;interdiff&quot; trên GitHub, cho phép người đánh giá xem các sự khác biệt với phản hồi đã được tích hợp mà không làm gián đoạn <code>git blame</code> và <code>git bisect</code>.</li>
<li>Quy trình làm việc bao gồm việc sử dụng <code>git commit --fixup</code>, <code>git rebase --interactive --autosquash</code>, và <code>git push --force-with-lease</code> để quản lý và hợp nhất các thay đổi một cách hiệu quả.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nhấn mạnh những hạn chế của UX của GitHub trong việc xử lý các tính năng nâng cao của Git như rebasing và autosquash, và đề xuất rằng các công cụ hoặc quy trình làm việc tốt hơn có thể cải thiện quy trình xem xét mã.</li>
</ul>
<h2><a href="https://perthirtysix.com/tool/lottery-simulator">Trình Giả Lập Xổ Số (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Trình mô phỏng Xổ số PerThirtySix cho phép người dùng khám phá các xác suất xổ số và mô phỏng hàng ngàn vé trong vài giây.</li>
<li>Người dùng có thể thiết lập các mô phỏng cho các xổ số Mỹ hiện có như Mega Millions và Powerball hoặc tạo ra các quy tắc tùy chỉnh, bao gồm chi phí vé và xác suất hòa vốn.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp các hình ảnh minh họa về lợi nhuận và bao gồm các giả định đơn giản hóa như chỉ có một người trúng giải độc đắc và bỏ qua thuế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505593">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đã có một công cụ Mô phỏng Xổ số mới được tạo ra, thu hút sự quan tâm và phản hồi đáng kể từ người dùng trên Hacker News.</li>
<li>Người dùng đang đề xuất các cải tiến khác nhau, chẳng hạn như tùy chọn mô phỏng nhanh hơn, lựa chọn số ngẫu nhiên cho mỗi lần rút thăm, và theo dõi số người trúng giải độc đắc.</li>
<li>Phần mềm này làm nổi bật tỷ lệ trả thưởng thấp của các loại xổ số, ngay cả khi sử dụng các bộ số tùy chỉnh, và kích thích các cuộc thảo luận về xác suất, giá trị kỳ vọng (EV), và tác động của kích thước giải độc đắc đến số tiền thắng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rohan.ga/blog/early-internet/">Ước gì tôi không bỏ lỡ internet những năm 90-00</a></h2>
<ul>
<li>Người 18 tuổi bày tỏ nỗi nhớ về internet những năm 90-00, so sánh nó với bối cảnh mạng xã hội thương mại hóa ngày nay.</li>
<li>Người tác giả chỉ trích các nền tảng hiện đại như Instagram và TikTok vì khuyến khích sự hời hợt và FOMO (nỗi sợ bỏ lỡ), khao khát sự sáng tạo và cá tính của các blog cá nhân và MySpace.</li>
<li>Họ đề cập đến một cộng đồng nhỏ trên Neocities đánh giá cao web cũ, nhưng lưu ý rằng hầu hết bạn bè đều thấy những sở thích như vậy là bất thường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508040">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tác giả hồi tưởng về internet những năm 90-00, nhấn mạnh năng lượng nghiệp dư, tính ẩn danh giả và cảm giác phản văn hóa của nó, những yếu tố đã ảnh hưởng đáng kể đến sự nghiệp của họ trong ngành công nghiệp trò chơi.</li>
<li>Họ bày tỏ nỗi nhớ về cảm giác kỳ diệu và cộng đồng của internet thời kỳ đầu, so sánh nó với mạng internet ngày nay bị thương mại hóa và điều khiển bởi thuật toán.</li>
<li>Mặc dù có những tiến bộ công nghệ và sự gia tăng truy cập, tác giả và những người khác cảm thấy rằng giá trị ban đầu của internet đã bị giảm sút bởi sự phổ biến và thương mại hóa của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jp3141/AppleWatchAmmeter">Đồng hồ đo dòng Apple</a></h2>
<ul>
<li>Apple Watch Series 5 và các phiên bản mới hơn có thể được sử dụng như một ampe kế để đo dòng điện một chiều bằng cách tận dụng từ kế tích hợp sẵn.</li>
<li>Bằng cách quấn một cuộn dây quanh đồng hồ, từ trường được tạo ra bởi các dòng điện gần đó có thể được phát hiện và đo lường, với độ nhạy khoảng 100 uT/A.</li>
<li>Ứng dụng như &#39;Sensor-App&#39; có thể được sử dụng để hiệu chuẩn và hiển thị dòng điện bằng Ampe, cho phép phát hiện các thay đổi dòng điện nhỏ đến 10 mA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508752">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thảo luận xoay quanh khái niệm sử dụng các thiết bị thông minh, như Apple Watch, để đo dòng điện, với các tham chiếu đến DIY biohacking và các thí nghiệm lịch sử liên quan đến nam châm đất hiếm.</li>
<li>Những người tham gia đề cập đến các phương pháp và công cụ khác nhau, chẳng hạn như cảm biến hiệu ứng Hall và các ứng dụng điện thoại thông minh như Phyphox, để đo dòng điện và điện áp, nhấn mạnh tính sáng tạo nhưng cũng đầy rủi ro của những thí nghiệm này.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm những bình luận hài hước và suy đoán về tính thực tiễn và an toàn của các kỹ thuật biohacking như vậy, phản ánh sự kết hợp giữa tò mò và hoài nghi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://radicle.xyz/2024/09/10/radicle-1.0.html">Radicle 1.0 – Một giải pháp thay thế GitHub dựa trên P2P, ưu tiên địa phương</a></h2>
<ul>
<li>Radicle 1.0, một nền tảng hợp tác mã nguồn ngang hàng, ưu tiên cục bộ được xây dựng trên Git, đã chính thức ra mắt sau năm tháng thu thập phản hồi và 17 phiên bản thử nghiệm.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm giao thức đồng đẳng để trao đổi và đồng bộ, tương tác xã hội (vấn đề, bản vá, đánh giá mã), xác thực an toàn, giao diện dòng lệnh và giao diện web trực quan, các tính năng bảo mật, và các bản dựng có chữ ký có thể tái tạo.</li>
<li>Những kế hoạch tương lai cho Radicle bao gồm CI/CD gốc, Giao diện Người dùng Terminal, đánh giá mã nâng cao, và nhiều hơn nữa, với các tích hợp hệ sinh thái ngày càng phát triển như plugin VS Code và JetBrains.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41509713">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Radicle 1.0 được giới thiệu như một giải pháp thay thế cục bộ, ngang hàng (P2P) cho GitHub, khơi dậy các cuộc thảo luận về những điểm đặc biệt khi cài đặt và so sánh với các công cụ như Forgejo và Homebrew.</li>
<li>Người dùng tranh luận về tính thực tiễn và triết lý của sự hợp tác mã nguồn phi tập trung của Radicle, với một số người thích quản lý nhiệm vụ đơn giản hơn bằng cách sử dụng các kho lưu trữ git trên các máy ảo (VMs).</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến việc tài trợ của Radicle, các cải tiến tiềm năng và tích hợp với các công cụ như ForgeFed và NOSTR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chúng tôi đã chi 20 đô la để đạt được RCE và vô tình trở thành quản trị viên của .mobi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%C3%BAng%20t%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20chi%2020%20%C4%91%C3%B4%20la%20%C4%91%E1%BB%83%20%C4%91%E1%BA%A1t%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20RCE%20v%C3%A0%20v%C3%B4%20t%C3%ACnh%20tr%E1%BB%9F%20th%C3%A0nh%20qu%E1%BA%A3n%20tr%E1%BB%8B%20vi%C3%AAn%20c%E1%BB%A7a%20.mobi&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2011%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/10&#39;</h2>
<h1>2024-09-10</h1>
<h2><a href="https://variety.com/2024/film/news/james-earl-jones-dead-darth-vader-lion-king-1236138656/">James Earl Jones đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>James Earl Jones, nổi tiếng với giọng nói biểu tượng của Darth Vader trong &quot;Chiến tranh giữa các vì sao,&quot; đã qua đời ở tuổi 93 tại nhà riêng ở Dutchess County, N.Y.</li>
<li>Vượt qua chứng nói lắp từ thời thơ ấu, Jones đã có một sự nghiệp đa dạng kéo dài hơn 60 năm, bao gồm các vai diễn trong &quot;The Lion King,&quot; “Dr. Strangelove,” và “Field of Dreams.”</li>
<li>Jones đã giành được nhiều giải thưởng danh giá, bao gồm hai giải Tony, hai giải Emmy, một giải Grammy và một giải Oscar danh dự, và cũng được biết đến với việc thuyết minh cho các bộ phim tài liệu và khẩu hiệu của CNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41493634">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>James Earl Jones, nổi tiếng với các vai lồng tiếng biểu tượng như Darth Vader trong Chiến tranh giữa các vì sao và Mufasa trong Vua sư tử, đã qua đời.</li>
<li>Không chỉ nổi tiếng với các vai lồng tiếng, Jones còn có một sự nghiệp đa dạng, bao gồm các vai diễn trong các bộ phim như &quot;The Hunt for Red October,&quot; &quot;Field of Dreams,&quot; và &quot;Coming to America.&quot;</li>
<li>Thành tựu của anh ấy còn bao gồm việc vượt qua chứng nói lắp từ thời thơ ấu, tham gia Trường Ranger, và biểu diễn trong cả các vở kịch Shakespeare và hiện đại, khiến anh trở thành một diễn viên được kính trọng và đa tài.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/09/09/ftc-pushed-to-crack-down-on-companies-that-ruin-hardware-via-software-updates-or-annoying-paywalls/">FTC bị thúc ép trấn áp các công ty làm hỏng phần cứng thông qua các bản cập nhật phần mềm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492251">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FTC đang được kêu gọi giải quyết các công ty cố ý làm giảm chất lượng phần cứng thông qua các bản cập nhật phần mềm, gây ra sự bực bội cho người tiêu dùng.</li>
<li>Ví dụ bao gồm tai nghe VR và điện thoại thông minh mất chức năng do hành động từ xa của nhà sản xuất, chẳng hạn như tắt máy chủ đám mây.</li>
<li>Đang có những lời kêu gọi về các quy định để đảm bảo chức năng của thiết bị hoặc phát hành mã nguồn khi hỗ trợ kết thúc, và các đề xuất về chứng nhận cho các thiết bị &quot;không đám mây&quot; hoặc &quot;mã nguồn mở&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justforfunnoreally.dev">Chỉ để Vui (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết nhấn mạnh rằng một số nhà phát triển tạo ra phần mềm mã nguồn mở chỉ vì niềm vui và sự thích thú trong việc giải quyết vấn đề, chứ không phải vì lợi ích tài chính hay tiêu thụ đại chúng.</li>
<li>Liệt kê một số dự án &quot;chỉ để vui&quot; bao gồm một trình biên dịch Ruby (Natalie), một trình phân tích cú pháp PHP bằng Rust (php-parser-rs), và một trình khởi chạy Minecraft bằng Python (PyCraft), thể hiện sự đa dạng và sáng tạo trong cộng đồng mã nguồn mở.</li>
<li>Thông điệp khuyến khích các nhà phát triển tìm lại niềm vui trong việc lập trình bằng cách làm việc trên các dự án mà họ quan tâm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tận hưởng quá trình thay vì chỉ tập trung vào sản phẩm cuối cùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496725">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà phát triển chia sẻ niềm đam mê của họ đối với việc lập trình và điều hành một nhóm nơi các thành viên cùng nhau xây dựng các dự án trong các đợt 6 tuần, nhấn mạnh niềm vui và sự phấn khích của việc sáng tạo hợp tác.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật giá trị của việc làm các dự án cá nhân vì niềm vui, với nhiều người tham gia chia sẻ kinh nghiệm và động lực của họ, chẳng hạn như học các kỹ năng mới hoặc đơn giản là tận hưởng quá trình sáng tạo.</li>
<li>Cuộc trò chuyện đề cập đến những thách thức và nhận thức về việc thảo luận các dự án cá nhân trong môi trường chuyên nghiệp, với một số người coi đó là dấu hiệu của sự chủ động và sáng tạo, trong khi những người khác lại thấy khó liên hệ với hiệu suất công việc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/doj-claims-google-has-trifecta-of-monopolies-on-day-1-of-ad-tech-trial/">DOJ tuyên bố Google có &quot;bộ ba độc quyền&quot; trong ngày đầu tiên của phiên tòa về công nghệ quảng cáo</a></h2>
<ul>
<li>Vào ngày 9 tháng 9 năm 2024, Bộ Tư pháp Hoa Kỳ (DOJ) đã khởi xướng một phiên tòa chống độc quyền chống lại Google tại Virginia, tập trung vào sự thống trị của Google trong công nghệ quảng cáo.</li>
<li>Luật sư DOJ Julia Tarver Wood tuyên bố Google đã thao túng các cuộc đấu giá quảng cáo, dẫn đến thu nhập thấp hơn cho các nhà xuất bản và chi phí cao hơn cho các nhà quảng cáo.</li>
<li>Phiên tòa có thể gây thiệt hại nhiều hơn so với các vụ trước, với việc Bộ Tư pháp Hoa Kỳ nhắm đến việc tách rời bộ công cụ Quản lý Quảng cáo của Google, có thể dẫn đến việc tách biệt giữa các hoạt động tìm kiếm và quảng cáo của Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496254">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DOJ cáo buộc Google nắm giữ &quot;bộ ba độc quyền&quot; trong thị trường công nghệ quảng cáo, cho rằng những hành vi này gây hại cho các nhà xuất bản và nền kinh tế.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng vụ việc cũng nên đề cập đến các vi phạm quyền riêng tư và tác hại xã hội, trong khi Google lập luận rằng quan điểm của Bộ Tư pháp về thị trường công nghệ quảng cáo là lỗi thời.</li>
<li>Phiên tòa nhấn mạnh các vấn đề phức tạp về sự thống trị thị trường, lợi ích tiềm năng cho người tiêu dùng từ việc chia tách Google, và những tác động rộng lớn hơn đối với cạnh tranh và đổi mới trong ngành công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/pingora-saving-compute-1-percent-at-a-time/">Một ngày tốt để nỗ lực: tiết kiệm 1% tài nguyên máy tính mỗi lần</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare đã phát triển một thư viện Rust mã nguồn mở mới để giảm sử dụng CPU, nâng cao khả năng của mạng phân phối nội dung (CDN) của họ.</li>
<li>Bằng cách tối ưu hóa hàm <code>clear_internal_headers</code> sử dụng cấu trúc dữ liệu trie, họ đã giảm thời gian chạy từ 3.65µs xuống còn 0.93µs, đạt được mức giảm 1.28% trong việc sử dụng CPU cho dịch vụ proxy của họ.</li>
<li>Việc cải thiện này làm nổi bật tác động đáng kể của việc tối ưu hóa các hoạt động ở mức micro giây lên hiệu suất tổng thể, nhấn mạnh tầm quan trọng của các công cụ quan sát và phân tích hiệu suất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501496">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phương pháp lưu trữ tiêu đề nội bộ của Cloudflare đã gây ra một cuộc tranh luận trên Hacker News, với người dùng thảo luận về các cách tiếp cận khác nhau như từ điển riêng biệt và tiền tố độc đáo.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng phương pháp của Cloudflare dễ gặp lỗi, và một cựu nhân viên đã nêu bật các vấn đề tiềm ẩn với việc thao tác tiêu đề trong các worker.</li>
<li>Giám đốc công nghệ của Cloudflare đã đề cập đến những nỗ lực đang diễn ra để thay thế các tiêu đề HTTP cho giao tiếp liên quy trình (IPC), và cuộc thảo luận cũng bao gồm các tối ưu hóa cấu trúc dữ liệu, chẳng hạn như sử dụng bảng băm hoặc bộ lọc Bloom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/09/10/apple-loses-eu-court-battle-over-13-billion-euro-tax-bill-in-ireland.html">Apple phải trả 13 tỷ euro tiền thuế truy thu, tòa án hàng đầu của EU phán quyết</a></h2>
<ul>
<li>Toà án hàng đầu của châu Âu đã ra phán quyết chống lại Apple trong một tranh chấp thuế kéo dài hàng thập kỷ, yêu cầu công ty phải trả 13 tỷ euro (14,4 tỷ đô la) tiền thuế truy thu cho Ireland.</li>
<li>Toà án Công lý Châu Âu đã ủng hộ tuyên bố của Ủy ban Châu Âu năm 2016 rằng Apple đã nhận được lợi ích thuế &quot;bất hợp pháp&quot; từ Ireland, đảo ngược chiến thắng kháng cáo năm 2020 của Apple và Ireland.</li>
<li>Trường hợp này làm nổi bật những căng thẳng đang diễn ra giữa các gã khổng lồ công nghệ Mỹ và Liên minh châu Âu về các vấn đề thuế và chống độc quyền, với việc Apple sẽ phải chịu một khoản thuế 10 tỷ đô la trong quý tài chính thứ tư của năm 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41498358">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toà án cao nhất của EU đã phán quyết rằng Apple phải trả 13 tỷ euro tiền thuế truy thu, đặt câu hỏi liệu Ireland có áp dụng các quy tắc thuế đồng nhất cho tất cả các công ty hay không.</li>
<li>Vụ việc xoay quanh việc liệu cách xử lý thuế của Ireland đối với Apple có cấu thành viện trợ nhà nước bất hợp pháp hay không, mà tòa án đã xác định là có.</li>
<li>Phán quyết này đã làm dấy lên các cuộc tranh luận về ảnh hưởng của EU đối với các chính sách thuế và tác động của nó đối với các công ty và các quốc gia thành viên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harrison.ai/harrison-rad-1/">mô hình nền tảng chuyên về chẩn đoán hình ảnh</a></h2>
<ul>
<li>Harrison.rad.1 là một mô hình nền tảng mới chuyên về chẩn đoán hình ảnh, vượt trội hơn hẳn so với các mô hình khác, đạt 85,67% trong kỳ thi FRCR 2B Rapids, so với các mô hình khác chỉ đạt dưới 50%.</li>
<li>Model này xuất sắc trong nhiều nhiệm vụ chẩn đoán hình ảnh, bao gồm phát hiện tổn thương, định vị, đa phương thức, và báo cáo có cấu trúc, nhờ vào bộ dữ liệu độc quyền và kiến trúc chuyên biệt của nó.</li>
<li>Harrison.rad.1 nhằm nâng cao chăm sóc sức khỏe toàn cầu bằng cách tăng cường năng lực chẩn đoán hình ảnh và sẵn sàng hợp tác với các đối tác được chọn cho nghiên cứu và tích hợp lâm sàng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496699">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận về một mô hình AI chuyên về chẩn đoán hình ảnh của harrison.ai nêu bật những lợi ích và thách thức tiềm năng của nó, bao gồm việc hạn chế truy cập công cộng và nhu cầu về một mô hình đăng ký kèm theo các tuyên bố từ chối trách nhiệm.</li>
<li>Người dùng tranh luận về các rủi ro công nghệ và đạo đức của việc tự chẩn đoán, các hạn chế về quy định và thương mại, và tầm quan trọng của việc tích hợp dữ liệu bệnh nhân và các tập dữ liệu mở.</li>
<li>Những lo ngại về trách nhiệm pháp lý, độ chính xác và khả năng lạm dụng các mô hình AI được nêu ra, với một số người dùng lạc quan về tương lai của AI trong lĩnh vực chăm sóc sức khỏe và những người khác cảnh báo về việc phụ thuộc quá mức mà không có sự giám sát thích hợp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sigrok.org/wiki/Main_Page">Sigrok – một bộ phần mềm phân tích tín hiệu mã nguồn mở, đa nền tảng và di động</a></h2>
<ul>
<li>Đề án sigrok cung cấp một bộ phần mềm phân tích tín hiệu mã nguồn mở, đa nền tảng và di động, hỗ trợ các thiết bị như máy phân tích logic và dao động ký.</li>
<li>Những thành phần chính bao gồm libsigrok, libsigrokdecode, và các giao diện như PulseView và sigrok-cli, với bản cập nhật mới nhất là sigrok-cli 0.7.2.</li>
<li>Sigrok cung cấp các tính năng như ghi dữ liệu, điều khiển thiết bị phòng thí nghiệm và giải mã tín hiệu số, với sự hỗ trợ phần cứng rộng rãi và tài liệu hướng dẫn chi tiết có sẵn trực tuyến.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41494786">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Sigrok là một bộ phần mềm phân tích tín hiệu di động, đa nền tảng, miễn phí và mã nguồn mở (FOSS), được khen ngợi vì tính hữu dụng với phần cứng giá rẻ.</li>
<li>Những người đóng góp đã bày tỏ sự thất vọng về phản hồi chậm và phong cách mã lỗi thời, dẫn đến các cuộc thảo luận về những thách thức khi đóng góp các bản vá lớn và nhu cầu của người bảo trì để cân bằng thời gian của họ.</li>
<li>Vài người dùng đề xuất tách dự án do việc hợp nhất chậm trễ, trong khi những người khác vẫn hy vọng có thêm nhiều người đóng góp để cải thiện dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antithesis.com/blog/multiverse_debugging/">Debugging trong Đa vũ trụ</a></h2>
<ul>
<li>Antithesis giới thiệu một công cụ gỡ lỗi mang tính cách mạng cho phép người dùng &quot;quay ngược thời gian&quot; để kiểm tra hệ thống ngay trước khi xảy ra sự cố, giúp việc phát hiện và giải quyết lỗi trở nên hiệu quả hơn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm mô phỏng xác định, chụp nhanh, phân tích lưu lượng mạng và lập hồ sơ hiệu suất, tất cả nhằm đơn giản hóa quá trình gỡ lỗi.</li>
<li>Reactive Multiverse Interface cung cấp một sổ tay phản ứng dựa trên trình duyệt kết nối với một hypervisor xác định, mang lại môi trường không có tác động phụ để phản hồi gỡ lỗi ngay lập tức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500405">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis đã giới thiệu một hypervisor mới cho việc gỡ lỗi du hành thời gian, thu hút sự quan tâm nhờ cách tiếp cận độc đáo của nó đối với gỡ lỗi xác định.</li>
<li>Không giống như các công cụ hiện có, Antithesis tập trung vào kiểm thử tự động và môi trường phát triển xác định, giải quyết hiệu quả các vấn đề như tính không xác định và chi phí lưu trữ.</li>
<li>Trình ảo hóa có thể chạy trên các hệ thống Linux thông thường, bao gồm cả NodeJS, và sử dụng fuzzing có hướng dẫn và ảnh chụp nhanh để quản lý các môi trường sản xuất phức tạp và các bản ghi dài.</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/ford-patent-application-in-vehicle-listening-advertising">Ford tìm kiếm bằng sáng chế cho công nghệ lắng nghe cuộc trò chuyện của tài xế để phục vụ quảng cáo</a></h2>
<ul>
<li>Ford Motor Company đang tìm kiếm bằng sáng chế cho công nghệ lắng nghe các cuộc trò chuyện trong xe để tùy chỉnh quảng cáo dựa trên đối thoại, vị trí và dữ liệu lịch sử.</li>
<li>Hệ thống, được gọi là “trình bày quảng cáo trong xe,” có thể cung cấp quảng cáo âm thanh hoặc hình ảnh và dự đoán điểm đến cho các quảng cáo liên quan, nhưng bằng sáng chế không nêu rõ các biện pháp bảo vệ dữ liệu.</li>
<li>Đơn xin cấp bằng sáng chế của Ford đã làm dấy lên lo ngại về quyền riêng tư, tương tự như các bằng sáng chế trước đây liên quan đến việc giám sát tốc độ xe và tự thu hồi xe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501630">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ford đang theo đuổi một bằng sáng chế cho công nghệ lắng nghe các cuộc trò chuyện của tài xế để cung cấp quảng cáo nhắm mục tiêu, gây ra những lo ngại đáng kể về quyền riêng tư.</li>
<li>Những người chỉ trích lo ngại về các tác động rộng lớn hơn, bao gồm các vấn đề tiềm ẩn về quy định và sự xói mòn quyền riêng tư của người tiêu dùng, nếu công nghệ này trở nên phổ biến.</li>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu người tiêu dùng có chấp nhận những tính năng này hay tránh xa các thương hiệu áp dụng các phương pháp quảng cáo xâm nhập như vậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/staff/post/7611443-cohost-to-shut-down">Cohost sẽ ngừng hoạt động vào cuối năm 2024</a></h2>
<ul>
<li>Cohost.org sẽ đóng cửa vào cuối năm 2024 do thiếu kinh phí và nhân viên kiệt sức, không có nhân viên được trả lương và tất cả các quỹ đều được dành cho chi phí hoạt động.</li>
<li>Trang web sẽ chuyển sang chế độ chỉ đọc vào ngày 1 tháng 10 năm 2024, với các tùy chọn xuất dữ liệu được cải thiện, và người dùng có thể tải xuống dữ liệu của họ cho đến ngày 31 tháng 12 năm 2024, sau đó tất cả dữ liệu sẽ bị xóa.</li>
<li>Bắt đầu từ ngày 1 tháng 1 năm 2025, trang web sẽ chuyển hướng đến Wayback Machine, và đội ngũ đang tìm kiếm công việc mới trong khi bày tỏ lòng biết ơn đến người dùng và yêu cầu hỗ trợ tài chính tiềm năng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492807">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cohost, một nền tảng mạng xã hội, đã thông báo sẽ đóng cửa vào cuối năm 2024, gây ra các cuộc thảo luận về tính bền vững của các dịch vụ web xã hội mở.</li>
<li>Cuộc tranh luận làm nổi bật sự hiểu lầm rằng những đóng góp tối thiểu của người dùng có thể duy trì các nền tảng như vậy, bỏ qua các chi phí đáng kể như lương của nhà phát triển, giờ hành chính và nỗ lực kiểm duyệt.</li>
<li>Việc đóng cửa nhấn mạnh các vấn đề rộng lớn hơn trong ngành công nghệ, chẳng hạn như những thách thức trong việc duy trì các dịch vụ không có quảng cáo và những kỳ vọng phi thực tế về hoạt động chi phí thấp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://illuminate.google.com/home">Google Illuminate: Sách và Tài liệu được chuyển thành nội dung âm thanh</a></h2>
<ul>
<li>Illuminate là một công cụ AI thử nghiệm được thiết kế để chuyển đổi nội dung thành các cuộc thảo luận âm thanh hấp dẫn, đặc biệt tối ưu hóa cho các chủ đề khoa học máy tính.</li>
<li>Người dùng có thể tham gia danh sách chờ để thử nghiệm với Illuminate, một công cụ sử dụng giọng nói và thảo luận do AI tạo ra để điều chỉnh nội dung phù hợp với sở thích học tập cá nhân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502510">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google đã giới thiệu &quot;Illuminate,&quot; một dịch vụ chuyển đổi sách và các bài báo học thuật thành nội dung âm thanh sử dụng giọng nói do AI tạo ra.</li>
<li>Công nghệ này sử dụng AI để tạo ra âm thanh hội thoại thảo luận về các điểm chính từ các bài báo được chọn, hiện đang được tối ưu hóa cho nghiên cứu khoa học máy tính.</li>
<li>Đổi mới này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tiềm năng của các podcast tự động tạo, chất lượng của giọng nói do AI tạo ra, và những lo ngại về tính xác thực và độ chính xác của nội dung được trích xuất bởi AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/10/brute_force_ai_era_gartner/">Chúng ta đang ở giai đoạn sử dụng sức mạnh thô của AI – khi giai đoạn này kết thúc, nhu cầu về GPU cũng sẽ giảm</a></h2>
<ul>
<li>Giám đốc AI của Gartner, Erick Brethenoux, tuyên bố rằng các kỹ thuật AI yêu cầu phần cứng chuyên dụng, chẳng hạn như GPU, đang &quot;bị kết án&quot; và đại diện cho một giai đoạn &quot;sử dụng sức mạnh thô&quot; sẽ kết thúc khi các kỹ thuật lập trình được cải thiện.</li>
<li>Brethenoux lập luận rằng AI tạo sinh bị thổi phồng quá mức, chỉ phù hợp với năm phần trăm khối lượng công việc, và gợi ý rằng các tổ chức có thể hưởng lợi từ AI mà không cần phụ thuộc quá nhiều vào nó.</li>
<li>Bern Elliot của Gartner khuyên không nên quá phụ thuộc vào AI tạo sinh, đề xuất sử dụng nó chủ yếu cho việc tạo nội dung và giao diện hội thoại, và gợi ý sử dụng AI không tạo sinh để xác minh kết quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500268">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hiện tại, giai đoạn phát triển AI chủ yếu dựa vào tính toán mạnh mẽ, dẫn đến nhu cầu cao về GPU.</li>
<li>Ngịch lý Jevons ngụ ý rằng việc tăng hiệu suất trong AI có thể dẫn đến nhu cầu GPU tổng thể cao hơn do có nhiều ứng dụng hơn.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận về việc liệu những tiến bộ trong AI sẽ chuyển hướng khỏi GPU hay nhu cầu về phần cứng mạnh mẽ sẽ tiếp tục khi các ứng dụng AI mở rộng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.retrorgb.com/mister-pi-de-10-nano-clone-up-for-sale-today.html">Bo mạch tương thích DE10-Nano giá cả phải chăng cho nền tảng retro MiSTer FPGA</a></h2>
<ul>
<li>Udon sẽ phát hành lô đầu tiên của bảng mạch sao chép DE-10 Nano của anh ấy, &quot;MiSTer Pi,&quot; vào hôm nay lúc 8 giờ tối theo giờ New York, với lô thứ hai vào ngày 6 tháng 9 lúc 8 giờ sáng theo giờ New York.</li>
<li>Giá cho các bo mạch sao chép bắt đầu từ $100, với các tùy chọn cho các thành phần bổ sung như RAM và quạt, và một bộ PCB đầy đủ có sẵn với giá $160 (không bao gồm vỏ).</li>
<li>Hiện có những lo ngại về quy trình sản xuất, và các khách hàng tiềm năng được khuyên nên chờ đợi một so sánh chi tiết với các phiên bản DE-10 và QMTech gốc trước khi mua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41495871">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những bo mạch tương thích với DE10-Nano giá cả phải chăng dành cho nền tảng MiSTer FPGA retro đã được phát hành, thu hút sự quan tâm đáng kể từ những người đam mê trò chơi retro.</li>
<li>MiSTer dự án nhắm đến bo mạch DE10-Nano và Cyclone V FPGA SoC của nó, hiện không có phiên bản cho bo mạch mạnh hơn, nhấn mạnh sự tập trung vào việc mô phỏng phần cứng chơi game cổ điển.</li>
<li>Những bảng mới đã bán hết nhanh chóng, cho thấy nhu cầu cao và sự phấn khích trong cộng đồng, với lô hàng tiếp theo dự kiến vào đầu tháng Mười.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sinja.io/blog/get-maximum-out-of-your-font">Những gì bạn có thể nhận được từ một phông chữ chất lượng cao</a></h2>
<ul>
<li>Phông chữ OpenType chất lượng cao có thể gói nhiều kiểu dáng vào một tệp, không giống như phông chữ truyền thống yêu cầu các tệp riêng biệt cho các kiểu dáng khác nhau.</li>
<li>Phông chữ OpenType hỗ trợ các trục biến đổi (ví dụ: trọng lượng, chiều rộng, độ nghiêng) và các tính năng khác nhau như các ký tự thay thế, các kiểu số khác nhau, chữ hoa nhỏ, và các ký tự thay thế theo ngữ cảnh, có thể được điều chỉnh bằng các thuộc tính CSS.</li>
<li>Những tính năng phông chữ nâng cao này cải thiện kiểu chữ bằng cách cung cấp các lựa chọn thay thế phong cách, nét vẽ uốn lượn, các kiểu số khác nhau và chữ hoa nhỏ, làm cho văn bản trở nên hấp dẫn và linh hoạt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502721">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phông chữ chất lượng cao nâng cao tính thẩm mỹ của kiểu chữ và cung cấp các tính năng như số liệu dạng bảng, nhưng nhiều phông chữ, đặc biệt là từ Google Fonts, thiếu các tính năng OpenType nâng cao để giảm thiểu kích thước tệp.</li>
<li>Người dùng bày tỏ lo ngại về sự khan hiếm của các phông chữ Unicode toàn diện và sự thiếu vắng của một bộ phông chữ có giấy phép mở tiêu chuẩn trên các hệ điều hành khác nhau.</li>
<li>Trục biến trong phông chữ cung cấp sự linh hoạt vượt ra ngoài việc điều chỉnh trọng lượng, và các tài nguyên như Butterick&#39;s Practical Typography và các công cụ như fontdrop.info hỗ trợ các nhà thiết kế trong việc tối ưu hóa các tính năng của phông chữ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="James Earl Jones đã qua đời" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=James%20Earl%20Jones%20%C4%91%C3%A3%20qua%20%C4%91%E1%BB%9Di&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2010%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/09&#39;</h2>
<h1>2024-09-09</h1>
<h2><a href="https://dl.acm.org/doi/10.1145/3589334.3645323">QUIC không đủ nhanh trên mạng internet tốc độ cao</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu gần đây tiết lộ rằng QUIC, một giao thức được thiết kế để cải thiện hiệu suất internet, cho thấy mức giảm tốc độ dữ liệu lên đến 45,2% so với TCP+TLS+HTTP/2 truyền thống trên các mạng tốc độ cao.</li>
<li>Khoảng cách hiệu suất được cho là do chi phí xử lý cao ở phía nhận, đặc biệt là do gói dữ liệu quá nhiều và các xác nhận (ACKs) trong không gian người dùng của QUIC.</li>
<li>Những phát hiện này có ý nghĩa quan trọng đối với các ứng dụng như chuyển tập tin, phát trực tuyến video và duyệt web, với các khuyến nghị được đưa ra để giảm thiểu những vấn đề này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484991">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>QUIC gặp phải các vấn đề về hiệu suất trên internet nhanh do giao diện syscall không hiệu quả, chi phí syscall cao từ việc giảm thiểu spectre, bộ đệm UDP mặc định nhỏ và tối ưu hóa ngăn xếp UDP phức tạp.</li>
<li>GSO (Generic Segmentation Offload) có thể cải thiện hiệu suất nhưng không tối ưu cho các máy chủ quy mô lớn, cho thấy cần có các API tốt hơn để thay thế BSD sockets/POSIX.</li>
<li>Thảo luận nhấn mạnh sự phức tạp của việc tích hợp io_uring và những lợi ích tiềm năng của các API cấp cao được xây dựng trên nó, làm nổi bật sự cân bằng giữa tính linh hoạt của không gian người dùng và hiệu quả ở mức nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaim-the-stack.com">Đòi lại Ngăn xếp</a></h2>
<ul>
<li>Trang web Mynewsdesk.com đã phát triển một nền tảng dựa trên Kubernetes để thay thế Heroku, dẫn đến giảm 90% chi phí và cải thiện 30% hiệu suất cho sản phẩm SaaS của họ.</li>
<li>Những nền tảng mới đã nâng cao trải nghiệm của nhà phát triển với thời gian triển khai nhanh hơn và công cụ cải tiến.</li>
<li>Ngăn xếp đã được mã nguồn mở, cho phép người khác nhanh chóng tái tạo thành công của họ bằng cách làm theo tài liệu được cung cấp và tham gia vào máy chủ Discord của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483675">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Reclaim the Stack báo cáo giảm 90% chi phí và tăng 30% hiệu suất bằng cách chuyển từ Heroku sang Kubernetes.</li>
<li>Người dùng cho rằng những khoản tiết kiệm này đi kèm với sự phức tạp gia tăng, đòi hỏi nhiều bảo trì, giám sát và chuyên môn đặc biệt hơn trong việc quản lý Kubernetes và các hệ thống liên quan.</li>
<li>Những người phê bình đề xuất xem xét các thiết lập VM đơn giản hơn, các dịch vụ được quản lý, hoặc các nhà cung cấp PaaS khác như Render hoặc Fly.io, nhấn mạnh sự đánh đổi giữa chi phí, độ phức tạp và kiến thức quản lý hạ tầng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ic3.gov/Media/Y2022/PSA221221">FBI khuyến nghị sử dụng trình chặn quảng cáo (2022)</a></h2>
<ul>
<li>FBI đã đưa ra cảnh báo về việc tội phạm mạng sử dụng quảng cáo trên công cụ tìm kiếm để giả mạo các thương hiệu, dẫn người dùng đến các trang web độc hại chứa ransomware và đánh cắp thông tin nhạy cảm.</li>
<li>Tin tặc mua quảng cáo giả mạo các doanh nghiệp hợp pháp, xuất hiện ở đầu kết quả tìm kiếm, lừa người dùng truy cập vào các trang web giả và tải xuống phần mềm độc hại.</li>
<li>Biện pháp phòng ngừa bao gồm xác minh URL, sử dụng trình chặn quảng cáo, và các doanh nghiệp giáo dục người dùng về các trang web giả mạo và URL chính xác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483581">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FBI đã khuyến nghị sử dụng các trình chặn quảng cáo để tăng cường bảo mật trực tuyến và cải thiện trải nghiệm người dùng bằng cách ngăn chặn các quảng cáo xâm nhập và có thể gây hại.</li>
<li>Mặc dù có những lợi ích, một số người cho rằng các trình chặn quảng cáo làm suy yếu mô hình doanh thu của nhiều trang web, vốn phụ thuộc vào thu nhập từ quảng cáo.</li>
<li>Những người dùng am hiểu công nghệ đồng ý rằng lợi ích của việc sử dụng trình chặn quảng cáo vượt trội hơn so với những nhược điểm tiềm ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjpublichealth.bmj.com/content/bmjph/2/1/e001000.full.pdf">Thời lượng giấc ngủ, kiểu giấc ngủ, các yếu tố sức khỏe và lối sống ảnh hưởng đến nhận thức [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483434">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng thời gian ngủ bình thường (7-9 giờ) có liên quan đến hiệu suất nhận thức tốt hơn, trong khi ngủ quá nhiều có thể gây ra các tác động tiêu cực.</li>
<li>Việc tiêu thụ rượu có mối quan hệ phức tạp với nhận thức; những người kiêng rượu thường có điểm số thấp hơn trong các bài kiểm tra nhận thức so với những người uống rượu vừa phải.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng khám phá cách tuổi tác, sức khỏe và trải nghiệm cá nhân ảnh hưởng đến quá trình chuyển hóa rượu và chức năng nhận thức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1056171">Việc sạc pin lithium-ion với dòng điện cao trước tiên làm tăng tuổi thọ lên 50%</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu tại Trung tâm Pin SLAC-Stanford đã phát hiện rằng sạc pin lithium-ion với dòng điện cao trước khi chúng rời khỏi nhà máy nhanh hơn 30 lần và tăng tuổi thọ của chúng lên 50%.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu, được công bố trên tạp chí Joule, nhấn mạnh rằng quá trình sạc hình thành, lần sạc đầu tiên mà pin nhận được, là rất quan trọng đối với hiệu suất và tuổi thọ của nó.</li>
<li>Bằng cách sử dụng học máy khoa học, nghiên cứu đã xác định nhiệt độ và dòng điện là những yếu tố then chốt, với những tác động đáng kể đến việc nâng cao hiệu quả và hiệu suất sản xuất pin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483654">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc sạc pin lithium-ion với dòng điện cao ban đầu có thể tăng tuổi thọ của chúng lên 50%, mặc dù tuyên bố này đang được tranh luận giữa các chuyên gia trong ngành.</li>
<li>Những mối quan ngại bao gồm tác động đến trở kháng của pin, dung lượng và hiệu quả của quản lý nhiệt trong các thương hiệu xe điện khác nhau.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng khám phá những lợi ích tiềm năng của các kiến trúc điện áp cao hơn và sự đánh đổi giữa tuổi thọ pin và tốc độ sạc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/s/4Ly2yj78aM">Đã xác nhận: API chính thức của Reflection 70B là một lớp bao bọc cho Sonnet 3.5</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484981">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>API chính thức của Reflection 70B chỉ là một lớp bao bọc cho mô hình Sonnet 3.5 hiện có, không phải là một mô hình AI mới.</li>
<li>Việc phát hành đã không có tổ chức, với các trọng lượng bị dán nhãn sai, các đánh giá không nhất quán, và cuối cùng sử dụng Sonnet 3.5 và sau đó là GPT-4o.</li>
<li>Việc Sahil Chaudhary và Matt Shumer tham gia, với Shumer quảng bá mô hình mặc dù có vấn đề, đã gây ra sự nhầm lẫn và lãng phí thời gian trong cộng đồng AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/">Ngôn ngữ lập trình Fennel</a></h2>
<ul>
<li>Fennel là một ngôn ngữ lập trình kết hợp sự đơn giản và tốc độ của Lua với cú pháp và hệ thống macro của Lisp, cung cấp khả năng tương thích hoàn toàn với Lua và không có chi phí phụ trội.</li>
<li>Đa năng, phù hợp cho các ứng dụng như trò chơi điện tử, máy chủ web và vi điều khiển, và hỗ trợ các macro thời gian biên dịch.</li>
<li>Đã có sẵn tài liệu toàn diện và các nguồn tài nguyên cộng đồng, bao gồm hướng dẫn cài đặt, hướng dẫn sử dụng và quy tắc ứng xử, với các phiên bản từ v0.1.0 đến v1.5.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483216">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngôn ngữ lập trình Fennel được công nhận vì những tiến bộ kỹ thuật và cải tiến so với Lua, đặc biệt là đối với các dự án lớn.</li>
<li>Fennel giới thiệu các tính năng như khớp mẫu và hệ thống macro mạnh mẽ, tăng cường tính linh hoạt và dễ sử dụng, đặc biệt trong các cơ sở mã cũ.</li>
<li>Its integration with Lua&#39;s module loader allows seamless mixing of tables and functions, and its Lisp syntax with a minimal learning curve makes it popular among developers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awfulannouncing.com/espn/alex-morgan-ai-generated-recap-mention.html">ESPN tóm tắt trận đấu cuối cùng của cầu thủ giải nghệ do AI tạo ra không đề cập đến họ</a></h2>
<ul>
<li>ESPN đã tạo ra một bản tóm tắt bằng AI về trận đấu chuyên nghiệp cuối cùng của Alex Morgan nhưng ban đầu lại không đề cập đến cô, thay vào đó tập trung vào đồng đội Kennedy Wesley.</li>
<li>Việc bỏ sót nhấn mạnh những hạn chế của AI trong việc nắm bắt đầy đủ bối cảnh cảm xúc và lịch sử của các sự kiện quan trọng.</li>
<li>ESPN sau đó đã cập nhật bản tóm tắt để bao gồm Morgan và đăng một bài viết riêng, ít nổi bật hơn về trận đấu cuối cùng của cô ấy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41489167">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phần tóm tắt trận đấu cuối cùng của một cầu thủ sắp giải nghệ do AI của ESPN tạo ra đã không đề cập đến cầu thủ này, dẫn đến sự chỉ trích và làm nổi bật những thiếu sót trong nội dung do AI tạo ra.</li>
<li>Vụ việc này nhấn mạnh rằng mặc dù AI có thể tạo ra nội dung nhanh chóng, nhưng nó thường thiếu bối cảnh và chiều sâu cảm xúc mà các nhà văn con người mang lại.</li>
<li>Việc này nhấn mạnh sự cần thiết của sự giám sát của con người để duy trì chất lượng và độ chính xác trong các bài viết do AI tạo ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-github-actually-won/">Vì sao GitHub chiến thắng</a></h2>
<ul>
<li>Thành công của GitHub được cho là nhờ vào việc ra mắt kịp thời trong thời kỳ phát triển của các công cụ kiểm soát phiên bản phân tán và tập trung vào việc nâng cao trải nghiệm của nhà phát triển hơn là lợi ích thương mại.</li>
<li>Phương pháp tiếp cận người dùng của GitHub, nhấn mạnh vào các yêu cầu kéo và sự hấp dẫn về mặt thẩm mỹ đã làm cho nó khác biệt so với các đối thủ cạnh tranh như Google Code và BitBucket.</li>
<li>Việc cộng đồng Linux chấp nhận Git và sự hỗ trợ sớm từ cộng đồng Ruby đã đóng vai trò quan trọng trong việc phổ biến GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41490161">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google Code được tạo ra để ngăn chặn SourceForge độc quyền thị trường, không phải để thống trị nó.</li>
<li>Google Code đã bị đóng cửa sau khi đạt được mục tiêu thúc đẩy cạnh tranh, mở đường cho các nền tảng như GitHub phát triển mạnh mẽ.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh những lo ngại về tuổi thọ của các sản phẩm của Google và tầm quan trọng của thời gian và trải nghiệm người dùng trong sự thành công của GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atproto.com/articles/atproto-for-distsys-engineers">ATProto cho các kỹ sư hệ thống phân tán</a></h2>
<ul>
<li>AT Protocol, được phát triển bởi Bluesky, được thiết kế cho mạng xã hội mở, tập trung vào kỹ thuật backend phi tập trung.</li>
<li>Những backend web truyền thống gặp phải vấn đề về khả năng mở rộng với các cơ sở dữ liệu SQL, dẫn đến việc áp dụng các cụm NoSQL và kiến trúc xử lý luồng.</li>
<li>AT Protocol phi tập trung hóa các backend quy mô lớn bằng cách sử dụng các API công khai cho các dịch vụ nội bộ và thiết lập một mô hình dữ liệu chia sẻ gọi là &quot;kho dữ liệu người dùng,&quot; chứa các tài liệu JSON được ký mã hóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484337">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ATProto là một đặc tả toàn diện, từ dưới lên cho các hệ thống phi tập trung, trái ngược với ActivityPub, vốn để lại nhiều khía cạnh cho việc triển khai.</li>
<li>ATProto sử dụng mô hình dữ liệu riêng thay vì JSON-LD, điều này có thể là một trở ngại đối với một số nhà phát triển.</li>
<li>Đã phát hành một hướng dẫn mới về việc tạo ứng dụng tối giản với ATProto, nêu bật hệ sinh thái đang phát triển và các ứng dụng thực tiễn của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tookmund.com/2024/09/hibernation-preparation">Thói Quen Trước Khi Ngủ Của Linux</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết giải thích quá trình ngủ đông trong Linux, tập trung vào phiên bản 6.9.9, từ việc khởi động chế độ ngủ đông đến việc đồng bộ hóa hệ thống tệp vào đĩa.</li>
<li>Những điểm nhập chính để kiểm soát chế độ ngủ và chế độ ngủ đông là <code>/sys/power/state</code> và <code>/sys/power/disk</code>, với các giá trị cụ thể được ghi vào các tệp này để khởi tạo các trạng thái ngủ.</li>
<li>Hệ thống ngủ đông bao gồm nhiều bước, bao gồm cấu hình nhân, kiểm tra tính khả dụng, kiểm tra nén, thu nhận khóa, chuẩn bị bảng điều khiển, thông báo quản lý năng lượng, và đồng bộ hóa hệ thống tệp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483789">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những vấn đề quản lý năng lượng của Linux đã được khám phá, đặc biệt tập trung vào các cơ chế ngủ đông và tạm dừng, theo các đường dẫn mã khác nhau.</li>
<li>Đã xác định một sự cố do không đủ RAM hệ thống trống để chứa toàn bộ VRAM, dẫn đến việc phân bổ bộ nhớ thất bại trong quá trình ngủ hoặc tiếp tục, gây ra các trạng thái hệ thống không xác định.</li>
<li>Bài thảo luận nêu bật những phức tạp và các vấn đề tiềm ẩn với quản lý năng lượng của Linux, bao gồm việc xử lý VRAM và vai trò của systemd trong việc quản lý các quy trình này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rakujourney.wordpress.com/2024/09/08/htmx-raku-and-pico-css/">Htmx, Raku và Pico CSS</a></h2>
<ul>
<li>Đây là một phần của loạt bài tập trung vào việc giảm tải nhận thức trong các dự án web bằng cách sử dụng các phương pháp phát triển web đơn giản hơn, cụ thể là HTMX, Raku và Cro cho việc lắp ráp HTML backend và các API RESTful, loại bỏ nhu cầu sử dụng JavaScript trong nội dung động.</li>
<li>HTMX rất linh hoạt cho hầu hết các dự án nhưng không phù hợp cho các ứng dụng web phức tạp; Pico CSS được khuyến nghị cho việc tạo kiểu do nhấn mạnh vào HTML ngữ nghĩa, điều này đơn giản hóa quá trình phát triển.</li>
<li>Đoạn bài viết bao gồm các ví dụ mã sử dụng Pico CSS để tái tạo các ví dụ HTMX cho Raku/Cro, với mã cuối cùng có sẵn trên GitHub, và nhấn mạnh chế độ tối tích hợp sẵn của Pico CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482679">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>HTMX được nhấn mạnh vì khả năng đơn giản hóa các ứng dụng web bằng cách giữ quản lý trạng thái ở phía máy chủ, giảm nhu cầu sử dụng JavaScript (JS) phía khách hàng một cách rộng rãi.</li>
<li>Người dùng thảo luận về những đánh đổi giữa HTMX và các framework frontend hiện đại như React, lưu ý rằng HTMX có thể hiệu quả hơn cho các ứng dụng kinh doanh đơn giản nhưng có thể thiếu một số chức năng giao diện người dùng.</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm các so sánh với các công nghệ khác như Next.js, Blazor và Phoenix LiveView, nhấn mạnh rằng HTMX cung cấp một cách tiếp cận khác có thể có lợi cho các trường hợp sử dụng cụ thể, đặc biệt là đối với các nhà phát triển fullstack ưa thích logic backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/josephburnett/jd">Jd – So sánh và vá JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON diff and patch (jd) là một tiện ích dòng lệnh và thư viện Go để so sánh và chỉnh sửa các giá trị JSON và YAML, hỗ trợ nhiều định dạng như jd, JSON Merge Patch (RFC 7386), và một phần của JSON Patch (RFC 6902).</li>
<li>Tuỳ chọn cài đặt bao gồm Homebrew, Go install, GitHub releases, và Docker, với giao diện web có sẵn tại jd-tool.io hoặc cục bộ qua <code>jd -port 8080</code>.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm so sánh màu, áp dụng bản vá, chuyển hướng đầu ra, xử lý mảng dưới dạng tập hợp hoặc đa tập hợp, hỗ trợ YAML và dịch định dạng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482661">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Jd là một công cụ để so sánh và vá các tệp JSON, được tạo ra bởi Joseph Burnett, và nhằm bổ sung cho <code>jq</code> bằng cách xử lý thứ tự của các mảng JSON.</li>
<li>Đã cập nhật công cụ để giải quyết các vấn đề liên quan đến việc phát hiện các phần tử bị thiếu trong các tệp JSON lớn, với API v2 mới tính toán dãy con chung dài nhất của hai mảng.</li>
<li>Người dùng đã thấy Jd hữu ích cho các nhiệm vụ như kiểm tra snapshot thủ công, gỡ lỗi phản hồi API, và so sánh các tệp JSON lớn, với các đề xuất cải tiến thêm như thêm cú pháp truy vấn jq và tạo một tiện ích mở rộng cho VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worksinprogress.co/issue/lab-grown-diamonds/">Kim cương tổng hợp hiện nay tinh khiết hơn, đẹp hơn và rẻ hơn so với kim cương khai thác</a></h2>
<ul>
<li>Kim cương nhân tạo, lần đầu tiên được tổng hợp vào những năm 1950, hiện nay rẻ hơn, tinh khiết hơn và chiếm lĩnh thị trường công nghiệp, mang lại một sự thay thế hiệu quả về chi phí và chất lượng cao so với kim cương khai thác.</li>
<li>Hóa hơi lắng đọng hóa học (CVD) là một phương pháp được phát triển vào những năm 1950 để sản xuất kim cương, cho phép kiểm soát chính xác và tùy chỉnh các tính chất của kim cương, làm cho chúng phù hợp với nhiều ứng dụng công nghiệp khác nhau.</li>
<li>Những tiến bộ trong sản xuất kim cương tiếp tục mở ra những ứng dụng mới và cải thiện các ứng dụng hiện có, thể hiện sự sáng tạo của con người trong việc nâng cao các quá trình tự nhiên.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41488353">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Sự phát triển công nghệ đã làm cho kim cương tổng hợp trở nên tinh khiết hơn, đẹp mắt hơn và có giá cả phải chăng hơn so với kim cương tự nhiên.</li>
<li>Máy móc để sản xuất kim cương tổng hợp hiện có giá khoảng 200.000 đô la, và các công ty như Element Six của De Beers đang bán chúng cho các mục đích công nghiệp.</li>
<li>Kim cương nhân tạo và moissanite có giá rẻ hơn đáng kể, với kim cương nhân tạo có giá dưới $200 mỗi carat và moissanite dưới $5 mỗi carat, làm cho kim cương trở nên dễ tiếp cận hơn và mở rộng các ứng dụng công nghiệp của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-hearing-study-shares-preliminary-insights-on-tinnitus/">Apple Hearing Study chia sẻ những hiểu biết sơ bộ về chứng ù tai</a></h2>
<ul>
<li>Nhà nghiên cứu từ Đại học Michigan đã công bố dữ liệu từ một cuộc khảo sát lớn về chứng ù tai với sự tham gia của hơn 160.000 người, nhằm cải thiện sự hiểu biết và quản lý tình trạng này.</li>
<li>Những phát hiện chính bao gồm 77,6% người tham gia đã trải qua chứng ù tai, với 15% trải qua hàng ngày, và tỷ lệ phổ biến tăng theo tuổi, đặc biệt là ở những người từ 55 tuổi trở lên.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu, một phần của ứng dụng Nghiên cứu của Apple, nêu bật các phương pháp quản lý phổ biến và nguyên nhân, và nhằm mục đích nâng cao hiểu biết về tiếp xúc âm thanh và tác động của nó đến sức khỏe thính giác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41491121">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc nghiên cứu về thính giác của Apple cung cấp những hiểu biết sơ bộ về chứng ù tai, nhấn mạnh các khía cạnh tâm lý và trải nghiệm cá nhân của người dùng.</li>
<li>Những lời khuyên quan trọng bao gồm tránh suy nghĩ quá nhiều, sử dụng các biện pháp phân tâm, và quản lý căng thẳng và căng cơ, với một số người dùng tìm thấy sự nhẹ nhõm thông qua máy trợ thính hoặc giải quyết các vấn đề sức khỏe.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu cũng khám phá các tác động tiềm năng của các thiết bị âm thanh hiện đại như AirPods đối với chứng ù tai, với những ý kiến trái chiều từ người dùng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="QUIC không đủ nhanh trên mạng internet tốc độ cao" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=QUIC%20kh%C3%B4ng%20%C4%91%E1%BB%A7%20nhanh%20tr%C3%AAn%20m%E1%BA%A1ng%20internet%20t%E1%BB%91c%20%C4%91%E1%BB%99%20cao&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%209%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/08&#39;</h2>
<h1>2024-09-08</h1>
<h2><a href="https://www.alphaxiv.org/">alphaXiv: Thảo luận nghiên cứu mở trên nền tảng arXiv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478690">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>alphaXiv là một nền tảng mới dành cho thảo luận nghiên cứu mở, được xây dựng trên cơ sở arXiv, nhằm nâng cao cách thức thảo luận và xếp hạng các bài báo học thuật.</li>
<li>Người dùng đề xuất các cải tiến như hiển thị các bài báo trực tiếp trên trang chủ, sử dụng HTML để tương tác tốt hơn, và triển khai các cơ chế xếp hạng khác nhau để tránh thiên vị đối với các bài báo gây tranh cãi.</li>
<li>Những thách thức mà nền tảng phải đối mặt bao gồm việc xác minh quyền tác giả của các bài báo do sử dụng địa chỉ email lỗi thời hoặc chung chung, và cân bằng sự ưa thích PDF hơn HTML trong giới học thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/marine/how-to-stretch-cruise-ship/">Những con tàu du lịch bị cắt đôi là một giấy phép in tiền</a></h2>
<ul>
<li>Nhà điều hành du thuyền đang áp dụng &quot;jumboization,&quot; một quy trình cắt đôi tàu và thêm các phần mở rộng để kéo dài chúng, nhằm tăng sức chứa và tăng lợi nhuận mà không cần xây dựng tàu mới.</li>
<li>Quá trình này, bao gồm kỹ thuật chính xác, mất khoảng chín tháng từ khi lập kế hoạch đến khi hoàn thành, với việc cắt và hàn thực tế chỉ mất vài tuần.</li>
<li>Những phần mới, với chi phí khoảng 80 triệu đô la, tăng cường đáng kể tiềm năng doanh thu của con tàu, làm cho kỹ thuật này trở nên phổ biến trong ngành công nghiệp du thuyền để đáp ứng nhu cầu ngày càng tăng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479035">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Các tàu du lịch đang được cắt đôi và kéo dài, một quy trình kỹ thuật phức tạp nhưng sinh lợi, đòi hỏi hàn đáng kể để duy trì tính toàn vẹn cấu trúc.</li>
<li>Thực hành này có tiền lệ lịch sử, chẳng hạn như với các tàu khu trục của Anh trong Thế chiến thứ nhất và tàu ngầm của Pháp, và tiếp tục mặc dù có những chỉ trích về sinh thái và thiếu hụt nhân viên.</li>
<li>Ý tưởng sống lâu dài trên các tàu du lịch đang ngày càng trở nên phổ biến trong giới hưu trí, nhấn mạnh sức hấp dẫn của ngành này mặc dù có những thách thức về môi trường và quy định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datagubbe.se/gnomefiles/">Gnome Files: Một cuộc kiểm tra chi tiết về giao diện người dùng</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả phê bình giao diện người dùng của Gnome Files, nêu bật các vấn đề như biểu tượng gây nhầm lẫn, chức năng trợ giúp không hữu ích và phím tắt không nhất quán.</li>
<li>Mặc dù triết lý của Gnome là tính khả dụng và sự thanh lịch, tác giả thấy thiết kế này gây khó chịu và lập luận rằng nhiều vấn đề đã có giải pháp từ các mô hình cũ hơn.</li>
<li>Đánh giá kết luận rằng mặc dù Gnome Files có tính năng hoạt động, giao diện người dùng của nó có nhiều yếu tố tồi tệ một cách khách quan, gợi ý rằng các mô hình thiết kế mới nên được áp dụng một cách thận trọng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476873">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về các vấn đề về tính khả dụng trong GNOME Files, đặc biệt là khó khăn khi nhấp chuột phải trong chế độ xem danh sách khi cửa sổ đầy, điều này ngăn cản người dùng tạo tài liệu mới hoặc dán nội dung.</li>
<li>Người dùng chia sẻ kinh nghiệm và các giải pháp tạm thời của họ, chẳng hạn như sử dụng phím tắt hoặc chuyển sang chế độ xem biểu tượng, nhấn mạnh sự khó chịu liên tục với lỗi thiết kế giao diện người dùng này.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các vấn đề tương tự trong các trình duyệt tệp khác như Thunar (trình duyệt tệp của XFCE) và so sánh GNOME Files với macOS Finder, lưu ý cả những điểm mạnh và điểm yếu trong các cách tiếp cận thiết kế của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://misinforeview.hks.harvard.edu/article/gpt-fabricated-scientific-papers-on-google-scholar-key-features-spread-and-implications-for-preempting-evidence-manipulation/">Những bài báo khoa học do GPT tạo ra trên Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>Ngày càng có nhiều tạp chí học thuật và kho lưu trữ gặp phải các bài nghiên cứu do AI tạo ra, đặc biệt là từ ChatGPT, mô phỏng văn bản khoa học và được liệt kê trên Google Scholar.</li>
<li>Việc xuất hiện các bài báo do AI tạo ra, đặc biệt là về các chủ đề gây tranh cãi, đặt ra những rủi ro đối với tính toàn vẹn của hồ sơ khoa học và niềm tin của công chúng vào khoa học.</li>
<li>Những khuyến nghị bao gồm việc triển khai các tùy chọn lọc trong các công cụ tìm kiếm học thuật, phát triển các công cụ đánh giá cho các tạp chí được lập chỉ mục, thiết lập một công cụ tìm kiếm học thuật phi thương mại, và giáo dục các bên liên quan về những rủi ro của nội dung do AI tạo ra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477516">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những lo ngại đang gia tăng về việc sử dụng các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) như GPT trong việc tạo ra các bài báo và đánh giá khoa học, với một số tạp chí và hội nghị gặp phải nội dung do LLM tạo ra thiếu lý luận và độ chính xác đúng mức.</li>
<li>Vấn đề này đặc biệt nghiêm trọng tại các hội nghị danh tiếng như ACL Rolling Review và NeurIPS, nơi áp lực đối với các nhà phê bình và số lượng bài nộp có thể dẫn đến việc sử dụng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) để đánh giá, có thể làm suy giảm chất lượng và tính toàn vẹn của diễn ngôn khoa học.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh sự cần thiết của các phương pháp phát hiện và chính sách tốt hơn để quản lý việc sử dụng AI trong viết học thuật, đảm bảo rằng nội dung vẫn đáng tin cậy và đáng tin cậy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bernsteinbear.com/blog/fenster-microui/">Microui+fenster=Giao diện người dùng nhỏ</a></h2>
<ul>
<li><strong>fenster</strong> là một thư viện canvas 2D tối giản của Serge Zaitsev, được thiết kế để vẽ pixel đơn giản mà không cần đến sự phức tạp của SDL hay OpenGL, và hỗ trợ WinAPI, Cocoa, và X11.</li>
<li><strong>microui</strong> của rxi là một thư viện nhỏ để tạo các phần tử GUI, chuyển chúng thành mã byte vẽ, thường sử dụng SDL làm backend.</li>
<li>Người tác giả và Kartik đã phát triển một backend mới để kết nối microui với fenster, tạo ra một giải pháp gọn nhẹ (dưới 250 dòng mã) để xử lý các thành phần GUI với fenster, bao gồm cả đầu vào từ chuột và bàn phím.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477446">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một dự án mới kết hợp Microui và fenster đã thu hút sự quan tâm, đặc biệt là những người có nền tảng về C++ và các thư viện đồ họa di động.</li>
<li>Đề án được khen ngợi vì tính đơn giản, tự túc và không có vấn đề phụ thuộc, làm cho nó phù hợp với mục đích giáo dục.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các đề xuất sử dụng pixman tối ưu hóa SIMD cho việc kết xuất và tích hợp tiềm năng với các công cụ khác như Dear ImGui và Wayland.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/08/goodbye-tinder-hello-strava-have-hobby-apps-become-the-new-social-networks">Phải chăng các ứng dụng &#39;sở thích&#39; đã trở thành mạng xã hội mới?</a></h2>
<ul>
<li>Strava, một ứng dụng chạy bộ, đã chứng kiến mức tăng 20% hàng năm về số lượng người dùng, phản ánh xu hướng rộng hơn của việc mọi người chuyển từ các nền tảng mạng xã hội lớn sang các ứng dụng sở thích chuyên biệt.</li>
<li>Những ứng dụng như Strava, Goodreads và Letterboxd đang trở thành các mạng xã hội mới, mang lại những trải nghiệm cộng đồng tập trung và văn minh, mà người dùng thấy ưa thích hơn so với môi trường thường độc hại của các nền tảng lớn hơn.</li>
<li>Xu hướng này đang ảnh hưởng đến các ứng dụng hẹn hò, với Match Group (chủ sở hữu của Tinder) chứng kiến sự giảm sút về giá trị cổ phiếu và số lượng người dùng, khi ngày càng nhiều người tìm kiếm kết nối thông qua các ứng dụng tập trung vào sở thích.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479785">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh việc liệu các ứng dụng sở thích có đang trở thành các mạng xã hội mới hay không, với người dùng tranh luận về lợi ích và hạn chế của các tính năng dựa trên vị trí và các mối lo ngại về quyền riêng tư.</li>
<li>Những ví dụ như các subreddit dựa trên vị trí của Reddit và tính năng Flyby của Strava nêu bật tiềm năng xây dựng cộng đồng địa phương nhưng cũng đặt ra các vấn đề quan trọng về quyền riêng tư.</li>
<li>Cuộc trò chuyện đề cập đến những tác động rộng lớn hơn của các tương tác xã hội được hỗ trợ bởi các ứng dụng sở thích, bao gồm tiềm năng cho các mối quan hệ lành mạnh hơn và sự tham gia cộng đồng so với các nền tảng mạng xã hội truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ahmadosman.com/blog/serving-ai-from-basement/">Phục vụ AI từ Tầng hầm – Thiết lập 192GB VRAM</a></h2>
<ul>
<li>Người đam mê công nghệ đã xây dựng một máy chủ LLM (Mô hình Ngôn ngữ Lớn) chuyên dụng sử dụng 8 GPU RTX 3090, tổng cộng 192GB VRAM, để chạy Llamma-3.1 405B của Meta.</li>
<li>Thiết lập bao gồm bo mạch chủ Asrock Rack ROMED8-2T, CPU AMD Epyc Milan 7713, bộ nhớ DDR4 512GB và ba nguồn điện 1600 watt, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lựa chọn phần cứng cho các dự án AI.</li>
<li>Những bài viết blog sắp tới sẽ đề cập đến các thách thức trong việc lắp ráp hệ thống, kết nối PCIe, tốc độ NVLink và đánh giá các động cơ suy luận, cung cấp những thông tin quý giá cho những ai quan tâm đến việc xây dựng các hệ thống AI hiệu suất cao.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481852">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một hệ thống AI với 192GB VRAM đã được xây dựng trong tầng hầm để tăng cường bảo mật dữ liệu và hiệu suất so với các nền tảng như ChatGPT.</li>
<li>Thiết lập này sử dụng các kỹ thuật tiên tiến như song song tensor, suy luận theo lô, và tạo dữ liệu tổng hợp.</li>
<li>Người sáng tạo đang phát triển một mô hình từ đầu, cân nhắc việc phát hành một hướng dẫn, và dự định viết blog về những phát hiện của họ, mời gọi các câu hỏi và đề xuất chủ đề.</li>
</ul>
<h2><a href="https://athikerpictures.org/">Kho Lưu Trữ Ảnh Người Đi Bộ Đường Mòn Appalachian</a></h2>
<ul>
<li>Hiệp hội Bảo tồn Đường mòn Appalachian (ATC) đã số hóa và lưu trữ các bức ảnh của những người đi bộ đường dài được chụp tại trụ sở của họ, nhờ vào một khoản tài trợ từ Quỹ Gia đình Quimby và các tình nguyện viên.</li>
<li>Kho lưu trữ bao gồm hơn 12.779 hình ảnh của hơn 18.000 người đi bộ đường dài, được quét từ tháng 1 đến tháng 4 năm 2009, và có thể tìm kiếm theo các tiêu chí khác nhau như ngày tháng và tên đường mòn.</li>
<li>Ảnh kỹ thuật số cũng có sẵn tại Bảo tàng A.T. trong Công viên Tiểu bang Pine Grove Furnace ở Pennsylvania, được khai trương vào năm 2010.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476823">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kho lưu trữ ảnh người đi bộ đường mòn Appalachian (athikerpictures.org) đã trở thành một kho lưu trữ quan trọng, bảo tồn hình ảnh của hơn 18.000 người đi bộ được quét từ tháng 1 đến tháng 4 năm 2009.</li>
<li>Kho lưu trữ đã gợi lên những phản ứng cảm xúc, với người dùng tìm thấy những bức ảnh của bạn bè và người thân, một số người trong số họ đã qua đời, nhấn mạnh giá trị cá nhân và lịch sử của bộ sưu tập.</li>
<li>Đề án đã truyền cảm hứng cho nhiều người, bao gồm cả những người đã đi bộ trên con đường mòn và những người mong muốn, bằng cách cung cấp một kết nối trực quan với cộng đồng và lịch sử của con đường mòn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/moonbound/muscular-imagination/">Trí tưởng tượng mạnh mẽ của Iain M. Banks: một tương lai bạn có thể muốn</a></h2>
<ul>
<li>Những tiểu thuyết về Văn hóa của Iain M. Banks trình bày một tương lai không tưởng kết hợp giữa chủ nghĩa vô chính phủ và chủ nghĩa xã hội, nơi công dân tận hưởng sự tự do triệt để dưới các hệ thống siêu nhân về kế hoạch và sản xuất.</li>
<li>Loạt truyện Văn hóa được biết đến với các nhân vật hấp dẫn, sự ấm áp và hài hước, tạo nên sự khác biệt so với các tác phẩm khoa học viễn tưởng quy mô lớn khác.</li>
<li>Điểm khởi đầu được đề xuất là &quot;Player of Games,&quot; với việc khám phá thêm các tựa sách như &quot;Matter&quot; và &quot;Surface Detail,&quot; và cuối cùng là &quot;A Few Notes on the Culture&quot; để tìm hiểu chi tiết về xây dựng thế giới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481821">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Iain M. Banks&#39; loạt truyện Culture tạo ra nhiều ý kiến đa dạng, với người hâm mộ thảo luận về những tác động triết học và thực tiễn của AI tiên tiến đối với tự do và ý nghĩa của con người.</li>
<li>Một số độc giả coi con người trong nền Văn hóa như những thú cưng của các Trí tuệ Nhân tạo, thiếu đi sự tự chủ thực sự, trong khi những người khác lại đánh giá cao các khía cạnh không tưởng của loạt truyện này.</li>
<li>Loạt phim này khơi dậy cuộc tranh luận về việc liệu Văn hóa đại diện cho một xã hội không tưởng hay một xã hội đen tối, nhấn mạnh mối quan hệ phức tạp giữa con người và trí tuệ nhân tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.new-east-archive.org/articles/show/7269/spomenik-yugoslav-monument-owen-hatherley">Nhấp chuột mồi nhử bằng bê tông: lần tới khi bạn chia sẻ một bức ảnh spomenik (2016)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479266">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh các tượng đài spomenik, ý nghĩa lịch sử của chúng và quan điểm đương đại, bao gồm các nguồn tài liệu như Cơ sở Dữ liệu Spomenik và các bộ phim liên quan.</li>
<li>Người dùng tranh luận về đạo đức của việc trượt ván trên những tượng đài này và so sánh tính trừu tượng của nghệ thuật spomenik với các đài tưởng niệm truyền thống.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những ẩn ý chính trị và độ chính xác lịch sử của bài viết gốc, với một số người dùng bày tỏ lo ngại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurerack.info/main.php">FutureRack: Tủ rack máy chủ có ở khắp mọi nơi. Bây giờ bạn có thể tìm thấy chúng trong ngôi nhà của mình</a></h2>
<ul>
<li>Giá đỡ máy chủ, vốn được sử dụng trong các trung tâm dữ liệu, hiện đang được tích hợp vào các môi trường gia đình.</li>
<li>Phát triển này là một phần của sáng kiến Mùa Hè của Các Giao Thức 2024, được sản xuất bởi Chenoe Hart.</li>
<li>Xu hướng này biểu thị sự chuyển dịch hướng tới các thiết lập mạng gia đình và máy tính tiên tiến hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477782">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giá đỡ máy chủ gia đình ngày càng trở nên phổ biến, nhưng vị trí và kích thước của chúng có thể gây ra vấn đề, như một người dùng đã trải qua với một giá đỡ AV lớn trong tầng hầm của họ.</li>
<li>Những giải pháp tự làm như kệ IKEA Lack và các lựa chọn thay thế như kệ quân sự dư thừa đã được thảo luận, với một số người dùng khuyến nghị sử dụng kệ cũ để tiết kiệm chi phí.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những lo ngại về tiếng ồn và tính thực tiễn của việc có các giá đỡ máy chủ trong môi trường gia đình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conspirator0.substack.com/p/baiting-the-bot">Bẫy bot</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478138">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đã tạo ra một bot có thể suy luận tâm trạng của cuộc trò chuyện và quyết định có tham gia hay không, khơi mào một cuộc thảo luận về hành vi và giới hạn của các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs).</li>
<li>Người dùng nhận thấy rằng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể duy trì các cuộc trò chuyện vô nghĩa lâu hơn con người, điều này làm nổi bật các tiềm năng sử dụng trong dịch vụ khách hàng và những thách thức trong việc phân biệt giữa tương tác của con người và bot.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các khía cạnh kỹ thuật của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), quá trình huấn luyện của chúng và những tác động đạo đức khi triển khai công nghệ này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwaredoug.com/blog/2024/09/07/your-team-needs-juniors">Những công ty cần các lập trình viên trẻ</a></h2>
<ul>
<li>Luận điểm nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tuyển dụng các kỹ sư trẻ để thúc đẩy văn hóa giảng dạy và học hỏi, điều này thúc đẩy sự đổi mới.</li>
<li>Những người trẻ khuyến khích việc chia sẻ kiến thức và thách thức các giả định của người lớn tuổi, dẫn đến những đột phá và góc nhìn mới mẻ, như được chứng minh qua các sáng tạo như Twitter và Firefox.</li>
<li>Một đội ngũ cân bằng giữa các thành viên mới và kỳ cựu thúc đẩy an toàn tâm lý, giảm thiểu tình trạng kiệt sức và giống như một phòng thí nghiệm nghiên cứu hiệu suất cao, thúc đẩy cải tiến liên tục và đổi mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481279">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tuyển dụng các lập trình viên mới mang lại lợi ích cho các công ty vì nó thúc đẩy văn hóa giảng dạy, hợp tác và học hỏi liên tục.</li>
<li>Khuyến khích các lập trình viên trẻ đặt câu hỏi trong quá trình xem xét mã giúp các lập trình viên cao cấp hiểu rõ hơn về mã của họ và xem xét các trường hợp đặc biệt, nâng cao sự học hỏi của đội ngũ và chất lượng sản phẩm.</li>
<li>Trong khi một số người cho rằng các yêu cầu kéo nhỏ (PR) và các đánh giá thường xuyên có thể cản trở các cuộc thảo luận về thiết kế, việc cân bằng tài năng giữa các thành viên mới và kỳ cựu với sự tập trung vào giao tiếp và một môi trường hỗ trợ là điều quan trọng cho một đội ngũ phát triển thành công.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/06/google_rust_c_code_language/">Google nói rằng thay thế C/C++ trong firmware bằng Rust là dễ dàng</a></h2>
<ul>
<li>Google đã viết lại firmware cho các máy ảo được bảo vệ trong Khung Ảo hóa Android của mình bằng ngôn ngữ Rust, nhấn mạnh các lợi ích về bảo mật của nó so với C và C++.</li>
<li>Những kỹ sư Android Ivan Lozano và Dominik Maier đã nhấn mạnh khả năng của Rust trong việc giảm thiểu các lỗ hổng an toàn bộ nhớ, mặc dù ngôn ngữ này có đường cong học tập dốc và một số sự kháng cự từ các nhà phát triển.</li>
<li>Chính phủ Hoa Kỳ và các công ty công nghệ ủng hộ sự chuyển đổi này, với Google tuyên bố rằng năng suất của các nhà phát triển Rust đã tăng lên và mở rộng việc sử dụng Rust trên các nền tảng của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476778">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google khẳng định rằng việc chuyển từ C/C++ sang Rust trong phát triển firmware là đơn giản, nhưng các nhà phát triển lưu ý một số thách thức, bao gồm thời gian biên dịch dài và các tùy chọn RTOS (Hệ điều hành thời gian thực) chưa trưởng thành.</li>
<li>Mặc dù có những vấn đề này, nhưng các lợi ích về an toàn của Rust, chẳng hạn như an toàn bộ nhớ và đồng thời, khiến nó trở thành một lựa chọn hấp dẫn cho nhiều nhà phát triển.</li>
<li>Cuộc tranh luận về việc có nên chuyển từ C/C++ sang Rust vẫn tiếp tục, với một số nhà phát triển đánh giá cao những cải tiến về năng suất và an toàn của Rust, trong khi những người khác lại ưa thích sự quen thuộc và ổn định của C/C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LuaJIT/LuaJIT/pull/1267">LuaJIT PR: Thêm hỗ trợ cho RISC-V 64</a></h2>
<ul>
<li>LuaJIT đang thêm hỗ trợ đầy đủ cho trình thông dịch và backend cho kiến trúc RISC-V 64 trên Linux, bao gồm các phần mở rộng khác nhau và hỗ trợ ABI (Giao diện Nhị phân Ứng dụng).</li>
<li>Loạt bản vá, được đóng góp bởi infiWang, bao gồm 21 cam kết bao phủ một loạt các chức năng như định nghĩa thanh ghi, móc nối trình biên dịch JIT (Just-In-Time), và hỗ trợ trình phân tích lệnh.</li>
<li>Đây là một cập nhật quan trọng vì nó tăng cường khả năng tương thích của LuaJIT với kiến trúc RISC-V, một tập lệnh phần cứng mã nguồn mở đang phát triển, làm cho nó trở nên linh hoạt hơn cho các nhà phát triển và nhà nghiên cứu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>LuaJIT đã thêm hỗ trợ cho RISC-V 64, một cập nhật quan trọng đã thu hút sự chú ý từ cộng đồng công nghệ.</li>
<li>Phần cập nhật này bao gồm hỗ trợ macro-fusion và B-extension, nâng cao hiệu suất và khả năng tương thích cho các trình giả lập RISC-V.</li>
<li>LuaJIT được ca ngợi vì kích thước nhỏ, chi phí thấp và hiệu suất cao, khiến nó trở thành lựa chọn phổ biến cho phát triển game và hệ thống nhúng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="alphaXiv: Thảo luận nghiên cứu mở trên nền tảng arXiv" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=alphaXiv%3A%20Th%E1%BA%A3o%20lu%E1%BA%ADn%20nghi%C3%AAn%20c%E1%BB%A9u%20m%E1%BB%9F%20tr%C3%AAn%20n%E1%BB%81n%20t%E1%BA%A3ng%20arXiv&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%208%20th%C3%A1ng%209%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
