<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 10:07:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[هل قتل برابهاكار راغافان بحث Google؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>واجه بحث Google انخفاضا في الإيرادات في شباط (فبراير) 2019 ، مما تسبب في حدوث تعارضات داخل الفرق فيما يتعلق باستراتيجيات النمو ، مع التركيز على تجربة المستخدم المفضلة على أساليب المشاركة السلبية.</li>
<li>على الرغم من محاولات تصحيح الوضع ، استمرت إيرادات بحث Google في الانخفاض ، مما أثار مناقشات حول ممارسات الإدارة والقرارات المدفوعة بالربح والآثار المترتبة على تقنية البحث.</li>
<li>أصبحت إدارة برابهاكار راغافان ، متأثرة بخبرته في Yahoo و IBM ، نقطة تدقيق لآثارها على الابتكار وجودة المنتج داخل Google وقطاع التكنولوجيا الأوسع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zهل قتل برابهاكار راغافان بحث Google؟</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CoreNet: مجموعة أدوات Apple للشبكات العصبية العميقة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CoreNet عبارة عن مجموعة أدوات شبكة عصبية تم إنشاؤها بواسطة Apple لتدريب النماذج الصغيرة إلى الكبيرة على مهام تصنيف الكائنات واكتشافها وتقسيمها.</li>
<li>يتطلب Python 3.9+ أو 3.10+ مع PyTorch ويقدم تبعيات اختيارية لمعالجة الصوت والفيديو.</li>
<li>تطورت CoreNet من CVNets ، وتدعم الآن مجموعة واسعة من التطبيقات التي تتجاوز رؤية الكمبيوتر مثل تدريب LLMs ، وترحب بمساهمات المستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/corenet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZCoreNet: مجموعة أدوات Apple للشبكات العصبية العميقة</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كود مصدر Rabbit R1 يكشف عن قيود]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يهدف جهاز Rabbit R1 من rabbit.tech إلى تحرير المستخدمين من التفاعلات المستندة إلى التطبيق ولكنه لا يرقى إلى مستوى التوقعات ، حيث يظهر الكشف عن شفرة المصدر أنه يفتقر إلى الميزات المتقدمة التي يدعي امتلاكها.</li>
<li>يعتمد الجهاز على البرامج النصية للأتمتة للحد الأدنى من توافق التطبيقات ولا يتضمن إمكانات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يطلب من المستخدمين تسجيل الدخول من خلال جهاز افتراضي ، مما قد يؤدي إلى حدوث ثغرات أمنية مثل تخزين جلسات المستخدم دون حماية كافية ، مما يثير مخاوف بشأن خصوصية المستخدم والمعايير الهندسية لمطوري الأجهزة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rabbitscam/rabbitr1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zكود مصدر Rabbit R1 يكشف عن قيود</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جمال تعقيد اللغة اليابانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق النص في تعقيدات اللغة اليابانية ، مع التركيز على ميزاتها المميزة مثل أحرف الكانجي والنصوص المقطعية والكلمات غير القابلة للترجمة والفروق الدقيقة في القواعد.</li>
<li>يستكشف التطور التاريخي للغة اليابانية ، وتعقيدات نظام الكتابة ، والتحديات المحددة التي تفرضها شخصيات الكانجي.</li>
<li>تمت مناقشة استخدام furigana في الأدب لدوره في تحسين الفهم وخلق تأثيرات فنية ، في حين لوحظ الفصل بين اليابانية المكتوبة والمنطوقة لتقديم تجربة قراءة فريدة من نوعها مع مزيد من العمق والتعقيد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zجمال تعقيد اللغة اليابانية</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لعبة موازنة من 10 مستويات: حافظ على توازنك مع زيادة الصعوبة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.balanc3dgame.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zلعبة موازنة من 10 مستويات: حافظ على توازنك مع زيادة الصعوبة</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسس جديدة دليل الاتساق مع العجاف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 2010 ، ادعى راندال هولمز أنه يثبت اتساق نظرية مجموعة &quot;الأسس الجديدة&quot; لكوين ، والتي تم التحقق منها الآن باستخدام نظرية Lean التفاعلية.</li>
<li>يؤسس المشروع صلة بين الأسس الجديدة ونظرية النوع المتشابك ، مما يدل على اتساق الأولى.</li>
<li>يعتمد المشروع ، الذي يستضيفه فريق جامعة كامبريدج على GitHub ، على mathlib ويبني تشابكات متنوعة عبر مستويات مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanprover-community.github.io/con-nf//</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zأسس جديدة دليل الاتساق مع العجاف</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خبير عرضي: رائد لعبة كونواي للحياة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انضم المؤلف إلى مجتمع أبحاث Conway&#39;s Life في عام 2001 بعد العثور على &quot;عاكس boojum&quot; ومنذ ذلك الحين دعم الموارد المتعلقة بالحياة مثل القوائم البريدية والمدونات.</li>
<li>ساهموا في كتاب مدرسي من 480 صفحة عن حياة كونواي ويعتبرون خبيرا في هذا الموضوع ، وعلى استعداد لمعالجة أي استفسارات ذات صلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40131597</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zخبير عرضي: رائد لعبة كونواي للحياة</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تهدف Apple إلى تعزيز اعتماد CarPlay من خلال تكامل وتسييل أعمق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يفضل السائقون Apple CarPlay لتكامله السلس مع التطبيقات الشائعة وتصميمه سهل الاستخدام.</li>
<li>يعد CarPlay 2 بتكامل أكثر عمقا مع المركبات ، لكن شركات صناعة السيارات حذرة بسبب المخاوف بشأن تفرد العلامة التجارية ونفقات التكامل.</li>
<li>قد تحقق Apple الدخل من CarPlay من خلال تقديم التراخيص وميزات التخصيص ، في حين أن التعاون بين شركات التكنولوجيا وشركات صناعة السيارات أمر بالغ الأهمية لقبول CarPlay في قطاع السيارات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zتهدف Apple إلى تعزيز اعتماد CarPlay من خلال تكامل وتسييل أعمق</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تمكين المتحكمات الدقيقة باستخدام ESPHome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome هو مشروع مفتوح المصدر يسمح بالتحكم في وحدة التحكم الدقيقة عبر ملفات التكوين والتكامل مع أنظمة التشغيل الآلي للمنزل.</li>
<li>وهو يدعم أجهزة استشعار لمراقبة درجة الحرارة والرطوبة وثاني أكسيد الكربون 2 وأكثر من ذلك ، ويتميز بمكونات للتحكم في المناخ وأنظمة الإنذار والاتصالات اللاسلكية.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تبادل البيانات بين الأجهزة والمساهمة في التوثيق واكتشاف أحدث إصدار ، 2024.4.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esphome.io/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zتمكين المتحكمات الدقيقة باستخدام ESPHome</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم Getada: تبسيط تثبيت سلسلة أدوات Ada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Getada هو أمر طرفي أحادي السطر ، على غرار Rustup ، مما يتيح للمستخدمين تثبيت Ada وسلسلة أدواتها Alire بسهولة على نظامي التشغيل Linux و MacOS.</li>
<li>إنها أداة مفتوحة المصدر تقوم تلقائيا بجلب أحدث إصدار من Alire ، وتكوين الدلائل والمسارات الأساسية ، مستهدفة تبسيط بدء برمجة Ada للمبتدئين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://getada.dev</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zتقديم Getada: تبسيط تثبيت سلسلة أدوات Ada</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فك مؤامرات ابلتون لايف سويت 12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحاول مستخدم Twitter قرصنة Ableton Live Suite 12 وهو مفتون ببيان في ملف NFO يدعي أنه لا يغير الثنائيات الأصلية.</li>
<li>يبدأ المستخدم مناقشة لاستكشاف وظائف البرنامج وربما الانخراط في الهندسة العكسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zفك مؤامرات ابلتون لايف سويت 12</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء مرئيات واقعية في تصميم اللعبة: محاكاة أعاصير المشتري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المقالة تقنيات في تصميم الألعاب لتحقيق مرئيات وأصوات واقعية ، بما في ذلك محاكاة الحركة السائلة ، وتدوير الألوان ، وتمرير الملمس ، والرسوم المتحركة لتحسين التأثيرات المرئية.</li>
<li>يسلط الضوء على التحديات في دمج قيم السرعة لمحاكاة السوائل بدقة واستخدام أدوات مثل Unreal Engine و Substance Designer للتأثيرات الديناميكية على عمالقة الغاز مثل كوكب المشتري.</li>
<li>الهدف الأساسي هو إنشاء أنماط تدفق جذابة بصريا وواقعية في بيئات الألعاب بكفاءة وفعالية من حيث التكلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emildziewanowski.com/flowfields/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zإنشاء مرئيات واقعية في تصميم اللعبة: محاكاة أعاصير المشتري</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام التشغيل Meta Horizon يحدث ثورة في نظام الواقع المختلط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تحدث Meta Quest ثورة في الواقع المختلط من خلال السماح لمصنعي الأجهزة التابعين لجهات خارجية باستخدام نظام التشغيل الخاص بهم ، Meta Horizon OS ، مما يعزز نظاما بيئيا أكثر تنوعا للمستهلكين والمطورين.</li>
<li>تتعاون عمالقة التكنولوجيا الشهيرة مثل ASUS و Lenovo و Xbox مع Meta Quest لتطوير أجهزة جديدة تعمل على Meta Horizon OS ، مع التركيز على التفاعل الاجتماعي والاتصال.</li>
<li>يضمن التعاون مع Qualcomm Technologies أجهزة عالية الأداء ، بهدف إنشاء منصة أكثر مرونة وشمولية لتجارب الواقع المختلط على مجموعة من الأجهزة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zنظام التشغيل Meta Horizon يحدث ثورة في نظام الواقع المختلط</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فوياجر 1 ترسل تحديثات هندسية إلى الأرض مرة أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استأنفت المركبة الفضائية فوياجر 1 التابعة لناسا إرسال التحديثات الهندسية إلى الأرض بعد توقف دام خمسة أشهر بسبب خلل في جهاز الكمبيوتر الموجود على متنها.</li>
<li>قام المهندسون في مختبر الدفع النفاث التابع لناسا بإصلاح الشفرة المتأثرة ، مما مكن فوياجر 1 من إرسال البيانات العلمية مرة أخرى.</li>
<li>لا تزال المركبة الفضائية المرافقة لها فوياجر 2 تعمل ولم تتأثر ، في حين أن كلا المسبارين يحملان الرقم القياسي كأبعد وأطول مركبة فضائية ، حيث يستكشفان كواكب متعددة قبل الوصول إلى الفضاء بين النجوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zفوياجر 1 ترسل تحديثات هندسية إلى الأرض مرة أخرى</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم نظام تشغيل كرازام: منصة تعاونية مفتوحة المصدر]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.krazam.tv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zتقديم نظام تشغيل كرازام: منصة تعاونية مفتوحة المصدر</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التحديات في صناعة الكتاب وسط صعود النشر الذاتي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف المنشور معركة مكافحة الاحتكار بين Penguin Random House ووزارة العدل ، مع التركيز على نجاح الكتب من المؤلفين والامتيازات الشهيرة.</li>
<li>ويسلط الضوء على كفاح الناشرين التقليديين في الحفاظ على أرباحهم ، وصعود النشر الذاتي ، والمنافسة من أمازون ، مما يشير إلى تحولات محتملة في الصناعة.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، فإنه يذكر الأهمية المتناقصة لتقدم النشر التقليدي ، والزيادة في الكتابة المباشرة للجمهور ، وخاصة في أنواع الرومانسية والأطفال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zالتحديات في صناعة الكتاب وسط صعود النشر الذاتي</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-3 Mini: نموذج لغة قوي للأجهزة المحمولة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتنافس نموذج لغة phi-3-mini ، مع 3.8 مليار معلمة مدربة على 3.3 تريليون رمز ، مع نماذج أكبر مثل Mixtral 8x7B و GPT-3.5 ، مما يوفر أداء عاليا أثناء إمكانية نشره على الهاتف.</li>
<li>مجموعة بيانات التدريب الخاصة بالنموذج هي نسخة محسنة من تلك المستخدمة في phi-2 ، وتتضمن بيانات الويب والبيانات الاصطناعية التي تمت تصفيتها على نطاق واسع ، مع إعطاء الأولوية للمتانة والسلامة وتنسيق الدردشة.</li>
<li>تكشف النتائج أيضا عن قابلية التوسع لنماذج phi-3-small و phi-3-medium ، مما يثبت قدراتها الفائقة مقارنة ب phi-3-mini في تجارب قياس المعلمات الأولية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.14219</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZPhi-3 Mini: نموذج لغة قوي للأجهزة المحمولة</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenOrb: محرك بحث منسق لخلاصات RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenOrb هو تطبيق مستضاف ذاتيا يتيح للمستخدمين البحث في قائمة منسقة من المدونات بدون محتوى مدعوم أو تم إنشاؤه آليا.</li>
<li>يوفر قائمة تغذية منسقة كخدمة عامة ، يميزها عن قارئات موجز RSS الشخصية.</li>
<li>لمزيد من التفاصيل ، راجع منشور مدونة مفصل على raphael.computer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openorb.idiot.sh/search</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZOpenOrb: محرك بحث منسق لخلاصات RSS</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصميم CSS بطابع كوري شمالي لتصميم مواقع الويب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zتصميم CSS بطابع كوري شمالي لتصميم مواقع الويب</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أداء الكلمة الرئيسية "النهائية" ل C ++ في تتبع الأشعة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدرس المؤلف الآثار المترتبة على الأداء لاستخدام الكلمة الرئيسية &quot;النهائية&quot; في C ++ ضمن مشروع تتبع الأشعة ، وتنفيذها من خلال توجيهات المعالج المسبق واختبارها عبر فئات وواجهات مختلفة.</li>
<li>تختلف النتائج عبر الأنظمة الأساسية والمترجمين ، مع نصيحة بعدم استخدام &quot;النهائي&quot; على وجه التحديد مع Clang و MSVC ، مع التأكيد على أهمية تصميم القرارات بناء على متطلبات التطبيق وعوامل الأداء.</li>
<li>تتوفر روابط GitHub للراغبين في التعمق في المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zأداء الكلمة الرئيسية &quot;النهائية&quot; ل C ++ في تتبع الأشعة</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أخبار القراصنة تواجه هجمة من التعليقات المشبوهة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40118778</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zأخبار القراصنة تواجه هجمة من التعليقات المشبوهة</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Py2wasm يعزز أداء بايثون على WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إن إصدار py2wasm ، وهو مترجم Python to WebAssembly ، يعزز بشكل كبير أداء برامج Python في بيئة WebAssembly ، حيث يعمل أسرع بثلاث مرات من المترجم التقليدي.</li>
<li>تتم مناقشة استراتيجيات مختلفة مثل تجميع مجموعة فرعية من Python إلى Wasm ، واستخدام JITs ، والتحليل الثابت لتسريع Python في WebAssembly ، مما يعزز سرعتها.</li>
<li>يحدد Syrus Akbary عملية التطوير والخطط المستقبلية ل py2wasm ، بهدف جعلها أداة يمكن الوصول إليها على نطاق واسع لتحسين تطبيقات الواجهة الخلفية ل Python لتعمل بكفاءة على الحافة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZPy2wasm يعزز أداء بايثون على WebAssembly</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم Parquet-WASM: الصدأ لإدخال / إخراج باركيه WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح روابط WASM Parquet WebAssembly قراءة وكتابة ملفات Apache Parquet في Apache Arrow عبر صناديق Rust parquet و Arrow.</li>
<li>تقدم المكتبة واجهات برمجة تطبيقات متزامنة وغير متزامنة ، مع التركيز على حجم الحزمة الصغير والبنيات المخصصة لبرامج ترميز الضغط المميزة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الحصول على parquet-wasm من NPM ل ESM ، والتجميع ، وإنشاءات العقدة ، مع تصحيح الأخطاء ، وتحسين الأداء ، ودعم الضغط ، وميزات حجم الحزمة المخفض ، بهدف إضافة إمكانات تصفية المسند والعمود في المستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kylebarron/parquet-wasm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zتقديم Parquet-WASM: الصدأ لإدخال / إخراج باركيه WebAssembly</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dify: سير العمل المرئي لتطوير تطبيقات LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dify عبارة عن نظام أساسي لتطوير تطبيقات LLM مفتوح المصدر مع ميزات مثل سير عمل الذكاء الاصطناعي ودعم النموذج وخط أنابيب RAG وقدرات الوكيل.</li>
<li>يمكن للمستخدمين نشر تطبيقات الذكاء الاصطناعي بسهولة على Dify ، والتي توفر الاستضافة الذاتية أو الاستخدام على Dify Cloud ، مع إصدارات المؤسسات والمجتمع.</li>
<li>يتوفر دعم Dify من خلال GitHub والبريد الإلكتروني و Discord و Twitter ، مع خيارات لتخصيص النظام الأساسي والمساهمة فيه بموجب ترخيص Dify مفتوح المصدر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/langgenius/dify</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZDify: سير العمل المرئي لتطوير تطبيقات LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الغوص في الانحرافات التقنية: حلقة لا نهاية لها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الوقوع في التقنيات الجديدة ، قد تجد نفسك تنحرف بسهولة عن إصلاح الخطأ ، وتقع في دورة لا تنتهي من الانحرافات والاهتمامات.</li>
<li>تتضمن العملية البحث وتصحيح الأخطاء والخوض في مواضيع مختلفة ، مع التركيز بشكل أساسي على أكثر ما يثير اهتمامك.</li>
<li>تعرف هذه الظاهرة عموما باسم &quot;قنص الطالب الذي يذاكر كثيرا&quot; ، حيث يتم ربط المرء بمواضيع مختلفة ، مما يؤخر المهمة الأولية المطروحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40119417</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Zالغوص في الانحرافات التقنية: حلقة لا نهاية لها</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف مواضيع سلسلة رسائل البريد الإلكتروني: العمل والمسائل الشخصية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يغطي مؤشر ترابط البريد الإلكتروني الموضوعات المتعلقة بالعمل مثل تحديثات المشروع والموافقات على الميزانية وجداول أعمال الاجتماعات وخطط العطلات وأحداث بناء الفريق.</li>
<li>تدور الموضوعات الرئيسية حول التعاون والتعليقات وتقدم المشروع والتخطيط المستقبلي للأحداث.</li>
<li>يختتم الموضوع بدعوة اجتماع من ويليام سميث بخصوص مناقشة المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.franken-ui.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zاستكشاف مواضيع سلسلة رسائل البريد الإلكتروني: العمل والمسائل الشخصية</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خريطة العالم ذات النطاق الترددي المنخفض للنشر: 10000 مدينة مكتظة بالسكان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyworldmap هي خريطة عالمية غير متصلة بالإنترنت وذات نطاق ترددي منخفض متوافقة مع Leaflet ، وتعرض أكثر 10000 مدينة اكتظاظا بالسكان من OpenStreetMap في جميع مستويات التكبير.</li>
<li>مصمم للهواتف المنخفضة ، ويوفر خيارات تخصيص ، وإصدارات أصغر بدون حدود أو تسميات مدينة ، ويمكن أن يكون بمثابة خريطة أساسية أو نسخة احتياطية في وضع عدم الاتصال.</li>
<li>يمكن للمستخدمين البحث عن خرائط مخصصة أو المساعدة في دمج الميزات غير المتصلة بالإنترنت ، مما يجعل الإسناد المناسب إلى OpenStreetMap و tinyworldmap إلزاميا عند استخدام الخريطة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zخريطة العالم ذات النطاق الترددي المنخفض للنشر: 10000 مدينة مكتظة بالسكان</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الانتقال الوظيفي: سائق شاحنة إلى مطور روبي أون ريلز في سن 38]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انتقل بيدرو ديفيد جارسيا لوبيز من سائق شاحنة إلى مطور Ruby on Rails في سن 38 ، مسلطا الضوء على أنه لم يفت الأوان بعد لمتابعة الأحلام.</li>
<li>مؤكدا على أهمية الشغف والإرشاد وإتقان Ruby and Rails ، يؤكد على ضرورة التعلم المستمر في البرمجة.</li>
<li>تتضمن المدونة مقابلة مع مايلز وودروف، الرئيس التنفيذي السابق للتكنولوجيا العالمية في كوكباد، أجراها أكشاي خوت، للترويج للتعليقات والاشتراك في مقالات تطوير برمجيات روبي القادمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zالانتقال الوظيفي: سائق شاحنة إلى مطور روبي أون ريلز في سن 38</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البحث عن ابتكار هادف: تجاوز إحباطات صناعة البرمجة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يأسف الكاتب لتركيز صناعة البرمجة على الترميز على التفكير النقدي والعمل الهادف في أدوار هندسة البرمجيات.</li>
<li>ينتقد إعطاء الأولوية للاتجاهات على الابتكار الحقيقي في الهندسة ، مع تسليط الضوء على الحاجة إلى نهج أكثر هادفة.</li>
<li>يعبر عن رغبته في التعاون مع الأفراد ذوي التفكير المماثل لتلبية الاحتياجات والقيم المجتمعية ، بهدف الحصول على منظور برمجة أكثر تأثيرا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000Zالبحث عن ابتكار هادف: تجاوز إحباطات صناعة البرمجة</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فريتز! تم اختطاف أجهزة المودم الصندوقية مما تسبب في حدوث مشكلات في DNS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فريتز معين! يتم اختطاف أجهزة المودم الصندوقية ، مما يخلق مشاكل DNS للمستخدمين الذين لديهم خدمات DNS مخصصة مثل Pihole أو Adguard ، مما قد يتسبب في ثغرات أمنية ، لا سيما لمستخدمي Windows.</li>
<li>يثير المالك غير المعروف لنطاق fritz.box مخاوف بشأن خصوصية البيانات ومخاطر التصيد الاحتيالي ، حيث تكون استجابة AVM للمشكلة نادرة ، ولا تقدم جدولا زمنيا واضحا للإصلاح.</li>
<li>لمعالجة المشكلة ، يوصى المستخدمون بإلغاء تنشيط لاحقة DNS أو تنفيذ إجراءات وقائية أخرى لتقليل المخاطر المرتبطة بها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zفريتز! تم اختطاف أجهزة المودم الصندوقية مما تسبب في حدوث مشكلات في DNS</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penzai: تصور الشبكات العصبية ومعالجتها باستخدام مجموعة أدوات JAX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penzai هي مكتبة JAX مستوحاة من الفن الصيني القديم للأشجار المصغرة ، وهي مصممة لإنشاء وإدارة هياكل بيانات pytree الوظيفية في الشبكات العصبية.</li>
<li>يوفر أدوات لتصور النماذج وتعديلها وتحليلها ، ويلبي مهام مثل تصحيح الأخطاء والهندسة العكسية.</li>
<li>يجب على المستخدمين تثبيت JAX متبوعا ب Penzai ، وتكوينه للاستخدام التفاعلي في أجهزة الكمبيوتر المحمولة Colab أو IPython لتهيئة الشبكات العصبية ، والتقاط عمليات التنشيط ، والوصول إلى البرامج التعليمية لبناء النموذج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/penzai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPenzai: تصور الشبكات العصبية ومعالجتها باستخدام مجموعة أدوات JAX</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحويل مقاطع فيديو YouTube إلى أدلة خطوة بخطوة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم أداة جديدة بإنشاء أدلة تعليمية خطوة بخطوة لمقاطع فيديو YouTube ، تركز بشكل أساسي على محتوى البرنامج التعليمي ولكنها قابلة للتكيف مع الأنواع الأخرى ، دون استخدام الذكاء الاصطناعي ، والاعتماد فقط على النصوص.</li>
<li>يرحب منشئ المحتوى بالتعليقات والاقتراحات وتقارير الأخطاء ، مما يمثل مشروعه الأول كمنشئ طموح يسعى إلى تجاوز قيود البرنامج التعليمي.</li>
<li>تهدف الأداة إلى مساعدة المشاهدين في متابعة مقاطع الفيديو بكفاءة ، وتلبية احتياجات المنشئ أثناء خروجهم من الاعتماد على البرنامج التعليمي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stepify.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000Zتحويل مقاطع فيديو YouTube إلى أدلة خطوة بخطوة</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مسؤول سابق في البيت الأبيض: سيطرة حكومة مايكروسوفت تهدد الأمن القومي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحذر AJ Grotto ، مدير السياسة الإلكترونية السابق في البيت الأبيض ، من أن احتكار Microsoft لأنظمة تكنولوجيا المعلومات في الحكومة الأمريكية يمثل خطرا على الأمن القومي بسبب الخروقات الأمنية الأخيرة.</li>
<li>يسلط غروتو الضوء على عدم وجود منافسة على المستوى الحكومي كعامل يساهم في الدافع المحدود لشركة مايكروسوفت لتعزيز أمن النظام.</li>
<li>وتأكيدا على ضرورة المزيد من المنافسة والرقابة العامة، يدعو غروتو إلى تعزيز التدقيق في مايكروسوفت لتعزيز بروتوكولات أمان أقوى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zمسؤول سابق في البيت الأبيض: سيطرة حكومة مايكروسوفت تهدد الأمن القومي</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطوير محرر نصوص شخصي مع ميزات تصحيح الأخطاء و LSP المحسنة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف ، بعد مواجهة الأخطاء ومشكلات الأداء في vscode أثناء تصحيح الأخطاء ، بإنشاء محرر النصوص الخاص به مع التركيز على دعم GDB الأفضل والعرض السريع ودعم DAP.</li>
<li>يقدم المحرر الجديد بحثا جزئيا عن اسم الملف ، وقفز النوع ، وإعادة تسمية المتغيرات من خلال تنفيذ LSP ، لكنه لا يزال في مرحلة التطوير المبكرة مع غياب بعض الميزات.</li>
<li>يتم تشجيع التعليقات على المحرر الجديد مع استمراره في التطور والتحسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bold-edit.com/wrote-my-own.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zتطوير محرر نصوص شخصي مع ميزات تصحيح الأخطاء و LSP المحسنة</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التنقل في المجمع الحديث: أهم الموارد لأساسيات LLVM و JIT و x86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يهدف الفرد إلى تعلم Assembler للعمل مع LLVM و JIT ، وكتابة كود منخفض المستوى عالي الأداء ، وتعزيز فهمهم لأساسيات x86.</li>
<li>إنهم يبحثون عن توصيات بشأن الموارد والكتب لتحديث معرفتهم ب Assembler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40104823</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zالتنقل في المجمع الحديث: أهم الموارد لأساسيات LLVM و JIT و x86</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قفزة جرف فراخ البطريق الدراماتيكية التي تم التقاطها بواسطة طائرة بدون طيار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>التقط مصور الحياة البرية بيرتي جريجوري لقطات بطائرة بدون طيار لمئات من فراخ البطريق الإمبراطور وهي تقفز من جرف يبلغ ارتفاعه 50 قدما في القارة القطبية الجنوبية في أول سباحة لها ، مما يعرض سلوكا يسمى الوليد في عمر خمسة أشهر تقريبا.</li>
<li>تمثل اللقطات المذهلة ، التي تم تصويرها لفيلم وثائقي قادم لناشيونال جيوغرافيك ، المرة الأولى التي يتم فيها تسجيل مثل هذه القفزة العالية على الجرف دون تعطيل طيور البطريق.</li>
<li>يسلط هذا الحدث الفريد الضوء على لحظة مهمة في حياة طيور البطريق وسيكون جزءا مميزا في الفيلم الوثائقي القادم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zقفزة جرف فراخ البطريق الدراماتيكية التي تم التقاطها بواسطة طائرة بدون طيار</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunatik: البرمجة النصية لنواة Linux باستخدام Lua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lunatik هو إطار عمل يسمح ببرمجة نواة Linux باستخدام Lua ، مما يوفر مترجم Lua مخصصا ، وبرنامج تشغيل جهاز ، وواجهة برمجة تطبيقات C لإدارة البيئة ، وواجهات برمجة تطبيقات Lua للتفاعل مع ميزات kernel.</li>
<li>لا يدعم جميع مكتبات أو معرفات Lua ، وقد قام بتعديل وظائف Lua القياسية. يوفر وظائف لإنشاء بيئة وقت التشغيل ، ومعالجة برنامج التشغيل ، والشبكات ، وإدارة رمز الخطأ ، والتحكم في حالة المهام ، ومكتبات وظائف النظام المختلفة.</li>
<li>يعرض إطار العمل أيضا أمثلة على البرامج النصية kernel لمراقبة مكالمات النظام ، وتطوير keyloggers ، ومتشممي الشبكة ، ومخازن القيمة الرئيسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luainkernel/lunatik</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZLunatik: البرمجة النصية لنواة Linux باستخدام Lua</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف النقاب عن تقنية خرطوشة سوبر نينتندو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر موقع Fabien Sanglard رؤى متعمقة حول خراطيش Super Nintendo ، مع تسليط الضوء على مكونات مثل شريحة CIC و SRAM ومعالجات التحسين.</li>
<li>يوضح الموقع كيف أثرت معالجات التحسين مثل شريحة SA-1 على ألعاب SNES ، حيث تعرض استخدام الرقائق المختلفة لتحسين الرسومات واللعب.</li>
<li>كما يغطي الخصائص الفريدة للرقائق المختلفة مثل شريحة DSP وشريحة OBC-1 ، ويذكر مشاريع مثل Project Super FX ، مع معالجة صعوبات المحاكاة ومبادرات المجتمع لتحسين الألعاب القديمة على وحدة تحكم Super Nintendo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000Zكشف النقاب عن تقنية خرطوشة سوبر نينتندو</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجموعة ألغاز سيمون تاثام: متعة الألعاب عبر الأنظمة الأساسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم مجموعة الألغاز المحمولة من Simon Tatham ألعاب ألغاز للاعب واحد يمكن لعبها على Unix و Windows والويب من خلال تطبيقات Java أو Javascript.</li>
<li>توفر المجموعة إعادة تنفيذ مفاهيم الألعاب المعروفة ويمكن تنزيلها كملفات تنفيذية لنظام Windows ، مع إمكانية الوصول إلى الكود المصدري للتجميع على Unix بدعم GTK.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إرسال التعليقات وتقارير الأخطاء إلى المطور ، كما تتوفر إصدارات الجهات الخارجية للأجهزة المحمولة المختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zمجموعة ألغاز سيمون تاثام: متعة الألعاب عبر الأنظمة الأساسية</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يجب أن تفكر مرتين في Y Combinator (YC)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لا يشجع المؤلف التقدم بطلب إلى Y Combinator (YC) ل S24 ، محذرا من العيوب المحتملة غير المعلنة على الرغم من فوائد التمويل والدعم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zلماذا يجب أن تفكر مرتين في Y Combinator (YC)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تكشف الدراسة عن تحيز في الدرجات بناء على الأسماء في UM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت دراسة أجرتها جامعة ميشيغان أن الطلاب الذين يحملون ألقابا تبدأ من A إلى E غالبا ما يحصلون على درجات أعلى في نظام التعلم عبر الإنترنت Canvas بسبب تحيزات الدرجات المتسلسلة.</li>
<li>قد يؤثر التفاوت في الدرجات سلبا على المعدل التراكمي للطلاب وآفاق الحياة المهنية المستقبلية ، مما يسلط الضوء على أهمية معالجة هذه المشكلة.</li>
<li>تتضمن توصيات الباحثين استخدام أوامر تصنيف عشوائية أو زيادة عدد المصنفين للتخفيف من هذا التحيز.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zتكشف الدراسة عن تحيز في الدرجات بناء على الأسماء في UM</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجلس الشيوخ يمرر إعادة تفويض برنامج المراقبة الأمريكي الرئيسي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وقع الرئيس جو بايدن تشريعا يجدد المادة 702 من قانون مراقبة الاستخبارات الأجنبية ، وهو قانون مراقبة أمريكي مهم.</li>
<li>أقر مجلس الشيوخ مشروع القانون بدعم من الحزبين بعد مناقشات حول قيود مكتب التحقيقات الفيدرالي ، مما مكن الحكومة من جمع المعلومات الاستخباراتية الأجنبية من خلال مراقبة الاتصالات غير الأمريكية خارج الولايات المتحدة.</li>
<li>يؤكد المؤيدون ، بمن فيهم بايدن والمسؤولون الأمريكيون ، على الدور الحيوي للبرنامج في الأمن القومي ، بينما يدعو المعارضون إلى ضمانات أقوى لحماية حقوق الخصوصية الأمريكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zمجلس الشيوخ يمرر إعادة تفويض برنامج المراقبة الأمريكي الرئيسي</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء Mailoji: 300 مجال رمز تعبيري تحقق 1440 دولارا في السنة (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حصل المؤلف على 300 اسم نطاق للرموز التعبيرية من كازاخستان وأنشأ Mailoji ، وهي خدمة بريد إلكتروني للرموز التعبيرية ، والتي اكتسبت شعبية على TikTok ، وكسبت 1000 دولار في غضون أسبوع.</li>
<li>على الرغم من مواجهة التحديات ، تم إطلاق Mailoji على Product Hunt ، حيث حقق إيرادات سنوية تبلغ حوالي 1440 دولارا ، مما يوفر غوصا ممتعا في عالم مجالات الرموز التعبيرية ويعزز التجربة التقنية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinyprojects.dev/projects/mailoji</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zبناء Mailoji: 300 مجال رمز تعبيري تحقق 1440 دولارا في السنة (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ثندربيرد يعزز الدعم لمايكروسوفت إكستشينج]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم Thunderbird توافقا مدمجا ل Microsoft Exchange في إصدار ESR التالي ، مع التركيز في البداية على ميزات البريد الإلكتروني وبعد ذلك على تكامل التقويم ودفتر العناوين.</li>
<li>يختار المطورون Rust نظرا لمزاياه في سلامة الذاكرة والأداء والنمطية ، والتنقل في العقبات التقنية لدمج طلبات HTTP وإدارة XML لتوافق Exchange.</li>
<li>تتضمن المساعي المستقبلية اختبارات صارمة ، وتحسين إدارة الأخطاء ، وتوسيع توافق البروتوكول ، وتفصيل التنفيذ لقاعدة مستخدمي Thunderbird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zثندربيرد يعزز الدعم لمايكروسوفت إكستشينج</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البرمجة تؤكد على التفكير أكثر من الكتابة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشدد تيم أوتينجر على أهمية التفكير في الكتابة في تطوير البرمجيات ، مؤكدا أن البرمجة هي في المقام الأول عمل عقلي وليس نشاطا بدنيا.</li>
<li>يتحدى المؤلف فكرة تطوير البرمجيات كعملية تشبه المصنع ، ويسلط الضوء على أهمية التصميم والبحث وحل المشكلات واتخاذ القرارات في البرمجة ، حيث تكون الكتابة مجرد عنصر ثانوي.</li>
<li>يقدم المنشور رؤى حول تعزيز عملية التفكير لتحسين الجودة والإنتاجية في تطوير البرمجيات ، ويتطرق إلى ضمان الجودة وخلفية ممارسات Agile للمؤلف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zالبرمجة تؤكد على التفكير أكثر من الكتابة</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حدث تطوري نادر: اندماج الطحالب والبكتيريا الزرقاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد العلماء حدثا غير عادي حيث اندمجت الطحالب Braarudosphaera bigelowii والبكتيريا الزرقاء UCYN-A في كائن حي واحد ، وهي عملية تسمى التعايش الداخلي الأولي ، والتي نادرا ما تحدث في تاريخ الأرض.</li>
<li>يمكن الكائن الحي المتشكل حديثا ، المسمى nitroplast ، الطحالب من استخراج النيتروجين من الهواء ، وهو عنصر غذائي حاسم ، وربما يؤثر على الإنتاجية الزراعية مع آثار على تعزيز المحاصيل.</li>
<li>تم نشر البحث الذي يفصل هذا الحدث التطوري الفريد في المجلات العلمية ذات السمعة الطيبة Cell and Science ، مما يوفر مساهمة كبيرة في هذا المجال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zحدث تطوري نادر: اندماج الطحالب والبكتيريا الزرقاء</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إطلاق العنان ل LLMs: إحداث ثورة في الأسواق المالية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أثارت ثورة الذكاء الاصطناعي في عام 2023 استثمارات كبيرة في تقنيات مثل نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) ، مثل GPT-3 ، المعروفة بإمكاناتها في معالجة اللغة.</li>
<li>على الرغم من المناقشات حول فعاليتها في التنبؤ بأسعار الأسهم بسبب تحديات مثل البيانات الصاخبة وديناميكيات السوق ، فإن LLMs تبشر بالخير في التحليل الأساسي وتوليد البيانات الاصطناعية لاستراتيجيات التداول التدريبية.</li>
<li>على الرغم من أنه لا يشكل تهديدا مباشرا للتداول الكمي ، إلا أن نجاح LLMs في مختلف المجالات قد أثار الاهتمام والاستثمار في أبحاث الذكاء الاصطناعي ، مما يشير إلى الفرص المستقبلية من خلال التطورات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zإطلاق العنان ل LLMs: إحداث ثورة في الأسواق المالية</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Racket 8.12: تمكين المبرمجين بميزات غنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار الإصدار 8.12 من Racket الآن ، حيث يقدم ميزات قوية مثل دعم البرمجة الرسومية ومكتبة حزم متنوعة.</li>
<li>يمكن للمبرمجين تحديد الحلقات ووحدات الماكرو وإنشاء لغات خاصة بالمجال واستخدام العقود ذات الترتيب الأعلى والكتابة التدريجية.</li>
<li>يوفر Racket أدوات IDE ، والمرونة لصياغة لغات جديدة على الفور ، ونظام بيئي داعم مع البرامج التعليمية والمكتبات والمنتديات والمواد التعليمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racket-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZRacket 8.12: تمكين المبرمجين بميزات غنية</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[احذر من تلفزيون هايسنس: السبب الجذري لمشاكل الكمبيوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>واجه الملصق مشكلات فنية مستمرة على أجهزة الكمبيوتر الخاصة بهم لمدة عامين ، مثل أعطال شريط المهام وأخطاء الإعدادات ، والتي تم تتبعها إلى تلفزيون هايسنس الذكي المتصل بشبكتهم.</li>
<li>أدى حذف المفاتيح التي تم إنشاؤها بواسطة التلفزيون إلى حل مشكلات الكمبيوتر ، واستعادة الوظائف الكاملة للإعدادات وأشرطة المهام والأجهزة الطرفية.</li>
<li>لقد شاركوا رحلتهم الناجحة لاستكشاف الأخطاء وإصلاحها عبر الإنترنت ، مما مكنهم من الاستفادة من إمكانات سطح المكتب البعيد مرة أخرى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zاحذر من تلفزيون هايسنس: السبب الجذري لمشاكل الكمبيوتر</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيتروبلاست مثبت للنيتروجين: اختراق تطوري في الخلايا حقيقية النواة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الاكتشاف الحديث: عضية مثبتة للنيتروجين تسمى nitroplast موجودة في خلية حقيقية النواة تتحدى الاعتقاد بأن البكتيريا فقط هي التي يمكنها تثبيت النيتروجين من الغلاف الجوي.</li>
<li>تطورت البلاستيدات النيتروبلاستية من متعايش داخلي إلى عضية مثل الميتوكوندريا والبلاستيدات الخضراء ، مما أثر على فهمنا لتطور العضيات.</li>
<li>توجد آثار على الزراعة والبيئة حيث يقوم الباحثون بمزيد من التحقيق في العلاقة بين عضية البلاستيدات النيتروبلاستية والكائن الحي المضيف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zنيتروبلاست مثبت للنيتروجين: اختراق تطوري في الخلايا حقيقية النواة</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعليم النماذج للتفوق باستخدام رموز التفكير الذاتي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تقديم &quot;الرموز المنطقية&quot; لتدريب نماذج مثل GPT لتوقع الخطوات المستقبلية بشكل مستقل ، مما يؤدي إلى تقليل الخسارة بشكل كبير ، وفقا للتجارب.</li>
<li>تحفز هذه الرموز النماذج على إجراء حسابات وسيطة مفيدة للرموز القادمة ، مما قد يتجاوز النماذج التقليدية التي تحتاج إلى تفسيرات مفصلة.</li>
<li>ويجري حاليا استكشاف تطبيق الرموز المنطقية في نماذج اتباع التعليمات المضبوطة بدقة من أجل تحسين أداء النموذج والتخطيط المستقبلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zتعليم النماذج للتفوق باستخدام رموز التفكير الذاتي</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL: خيار التحميل الجانبي الجديد لنظام iOS في أوروبا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يمكن الآن الوصول إلى AltStore PAL في أوروبا مقابل 1.50 يورو في السنة + ضريبة القيمة المضافة ، مما يوفر طريقة فريدة لتحميل التطبيقات على iOS مع التركيز القوي على الأمان.</li>
<li>يقدم التطبيق صفحات متجر مفصلة لكل تطبيق ويمكن المستخدمين من نشر تطبيقاتهم بأنفسهم ، مما يلبي احتياجات أولئك الذين يبحثون عن تطبيقات غير موجودة في متجر تطبيقات Apple.</li>
<li>يهدف AltStore ، الذي طوره فريق صغير ويعتمد على التبرعات ، إلى تزويد المستخدمين بطريقة بديلة للوصول إلى تطبيقات iOS خارج النظام البيئي الرسمي لمتجر التطبيقات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://altstore.io/#Downloads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZAltStore PAL: خيار التحميل الجانبي الجديد لنظام iOS في أوروبا</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يتلاعب التلعيب بالسلوك البشري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستخدم Gamification ميكانيكا اللعبة للتأثير على السلوك من خلال المكافآت الفورية ، التي نشأت من عمل عالم النفس B.F. سكينر واعتمدتها الشركات لتشكيل الإجراءات.</li>
<li>في البداية استهداف السلوكيات الإيجابية ، تحولت التلعيب إلى أداة قوية لتوجيه السلوك البشري ، مما أثار مخاوف بشأن الإدمان والاعتماد على الأهداف الاصطناعية.</li>
<li>إن إعطاء الأولوية للمكافآت قصيرة الأجل، كما هو موضح من خلال حالات مثل تيد كاتشينسكي ووزير الدفاع الأمريكي روبرت ماكنمارا، قد يعرض للخطر الوفاء على المدى الطويل، مشددا على أهمية الانخراط في أنشطة صعبة وممتعة أو تمهيد طريق فريد خال من التلاعب الخارجي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zلماذا يتلاعب التلعيب بالسلوك البشري</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وفاة الفيلسوف الشهير دانيال دينيت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفي الفيلسوف الشهير دانيال دينيت ، تاركا وراءه تأثيرا كبيرا على المجتمع الفلسفي من خلال عمله في فلسفة العقل والعلوم المعرفية.</li>
<li>يذكر دينيت لمساهماته في القصدية ، والمناقشات حول الإرادة الحرة ، والإلحاد الصريح ، مع تكريم يؤكد على جاذبيته وروح الدعابة وتأثيره الفكري.</li>
<li>في حين أن وفاته تعتبر خسارة كبيرة ، فمن المتوقع أن تستمر أفكاره وتأثيره في عالم الفلسفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zوفاة الفيلسوف الشهير دانيال دينيت</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسلا تصدر استدعاء للشاحنات الإلكترونية بسبب دواسات الوقود المعيبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستدعي Tesla 3,878 Cybertruck بسبب دواسات الوقود المعيبة التي قد تلتصق ، مما يشكل خطر وقوع حوادث للسائقين.</li>
<li>يأتي هذا الاستدعاء بعد أسبوع مليء بالتحديات لشركة Tesla تميز بتسريح العمال ومغادرة كبار المديرين التنفيذيين للشركة.</li>
<li>تقوم الشركة بمعالجة المشكلة عن طريق استبدال أو إصلاح الدواسات في المركبات الحالية وتصنيع شاحنات إلكترونية جديدة بتصميم دواسة الوقود المحدث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000Zتسلا تصدر استدعاء للشاحنات الإلكترونية بسبب دواسات الوقود المعيبة</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quill v2: محرر نص منسق قابل للتخصيص]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quill Rich Text Editor هو محرر WYSIWYG مجاني ومفتوح المصدر معروف ببنيته المعيارية وواجهة برمجة التطبيقات متعددة الاستخدامات ، مما يلبي احتياجات التخصيص المختلفة.</li>
<li>من خلال واجهة سهلة الاستخدام ، فإنه يضمن أداء متسقا عبر منصات مختلفة مع توفير تحكم مفصل في المحتوى والتعديلات والأحداث من خلال واجهة برمجة التطبيقات الخاصة به.</li>
<li>تحظى Quill بشعبية كبيرة مع أكثر من 37000 نجمة على GitHub ، وهي موثوق بها من قبل كل من المشاريع الصغيرة وشركات Fortune 500 لمهام تحرير النصوص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quilljs.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZQuill v2: محرر نص منسق قابل للتخصيص</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنطبق على Y Combinator ل S24 - الموعد النهائي 22 أبريل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحث Y Combinator (YC) الأفراد على التقديم ، مؤكدا أن الشكوك حول الاستعداد أو التوقيت لا ينبغي أن تردعهم.</li>
<li>تبحث YC عن مؤسسين محتملين وتقدم إرشادات حول التنقل في عالم الشركات الناشئة.</li>
<li>الموعد النهائي لتقديم الطلبات ل YC هو الساعة 8 مساء بتوقيت المحيط الهادئ في 22 أبريل ، ومن المتوقع اتخاذ القرارات بحلول 29 مايو.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40091622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000Zتنطبق على Y Combinator ل S24 - الموعد النهائي 22 أبريل</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إتقان البرمجة باستخدام C ++: أحدث إصدار من Stroustrup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;البرمجة: المبادئ والممارسة باستخدام C ++ (3rd Edition)&quot; بقلم Bjarne Stroustrup هو كتاب تمهيدي للمبتدئين والمبرمجين ذوي الخبرة يهدف إلى تعزيز مهاراتهم في البرمجة.</li>
<li>يستكشف الكتاب مفاهيم البرمجة الأساسية ، ويؤكد على كتابة كود فعال وقابل للصيانة ، ويستخدم معايير C ++ الحديثة مثل C ++ 20 و C ++ 23.</li>
<li>وهو يغطي البرمجة الإجرائية والموجهة للكائنات والعامة ، بالإضافة إلى تقنيات البرمجة العملية وميزات اللغة والمكتبات الضرورية لتطبيقات العالم الحقيقي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stroustrup.com/programming.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000Zإتقان البرمجة باستخدام C ++: أحدث إصدار من Stroustrup</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هيكلة دليل منزلك بكفاءة: نصائح وحيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قم بهيكلة دليل $HOME بكفاءة من خلال التنظيم حسب الفئة والتواريخ واستخدام Git لملفات النقاط.</li>
<li>قم بإدارة نقاط التحميل وملفات التكوين وتخزين البيانات باستخدام البرامج النصية shell ومجموعات بيانات ZFS وتقنيات التشفير لتنظيم أفضل.</li>
<li>أكد على استراتيجيات النسخ الاحتياطي وأمان البيانات وتنظيم الملفات الواضح والصيانة الدورية لتعزيز الإنتاجية وتحسين الإعداد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zهيكلة دليل منزلك بكفاءة: نصائح وحيل</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطور جزيرة: كشف النقاب عن اللعنة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في تقلبات الحبكة والاستنتاج المفاجئ لجزيرة 2 ، مما يمهد الطريق للدفعة الثالثة الشهيرة ، The Curse of Monkey Island.</li>
<li>على الرغم من التردد الأولي ، احتفظت اللعبة بروح الدعابة وسحر السلسلة الأصلية ، ومزجها بسلاسة مع الميزات التكنولوجية الجديدة.</li>
<li>تلقت اللعبة إشادة لصورها الرائعة ، وطريقة لعبها الغامرة ، واستمرار الامتياز المحبوب ، مما يدل على التحول نحو التكنولوجيا الحديثة ل LucasArts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zتطور جزيرة: كشف النقاب عن اللعنة</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين الاتصال: يأتي TCP متعدد المسارات إلى Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعمل TCP متعدد المسارات (MPTCP) على توسيع TCP القياسي ، مما يمكن الأجهزة من استخدام واجهات متعددة بشكل متزامن لإرسال واستقبال حزم TCP من خلال اتصال واحد.</li>
<li>يقوم MPTCP بتجميع النطاق الترددي ، وإعطاء الأولوية للمسارات ذات زمن الانتقال المنخفض ، وتحويل المسارات بسلاسة في حالة فشل أحدها ، ويتم اكتشافها عبر خيارات إضافية في رؤوس TCP ويشرف عليها مدير المسار وجدولة الحزم.</li>
<li>وهو يدعم أنواع مختلفة من إدارة المسار وخيارات المقابس وميزات تصحيح الأخطاء ، التي يحتفظ بها مجتمع MPTCP من خلال أدوات مثل البرنامج الخفي MPTCP و Packetdrill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mptcp.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zتحسين الاتصال: يأتي TCP متعدد المسارات إلى Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محرك البحث الخاص ب DuckDuckGo مع دردشة الذكاء الاصطناعي والمزيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر DuckDuckGo اختصارات للبحث في مواقع مختلفة مثل الصور ومقاطع الفيديو والأخبار والخرائط والتسوق ، مع التركيز على الخصوصية وتقديم الذكاء الاصطناعي الدردشة والسمات وخيارات المتصفح.</li>
<li>يقدر محرك البحث الخصوصية ويوفر موارد للمستخدمين لفهم خدماتهم بشكل أفضل ، وهي متاحة عبر منصات متعددة.</li>
<li>تتميز DuckDuckGo بالتزامها بالخصوصية والميزات سهلة الاستخدام مثل السمات والدردشة الذكاء الاصطناعي ، مما يجعلها خيارا شائعا بين المستخدمين المهتمين بالخصوصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&amp;ia=chat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000Zمحرك البحث الخاص ب DuckDuckGo مع دردشة الذكاء الاصطناعي والمزيد</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موظف جوجل المفصول يحث على مواصلة الاحتجاج]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أنهت غوغل 28 موظفا، بقيادة حسن إبراهيم، لاحتجاجهم على عقد بقيمة 1.2 مليار دولار مع إسرائيل، مما أثار مزاعم بالانتقام.</li>
<li>وقف الموظفون المفصولون بحزم على الرغم من التهديدات والاعتقالات ، مما يسلط الضوء على أهمية التحدث علنا ضد المشاريع المثيرة للجدل.</li>
<li>يدعو إبراهيم إلى الدعم المستمر والاحتجاج ضد الشركات المشاركة في المساعي المثيرة للجدل، مشددا على أهمية اتخاذ موقف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zموظف جوجل المفصول يحث على مواصلة الاحتجاج</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فالكي تكتسب زخما على ريديس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>واجهت قاعدة بيانات Redis تغييرات في الترخيص أثارت استياء المطورين والمستخدمين ، مما دفع إلى إنشاء شوكة تسمى Valkey.</li>
<li>حصلت Valkey على دعم كبير من الشركات البارزة والمشرفين ، مما تسبب في تحول ملحوظ في التفضيل بعيدا عن Redis ، بدعم من اللاعبين الرئيسيين مثل AWS و Google Cloud و Oracle.</li>
<li>تواجه Redis تحديات مع انتقال كبار العملاء إلى Valkey ، مما يثير الشكوك بشأن مستقبلها بسبب التحول الكبير في اهتمام صناعة قواعد البيانات بناء على البيانات التجريبية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zفالكي تكتسب زخما على ريديس</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف معاملات Bitcoin وتصميم CSS على صفحات الويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يغطي النص خصائص تصميم CSS لعناصر صفحة الويب مثل أنماط الخطوط والرسوم المتحركة وتعديلات التصميم سريعة الاستجابة.</li>
<li>كما أنه يتعمق في موضوعات Bitcoin مثل المعاملات ومجمعات التعدين وتفاصيل الكتلة ورسوم المعاملات والبيانات الفنية blockchain.</li>
<li>يذكر موقع ويب يسمى InClassicBlueMattwiz يوفر موارد لاستكشاف نظام Bitcoin البيئي ، مثل لوحات معلومات التعدين ووثائق واجهة برمجة التطبيقات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Zاستكشاف معاملات Bitcoin وتصميم CSS على صفحات الويب</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C-Macs: تطبيق macOS خفيف الوزن مكتوب بلغة C نقية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C-Macs هو تطبيق كاكاو تم تطويره فقط في C بدون حبيبات أو Objective-C ، ويستهلك أقل من 1.5 ميجابايت من الذاكرة.</li>
<li>يعرض التطبيق مربعا أحمر باستخدام Core Graphics ، ويفتقر إلى ترخيص ، ويتضمن إخلاء مسؤولية للمستخدمين لاستخدامه على مسؤوليتهم الخاصة.</li>
<li>على الرغم من الأخطاء والقيود المعروفة ، يهدف البرنامج إلى المراجعة لدعم إصدارات نظام التشغيل القديمة والبنى غير التابعة لشركة Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CodaFi/C-Macs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZC-Macs: تطبيق macOS خفيف الوزن مكتوب بلغة C نقية</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم اكتشاف خطأ في خوارزمية الكم ل LWE بواسطة أستاذ جامعة تسينغهوا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ييلي تشن ، أستاذ مساعد في جامعة تسينغهوا ، حاصل على درجة الدكتوراه في التشفير من جامعة بوسطن ويركز على الخوارزميات الكمومية لمشاكل الشبكة.</li>
<li>دفعه خطأ تم اكتشافه في إحدى خوارزميات حل LWE الخاصة به إلى تحديث بحثه مع الحفاظ على بقية الورقة سليمة للحفاظ على قيمة أفكاره للاستخدام في المستقبل.</li>
<li>يشارك تشين أحيانا الشرائح الهزلية المتعلقة بالتشفير ويحتفظ بصفحة Github تعرض أعماله.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.chenyilei.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000Zتم اكتشاف خطأ في خوارزمية الكم ل LWE بواسطة أستاذ جامعة تسينغهوا</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم ميتا لاما 3: نموذج الذكاء الاصطناعي للتصميم سريع الاستجابة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعرض النص استعلامات وسائط CSS للتصميم سريع الاستجابة عبر أحجام الشاشات المختلفة لتأييد نموذج Meta Llama 3 الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يسلط الضوء على أداء Meta Llama 3 وقابليته للتوسع وتكامله داخل Meta الذكاء الاصطناعي ، إلى جانب إرشادات الثقة والسلامة والتحديثات والأدوات الخاصة بالتطوير المسؤول.</li>
<li>يتضمن مقتطف الشفرة سمات التصميم لعرض الشاشة المتنوعة ، مما يقدم Meta Llama 3 باعتباره LLM من الدرجة الأولى في الوجود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llama.meta.com/llama3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zتقديم ميتا لاما 3: نموذج الذكاء الاصطناعي للتصميم سريع الاستجابة</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توثيق ملاحظات الفريق: بناء سمعة من خلال حل المشكلات الاستراتيجي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتضمن مفهوم &quot;دفتر ملاحظات WTF&quot; توثيق الملاحظات الغريبة أو المقلقة عند الانضمام إلى فريق جديد لمعالجة المشكلات وتحديد أولوياتها بشكل منهجي من أجل الحلول.</li>
<li>يساعد إعطاء الأولوية للقضايا الصغيرة في البداية للتقدم إلى القضايا الأكبر في تأسيس سمعة كحل استباقي للمشكلات في الفريق.</li>
<li>يمكن أن يؤدي التأكيد على حل المشكلات الاستراتيجية لتجنب وصفك بالشكوى الدائمة إلى تغييرات مؤثرة ومصداقية داخل الفريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zتوثيق ملاحظات الفريق: بناء سمعة من خلال حل المشكلات الاستراتيجي</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحياء Halo 2: ترقية HD تدفع Xbox إلى الحد الأقصى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف وصديق بتحسين إصدار Xbox الأصلي من Halo 2 عن طريق إضافة دعم دقة HD من خلال تعديلات الأجهزة والتصحيحات المخصصة.</li>
<li>تمت مواجهة تحديات مثل تخصيص الذاكرة وتحسين التعليمات البرمجية وظهور النسيج ولكن تم التغلب عليها لإنشاء تصحيح ناجح عالي الوضوح.</li>
<li>باستخدام معظم ذاكرة الوصول العشوائي لوحدة التحكم ، عزز التصحيح الأداء ، مما جعل المؤلف سعيدا بالنتائج ومنفتحا على المزيد من التحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=738</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zإحياء Halo 2: ترقية HD تدفع Xbox إلى الحد الأقصى</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السهولة في حساب التفاضل والتكامل: إتقان الأساسيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يجادل المؤلف ، على الرغم من وصفه لنفسه بأنه غير ذكي ، بأن حساب التفاضل والتكامل ليس صعبا كما هو شائع ، مؤكدا على أهمية إتقان الحسابات البسيطة لفهم الحسابات الأكثر تعقيدا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calculusmadeeasy.org/prologue.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zالسهولة في حساب التفاضل والتكامل: إتقان الأساسيات</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طاقم أوشن لينك: تحدي التحديات للحفاظ على الإنترنت واقفا على قدميه]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في الدور الحاسم لطاقم Ocean Link في إصلاح كابلات الإنترنت تحت سطح البحر ، بقيادة كبير المهندسين السابق ميتسويوشي هيراي ، مع التركيز على التحديات التي يواجهونها ، مثل الكوارث الطبيعية والحوادث النووية وضرورة جذب مواهب جديدة.</li>
<li>إنه يؤكد على أهمية صناعة الكابلات تحت سطح البحر ، وصعوبات صيانة البنية التحتية القديمة ، والمطالب المتزايدة المدفوعة بالتقدم التكنولوجي والتوترات العالمية ، مع الاهتمام المتزايد بطريق الكابلات في القطب الشمالي.</li>
<li>وعلى الرغم من سرية الصناعة، إلا أن الجهود جارية لإشراك الأجيال الشابة، حيث أظهر نجاح الفريق في نشر نظام كابل بطول 100 ميل مرونتهم وكفاءتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zطاقم أوشن لينك: تحدي التحديات للحفاظ على الإنترنت واقفا على قدميه</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس ريغان يستجيب لطلب تنظيف غرفة نوم صبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1984 ، كتب صبي يبلغ من العمر 13 عاما يدعى آندي سميث من ساوث كارولينا إلى الرئيس ريغان يطلب أموالا فيدرالية لتنظيف غرفة نومه الفوضوية.</li>
<li>رد الرئيس ريغان ، مشيرا إلى نقص الأموال المتاحة واقترح على آندي بدء برنامج تطوعي لترتيب غرفته بدلا من ذلك.</li>
<li>تعرض هذه الحكاية التاريخية تفاعلا مرحا بين صبي صغير والرئيس ، مما يسلط الضوء على أهمية المسؤولية الشخصية والفكاهة في المناصب العامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zالرئيس ريغان يستجيب لطلب تنظيف غرفة نوم صبي</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين اصطلاح استدعاء Rust للحصول على أداء أفضل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد ميغيل يونغ دي لا سوتا اتفاقية استدعاء Rust ، ويقترح بديلا أكثر كفاءة يتماشى مع معايير Linux C ABI للحصول على أداء أفضل.</li>
<li>ويوصي بالاستفادة من تسجيل Go ABI لتحسين الأداء من خلال تحسين اصطلاحات الاتصال لوظائف Rust بعلامة جديدة ، -Zcallconv ، والتي تحدد LLVM مباشرة.</li>
<li>يهدف ميغيل إلى تحسين إنشاء كود Rust ، وتحسين استخدام السجل ، وتحسين واجهات التطبيقات الثنائية لتعزيز الأداء وتقليل حركة مرور الذاكرة ، مما يدل على الخبرة في LLVM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zتحسين اصطلاح استدعاء Rust للحصول على أداء أفضل</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين قوائم انتظار مهام Postgres باستخدام قائمة انتظار Round-Robin الحتمية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المدونة صعوبات الاصطفاف العادل في قوائم انتظار المهام المدعومة من Postgres وتقترح قائمة انتظار حتمية مستديرة كعلاج.</li>
<li>إنه يوضح بالتفصيل إعداد جدول المهام ، وقائمة انتظار المهام ، ومنطق الاقتراع ، ومنع استرجاع المهام المكررة ، إلى جانب ذكر مشكلات الأداء واقتراح حالة تجاوز السعة وخوارزمية تسلسل لتحسين الاستعلام.</li>
<li>كما يتطرق إلى قيود التزامن ، وقائمة الانتظار الحتمية المستديرة ، ويلمح إلى التغطية القادمة لضمانات الإنصاف ، مع دعوة التعليقات وتسليط الضوء على خدمتهم المدارة ، Hatchet Cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zتحسين قوائم انتظار مهام Postgres باستخدام قائمة انتظار Round-Robin الحتمية</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يقدم Supabase Storage دعم بروتوكول S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدعم Supabase Storage الآن رسميا توافق S3 لإمكانيات تكامل أوسع.</li>
<li>يتم نقل التحميلات القابلة للاستئناف من الإصدار التجريبي إلى المتاح بشكل عام ، مدعوما ببروتوكول TUS.</li>
<li>تتضمن التحديثات في محرك التخزين تحميلات متعددة الأجزاء عبر S3، وعمليات نقل عبر الحاويات، ورموز خطأ قياسية، وعمليات ترحيل متعددة المستأجرين، وتبعيات منفصلة لتحسين الوظائف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zيقدم Supabase Storage دعم بروتوكول S3</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الناسك: تنفيذ البرنامج الحتمي في وضع الحماية القابل للتكرار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hermit عبارة عن حاوية قابلة للتكرار تضمن تنفيذ البرنامج الحتمي عن طريق عزلها عن المصادر غير الحتمية مثل الوقت وتوليد الأرقام العشوائية.</li>
<li>إنه يعترض استدعاءات النظام لتحقيق الحتمية ، ومناسب لاختبار الإجهاد ، والتسجيل / إعادة التشغيل ، والإنشاءات القابلة للتكرار ، وتصحيح أخطاء التزامن.</li>
<li>على الرغم من أنه لا يعزل البرامج عن تغييرات نظام الملفات أو الشبكات الخارجية ، إلا أنه لم يعد يتم تطويره بنشاط ولكن يمكن تشغيله من خلال أداة الشحن الخاصة ب Rust ، المرخصة بموجب BSD-3 ، والتي تدعم x86_64 Linux مع دعم Aarch64 المستمر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookexperimental/hermit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zالناسك: تنفيذ البرنامج الحتمي في وضع الحماية القابل للتكرار</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع دنسمسك يفوز بجائزة بلوهاتس المرموقة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كرمت جائزة BlueHats ، التي قدمتها المديرية الرقمية الفرنسية المشتركة بين الوزارات ، سيمون كيلي لعمله في مشروع dnsmasq ، وهو أداة حيوية مفتوحة المصدر لمعالجة عناوين الشبكة.</li>
<li>تم منح 10,000 يورو لأربعة فائزين في عام 2024 ، تقديرا لمشرفي المشاريع الأساسية مفتوحة المصدر مثل dnsmasq المستخدم على نطاق واسع من Kelley في أجهزة التوجيه وأجهزة إنترنت الأشياء ونظام التشغيل Android.</li>
<li>يتم قبول الترشيحات المستقبلية لجائزة BlueHats لتشجيع الدعم والتمويل لصيانة البرامج مفتوحة المصدر الهامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Zمشروع دنسمسك يفوز بجائزة بلوهاتس المرموقة</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaMonkey 2.53.18.2: مجموعة الكل في واحد لتصفح الويب والبريد الإلكتروني والدردشة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SeaMonkey عبارة عن مجموعة إنترنت شاملة مع متصفح ويب وعميل بريد إلكتروني وعميل دردشة ومحرر HTML ، تم تطويره بواسطة مشروع SeaMonkey بالشراكة مع NordVPN.</li>
<li>يقدم أحدث إصدار ، SeaMonkey 2.53.18.2 ، إصلاحات وتحسينات للأخطاء ، استنادا إلى شفرة مصدر Mozilla Firefox ويمكن الوصول إليها بلغات مختلفة لنظام التشغيل Windows و macOS x64 و Linux.</li>
<li>يتم حث المستخدمين على المشاركة في المناقشات والإبلاغ عن الأخطاء وتحسين المنتج ، مع خيار إضافة ميزات إضافية من خلال الوظائف الإضافية ل SeaMonkey.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seamonkey-project.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZSeaMonkey 2.53.18.2: مجموعة الكل في واحد لتصفح الويب والبريد الإلكتروني والدردشة</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما وراء الأكل: قصة البقاء على قيد الحياة والتجارب الحسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تركز القصة على رجل مصاب بمرض كرون يعتمد على التغذية المعوية والتغذية الوريدية الكلية (TPN) للحصول على القوت ، ويتعمق في كيفية تأثير المرض على علاقته بالطعام والصحة العقلية.</li>
<li>يستكشف عمل الدكتور ستانلي دودريك الرائد في تطوير TPN والآثار النفسية للحرمان من الطعام ، مع التركيز على أهمية الجوانب الحسية في تجارب الأكل.</li>
<li>يعكس السرد الأهمية الثقافية والاجتماعية للطعام ، ويسلط الضوء على تحديات الأكل غير التقليدي والعلاقة المعقدة بين الطعام والتجارب الإنسانية والرعاية الطبية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zما وراء الأكل: قصة البقاء على قيد الحياة والتجارب الحسية</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جولة افتراضية في متحف إل برادو: استكشف روائع ومنحوتات 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح الجولة الافتراضية لمجموعة المتحف للزوار التنقل في الطوابق الأرضية والأولى والثانية مع صور بانورامية بزاوية 360 درجة ، تعرض أعمالا فنية عالية الدقة ومنحوتات ثلاثية الأبعاد.</li>
<li>تم تطوير جولات مواضيعية مع أعمال فنية عالية الدقة وأدلة صوتية توضيحية ، على الرغم من عدم تضمين جميع المناطق مثل الطابق السفلي وكنز دولفين.</li>
<li>بتمويل من خطة التعافي الإسبانية ، يهدف مشروع الرقمنة إلى توفير تجربة معرض شاملة من خلال الزيارات الافتراضية والواقع المعزز.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000Zجولة افتراضية في متحف إل برادو: استكشف روائع ومنحوتات 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التحدي المتمثل في توسيط العناصر في تصميم الويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف النص التحديات في توسيط العناصر في تصميم الويب ، مع التركيز على مشكلات مثل محاذاة النص وارتفاع الخط والأيقونات ومقاييس الخط.</li>
<li>يعالج مشكلات المحاذاة الشائعة في التطبيقات المختلفة ويوفر حلولا مثل تعديل مقاييس الخط واستخدام تنسيقات الصور للرموز.</li>
<li>تتمثل الوجبات الرئيسية في أهمية إعطاء الأولوية للمحاذاة الدقيقة لتعزيز الجاذبية المرئية لواجهات المستخدم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/centering/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zالتحدي المتمثل في توسيط العناصر في تصميم الويب</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التضمين: الغوص في الذكاء الاصطناعي لمطوري التطبيقات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم النص أنماط CSS لأنظمة الألوان الفاتحة والداكنة ، إلى جانب عناصر مثل الأزرار والصور المصممة خصيصا لرسائل النجاح والخطأ.</li>
<li>يوفر رمزا لتحسين مواقع الويب بصور الخلفية والألوان والانتقالات والتصميم سريع الاستجابة من خلال استعلامات الوسائط.</li>
<li>علاوة على ذلك ، يتضمن إرشادات لمعلمات وقت الزائر ، وتضمين المحتوى ، والبيانات المشفرة ، جنبا إلى جنب مع عناصر البرنامج النصي لمنصة التحدي التي توضح بالتفصيل مصادر البرامج النصية والطوابع الزمنية ومعالجة سجل صفحات الويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zالتضمين: الغوص في الذكاء الاصطناعي لمطوري التطبيقات</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CFPB يعاقب معسكر تدريب الترميز BloomTech على الممارسات الخادعة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عاقب CFPB معسكر التدريب على الترميز BloomTech والرئيس التنفيذي أوستن ألريد لتضليل الطلاب فيما يتعلق بتكاليف القروض ومعدلات التوظيف.</li>
<li>وصفت BloomTech بشكل خاطئ اتفاقيات مشاركة الدخل بأنها غير قروض ، وتحريف معدلات التوظيف ، واستخدمت استراتيجيات تسويقية خادعة.</li>
<li>نتيجة لإجراءات CFPB ، يجب على BloomTech إيقاف ممارسات محددة ، ومراجعة اتفاقيات القروض ، والسماح بعمليات سحب خالية من العقوبات للطلاب ، وتسوية أكثر من 164,000 دولار في الغرامات المدنية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZCFPB يعاقب معسكر تدريب الترميز BloomTech على الممارسات الخادعة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميسترال الذكاء الاصطناعي تطلق Mixtral 8x22B: نموذج SMoE عالي الأداء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلق فريق الذكاء الاصطناعي ميسترال طراز Mixtral 8x22B ، وهو نموذج متناثر من الخبراء (SMoE) معروف بأدائه العالي وكفاءته.</li>
<li>يتفوق هذا النموذج متعدد اللغات ، الذي تم إصداره بموجب ترخيص Apache 2.0 ، في التفكير والمعرفة والمهام متعددة اللغات مع توفير كفاءة استثنائية من حيث التكلفة.</li>
<li>يتم حث المطورين على الاستفادة من Mixtral 8x22B على La Plateforme لتعزيز مجتمع الذكاء الاصطناعي ، لأنه يتفوق على النماذج المفتوحة الأخرى في معايير الترميز والرياضيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zميسترال الذكاء الاصطناعي تطلق Mixtral 8x22B: نموذج SMoE عالي الأداء</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اكتشاف فك بشري قديم في أرضيات من الحجر الجيري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجد أحد مستخدمي Reddit فكا بشريا في أرضيات الحجر الجيري الجديدة لوالديه ، مما أثار اهتمام علماء الأنثروبولوجيا وأثار مناقشات حول الاكتشاف.</li>
<li>عادة ما يضم الحجر الجيري ، وهو نوع من الحجر الجيري ، حفريات ، بما في ذلك بقايا بشرية قديمة ، مما يسلط الضوء على إمكانية وجود المزيد من الحفريات المخفية في مواد البناء.</li>
<li>إن الكشف عن بقايا بشرية قديمة مثل جمجمة كوكاباش في العمليات الصناعية يسلط الضوء على السكان البشريين الأوائل ، مما يؤكد الحاجة إلى التعاون بين الصناعات والعمال المدربين والباحثين لمثل هذه الاكتشافات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zاكتشاف فك بشري قديم في أرضيات من الحجر الجيري</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وزراء الاتحاد الأوروبي يضغطون من أجل الإعفاء في لوائح التحكم في الدردشة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يجري وزراء داخلية الاتحاد الأوروبي محادثات حول اقتراح مثير للجدل بشأن لائحة الاعتداء الجنسي على الأطفال في الاتحاد الأوروبي ، والذي يتضمن المسح الإلزامي للمحادثات والرسائل.</li>
<li>هناك دفعة لاستبعاد الحسابات المهنية لوكالات الاستخبارات والشرطة والجيش من الفحص إلى جانب البيانات السرية التي سيتم إعفاؤها.</li>
<li>ينظر النقاد إلى الإعفاء على أنه علامة على عدم الثقة في خوارزميات المراقبة ، مما يشير إلى أن مشروع القانون يعطي الأولوية للمراقبة الجماعية على حماية الطفل. تهدف حكومات الاتحاد الأوروبي إلى تنفيذ تشريع مراقبة الدردشة بحلول أوائل يونيو.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zوزراء الاتحاد الأوروبي يضغطون من أجل الإعفاء في لوائح التحكم في الدردشة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحداث ثورة في التفتيش الصناعي باستخدام الروبوتات المتنقلة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zإحداث ثورة في التفتيش الصناعي باستخدام الروبوتات المتنقلة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Wii: وحدة تحكم صغيرة تعمل بمنفذ USB-C ومزودة بتقنية Bluetooth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصغر جهاز Nintendo Wii في العالم هو إصدار مصغر مدعوم من USB-C و Bluetooth وتخزين microSD ومنافذ تحكم GameCube.</li>
<li>إنه يتميز بتصميم معياري مخصص مع بنية مدمجة تتطلب مهارات لحام متقدمة وتجميع درجة صوت دقيقة.</li>
<li>أصبح المشروع ممكنا من خلال مجتمع BitBuilt وهو متاح بموجب ترخيص أجهزة Solderpad v2.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/loopj/short-stack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZTiny Wii: وحدة تحكم صغيرة تعمل بمنفذ USB-C ومزودة بتقنية Bluetooth</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسريع الاستدلال LLM مع خوارزمية جديدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح الخوارزمية الجديدة إجراء تعديلات في الوقت الفعلي أثناء استدلال نموذج LLM ، مما يقلل من مضاعفات الوزن مع الحفاظ على جودة الاستدلال.</li>
<li>يتم تنفيذ الخوارزمية على وحدات معالجة الرسومات M1 / M2 / M3 ، وهي تعزز السرعة بمقدار ضعفين دون التضحية بجودة الإخراج ، مما قد يؤدي إلى تسريع الاستدلال والعمل كشكل من أشكال تقطير النموذج.</li>
<li>يوفر المرونة في اختيار سرعة / دقة النموذج وتحميل الذاكرة ، مفتوح المصدر ، مع توفر وثائق مفصلة على موقع المطور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zتسريع الاستدلال LLM مع خوارزمية جديدة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إطلاق العنان لقوة الحد من النفايات للبراغماتيين المهرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشمل الرمز أنماط CSS لتصميم صفحات الويب ، مثل التخطيط وعائلات الخطوط وأنظمة الألوان للسمات الفاتحة والداكنة ، إلى جانب تصميم الأزرار وعناصر النص الفريدة.</li>
<li>كما يتضمن صور SVG لرسائل النجاح والخطأ ، بما في ذلك صور SVG المشفرة base64 لنفس الغرض.</li>
<li>علاوة على ذلك ، يتكون الرمز من معلمات لتتبع وقت الزائر ، وعنوان URL لصفحة الويب ، والمعرفات الفريدة ، ربما لإنشاء محتوى موقع الويب وتعديله ، والذي يتميز بوظائف استبدال السجل لمنصة التحدي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zإطلاق العنان لقوة الحد من النفايات للبراغماتيين المهرة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انتقادات نستله لتسويقها منتجات سكرية للأطفال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم الكشف عن نستله من قبل Public Eye و IBFAN لتسويقها أغذية الأطفال التي تحتوي على نسبة عالية من السكر المضاف في البلدان المنخفضة والمتوسطة الدخل ، باستخدام المؤثرين والتكتيكات الخادعة على الرغم من ادعاءات التسويق المسؤول.</li>
<li>وعلى الرغم من تحذيرات خبراء الصحة ومنظمة الصحة العالمية، تواجه نستله انتقادات لعدم اتباعها إرشادات منظمة الصحة العالمية، وتوظيف استراتيجيات تسويقية قوية، والترويج للمنتجات غير الصحية بحجة دعم نمو الطفل.</li>
<li>يحث تقرير نستله على الالتزام بإرشادات منظمة الصحة العالمية ، والتوقف عن التسويق الاستغلالي تجاه المتخصصين في الرعاية الصحية والمؤثرين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zانتقادات نستله لتسويقها منتجات سكرية للأطفال</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الذكاء الاصطناعي إنساني: الإسقاط بالليزر يلتقي الذكاء الاصطناعي - تنبيه احتيال محتمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المقال الشكوك تجاه Humane الذكاء الاصطناعي ، وهي تقنية جديدة تدمج الإسقاط بالليزر و الذكاء الاصطناعي ، على الرغم من جمع 230 مليون دولار ، مما يثير مخاوف بشأن فعاليتها.</li>
<li>تشمل الانتقادات رداءة جودة الصورة ، ومشاكل الدقة ، والشكوك حول تفوقها على الهواتف الذكية ، مما يثير الشكوك حول مصداقية الشركة والتركيز على الأجهزة على البرامج.</li>
<li>ينصح المؤلف بالحذر عند الاستثمار في التقنيات المبتكرة ، مع التأكيد على أهمية التقييم الشامل قبل الالتزام بالموارد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zالذكاء الاصطناعي إنساني: الإسقاط بالليزر يلتقي الذكاء الاصطناعي - تنبيه احتيال محتمل</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الانتشار المستقر 3 API يبتكر إنشاء النص إلى صورة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يمكن الآن الوصول إلى Stable Diffusion 3 و Stable Diffusion 3 Turbo على واجهة برمجة تطبيقات Stability الذكاء الاصطناعي Developer Platform بالتعاون مع Fireworks الذكاء الاصطناعي ، مما يوفر إنشاء محسن لتحويل النص إلى صورة متجاوزا الأنظمة الأخرى.</li>
<li>يستخدم النموذج أوزانا مميزة لتمثيلات الصور واللغة ، ويتباهى بتدابير السلامة لمنع سوء الاستخدام وخطط للسماح باستضافة أوزان النموذج ذاتيا في المستقبل.</li>
<li>وتجري حاليا تحسينات مستمرة، مما يتيح الوصول المبكر إلى الإصدار التجريبي من المساعد المستقر، مع شراكة الذكاء الاصطناعي الألعاب النارية التي تضمن توفر خدمة موثوقة للاستخدام المؤسسي، مع التركيز على ممارسات الذكاء الاصطناعي الآمنة والأخلاقية لإطلاق العنان للقدرات الإبداعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Zالانتشار المستقر 3 API يبتكر إنشاء النص إلى صورة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شراكة Google مع Reddit تؤثر على اتجاهات تحسين محركات البحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى تركيز Google على الترويج لمواقع الويب سهلة الاستخدام إلى زيادة ملحوظة في حركة المرور إلى منصات مثل Reddit و Quora ، مما أثار مخاوف بشأن البريد العشوائي والتلاعب.</li>
<li>إن التعاون بين Google و Reddit لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي ، إلى جانب الرؤية المتزايدة لمحتوى المنتدى في نتائج البحث ، يحمل آثارا كبيرة على استراتيجيات تحسين محركات البحث ومشغلي مواقع الويب.</li>
<li>قد يؤثر هذا التحول في دمج محتوى المنتدى في نتائج البحث ، استجابة لتفضيلات المستخدم ، على العالم الرقمي ، مما يثير الأعلام الحمراء حول البريد العشوائي والتلاعب وتصنيفات تحسين محركات البحث وتجربة المستخدم بشكل عام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000Zشراكة Google مع Reddit تؤثر على اتجاهات تحسين محركات البحث</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libxev: حلقة أحداث عالية الأداء للتطوير عبر الأنظمة الأساسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Libxev هي مكتبة حلقات أحداث عبر الأنظمة الأساسية في Zig ، تقدم تجريدا موحدا لحلقة الأحداث ل IO غير المحظور وأجهزة ضبط الوقت والإشارات والمزيد على macOS و Windows و Linux و WebAssembly.</li>
<li>لا يزال في ألفا مع الميزات المفقودة والتحسينات المحتملة ، ويهدف إلى توفير واجهات برمجة تطبيقات عالية المستوى لمنصة محايدة وخيار تجمع مؤشرات ترابط عام ، مع عدم وجود تبعيات ودعم لاهتزاز الشجرة في Zig.</li>
<li>تتضمن الوثائق صفحات الدليل والأمثلة وتعليقات التعليمات البرمجية ؛ يتطلب البناء والاختبار أحدث إصدار من Zig ليلا ، ويتطور المشروع باستمرار مع الميزات والتحسينات القادمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mitchellh/libxev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZLibxev: حلقة أحداث عالية الأداء للتطوير عبر الأنظمة الأساسية</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف حياة أليكس: رحلة مراهق من أصل إسباني من 1997 إلى 2021]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يروي المقال رحلة أليكس ، وهو مراهق من أصل إسباني ، من 1997 إلى 2021 ، ويسلط الضوء على تحدياته في التعليم والتوظيف والصحة العقلية بسبب تجارب الطفولة السلبية.</li>
<li>ويؤكد كيف يمكن لصدمة الطفولة أن تؤثر بشكل كبير على الوضع المالي للفرد وإنجازاته التعليمية ورفاهيته العامة على المدى الطويل.</li>
<li>يشدد البحث على أهمية معالجة صدمات الطفولة وتقديم المساعدة لأولئك الذين واجهوا الشدائد خلال سنوات تكوينهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/03/teenagers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zكشف حياة أليكس: رحلة مراهق من أصل إسباني من 1997 إلى 2021</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحميل تريليون صف من بيانات الطقس في مقياس زمني: الكفاءة والتحديات والحلول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق علي رمضان في بناء مستودع بيانات الطقس في TimescaleDB لتحليل بيانات الطقس التاريخية لإشارات تغير المناخ باستخدام منتج إعادة تحليل المناخ ERA5.</li>
<li>تتم مقارنة طرق مثل إدخالات الصف الواحد والإدخالات متعددة الصفوف والاستفادة من psycopg3 لتحميل البيانات بشكل أسرع في PostgreSQL لتحقيق الكفاءة.</li>
<li>يتم التأكيد على تقنيات مثل استخدام pg_bulkload و timescaledb-parallel-copy لتحسين الأداء في إدراج البيانات في جدول تشعبي وتحسين تكوينات PostgreSQL ، ومعالجة التحديات مثل منع التكرارات وإدارة التحميل الزائد على القرص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zتحميل تريليون صف من بيانات الطقس في مقياس زمني: الكفاءة والتحديات والحلول</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعليق محرر NPR لانتقاده تحيز الشبكة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوقفت NPR كبير المحررين أوري برلينر لانتقاده علنا التحيز التقدمي للشبكة وقضايا الثقة ، مما أثار الجدل داخليا.</li>
<li>الزملاء منقسمون ، حيث يتفق البعض مع مخاوف برلينر ويشعر آخرون بالخيانة بسبب أفعاله.</li>
<li>واجهت الرئيسة التنفيذية الجديدة ل NPR كاثرين ماهر رد فعل عنيف من المحافظين على منشورات وسائل التواصل الاجتماعي السابقة ، مما أدى إلى مراجعات شهرية للتغطية الداخلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zتعليق محرر NPR لانتقاده تحيز الشبكة</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة صياغة الإنترنت: احتضان التنوع والديمقراطية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم انتقاد الإنترنت لكونه خاضعا لسيطرة حفنة من عمالقة التكنولوجيا ، مما يعيق الابتكار والمنافسة.</li>
<li>يقترح اقتراح &quot;إعادة تشكيل&quot; الإنترنت لامركزية البنية التحتية ، وتعزيز المنافسة ، وتفكيك الاحتكارات من أجل نظام بيئي مستدام وديمقراطي على الإنترنت.</li>
<li>يعد تبني المبادئ البيئية مثل التنوع والمرونة أمرا أساسيا لتحويل الإنترنت ، مع التركيز على اللوائح الحكومية وإجراءات مكافحة الاحتكار والجهود التعاونية من أجل الشمولية والتنوع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zإعادة صياغة الإنترنت: احتضان التنوع والديمقراطية</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقف عن التظاهر بأنك من المشاهير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عند الانخراط في الأنشطة الترفيهية ، ركز على الاستمتاع بالنشاط بدلا من محاولة إثارة إعجاب جمهور وهمي أو التصرف مثل المشاهير.</li>
<li>إتقان المهارات والتجربة وإعطاء الأولوية للمتعة على تطوير أسلوب شخصي أو تحقيق الدخل من الهوايات.</li>
<li>ببساطة افعل ما تحب من أجل المتعة التي تجلبها دون ضغوط الشهرة أو المكاسب المالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zتوقف عن التظاهر بأنك من المشاهير</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عدوى Covid-19 المرتبطة بانخفاض معدل الذكاء وشيخوخة الدماغ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير الأبحاث إلى أن عدوى COVID-19 قد تؤدي إلى انخفاض معدل الذكاء ، وتسارع شيخوخة الدماغ ، والمشكلات المعرفية مثل ضباب الدماغ والنوبات.</li>
<li>يواجه مرضى COVID منذ فترة طويلة أعراضا جسدية ونفسية ، مما يسلط الضوء على ضرورة برامج إعادة التأهيل المخصصة.</li>
<li>يتم استخدام عملية إعادة تأهيل رياضية متخصصة لمساعدة مرضى COVID-19 في التعافي من الإعاقات الجسدية والإدراكية بعد الإصابة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zعدوى Covid-19 المرتبطة بانخفاض معدل الذكاء وشيخوخة الدماغ</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فتح محولات الرؤية: تجول مرئي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>محولات الرؤية (ViTs) هي نماذج تعلم عميق تستخدم بنية المحولات لمهام تصنيف الصور عن طريق تقسيم البيانات إلى تصحيحات وتسطيحها وتضمينها ومعالجتها من خلال مراحل محولات متعددة.</li>
<li>يتم تدريب النموذج على فقدان الإنتروبيا المتقاطعة والانتشار العكسي ، باستخدام رمز تصنيف للتنبؤ بتسمية الصورة ، وتحديث المعلمات بشكل متكرر لتقليل الخسارة.</li>
<li>يقدم هذا الدليل شرحا مرئيا للعمليات التي تنطوي عليها Vision Transformers ، مما يعزز فهم وظائفها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zفتح محولات الرؤية: تجول مرئي</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مسارات التزوير: تغييرات ترخيص Redis 2024 وعدم اليقين المستقبلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في شوكة Redis لعام 2024 ، مع التأكيد على تأثير تعديلات الترخيص على مستقبل البرنامج.</li>
<li>يشير إلى التحول من Redis الأصلي الذي يركز على المطور إلى إصدار جديد موجه للمؤسسات ، مما يؤدي إلى العديد من الشوكات مثل Valkey و Redict.</li>
<li>هناك عدم يقين بشأن اتجاه ريديس المستقبلي والتحديات في اختيار الشوكة المناسبة للمشاريع الجديدة ، ومع ذلك فإن المؤلف إيجابي بشأن تطور ريديس المستمر داخل مجتمع المصادر المفتوحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zمسارات التزوير: تغييرات ترخيص Redis 2024 وعدم اليقين المستقبلي</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خوارزمية الكم تهدد أمان التشفير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المؤلف خوارزمية كمومية جديدة مع إمكانية اختراق أنظمة تشفير معينة قائمة على الشبكة ، مما يثير مخاوف بشأن أمان طرق التشفير الحالية.</li>
<li>تخضع الآثار الدقيقة للخوارزمية للتدقيق، مما يسلط الضوء على الحاجة إلى مزيد من البحث لتقييم تأثيرها على التشفير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zخوارزمية الكم تهدد أمان التشفير</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ألوها العنان ل Google DeepMind: ثورة في براعة الروبوت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توني زد تشاو يطلق Aloha Unleashed ، مما يدل على الروبوتات بأسعار معقولة وحدود البراعة المتقدمة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يتم التقاط الروبوتات المستقلة تماما في لقطة واحدة مستمرة ، مع إصدار مقاطع الفيديو بعد عدة أشهر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zألوها العنان ل Google DeepMind: ثورة في براعة الروبوت</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف النقاب عن الجانب المظلم من سوق الكتب الإلكترونية المغمورة بالمياه في أمازون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أمازون غارقة في الكتب الإلكترونية دون المستوى التي تم إنشاؤها من خلال كشط الكلمات الرئيسية الذكاء الاصطناعي ، واستغلال مصطلحات البحث العصرية لإنتاج الكتب بسرعة وغير مكلفة ، مما يؤدي إلى معلومات مضللة ومواد معاد تدويرها.</li>
<li>إن الزيادة في إنتاج الكتب الإلكترونية منخفضة الجودة مدفوعة بالأتمتة واستراتيجيات التلاعب وتكتيكات التسويق غير الأخلاقية التي يتم تدريسها في دورات النشر الذاتي ، مثل برنامج نشر الكتب الإلكترونية المثير للجدل لتوائم ميكلسن.</li>
<li>يقلل هذا الاتجاه من قيمة الأدب عالي الجودة ولقاءات القراءة الجذابة ، مما يؤثر على سوق الكتاب مدفوعا بالتكنولوجيا ويقوض أهمية إثراء المحتوى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zكشف النقاب عن الجانب المظلم من سوق الكتب الإلكترونية المغمورة بالمياه في أمازون</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فايرفوكس 125: ميزات جديدة وأمان محسن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم تحديث الإصدار 125.0.1 من Firefox دعما لبرنامج ترميز AV1 ، وتمييز النص في عارض PDF ، وتحسينات في إدارة علامات التبويب والملء التلقائي للعنوان.</li>
<li>يتم تضمين إصلاحات الأمان وتحسينات المطور مثل تعطيل تراكب مصحح الأخطاء مؤقتا ودعم النظام الأساسي الجديد للويب.</li>
<li>يتم توفير Firefox ESR لأنظمة التشغيل القديمة. ومع ذلك ، تم إيقاف دعم Windows 8.1 و macOS 10.14. يتم التأكيد على مساهمات المجتمع ، وتعزيز مشاركة المستخدم في مجتمع Firefox.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zفايرفوكس 125: ميزات جديدة وأمان محسن</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[usbredir: إرسال حركة مرور جهاز USB عبر الشبكة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>usbredir هو بروتوكول شبكة مصمم لنقل بيانات جهاز USB عبر اتصال الشبكة ، ويضم مكتبة تحليل ومكتبة USBREDIRHOST وأدوات مساعدة لتنفيذ البروتوكول.</li>
<li>البروتوكول مستقل عن التوابل ومتوافق مع العديد من منصات الأجهزة الافتراضية ، ويقدم تعليمات التكوين للأجهزة الافتراضية ، و libvirt ، و QEMU ، وإعداد العميل ، وتصفية جهاز USB.</li>
<li>يمكن الوصول إلى إصدارات usbredir المصممة خصيصا لإصدارات QEMU المختلفة للتنزيل لتمكين المستخدمين من الاستفادة من أجهزة USB عبر اتصالات الشبكة بكفاءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spice-space.org/usbredir.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zusbredir: إرسال حركة مرور جهاز USB عبر الشبكة</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحقيق ملاءمة قوية لسوق المنتجات للشركات الناشئة B2B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يساعد إطار عمل جديد ، وهو برنامج Product-Market Fit Method ، الشركات الناشئة B2B التي تقودها المبيعات في تحقيق ملاءمة سوق المنتجات المتطرفة من خلال التركيز على أبعاد الرضا والطلب والكفاءة.</li>
<li>تعرض الشركات الناشئة الناجحة بما في ذلك Looker و Ironclad و Verkada و Plaid أهمية فهم احتياجات العملاء وتقديم القيمة والتحسين المستمر لمستويات مختلفة من ملاءمة المنتج للسوق.</li>
<li>تعد استراتيجيات مثل إطار عمل الجولة الأولى 4Ps والتعديلات المهمة ، بدلا من التعديلات الطفيفة ، ضرورية للنجاح في ملاءمة المنتج للسوق ، مع التركيز على رحلة النمو نحو ملاءمة قوية لسوق المنتج والنجاح على المدى الطويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmf.firstround.com/levels</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zتحقيق ملاءمة قوية لسوق المنتجات للشركات الناشئة B2B</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحليل تأثير السحابة على التداول بزمن انتقال منخفض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تبحث الوثيقة في الآثار المترتبة على انتقال البورصات إلى السحابة على التداول بزمن انتقال منخفض في أسواق الأسهم والعملات الأجنبية والسلع.</li>
<li>يتعمق في التحديات والفوائد التي تعود على مختلف أصحاب المصلحة مثل شركات التداول عالية التردد وصغار التجار.</li>
<li>تتضمن المناقشة وضع استراتيجيات تداول منخفضة الكمون والمخاطر والنتائج المحتملة ، مع تسليط الضوء على الفائزين والخاسرين ، مثل بورصة المملكة المتحدة Aquis وتأثير AWS في هذا القطاع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zتحليل تأثير السحابة على التداول بزمن انتقال منخفض</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار شفرة مصدر Descent 3 للتعاون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيتم إصدار الكود المصدري ل Descent 3 بإذن من Matt Toschlog من Outrage Entertainment.</li>
<li>يجري البحث عن مشرفين مشاركين للمساعدة في عملية تشغيل الكود مرة أخرى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kevinbentley/Descent3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zتم إصدار شفرة مصدر Descent 3 للتعاون</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ثغرة PuTTY الحرجة تكشف مفاتيح NIST P521 الخاصة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تحتوي إصدارات PuTTY من 0.68 إلى 0.80 على ثغرة أمنية حرجة تعرض مفاتيح NIST P521 الخاصة من خلال إنشاء توقيع متحيز ، مما يمكن المهاجمين من استعادة المفاتيح وتزوير التوقيعات ، مما يخاطر بمصادقة خادم SSH.</li>
<li>يجب على المستخدمين إبطال المفاتيح المتأثرة وإنشاء مفاتيح جديدة والترقية إلى الإصدار 0.81 لحل المشكلة. تنشأ الثغرة الأمنية من توليد PuTTY العشوائي لتوقيعات DSA ، مع تنفيذ الحل لنهج أكثر أمانا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/wishlist/vuln-p521-bias.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zثغرة PuTTY الحرجة تكشف مفاتيح NIST P521 الخاصة</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإبحار في الثقة: رؤى حول الكاريزما الخادعة للمختلسين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في سمات ونوايا المختلسين ، ويسلط الضوء على صفات مثل الذكاء والسحر والمهارة في الحفاظ على الثقة أثناء ارتكاب أنشطة احتيالية.</li>
<li>يروي لقاءات مع أفراد مثل إيدي ، الذين استغلوا مصداقيتهم المتصورة للانخراط في سلوكيات خادعة ولصوصية.</li>
<li>مع التأكيد على أهمية الثقة والنزاهة في الأعمال التجارية ، فإنه يعرض العواقب السلبية التي يواجهها أولئك مثل إيدي الذين يعطون الأولوية للفوائد الفورية على القيم الأخلاقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stimmel-law.com/en/articles/story-1-embezzlers-are-nice-people</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zالإبحار في الثقة: رؤى حول الكاريزما الخادعة للمختلسين</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عرض موظفو T-Mobile نقودا مقابل مقايضات SIM غير القانونية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم إغراء موظفي T-Mobile بحوافز نقدية للانخراط في مقايضات غير مصرح بها لبطاقة SIM ، مما يشكل تهديدا لحسابات العملاء وأموالهم.</li>
<li>تنشأ المخاوف من الاشتباه في وصول البيانات الشخصية من قبل الجاني وراء مخطط مبادلة SIM غير المشروع ، مما يثير مخاوف كبيرة بشأن أمن البيانات.</li>
<li>لحماية حساباتهم ، يتم حث العملاء على اعتماد تدابير أمنية مثل المصادقة الثنائية غير المستندة إلى الرسائل القصيرة وتفعيل حماية بطاقة SIM على حسابات T-Mobile الخاصة بهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://tmo.report/2024/04/t-mobile-employees-across-the-country-receive-cash-offers-to-illegally-swap-sims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zعرض موظفو T-Mobile نقودا مقابل مقايضات SIM غير القانونية</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء جهاز استقبال GPS DIY مع SDR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أنشأ المؤلف جهاز استقبال GPS في المنزل مع راديو قياسي معرف بالبرمجيات (SDR) ونظام معالجة الإشارات لتحديد موقع المستخدم ووقته باستخدام بيانات هوائي الراديو.</li>
<li>تمت مشاركة تفاصيل المشروع والرؤى من قبل المؤلف ، الذي ذكر أن هذا سيكون مشروعهم العام الأخير بسبب فرصة عمل جديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/building-a-gps-receiver-part-1-hearing-whispers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zبناء جهاز استقبال GPS DIY مع SDR</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[النيون يحدث ثورة في تطوير Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>النيون ، وهو نهج جديد لتطوير قواعد البيانات ، تم إصداره الآن ويمكن الوصول إليه. يستهدف تحديات Postgres مثل قابلية التوسع واستعادة البيانات ، وتوفير إعداد سريع للمجموعة ، والتحجيم التلقائي ، وتفرع قاعدة البيانات الفوري.</li>
<li>يميز Neon نفسه من خلال فصل التخزين والحوسبة من أجل التوسع المستقل والنشر السريع لقاعدة البيانات والتعاون السلس للمطورين. يوفر دعم واجهة برمجة التطبيقات ، وبرنامج التشغيل بدون خادم ، وتكامل Vercel ، والقياس التلقائي ، وأداة CLI.</li>
<li>يهدف إلى تعزيز كفاءة المطور ، ويضم حزمة مجانية سخية. هدف Neon هو تعزيز تجربة مطوري Postgres ، وتقديم عملية أكثر كفاءة وانسيابية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/neon-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zالنيون يحدث ثورة في تطوير Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيتاك نافيجيتور: تقنية ملاحة رائدة للمركبات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان Etak Navigator ، الذي تم إطلاقه في عام 1985 ، أول نظام ملاحة عملي للمركبات يستخدم الحساب الميت المعزز وعرض الخريطة المتحركة ، مما وضع الأساس لتكنولوجيا الملاحة الحديثة.</li>
<li>على الرغم من افتقارها إلى الاتجاهات خطوة بخطوة ، فقد قدمت ميزات البحث عن العناوين وعرض الخرائط في الوقت الفعلي ، مما أثر على أنظمة رسم الخرائط المستقبلية.</li>
<li>أدى نهج إيتاك المبتكر إلى إنشاء رمز يصور موقع المركبة في تطبيقات الملاحة اليوم ، مستوحى من رمز سفينة الفضاء أتاري ، وساهم الاستحواذ عليها من قبل نيوز كوربوريشن لاحقا في تطوير TomTom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maphappenings.com/2024/04/11/story-of-etak/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zإيتاك نافيجيتور: تقنية ملاحة رائدة للمركبات</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقفت عمليات تسليم Tesla Cybertruck مؤقتا لمدة 7 أيام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتميز مقتطف الشفرة برسم متحرك مدته 1.5 ثانية باستخدام إطارات رئيسية عتامة.</li>
<li>يطلب تمكين جافا سكريبت وتعطيل أدوات حظر الإعلانات.</li>
<li>المتغيرات المتعلقة بتسليم captcha موجودة للتتبع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.barrons.com/articles/tesla-cybertruck-production-halted-ac750c17</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zتوقفت عمليات تسليم Tesla Cybertruck مؤقتا لمدة 7 أيام</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسجيل مكالمات إنفاذ القانون في فلوريدا: توسيع نطاق رقابة المواطنين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقبل أفضل ما في اختيار القراء في أورلاندو® الآن الترشيحات عبر فئات متنوعة مثل الفنون والثقافة والطعام والموسيقى.</li>
<li>يسمح حكم محكمة فلوريدا الأخير للمواطنين بتسجيل المحادثات الهاتفية مع سلطات إنفاذ القانون دون موافقة ، مما يعزز الرقابة المدنية في أعقاب قضية ضد مكتب شريف مقاطعة سيتروس.</li>
<li>يهدف هذا القرار، الذي يلغي تهم التنصت ويؤكد على افتقار الضباط إلى توقعات الخصوصية أثناء الخدمة، إلى ضمان مساءلة الشرطة وردع سوء السلوك. كما وقع الحاكم رون ديسانتيس مشروعي قانون ذي صلة في نفس اليوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.orlandoweekly.com/news/phone-conversations-with-law-enforcement-can-be-recorded-without-their-consent-court-says-36640808</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zتسجيل مكالمات إنفاذ القانون في فلوريدا: توسيع نطاق رقابة المواطنين</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جهاز معتمد من إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) يخفف من طنين الأذن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجد موسيقي مصاب بطنين الأذن الراحة باستخدام جهاز Lenire المعتمد من إدارة الغذاء والدواء ، والذي يحفز اللسان لتقليل الأعراض.</li>
<li>شهد 84٪ من المشاركين في تجربة سريرية انخفاضا كبيرا في أعراض طنين الأذن بمساعدة Lenire ، الذي يعمل عن طريق تحويل تركيز الدماغ عن الرنين بالتحفيز الكهربائي والأصوات المهدئة.</li>
<li>في حين أن فعالية ومتانة تأثيرات لينير على المدى الطويل قيد الدراسة ، فإن خيارات إدارة طنين الأذن الأخرى تشمل المعينات السمعية وعلاج الذهن ، مما يجعل العديد من المشاركين في التجارب السريرية يوصون بالجهاز على الرغم من تكلفته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/04/15/1244501055/tinnitus-hearing-loss-ringing-ear-noise</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zجهاز معتمد من إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) يخفف من طنين الأذن</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supabase تستعد للتوافر العام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت Supabase عن توفرها العام في 15 أبريل 2024 ، مع القدرة على إدارة أكثر من مليون قاعدة بيانات بشكل آمن وتوسيع نطاقها إلى 99 مليون ، مما يسلط الضوء على استعدادها طويل الأمد لدعم العملاء من جميع الأحجام.</li>
<li>تقدم المنصة خططا مجانية للاختبار وحلول المؤسسات لشركات مثل Mozilla و PwC و Johnson &amp;Johnson ، مع التركيز على قابلية التوسع وسهولة الاستخدام لتطوير المشروع بسرعة وتوسيع نطاقه إلى قواعد مستخدمين كبيرة.</li>
<li>من خلال الشراكات مع Fly و Vercel و Cloudflare ، تقدم Supabase ميزات جديدة مثل Supabase Index Advisor و Branching و Oriole الاستحواذ لتبسيط إدارة قواعد البيانات بشكل مستمر ، بهدف تعزيز إنتاجية المطور وتقليل الوقت إلى القيمة للمستخدمين مع المزيد من التحديثات المثيرة المخطط لها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZSupabase تستعد للتوافر العام</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة اكتشاف: جواهر رامانوجان الرياضية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحتوي دفتر رامانوجان المفقود على اكتشافات رياضية لعالم الرياضيات الهندي سرينيفاسا رامانوجان ، عثر عليها جورج أندروز في عام 1976 ، وتضم أكثر من 600 صيغة.</li>
<li>يتميز دفتر الملاحظات برؤى حول سلسلة q ، ووظائف ثيتا الوهمية ، والمعادلات المعيارية ، ومواضيع رياضية مختلفة ، مع كتب من تأليف أندروز وبروس سي بيرندت تقدم أدلة على نتائج رامانوجان.</li>
<li>أثارت إعادة اكتشاف هذا الدفتر سحرا كبيرا داخل مجتمع الرياضيات ، مما يسلط الضوء على مساهمات رامانوجان الاستثنائية في هذا المجال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ramanujan%27s_lost_notebook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Zإعادة اكتشاف: جواهر رامانوجان الرياضية</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء منصة تشبه IMDb للمشاريع مفتوحة المصدر: طلب المساعدة في تخطيط المنتج]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يريد الفرد إنشاء تطبيق ويب مشابه ل IMDb ولكن للمشاريع مفتوحة المصدر ، بهدف إنشاء دليل لاكتشاف مثل هذه المشاريع باستخدام ميزة البحث.</li>
<li>إنهم يبحثون عن المساعدة في التخطيط لتطوير المنصة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40041954</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000Zإنشاء منصة تشبه IMDb للمشاريع مفتوحة المصدر: طلب المساعدة في تخطيط المنتج</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف النقاب عن قلب المحول: استكشاف التعلم العميق في الفصل 6]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق الفصل 6 من &quot;الشبكات العصبية التي تصور الانتباه ، قلب المحول&quot; في مفاهيم التعلم العميق بقلم جرانت ساندرسون ، المنشور في 7 أبريل 2024.</li>
<li>يعترف المنشور بالأفراد الذين دعموا الفيديو الأولي والرعاة الحاليين الذين يدعمون المشاريع المستمرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.3blue1brown.com/lessons/attention</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000Zكشف النقاب عن قلب المحول: استكشاف التعلم العميق في الفصل 6</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم Redka: إعادة تصور Redis باستخدام SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redka هو مشروع يعيد تصور Redis من خلال الاستفادة من SQLite ، وتوفير ميزات مثل تخزين البيانات الدائم ، ومعاملات ACID ، وطرق عرض SQL ، والتوافق مع Redis API.</li>
<li>وهو يدعم أنواع وأوامر بيانات Redis الرئيسية ، مع التركيز على الأوامر المتعلقة بالسلسلة ، مما يوفر خيارات خادم مستقلة وقيد المعالجة مع Go API.</li>
<li>على الرغم من كونه أبطأ 2-6 مرات من Redis ، يمكن ل Redka إدارة عمليات القراءة والكتابة المهمة ، واعدة بالتحسينات المستقبلية المحتملة والمساهمات المفتوحة بموجب ترخيص BSD-3-Clause.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nalgeon/redka</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zتقديم Redka: إعادة تصور Redis باستخدام SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أداة آلية تحول منشورات Substack إلى مدونة موقع ويب بسهولة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعمل أداة جديدة على أتمتة نقل منشورات المكدس الفرعي إلى مدونة موقع الويب ، وكشط المحتوى وتنظيفه للتحميل السلس.</li>
<li>تقدم الأداة المساعدة للمستخدمين وتسمح بتحرير إضافي باستخدام GPT ، مما يعزز كفاءة العملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://markdowndown.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000Zأداة آلية تحول منشورات Substack إلى مدونة موقع ويب بسهولة</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محرر نصوص كيت مدعوم عبر جميع الأنظمة الأساسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يغطي المنشور دعم محرر نصوص كيت على الأنظمة الشبيهة ب Unix و Windows و macOS والأنظمة الأساسية الأخرى ، مشددا على الجهود المبذولة لتقديم Kate على نظامي التشغيل Windows و macOS.</li>
<li>ويؤكد على ضرورة المساعدة في القضاء على DBus للأنظمة التي لا تتطلب ذلك ، مما يدل على أهمية مشاركة المجتمع في تطوير كيت واختبارها عبر منصات مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cullmann.io/posts/kate-on-all-platforms-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zمحرر نصوص كيت مدعوم عبر جميع الأنظمة الأساسية</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فرض ضرائب على المستشفيات المربحة: ضمان المساءلة في الرعاية الصحية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم حث المستشفيات غير الربحية التي تحقق أرباحا على دفع الضرائب لمكافحة استغلال المرضى وسوء السلوك المالي ، كما هو موضح في المقالة.</li>
<li>ويحث المؤلف الكونغرس على إعادة النظر في وضع الإعفاء الضريبي لهذه المستشفيات وضمان المساءلة عن إجراءاتها المالية.</li>
<li>يتم توجيه الانتقادات إلى مصلحة الضرائب الأمريكية لإعاقة نماذج الرعاية الصحية المبتكرة مثل الرعاية الأولية المباشرة والافتقار إلى الشفافية ، مما يؤكد على أهمية مساهمة المستشفيات بنصيبها العادل من الضرائب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/04/14/nonprofit-hospitals-turn-profit-charity-care-tax-exempt-status/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000Zفرض ضرائب على المستشفيات المربحة: ضمان المساءلة في الرعاية الصحية</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cat ينبه المالك إلى هجوم DDoS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استهدف هجوم DDoS موقع الويب الخاص بالشركة الناشئة للمؤلف ، والذي تم اكتشافه بفضل قطتهم التي أيقظتهم في منتصف الليل.</li>
<li>استخدم الفريق جدار حماية تطبيقات الويب من AWS للتخفيف من الهجوم واستعادة وظائف موقع الويب بنجاح.</li>
<li>على الرغم من تلقي بريد إلكتروني فدية من المهاجم ، اختار الفريق عدم المشاركة ، مما يسلط الضوء على أهمية تدابير الأمن السيبراني الاستباقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dannyguo.com/blog/my-cat-alerted-me-to-a-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZCat ينبه المالك إلى هجوم DDoS</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اكتشاف وفاة زميل السكن من خلال الفيسبوك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربتهم في اكتشاف مرور زميلهم في الغرفة من خلال منشور على Facebook ، مما يعكس عملية حزنهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/the-wind-phone/discovering-my-roommates-death-on-facebook-3a060fc477ec</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zاكتشاف وفاة زميل السكن من خلال الفيسبوك</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[واقيات الفم تطابق CPAP في علاج توقف التنفس أثناء النوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قارنت دراسة بين أجهزة CPAP وواقيات الفم لعلاج انقطاع النفس الانسدادي النومي وارتفاع ضغط الدم.</li>
<li>تم العثور على واقيات الفم لتكون فعالة مثل CPAP في خفض ضغط الدم ، مع ارتفاع معدلات الالتزام.</li>
<li>شملت الدراسة بشكل رئيسي مشاركين من أصل شرق آسيوي ، مما استلزم إجراء مزيد من البحث لتعميم النتائج على مجموعة سكانية أكثر تنوعا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/medical/sleep-apnea-mouthguard-cpap-blood-pressure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000Zواقيات الفم تطابق CPAP في علاج توقف التنفس أثناء النوم</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطبيقات وضع الحماية: مقارنة Flatpak مقابل BubbleBox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المؤلف استراتيجية جديدة لوضع الحماية للتطبيقات الأقل ثقة باستخدام Flatpak و BubbleBox ، والابتعاد عن Firejail.</li>
<li>من خلال التمييز بين مزايا وتحديات كل طريقة ، يقدم المؤلف أمثلة برمجية مصممة خصيصا لكل نهج.</li>
<li>من خلال تقديم BubbleBox ، وهي أداة رمل قابلة للتخصيص باستخدام Bubblewrap و xdg-dbus-proxy ، يناقش المؤلف عمليات إعادة الكتابة المحتملة في Rust ، معربا عن رضاه عن تطوير حلهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ralfj.de/blog/2024/04/14/bubblebox.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zتطبيقات وضع الحماية: مقارنة Flatpak مقابل BubbleBox</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة التفكير في شبكات VPN الشخصية: هل تستحق العناء؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يسلط المؤلف الضوء على الحاجة المتناقصة لخدمات VPN الشخصية بسبب أمان المتصفح المحسن والتشفير لمستخدم الإنترنت العادي.</li>
<li>لا يتم تشجيع خدمات VPN المجانية ، مع اقتراحات لإعطاء الأولوية للتدابير الأمنية مثل HTTPS و DNS عبر HTTPS و Tor لتحسين الخصوصية والأمان.</li>
<li>يتم التركيز على تحديث أنظمة التشغيل ، واستخدام أدوات حظر الإعلانات ، وحماية نقطة النهاية لتحسين الأمان بدلا من الاعتماد فقط على شبكات VPN ، والتشكيك في ادعاءات شركات VPN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://httpscolonforwardslashforwardslashwwwdotzoltanbalazsdotcom.com/2024/03/01/VPN-Snakeoil.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000Zإعادة التفكير في شبكات VPN الشخصية: هل تستحق العناء؟</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فانبي: تجربة ويب مبسطة Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر عميل الويب Mastodon البسيط الذي طورته @cheeaun ميزات مثل تسجيل الدخول إلى حساب Mastodon / Fediverse ، وتخزين بيانات الاعتماد الآمن ، وتعزيز الرف الدائري ، وسلسلة التعليقات المتداخلة ، والإشعارات المجمعة ، والجدول الزمني متعدد الهاشتاج.</li>
<li>يهدف العميل إلى تقديم تجربة مستخدم مباشرة وقابلة للتكيف لمستخدمي Mastodon مع خيارات للتخطيطات الفردية أو متعددة الأعمدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phanpy.social</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zفانبي: تجربة ويب مبسطة Mastodon</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف تتبع الأشعة الطيفية في فن الكمبيوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المؤلف في تتبع الأشعة الطيفية في فن الكمبيوتر ، ويحلل خصائص الضوء الشبيهة بالموجة لتعزيز تقدير اللون في السيناريوهات التي يكون فيها الطول الموجي أمرا بالغ الأهمية.</li>
<li>إنهم يفصلون استخدام عملية تتبع الأشعة في صياغة أعمال فنية مذهلة بصريا وسريالية ، ويتجلى ذلك في قطعهم الأخيرة التي تم تطويرها باستخدام جافا سكريبت مكتوب بخط اليد وتتبع الأشعة الطيفية GLSL.</li>
<li>يوضح عمل المؤلف النتائج المثيرة للاهتمام للتحقيق في الضوء واللون والإدراك من خلال هذا النهج المبتكر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larswander.com/writing/spectral-ray-tracing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Zاستكشاف تتبع الأشعة الطيفية في فن الكمبيوتر</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
