<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 10:18:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Llamafile: الطريقة السهلة لتوزيع وتشغيل LLMs بملف واحد]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Llamafile هو إطار عمل مصمم لمطوري الذكاء الاصطناعي لتوزيع وتنفيذ نماذج اللغة خفيفة الوزن (LLMs) باستخدام ملف واحد.</li>
<li>وهو متوافق مع معماريات وأنظمة تشغيل وحدة المعالجة المركزية المختلفة ، مما يسمح بإدراج أوزان النموذج داخل ملف اللاما.</li>
<li>توفر المقالة إرشادات ونصائح لاستخدام llamafile على أنظمة تشغيل مختلفة ، بما في ذلك دعم وحدات معالجة الرسومات ، وتتناول أيضا إنشاء تنسيق أكبر قابل للتنفيذ يسمى llamafile والتحديات المتعلقة بدعم GPU والربط الثابت. ومع ذلك، هناك مشكلة معروفة مع حد حجم الملف على Windows 64 بت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZLlamafile: الطريقة السهلة لتوزيع وتشغيل LLMs بملف واحد</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI تعين سام ألتمان رئيسا تنفيذيا ، وتقدم مجلس إدارة أوليا جديدا]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يعود سام ألتمان كرئيس تنفيذي لشركة OpenAI ، مع ميرا موراتي كرئيس للتكنولوجيا وجريج بروكمان كرئيس.</li>
<li>سيتألف المجلس الأولي الجديد من بريت تايلور كرئيس ، ولاري سامرز ، وآدم دانجيلو.</li>
<li>تهدف OpenAI إلى التركيز على تعزيز مبادرات البحث والسلامة ، وتقديم منتجات أفضل ، وتعزيز هيكل الحوكمة. إنهم ممتنون للدعم من فريقهم وشركائهم ومستخدميهم وسيقومون بإنشاء لجنة مستقلة لمراجعة الوضع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZOpenAI تعين سام ألتمان رئيسا تنفيذيا ، وتقدم مجلس إدارة أوليا جديدا</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هنري كيسنجر: الإرث والتأثير على السياسة الخارجية الأمريكية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>توفي هنري كيسنجر، وهو باحث بارز تحول إلى دبلوماسي، عن عمر يناهز 100 عام، تاركا وراءه إرثا معقدا في السياسة الخارجية الأمريكية خلال حقبة الحرب الباردة.</li>
<li>تم الاحتفال به لمساهماته الكبيرة ، مثل فتح العلاقات مع الصين والتفاوض على انسحاب الولايات المتحدة من فيتنام.</li>
<li>ومع ذلك ، تعرض كيسنجر أيضا لانتقادات لإعطاء الأولوية للمصالح الأمريكية ومواجهة اتهامات بإهمال مخاوف حقوق الإنسان.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zهنري كيسنجر: الإرث والتأثير على السياسة الخارجية الأمريكية</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freetar: واجهة أمامية خالية من الإعلانات وسهلة الاستخدام Ultimate-Guitar.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Freetar هي واجهة أمامية بديلة نظيفة وخالية من الإعلانات ultimate-guitar.com ، مصممة لسهولة الاستخدام دون الحاجة إلى حساب.</li>
<li>يوفر مجموعة من الميزات بما في ذلك الوضع المظلم والتمرير التلقائي والقدرة على البحث عن علامات التبويب وعرضها.</li>
<li>تتضمن الخطط المستقبلية ل Freetar عرض الأوتار ، وتعزيز تجربة مستخدم الهاتف المحمول ، وتمكين المستخدمين من مشاركة الأوتار وحفظ المفضلة بشكل آمن.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kmille/freetar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZFreetar: واجهة أمامية خالية من الإعلانات وسهلة الاستخدام Ultimate-Guitar.com</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaq: استنساخ jq أسرع وأبسط مع ميزات محسنة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقارن هذا الملخص ميزات وخصائص لغات البرمجة jq و jaq ، مع تسليط الضوء على المرشحات والميزات الإضافية المتوفرة في jaq مقارنة ب jq.</li>
<li>يناقش الاختلافات في تفسيرات المهام والمسارات ، إلى جانب دعم المخرجات المتعددة في المهام في jaq.</li>
<li>يغطي الملخص أيضا الاختلافات في معالجة الأخطاء ، وامتصاص الملفات ، وحساب المنتج الديكارتي ، وتحديث القائمة ، وقراءة الإدخال ، والانضمام إلى الصفيف ، وأداء تخصيص الذاكرة ، واستخدام مكرر مكتبة Rust القياسية في jaq.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01mf02/jaq</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZJaq: استنساخ jq أسرع وأبسط مع ميزات محسنة</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دمج Nextcloud و Roundcube لتحسين إمكانات بريد الويب]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم دمج Roundcube ، وهو برنامج بريد ويب مفتوح المصدر ، مع Nextcloud ، وهو برنامج سحابي شخصي.</li>
<li>تخطط Nextcloud للاستثمار في Roundcube لتعزيز قدرات بريد الويب الخاصة بها.</li>
<li>يمكن للمستخدمين توقع تكامل محسن وتطوير متسارع على المدى القصير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zدمج Nextcloud و Roundcube لتحسين إمكانات بريد الويب</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دينو يقدم دينو كرون: وظائف مجدولة سهلة لتطوير الويب]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Deno Cron هي ميزة جديدة قدمتها Deno ، وهي وقت تشغيل لتطوير الويب ، والتي تتيح للمطورين إنشاء وظائف مجدولة بسهولة باستخدام تنسيق Unix cron.</li>
<li>على عكس وظائف cron التقليدية ، لا تتداخل عمليات تنفيذ Deno Cron ، مما يساعد على منع المشكلات غير المقصودة.</li>
<li>يتم اكتشاف Deno Cron وإدارته تلقائيا على Deno Deploy ، وهو نظام أساسي بدون خادم ، مما يسمح للمطورين بتشغيل وظائف cron دون الحاجة إلى خادم ويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/cron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zدينو يقدم دينو كرون: وظائف مجدولة سهلة لتطوير الويب</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التكامل الهاكي لرؤية GPT4 مع نظارات ميتا]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم تنفيذ المشروع بطريقة مؤقتة لأنه لم يكن هناك SDK متاح.</li>
<li>على الرغم من التحديات ، كان المشروع لا يزال ممتعا.</li>
<li>استخدم منشئ المشروع حسابا مزيفا على Facebook يسمى &quot;Mye Food-Log&quot; لعرض عرض foodlog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zالتكامل الهاكي لرؤية GPT4 مع نظارات ميتا</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يستخرج الباحثون بيانات التدريب من ChatGPT من OpenAI ، مما يسلط الضوء على الضعف]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف الباحثون ثغرة أمنية في نموذج لغة OpenAI ChatGPT تسمح لهم باستخراج بعض البيانات الدقيقة التي تم تدريبها عليها.</li>
<li>مكن الاستعلام عن النموذج من استخراج عدة ميغابايت من بيانات التدريب ، بما في ذلك عناوين البريد الإلكتروني الحقيقية وأرقام الهواتف.</li>
<li>هذا الهجوم هو الأول على منتج فعلي ويوضح الاستخراج الناجح لبيانات التدريب من ChatGPT ، مما يسلط الضوء على الحاجة إلى اختبار داخلي شامل وطرف ثالث للشركات التي تطلق نماذج كبيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zيستخرج الباحثون بيانات التدريب من ChatGPT من OpenAI ، مما يسلط الضوء على الضعف</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أداة الذكاء الاصطناعي GNoME تكتشف 2.2 مليون بلورة وتسرع استكشاف المواد]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير أداة الذكاء الاصطناعي جديدة تسمى GNoME من قبل الباحثين للتنبؤ باستقرار المواد واكتشف 2.2 مليون بلورة جديدة.</li>
<li>من بين البلورات المكتشفة حديثا ، تعتبر 380،000 بلورة مستقرة ولها إمكانية استخدامها في التقنيات المستقبلية مثل الموصلات الفائقة والبطاريات والألواح الشمسية.</li>
<li>جعل الباحثون توقعاتهم في متناول مجتمع البحث ، على أمل تحفيز المزيد من الاستكشاف في البلورات غير العضوية ودمج أدوات الذكاء الاصطناعي في التجارب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zأداة الذكاء الاصطناعي GNoME تكتشف 2.2 مليون بلورة وتسرع استكشاف المواد</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-Ngx v2.0.0: تقديم ميزات جديدة وإصلاحات الأخطاء وتحسينات الصيانة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أصدر مستودع ngx غير الورقي الإصدار 2.0.0 مع العديد من التغييرات والتحسينات المهمة.</li>
<li>تتضمن الميزات الجديدة قوالب الاستهلاك وروابط المشاركة ومسار التدقيق.</li>
<li>تم إجراء تحسينات على لوحة المعلومات وإعادة تنظيم الإعدادات وإشعارات الأخطاء. تم أيضا تنفيذ العديد من إصلاحات الأخطاء ، بما في ذلك المشكلات المتعلقة بالمعاينات والأذونات وتحليل المستندات. تم تحديث الوثائق، وكانت هناك تغييرات متعلقة بالصيانة، مثل تحديثات التبعية والتحسينات على البرنامج النصي للتثبيت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZPaperless-Ngx v2.0.0: تقديم ميزات جديدة وإصلاحات الأخطاء وتحسينات الصيانة</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصور اتصالات بوكيمون الأحمر والأزرق: استكشاف رسومي لعالم اللعبة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف افتتانهم بألعاب Pokémon Red and Blue واستكشافهم لتصور الروابط بين المواقع في الألعاب.</li>
<li>يستخدمون حزمة برامج Graphviz وأدوات سطر الأوامر لاستخراج بيانات الاتصال وعرضها ، وإنشاء رسم بياني يمثل العلاقات بين المدن والطرق والمباني والمواقع الأخرى في الألعاب.</li>
<li>يعرض الرسم البياني الناتج تفاصيل مثيرة للاهتمام مثل طريق النصر ومبنى شركة Silph ، مما يوفر منظورا فريدا للألعاب باستخدام أدوات بسيطة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zتصور اتصالات بوكيمون الأحمر والأزرق: استكشاف رسومي لعالم اللعبة</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أمازون تكشف النقاب عن Graviton4: وحدة المعالجة المركزية ARM ذات 96 نواة مع عرض النطاق الترددي العالي للذاكرة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>كشفت أمازون النقاب عن Graviton4 ، وهي وحدة معالجة مركزية ARM قوية مع 96 نواة وعرض نطاق ترددي عالي للذاكرة.</li>
<li>تقدم Walmart سطح مكتب الألعاب MSI Codex R RTX 4060 مقابل 700 دولار ، ويتوفر Samsung T9 Portable 2TB SSD مقابل 149 دولارا على Amazon.</li>
<li>قدمت Asus بطاقة فيديو GeForce RTX 4060 Ti مع فتحة M.2 SSD مدمجة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zأمازون تكشف النقاب عن Graviton4: وحدة المعالجة المركزية ARM ذات 96 نواة مع عرض النطاق الترددي العالي للذاكرة</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خطأي البالغ 500 مليون دولار في مركبة المريخ: دروس في الفشل والابتكار]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>في عام 2003 ، خلال مرحلة التجميع والاختبار لمركبة سبيريت مارس روفر التابعة لناسا ، دمرت موجة من الكهرباء محركات أداة تآكل الصخور (RAT) المتصلة بالذراع الروبوتية للمركبة ، مما أدى إلى خسارة 500 مليون دولار.</li>
<li>يؤكد الحادث على أهمية التعلم من الفشل وأهمية الدعم من الزملاء ، حيث تمت استعادة الاتصال في النهاية واستمر الاختبار.</li>
<li>يشجع المؤلف ، كريس لويكي ، الآخرين الآن على مشاركة قصص فشلهم لتعزيز الحكمة الجماعية وتشجيع الابتكار في صناعة الفضاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zخطأي البالغ 500 مليون دولار في مركبة المريخ: دروس في الفشل والابتكار</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshGPT: توليد شبكات مثلث عالية الدقة مع نماذج المحولات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MeshGPT هي تقنية جديدة تستخدم نماذج المحولات لتوليد شبكات مثلثة من خلال التدريب على مفردات هندسية مكتسبة.</li>
<li>تنتج هذه الطريقة شبكات عالية الجودة ذات حواف حادة وتماسك واكتناز ، وتتفوق على طرق توليد الشبكات الأخرى في تغطية الشكل والدقة.</li>
<li>MeshGPT لديه تطبيقات في إكمال الشكل ، وتوليد الأصول 3D للمشاهد ، ويمكن أن تولد شبكات كتسلسلات باستخدام شبكة فك التشفير وتكميم المتجهات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMeshGPT: توليد شبكات مثلث عالية الدقة مع نماذج المحولات</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دورة برمجة C ++ المتقدمة: تدريب عملي ومحدث لتحسين الكفاءة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>هذه الدورة التدريبية ذات الوصول المفتوح مثالية للأفراد الذين لديهم فهم قوي للغة C والبرمجة الموجهة للكائنات ويرغبون في تعزيز مهاراتهم في C ++.</li>
<li>تقدم الدورة منهجا شاملا يتضمن برمجة C ++ الأساسية بالإضافة إلى موضوعات ومفاهيم أكثر تقدما.</li>
<li>يوفر معلومات عملية وحديثة ، تتضمن أحدث معايير اللغة والميزات وتجربة هندسة البرمجيات في العالم الحقيقي من المدرب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zدورة برمجة C ++ المتقدمة: تدريب عملي ومحدث لتحسين الكفاءة</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطوير Half-Life: نظرة على صنع الألعاب الكلاسيكية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقدم الملخص لمحة عامة عن تطوير لعبة الفيديو Half-Life.</li>
<li>ويغطي جوانب مختلفة مثل استخدام الكود المصدري ل Quake ، والتحديات في إنشاء تسلسلات نصية ، والتركيز على التفاعل وإجراءات اللاعب ، وتنفيذ نماذج الشخصيات ومواجهات العدو.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، يناقش عملية بناء المستوى ، وإنشاء صور متماسكة ، وإشراك فريق صغير لتصميم المستوى.</li>
<li>يتطرق الملخص أيضا إلى إنشاء الصوت والحوار ، واستخدام القطارات كعناصر تفاعلية ، وأهمية التماسك البصري والتفاصيل الصغيرة ، وإشراك مختلف الأفراد في إنتاج اللعبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zتطوير Half-Life: نظرة على صنع الألعاب الكلاسيكية</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ايكيا تكشف النقاب عن مستشعرات المنزل الذكي بأسعار معقولة للأبواب والنوافذ والحركة وتسرب المياه]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت Ikea ثلاثة مستشعرات منزلية ذكية ميسورة التكلفة للكشف عن فتح الأبواب والنوافذ والحركة وتسرب المياه.</li>
<li>يبلغ سعر المستشعرات أقل من 10 دولارات لكل منها وستكون متاحة عالميا في النصف الأول من عام 2024.</li>
<li>تشتمل المستشعرات على مستشعر Parasoll ، والذي يمكن إقرانه بمصباح Ikea الكهربائي بدون محور ذكي ، ومستشعر الحركة Vallhorn للاستخدام الداخلي والخارجي ، ومستشعر المياه Badring مع صفارة إنذار مدمجة وقدرات إشعار الهاتف المحمول.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zايكيا تكشف النقاب عن مستشعرات المنزل الذكي بأسعار معقولة للأبواب والنوافذ والحركة وتسرب المياه</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كتابة الوثائق الفنية لمنزلك: دليل لأصحاب المنازل]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف المقال مفهوم إنشاء وثائق فنية لمنزل الفرد ، مستوحاة من ممارسات توثيق البرمجيات.</li>
<li>يدعو المؤلف إلى استخدام إطار يسمى Diátaxis لتنظيم الوثائق ويقترح تنفيذه باستخدام مواد ل Mkdocs.</li>
<li>توفر المقالة عينة من تكوين Mkdocs و Justfile للمعاينات المحلية وتؤكد على فوائد الحصول على وثائق للمنزل ونقلها إلى المالكين في المستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zكتابة الوثائق الفنية لمنزلك: دليل لأصحاب المنازل</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>لدى Microsoft ThreadX RTOS مفتوح المصدر ومجموعة تطوير Azure RTOS بموجب ترخيص معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا.</li>
<li>ThreadX هو RTOS شائع يعمل على مليارات الأجهزة ، بما في ذلك Raspberry Pis.</li>
<li>تبرعت Microsoft بالبرنامج لمؤسسة Eclipse ، والتي ستسمى الآن Eclipse ThreadX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMicrosoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موافقة إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) على الاختراق تقترب من تمديد عمر الكلب الكبير]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تلقت شركة التكنولوجيا الحيوية Loyal موافقة إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) لتطوير والموافقة على عقارها LOY-001 لإطالة عمر الكلاب ذات السلالات الكبيرة.</li>
<li>يعمل LOY-001 عن طريق تقليل مستويات هرمون IGF-1 الذي يعتقد أنه يساهم في تسريع الشيخوخة في الكلاب الكبيرة.</li>
<li>لا يزال Loyal بحاجة إلى تلبية متطلبات السلامة والتصنيع وإجراء دراسة تأكيدية ، ولكن يمكن للأطباء البيطريين بالفعل وصف LOY-001 بفضل عملية الموافقة المشروطة لإدارة الغذاء والدواء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zموافقة إدارة الغذاء والدواء الأمريكية (FDA) على الاختراق تقترب من تمديد عمر الكلب الكبير</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL Turbo: إنشاء نص إلى صورة عالي الجودة في الوقت الفعلي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SDXL Turbo هو نموذج لتوليد النص إلى صورة في الوقت الفعلي يستخدم تقنية تقطير جديدة لتحقيق توليد صور عالية الجودة.</li>
<li>من خلال عملية إنشاء الصور بخطوة واحدة ، يقلل SDXL Turbo الخطوات الضرورية من 50 إلى خطوة واحدة فقط ، مما يجعلها أكثر كفاءة.</li>
<li>يتضمن النموذج التقطير بالانتشار العدائي (ADD) ، وهي تقنية تقطير تحافظ على دقة عالية لأخذ العينات وتعالج المشكلات الشائعة الموجودة في طرق التقطير الأخرى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL Turbo: إنشاء نص إلى صورة عالي الجودة في الوقت الفعلي</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keras 3.0: تشغيل مهام سير عمل Keras على أطر عمل متعددة مع تحسين الأداء والتوافق المحسن]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Keras 3.0 هو أحدث إصدار من مكتبة التعلم الآلي التي توفر التوافق مع أطر عمل متعددة مثل JAX و TensorFlow و PyTorch.</li>
<li>يوفر تحسين الأداء ، وتوازي النموذج ، ودعم توازي البيانات على نطاق واسع.</li>
<li>يحافظ Keras 3 على التوافق مع الإصدارات السابقة مع Keras 2 ويقدم دليل ترحيل لتغييرات التعليمات البرمجية الضرورية. بالإضافة إلى ذلك ، فهو يدعم استراتيجيات التوزيع في TensorFlow و PyTorch و JAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZKeras 3.0: تشغيل مهام سير عمل Keras على أطر عمل متعددة مع تحسين الأداء والتوافق المحسن</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أبل تنهي شراكة بطاقات الائتمان مع جولدمان ساكس]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تنهي شركة آبل شراكتها في بطاقات الائتمان مع جولدمان ساكس ، مما يمثل نهاية غزوة البنك في الإقراض الاستهلاكي.</li>
<li>سيتم إنهاء العقد في غضون العام المقبل إلى 15 شهرا ، مما يؤدي إلى وقف عروض بطاقات الائتمان وحسابات التوفير من Apple.</li>
<li>تسلط هذه الخطوة الضوء على تحول Apple بعيدا عن الخدمات المالية ورغبتها في التركيز على أعمالها الأساسية في التكنولوجيا والإلكترونيات الاستهلاكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zأبل تنهي شراكة بطاقات الائتمان مع جولدمان ساكس</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قراصنة لهم علاقات مع الصين نهب صانع رقائق NXP لسنوات 2 ، وكشف نقاط الضعف المحتملة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تسللت مجموعة قرصنة يعتقد أن لها علاقات مع الصين ، والمعروفة باسم &quot;Chimera&quot; أو &quot;G0114&quot; ، إلى شبكة شركة صناعة الرقائق الهولندية NXP لأكثر من عامين.</li>
<li>تمكنت المجموعة من الوصول إلى صناديق بريد الموظفين ومحركات أقراص الشبكة لسرقة تصميمات الرقائق والملكية الفكرية.</li>
<li>لم تكشف NXP عن الخرق لعملائها ، مما أثار مخاوف بشأن نقاط الضعف المحتملة في منتجاتها ، حيث يمكن استخدام البيانات المسروقة لاستغلال العيوب في رقائق NXP المضمنة في الأجهزة المختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zقراصنة لهم علاقات مع الصين نهب صانع رقائق NXP لسنوات 2 ، وكشف نقاط الضعف المحتملة</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تمت المطالبة بمكافأة Pretty البالغة 20 ألف دولار ، مما يعزز الأداء والتوافق]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>عرضت Pretty ، وهي منسقة كود جافا سكريبت ، مكافأة قدرها 20,000 ألف دولار لمشروع Rust الذي يجتاز 95٪ من مجموعة الاختبار الخاصة به ، والتي تمت المطالبة بها بنجاح وإكمالها بواسطة مشروع Biome.</li>
<li>أدت هذه المنافسة إلى تحسينات في الأداء والتوافق في Pretty ، وذلك بفضل إصلاحات الأخطاء التي حفزتها المكافأة.</li>
<li>تلقت Prettier تبرعات كبيرة من الشركات والأفراد ، مما مكن من التطوير المستمر ، بينما سهلت Open Collective المعاملات المالية والتعامل الضريبي للمشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zتمت المطالبة بمكافأة Pretty البالغة 20 ألف دولار ، مما يعزز الأداء والتوافق</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يعاني مستخدمو Google Drive من فقدان البيانات حيث تختفي الملفات في ظروف غامضة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يواجه مستخدمو Google Drive مشكلة مقلقة تتمثل في اختفاء الملفات من الخدمة ، مما يتسبب في الإحباط والذعر لأولئك الذين فقدوا شهورا من العمل.</li>
<li>يبدو أن المشكلة مرتبطة بمشاكل المزامنة ، حيث يتمكن بعض المستخدمين من استرداد ملفاتهم جزئيا عن طريق معالجة الملفات المخزنة مؤقتا.</li>
<li>لم تعالج Google المشكلة بعد أو تقدم حلا ، مما أثار مخاوف بشأن موثوقية وسلامة التخزين السحابي للبيانات المهمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zيعاني مستخدمو Google Drive من فقدان البيانات حيث تختفي الملفات في ظروف غامضة</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء حلقة تغذية مرتدة باستخدام DALLE-3 و GPT4-Vision: إطلاق العنان للنتائج الجامحة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف المؤلف تقنية حلقة تغذية مرتدة جديدة باستخدام DALLE-3 و GPT4-Vision ، مستوحاة من Translation Party.</li>
<li>من خلال إنشاء صورة باستخدام DALLE-3 بناء على موجه نصي ، وتحويلها مرة أخرى إلى موجه نصي باستخدام GPT4-Vision ، وتكرار العملية ، يمكن تحقيق نتائج رائعة وغير متوقعة.</li>
<li>لتجربة هذه التقنية ، يجب أن يكون لدى المستخدمين مفتاح OpenAI API الخاص بهم ، ويقدم المؤلف بعض الأمثلة المفضلة لهذه العملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zإنشاء حلقة تغذية مرتدة باستخدام DALLE-3 و GPT4-Vision: إطلاق العنان للنتائج الجامحة</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خريطة حية لقطارات الركاب في الولايات المتحدة وكندا]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أنشأ شخص خريطة لتتبع مواقع القطارات بعد مواجهة تأخير.</li>
<li>قرروا مشاركة الخريطة مع الآخرين.</li>
<li>يمكن أن تساعد هذه الخريطة الآخرين على تتبع مواقع القطارات وربما تجنب التأخير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zخريطة حية لقطارات الركاب في الولايات المتحدة وكندا</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مستخدمو GitHub يعبرون عن إحباطهم من قيود البحث الجديدة ، ويزعمون أنها تقوض مبادئ المصدر المفتوح]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>نفذت GitHub سياسة جديدة تتطلب تسجيل دخول المستخدمين للبحث عن التعليمات البرمجية ، مما يؤدي إلى الإحباط بين المستخدمين.</li>
<li>يجادل بعض المستخدمين بأن هذا التغيير غير ضروري ومعاد لمبادئ المصدر المفتوح.</li>
<li>يبرر GitHub متطلبات تسجيل الدخول كإجراء أمني لحماية خوادمهم من الحمل الزائد المجهول ، لكن بعض المستخدمين يعتقدون أن تأثير Microsoft قد يكون عاملا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zمستخدمو GitHub يعبرون عن إحباطهم من قيود البحث الجديدة ، ويزعمون أنها تقوض مبادئ المصدر المفتوح</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسريح العمال في Broadcom ضرب موظفي VMware بعد الاستحواذ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أنهت Broadcom استحواذها على VMware ، مما أدى إلى تخفيضات محتملة في الوظائف لبعض موظفي VMware.</li>
<li>ولا يزال العدد الدقيق للموظفين المتأثرين غير مؤكد.</li>
<li>كانت VMware تنفذ بالفعل تخفيضات في الوظائف قبل الاستحواذ.</li>
<li>أرسلت Broadcom بريدا إلكترونيا إلى الموظفين الذين تم إلغاء مناصبهم ، وعرضت حزمة إنهاء الخدمة وفترة إشعار مدفوعة الأجر لغير العمل.</li>
<li>نشأت تكهنات بين موظفي VMware حول إمكانية قيام Broadcom بفصل وحدات معينة.</li>
<li>وأثيرت مخاوف بشأن الصدامات المحتملة في ثقافة الشركة وتأثيرها على الصفقات التجارية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zتسريح العمال في Broadcom ضرب موظفي VMware بعد الاستحواذ</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شرح العلاقة بين zlib و gzip و zip]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow عبارة عن منصة حيث يمكن للمطورين والتقنيين طرح الأسئلة ومشاركة المعرفة.</li>
<li>يتضمن الملخص معلومات حول خوارزميات الضغط المستخدمة في تنسيقات zlib و gzip و zip.</li>
<li>يناقش إيجابيات وسلبيات استخدام ملفات gzip ويتضمن تفاصيل حول Mark Adler ، وهو شخصية بارزة في ضغط البيانات وتنسيقات الملفات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zشرح العلاقة بين zlib و gzip و zip</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وجدت الدراسة أن الأحماض الدهنية في لحوم البقر ومنتجات الألبان تعزز الاستجابة المناعية لمكافحة السرطان]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف العلماء في جامعة شيكاغو أن حمضا دهنيا يسمى حمض اللقاحات المتحولة (TVA) الموجود في لحوم البقر والضأن ومنتجات الألبان يمكن أن يعزز قدرة الخلايا المناعية على محاربة الأورام.</li>
<li>ارتبطت المستويات العالية من TVA في الدم بتحسين الاستجابة للعلاج المناعي لدى مرضى السرطان.</li>
<li>يشير هذا البحث إلى أنه يمكن استخدام TVA كمكمل غذائي لتعزيز فعالية علاجات السرطان ، وقد تكون هناك مغذيات أخرى من النباتات التي تنشط الخلايا المناعية بطريقة مماثلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zوجدت الدراسة أن الأحماض الدهنية في لحوم البقر ومنتجات الألبان تعزز الاستجابة المناعية لمكافحة السرطان</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جائزة الذكاء الاصطناعي-MO بقيمة 10 ملايين دولار: تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي للفوز بالميدالية الذهبية في مسابقة الرياضيات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تقدم XTX Markets جائزة الذكاء الاصطناعي-MO ، وهي صندوق تحدي بقيمة 10 ملايين دولار لإنشاء نماذج الذكاء الاصطناعي يمكنها الفوز بميداليات ذهبية في الأولمبياد الدولي للرياضيات (IMO).</li>
<li>سيتم منح الجائزة الكبرى البالغة 5 ملايين دولار لأول نموذج الذكاء الاصطناعي مشترك للجمهور يحقق مستوى الميدالية الذهبية في مسابقة معتمدة.</li>
<li>كما سيتم منح جوائز تقدمية للنماذج التي تصل إلى معالم محددة ، وستفتح المسابقة للمشاركين في أوائل عام 2024 لمقارنة استراتيجيات حل المشكلات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zجائزة الذكاء الاصطناعي-MO بقيمة 10 ملايين دولار: تطوير نماذج الذكاء الاصطناعي للفوز بالميدالية الذهبية في مسابقة الرياضيات</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم godforsaken.website: شبكة اجتماعية لامركزية على Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>موقع الويب godforsaken.website عبارة عن شبكة اجتماعية لامركزية مبنية على Mastodon.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء حسابات وتسجيل الدخول والبحث باستخدام خيارات مختلفة.</li>
<li>يقدم موقع الويب معلومات حول النظام الأساسي وإحصائيات الخادم وميزات متنوعة مثل الملفات الشخصية التالية وعلامات التصنيف والتفضيل والمشاركة والرد على المنشورات. يمكن للمستخدمين أيضا التفاعل من حساباتهم على خوادم مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zتقديم godforsaken.website: شبكة اجتماعية لامركزية على Mastodon</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم الذكاء الاصطناعي Monosemanticity: كشف تعقيد الشبكات العصبية والسعي وراء التفسير]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يمثل فهم الذكاء الاصطناعي (الذكاء الاصطناعي) تحديا كبيرا بسبب تعقيد شبكاته العصبية ، التي تحتوي على مليارات الخلايا العصبية.</li>
<li>يحرز الباحثون تقدما في فك رموز الأعمال الداخلية الذكاء الاصطناعي ، لكن مفهوم التراكب ، حيث يمكن لعدد قليل من الخلايا العصبية أن تمثل مفاهيم متعددة ، يضيف إلى الصعوبات.</li>
<li>يستكشف المقال الحاجة إلى الشفافية والسلامة في الذكاء الاصطناعي ، ويناقش تقنيات التفسير ، والتطوير المحتمل لمترجم فوري الذكاء الاصطناعي ، ومفهوم تآزر الميزات في الشبكات العصبية التلافيفية (CNNs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zفهم الذكاء الاصطناعي Monosemanticity: كشف تعقيد الشبكات العصبية والسعي وراء التفسير</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فتح إطار عمل جافا سكريبت مع مكونات الويب]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تقدم مكونات الويب فوائد من حيث تجنب قفل إطار عمل JavaScript.</li>
<li>تعرض المقالة عملية استخدام مكونات الويب جنبا إلى جنب مع الأطر الشائعة مثل React و Solid و Svelte و Vue.</li>
<li>يتم توفير أمثلة التعليمات البرمجية والموارد الإضافية لمزيد من استكشاف مكونات الويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zفتح إطار عمل جافا سكريبت مع مكونات الويب</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أفضل 5 قمصان قاعدة بيانات: تحية عصرية لتعزيز التكنولوجيا]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يعبر المؤلف عن حماسهم لارتداء قمصان قاعدة البيانات ويصنف أفضل خمسة قمصان مفضلة لديهم ، مما يسلط الضوء على أهمية استخدام مواد وتصميمات عالية الجودة.</li>
<li>إنهم يدركون دور القمصان في الترويج للعلامة التجارية للشركة ويناقشون علاقتهم الشخصية ببعض القمصان.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zأفضل 5 قمصان قاعدة بيانات: تحية عصرية لتعزيز التكنولوجيا</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجلة العلوم الشعبية تنتهي طبعتها المطبوعة بعد 151 عاما]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>توقفت مجلة Popular Science ، بعد 151 عاما من النشر ، عن نسختها المطبوعة وانتقلت إلى تنسيق رقمي بالكامل.</li>
<li>صرح مالك المجلة ، Recurrent Ventures ، أن المنظمة بحاجة إلى التوسع خارج المجلة وإعطاء الأولوية للمشاريع الأخرى مثل الأخبار والتجارة ومحتوى الفيديو.</li>
<li>أدى إيقاف المجلة إلى تسريح العديد من الموظفين ويسلط الضوء على الصعوبات التي تواجهها الصحافة العلمية في صناعة الإعلام اليوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zمجلة العلوم الشعبية تنتهي طبعتها المطبوعة بعد 151 عاما</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يشعر مستخدمو Google Drive بالقلق مع اختفاء الملفات والعودة إلى عام 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يواجه المستخدمون مشكلة كبيرة في Google Drive ، حيث اختفت ملفاتهم وبنية مجلداتهم وعادت إلى مايو 2023.</li>
<li>على الرغم من متابعة عملية استرداد Google ، لم يتم العثور على حل حتى الآن ، مما أدى إلى الإحباط والقلق بين المستخدمين.</li>
<li>يدرك دعم Google المشكلة ويعمل مع مهندسي المنتجات للتحقيق في المشكلة وحلها ، لكن السبب والجدول الزمني للحل لا يزالان غير معروفين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zيشعر مستخدمو Google Drive بالقلق مع اختفاء الملفات والعودة إلى عام 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قم بالتبديل إلى Firefox للحصول على خصوصية وحماية أقوى ضد التتبع عبر الإنترنت]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>من المهم استخدام متصفحات الويب الخاصة لحماية الخصوصية الشخصية ومنع التتبع عبر الإنترنت من قبل وكالات الإعلان.</li>
<li>يوصى باستخدام Firefox كبديل مفضل للمتصفحات السائدة نظرا لميزات الخصوصية القوية ومجموعة واسعة من الإضافات.</li>
<li>تم ذكر المتصفحات الأخرى الموجهة نحو الخصوصية مثل DuckDuckGo و Mullvad أيضا.</li>
<li>تم تمييز متصفح Tor على أنه يوفر أعلى مستوى من الخصوصية وإخفاء الهوية ، على الرغم من أنه قد يكون أبطأ بسبب عمليات التوجيه.</li>
<li>تناقش المقالة العديد من الميزات والمخاوف مع المتصفحات المختلفة ، بما في ذلك حظر الإعلانات وخدمات VPN والممارسات التجارية المشكوك فيها.</li>
<li>يتم تشجيع التعاون لتحسين أمان الإنترنت.</li>
<li>كما تتطرق المقالة بإيجاز إلى مواضيع مثل تشفير البريد الإلكتروني والرقابة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zقم بالتبديل إلى Firefox للحصول على خصوصية وحماية أقوى ضد التتبع عبر الإنترنت</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حبيبي: قم بتشغيل برنامج macOS على Linux باستخدام طبقة ترجمة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Darling هي طبقة ترجمة برامج تمكن برنامج macOS من العمل على Linux دون الحاجة إلى محاكي للأجهزة.</li>
<li>إنه مشروع مفتوح المصدر تم تطويره على GitHub وتم توزيعه بموجب ترخيص GNU GPL.</li>
<li>يهدف Darling إلى دمج تطبيقات macOS في تجربة سطح مكتب Linux ، على غرار الطريقة التي يسمح بها Wine بتشغيل برامج Windows على Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zحبيبي: قم بتشغيل برنامج macOS على Linux باستخدام طبقة ترجمة</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تأملات في تعتيم Reddit: تقييم النتيجة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يسعى المتحدث للحصول على معلومات حول نتائج انقطاع التيار الكهربائي على Reddit.</li>
<li>إنهم مهتمون بمعرفة ما إذا كان Reddit قد وافق أو تنازل أو إذا فقدت الحركة زخمها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zتأملات في تعتيم Reddit: تقييم النتيجة</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم التعلم العميق: دليل شامل للشبكات العصبية ونماذج التدريب والأخلاقيات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>كتاب سيمون جي دي برينس ، &quot;فهم التعلم العميق&quot; ، سيصدر عن مطبعة معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا في 5 ديسمبر 2023.</li>
<li>يستكشف الكتاب مجموعة واسعة من الموضوعات في التعلم العميق ، بما في ذلك التعلم الخاضع للإشراف وغير الخاضع للإشراف ، والشبكات العصبية ، ووظائف الخسارة ، ونماذج التدريب ، وقياس الأداء ، والتنظيم ، والشبكات التلافيفية ، والمحولات ، والتعلم المعزز ، والأخلاق.</li>
<li>يمكن للمدرسين طلب كتيب إجابة ونسخة اختبار / مكتب من الكتاب ، بينما يمكن للطلاب الوصول إلى إجابات الأسئلة المحددة ودفاتر ملاحظات Python لتعزيز التعلم العملي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zفهم التعلم العميق: دليل شامل للشبكات العصبية ونماذج التدريب والأخلاقيات</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطور عرض البيانات: من الجداول إلى القوائم]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتم استخدام طرق عرض مختلفة، مثل طريقة عرض الجدول وطريقة عرض الجدول الموسعة وطريقة عرض المجموعات وطريقة عرض القائمة، لعرض البيانات بتنسيقات مختلفة.</li>
<li>كل عرض له طريقته الفريدة في تقديم المعلومات ، مما يسمح للمستخدمين باختيار التنسيق الأنسب لاحتياجاتهم.</li>
<li>توفر طرق العرض هذه خيارات المرونة والتخصيص، مما يعزز تجربة المستخدم ويسهل التنقل في البيانات وتحليلها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zتطور عرض البيانات: من الجداول إلى القوائم</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: كفاءة تخزين النصوص واسترجاعها باستخدام حزمة Python]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>VectorDB هي حزمة Python تجعل من السهل تخزين النص واسترداده باستخدام تقنيات مثل التقسيم والتضمين والبحث المتجه.</li>
<li>يوفر واجهة سهلة الاستخدام لإدارة البيانات النصية باستخدام البيانات الوصفية ويتم تحسينه لسيناريوهات زمن الوصول المنخفض.</li>
<li>يعد البحث عن المتجهات وتضمينها أمرا بالغ الأهمية للعمل مع نماذج اللغات الكبيرة لأنها تسمح بالاسترجاع الفعال للمعلومات ذات الصلة من مجموعات البيانات الضخمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: كفاءة تخزين النصوص واسترجاعها باستخدام حزمة Python</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحديث حول تقدم ميناء الصدأ لقذيفة السمكة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تقترب شوكة الإخطارات العامة من صدفة السمكة من الانتهاء من ميناء الصدأ ، حيث يتم إنجاز معظم أعمال الترجمة ولكن بعض المكونات لا تزال بحاجة إلى الترجمة ، مثل القارئ ونظام الإدخال.</li>
<li>ستتم إزالة رمز C ++ من المنفذ ، ولا توجد خطط لمنفذ Windows.</li>
<li>يوضح الفريق المفاهيم الخاطئة ويقر بعدم اليقين بشأن أداء المنفذ النهائي ، أثناء مناقشة الإصدارات المستقبلية ومشكلات التوافق مع Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zتحديث حول تقدم ميناء الصدأ لقذيفة السمكة</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تتحقق ميزة تطبيق Monzo الجديدة من المتصلين لحماية المستخدمين من الاحتيال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أضافت Monzo ميزة جديدة إلى تطبيقها تمكن المستخدمين من التحقق مما إذا كان المتصل الذي يدعي أنه من Monzo أصليا.</li>
<li>يمكن للمستخدمين التحقق من &quot;حالة مكالمة Monzo&quot; في إعدادات الخصوصية والأمان لتأكيد ما إذا كان أحد أعضاء فريق Monzo الحقيقي في المكالمة.</li>
<li>تم تصميم هذه الميزة لحماية المستخدمين من المحتالين الذين ينتحلون شخصية موظفي Monzo لخداعهم لإرسال الأموال.</li>
<li>استخدم العملاء بالفعل هذه الميزة حوالي 100 مرة يوميا للإبلاغ عن عمليات احتيال محتملة منذ إطلاقها.</li>
<li>تعتزم Monzo تعزيز رؤية هذه الميزة وإمكانية الوصول إليها في المستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zتتحقق ميزة تطبيق Monzo الجديدة من المتصلين لحماية المستخدمين من الاحتيال</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء خط شخصي: من الكتابة اليدوية إلى الكتابة الحقيقية (TTF) للنشر على الويب]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>شرع المؤلف في مشروع لإنشاء خط خاص به لكتابه الهزلي ، مما أدى إلى تكرارين يعتمدان على الكتابة اليدوية الرقمية وصورة ممسوحة ضوئيا.</li>
<li>تعلموا عن المكونات المختلفة للخط ، مع التركيز على الأحرف الكبيرة والصغيرة والأرقام وعلامات الترقيم الأساسية.</li>
<li>تم استخدام أدوات مثل Gimp و FontForge لتنظيف العيوب في الحروف وإنشاء الخط وضبط تباعد الأحرف باستخدام تقنين الحروف. تم اختبار الخط وحل مشكلات التصدير في النهاية ، وكان الخيار النهائي هو True Type Font (TTF) للنشر على الويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zإنشاء خط شخصي: من الكتابة اليدوية إلى الكتابة الحقيقية (TTF) للنشر على الويب</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار Ripgrep 14.0.0: ميزات جديدة وتحسينات في الأداء وإصلاحات للأخطاء]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يوفر إصدار ripgrep 14.0.0 ميزات جديدة وتحسينات في الأداء وإصلاحات للأخطاء.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية دعم الارتباط التشعبي ، ومحرك regex المعاد كتابته ، وتغيير في مكتبة تحليل الوسيطة.</li>
<li>يتضمن الإصدار أيضا تحسينات في تصفية نوع الملف ، وعلامات إضافية ، وتغييرات في عملية الإصدار لإكمالات shell وصفحات الدليل ، مما يؤدي إلى تحسين الوظائف والأداء وتجربة المستخدم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zإصدار Ripgrep 14.0.0: ميزات جديدة وتحسينات في الأداء وإصلاحات للأخطاء</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعدد مقدمي الرعاية: مفتاح رفاهية الأمهات والأطفال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة حديثة أجريت مع مجتمعات الصيادين وجامعي الثمار إلى أن الرضع والأطفال الصغار يستفيدون من مستويات عالية من الاهتمام الشخصي والرعاية من العديد من مقدمي الرعاية.</li>
<li>يتلقى الرضع الذين يصطادون وجامعون ما يقرب من تسع ساعات يوميا من الرعاية اليقظة والاتصال الجسدي من ما يصل إلى 15 من مقدمي الرعاية المختلفين.</li>
<li>تجادل الدراسة بأن الدول الغربية يجب أن تعطي الأولوية لدعم رعاية الأطفال عالي الجودة بأسعار معقولة يتجاوز مجرد الإشراف ويؤكد على رفاهية كل من الأمهات والأطفال. بالإضافة إلى ذلك ، يمكن أن يكون إشراك الأطفال الأكبر سنا والمراهقين في تقديم الرعاية مفيدا.</li>
<li>يقترح البحث أن مجموعات مستقرة من مقدمي الرعاية الأساسيين داخل شبكات أكبر تلعب دورا حاسما في النمو العاطفي والمعرفي للأطفال.</li>
<li>يؤكد المؤلفون على أهمية التعاون بين المجتمع وصانعي السياسات وأصحاب العمل وخدمات الرعاية الصحية في توفير الدعم والرعاية اللازمين للأمهات والأطفال لتزدهر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zتعدد مقدمي الرعاية: مفتاح رفاهية الأمهات والأطفال</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: تقديم "El Presidente" مع قيود محسنة على الحساب]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>الإصدار الحالي من PipeWire هو 1.0.0 ، الملقب ب El Presidente.</li>
<li>يوفر الملخص ارتباطات إلى مستودع GitLab ل PipeWire ومكونات المشروع المختلفة.</li>
<li>هناك قيود على إنشاء حساب جديد بسبب تدفق البريد العشوائي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: تقديم &quot;El Presidente&quot; مع قيود محسنة على الحساب</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يوجد دليل على انتشار الغش في لعبة الشطرنج عبر الإنترنت]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المؤلف منهجية لدراسة الغش في بطولات الشطرنج عبر الإنترنت ويدحض ادعاءات الغش على نطاق واسع.</li>
<li>يستخدمون تحليل الاختلاف في الاختلاف لمقارنة معدلات الغش في البطولات عبر الإنترنت وغير المتصلة بالإنترنت واقتراح تقييمات Elo كمقياس للغش.</li>
<li>لا تظهر البيانات من ألعاب الثلاثاء المعنونة على Chess.com أي دليل على الغش ، ويقارن التقرير أيضا دقة تصنيفات Chess.com و FIDE ، ويخلص إلى أن مزاعم الغش على نطاق واسع في لعبة الشطرنج عبر الإنترنت لا أساس لها من الصحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zلا يوجد دليل على انتشار الغش في لعبة الشطرنج عبر الإنترنت</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة تقييم تأثير دانينغ كروغر: الارتباط الذاتي كتفسير]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتم إعادة تقييم تأثير Dunning-Kruger ، الذي يشير إلى أن الأفراد غير المهرة يبالغون في تقدير كفاءتهم ، باعتباره قطعة أثرية إحصائية ناتجة عن الارتباط الذاتي.</li>
<li>لم تجد دراسات النسخ المتماثل أي دليل على التأثير ، مما يشكك في وجوده كظاهرة نفسية.</li>
<li>تسلط انتقادات الدراسة الأصلية الضوء على الأخطاء والتحيزات الإحصائية ، مع التأكيد على الحاجة إلى تحليل علمي أفضل والوعي بالعيوب في تأثير Dunning-Kruger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zإعادة تقييم تأثير دانينغ كروغر: الارتباط الذاتي كتفسير</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توصيل أبعاد نافذة المتصفح وموضعها باستخدام عملاء المقبس: تجربة ممتعة وقابلة للمشاركة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المقالة كيف يمكن لنافذتي متصفح مشاركة أبعاد الشاشة وحجم النافذة والموضع باستخدام عملاء المأخذ.</li>
<li>يفضل المؤلف استخدام عملاء المقبس على localStorage نظرا لقيمة الترفيه وسهولة المشاركة مع الأصدقاء.</li>
<li>يتوفر عرض توضيحي وقاعدة بيانات كمرجع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zتوصيل أبعاد نافذة المتصفح وموضعها باستخدام عملاء المقبس: تجربة ممتعة وقابلة للمشاركة</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رفعت NVIDIA دعوى قضائية بتهمة سرقة الأسرار التجارية: خطأ الموظف يفضح رمز المنافس]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتم مقاضاة NVIDIA من قبل شركة السيارات الفرنسية Valeo بسبب مزاعم سرقة الأسرار التجارية.</li>
<li>تم رفع الدعوى القضائية بعد أن عرض أحد موظفي NVIDIA عن طريق الخطأ ملفات التعليمات البرمجية المصدر لشركة Valeo في اجتماع مشاركة الشاشة.</li>
<li>تنفي NVIDIA الادعاءات وتؤكد أنها نفذت تدابير لحماية حقوق عملائها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zرفعت NVIDIA دعوى قضائية بتهمة سرقة الأسرار التجارية: خطأ الموظف يفضح رمز المنافس</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naev: الشروع في مغامرة فضائية مفتوحة المصدر للتجارة والقتال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naev هي لعبة استكشاف الفضاء والتجارة والقتال مفتوحة المصدر مع طريقة لعب في الوقت الفعلي ومجرة كبيرة لاستكشافها.</li>
<li>يمكن للاعبين كسب المال من خلال إكمال المهام ويمكنهم تخصيص سفنهم.</li>
<li>يسعى المطورون بنشاط للحصول على مساهمات في مجالات مثل إنشاء القصة والفن والصوت وموازنة اللعب والترميز ، مما يوفر فرصة للاعبين للمشاركة وإحداث تأثير على تطوير اللعبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNaev: الشروع في مغامرة فضائية مفتوحة المصدر للتجارة والقتال</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا 56k هي أسرع سرعة مودم الطلب الهاتفي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في الأسباب التي تجعل &quot;56k&quot; تعتبر أسرع سرعة مودم الطلب الهاتفي.</li>
<li>يوفر رؤى تقنية حول تاريخ شبكات الهاتف والرقمنة وقيود التكنولوجيا.</li>
<li>يشير المصطلح &quot;56k&quot; إلى معدل بيانات أقصى يبلغ 56 كيلوبت في الثانية ، لكن سرعات الاتصال الفعلية أقل بسبب لوائح لجنة الاتصالات الفيدرالية وتعقيدات شبكة الهاتف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zلماذا 56k هي أسرع سرعة مودم الطلب الهاتفي</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: تبسيط البرمجة النصية لشل باستخدام هاسكل]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shh هي مكتبة في Haskell تتيح البرمجة الشبيهة بالصدفة وتهدف إلى استبدال البرامج النصية shell.</li>
<li>توفر المكتبة وظائف لمحاكاة بيئة shell وتدعم ميزات مثل إعادة التوجيه والأنابيب والتزامن والتقاط إخراج العملية.</li>
<li>لا يحتوي Shh على دعم مضمن لاستيفاء الكرة أو السلسلة ، ولكنه يقترح استخدام مكتبات خارجية لهذه الوظائف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZShh: تبسيط البرمجة النصية لشل باستخدام هاسكل</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darktable: المشكلات المتعلقة بالهيكل والإدارة والميزات التي تسبب الإحباط وقرارات الشوكة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تواجه برامج Darktable ، التي تستهدف المصورين الهواة ، مشاكل تتعلق بنقص التنظيم وإدارة المشاريع والاعتبارات الفنية.</li>
<li>أدت التغييرات الأخيرة في البرنامج إلى تدهور الميزات ، مما يجعل من الصعب على المستخدمين استخدام البرنامج بشكل فعال وزيادة مخاطر الأخطاء.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن جودة الكود وتعقيده ونقص الوثائق ، مما يؤدي إلى الإحباط بين المستخدمين ويدفع البعض إلى التفكير في تفرع البرنامج أو استكشاف خيارات بديلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZDarktable: المشكلات المتعلقة بالهيكل والإدارة والميزات التي تسبب الإحباط وقرارات الشوكة</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موجة جديدة من الخيال العلمي: أفضل 75 رواية 1964-1983]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقدم الملخص لمحة عامة عن روايات الخيال العلمي ، بما في ذلك أعمال من عصر الموجة الجديدة وفترات زمنية أخرى.</li>
<li>يذكر المؤلفين البارزين وكتبهم ، ويقدم وصفا موجزا لكل مؤامرة وموضوعات.</li>
<li>يسلط الملخص الضوء على العناصر والتأثيرات الفريدة لكل عمل ، مما يمنح القراء إحساسا بالمجموعة المتنوعة من أدب الخيال العلمي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zموجة جديدة من الخيال العلمي: أفضل 75 رواية 1964-1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحباطات برامج التعبئة والتغليف مع عامل الإرساء في توزيعات Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تعد برامج التغليف في توزيعات Linux ، خاصة باستخدام Docker ، أمرا صعبا ومحبطا.</li>
<li>يعد التعاون بين مطوري البرامج والتوزيعات أمرا بالغ الأهمية لتوافر البرامج واستخدامها على نطاق واسع.</li>
<li>يكره المؤلف Docker كوسيلة لتوزيع البرامج على المستخدمين النهائيين بسبب الصعوبات والقيود المختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zإحباطات برامج التعبئة والتغليف مع عامل الإرساء في توزيعات Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المطورين محبطون من عدم استجابة فريق .NET MAUI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتعرض فريق MAUI لانتقادات بسبب عدم استجابته للمشكلات والأخطاء المبلغ عنها ، مما تسبب في إحباط المستخدمين.</li>
<li>يشعر المستخدمون بخيبة أمل من المشكلات التي لم يتم حلها ، والأخطاء المرئية ، والحاجة إلى رمز خاص بالنظام الأساسي في MAUI مقارنة بالتقنيات السابقة مثل WPF.</li>
<li>يتم تقديم اقتراحات لتوظيف المزيد من الأشخاص لإصلاح الأخطاء بشكل منهجي وتحسين تنفيذ MAUI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zالمطورين محبطون من عدم استجابة فريق .NET MAUI</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تكشف خوارزمية FLSHclust عن 188 جينا جديدا من CRISPR ، وتطلق العنان لإمكانية تحرير الجينوم]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ابتكر الباحثون خوارزمية ، FLSHclust ، يمكنها تحديد الأنواع النادرة من أنظمة كريسبر من خلال تحليل التسلسلات الجينية.</li>
<li>اكتشفت الخوارزمية 188 جينا جديدا مرتبطا بتقنية كريسبر من خلال فحص ملايين الجينومات.</li>
<li>توفر هذه النتائج إمكانات لتطبيقات جديدة في تحرير الجينوم والهندسة البيولوجية ، ولكن هناك حاجة إلى مزيد من البحث لفهم هذه الأنظمة واستخداماتها بشكل كامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zتكشف خوارزمية FLSHclust عن 188 جينا جديدا من CRISPR ، وتطلق العنان لإمكانية تحرير الجينوم</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم Flix: لغة برمجة وظيفية ذات ميزات فريدة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flix هي لغة برمجة طورتها جامعة آرهوس وجامعة واترلو ، مع مدخلات من المساهمين في المصادر المفتوحة.</li>
<li>إنها لغة وظيفية أولى تستمد الإلهام من OCaml و Haskell و Rust و Scala.</li>
<li>يقدم Flix مجموعة من الميزات بما في ذلك أنواع البيانات الجبرية ، ومطابقة الأنماط ، والسجلات القابلة للتوسيع ، وفئات الأنواع ، والأنواع الأعلى ، والتأثيرات متعددة الأشكال ، والطفرة المحلية القائمة على المنطقة ، وانعكاس النقاء ، وقيود Datalog من الدرجة الأولى.</li>
<li>يتم تجميع اللغة إلى رمز ثانوي JVM ولديها مكون إضافي Visual Studio Code للتطوير.</li>
<li>يهدف Flix إلى توفير مجموعة فريدة من الميزات غير الموجودة في لغات البرمجة الأخرى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zتقديم Flix: لغة برمجة وظيفية ذات ميزات فريدة</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[معضلة روبوتات الدردشة الذكاء الاصطناعي غير الخاضعة للرقابة: تحقيق التوازن بين الإبداع والسلامة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>هناك جدل حول نماذج الذكاء الاصطناعي غير الخاضعة للرقابة في روبوتات الدردشة ، حيث يدافع البعض عن قدرتها على تعزيز الإبداع والذكاء البشري.</li>
<li>لدى آخرين مخاوف بشأن سوء الاستخدام المحتمل والعواقب الضارة ، مما يثير تساؤلات حول سلامة الذكاء الاصطناعي والحاجة إلى قيود.</li>
<li>يمثل إيجاد التوازن الصحيح بين السلامة الذكاء الاصطناعي التوليدية تحديا ، والمنافسة بين النماذج أمر بالغ الأهمية لتحديد أفضل المقايضات للقيود مع ضمان عدم رفض النموذج لجميع المهام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zمعضلة روبوتات الدردشة الذكاء الاصطناعي غير الخاضعة للرقابة: تحقيق التوازن بين الإبداع والسلامة</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الذكاء الاصطناعي التوليدي: دليل المبتدئينGitHub الريبو لمزيد من المعلومات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>موضوع المنشور هو &quot;الذكاء الاصطناعي التوليدية للمبتدئين&quot;.</li>
<li>يوفر المنشور رابطا إلى مستودع GitHub للحصول على معلومات إضافية حول الموضوع.</li>
<li>لم يتم تقديم مزيد من التفاصيل أو المحتوى في الملخص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zالذكاء الاصطناعي التوليدي: دليل المبتدئينGitHub الريبو لمزيد من المعلومات</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shopifyالجمعة السوداء وعطلة نهاية الأسبوع عبر الإنترنت الاثنين: تم الكشف عن بيانات حية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يوفر الملخص بيانات حية لعطلة نهاية الأسبوع في الجمعة السوداء واثنين الإنترنت على Shopify.</li>
<li>حاليا ، لا توجد مبيعات أو طلبات في الدقيقة ، ولا يوجد متسوقون فريدون ، ولا تتم إزالة الكربون.</li>
<li>لمزيد من الأفكار ، يقترح الملخص الإشارة إلى طابع زمني محدد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZShopifyالجمعة السوداء وعطلة نهاية الأسبوع عبر الإنترنت الاثنين: تم الكشف عن بيانات حية</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حفارة مستقلة تبني جدارا من الحجر الجاف بارتفاع ستة أمتار]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ابتكر الباحثون في ETH Zurich حفارة مستقلة تسمى HEAP يمكنها بناء جدار من الحجر الجاف بارتفاع ستة أمتار باستخدام الحجارة الكبيرة وحطام الهدم.</li>
<li>يستخدم الحفار أجهزة استشعار ورؤية الماكينة لمسح الأحجار والتقاطها وتقييم وزنها وموضعها ووضعها بدقة في الموقع المطلوب.</li>
<li>يقلل هذا التطور من الاعتماد على العمل اليدوي في بناء الجدران الحجرية الجافة ويحقق الاستخدام الفعال للمواد المتاحة محليا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zحفارة مستقلة تبني جدارا من الحجر الجاف بارتفاع ستة أمتار</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مخاطر العمل الفني السلعي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف المقال المحاولة الفاشلة لتحويل العمل التقني إلى سلعة ويؤكد على أهمية الاتصال البشري والإبداع والتفاهم في مكان العمل.</li>
<li>ينتقد الاعتماد المفرط على الأدوات والحلول البرمجية لحل المشكلات ، مع التأكيد على أهمية معالجة الأسباب الجذرية وتنفيذ التغييرات اللازمة.</li>
<li>يناقش المؤلف مبيعات المنتجات غير الفعالة لصانعي القرار الذين قد لا يكونون على دراية بعدم فعاليتها ويسلط الضوء على دور الأفراد في تشغيل الأنظمة المعقدة بنجاح. يجادل المقال في النهاية ضد التسليع الكامل للعمل ويؤكد على قيمة الجوانب الإنسانية في مكان العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zمخاطر العمل الفني السلعي</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أهمية الاهتمام بالتفاصيل في مشاريع البناء]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يؤكد المؤلف على تعقيد مشاريع البناء وأهمية الاهتمام بالتفاصيل المعقدة.</li>
<li>يمكن أن تمثل المهام التي تبدو بسيطة تحديات غير متوقعة ، مما يسلط الضوء على الحاجة إلى الإبداع ومهارات حل المشكلات.</li>
<li>يعد البحث بنشاط عن وجهات نظر جديدة أمرا بالغ الأهمية لتجنب الركود الفكري وفهم التفاصيل المهمة بشكل كامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zأهمية الاهتمام بالتفاصيل في مشاريع البناء</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شيشرون: لاعب دبلوماسي الذكاء الاصطناعي يحقق استراتيجية على المستوى البشري والتواصل وتشكيل التحالفات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>طورت Meta الذكاء الاصطناعي اسمه شيشرون يتفوق في لعب لعبة الإستراتيجية الدبلوماسية باستخدام التفكير الاستراتيجي ومعالجة اللغة الطبيعية.</li>
<li>حقق شيشرون أداء مثيرا للإعجاب ، حيث سجل ضعف متوسط درجات اللاعبين البشريين واحتل المرتبة الأولى في أفضل 10٪.</li>
<li>يسلط هذا التطور الضوء على التقدم في تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي ، لا سيما في روبوتات الدردشة والذكاء الاصطناعي للعب الألعاب وتوليد اللغة. كما يؤكد على إمكانات التطورات الذكاء الاصطناعي مثل شيشرون في تعزيز الوكلاء التعاونيين والتجارب الغامرة في الألعاب والميتافيرس. الموارد لمزيد من استكشاف شيشرون متاحة للتنزيل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zشيشرون: لاعب دبلوماسي الذكاء الاصطناعي يحقق استراتيجية على المستوى البشري والتواصل وتشكيل التحالفات</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء رسوم متحركة CSS بسهولة باستخدام Animotion]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion هي أداة بصرية لإنشاء رسوم متحركة CSS بدون تشفير.</li>
<li>يمكن للمستخدمين معالجة العناصر لإنشاء رسوم متحركة باستخدام ميزات مثل محرر الإطارات الرئيسية والرسوم المتحركة المعدة مسبقا والتسهيلات المضمنة.</li>
<li>للحصول على أفضل أداء ، يوصى باستخدام التطبيق على شاشات أكبر ومتصفحات ويب حديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zإنشاء رسوم متحركة CSS بسهولة باستخدام Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل IP: مورد شامل لعنوان IP ومعلومات ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zدليل IP: مورد شامل لعنوان IP ومعلومات ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رفض الهراء: يان ليكون على تعزيز موثوقية LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يعالج Yann LeCun المعلومات الخاطئة المحيطة ب Q * ويؤكد على الحاجة إلى استبدال التنبؤ بالرمز المميز التراجعي التلقائي بالتخطيط لتحسين موثوقية نماذج اللغة (LLM).</li>
<li>تشارك المؤسسات البحثية البارزة مثل FAIR و DeepMind و OpenAI بنشاط في هذا المجال وقد شاركت بالفعل نتائج أبحاثها.</li>
<li>ينصب التركيز على تعزيز أداء ودقة نماذج اللغة ، والتي تعتبر ضرورية لمختلف مهام معالجة اللغة الطبيعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zرفض الهراء: يان ليكون على تعزيز موثوقية LLM</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mail-in-a-Box: قم بإعداد خادم البريد الآمن الخاص بك بسهولة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box هو مشروع مفتوح المصدر يسمح للأفراد بإعداد خادم البريد الخاص بهم بسهولة وأمان على جهاز Ubuntu.</li>
<li>إنه يعزز اللامركزية والابتكار والخصوصية على الويب مع توفير تكوين آلي وقابل للتدقيق.</li>
<li>تشمل الميزات بريد الويب وتصفية البريد العشوائي وإدارة DNS والنسخ الاحتياطية وجدار الحماية والحماية من التطفل. لقد اكتسب شعبية في مجتمع المتسللين ولديه منتدى دعم متاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZMail-in-a-Box: قم بإعداد خادم البريد الآمن الخاص بك بسهولة</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسطورة زيلدا: تقدم وأدوات فك تجميع الأميرة الشفق]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>هذا المستودع هو جهد مستمر لفك ترجمة The Legend of Zelda: Twilight Princess for GameCube (إصدار الولايات المتحدة الأمريكية).</li>
<li>يحتوي على عدة مجلدات مخصصة للوثائق وشفرة المصدر والمكتبات والأدوات.</li>
<li>المشروع مرخص بموجب CC0-1.0 ويتضمن ملف تقدم وملف README ورابط لمزيد من تفاصيل المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zأسطورة زيلدا: تقدم وأدوات فك تجميع الأميرة الشفق</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أبل تزيل حساب المطور ، وتثير معركة قانونية وخسائر]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم إغلاق حساب مطور Apple لشركة Sarafan Mobile Limited ، وهي مطور لتطبيقات الصور والفيديو ، مما أدى إلى خسائر مالية وصعوبات للشركة وموظفيها.</li>
<li>أدى الإغلاق إلى إيرادات غير مدفوعة بقيمة 108,878 دولارا تسعى شركة Sarafan Mobile Limited إلى استردادها.</li>
<li>أشارت Apple إلى انتهاك اتفاقية ترخيص برنامج المطورين كسبب لإغلاق الحساب ولكنها لم تقدم تفاصيل أو خطوات محددة للحل. ورفض استئناف شركة سارافان موبايل المحدودة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zأبل تزيل حساب المطور ، وتثير معركة قانونية وخسائر</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يواجه YouTube رد فعل عنيف حيث يجد المستخدمون طرقا جديدة لمنع الإعلانات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف موضوع Reddit طرقا وأدوات لتجاوز الإعلانات وحظرها على منصات مثل YouTube و Twitch ، يغذيها إحباط المستخدمين من الإعلانات المتطفلة.</li>
<li>يناقش المستخدمون طرق تحسين تجربة التصفح ويناقشون تأثير أدوات حظر الإعلانات على المعلنين ومنشئي المحتوى.</li>
<li>تنشأ الإثارة والتعليقات الإيجابية عندما يتعرف المستخدمون على إضافة متصفح جديدة تتيح مشاهدة مقاطع فيديو YouTube بدون إعلانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zيواجه YouTube رد فعل عنيف حيث يجد المستخدمون طرقا جديدة لمنع الإعلانات</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحكومة الأمريكية تدفع لشركة AT&T مقابل عمليات البحث عن سجلات الهاتف بدون إذن قضائي ، وتثير المخاوف]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أعرب السناتور رون وايدن عن مخاوفه بشأن مشروع نصف الكرة الأرضية ، وهو برنامج مراقبة سري يسمح لوكالات إنفاذ القانون الأمريكية بالبحث في تريليونات من سجلات الهاتف دون أوامر قضائية.</li>
<li>يتضمن البرنامج توفير AT&amp;T الوصول إلى سجلات الهاتف التي يعود تاريخها إلى عام 1987 وأربعة مليارات سجل مكالمات تضاف يوميا ، مع دفع مكتب البيت الأبيض للسياسة الوطنية لمكافحة المخدرات مقابل هذا الوصول.</li>
<li>دعا وايدن إلى مزيد من المعلومات حول البرنامج وشكك في شرعيته ، حيث تم تصنيفه على أنه &quot;حساس لإنفاذ القانون&quot; ولا يخضع لتقييم تأثير الخصوصية الفيدرالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zالحكومة الأمريكية تدفع لشركة AT&amp;T مقابل عمليات البحث عن سجلات الهاتف بدون إذن قضائي ، وتثير المخاوف</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استئصال شلل الأطفال: منع العودة والفوائد المحتملة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تكاد تكون الحملة العالمية للقضاء على شلل الأطفال ناجحة، ولكن هناك مخاوف بشأن بقاء الفيروس في المختبرات والأفراد بعد استئصاله.</li>
<li>كانت جهود استئصال شلل الأطفال صعبة بسبب قدرة الفيروس على إصابة الناس بصمت وخطر عودة ظهور الفيروس أثناء سحب لقاح شلل الأطفال الفموي.</li>
<li>وللحيلولة دون عودة ظهور شلل الأطفال بعد استئصاله، فإن ارتفاع مناعة السكان، والمراقبة القوية، وتحسين الأمن البيولوجي في المختبرات، وتطوير لقاحات بديلة بدون الفيروس الحي هي أمور حاسمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zاستئصال شلل الأطفال: منع العودة والفوائد المحتملة</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يساهم مجتمع Linux بأكثر من 38٪ من تقارير الأخطاء في تطوير الألعاب (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يناقش المنشور فوائد الإبلاغ عن الأخطاء من مجتمع Linux لتطوير الألعاب على Linux.</li>
<li>يستكشف تحديات ومزايا استخدام Linux لتطوير الألعاب ، مع التركيز على أهمية الاختبار على الأجهزة والبنى المختلفة.</li>
<li>كما يتم تسليط الضوء على الفوائد المحتملة للتعليمات البرمجية مفتوحة المصدر وتقارير الأخطاء ، بالإضافة إلى التجارب الإيجابية والدعم من مجتمع ألعاب Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zيساهم مجتمع Linux بأكثر من 38٪ من تقارير الأخطاء في تطوير الألعاب (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم فروع Git: الحدس مقابل الواقع]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>لا يتوافق الفهم البديهي لفروع git تماما مع كيفية عمل git بالفعل ، ولكنه يرتبط ارتباطا وثيقا بعمليات الدمج وإعادة التأسيس وطلبات سحب GitHub.</li>
<li>يفتقر Git إلى هيكل هرمي بين الفروع ، مما يفرض قيودا وتحديات.</li>
<li>تتميز واجهة مستخدم git ، بما في ذلك الفرع الافتراضي في GitHub ، بخصائصها التي يجب أن يكون المستخدمون على دراية بها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zفهم فروع Git: الحدس مقابل الواقع</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين جودة صوت Bluetooth على سماعات الرأس: ترميز SBC المحسن وتعديلات البرامج (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة كيفية تحسين جودة الصوت على سماعات الرأس بدون برامج ترميز AAC أو aptX أو LDAC باستخدام تقنية Bluetooth.</li>
<li>ترجع الجودة المنخفضة لبرنامج ترميز SBC المستخدم في Bluetooth إلى القيود المصطنعة في مكدسات Bluetooth الحالية وتكوينات سماعات الرأس ، ولكن يمكن تجاوز هذه القيود من خلال تعديلات البرامج.</li>
<li>يوفر المؤلف تصحيحات لنظامي التشغيل Android 8.1 و 9 ، والتي تضيف دعما لوضع القناة المزدوجة وتحسن جودة صوت Bluetooth. يمكن لمستخدمي بعض البرامج الثابتة تحسين جودة صوت Bluetooth الخاصة بهم باستخدام التصحيحات المتوفرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zتحسين جودة صوت Bluetooth على سماعات الرأس: ترميز SBC المحسن وتعديلات البرامج (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: الكشف عن الأخطاء في نصوص shell النصية الخاصة بك]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck هي أداة مفتوحة المصدر مكتوبة بلغة Haskell تساعد المستخدمين على تحديد الأخطاء في نصوص shell النصية الخاصة بهم.</li>
<li>الأداة متاحة للتثبيت على منصات مختلفة ويمكن دمجها في برامج تحرير التعليمات البرمجية الشائعة.</li>
<li>يساعد المستخدمين في العثور على المشكلات وإصلاحها في البرامج النصية shell لتحسين جودة الكود ومنع الأخطاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: الكشف عن الأخطاء في نصوص shell النصية الخاصة بك</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعطاء الأولوية للمكتبات على الخدمات: حل فعال من حيث التكلفة للمطورين]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يوصي المؤلف المطورين بإعطاء الأولوية لإنشاء المكتبات على الخدمات لتقليل تكاليف الإدارة.</li>
<li>تسمح المكتبات للمستخدمين بتشغيل البرنامج بأنفسهم وتقديم نفس وظائف الخدمات ، ولكن بتكلفة أقل.</li>
<li>من خلال نقل المسؤولية إلى مستخدمي المكتبة ، يمكن للمطورين تجنب تكاليف الصيانة والترقية المرتبطة غالبا بالخدمات ، مما يسمح بمزيد من الوظائف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zإعطاء الأولوية للمكتبات على الخدمات: حل فعال من حيث التكلفة للمطورين</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صعود وتحديات التيتانيوم: معدن القوة والإمكانات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>التيتانيوم معدن ذو قيمة عالية معروف بقوته وخفة وزنه ومقاومته للتآكل.</li>
<li>لعبت حكومة الولايات المتحدة دورا حاسما في دعم صناعة التيتانيوم من خلال التمويل والبحوث.</li>
<li>وجد التيتانيوم تطبيقات في تصنيع الطيران والغرسات الطبية بسبب متانته ، لكنه لا يزال متخصصا ومكلفا مقارنة بالمعادن الأخرى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zصعود وتحديات التيتانيوم: معدن القوة والإمكانات</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تمكين نفسك: الإجراءات المسموح بها لعام 2020]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقدم هذا المنشور قائمة شاملة بالأنشطة التي يسمح للأفراد بالمشاركة فيها في مختلف مجالات الحياة ، بما في ذلك التعلم وصنع القرار والتفاعلات الشخصية والرومانسية والدعم والمساءلة وإدارة الموارد والمساعي المهنية.</li>
<li>يقترح توظيف الباحثين أو الاستشاريين والمشاركة في مشاريع المقايضة أو DIY كوسيلة لتوسيع معارف الفرد ومهاراته.</li>
<li>يوفر المنشور أيضا موارد للعثور على الخبراء والأبحاث والبيانات لدعم هذه الأنشطة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zتمكين نفسك: الإجراءات المسموح بها لعام 2020</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بيان Chrome V3 يهدد حاصرات الإعلانات ، وقد يدفع المستخدمين إلى Firefox]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تخطط Google للانتقال من Manifest V2 إلى Manifest V3 ، وهو أحدث إصدار من مواصفات إضافة Chrome ، على الرغم من الانتقادات للحد من أدوات حظر الإعلانات</li>
<li>يقدم Manifest V3 قيودا جديدة على مجموعات قواعد التصفية ، مما يقلل من قدرات أدوات حظر الإعلانات وحاصرات تعقب حماية الخصوصية</li>
<li>انتقدت مؤسسة الحدود الإلكترونية (EFF) مانيفست V3 باعتباره خادعا وتهديدا ، بينما يخطط Firefox لاعتماده للتوافق عبر المتصفحات ، مما قد يجعل Firefox خيارا أفضل للمستخدمين الذين يحتاجون إلى قدرات تمديد كاملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zبيان Chrome V3 يهدد حاصرات الإعلانات ، وقد يدفع المستخدمين إلى Firefox</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين محاولات الطلبات: التراجع الأسي والارتعاش]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تتعمق هذه المقالة في أهمية التعامل مع الطلبات الفاشلة في تطوير البرامج وتقدم رؤى حول الاستراتيجيات المختلفة لإعادة محاولة الطلبات.</li>
<li>يؤكد على تأثير إعادة المحاولة على أداء الخادم ويقترح تنفيذ التراجع الأسي والارتعاش لتحسين عملية إعادة المحاولة.</li>
<li>تقدم المقالة مثالا على التعليمات البرمجية وتؤكد على أهمية تبني سلوكيات إعادة المحاولة الآمنة ، مع الإشارة بإيجاز إلى الموضوعات الأخرى ذات الصلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zتحسين محاولات الطلبات: التراجع الأسي والارتعاش</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التفكير في 18 عاما في Google: دعوة لتغيير القيادة واستعادة القيم]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتأمل المؤلف في 18 عاما في Google ويثني على ثقافة الشركة وقيمها المبكرة.</li>
<li>بمرور الوقت ، تآكلت ثقافة Google ، وانخفضت الشفافية ، وبدأت عملية صنع القرار في إعطاء الأولوية لمصالح الشركة على مصالح المستخدمين.</li>
<li>ينظر إلى الافتقار إلى القيادة الحكيمة من الرئيس التنفيذي الحالي ساندر بيتشاي كعامل مساهم في هذه القضايا.</li>
<li>يعتقد المؤلف أن Google تحتاج إلى تغيير في القيادة لتوجيه الشركة مرة أخرى نحو مهمتها وقيمها الأصلية.</li>
<li>لا يزال من الممكن ل Google الشفاء وتحقيق أشياء عظيمة ، لكن الوقت ينفد لعكس تدهور ثقافة الشركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zالتفكير في 18 عاما في Google: دعوة لتغيير القيادة واستعادة القيم</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طرد سام ألتمان وأعاد: الاشتباكات والجدل في OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم طرد سام ألتمان ، الرئيس التنفيذي السابق لشركة OpenAI ، في البداية بسبب الاشتباكات وسلوك الخدمة الذاتية والمخاوف بشأن توازن السلطة ومجلس الإدارة.</li>
<li>تفاوض ألتمان في وقت لاحق على عودته لكنه واجه معارضة من المؤسسين وأعضاء مجلس الإدارة ، مما أدى إلى مزاعم بالخداع والتلاعب.</li>
<li>على الرغم من الجدل ، فإن ألتمان لديه مؤيدون ومنتقدون مخلصون ، مع اتهامات بالتلاعب والانقسام ، لكن مهاراته الاستراتيجية وجاذبيته تتماشى مع ثقافة وادي السيليكون ، ولا يزال مكرسا لمهمة OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zطرد سام ألتمان وأعاد: الاشتباكات والجدل في OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حذر باحثو OpenAI مجلس الإدارة من الذكاء الاصطناعي اختراق قبل الإطاحة بالرئيس التنفيذي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أثار باحثو OpenAI مخاوف بشأن خوارزمية الذكاء الاصطناعي قوية تسمى Q * والتي لديها القدرة على أن تكون اختراقا كبيرا نحو تحقيق الذكاء الاصطناعي العام (AGI).</li>
<li>لعبت الرسالة واكتشاف Q * دورا في إقالة الرئيس التنفيذي Sam Altman ، حيث كان لدى مجلس الإدارة مخاوف بشأن تسويق التطورات دون فهم كامل للآثار.</li>
<li>لم يتم التحقق من قدرات Q * بشكل مستقل ، ونتيجة لطرد Altman ، هدد أكثر من 700 موظف بالمغادرة والانضمام إلى Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zحذر باحثو OpenAI مجلس الإدارة من الذكاء الاصطناعي اختراق قبل الإطاحة بالرئيس التنفيذي</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware تنضم إلى Broadcom ، وتقدم بوابة دعم محسنة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تقدم Broadcom بوابة دعم للمستخدمين للوصول إلى المعلومات والمساعدة.</li>
<li>لدى المستخدمين خيار التسجيل في البوابة واسترداد أسماء المستخدمين / كلمات المرور المنسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZVMware تنضم إلى Broadcom ، وتقدم بوابة دعم محسنة</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوبونتو يتفوق على ويندوز 11 بنسبة 20٪ على الجديد AMD Zen 4 Threadripper]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتفوق Linux ، وتحديدا Ubuntu 23.10 ، على Microsoft Windows 11 على معالج AMD Zen 4 Threadripper الجديد مع ميزة أداء تبلغ حوالي 20٪.</li>
<li>تتضمن الاختبارات القياسية على محطة عمل HP Z6 G5 A العرض وتقليل تشويش الصور وترميز الفيديو والشطرنج ومهام أخرى.</li>
<li>تأتي وحدة المراجعة مع Windows 11 تم تحميله مسبقا ، والذي يقدم منظورا للأداء الذي أقره بائع الأجهزة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zأوبونتو يتفوق على ويندوز 11 بنسبة 20٪ على الجديد AMD Zen 4 Threadripper</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طاحونة هوائية: أسرع محرك سير عمل مفتوح المصدر ذاتي التجهيز]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد Windmill Labs أن محرك سير العمل مفتوح المصدر القابل للاستضافة الذاتية ، Windmill ، هو الأسرع مقارنة بمحركات سير العمل المعروفة الأخرى مثل Airflow و Prefect و Temporal.</li>
<li>تقدم Windmill الدعم للغات البرمجة المتعددة وتوفر بيئة تطوير متكاملة للبناء السريع واختبار سير العمل.</li>
<li>على عكس Temporal ، تبرز Windmill في تنفيذ المهام التعسفية على مجموعة داخلية وتعتمد على Postgresql و Rust في تصميم نظامها ، مما يساهم في أدائها المثير للإعجاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zطاحونة هوائية: أسرع محرك سير عمل مفتوح المصدر ذاتي التجهيز</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اكتشف النظام البيئي GPUOpen من AMD لمبرمجي الرسومات الطموحين]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم تصميم النظام الأساسي للمبتدئين لاكتشاف واكتساب المعرفة حول أدوات AMD ومكتباتها وتأثيراتها داخل نظام GPUOpen البيئي.</li>
<li>يوفر بيئة مثالية للأفراد الذين يرغبون في استكشاف تقنيات وموارد AMD والتعرف عليها.</li>
<li>توفر هذه المنصة فرصة رائعة للقادمين الجدد للغوص في النظام البيئي GPUOpen وفهم كيفية استخدام منتجات AMD وتطوراتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zاكتشف النظام البيئي GPUOpen من AMD لمبرمجي الرسومات الطموحين</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم أوامر "الاختبار" و "[]" و "[[" في أنظمة Unix (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتم استخدام أوامر &quot;test&quot; و &quot;[]&quot; في أنظمة Unix لتقييم التعبيرات في البرامج النصية shell.</li>
<li>يمكن تنفيذ هذه الأوامر كثنائيات منفصلة أو مضمنة داخل shell ، مما يؤدي إلى سلوك مختلف عبر قذائف مختلفة.</li>
<li>الأمر &#39;[[&#39; هو امتداد Bash يضمن أنه مدمج ويسمح بإجراء تغييرات في قواعد اللغة داخل تعبيراتها.</li>
<li>يوصى باستخدام &quot;[&quot; للنصوص المحمولة و &quot;[[&quot; للنصوص النصية الخاصة ب Bash.</li>
<li>تذكر المقالة أيضا القدرة على الجمع بين تعبيرات الاختبار وتعبيرات shell في استدعاء واحد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zفهم أوامر &quot;الاختبار&quot; و &quot;[]&quot; و &quot;[[&quot; في أنظمة Unix (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UltraFastBERT: نمذجة لغوية أسرع بشكل كبير مع الحد الأدنى من مشاركة الخلايا العصبية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تقدم &quot;نمذجة اللغة الأسرع بشكل كبير&quot; متغيرا جديدا من BERT يسمى UltraFastBERT يحقق أداء عاليا مع 0.3٪ فقط من الخلايا العصبية النشطة أثناء الاستدلال.</li>
<li>يستخدم UltraFastBERT شبكات التغذية الأمامية السريعة (FFFs) بدلا من شبكات التغذية الأمامية التقليدية ، مما يؤدي إلى تحسين كبير في السرعة.</li>
<li>يقدم المؤلفون رمزا ومعايير لتنفيذها ، مما يدل على سرعتها الفائقة مقارنة بالطرق الحالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: نمذجة لغوية أسرع بشكل كبير مع الحد الأدنى من مشاركة الخلايا العصبية</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحديث Firefox الجديد يأخذ Chrome مع خصوصية أفضل وتجربة محسنة للجوال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتلقى Firefox ، متصفح الويب للجوال ، تحديثا رئيسيا يهدف إلى تحدي هيمنة Chrome في كل من تصفح الكمبيوتر الشخصي والجوال.</li>
<li>يوفر Firefox خصوصية وأمانا أفضل وتجربة تصفح أنظف مقارنة ب Chrome ، مما يجعله بديلا جذابا.</li>
<li>تتمثل إحدى مزايا Firefox على Chrome في قدرته على دعم الوظائف الإضافية ، وتطلق Mozilla 200 إضافة جديدة ل Firefox Mobile ، مما يجعلها أقرب إلى إصدار سطح المكتب. توفر هذه الوظائف الإضافية ميزات مثل حظر الإعلانات وإدارة كلمات المرور والأمان المحسن ، مما يجعل Firefox أكثر تنوعا وسهولة في الاستخدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zتحديث Firefox الجديد يأخذ Chrome مع خصوصية أفضل وتجربة محسنة للجوال</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يعيد GitHub تسمية حسابات المستخدمين دون إشعار أو تفسير]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تمت إعادة تسمية حساب Github الخاص بالمؤلف دون أي إشعار أو تفسير مسبق.</li>
<li>قام شخص مجهول بتحميل مفتاح SSH إلى الحساب ، مما يسمح له بتعديل مستودعات المؤلف.</li>
<li>يعرب المؤلف عن إحباطه من عدم وجود وثائق من Github فيما يتعلق بسياسة إعادة تسمية الحساب هذه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zيعيد GitHub تسمية حسابات المستخدمين دون إشعار أو تفسير</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شرائح M3 من Apple: استكشاف التغييرات في التكوين الأساسي لوحدة المعالجة المركزية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تحتوي شرائح M1 و M3 من Apple على اختلافات في نوى وحدة المعالجة المركزية ، والتي يمكن أن تؤثر على الأداء واستخدام الطاقة.</li>
<li>تحتوي شرائح M3 على مجموعات أكبر من نوى وحدة المعالجة المركزية ، مما قد يؤثر على الأداء العام.</li>
<li>تحتوي رقائق M3 على نوى E ذات تردد أقصى أعلى ولكن تردد أقل لمهام الخلفية ، بينما توفر نوى P أداء محسنا لمعالجة المتجهات وترددا أقصى أعلى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zشرائح M3 من Apple: استكشاف التغييرات في التكوين الأساسي لوحدة المعالجة المركزية</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هندسة المراهقين: الابتكار باستخدام منتجات التصميم عالية الجودة وأجهزة مزج الصوت اللاسلكية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering هو استوديو يركز على إنشاء منتجات تصميم مبتكرة وعملية من خلال التقنيات الهندسية المتقدمة.</li>
<li>إنهم متخصصون في أجهزة مزج الصوت اللاسلكية ويقدمون مجموعة من الخدمات مثل متجر على الإنترنت وعربة تسوق ورسالة إخبارية.</li>
<li>أنها توفر أدلة الدعم والتنزيلات وبوابة دعم EMS لمساعدة المستخدمين. كما أنها تروج لأسلوب فريد للاستمتاع بالموسيقى واستخدام ملفات تعريف الارتباط ، مع مزيد من التفاصيل في سياسة الخصوصية الخاصة بهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zهندسة المراهقين: الابتكار باستخدام منتجات التصميم عالية الجودة وأجهزة مزج الصوت اللاسلكية</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فورتران 2023: أحدث معيار دولي للغة البرمجة يعزز الصناعة والابتكار]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ISO / IEC 1539-1: 2023 هو معيار دولي للغة البرمجة فورتران ، تم نشره في 17 نوفمبر 2023 ، ويتكون من 674 صفحة.</li>
<li>يحل هذا المعيار محل الإصدار السابق ، ISO / IEC 1539-1: 2018.</li>
<li>ISO هي منظمة عالمية تقوم بتطوير ونشر المعايير الدولية لمختلف القطاعات ، وتعزيز الاستدامة ودعم الصناعة والابتكار والبنية التحتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zفورتران 2023: أحدث معيار دولي للغة البرمجة يعزز الصناعة والابتكار</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدرة ChatGPT على توليد بيانات علمية مزيفة تثير مخاوف بشأن نزاهة البحث]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم العثور على النموذج الذكاء الاصطناعي ChatGPT قادرا على توليد مجموعات بيانات علمية مزيفة ، وفقا للباحثين.</li>
<li>في دراسة حديثة ، أساءت البيانات التي تم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي تمثيل فعالية الإجراءات الجراحية المختلفة لحالة العين.</li>
<li>وقد أثيرت مخاوف بشأن التهديد المحتمل لنزاهة البحوث الذي تشكله قدرة الذكاء الاصطناعي على إنتاج مجموعات بيانات مقنعة ولكنها مزيفة. يدرس الباحثون ومحررو المجلات الحاجة إلى فحوصات جودة محدثة لتحديد البيانات التركيبية التي تم إنشاؤها الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zقدرة ChatGPT على توليد بيانات علمية مزيفة تثير مخاوف بشأن نزاهة البحث</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم نشر فيديو مستقر: نموذج الذكاء الاصطناعي توليدي قوي لتطبيقات الفيديو]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Stability الذكاء الاصطناعي Stable Video Spread ، وهو نموذج فيديو الذكاء الاصطناعي توليدي ، قابل للتكيف مع تطبيقات الفيديو المختلفة ويعمل بشكل جيد مقارنة بالموديلات الأخرى.</li>
<li>النموذج متاح حاليا لأغراض البحث فقط ويتم تشجيع التعليقات الواردة من المستخدمين لمزيد من التحسينات.</li>
<li>يعد نشر الفيديو المستقر جزءا من مجموعة من النماذج مفتوحة المصدر من Stability الذكاء الاصطناعي بطرائق مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zتقديم نشر فيديو مستقر: نموذج الذكاء الاصطناعي توليدي قوي لتطبيقات الفيديو</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يتغير حجم القمر عند القنص في GTA: استكشاف خلاف فني في تطوير اللعبة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم تغيير حجم القمر في لعبة فيديو بسبب خلاف بين الفنانين ، ولكن لم يتم اتخاذ قرار نهائي.</li>
<li>يقترح المؤلف تنفيذ ثلاثة أحجام قمر قابلة للتغيير في اللعبة ، والتي يتم تبديلها عندما يطلق اللاعب النار عليها.</li>
<li>يقترح أن بيضة عيد الفصح ذات حجم القمر المتغير ربما تم توسيعها في لعبة لاحقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zلماذا يتغير حجم القمر عند القنص في GTA: استكشاف خلاف فني في تطوير اللعبة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سام ألتمان يعود كرئيس تنفيذي لشركة OpenAI في اتفاقية جديدة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>توصلت OpenAI إلى اتفاق من حيث المبدأ لاستئناف Sam Altman دوره كرئيس تنفيذي.</li>
<li>تقوم الشركة أيضا بتشكيل مجلس إدارة أولي جديد ، والذي سيضم بريت تايلور كرئيس ، ولاري سامرز ، وآدم دانجيلو.</li>
<li>بينما لا يزال يتم وضع اللمسات الأخيرة على التفاصيل ، يسلط هذا الإعلان الضوء على تغييرات قيادية مهمة في OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zسام ألتمان يعود كرئيس تنفيذي لشركة OpenAI في اتفاقية جديدة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة Binance Changpeng Zhao يستقيل ويعترف بالذنب في قضية غسيل الأموال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>استقال الرئيس التنفيذي لشركة Binance ، أكبر بورصة للعملات المشفرة على مستوى العالم ، وأقر بأنه مذنب في انتهاك قوانين مكافحة غسيل الأموال الأمريكية.</li>
<li>Binance متهم بتسهيل المعاملات مع المجموعات الخاضعة للعقوبات وتشجيع المستخدمين على التهرب من اللوائح عن طريق إخفاء موقعهم.</li>
<li>ستواجه الشركة غرامة كبيرة قدرها 4.3 مليار دولار ولكن قد يسمح لها بمواصلة عملياتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة Binance Changpeng Zhao يستقيل ويعترف بالذنب في قضية غسيل الأموال</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوجل تعترف بالتنازل عن رسوم متجر سبوتيفاي بلاي من خلال صفقة سرية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>في المحاكمة الجارية بين Epic و Google ، كشف مسؤول تنفيذي في Google أن Spotify لديها ترتيب خاص مع Google يسمح لها بتجنب دفع رسوم متجر Play.</li>
<li>بموجب هذه الصفقة ، تعالج Spotify مدفوعاتها الخاصة بدون رسوم ، وعندما تعالج Google المدفوعات ، فإنها تتقاضى رسوما بنسبة 4٪ فقط.</li>
<li>سعت Google أيضا إلى إبرام اتفاقيات مماثلة مع شركات أخرى مثل Netflix و Match Group ، حيث قدمت لهم رسوما مخفضة للاشتراكات في متجر Play. قدمت هذه التجربة نظرة ثاقبة على الأعمال الداخلية والمفاوضات المحيطة بمتجر Google Play.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zجوجل تعترف بالتنازل عن رسوم متجر سبوتيفاي بلاي من خلال صفقة سرية</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مدير مكتب التحقيقات الفيدرالي يعترف بالاستخدام النادر لسبب محتمل في مجموعات وكالة الأمن القومي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يسخر تعليق مجهول من تأكيد مكتب التحقيقات الفيدرالي على وجود سبب محتمل دائما ، مشيرا إلى أن العثور على عذر صالح يمثل تحديا ويستغرق وقتا طويلا.</li>
<li>يشير التعليق إلى أنه من غير المحتمل أن يكتشف مكتب التحقيقات الفيدرالي عذرا مشروعا يفي بمعايير السبب المحتمل.</li>
<li>يلمح التعليق الساخر إلى الشكوك فيما يتعلق بادعاء مكتب التحقيقات الفيدرالي ويثير الشكوك حول قدرتهم على تلبية معيار السبب المحتمل باستمرار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zمدير مكتب التحقيقات الفيدرالي يعترف بالاستخدام النادر لسبب محتمل في مجموعات وكالة الأمن القومي</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لغة بصرية جديدة للأطفال لتعلم البرمجة باستخدام Pickcode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode هي لغة جديدة ومحرر مصمم خصيصا لأطفال المدارس المتوسطة إلى المبكرة لتعلم البرمجة.</li>
<li>يوفر تجربة تحرير التعليمات البرمجية المنظمة حيث يتم تحديد الخيارات من القوائم ، بهدف سد الفجوة بين ترميز الكتلة والترميز العادي.</li>
<li>يقدم Pickcode دروسا تعليمية لإنشاء روبوتات المحادثة والرسومات المتحركة وألعاب 2D ، مع دورة مقدمة كاملة ودورة Python متاحة. ومع ذلك ، قد لا يكون مناسبا للمبرمجين المحترفين. يتوفر الوصول إلى الدروس المجانية باستخدام حساب ، ودروس إضافية خلف نظام حظر الاشتراك غير المدفوع. يرحب منشئ المحتوى بتعليقات المستخدمين ، خاصة أولئك الذين لديهم أطفال تتراوح أعمارهم بين 10 و 14 عاما.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zلغة بصرية جديدة للأطفال لتعلم البرمجة باستخدام Pickcode</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التعرف على علامات التحذير: ماريان جينينغز حول الانهيار الأخلاقي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>زارت ماريان جينينغز ، مؤلفة كتاب &quot;العلامات السبع للانهيار الأخلاقي&quot; ، مركز ماركولا لتبادل الأفكار حول فضائح الشركات وكيف كان من الممكن منعها من خلال تحديد علامات التحذير.</li>
<li>وتسلط الضوء على السمات المشتركة في الشركات التي واجهت قضايا أخلاقية، بما في ذلك الضغط لتحقيق الأهداف المالية، والخوف وانعدام الشفافية، ومجالس الإدارة غير الفعالة، وتضارب المصالح، والاعتقاد بأن الإجراءات الإيجابية يمكن أن تعوض عن السلوك غير الأخلاقي.</li>
<li>يؤكد جينينغز على الدور الحاسم للقيادة ووضع مثال أخلاقي في تأسيس ثقافة أخلاقية قوية في المنظمات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zالتعرف على علامات التحذير: ماريان جينينغز حول الانهيار الأخلاقي</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT مع صوت متاح الآن لجميع المستخدمين المجانيين]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يمكن لجميع المستخدمين المجانيين لتطبيق الهاتف المحمول الآن الوصول إلى ChatGPT بالصوت.</li>
<li>يمكن للمستخدمين المشاركة في المحادثات الصوتية من خلال النقر على أيقونة سماعات الرأس.</li>
<li>يعمل هذا التحديث على توسيع وظائف تطبيق الأجهزة المحمولة ويوفر طريقة جديدة للمستخدمين للتفاعل مع ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT مع صوت متاح الآن لجميع المستخدمين المجانيين</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كانديلا P-12: إحداث ثورة في نقل المياه باستخدام الهيدروفويل الكهربائي]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>P12 هو نظام نقل عام يوفر وسائل نقل صديقة للبيئة على الماء.</li>
<li>يستخدم رقائق لتقليل الاستيقاظ والاحتكاك ، وبالتالي زيادة كفاءة الطاقة والمدى.</li>
<li>تهدف التكنولوجيا إلى إحداث ثورة في نقل المياه وتقليل التلوث الناجم عن العبارات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zكانديلا P-12: إحداث ثورة في نقل المياه باستخدام الهيدروفويل الكهربائي</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: تعزيز القدرات المنطقية لنماذج اللغة الصغيرة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>قدم الباحثون Orca 2 ، وهو نموذج مصمم لتحسين قدرات التفكير لنماذج اللغة الأصغر من خلال تعليمهم استراتيجيات مختلفة لمهام مختلفة.</li>
<li>أظهر Orca 2 أداء فائقا مقارنة بالنماذج ذات الحجم المماثل وحقق نتائج مماثلة أو حتى أفضل من الطرز أكبر من 5 إلى 10 مرات في المهام المعقدة التي تتطلب مهارات تفكير متقدمة في إعدادات صفر طلقة.</li>
<li>جعل الباحثون Orca 2 مفتوح المصدر ، داعين إلى مزيد من التحقيق والتقييم لنماذج اللغة الأصغر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: تعزيز القدرات المنطقية لنماذج اللغة الصغيرة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإطاحة بألتمان تكشف عن انقسامات وتوترات داخل مجلس إدارة OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>أجبر الرئيس التنفيذي السابق لشركة OpenAI ، سام ألتمان ، على الخروج من الشركة بعد خلافات وتوتر مع مجلس الإدارة.</li>
<li>نشأ الصراع من ورقة بحثية شارك في كتابتها أحد أعضاء مجلس الإدارة ، والتي اعتقد ألتمان أنها تنتقد OpenAI ، بالإضافة إلى الخلافات حول النمو وسلامة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وقد أدت عودة ألتمان كرئيس تنفيذي، إلى جانب إقالة بعض أعضاء مجلس الإدارة، إلى حل بعض التوترات، وتسليط الضوء على تحديات مواءمة المصالح التجارية مع المخاوف الأخلاقية في مجال الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zالإطاحة بألتمان تكشف عن انقسامات وتوترات داخل مجلس إدارة OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين تصميم الضواحي لصالح الأطفال]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يواجه الأطفال في الضواحي الأمريكية تحديات مثل خيارات النقل المحدودة ، ونقص الوجهات الصديقة للأطفال ، ومخاوف السلامة.</li>
<li>يعد التخطيط متعدد الاستخدامات والقابل للمشي أمرا ضروريا لتشجيع الأطفال على الخروج والاختلاط وبناء العلاقات.</li>
<li>تظهر الأمثلة من إنجلترا كيف يمكن للهياكل ذات الموقع القريب والمساحات الخضراء والمحلات التجارية الزاوية أن تخلق بيئة أكثر قابلية للمشي.</li>
<li>يجب على الضواحي الأمريكية أن تفكر في تبني تقسيم المناطق متعدد الاستخدامات ، وتحسين البنية التحتية الصديقة للمشاة ، وتعزيز وسائل النقل العام لتحسين حياة الشباب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zتحسين تصميم الضواحي لصالح الأطفال</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يبطئ YouTube تحميل الفيديو للمتصفحات غير Chrome لمعاقبة مستخدمي حظر الإعلانات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يزعم أن YouTube يتعمد إبطاء أوقات تحميل الفيديو على متصفحات مثل Firefox و Microsoft Edge كشكل من أشكال العقاب ضد المستخدمين الذين يستخدمون أدوات حظر الإعلانات.</li>
<li>تشير التكهنات إلى أن هذا يتم تحقيقه من خلال مقتطف شفرة يقدم تأخيرا لمدة خمس ثوان قبل تشغيل الفيديو ، مما قد يضمن استمرار مستخدمي حظر الإعلانات في مشاهدة الإعلانات قبل مشاهدة المحتوى.</li>
<li>يعتقد أن العديد من المتصفحات تتأثر بهذا التباطؤ ، حتى إذا تم تعطيل إضافات حظر الإعلانات. أقر YouTube بأن هذه التأخيرات هي جزء من جهوده لمكافحة حظر الإعلانات ويشجع المستخدمين إما على تعطيل أدوات حظر الإعلانات أو اختيار YouTube Premium للوصول إلى تجربة خالية من الإعلانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zيبطئ YouTube تحميل الفيديو للمتصفحات غير Chrome لمعاقبة مستخدمي حظر الإعلانات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يوتيوب يبطئ وقت تحميل الفيديو لمستخدمي فايرفوكس ، مما يثير مخاوف من إساءة استخدام مكافحة الاحتكار]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يثير المستخدمون على r/youtube subreddit مخاوف بشأن YouTube ، مثل بطء تحميل الفيديو على Firefox وإساءة استخدام مكافحة الاحتكار المحتملة.</li>
<li>هناك مناقشات حول &quot;واجهة برمجة تطبيقات تكامل الويب&quot; التي يحتمل أن تقيد الوصول إلى موقع الويب لمتصفحات معينة ، مما أثار دعوات للإشراف على مكافحة الاحتكار واتخاذ إجراءات قانونية ضد YouTube.</li>
<li>واجه المستخدمون تأخيرات وتخزين مؤقت ومشاكل مع أدوات حظر الإعلانات على النظام الأساسي ، مما دفع البعض إلى إيجاد حلول بينما يعبر آخرون عن إحباطهم من تصرفات YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zيوتيوب يبطئ وقت تحميل الفيديو لمستخدمي فايرفوكس ، مما يثير مخاوف من إساءة استخدام مكافحة الاحتكار</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موظفو OpenAI يطالبون باستقالة مجلس الإدارة ويهددون بالهجرة الجماعية]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>وقع أكثر من 730 موظفا في OpenAI خطابا مفتوحا يطالب مجلس إدارة الشركة الناشئة بالاستقالة وإعادة الرئيس التنفيذي المخلوع ، سام ألتمان.</li>
<li>يعتقد الموظفون أن قرار مجلس الإدارة بإنهاء ألتمان وإزالة جريج بروكمان من مجلس الإدارة قد عرض عمل الشركة ومهمتها للخطر.</li>
<li>وتدعو الرسالة أيضا إلى تعيين عضوين مستقلين جديدين في مجلس الإدارة، وهناك احتمال أن ينضم الموظفون إلى ألتمان في مايكروسوفت، حيث تم تعيينه هو وبروكمان لقيادة وحدة أبحاث الذكاء الاصطناعي متقدمة جديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zموظفو OpenAI يطالبون باستقالة مجلس الإدارة ويهددون بالهجرة الجماعية</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يزال الرئيس التنفيذي السابق لشركة OpenAI سام ألتمان يضغط من أجل العودة على الرغم من الطرد]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يسعى الرئيس التنفيذي السابق لشركة OpenAI سام ألتمان والمؤسس المشارك جريج بروكمان إلى العودة إلى الشركة إذا تنحى أعضاء مجلس الإدارة الذين طردوا ألتمان جانبا.</li>
<li>بدا في البداية أن التعيين الأخير لرئيس تنفيذي جديد ، إيميت شير ، أنهى فرص ألتمان في العودة ، لكن هناك ضغوطا مستمرة على مجلس الإدارة من الموظفين وعضو مجلس الإدارة إيليا سوتسكيفر الذين يدعمون ألتمان.</li>
<li>لم يتم الانتهاء بعد من انتقال ألتمان إلى مايكروسوفت ، ولا تزال المفاوضات جارية لتحديد طبيعة تعاونهما المستقبلي. نشأ صراع على السلطة داخل OpenAI ، مما أدى إلى غضب الموظفين وفك الارتباط في اجتماعات الشركة. يعمل ألتمان ومايكروسوفت من أجل التوصل إلى قرار يحافظ على كرامة المجلس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zلا يزال الرئيس التنفيذي السابق لشركة OpenAI سام ألتمان يضغط من أجل العودة على الرغم من الطرد</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيليا سوتسكيفر يعتذر عن تصرفات مجلس الإدارة ، ويتعهد بإعادة توحيد OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يعرب إيليا سوتسكيفر عن أسفه لمشاركته في تصرفات مجلس الإدارة ، مشيرا إلى أنه لم يقصد أبدا إلحاق الضرر ب OpenAI.</li>
<li>يؤكد Sutskever على حبه للشركة ويتعهد بالعمل من أجل لم شملها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zإيليا سوتسكيفر يعتذر عن تصرفات مجلس الإدارة ، ويتعهد بإعادة توحيد OpenAI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الموظفون في OpenAI يدعون إلى استقالة مجلس الإدارة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>دعا 550 من أصل 700 موظف في OpenAI إلى استقالة مجلس الإدارة.</li>
<li>يشير هذا الشعور الواسع الانتشار بين الموظفين إلى مستوى كبير من عدم الرضا أو الخلاف داخل المنظمة.</li>
<li>يشير طلب استقالة مجلس الإدارة إلى قضية عميقة الجذور تحتاج إلى معالجة من قبل قيادة OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zالموظفون في OpenAI يدعون إلى استقالة مجلس الإدارة</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موظفو OpenAI مستعدون للاستقالة حيث تؤدي الإطاحة بسام ألتمان إلى رد فعل عنيف]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>موظفو OpenAI مستعدون للاستقالة بعد إقالة الرئيس التنفيذي سام ألتمان ، حيث وقع أكثر من 90٪ على خطاب مفتوح يدين القرار.</li>
<li>وأشار مجلس الإدارة إلى عدم انفتاح ألتمان في التواصل كسبب لرحيله، لكن الموظفين يشككون في هذا التفسير.</li>
<li>أثار تقديم الرئيس التنفيذي المؤقت إيميت شير في اجتماع مجموعة من المشاعر من الصدمة إلى الغضب بين الموظفين ، وتشير المصادر إلى أن الهجرة الجماعية للموظفين وشيكة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zموظفو OpenAI مستعدون للاستقالة حيث تؤدي الإطاحة بسام ألتمان إلى رد فعل عنيف</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بوينغ ترفض الدفع ، مجموعة الفدية تسرب 45 غيغابايت من البيانات]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>وقعت شركة بوينغ، وهي لاعب رئيسي في صناعة الطائرات، ضحية لمجموعة LockBit ransomware، التي لها علاقات مع روسيا.</li>
<li>طالبت LockBit بفدية من بوينغ ، وعندما رفضت الشركة الدفع ، أصدرت المجموعة ما يقرب من 45 جيجابايت من بيانات الشركة الحساسة عبر الإنترنت.</li>
<li>تتضمن المعلومات المسربة رسائل البريد الإلكتروني للشركات والملفات من Citrix ، وهي شركة حوسبة سحابية. ويشعر الخبراء بالقلق من العواقب الأوسع المحتملة بسبب تكامل بوينج مع أفيال، موزع قطع الغيار الذي استحوذت عليه في عام 2006.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zبوينغ ترفض الدفع ، مجموعة الفدية تسرب 45 غيغابايت من البيانات</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختلال OpenAI يثير مخاوف بشأن تأثير مايكروسوفت المتزايد]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>تم طرد الرئيس التنفيذي لشركة OpenAI ورئيسها من قبل مجلس الإدارة ، مما أدى إلى توظيفهم في Microsoft.</li>
<li>تمتلك Microsoft بالفعل ترخيصا دائما للملكية الفكرية الخاصة ب OpenAI ، مما يعزز مكانتها في صناعة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>توجد مخاوف بشأن حوافز OpenAI ، حيث تغيرت مهمتهم بمرور الوقت وأدت الاحتياجات المالية إلى إنشاء OpenAI Global مع Microsoft كمالك أقلية.</li>
<li>(ملاحظة: هناك المزيد من النقاط في النص ، لكنني اخترت أهمها للملخص.)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zاختلال OpenAI يثير مخاوف بشأن تأثير مايكروسوفت المتزايد</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إطلاق العنان لقوة البرمجة الوظيفية: رؤى من دورة جامعة كارنيجي ميلون]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المتحدث تجربته كمدرس لفصل البرمجة الوظيفية في جامعة كارنيجي ميلون.</li>
<li>إنهم يعتقدون أن البرمجة الوظيفية أمر بالغ الأهمية لطلاب علوم الكمبيوتر وقد جعلوا مواد محاضراتهم متاحة عبر الإنترنت دون أي تكلفة.</li>
<li>تغطي الدورة مجموعة من الموضوعات بما في ذلك العودية ، وهياكل البيانات ، والفرز ، وتعدد الأشكال ، من بين أمور أخرى ، مع التركيز على التأثير التحويلي للدورة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zإطلاق العنان لقوة البرمجة الوظيفية: رؤى من دورة جامعة كارنيجي ميلون</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[النهر: قائمة انتظار عمل سريعة وقوية للذهاب و Postgres]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المؤلف قائمة انتظار وظائف جديدة تسمى River ، مصممة خصيصا ل Go و Postgres.</li>
<li>يوفر River العديد من الميزات مثل إدخال الدفعات ومعالجة الأخطاء والوظائف الدورية.</li>
<li>إنه يستفيد من ميزة الأدوية الجنيسة في Go ويستخدم بروتوكول Postgres الثنائي لتحسين الأداء ، مما يقلل من الرحلات ذهابا وإيابا إلى قاعدة البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zالنهر: قائمة انتظار عمل سريعة وقوية للذهاب و Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Typst: تبسيط كتابة الأوراق العلمية باستخدام التخطيط والتنسيق المحسن]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Typst هي أداة كتابة على شبكة الإنترنت مصممة للأوراق العلمية ، مع إعطاء الأولوية للتخطيط والتنسيق.</li>
<li>إنه يتيح التعاون السلس ، ويوفر قوالب مصممة مسبقا لتنسيق المحتوى التلقائي ، ويوفر مخرجات مطبعية فائقة.</li>
<li>سهل الاستخدام ، يتضمن Typst ميزات مثل دعم الرياضيات ومعالجة الأرقام ، مصحوبة ببرنامج تعليمي من 4 خطوات ورسائل خطأ واضحة. إنها أداة مفتوحة المصدر مع التطوير المستمر لميزات إضافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZTypst: تبسيط كتابة الأوراق العلمية باستخدام التخطيط والتنسيق المحسن</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوجل متهمة بتخريب فايرفوكس لصالح كروم]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يتهم المدير التنفيذي السابق لشركة Mozilla Google بالتخريب المتعمد لمتصفح Firefox للترويج لاعتماد Chrome على مدار السنوات العشر الماضية.</li>
<li>تشمل الاتهامات قيام Google بإدخال أخطاء على مواقعها تؤثر فقط على مستخدمي Firefox ونسبها إلى الحوادث.</li>
<li>يرسم المستخدمون أوجه تشابه بين تكتيكات Google وإجراءات Microsoft خلال عصر Internet Explorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zجوجل متهمة بتخريب فايرفوكس لصالح كروم</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roc: لغة برمجة متعددة الاستخدامات لبناء التعليمات البرمجية وتنفيذها بكفاءة]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Roc هي لغة برمجة مصممة لتحقيق الكفاءة في بناء التعليمات البرمجية وتشغيلها ، مع دعم واجهات سطر الأوامر وخوادم الويب والتضمين بلغات أخرى.</li>
<li>على الرغم من كونها في مراحل التطوير المبكرة ، فقد أظهرت Roc قابليتها للاستخدام في مهام مختلفة وتعطي الأولوية لسهولة الاستخدام مع ميزات مثل مطابقة الأنماط واستيفاء السلسلة.</li>
<li>يمكن ل Roc إنشاء رمز الجهاز أو WebAssembly ويقدم الدعم للوصول إلى قاعدة البيانات ، وهو مدعوم من قبل الشركات الراعية والمساهمين الأفراد الملتزمين بتطويره وتحسينه المستمر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: لغة برمجة متعددة الاستخدامات لبناء التعليمات البرمجية وتنفيذها بكفاءة</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تماسك OpenAI وإجراءاته قيد التدقيق]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>يثير الملخص مخاوف بشأن الافتقار إلى التماسك والإجراءات المشكوك فيها داخل OpenAI.</li>
<li>ويسلط الضوء على مفاجأة مجلس الإدارة التي يحتمل أن تطيح بالرئيس التنفيذي وغياب الشيكات على استثمار مايكروسوفت.</li>
<li>تم ذكر مشكلات الاتصال داخل مجلس الإدارة ، إلى جانب التشكيك في مواءمة الأهداف وقرار بيع جزء كبير إلى Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zتماسك OpenAI وإجراءاته قيد التدقيق</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>