<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 19:09:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[تضمينات YouTube ثقيلة للغاية ويمكن إصلاحها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تضمينات YouTube تستهلك الكثير من الموارد، حيث يستهلك كل تضمين حوالي 1.3 ميجابايت و32 طلبًا، مما يؤدي إلى بطء في أوقات التحميل ونقل بيانات كبير.</li>
<li>يمكن لمكون الويب مثل &quot;lite-youtube-embed&quot; من بول آيرش أن يقلل الحجم إلى حوالي 100 كيلوبايت، مما يتيح مشاركة الموارد وتحسين الأداء بشكل كبير.</li>
<li>يتضمن تنفيذ هذا الحل ربط JavaScript، واستخدام المكون في HTML، وتحميل البرنامج النصي بشكل غير متزامن لتحسين الأداء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zتضمينات YouTube ثقيلة للغاية ويمكن إصلاحها</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Malloc كسر محمل JPG الخاص بـ Serenity، أو: كيف تفوز باليانصيب (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب خطأ في فك ترميز صور JPG في نظام SerenityOS في عرض ألوان غير صحيحة بسبب التباس بين RGB وBGR.</li>
<li>تم تتبع المشكلة إلى التزام ينفذ <code>malloc_good_size()</code>، والذي غيّر تخصيص الذاكرة وأثر على هياكل البيانات مثل <code>HashTable</code> و <code>Vector</code> المستخدمة في <code>JPGLoader</code>.</li>
<li>تضمنت الإصلاحات ضمان التكرار الحتمي على المكونات في <code>JPGLoader</code>، مما يبرز كيف يمكن للتغييرات البسيطة أن تكشف عن مشكلات أساسية كبيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZMalloc كسر محمل JPG الخاص بـ Serenity، أو: كيف تفوز باليانصيب (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BeaconDB – بديل لخدمات الموقع من موزيلا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>beaconDB هو قاعدة بيانات جغرافية لاسلكية في المجال العام تغطي 177,176 شبكة، و4,126 منارات، و6,106 أبراج عبر 30 دولة، مع جمع بيانات تم الحصول عليها بشكل أخلاقي وبموافقة المستخدمين.</li>
<li>قاعدة البيانات صديقة للخصوصية، حيث تقوم بتعتيم المعلومات لحماية المرسلين والمساهمين، وتتطلب القرب الجسدي لتحديث البيانات، مما يجعلها مقاومة للإساءة.</li>
<li>يمكن للمطورين استخدام نقطة النهاية <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>، المتوافقة مع تنسيق طلب Ichnaea، لكنها ليست مناسبة للتطبيقات ذات الحركة المرورية العالية؛ الكود المصدري متاح على Codeberg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beacondb.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000ZBeaconDB – بديل لخدمات الموقع من موزيلا</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة إحياء لقاءات برمجة الأنظمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان هناك انتعاش في اللقاءات البرمجية عالية الجودة في مدن مثل ميونيخ، برلين، سان فرانسيسكو، نيويورك، وبنغالور في عام 2024.</li>
<li>نادي القهوة لنظم نيويورك، الذي بدأ في ديسمبر 2023، يركز على التحديات الهندسية وقد نما بسرعة، ملهمًا لقاءات مماثلة على مستوى العالم.</li>
<li>تشمل النصائح الأساسية لتنظيم اللقاءات تأمين مكان الاستضافة، التركيز على المحتوى التقني، العثور على المتحدثين من خلال الاتصالات الصناعية، والتعاون مع المنظمين الآخرين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zإعادة إحياء لقاءات برمجة الأنظمة</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أين توجد الموارد الجيدة لتعلم معالجة الصوت؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يبحث المستخدم عن موارد لبرمجة جهاز تناغم مشابه للجهاز الذي أنشأه بن بلومبرغ من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا لجايكوب كولير.</li>
<li>يحتاجون إلى معلومات متاحة حول تغيير النغمة وتغيير التنسيق التي تحافظ على جودة الصوت الطبيعية.</li>
<li>لدى المستخدم خبرة واسعة في البرمجة ولكنه يفتقر إلى المعرفة في معالجة الصوت، مما يشير إلى الحاجة لموارد شاملة وسهلة الفهم للمبتدئين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40892812</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zأين توجد الموارد الجيدة لتعلم معالجة الصوت؟</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متتبع العادات اليومية المجاني البسيط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير تطبيق جديد لتتبع العادات من قبل شخص غير راضٍ عن الخيارات الحالية، ويتميز بتتبع السلسلة، وإمكانية الاستخدام دون اتصال، وتجميد السلسلة، وخريطة الاتساق البصري، ووظيفة الإيقاف المؤقت.</li>
<li>تم بناء التطبيق باستخدام React للواجهة الأمامية، وDexie cloud للتخزين والمزامنة، ويستضاف على Vercel.</li>
<li>قام المطور بإتاحة التطبيق للاستخدام العام، عارضًا مشروعًا شخصيًا تحول إلى مورد مجتمعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rdht.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zمتتبع العادات اليومية المجاني البسيط</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا فقدت إيطاليا حبها للكزبرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الكزبرة، التي كانت عنصرًا أساسيًا في المطبخ الروماني القديم، قد اختفت تقريبًا من الطهي الإيطالي الحديث، خاصة أوراقها.</li>
<li>بدأ الانحدار بعد روما، بتأثير القبائل الجرمانية وتفضيل التوابل الغريبة مثل القرفة والحبهان.</li>
<li>على الرغم من وجوده التاريخي، يُنظر الآن إلى الكزبرة كعنصر أجنبي في إيطاليا، على عكس الأعشاب الأخرى مثل الريحان.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zلماذا فقدت إيطاليا حبها للكزبرة</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إدارة الشبكة خارج النطاق ليست أمرًا بسيطًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أبرز انقطاع الإنترنت والهاتف من شركة روجرز في عام 2022، الذي أثر على أكثر من 12 مليون كندي، أهمية وتعقيد إدارة الشبكات &quot;خارج النطاق&quot; (OOB).</li>
<li>يتطلب إدارة OOB أجهزة وبنية تحتية مخصصة منفصلة عن الشبكة الرئيسية، مما يضمن التكرار والأمان ولكنه يضيف تكلفة وتعقيدًا كبيرين.</li>
<li>قد تجد الشبكات الأصغر أنه من الأكثر عملية التركيز على إدارة داخل النطاق قوية واحتياطية بدلاً من الحفاظ على شبكة خارج النطاق منفصلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zإدارة الشبكة خارج النطاق ليست أمرًا بسيطًا</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنفيذ JavaScript في صندوق الرمل WebAssembly QuickJS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح حزمة TypeScript هذه التنفيذ الآمن لشيفرة JavaScript داخل صندوق حماية WebAssembly باستخدام محرك QuickJS، مما يجعلها مثالية لتشغيل الشيفرة غير الموثوقة بأمان.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية بيئة معزولة، نظام ملفات افتراضي، وحدات عقد مخصصة، عميل جلب HTTP(S)، مشغل اختبارات قائم على Chai، وأداء فعال.</li>
<li>الحزمة متعددة الاستخدامات وسهلة التكامل مع مشاريع TypeScript، حيث توفر واجهة برمجة تطبيقات سهلة الاستخدام لتنفيذ وإدارة الأكواد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sebastianwessel/quickjs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zتنفيذ JavaScript في صندوق الرمل WebAssembly QuickJS</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من الترانزستور إلى متصفح الويب، مخطط تقريبي لدورة مدتها 12 أسبوعًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يغطي الدورة رحلة شاملة من فهم الترانزستورات إلى تطوير متصفح ويب، مما يوفر نهجًا عمليًا لتعلم تكامل الأجهزة والبرمجيات.</li>
<li>تشمل المشاريع الرئيسية بناء وحدة معالجة مركزية ARM7، ومترجم C، ونظام تشغيل شبيه بـ UNIX، ومتصفح ويب نصي، باستخدام لغات مثل Verilog، وPython، وHaskell، وC.</li>
<li>يؤكد المنهاج على المهارات العملية مثل المحاكاة باستخدام Verilator، وتصميم لوحات FPGA، وتنفيذ مكونات النظام الأساسية مثل وحدة إدارة الذاكرة (MMU)، ووحدة التحكم في الإيثرنت، ومكدس بروتوكول TCP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/fromthetransistor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zمن الترانزستور إلى متصفح الويب، مخطط تقريبي لدورة مدتها 12 أسبوعًا</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مونجو ولكن على بوستجريس ومع فوائد الاتساق القوي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بونغو بونغو هو أداة تتيح استخدام عمليات مشابهة لعمليات MongoDB على PostgreSQL، مستفيدة من فوائد الاتساق القوي.</li>
<li>يقوم بترجمة استدعاءات واجهة برمجة تطبيقات MongoDB إلى استعلامات PostgreSQL الأصلية، مستفيدًا من JSONB لعمليات القراءة/الكتابة الفعالة والاستعلامات المعقدة.</li>
<li>بونغو ليس ORM (رسم الخرائط الكائنية العلائقية) تقليديًا ولكنه يركز على معالجة بيانات الوثائق، مما يوفر المرونة والأداء، على الرغم من أنه ليس متوافقًا تمامًا مع MongoDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/event-driven-io/Pongo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zمونجو ولكن على بوستجريس ومع فوائد الاتساق القوي</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يظهر العلماء مجددًا بعد عام في مشروع محاكاة المريخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أكمل أربعة علماء محاكاة لمدة عام على سطح المريخ في موطن Mars Dune Alpha في هيوستن، وهو هيكل مطبوع بتقنية ثلاثية الأبعاد مصمم لمحاكاة ظروف المريخ.</li>
<li>تهدف المهمة، التي تعد جزءًا من برنامج ناسا لاستكشاف صحة وأداء الطاقم (CHAPEA)، إلى جمع رؤى للمهمات المستقبلية إلى المريخ واستكشاف الفضاء طويل الأمد، بما في ذلك برنامج أرتميس.</li>
<li>أجرى الفريق &quot;مسيرات على المريخ&quot; وتعامل مع ضغوط مثل العزلة وتأخيرات الاتصال، مع خطط لمهام CHAPEA إضافية في عامي 2025 و2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zيظهر العلماء مجددًا بعد عام في مشروع محاكاة المريخ</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["الذكاء الاصطناعي"، الطلاب، وأزمة المعرفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>منشور مدونة بتاريخ 6 يوليو 2024 يناقش استخدام طالب لـ ChatGPT كمحرك بحث، مما أدى إلى اعتقاد الطالب بمعلومات خاطئة.</li>
<li>يشير المؤلف إلى صعوبة مكافحة المعلومات المضللة التي تنتجها الذكاء الاصطناعي، حيث قد يتلقى كل طالب حقائق غير صحيحة فريدة، مما يعقد عملية التصحيح.</li>
<li>يعكس المنشور قضية أوسع تتعلق بتأثير المعلومات المضللة على التعليم وتمت إزالته بسبب التحرش.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z&quot;الذكاء الاصطناعي&quot;، الطلاب، وأزمة المعرفة</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم اختراق OpenAI، ولم يتم الإبلاغ عن الاختراق الذي حدث قبل عام للجمهور]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اخترق القراصنة أنظمة المراسلة الداخلية لشركة OpenAI في أوائل العام الماضي، مما أدى إلى كشف معلومات حساسة دون الوصول إلى الأنظمة الرئيسية للذكاء الاصطناعي، مما أثار مخاوف أمنية ومخاوف تتعلق بالأمن القومي.</li>
<li>كشفت شركة OpenAI عن الحادث داخليًا في أبريل 2023، مشيرة إلى أنه لم يتم سرقة أي بيانات للعملاء وأنه من المحتمل أن المخترق ليس له صلات بالحكومة؛ ومع ذلك، أدى الاختراق إلى زيادة المخاوف بشأن الخصوم الأجانب، وخاصة الصين، في تقدم تقنيات الذكاء الاصطناعي الخاصة بهم.</li>
<li>منذ ذلك الحين، حسّنت شركة OpenAI إجراءاتها الأمنية، وأنشأت لجنة السلامة والأمن، وقد أثار الحادث مناقشات حول اللوائح الفيدرالية والولائية للتحكم في إطلاق تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zتم اختراق OpenAI، ولم يتم الإبلاغ عن الاختراق الذي حدث قبل عام للجمهور</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما الذي يسبب الصداع النصفي؟ دراسة عن 'انقطاع الدماغ' تقدم أدلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تكشف دراسة أجريت على الفئران، نُشرت في مجلة Science في 4 يوليو 2024، عن رؤى جديدة حول أسباب الصداع النصفي، حيث تربط بين &#39;انقطاعات&#39; قصيرة في الدماغ وتغيرات في السائل النخاعي تؤدي إلى تنشيط مستقبلات الألم في الجمجمة.</li>
<li>تشير الأبحاث إلى أن الصداع النصفي قد يعمل كآلية حماية تشير إلى الحاجة للراحة وتحدد فجوة غير معروفة سابقًا في الطبقات الواقية حول العقدة الثلاثية التوائم.</li>
<li>يمكن أن يؤدي هذا الاكتشاف إلى تطوير علاجات جديدة للصداع النصفي من خلال استهداف الآليات التي تم تحديدها حديثًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zما الذي يسبب الصداع النصفي؟ دراسة عن &apos;انقطاع الدماغ&apos; تقدم أدلة</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كتاب التاو تي تشينغ ترجمة أورسولا لو غوين (1997)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كتاب &quot;طاو تي تشينغ&quot; للكاتب لاو تزو، بترجمة أورسولا ك. لو غوين، يستكشف مفاهيم فلسفية عميقة حول طبيعة الوجود، والقيادة، والحكمة.</li>
<li>تشمل المواضيع الرئيسية أهمية البساطة والتواضع والعمل دون جهد، مع التأكيد على أن القوة الحقيقية والحكمة تأتي من التوافق مع الطريق الطبيعي (الطاو).</li>
<li>النص مقسم إلى 81 فصلًا، يقدم كل منها رؤى حول كيفية العيش بتناغم، القيادة بفعالية، وفهم الحقائق الأعمق للحياة من خلال التناقضات والاستعارات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zكتاب التاو تي تشينغ ترجمة أورسولا لو غوين (1997)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[راديو جاردن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتيح Radio Garden للمستخدمين استكشاف محطات الراديو الحية عالميًا من خلال تدوير كرة أرضية افتراضية، مما يوفر تجربة فريدة وتفاعلية.</li>
<li>تتميز المنصة بإعدادات قابلة للتخصيص، بما في ذلك أحجام الخطوط والألوان والسمات، وتدعم أحجام الشاشات والأجهزة المختلفة لتوفير تجربة مستخدم محسّنة.</li>
<li>يضمن التوافق مع المتصفحات القديمة ويتضمن عناصر تصميم سهلة الاستخدام مثل أزرار التشغيل السهلة ورسوم التحميل المتحركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://radio.garden/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zراديو جاردن</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[امتدادات مجتمع DuckDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت DuckDB مستودعًا لملحقات المجتمع، مما يسهل عملية تثبيت وصيانة الملحقات ويقلل من أعباء المطورين.</li>
<li>منذ الإصدار 0.3.2، يمكن تثبيت الإضافات وتحميلها بأوامر بسيطة، مما يدعم أنظمة تشغيل وهياكل معالجات متنوعة، مع حوالي ستة ملايين عملية تنزيل أسبوعيًا.</li>
<li>يتيح المستودع للمطورين نشر الإضافات دون التعامل مع تعقيدات التجميع والتوزيع، مما يعزز تجربة المطور ويشجع على مساهمات المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zامتدادات مجتمع DuckDB</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[غالبًا ما تكون خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق معطلة عندما لا ينبغي أن تكون كذلك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعلق الخطأ 1863246 بتعطيل خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق في فايرفوكس 97 على نظام ويندوز 10، خاصة بعد وضع إشارة مرجعية على صفحة والتنقل ذهابًا وإيابًا.</li>
<li>المشكلة هي تراجع تم العثور عليه في فايرفوكس 129، والفريق يعمل حاليًا على إصلاح لمعالجة حالة السباق بين العمليات التي تقوم بتحديث سياق التصفح النشط.</li>
<li>تشمل الحلول المؤقتة النقر على شريط العنوان أو التبديل بين علامات التبويب لإعادة تمكين إدخالات قائمة السياق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zغالبًا ما تكون خيارات النسخ واللصق في قائمة السياق معطلة عندما لا ينبغي أن تكون كذلك</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء وتدريب GPT-2 من الصفر باستخدام PyTorch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا خطوة بخطوة لبناء وتدريب نموذج لغة GPT-2 من الصفر باستخدام PyTorch، موجهة لجميع مستويات الخبرة في بايثون أو تعلم الآلة.</li>
<li>يتضمن أمثلة عملية، مثل تدريب النموذج على أغاني تايلور سويفت وإد شيران، مع موارد مثل مجموعات البيانات وأكواد المصدر المتاحة على GitHub.</li>
<li>تشمل المكونات الرئيسية التي يتم تغطيتها بناء مُخصص لمجزئ النصوص، وإنشاء محمل بيانات، وتنفيذ نموذج لغة بسيط، مما يجعلها مقدمة شاملة لتدريب نماذج اللغة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zبناء وتدريب GPT-2 من الصفر باستخدام PyTorch</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آبل توافق على تطبيق سوق ألعاب إيبيك في أوروبا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zآبل توافق على تطبيق سوق ألعاب إيبيك في أوروبا</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختبار هياكل البيانات المتزامنة بشكل صحيح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة مكتبة Rust تسمى loom، مصممة لاختبار هياكل البيانات الخالية من الأقفال، وتستكشف مفاهيمها من خلال مثال بسيط.</li>
<li>يسلط الضوء على تحديات اختبار هياكل البيانات المتزامنة، موضحًا عدادًا متزامنًا معطلاً وطرق اختبار متنوعة، بما في ذلك الاختبار القائم على الخصائص (PBT) والخيوط المدارة.</li>
<li>تُعد هذه المشاركة مهمة لشرحها المفصل حول إنشاء بيئة اختبار محكمة للعمليات المتزامنة، مما يوفر رؤى قيمة للمطورين الذين يعملون مع البرمجة متعددة الخيوط والعمليات الذرية في لغة Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zاختبار هياكل البيانات المتزامنة بشكل صحيح</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البحث في المعالجة المثلية: تزوير البيانات، التزييف والتلاعب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إدزارد إرنست، أستاذ فخري في الطب التكميلي، يسلط الضوء على قضايا تزوير البيانات والتلاعب بها في أبحاث المعالجة المثلية.</li>
<li>أظهرت دراسة أجراها مايكل فراس في عام 2020، تدعي فوائد العلاج المثلي لمرضى السرطان، أنها تحتوي على بيانات مزورة، وذلك وفقًا لما أكدته الوكالة النمساوية للنزاهة العلمية.</li>
<li>على الرغم من التوصيات بسحب الدراسة، إلا أن المجلة أصدرت فقط &#39;بيان قلق&#39;، مما ترك الدراسة المعيبة متاحة، مما دفع إلى دعوات لاتخاذ إجراءات أكثر صرامة ضد الباحثين الذين ينتجون نتائج مشكوك فيها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zالبحث في المعالجة المثلية: تزوير البيانات، التزييف والتلاعب</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حظر VPN يخنق التواصل في ميانمار]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zحظر VPN يخنق التواصل في ميانمار</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعليم مهارات حل المشكلات العامة ليس بديلاً عن تعليم الرياضيات [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zتعليم مهارات حل المشكلات العامة ليس بديلاً عن تعليم الرياضيات [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تنفيذ جدول التجزئة في لغة C (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا شاملاً حول تنفيذ جدول تجزئة بسيط في لغة C، بدءًا من مفاهيم البحث الخطي والثنائي.</li>
<li>يشرح استخدام دالة التجزئة FNV-1a والاستقصاء الخطي لمعالجة التصادمات، مع التركيز على تغيير حجم الجدول للحفاظ على الكفاءة.</li>
<li>تشمل التنفيذية واجهة برمجة تطبيقات لإنشاء العناصر وتدميرها والحصول عليها وتعيينها والتكرار عليها، وبرنامجًا تجريبيًا لحساب تكرار الكلمات، مما يبرز غرضها التعليمي بدلاً من جاهزيتها للإنتاج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zكيفية تنفيذ جدول التجزئة في لغة C (2021)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيل القلق – كيف يضر الأمان الزائد ووسائل التواصل الاجتماعي بالأطفال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعزى كتاب &quot;جيل القلق&quot; لجوناثان هايدت ارتفاع معدلات الأمراض النفسية بين الشباب إلى وسائل التواصل الاجتماعي والتربية المفرطة، حيث يميز بين الآثار الضارة لوسائل التواصل الاجتماعي والاستخدام العام للإنترنت.</li>
<li>ينتقد هايدت التربية المفرطة في الحماية والتدابير الحديثة للسلامة لأنها تحد من استقلالية الأطفال وقدرتهم على التحمل، ويقترح &quot;سلم من الطفولة إلى البلوغ&quot; يتضمن مسؤوليات مناسبة للعمر وتأخير استخدام وسائل التواصل الاجتماعي حتى سن 16.</li>
<li>يتناول الكتاب أيضًا التأثير السلبي لعدم تعريض الأطفال لوجهات نظر متنوعة، مما يساهم في نقص حرية التعبير في الأوساط الأكاديمية، ويدعو إلى تغييرات مجتمعية لمواجهة هذه الاتجاهات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zجيل القلق – كيف يضر الأمان الزائد ووسائل التواصل الاجتماعي بالأطفال</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أول بطارية صلبة خالية من الأنود تعتمد على الصوديوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مختبر البروفيسورة شيرلي مينغ في جامعة شيكاغو بتطوير أول بطارية صلبة خالية من الأنود في العالم تعتمد على الصوديوم، وهو تقدم كبير للمركبات الكهربائية وتخزين الشبكات.</li>
<li>تستخدم هذه الابتكار، وهو تعاون بين جامعة شيكاغو وجامعة كاليفورنيا في سان دييغو، الصوديوم الوفير بدلاً من الليثيوم، مما يجعله أكثر تكلفة وصديقاً للبيئة.</li>
<li>تتميز بنية البطارية الجديدة، التي تم تفصيلها في مجلة Nature Energy، بمجمع تيار مصنوع من مسحوق الألومنيوم، مما يضمن دورة فعالة، ويمكن أن يدعم بشكل كبير الانتقال إلى الطاقة المتجددة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zأول بطارية صلبة خالية من الأنود تعتمد على الصوديوم</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقوم 7-Eleven بإعادة ابتكار أعمالها الغذائية لتكون أكثر يابانية [فيديو]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم متاجر 7/11 في اليابان مجموعة متنوعة من الأطعمة الطازجة وتعاونات مع مطاعم مشهورة، على عكس نظيرتها في الولايات المتحدة المعروفة بمشروبات سلوبي والهوت دوغ.</li>
<li>أكبر سلسلة متاجر ملائمة في العالم تحول تركيزها إلى الطعام مع تراجع مبيعات التبغ والغاز، مستفيدة من إدارة المخزون المعتمدة على البيانات وأنظمة التوزيع المتطورة.</li>
<li>تتعاون متاجر 7/11 الأمريكية الآن مع شركة واربيا لتقديم خيارات طعام محلية أكثر وتوسيع خدمات التوصيل، بهدف تكرار تجربة متاجر الراحة اليابانية في السوق الأمريكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zتقوم 7-Eleven بإعادة ابتكار أعمالها الغذائية لتكون أكثر يابانية [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحفاظ على قرص مرن باستخدام محلل منطقي وكابل تسلسلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة حفظ الأقراص المرنة بحجم 3.5 بوصة باستخدام محلل المنطق Saleae Logic 8 وكابل تسلسلي USB، كبديل للأجهزة المتخصصة مثل Kryoflux أو SuperCard Pro.</li>
<li>يشرح عملية توصيل محلل المنطق بمحرك الأقراص المرنة، والتقاط البيانات، واستخدام برنامج بايثون لأتمتة العملية وتصدير البيانات بتنسيق ملف Supercard Pro (.scp).</li>
<li>تم اختبار الطريقة باستخدام قرص غير مهم، وتم التحقق من البيانات الملتقطة باستخدام برنامج HxCFloppyEmulator، مع توفر البرنامج النصي بلغة بايثون على GitHub لإجراء تحسينات إضافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zالحفاظ على قرص مرن باستخدام محلل منطقي وكابل تسلسلي</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البطاريات: إلى أي مدى يمكن أن تصبح رخيصة؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zالبطاريات: إلى أي مدى يمكن أن تصبح رخيصة؟</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ليس لدي مُنشئ، ويجب أن أُهيئ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في لغة C++، إذا لم يتم توفير المُنشِئات، فقد يقوم المترجم بإنشاء مُنشِئات افتراضية، مما قد يؤدي إلى وجود كائنات غير مهيأة.</li>
<li>التهيئة الافتراضية لا تفعل شيئًا لأنواع غير الصفوف وغير المصفوفات، بينما التهيئة بالقيمة تقوم بتهيئة الأنواع غير الصفوفية بالصفر ثم تهيئتها افتراضيًا.</li>
<li>الاعتماد على المُنشئين الذين يولدهم المترجم يمكن أن يؤدي إلى سلوك غير محدد؛ يُوصى بكتابة مُنشئين مخصصين لتجنب هذه المشكلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zليس لدي مُنشئ، ويجب أن أُهيئ</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اليابان تقدم روبوتًا بشريًا ضخمًا لصيانة خطوط القطارات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت شركة سكك حديد غرب اليابان عن روبوت يبلغ ارتفاعه 12 مترًا مثبت على شاحنة لأداء مهام صيانة السكك الحديدية مثل تقليم فروع الأشجار والطلاء.</li>
<li>يتميز الروبوت، الذي يمكن تشغيله عن بُعد، بأذرع كبيرة يمكنها حمل ما يصل إلى 40 كجم والوصول عموديًا حتى 12 مترًا، بهدف معالجة نقص العمال وتقليل الحوادث.</li>
<li>تخطط الشركة لتوسيع استخدام الروبوت لمهام الصيانة المختلفة في المستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zاليابان تقدم روبوتًا بشريًا ضخمًا لصيانة خطوط القطارات</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ضع شعار DVD في الزاوية (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اللعبة 6: ضع شعار DVD في الزاوية&quot; هي لعبة حركة أركيد أنشأتها مارغريت ليونز، وتم تطويرها في 4 أيام فقط باستخدام منصة PICO-8.</li>
<li>تم إنشاء اللعبة في مركز Recurse وهي متاحة على موقع itch.io، ويمكن الوصول إلى كودها على GitHub. إنها لعبة قصيرة (45 ثانية) مبنية على نكتة.</li>
<li>بيكو-8 هو &quot;جهاز خيالي&quot; يحاكي أجهزة الألعاب من الثمانينات، مع قيود على الرسومات والصوت وحجم الكود، مما يجعله مثاليًا لمشاريع الألعاب الصغيرة والبسيطة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zضع شعار DVD في الزاوية (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تاريخ إصدار عصر الفضاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر إصدار توسعة &quot;Factorio: Space Age&quot; في 21 أكتوبر 2024، بسعر 35.00 دولارًا، وهو نفس سعر اللعبة الأساسية.</li>
<li>تشمل الميزات الجديدة منصات فضائية، شبكات سكك حديدية متعددة المستويات، وكواكب بموارد وتحديات فريدة، مثل فولكانوس، فولغورا، وجليبا.</li>
<li>ستكون &quot;Factorio 2.0&quot; ترقية مجانية، تقدم تحسينات في اللعبة مثل الروبوتات الأكثر ذكاءً، السكك الحديدية الجديدة، وتحسين توليد التضاريس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-418</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zتاريخ إصدار عصر الفضاء</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صنعت أداة بحث لتحسين محركات البحث (SEO) أرخص]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف ببناء أداة مخصصة للبحث عن الكلمات الرئيسية تُدعى Telescope، بتكلفة 51 دولارًا على مدى شهرين، مقارنة بـ 1297 دولارًا على اشتراك Ahrefs لمدة 13 شهرًا.</li>
<li>يقدم تلسكوب ميزات مثل مستكشف الكلمات الرئيسية، أفكار الكلمات الرئيسية، الكلمات الرئيسية المصنفة، والكلمات الرئيسية المحفوظة، مع خيارات الدفع التي تشمل الاشتراك القائم على الاستخدام أو تعبئة الرصيد.</li>
<li>الحسابات الجديدة تتلقى رصيدًا مجانيًا للبدء، ويطلب المؤلف ملاحظات حول الأداة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://withtelescope.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zلقد صنعت أداة بحث لتحسين محركات البحث (SEO) أرخص</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحول NexDock هاتفك الذكي إلى حاسوب محمول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح NexDock للمستخدمين تحويل هواتفهم الذكية إلى حواسيب محمولة، إما من خلال الاتصالات السلكية أو اللاسلكية.</li>
<li>تمكن NexPad الهواتف الذكية من العمل كأجهزة لوحية، مما يوفر استخدامًا متعدد الأغراض للأجهزة المحمولة.</li>
<li>نكس دوك XL، منتج قادم، يعد بتوسيع نطاق أجهزة NEX، مما يعزز الإنتاجية المحمولة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nexdock.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zتحول NexDock هاتفك الذكي إلى حاسوب محمول</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[كنت في شركة AMD في منتصف وأواخر العقد الأول من القرن الحادي والعشرين أساعد في تصميم وحدات المعالجة المركزية/APU/وحدات معالجة الرسومات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تجاوزت شركة Nvidia القيمة السوقية لكل من AMD و Intel، وهو إنجاز كبير في صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>يعكس هيمانت موهاباترا، الموظف السابق في شركة AMD، على الطبيعة غير المتوقعة لهذا الإنجاز، نظرًا لموقع AMD التاريخي بالنسبة لشركة إنتل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zكنت في شركة AMD في منتصف وأواخر العقد الأول من القرن الحادي والعشرين أساعد في تصميم وحدات المعالجة المركزية/APU/وحدات معالجة الرسومات</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل هناك أي برنامج قمت بإنشائه لاستخدامك الشخصي فقط ولم يستخدمه أحد غيرك؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40878765</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zهل هناك أي برنامج قمت بإنشائه لاستخدامك الشخصي فقط ولم يستخدمه أحد غيرك؟</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وحدة معالجة الرسومات المدمجة Adreno في Snapdragon X Elite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zوحدة معالجة الرسومات المدمجة Adreno في Snapdragon X Elite</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الانتقال إلى نظام تشغيل الوقت الحقيقي على RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مع تزايد تعقيد المشاريع، غالبًا ما يتجاوز Raspberry Pi Pico قدرات Arduino IDE، مما يستدعي استخدام أدوات أكثر تقدمًا مثل نظام التشغيل في الوقت الحقيقي (RTOS).</li>
<li>مارتين براام يطور وحدة تحكم للأجهزة لكاميرات PTZ ومبدلات الفيديو، مما يتطلب نظام تشغيل في الوقت الحقيقي بسبب تعقيد البرمجيات؛ قام بتقييم FreeRTOS وApache NuttX وZephyr.</li>
<li>على الرغم من التحديات الأولية مع FreeRTOS، مثل تسبب printf في التوقفات ونقص التجريد العتادي، فإنه يظل الخيار الأكثر جدوى بسبب تكامله مع pico-sdk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zالانتقال إلى نظام تشغيل الوقت الحقيقي على RP2040</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصلاح أنسجة العظام باستخدام المرجان والإسفنج البحري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طور الباحثون طريقة جديدة لإصلاح أنسجة العظام باستخدام الشعاب المرجانية والإسفنج البحري كدعامات، مستفيدين من مساميتها وتركيبها من كربونات الكالسيوم.</li>
<li>تتضمن هذه الطريقة تحضير الهياكل لتناسب المنطقة المتضررة واستخدام خلايا النخاع الشوكي (MSC) أو الخلايا الجذعية لتعزيز تجديد العظام.</li>
<li>على عكس المواد التقليدية مثل السيراميك أو السبائك، فإن الشعاب المرجانية والإسفنج البحري تتجنب الحماية من الإجهاد، مما يوفر إطارًا يدعم الشفاء الصحيح للعظام والاندماج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zإصلاح أنسجة العظام باستخدام المرجان والإسفنج البحري</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا لن يتبع فيفالدي الاتجاه الحالي للذكاء الاصطناعي؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قررت شركة فيفالدي عدم دمج نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) مثل ChatGPT في متصفحها، مشيرة إلى مخاوف بشأن الانتحال، وانتهاكات الخصوصية، وتوليد معلومات غير دقيقة.</li>
<li>تحلل نماذج اللغة الكبيرة كميات هائلة من البيانات، مما قد يؤدي إلى إعادة إنتاج غير مقصودة لمواد محمية بحقوق الطبع والنشر وكشف معلومات خاصة.</li>
<li>يهدف فيفالدي إلى توفير تجربة تصفح غنية بالميزات وأخلاقية، مع البقاء مفتوحًا للتطورات المستقبلية في مجال التعلم الآلي التي تعطي الأولوية للخصوصية وسهولة الاستخدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zلماذا لن يتبع فيفالدي الاتجاه الحالي للذكاء الاصطناعي؟</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المهارات التقنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>التصنيف التقليدي للأفراد كـ &quot;تقنيين&quot; أو &quot;غير تقنيين&quot; في وادي السيليكون يقلل من قيمة المهارات التقنية المتنوعة عبر مختلف المجالات.</li>
<li>أمثلة مثل فيلم &quot;Free Solo&quot; ومسيرة ستيف كاري في كرة السلة تسلط الضوء على تفاصيل تقنية معقدة غالبًا ما يتم التغاضي عنها، وهي مشابهة للمهارات في التسويق والمبيعات والإدارة.</li>
<li>إن التعرف على هذه المهارات ووصفها بدقة يمكن أن يعزز فهمنا للمهن المختلفة ويمنع استمرار ديناميكيات القوة التي تقلل من قيمة العمل المهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zالمهارات التقنية</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البرمجة في يونيون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يونيسون هي لغة برمجة مرخصة من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا تخزن الشيفرة في قاعدة بيانات بدلاً من ملفات نصية، مما يسهل البرمجة الموزعة.</li>
<li>يستخدم نظام تسمية فريد يعتمد على الهاشات، مما يتيح إعادة التسمية وإدارة الإصدارات بسلاسة، ويتميز بنظام قدرات لتتبع تبعيات الكود والتفاعلات.</li>
<li>مصمم للحوسبة السحابية، يقدم Unison خدمات مُدارة من خلال Unison Cloud، لكنه يواجه تحديات مثل نقص واجهة الوظائف الأجنبية المستقرة (FFI) والحاجة إلى أدوات مخصصة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/978955/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zالبرمجة في يونيون</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أصول DS_store (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ملفات .DS_Store، التي تُرى عادةً عند نقل الملفات من ماك إلى ويندوز، تعني &quot;مخزن خدمات سطح المكتب&quot;، وتعود أصولها إلى إعادة كتابة Finder في نظام Mac OS X عام 1999.</li>
<li>تم تقسيم Finder إلى واجهة مستخدم (Finder_FE) ووظائف أساسية (Finder_BE)، مع خطط لجعل الجزء الخلفي واجهة برمجة تطبيقات عامة تسمى خدمات سطح المكتب، على الرغم من أنها لم تُطلق بالكامل.</li>
<li>تسبب خطأ في إنشاء ملفات .DS_Store بشكل مفرط، حتى دون تعديلات من المستخدم، مما يجعلها مشكلة مستمرة لمستخدمي ماك.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zأصول DS_store (2006)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xcapture-BPF – مثل أداة top في نظام لينكس، ولكن برؤية أشعة إكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>0x.tools هي مجموعة من الأدوات مفتوحة المصدر المصممة لتحليل أداء التطبيقات على نظام لينكس، مع التركيز على البساطة والحد الأدنى من التبعيات.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية قياس نشاط مستوى الخيط الفردي وتوفير أدوات تعتمد على eBPF لتحليل نشاط النظام ومستوى الخيط بالتفصيل.</li>
<li>تم تصميمه للاستخدام الآمن في بيئات الإنتاج مع حمل منخفض جدًا ولا يتطلب ترقيات لنظام التشغيل أو أطر مراقبة ثقيلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x.tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZXcapture-BPF – مثل أداة top في نظام لينكس، ولكن برؤية أشعة إكس</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سؤال الذكاء الاصطناعي بقيمة 600 مليار دولار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اتسعت فجوة الإيرادات في الذكاء الاصطناعي من 200 مليار دولار إلى 600 مليار دولار، مما أثار تساؤلات حول توقعات نمو الصناعة.</li>
<li>تشمل التطورات الرئيسية تخفيف نقص إمدادات وحدات معالجة الرسومات، وزيادة إيرادات مراكز البيانات لشركة Nvidia، والنمو الكبير في إيرادات شركة OpenAI إلى 3.4 مليار دولار.</li>
<li>تستمر التحديات مثل نقص القدرة على تحديد الأسعار، ومخاطر الاستثمار، والانخفاض السريع في قيمة الرقائق القديمة، ولكن انخفاض تكاليف وحدات معالجة الرسومات يمكن أن يفيد الشركات الناشئة والابتكار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zسؤال الذكاء الاصطناعي بقيمة 600 مليار دولار</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التفوق على ضرب المصفوفات في NumPy باستخدام 150 سطرًا من لغة C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تنفيذ عملية ضرب المصفوفات عالية الأداء في لغة C، وفقًا لتصميم BLIS، يتفوق على مكتبة NumPy (OpenBLAS) على معالج AMD Ryzen 7700، محققًا أكثر من 1 تيرافلوب.</li>
<li>الكود بسيط، وقابل للنقل، وقابل للتوسع، حيث يستخدم فقط 3 أسطر من توجيهات OpenMP للتوازي، ويستهدف وحدات المعالجة المركزية Intel Core و AMD Zen مع تعليمات FMA3 و AVX.</li>
<li>تُظهر عملية التنفيذ أن الضرب الفعال للمصفوفات يمكن تحقيقه في لغة C دون الحاجة إلى استخدام تعليمات التجميع العميقة أو كود Fortran، مع أداء يمكن مقارنته بمكتبات BLAS المعروفة عند ضبطه بدقة للأجهزة المحددة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://salykova.github.io/matmul-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zالتفوق على ضرب المصفوفات في NumPy باستخدام 150 سطرًا من لغة C</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متعة قراءة الكتب التي لا تفهمها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المقالة على الفرح والقيمة في قراءة الكتب التي لا تُفهم بالكامل، مشيرة إلى أنه لا بأس في تقدير كتاب دون فهمه تمامًا.</li>
<li>تشارك المؤلفة، مولي تمبلتون، تجاربها الشخصية مع كتب معقدة مثل <em>Baroque Cycle</em> لنيال ستيفنسون وعناوين حديثة مثل <em>The Library of Broken Worlds</em> لألايا داون جونسون و<em>Jonathan Abernathy You Are Kind</em> لمولي مكجي.</li>
<li>يجادل تيمبلتون بأن احتضان عدم اليقين في القراءة يمكن أن يكون محررًا ويثري تجربة القراءة، مما يشجع القراء على استكشاف السرديات الصعبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zمتعة قراءة الكتب التي لا تفهمها</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تويليو تؤكد حدوث اختراق للبيانات بعد تسريب القراصنة أرقام هواتف 33 مليون مستخدم لتطبيق Authy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zتويليو تؤكد حدوث اختراق للبيانات بعد تسريب القراصنة أرقام هواتف 33 مليون مستخدم لتطبيق Authy</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أحزن قصة "فقط اشحنها" على الإطلاق (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف رحلة شخصية في تطوير تطبيق، بدأت في عام 2018، لكنه تأخر في إصداره بسبب إضافة ميزات مستمرة وتعلم تقنيات جديدة مثل React Native.</li>
<li>على الرغم من التخلي عن المشروع بعد عامين، اكتشف المؤلف لاحقًا تطبيقًا مشابهًا نجح رغم كونه غير مثالي، مما أدى إلى مشاعر مختلطة.</li>
<li>في عام 2022، أطلق المؤلف أخيرًا تطبيقًا للإنتاجية يجمع بين ميزات متنوعة مثل المهام والعادات والمخطط والأهداف، ويدعو القراء للانضمام إلى المجتمع على Benji - The Life OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zأحزن قصة &quot;فقط اشحنها&quot; على الإطلاق (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيفري سنوفر وصناعة باورشل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جيفري سنوفر، المهندس المعماري وراء PowerShell، يشارك رحلته في إنشاء أداة أوامر أحدثت ثورة في إدارة نظام ويندوز، حيث واجه في البداية مقاومة من شركة تفضل الواجهات الرسومية.</li>
<li>تضمنت التحديات الرئيسية التنقل بين إعادة هيكلة الشركة، ومواجهة المقاومة الثقافية، وبناء فريق مخصص، مع تأثير كبير من دفع بيل غيتس نحو .NET.</li>
<li>أدى تطوير PowerShell، الذي تم توجيهه بواسطة بيان موناد، إلى تحويل إدارة خوادم ويندوز ومكّن انتقال مايكروسوفت إلى السحابة، مما يبرز تأثير المثابرة والرؤية في دفع التغيير التكنولوجي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zجيفري سنوفر وصناعة باورشل</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بدون إدخال/إخراج: السر وراء فعالية لغة Rust في خدمات الشبكات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستخدم Firezone لغة Rust وتصميم sans-IO لمكتبة الاتصال الأساسية الخاصة بها، connlib، لإدارة اتصالات الشبكة وأنفاق WireGuard، مما يوفر اختبارات سريعة، وتخصيصًا عميقًا، وضمانًا عاليًا.</li>
<li>يفصل تصميم sans-IO السياسة عن التنفيذ باستخدام تجريدات مثل <code>Transmit</code>، مما يسمح للآلات الحاسوبية النقية بمعالجة بروتوكولات الشبكة دون إدخال/إخراج مباشر، مما يجعل الكود أكثر مرونة وأسهل في الاختبار.</li>
<li>بينما يتطلب sans-IO حلقات أحداث مخصصة وآلات حالات، فإنه يوفر فوائد كبيرة مثل التركيب السهل، واجهات برمجة التطبيقات المرنة، وتحسين معالجة الأخطاء، على الرغم من أنه لم يتم اعتماده على نطاق واسع في مجتمع Rust حتى الآن.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.firezone.dev/blog/sans-io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zبدون إدخال/إخراج: السر وراء فعالية لغة Rust في خدمات الشبكات</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء أداة لضغط البيانات في هاسكل باستخدام رموز هوفمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توضح المشاركة إنشاء برنامج لضغط البيانات بلغة هاسكل باستخدام ترميز هوفمان، والذي يتعامل مع الملفات الثنائية العشوائية بذاكرة ثابتة للترميز وفك الترميز.</li>
<li>يشرح رموز هوفمان، الرموز الخالية من البادئة، وعملية بناء شجرة ثنائية للترميز الفعال، يتبعها تنفيذ وظائف الترميز وفك الترميز.</li>
<li>تغطي المقالة أيضًا التعامل مع الملفات الثنائية، وتسلسل/إلغاء تسلسل البيانات، والتحسينات المحتملة مثل البرمجة المتعددة الخيوط وإنشاء الشفرات بشكل أسرع، مما يعرض أداة ضغط بيانات عملية وفعالة بلغة هاسكل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zبناء أداة لضغط البيانات في هاسكل باستخدام رموز هوفمان</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عازل الصوت: إزالة الضوضاء الخلفية لإنتاج الأفلام والبودكاست والمقابلات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدعم مولد الصوت بالذكاء الاصطناعي الآن 29 لغة، مما يوسع من إمكانية الوصول والاستخدام لجمهور عالمي.</li>
<li>يقدم آلاف الخيارات الصوتية، مما يوفر للمستخدمين مجموعة واسعة من الخيارات لتطبيقات وتفضيلات مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elevenlabs.io/voice-isolator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zعازل الصوت: إزالة الضوضاء الخلفية لإنتاج الأفلام والبودكاست والمقابلات</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ملاك Vision Pro، هل ما زلتم تستخدمونه؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40872102</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zملاك Vision Pro، هل ما زلتم تستخدمونه؟</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإجبار على الانتشار: التنبؤ بالرمز التالي يلتقي بالانتشار الكامل للتسلسل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الإجبار على الانتشار هو نموذج تدريبي جديد يجمع بين التنبؤ بالكلمة التالية ونماذج الانتشار الكاملة للتسلسل، مما يوفر توليدًا مرنًا وإرشادًا على مستوى التسلسل.</li>
<li>يحقق تحسينات كبيرة في الأداء في تطبيقات مثل التنبؤ بالفيديو، استقرار التدوير اللانهائي، تخطيط الانتشار، والتعلم بالتقليد على المدى الطويل.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بتنبؤات فيديو مستقرة ومتسقة، وعمليات تنفيذ أطول دون نوافذ منزلقة، ومعالجة قوية للمهام غير الماركوفيانية التي تتطلب ذاكرة طويلة الأمد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boyuan.space/diffusion-forcing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zالإجبار على الانتشار: التنبؤ بالرمز التالي يلتقي بالانتشار الكامل للتسلسل</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العثور على النسخ المتشابهة باستخدام تشابه جاكارد و MinHash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُستخدم تشابه جاكارد وMinHash لتحديد المستندات المتشابهة تقريبًا في مجموعات النصوص الكبيرة، مثل تلك المستخدمة في إعداد مجموعة بيانات GPT-3.</li>
<li>يقوم MinHash بتقريب تشابه Jaccard عن طريق تجزئة ميزات الوثيقة واستخدام أقل قيمة تجزئة كعلامة مميزة، مما يسمح بمقارنة فعالة لمجموعات كبيرة من النصوص.</li>
<li>هذه الطريقة قابلة للتوسع ويمكن دمجها مع تقنيات أخرى مثل HyperLogLog، مما يجعلها مناسبة لتطبيقات معالجة النصوص على نطاق واسع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zالعثور على النسخ المتشابهة باستخدام تشابه جاكارد و MinHash</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسعير الآلات حسب المنطقة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اعتبارًا من الأول من يوليو، سيتم تقديم تسعير خاص بكل منطقة للآلات، بما في ذلك ذاكرة الوصول العشوائي الإضافية، بسبب تفاوت تكاليف البنية التحتية حسب المنطقة.</li>
<li>سيتم تنفيذ تعديل الأسعار على مدى أربعة أشهر، مع تحديد الأسعار النهائية بحلول نوفمبر؛ ستظهر الفواتير الأولية بنودًا خاصة بكل منطقة دون تغييرات في الأسعار.</li>
<li>تم تنفيذ إصلاح لخلل في استخدام وحدة المعالجة المركزية المشتركة للآلات 1x الذي لم يكن مشمولًا بائتمان بدل الآلات المجانية، ويتم إعادة إصدار الاعتمادات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zتسعير الآلات حسب المنطقة</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تلقيت بريدًا إلكترونيًا من الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تلقى المؤلف بريدًا إلكترونيًا من &quot;ريموند&quot; يروج لـ Wisp، وهو نظام إدارة محتوى بدون واجهة، والذي بدا شخصيًا ولكنه كان في الواقع مولدًا بواسطة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>كانت الرسالة الإلكترونية جزءًا من استراتيجية تواصل جماعي تستخدم الذكاء الاصطناعي لإرسال ما يقرب من 1,000 رسالة إلكترونية مخصصة للمطورين الذين لديهم مدونات عامة على GitHub.</li>
<li>يعبر المؤلف عن إحباطه من هذا النهج المدفوع بالذكاء الاصطناعي ويفكر في جعل مرآة GitHub الخاصة به خاصة لتجنب مثل هذا البريد العشوائي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zتلقيت بريدًا إلكترونيًا من الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بروتون تطلق نسختها الخاصة من مستندات جوجل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت شركة بروتون خدمة Proton Docs، وهي بديل آمن لخدمة Google Docs، وتتميز بأدوات تحرير وتعاون غنية مع تشفير شامل.</li>
<li>يدعم Proton Docs التنسيق المتقدم، وتضمين الصور، والعديد من التنسيقات بما في ذلك Microsoft .docx، ويسمح بالتعاون في الوقت الفعلي مع ميزات مثل التعليقات وتتبع المؤشر.</li>
<li>يُعد هذا الإطلاق جزءًا من توسع بروتون الأوسع، والذي يشمل شبكة VPN، وتقويم مشفر، ومدير كلمات مرور، مع توفر بروتون دوكس للمستخدمين قريبًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zبروتون تطلق نسختها الخاصة من مستندات جوجل</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا لا تغرق الجسور]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يجب أن تدعم الجسور الأحمال فوق المساحات الفارغة، مما يتطلب هياكل تحتية قوية مثل الأعمدة أو الدعامات لتحمل القوى المركزة.</li>
<li>الأوتاد الأساسية، التي تُدق عميقًا في الأرض، توفر الاستقرار من خلال التحمل النهائي والاحتكاك الجلدي، مما يقاوم الأحمال الرأسية والأفقية.</li>
<li>بدائل مثل الأعمدة المثقوبة وتنوعاتها مثل أكوام المثقاب المستمر وأكوام الحلزونية تعالج تحديات جيوتقنية محددة، على الرغم من أن جميع الطرق لها حدود ومخاطر فشل محتملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zلماذا لا تغرق الجسور</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت محرك بحث لموقع Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام موظف في شركة Vectara بتطوير أداة بحث محسّنة لموقع Hacker News (HN) باستخدام بيانات من القصص والتعليقات خلال الأشهر الستة الماضية.</li>
<li>يسعى المُنشئ للحصول على ملاحظات حول فعالية أداة البحث الجديدة مقارنة ببحث Algolia الحالي المستخدم من قبل HN.</li>
<li>تهدف هذه المبادرة إلى تحسين تجربة البحث لمستخدمي HN من خلال معالجة القيود الموجودة في وظيفة البحث الحالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackernews.demo.vectara.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zلقد أنشأت محرك بحث لموقع Hacker News</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[لماذا من الصعب للغاية بناء الشركات الناشئة في مجال البنية التحتية للذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zلماذا من الصعب للغاية بناء الشركات الناشئة في مجال البنية التحتية للذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كل ما أريده في عيد الميلاد هو ثانية كبيسة سالبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة مفهوم الثانية الكبيسة السالبة، التي لم يتم تنفيذها من قبل ولكن قد تكون ضرورية بسبب دوران الأرض الأسرع منذ عام 2018.</li>
<li>تُضاف الثواني الكبيسة لتعويض الدوران غير المنتظم للأرض، مما يسبب تحديات للأنظمة التقنية مثل وقت يونكس، الذي يواجه صعوبة مع الطابع الزمني 23:59:60.</li>
<li>هناك نقاش مستمر حول إلغاء الثواني الكبيسة بحلول عام 2035، مما سيمنع تنفيذ ثانية كبيسة سلبية، وهو احتمال يجده الكاتب مخيبًا للآمال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/leap</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zكل ما أريده في عيد الميلاد هو ثانية كبيسة سالبة</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا تسخر من متنبئ الفرع المرح السعيد (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى محاولة تحسين حلقة داخلية في تجميع AArch64 عن طريق إزالة قفزة إلى تباطؤ بمقدار 4 مرات بسبب عدم تطابق أزواج <code>bl</code> (فرع مع رابط) و <code>ret</code> (عودة)، مما أربك متنبئ الفروع.</li>
<li>استبدال <code>ret</code> بـ <code>br x30</code> (الانتقال إلى السجل) حل مشكلة الأداء، والتحسينات الإضافية، بما في ذلك التضمين واستخدام تعليمات SIMD (تعليمات مفردة، بيانات متعددة)، حققت زيادات كبيرة في السرعة.</li>
<li>الإصدار النهائي المحسن باستخدام SIMD استغرق 94 نانوثانية، أي أسرع بحوالي 8.8 مرات من الشيفرة الأصلية، مما يبرز أهمية تجنب التفرع غير المتماثل والاستفادة من SIMD لتحقيق مكاسب في الأداء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zلا تسخر من متنبئ الفرع المرح السعيد (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[انبعاثات الكربون من جوجل ترتفع بنسبة تقارب 50% بسبب الطلب على الطاقة من الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>زادت انبعاثات الكربون لشركة جوجل بنسبة تقارب 50% مقارنة بعام 2019، كما ورد في تقريرها البيئي لعام 2024، مما يشكل تحديًا لهدفها في تحقيق صافي انبعاثات صفرية بحلول عام 2030.</li>
<li>الزيادة في الانبعاثات تعود بشكل أساسي إلى ارتفاع استهلاك الطاقة في مراكز البيانات وانبعاثات سلسلة التوريد الناتجة عن التقدم في الذكاء الاصطناعي، مع زيادة بنسبة 17% في استهلاك الكهرباء في مراكز البيانات في عام 2023.</li>
<li>على الرغم من هذه التحديات، تلتزم جوجل بتقليل تأثيرها البيئي من خلال بنية تحتية فعالة وتقليل الانبعاثات، وهو تحدٍ تواجهه أيضًا شركات التكنولوجيا الأخرى مثل مايكروسوفت بسبب الطلب على الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zانبعاثات الكربون من جوجل ترتفع بنسبة تقارب 50% بسبب الطلب على الطاقة من الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحول المصور (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة نموذج المحول (The Transformer)، الذي يستخدم آليات الانتباه لتعزيز سرعة التدريب والأداء، متفوقًا على نموذج الترجمة الآلية العصبية من جوجل في مهام محددة.</li>
<li>نموذج المحول، المفصل في الورقة البحثية &quot;الانتباه هو كل ما تحتاجه&quot;، له تطبيقات في TensorFlow (حزمة Tensor2Tensor) وPyTorch (دليل NLP من جامعة هارفارد)، ويوصى به من قبل Google Cloud لاستخدامه مع عرض Cloud TPU الخاص بهم.</li>
<li>تتضمن بنية النموذج مكونات التشفير وفك التشفير مع طبقات الانتباه الذاتي والانتباه متعدد الرؤوس، مما يسمح له بالتركيز على الأجزاء ذات الصلة من المدخلات وتحسين دقة الترجمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zالمحول المصور (2018)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[هيئة تنظيم البيانات في البرازيل تحظر على شركة ميتا استخراج البيانات لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حظرت هيئة حماية البيانات الوطنية في البرازيل شركة ميتا من استخدام بيانات من البرازيل لتدريب أنظمة الذكاء الاصطناعي الخاصة بها، مشيرة إلى المخاطر المحتملة على الحقوق الأساسية.</li>
<li>سياسة الخصوصية المحدثة لشركة ميتا، التي تسمح باستخدام المنشورات العامة لتدريب الذكاء الاصطناعي، لا تتوافق مع اللوائح البرازيلية، مما أدى إلى هذا التقييد.</li>
<li>يجب على ميتا الامتثال لهذا الحكم في غضون خمسة أيام أو مواجهة غرامات يومية، مما يعكس مقاومة مماثلة شوهدت في أوروبا، بينما يستمر تدريب الذكاء الاصطناعي باستخدام البيانات العامة في الولايات المتحدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zهيئة تنظيم البيانات في البرازيل تحظر على شركة ميتا استخراج البيانات لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[آبل تستعد للحصول على دور مراقب في مجلس إدارة OpenAI كجزء من اتفاقية الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zآبل تستعد للحصول على دور مراقب في مجلس إدارة OpenAI كجزء من اتفاقية الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السونار يدمر عملي ويدفعني إلى اليأس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يواجه Sonar، وهو أداة لجودة الشيفرة، صعوبة في مواكبة تراكيب اللغة الجديدة، مما يسبب إحباطًا بين المطورين، خاصة مع لغة كوتلن.</li>
<li>الإعداد الافتراضي لـ Sonar غالبًا ما يجبر على تعديلات غير ضرورية في الكود، وتخصيص القواعد أو السماح بالاستثناءات ليس سهل الاستخدام، خاصة تحت المواعيد النهائية الضيقة.</li>
<li>تشمل الاقتراحات للتحسين أدوار المستخدمين لتجاوز القواعد مع إشعارات للمسؤولين، والتوافق الجماعي لتجاوز القواعد، وخيط مجتمعي لمناقشة قضايا القواعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zالسونار يدمر عملي ويدفعني إلى اليأس</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محرر جيني لإسكات الجينات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zمحرر جيني لإسكات الجينات</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طواف فرنسا: كيف تأكل وتطبخ فرق الدراجات المحترفة أثناء التنقل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تكيف رئيس الطهاة في فريق EF Education-EasyPost، أوين بلاندي، مع التحديات من خلال إظهار المرونة، وهي سمة رئيسية في رياضة ركوب الدراجات الاحترافية.</li>
<li>تستثمر فرق ركوب الدراجات الحديثة في شاحنات طعام مخصصة، وتطبيقات تغذية، وخطط وجبات تعتمد على البيانات، حيث يتم استخدام الذكاء الاصطناعي لتخصيص الحميات الغذائية لكل راكب.</li>
<li>تتبع الفرق خطة يومية مكونة من خمس وجبات تركز على الكربوهيدرات والبروتينات العالية، مع تزويدهم بالطاقة أثناء ركوب الدراجة من خلال ألواح الطاقة، والجل، والأطعمة التقليدية مثل كعك الأرز.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zطواف فرنسا: كيف تأكل وتطبخ فرق الدراجات المحترفة أثناء التنقل</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل نجح أحد في التحول من تطوير الويب إلى تطوير الذكاء الاصطناعي/تعلم الآلة؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مهندس برمجيات ويب متكامل ذو خبرة 10 سنوات يبحث عن نصائح للانتقال إلى دور احترافي في مجال الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يمتلك الفرد أساسًا قويًا في البرمجة والرياضيات وعلوم الحاسوب، لكنه يتوقع البدء من الصفر في بعض مجالات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>لقد كانوا يتعلمون الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML) والتعلم العميق بأنفسهم، ويبحثون عن رؤى من الآخرين الذين قاموا بتغيير مهني مشابه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40866311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zهل نجح أحد في التحول من تطوير الويب إلى تطوير الذكاء الاصطناعي/تعلم الآلة؟</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا تشيلي طويلة جدًا؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعود الطول الفريد لتشيلي إلى جبال الأنديز، مما يخلق شريطًا ضيقًا من الأرض بين الجبال والمحيط الهادئ.</li>
<li>تتشكل جغرافية البلاد نتيجة تصادم الصفائح التكتونية لنازكا وأمريكا الجنوبية، مما يؤدي إلى تكوين جبال الأنديز.</li>
<li>كانت حدود تشيلي محل نزاع تاريخيًا، لا سيما في حرب المحيط الهادئ، حيث اكتسبت أراضي غنية بالموارد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zلماذا تشيلي طويلة جدًا؟</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مرحبًا بكم في Ladybird، متصفح ويب مستقل حقًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ليديبيرد هو متصفح ويب ومحرك مستقل، كان في البداية عارض HTML لنظام SerenityOS، والآن يدعم نظام لينكس، macOS، وأنظمة يونكس الأخرى.</li>
<li>تشمل الميزات الفريدة عدم وجود أي كود من متصفحات أخرى، والتركيز الوحيد على أن يكون متصفح ويب، وعدم تحقيق الربح من خلال الإعلانات أو بيانات المستخدم.</li>
<li>من المخطط إصدار نسخة ألفا في صيف 2026، بتمويل من الرعايات والتبرعات، وفريق مكون من 4 مهندسين بدوام كامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zمرحبًا بكم في Ladybird، متصفح ويب مستقل حقًا</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diff-pdf: أداة لمقارنة ملفي PDF بصريًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح أداة <code>diff-pdf</code> للمستخدمين مقارنة ملفي PDF بصريًا، مع تمييز الفروقات إن وجدت.</li>
<li>المستودع لا يتم تطويره بنشاط، ويُشجَّع المستخدمون على تقديم طلبات السحب للتحسينات ولكن لا ينبغي أن يتوقعوا دعمًا أو ميزات جديدة.</li>
<li>تُقدَّم تعليمات التثبيت لأنظمة تشغيل مختلفة، بما في ذلك Windows وmacOS والعديد من توزيعات Linux، مع خطوات مفصلة لتجميع البرنامج من المصدر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vslavik/diff-pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZDiff-pdf: أداة لمقارنة ملفي PDF بصريًا</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تشغيل لينكس من جوجل درايف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تمكن مطور من تشغيل نظام لينكس بنجاح من Google Drive باستخدام FUSE و initramfs مخصص، مما يعرض نهجًا جديدًا للحوسبة السحابية الأصلية.</li>
<li>تضمنت العملية استخدام google-drive-ocamlfuse لتركيب Google Drive ونقل Arch Linux، على الرغم من التحديات مثل الروابط الرمزية المكسورة والأداء البطيء.</li>
<li>يبرز هذا الإثبات للمفهوم، الذي تم اختباره على أجهزة حقيقية، إمكانيات مستقبلية مثل تشغيل نظام لينكس من خلال SSH أو مستودع Git، مما يؤكد على الإمكانيات المحتملة للحلول المبتكرة المعتمدة على السحابة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ersei.net/en/blog/fuse-root</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zتشغيل لينكس من جوجل درايف</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحقيق الرقم القياسي العالمي في لعبة هاتريس (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>هاتيتريس، نسخة صعبة من لعبة تيتريس أنشأها سام هيوز، تستخدم خوارزمية حتمية لتقديم أسوأ قطعة ممكنة للاعب دائمًا.</li>
<li>تم دفع النتيجة العالية في HATETRIS إلى 86 نقطة باستخدام تحسينات Rust، والبحث الشعاعي الاستدلالي، وضبط المعلمات على AWS.</li>
<li>تشمل الدروس الرئيسية أهمية التحليل الشخصي، الهياكل البيانية الفعالة، الأجهزة القوية لتعلم الآلة، ودمج الاستدلالات لتحقيق نتائج أفضل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/hatetris/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zتحقيق الرقم القياسي العالمي في لعبة هاتريس (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماكو – مجمع ويب سريع وعالي الجودة يعتمد على لغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ماكو، أداة بناء للواجهة الأمامية سريعة وذات جودة إنتاجية تعتمد على لغة Rust، أصبحت الآن مفتوحة المصدر ومتاحة على GitHub.</li>
<li>تم تطوير Mako لمعالجة مشاكل سرعة البناء، وقد قلل بشكل كبير من أوقات البناء، على سبيل المثال، من 16 ثانية إلى 3.9 ثانية لـ Ant Design Pro.</li>
<li>بدأ المشروع في مارس 2023، وتم إصداره داخليًا في مجموعة آنت في نوفمبر 2023 وتم فتح مصدره بحلول يونيو 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zماكو – مجمع ويب سريع وعالي الجودة يعتمد على لغة Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مراجعات الشفرات تكتشف الأخطاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تدعي دراسة مايكروسوفت لعام 2015 بعنوان &quot;المراجعات البرمجية لا تكتشف الأخطاء&quot; أن حوالي 15% فقط من تعليقات المراجعة البرمجية تشير إلى عيوب محتملة، لكن هذه الإحصائية مضللة.</li>
<li>تشير الأبحاث السابقة إلى أن مراجعات الشفرات والبرمجة الزوجية يمكن أن تكتشف 60% إضافية من العيوب مع زيادة بنسبة 15% فقط في استثمار الوقت، وتكون فعالة بشكل خاص على أجزاء الشفرة الصغيرة.</li>
<li>تتناقض أطروحة ورقة مايكروسوفت مع الأدلة التي تظهر فعالية مراجعات الشفرات في اكتشاف العيوب وتعلم قاعدة الشفرات، حيث تكمن المشكلة الحقيقية في متوسط وقت استجابة المراجعة البالغ 24 ساعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zمراجعات الشفرات تكتشف الأخطاء</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متصفح الويب Ladybird يصبح منظمة غير ربحية بدعم قدره مليون دولار من مؤسس GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تهدف مبادرة متصفح ليدي بيرد، وهي منظمة غير ربحية أسسها كريس وانسترات من GitHub وأندرياس كلينغ من SerenityOS، إلى تطوير متصفح ويب خالٍ من التأثيرات التجارية والإعلانية.</li>
<li>بمبلغ مليون دولار من وانسترات وثمانية تمويل سابقة من شوبيفاي، تخطط ليدي بيرد لإصدار نسخة ألفا بحلول عام 2026، مع التركيز على خصوصية المستخدم والمعايير المفتوحة.</li>
<li>لقد قامت المبادرة بالفعل بتوظيف عدة مطورين بدوام كامل وأحرزت تقدمًا كبيرًا، على الرغم من الشكوك، طامحة إلى تقديم تجربة تصفح مستقلة حقًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zمتصفح الويب Ladybird يصبح منظمة غير ربحية بدعم قدره مليون دولار من مؤسس GitHub</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مع القندس الخامس المشغول، يقترب الباحثون من حدود الحوسبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد الباحثون قيمة BB(5)، التي تمثل تعقيد برنامج حاسوبي بسيط يعرف باسم القندس المشغول الخامس، بعد عقود من الجهد.</li>
<li>تم التحقق من القيمة باستخدام مساعد الإثبات Coq، مما يضمن الدقة الرياضية، ويتوقف القندس المشغول الخامس بعد 47,176,870 خطوة.</li>
<li>شمل هذا الإنجاز فريقًا متنوعًا، بما في ذلك مساهمات من علماء رياضيات هواة وخبراء، وقد يكون آخر رقم من أرقام القندس المشغول يتم تحديده بسبب الصعوبة الهائلة لـ BB(6).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zمع القندس الخامس المشغول، يقترب الباحثون من حدود الحوسبة</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا 3D جين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ميتا 3D جين (3DGen) هي تقنية متقدمة تولد الأصول ثلاثية الأبعاد من النص في أقل من دقيقة، وتتميز بالدقة والجودة العالية في تنفيذ الأوامر.</li>
<li>يدعم التصيير القائم على الفيزياء (PBR) وإعادة التكسية التوليدية، متفوقًا على معايير الصناعة في كل من السرعة والجودة البصرية.</li>
<li>تدمج 3DGen بين Meta 3D AssetGen و Meta 3D TextureGen، مما يمثل الأجسام ثلاثية الأبعاد في مساحات العرض والحجم وUV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zميتا 3D جين</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إضافة Mistral Codestral و GPT-4o إلى دفاتر Jupyter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بريتزل هو تفرع جديد من جوبتر لاب يدمج ميزات توليد الأكواد بالذكاء الاصطناعي، مما يعالج نقص هذه الامتدادات في جوبتر الأصلي.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الإكمال التلقائي للعلامات المضمنة، وتوليد الأكواد على مستوى الخلية، ودردشة الشريط الجانبي، وكلها مصممة لتعزيز تجربة البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي السياقي.</li>
<li>يهدف Pretzel إلى تحديث Jupyter بإضافة ميزات جديدة مثل التعاون في الوقت الفعلي، ودعم SQL، ومنشئ التحليل البصري، وواجهة مشابهة لـ VSCode، مما يجعله أداة شاملة لعلماء البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zإضافة Mistral Codestral و GPT-4o إلى دفاتر Jupyter</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سويسرا تفرض الكشف عن الشيفرة المصدرية للبرمجيات في القطاع العام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سنّت سويسرا &quot;القانون الفيدرالي لاستخدام الوسائل الإلكترونية لتنفيذ المهام الحكومية&quot; (EMBAG)، الذي يفرض استخدام البرمجيات مفتوحة المصدر (OSS) في الهيئات العامة.</li>
<li>يهدف القانون، بقيادة البروفيسور الدكتور ماتياس ستورمر، إلى تقليل الاعتماد على موردين محددين، وخفض تكاليف دافعي الضرائب، وتعزيز الخدمات من خلال زيادة المنافسة والابتكار.</li>
<li>تعزز EMBAG الشفافية والكفاءة من خلال مطالبة الهيئات العامة بالكشف عن شفرة مصدر البرمجيات، ما لم تكن مقيدة بحقوق الطرف الثالث أو مخاوف أمنية، وتسمح لها بتقديم خدمات تكنولوجيا المعلومات الإضافية مقابل تعويض يغطي التكاليف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zسويسرا تفرض الكشف عن الشيفرة المصدرية للبرمجيات في القطاع العام</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عندما صنعت RAND السحر في سانتا مونيكا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حقبة مؤسسة راند الذهبية، التي امتدت لعقدين من الزمن، أدت إلى تقدم كبير في استراتيجيات النووية، والأقمار الصناعية، وتحليل الأنظمة، والحوسبة المبكرة.</li>
<li>في البداية كانت ذراعًا بحثية للقوات الجوية، وقد تحقق نجاح مؤسسة راند بفضل فريق موهوب ومستقل ومتعدد التخصصات، مما ساهم في مجالات مثل نظرية الألعاب والذكاء الاصطناعي وتبديل الحزم.</li>
<li>مع مرور الوقت، تحول تركيز مؤسسة راند بسبب العلاقات المتوترة مع القوات الجوية والتنوع في أبحاث السياسة الاجتماعية، مما أدى إلى تراجع في العلوم المتقدمة والابتكار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zعندما صنعت RAND السحر في سانتا مونيكا</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قصة Git: ليست ممتعة هذه المرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أنشأ لينوس تورفالدس Git بدافع الضرورة في عام 2005 بعد إلغاء الترخيص المجاني لـ BitKeeper، وهو نظام تحكم في الإصدارات كان يُستخدم سابقًا.</li>
<li>استُلهم تطوير Git من Monotone ولكنه كان يهدف إلى أن يكون أبسط وأسرع، وسرعان ما اكتسب مساهمين وشعبية، خاصة داخل مجتمع Ruby.</li>
<li>أدى إطلاق GitHub في عام 2008 إلى تعزيز اعتماد Git بشكل كبير، مما أدى إلى هيمنته الحالية في سوق التحكم في الإصدارات بحصة تبلغ 94%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zقصة Git: ليست ممتعة هذه المرة</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فنزويلا هي أول دولة أنديزية تفقد جميع أنهارها الجليدية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبحت فنزويلا أول دولة في جبال الأنديز تفقد جميع أنهارها الجليدية، حيث أصبح نهر همبولت الجليدي في سييرا نيفادا صغيرًا جدًا بحيث لا يمكن تصنيفه كنهر جليدي.</li>
<li>أكدت مبادرة المناخ والغطاء الجليدي الدولية (ICCI) هذا الوضع، مشيرة إلى أن فنزويلا كانت تحتوي على ستة أنهار جليدية في سييرا نيفادا، ولكن لم يتبق سوى نهر همبولت الجليدي بحلول عام 2011.</li>
<li>يعزو العلماء اختفاء الجليد إلى التغير المناخي وارتفاع درجات الحرارة العالمية، حيث توقعت دراسة أجريت في عام 2023 أن 83% من الأنهار الجليدية في العالم قد تختفي بحلول عام 2100 إذا استمرت درجات الحرارة في الارتفاع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zفنزويلا هي أول دولة أنديزية تفقد جميع أنهارها الجليدية</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت بديلاً لبرنامج After Effects]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بيكيموف هو محرر تصميم حركي وفيديو عبر الإنترنت تم إطلاقه حديثًا، مستوحى من فوتوبي، ويعمل كبديل مجاني لبرنامج أفتر إفكتس.</li>
<li>لا يتطلب التسجيل، يحتفظ بالملفات على جهاز المستخدم، ويضمن عدم استخدام المشاريع لتدريب الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>لدى المبدع تاريخ في تطوير برامج VJ لمنصات مثل Game Boy Advance وPlaystation 2 وRaspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pikimov.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zلقد أنشأت بديلاً لبرنامج After Effects</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[RegreSSHion: تنفيذ أوامر عن بُعد (RCE) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ثغرة حرجة (CVE-2024-6387) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc تسمح بتنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد (RCE) بسبب حالة سباق في معالج الإشارات.</li>
<li>تؤثر المشكلة، وهي تراجع لـ CVE-2006-5051، على إصدارات OpenSSH 3.4p1 و4.2p1 و9.2p1، وتتضمن استغلال معالج SIGALRM للتسبب في تلف الذاكرة المؤقتة وتنفيذ تعليمات برمجية عشوائية.</li>
<li>تشمل التخفيفات تطبيق التصحيحات التي تنقل الشيفرة غير الآمنة للإشارات غير المتزامنة من معالج SIGALRM أو ضبط <code>LoginGraceTime</code> على 0، على الرغم من أن الخيار الأخير قد يتسبب في رفض الخدمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZRegreSSHion: تنفيذ أوامر عن بُعد (RCE) في خادم OpenSSH على أنظمة Linux المستندة إلى glibc</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأنابيب: خليفة روحي لـ Yahoo Pipes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بايبس هو محرر برمجة مرئية للتغذيات، يتيح للمستخدمين جلب وإنشاء ومعالجة التغذيات باستخدام الكتل، مشابهًا لـ Yahoo! Pipes.</li>
<li>يدعم تنسيقات إدخال متنوعة، بما في ذلك RSS وAtom وJSON وHTML وملفات النصوص، ويقدم مجموعة من الكتل لعمليات الخلاصات المختلفة مثل التصفية والدمج واستخراج المحتوى.</li>
<li>أنابيب CE هو برنامج مجاني ومفتوح المصدر (FOSS) بموجب رخصة AGPL، متاح على Github، ويدعم التكامل مع المواقع الشهيرة مثل تويتر، يوتيوب، وفيميو.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pipes.digital/docs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zالأنابيب: خليفة روحي لـ Yahoo Pipes</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نماذجي المحسّنة تتفوق على GPT-4 من OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة مقاييس التقييم لتقييم أداء نماذج اللغة المحسنة (LLMs) في استخراج البيانات المهيكلة من البيانات الصحفية، مع التركيز على الدقة.</li>
<li>النماذج المحسّنة، بما في ذلك TinyLlama وMistral وSolar LLM، تفوقت بشكل عام على GPT-4 وGPT-4 Turbo من OpenAI في الدقة، على الرغم من تعقيد وتباطؤ وتيرة التقييمات.</li>
<li>أبرزت التقييمات الحاجة إلى نظام أفضل لإدارة التعقيد والصيانة، مع خطوات مستقبلية تشمل اختبارات غير متعلقة بالدقة واستكشاف تقديم النماذج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zنماذجي المحسّنة تتفوق على GPT-4 من OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المدن تحتاج إلى المزيد من الأشجار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جوهانسبرغ، التي كانت قاحلة في السابق، تحولت إلى &quot;أخضر مدينة في العالم&quot; بعد زراعة ملايين الأشجار لمكافحة الغبار الناتج عن استخراج الذهب.</li>
<li>كان غرس الأشجار في جوهانسبرغ موزعًا بشكل غير متساوٍ بسبب نظام الفصل العنصري، مما يبرز الفوارق الاجتماعية والاقتصادية.</li>
<li>توفر الأشجار الحضرية فوائد كبيرة، بما في ذلك تقليل تأثير &quot;جزيرة الحرارة&quot;، والعمل كحواجز صوتية، وتعزيز الجماليات، وزيادة التنوع البيولوجي، وتشجيع الأنشطة الخارجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zالمدن تحتاج إلى المزيد من الأشجار</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مرحبًا بكم في ليدي بيرد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ليديبيرد هو متصفح ويب مستقل تم تطويره من قبل منظمة غير ربحية، يركز على الأداء والاستقرار والأمان، مع إصدار ألفا مخطط له في عام 2026.</li>
<li>في البداية كان عارض HTML لنظام SerenityOS، والآن يدعم نظام Linux وmacOS وأنظمة Unix الأخرى المشابهة، وتم بناؤه بالكامل من الصفر دون استخدام أي كود من المتصفحات الأخرى.</li>
<li>يتم تمويل المشروع من خلال الرعايات والتبرعات، دون إعلانات أو تحقيق أرباح من المستخدمين، ويتم تطويره حاليًا بواسطة فريق من أربعة مهندسين بدوام كامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zمرحبًا بكم في ليدي بيرد</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رمز الطابع البريدي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>رمز الطابع البريدي هو رمز مكون من تسعة أحرف يُستخدم في هولندا كبديل مكتوب بخط اليد للطوابع البريدية، يتم شراؤه عبر الإنترنت من PostNL.</li>
<li>تم تقديمه في عام 2013، يجب كتابة الرمز على البريد في غضون خمسة أيام ويحتوي على 78.8 تريليون تركيبة ممكنة، مما يجعله آمنًا ضد التخمين.</li>
<li>اعتبارًا من ديسمبر 2020، استخدم 590,000 شخص رموز الطوابع البريدية، والتي تكلف الآن نفس تكلفة الطوابع التقليدية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zرمز الطابع البريدي</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة العليا تقرر أن الرؤساء السابقين يتمتعون بالحصانة عن الأفعال الرسمية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مددت المحكمة العليا التأجيل في القضية الجنائية لدونالد ترامب المتعلقة بانتخابات 2020، مما يقلل من احتمالية إجراء محاكمة قبل انتخابات نوفمبر.</li>
<li>في حكم بأغلبية 6-3، منحت الأغلبية المحافظة في المحكمة الرؤساء السابقين حصانة واسعة من الملاحقة القضائية عن الأفعال الرسمية، مما يعقد قضية الادعاء ويتطلب مزيدًا من التحليل على مستوى محكمة المحاكمة.</li>
<li>يؤكد القرار على التأثير الكبير للمحكمة في الانتخابات المقبلة، حيث شدد رئيس المحكمة العليا جون روبرتس على الحصانة للأعمال الرسمية، بينما اعترضت القاضية سونيا سوتومايور، معتبرة أن ذلك يقوض مبدأ أن لا أحد فوق القانون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zالمحكمة العليا تقرر أن الرؤساء السابقين يتمتعون بالحصانة عن الأفعال الرسمية</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الالتفافات، تحويل فورييه السريع والمتعددات الحدود (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتميز عملية ضرب كثيرات الحدود التقليدية بتعقيد (O(n^2))، مما يجعلها غير فعالة لكثيرات الحدود الكبيرة.</li>
<li>تقلل تحويلة فورييه السريعة (FFT) من تعقيد ضرب كثيرات الحدود إلى (O(n \log n)) عن طريق تحويل المشكلة إلى المجال الترددي.</li>
<li>تتضمن الطريقة المعتمدة على تحويل فورييه السريع تحويل كثيرات الحدود إلى المجال الترددي، وضربها، ثم تحويل النتيجة مرة أخرى، مما يحسن الكفاءة بشكل كبير لكثيرات الحدود ذات الدرجات العالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zالالتفافات، تحويل فورييه السريع والمتعددات الحدود (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكود الخاص بي في بايثون هو شبكة عصبية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة تضمين البرامج في الشبكات العصبية المتكررة (RNNs) وكيف يمكن للشبكات العصبية المتكررة المدربة أن تتفوق على الخوارزميات المكتوبة يدويًا.</li>
<li>يوفر مثالًا تفصيليًا لاكتشاف كود البرنامج في الرسائل، مقارنة بين قواعد القرار البسيطة، وخوارزمية مكتوبة يدويًا، ونهج قائم على الشبكة العصبية المتكررة (RNN).</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على مزايا الشبكات العصبية التكرارية (RNNs)، مثل ترميز آلات الحالة، واستخدام دوال تنشيط قابلة للتدريب، والتعامل مع المهام المعقدة بانضباط قائم على البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zالكود الخاص بي في بايثون هو شبكة عصبية</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من يقوم بالتوظيف؟ (يوليو 2024)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40846428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zمن يقوم بالتوظيف؟ (يوليو 2024)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يجب على المبرمجين ألا يثقوا بأي شخص، حتى بأنفسهم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يجب على المبرمجين الحفاظ على مستوى صحي من الشك، حيث أن كتابة والتحقق من صحة الكود هو أمر صعب بطبيعته وغالبًا ما يكون مستحيلًا.</li>
<li>على الرغم من أن التجريدات تبسط الأنظمة المعقدة، إلا أنها قد تفشل وتؤدي إلى مشكلات مثل تدهور الأداء أو السلوك غير المحدد، كما أبرزها قانون التجريدات المتسربة لجويل سبولسكي.</li>
<li>لتخفيف المشكلات غير المعروفة، يجب على المبرمجين التحقق من المعلومات، واختبار المعتقدات، وقياس تأثير تغييرات الشيفرة، مع الاستمرار في التعلم عن المنصات واللغات والأدوات والتقنيات الجديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zيجب على المبرمجين ألا يثقوا بأي شخص، حتى بأنفسهم</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التوحيد في إلكسير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توسيع التوحيد في لغة Elixir نمط المطابقة من خلال السماح بوجود متغيرات على جانبي المعادلة، مما يحل المعادلات الرمزية وينتج خرائط الاستبدال.</li>
<li>على عكس مطابقة الأنماط، يمكن للتوحيد التعامل مع القيم المعروفة جزئيًا، مما يجعله أداة قوية لبرمجة المنطق في لغة Elixir.</li>
<li>يتضمن خوارزمية التوحيد فحص المصطلحات، اختبار التكافؤ، التعامل مع المتغيرات، وتوحيد عناصر القائمة بشكل متكرر، وتبسيط تعيين المتغيرات من خلال الاستبدال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zالتوحيد في إلكسير</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موقع Google Arts and Culture لم أكن أعلم بوجوده]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم Google Arts &amp; Culture مجموعة واسعة من الجولات الافتراضية والتجارب التفاعلية، مما يتيح للمستخدمين استكشاف الفن والتاريخ والثقافة من جميع أنحاء العالم.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة جولات افتراضية في المتاحف الشهيرة، وتجارب الواقع المعزز (AR)، والألعاب التفاعلية التي تجعل التعلم عن الفن والثقافة ممتعًا ومتاحًا.</li>
<li>تشمل الميزات الخاصة القدرة على استكشاف مكتبة فان جوخ، وأخذ جولة ثلاثية الأبعاد في لوحات فيرمير، والمشاركة في تحدي رقص الكي-بوب بالتعاون مع متحف فيكتوريا وألبرت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zموقع Google Arts and Culture لم أكن أعلم بوجوده</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيوزواير: قاعدة بيانات منظمة واسعة النطاق تحتوي على قرن من الأخبار التاريخية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أنشأ الباحثون أرشيفًا شاملاً لمحتوى وكالات الأنباء الأمريكية من عام 1878 إلى عام 1977 باستخدام خط أنابيب التعلم العميق على مسح الصور من الصحف المحلية.</li>
<li>تتضمن مجموعة البيانات 2.7 مليون مقالة فريدة في المجال العام، محددة جغرافيًا، وموسومة حسب الموضوع، ومرتبطة بويكيبيديا، مما يوفر معلومات قيمة لأبحاث اللغويات الحاسوبية والعلوم الاجتماعية والإنسانيات الرقمية.</li>
<li>تضمن المشروع نسخ 138 مليون نص مقال منظم واستخدام نموذج ثنائي الترميز العصبي لإزالة التكرار بين المقالات، مما يضمن تضمين المحتوى الموجود في المجال العام فقط.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.09490</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zنيوزواير: قاعدة بيانات منظمة واسعة النطاق تحتوي على قرن من الأخبار التاريخية</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[داخل مستشعر حركة رادار بقيمة دولار واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد مستشعر الحركة بالموجات الدقيقة RCWL-0516 وحدة رادار منخفضة التكلفة، بسعر أقل من دولار، مصممًا لاكتشاف الحركة ضمن نطاق حوالي 5 أمتار.</li>
<li>يستخدم شريحة BISS0001، عادةً لاكتشاف الحركة بالأشعة تحت الحمراء، ويعمل عن طريق مزج الإشارات المرسلة والمستقبلة لاكتشاف الحركة من خلال تغييرات بمستوى المللي فولت.</li>
<li>أداء المستشعر متغير، حيث يعمل بشكل جيد في الأماكن المغلقة ولكنه غير متسق في الأماكن المفتوحة، ويمكن تعديله لتحسين المدى والاتساق باستخدام وحدة ثانية كمستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zداخل مستشعر حركة رادار بقيمة دولار واحد</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overleaf: محرر LaTeX تعاوني عبر الإنترنت مفتوح المصدر وفي الوقت الفعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Overleaf هو محرر LaTeX تعاوني مفتوح المصدر يعمل في الوقت الفعلي، متاح كخدمة مستضافة وأيضًا للنشر المحلي.</li>
<li>يقدم Overleaf Server Pro ميزات محسّنة للمختبرات وأماكن العمل، بما في ذلك الأمان (SSO مع LDAP أو SAML) وأدوات التعاون المتقدمة.</li>
<li>يستخدم المشروع Docker للنشر، مع تعليمات بناء مفصلة ومساهمات موجهة بواسطة رخصة جنو العمومية أفيرو، الإصدار 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/overleaf/overleaf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZOverleaf: محرر LaTeX تعاوني عبر الإنترنت مفتوح المصدر وفي الوقت الفعلي</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كروم يضيف `window.ai` – نموذج ذكاء اصطناعي من نوع جيميني نانو داخل المتصفح مباشرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم دمج <code>window.ai</code>، وهو نموذج Gemini Nano AI، مباشرة في متصفح Chrome، مما يعزز قدراته في الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يتوافق هذا التكامل مع مجموعة تطوير البرمجيات (SDK) للذكاء الاصطناعي، مما يسهل تطوير وتنفيذ ميزات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يمثل هذا التحديث خطوة مهمة نحو دعم وظائف الذكاء الاصطناعي المتقدمة بشكل أصلي في متصفحات الويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zكروم يضيف `window.ai` – نموذج ذكاء اصطناعي من نوع جيميني نانو داخل المتصفح مباشرة</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بديل SQS يعتمد على SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إنشاء بديل مفتوح المصدر ومتوافق مع واجهة برمجة التطبيقات لخدمة Amazon SQS (خدمة قائمة الانتظار البسيطة)، مكتوب بلغة Go وموزع كملف تنفيذي واحد يستخدم SQLite للتخزين.</li>
<li>يقدم الحل ميزات متقدمة مثل البحث، الجدولة، الرصد، وتحديد المعدلات، وهو متوافق مع تطبيقات SQS الحالية بمجرد تغيير نقطة النهاية.</li>
<li>يدعم بروتوكولات متعددة (AMQP، PubSub) ويمكن تكييفه مع خلفيات تخزين مختلفة (RocksDB، Postgres)، مع خطط مستقبلية لوظائف التوزيع والتوسع التلقائي، ويهدف إلى تقديم نظام طوابير مستضاف بتكلفة فعالة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/poundifdef/SmoothMQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zبديل SQS يعتمد على SQLite</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاريع نهاية الأسبوع: الاستمتاع بالمرح مع لغة C]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zمشاريع نهاية الأسبوع: الاستمتاع بالمرح مع لغة C</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التريلوبايت قتلت بواسطة الرماد البركاني]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم اكتشاف حفريات ثلاثية الفصوص محفوظة بشكل استثنائي من العصر الكمبري في المغرب، كاشفة عن تفاصيل تشريحية غير معروفة سابقًا.</li>
<li>تُظهر الحفريات، التي حفظها الرماد البركاني منذ أكثر من 500 مليون سنة، أربع أزواج من الزوائد الرأسية بدلاً من الثلاثة التي كان يُعتقد سابقًا، مما يوفر رؤى جديدة حول آليات تغذية التريلوبايت.</li>
<li>تم استخدام التصوير المقطعي الدقيق بالأشعة السينية عالية الدقة (XRµCT) لإنشاء نماذج ثلاثية الأبعاد مفصلة، مما يبرز إمكانات رواسب الرماد البركاني في الكشف عن الحفريات المحفوظة جيدًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zالتريلوبايت قتلت بواسطة الرماد البركاني</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوبن دي إن إس تعلق الخدمة في فرنسا بسبب أمر حظر القرصنة من كانال+]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أمرت محكمة فرنسية كلاً من جوجل، كلاودفلير، وسيسكو بحجب سجلات DNS التي تتجاوز حواجز المواقع المقرصنة الحالية، بناءً على طلب من قناة+.</li>
<li>رداً على ذلك، سحبت شركة سيسكو خدمة OpenDNS من فرنسا، مما يبرز تأثير الإجراءات القانونية على خدمات الإنترنت.</li>
<li>يُعد هذا الأمر القضائي جزءًا من حملة Canal+ الأوسع لمكافحة القرصنة، والتي كانت قد طلبت سابقًا من مزودي خدمات الإنترنت حجب أكثر من 100 موقع لبث الرياضة بشكل غير قانوني، مما دفع المستخدمين إلى اللجوء إلى خوادم DNS التابعة لأطراف ثالثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zأوبن دي إن إس تعلق الخدمة في فرنسا بسبب أمر حظر القرصنة من كانال+</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سلسلة الألعاب الحربية التشغيلية: أفضل لعبة ليست في المتاجر الآن (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سلسلة الألعاب الحربية التشغيلية (OWS) هي لعبة طاولة تحاكي القتال من عام 2025 إلى 2050، تم تطويرها بواسطة العقيد المتقاعد تيم بارك ومختبر القتال التابع لقوات مشاة البحرية الأمريكية (USMCWL).</li>
<li>تتضمن OWS وحدتين: عصا القاتل (مسرح INDO-PACOM) وزاباد (المسرح الأوروبي)، باستخدام نظام سداسي وعداد مألوف لدى هواة الألعاب.</li>
<li>حاليًا، يتوفر OWS فقط من خلال جمعية مشاة البحرية الأمريكية لمكاتب وزارة الدفاع، دون وجود خطط لإصداره تجاريًا، على الرغم من جاذبيته المحتملة لمحبي الألعاب الهواية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zسلسلة الألعاب الحربية التشغيلية: أفضل لعبة ليست في المتاجر الآن (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقوم Figma افتراضيًا بتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي على البيانات الشخصية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zتقوم Figma افتراضيًا بتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي على البيانات الشخصية</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ساعدت القهوة الاتحاد في الحرب الأهلية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>خلال الحرب الأهلية، واجه الاتحاد نقصًا كبيرًا في القهوة، وهو أمر حيوي لمعنويات الجنود وطاقتهم، حيث انخفضت الواردات بنسبة 40% بحلول عام 1862.</li>
<li>بدأت ليبيريا، تحت قيادة الرئيس ستيفن ألين بنسون، في تصدير القهوة إلى الاتحاد، بدءًا بشحنة تزن 6,000 رطل في أغسطس 1862، مما ساعد في سد الفجوة التي تسبب بها حصار الاتحاد للموانئ الجنوبية.</li>
<li>ساهمت الشراكة بين مزارعي القهوة الليبيريين وإلغاء العبودية في الشمال، إلى جانب نصائح التاجر الفيلادلفي إدوارد موريس، في زيادة إنتاج القهوة، مما جعل القهوة الليبيرية حيوية لجهود الاتحاد الحربية وساهمت في نجاحهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zساعدت القهوة الاتحاد في الحرب الأهلية</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رودني بروكس حول قيود الذكاء الاصطناعي التوليدي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعتقد رودني بروكس، رائد الروبوتات الشهير في معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا، أن الذكاء الاصطناعي التوليدي غالبًا ما يتم المبالغة في تقديره ولا يمكنه مجاراة القدرات البشرية.</li>
<li>يُجادل بروكس بأن الذكاء الاصطناعي يجب أن يركز على المشكلات المحددة والقابلة للحل بدلاً من محاولة تقليد القدرات البشرية، مشيرًا إلى عدم الكفاءة في استخدام الذكاء الاصطناعي التوليدي في مهام مثل الروبوتات في المستودعات.</li>
<li>كما يشير إلى أن النمو التكنولوجي ليس دائمًا أسيًا، مستخدمًا سعة تخزين جهاز iPod كمثال، ويقترح أنه في حين يمكن لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs) المساعدة في مهام مثل رعاية المسنين، إلا أنها ليست حلاً شاملاً لجميع تحديات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zرودني بروكس حول قيود الذكاء الاصطناعي التوليدي</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المطور يرفض شدة CVE، ويجعل مستودع GitHub الخاص به للقراءة فقط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام فيدور إندوتني بجعل مشروعه المفتوح المصدر الشهير، &#39;node-ip&#39;، للقراءة فقط على GitHub بسبب تقرير متنازع عليه حول CVE (الثغرات والتعرضات الشائعة).</li>
<li>يؤكد هذا الحادث على مشكلة متزايدة حيث يتعرض مطورو المصادر المفتوحة لوابل من تقارير CVE المشكوك فيها أو الزائفة، مما يسبب ذعرًا وإحباطًا غير ضروريين.</li>
<li>إساءة استخدام نظام CVE، الذي يُقصد به الإبلاغ الأخلاقي عن الثغرات، يعقد حياة المطورين ويساهم في الإرهاق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zالمطور يرفض شدة CVE، ويجعل مستودع GitHub الخاص به للقراءة فقط</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[منحت باتاغونيا موظفيها 3 أيام لتقرير الانتقال أو الاستقالة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>منحت شركة باتاغونيا 90 موظفًا في خدمة العملاء ثلاثة أيام لتحديد ما إذا كانوا سينتقلون إلى واحدة من سبع مواقع في الولايات المتحدة أو يغادرون الشركة، بهدف تحسين ثقافة الفريق ودعم احتياجات العمل.</li>
<li>تم إبلاغ الموظفين المتأثرين عبر اجتماع عام وعُرض عليهم مبلغ 4000 دولار لتغطية تكاليف الانتقال وإجازة مدفوعة إضافية، مع تحديد موعد نهائي في 30 سبتمبر لأولئك الذين لا يرغبون في الانتقال.</li>
<li>يؤثر القرار على 90 من أصل 255 موظفًا في قسم تجربة العملاء (CX) في الولايات المتحدة، حيث أعرب بعض الموظفين عن خيبة أملهم بسبب التحول الملحوظ بعيدًا عن القيم التي تركز على الموظفين في الشركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zمنحت باتاغونيا موظفيها 3 أيام لتقرير الانتقال أو الاستقالة</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصنيف مباشر لشركات الطيران حسب كمية الأمتعة التي تفقدها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم موقع LuggageLosers.com تصنيفًا مباشرًا لشركات الطيران حسب الأمتعة المفقودة، يتم تحديثه كل ساعة باستخدام الإشارات على وسائل التواصل الاجتماعي والبيانات التاريخية.</li>
<li>يتتبع الموقع جميع شركات الطيران الرئيسية، مع مراعاة الفروقات في الحجم، ويهدف إلى مساعدة المسافرين في اختيار شركات الطيران التي تتميز بمعالجة أفضل للأمتعة.</li>
<li>تشمل شركات الطيران الرائدة حاليًا في فقدان الأمتعة كل من إير لينغوس، إير إنديا، وويست جيت إيرلاينز، مع توفر بيانات إقليمية وخاصة بكل دولة أيضًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luggagelosers.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zتصنيف مباشر لشركات الطيران حسب كمية الأمتعة التي تفقدها</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شبكة تناظرية من المقاومات تعد بتعلم الآلة بدون معالج]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون في جامعة بنسلفانيا بإنشاء شبكة تعلم آلي تناظرية باستخدام المقاومات، بهدف تحقيق كفاءة أعلى في استهلاك الطاقة للذكاء الاصطناعي.</li>
<li>هذا النهج الجديد يلغي الحاجة إلى معالج تقليدي، حيث يستخدم مادة ميتا غير خطية تعتمد على الترانزستورات لإجراء الحسابات المعقدة.</li>
<li>على الرغم من أن النموذج الأولي الحالي يستهلك طاقة أكثر من المسرعات الرقمية الحديثة، إلا أنه يظهر وعدًا في مهام مثل تصنيف الصور وعمليات XOR، مع إمكانية تحسين الكفاءة مع التوسع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zشبكة تناظرية من المقاومات تعد بتعلم الآلة بدون معالج</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[القصة، كما أتذكرها بأفضل شكل، عن أصل موزاييك ونتسكيب [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://pmarca.substack.com/p/the-true-story-as-best-i-can-remember</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zالقصة، كما أتذكرها بأفضل شكل، عن أصل موزاييك ونتسكيب [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imhex: محرر هيكس لمهندسي العكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImHex هو محرر سداسي غني بالميزات مصمم لمهندسي العكس والمبرمجين والمستخدمين الذين يعملون لساعات متأخرة، ويقدم واجهة حديثة ووظائف واسعة النطاق.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية لغة نمط مخصصة تشبه C++، ومفكك تجميع مدمج، ومحلل بيانات، ودعم قواعد YARA، مما يجعله أداة متعددة الاستخدامات لمهام معالجة البيانات المختلفة.</li>
<li>يدعم الأداة أنظمة تشغيل متعددة (ويندوز، ماك أو إس، لينكس) وتتطلب موارد مادية قليلة، مع توفر الشيفرة المصدرية والوثائق للتخصيص والمساهمة بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WerWolv/ImHex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000ZImhex: محرر هيكس لمهندسي العكس</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجموعة من النصائح البرمجية التي كنت سأقدمها لنفسي قبل 15 عامًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حل المشكلات المتكررة من خلال معالجة الأسباب الجذرية، مثل ضمان تحديثات واجهة المستخدم في تطوير iOS تحدث على الخيط الرئيسي لتجنب الأعطال.</li>
<li>وازن بين الجودة والسرعة بناءً على البيئة؛ أعطِ الأولوية للسرعة في البيئات الأقل أهمية والدقة في السيناريوهات ذات المخاطر العالية.</li>
<li>حسّن أدواتك من خلال إتقان استخدام المحرر ونظام التشغيل والشل وأدوات تطوير المتصفح لزيادة الإنتاجية بشكل كبير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mbuffett.com/posts/programming-advice-younger-self/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zمجموعة من النصائح البرمجية التي كنت سأقدمها لنفسي قبل 15 عامًا</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية إهدار عرض النطاق الترددي، طاقة البطارية، وإزعاج مسؤولي النظام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المقالة عدم الكفاءة في متصفحات الويب، مع التركيز بشكل خاص على كيفية قيام متصفح فايرفوكس لنظام iOS بطلب الروابط نفسها بشكل متكرر وطلب الأيقونات المفضلة بشكل غير صحيح، مما يؤدي إلى استخدام غير ضروري للنطاق الترددي والبطارية.</li>
<li>هذا السلوك يسبب ضغطًا على الخوادم ويمكن أن يكون مزعجًا بشكل خاص لمسؤولي النظام الذين يديرون هذه الخوادم.</li>
<li>يوضح المثال المقدم طلبات متعددة متطابقة وطلب فافيكون غير صحيح، مما يوضح المشكلة وتأثيرها على موارد الخادم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2024/06/28/fxios/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zكيفية إهدار عرض النطاق الترددي، طاقة البطارية، وإزعاج مسؤولي النظام</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحليل البايت كود: فك شفرة ثغرات الأمان في لغة Lua الخاصة بلعبة Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ثغرة في تنفيذ Lua في لعبة Factorio سمحت للخوادم الضارة بتنفيذ تعليمات برمجية عشوائية على العملاء، وتم تصحيحها في الإصدارات التي تقل عن 1.1.101.</li>
<li>Lua في لعبة Factorio، التي تعتبر أساسية لمنطق اللعبة والإضافات، معرضة لمخاطر الشبكة بسبب وضع اللعب الجماعي المتزامن الحتمي.</li>
<li>يتضمن مسار الاستغلال استضافة خادم يحتوي على كود Lua ضار، مما يؤدي إلى تسرب الذاكرة وتنفيذ التعليمات البرمجية عن بُعد من خلال التلاعب بشيفرة Lua البايتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memorycorruption.net/posts/rce-lua-factorio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zتحليل البايت كود: فك شفرة ثغرات الأمان في لغة Lua الخاصة بلعبة Factorio</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مرثية لـ DevOps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى DevOps، الذي كان يعد في البداية بتبسيط تطوير البرمجيات والعمليات، في كثير من الأحيان إلى مخاطر مركزية وتأخيرات بسبب تحديات التواصل والتنسيق.</li>
<li>كان التحول نحو DevOps يهدف إلى تقليل الاعتماد على الموظفين الفنيين المتخصصين وتسهيل التغييرات في اللحظات الأخيرة، لكنه أدى إلى أنظمة معقدة ومكلفة، على الرغم من إدخال الحاويات وحلول SaaS مثل Datadog.</li>
<li>تتجه الصناعة الآن نحو هندسة المنصات وتبسيط سير العمل، مبتعدة عن التقنيات المعقدة مثل Kubernetes للتركيز على البساطة والاستقرار وتوقعات النمو الواقعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/a-eulogy-for-devops/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000Zمرثية لـ DevOps</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يخرج 'Eclipse Theia IDE' مفتوح المصدر من النسخة التجريبية لمنافسة Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبح IDE Theia من مؤسسة Eclipse، بعد سبع سنوات من التطوير، متاحًا الآن بشكل عام، مما يضع نفسه كـ &quot;بديل مفتوح المصدر حقيقي&quot; لبرنامج Visual Studio Code (VS Code) من مايكروسوفت.</li>
<li>تشارك Theia الكثير من تكنولوجيا VS Code، بما في ذلك محرر Monaco، وبروتوكول خادم اللغة (LSP)، وبروتوكول محول التصحيح (DAP)، وتدعم نفس الإضافات عبر سجل Open VSX.</li>
<li>تؤكد Theia على المرونة والخصوصية ومجتمع مفتوح المصدر حيوي، مع مساهمات من شركات كبرى مثل إريكسون وIBM وجوجل، وتسمح بتخصيص واسع دون الحاجة إلى تشعب الكود، مما يجعلها مناسبة لكل من بيئات التطوير المتكاملة على سطح المكتب والسحابة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://visualstudiomagazine.com/Articles/2024/06/27/eclipse-theia-ide.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zيخرج &apos;Eclipse Theia IDE&apos; مفتوح المصدر من النسخة التجريبية لمنافسة Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XAES-256-GCM AEAD ذو العدد الموسع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XAES-256-GCM هو خوارزمية جديدة للتشفير المصدق مع البيانات المرتبطة (AEAD) بمفاتيح بطول 256 بت و nonces بطول 192 بت، مصممة للسلامة والامتثال لمعيار FIPS 140 وسهولة التنفيذ.</li>
<li>إنها بنية موسعة للرقم العشوائي تعتمد على AES-256-GCM، تتطلب ثلاث استدعاءات لـ AES-256 لكل رسالة، مع إمكانية حساب واحدة منها مسبقًا، وتدعمها المكتبات التشفيرية الشائعة وواجهة برمجة تطبيقات OpenSSL.</li>
<li>تتوفر تطبيقات الطرف الثالث لـ .NET 8+، pyca/cryptography، وواجهة برمجة تطبيقات التشفير على الويب، مع أن التنفيذ المرجعي بلغة Go يكون أقل من 100 سطر باستخدام المكتبات القياسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/xaes-256-gcm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000ZXAES-256-GCM AEAD ذو العدد الموسع</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كل محتوى الويب مجاني]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>صرح سليمان، الرئيس التنفيذي للذكاء الاصطناعي في مايكروسوفت، في مقابلة مع CNBC، أن محتوى الويب يعتبر استخدامًا عادلاً منذ التسعينيات، مشبهًا إياه بالبرمجيات المجانية، مما يثير تساؤلات قانونية.</li>
<li>ناقشت المقابلة النموذج المالي غير المستدام للذكاء الاصطناعي وإدراك الجمهور للمحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي على أنه ذو جودة منخفضة.</li>
<li>يجادل بائعو الذكاء الاصطناعي التوليدي بأن مخرجاتهم مشروعة، ولكن على عكس محركات البحث، لا ترتبط الدردشة الآلية بمصادرها، مما يجعل مخرجاتها غير موثوقة ويشير إلى احتمال وجود فقاعة في الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rubenerd.com/all-web-content-is-freeware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000Zكل محتوى الويب مجاني</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لص الهواتف العمومية الذي حير مكتب التحقيقات الفيدرالي في الثمانينيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الثمانينيات، جيمس كلارك، المعروف بلقب &quot;لص الهواتف العمومية&quot;، سرق ما يصل إلى مليون دولار من العملات المعدنية من الهواتف العمومية عبر 30 ولاية باستخدام أدوات قفل مخصصة.</li>
<li>على الرغم من الجهود المكثفة التي بذلها مكتب التحقيقات الفيدرالي، تمكن كلارك من الهروب من القبض عليه حتى عام 1985 عندما أبلغ مخبر السلطات، مما أدى إلى اعتقاله في عام 1988 وحكم عليه بالسجن لمدة ثلاث سنوات.</li>
<li>تضمنت طريقة كلارك الفريدة التحقق مما إذا كانت صناديق العملات ممتلئة وفتح الأقفال بينما يتظاهر باستخدام الهاتف، مما يترك أدلة قليلة على السرقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mentalfloss.com/posts/pay-phone-bandit-baffled-fbi</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zلص الهواتف العمومية الذي حير مكتب التحقيقات الفيدرالي في الثمانينيات</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ليس الأمر مقتصرًا عليك فقط، فـ Next.js أصبح أكثر صعوبة في الاستخدام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتطلب موجه التطبيقات الجديد في Next.js معرفة داخلية عميقة للمهام الأساسية ويحتوي على العديد من الفخاخ التي يجب تجنبها، مما يجعله أصعب في الاستخدام مقارنة بسابقه، موجه الصفحات.</li>
<li>قدمت النسخة 13 التالية ميزات مثل مكونات الخادم والتخطيطات والتخزين المؤقت المتقدم، والتي تفيد التطبيقات المعقدة ولكنها تضيف تعقيدًا وسلوكيات غير متوقعة للمشاريع الأبسط.</li>
<li>يجب على المطورين أن يأخذوا في الاعتبار ما إذا كانت تعقيدات App Router تتماشى مع احتياجات مشروعهم، حيث قد تكون الأدوات الأبسط أكثر ملاءمة لبعض حالات الاستخدام، على الرغم من أن Next.js توصي باستخدام App Router.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propelauth.com/post/nextjs-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zليس الأمر مقتصرًا عليك فقط، فـ Next.js أصبح أكثر صعوبة في الاستخدام</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تغلبت على إدماني للسكر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف رحلة شخصية للتغلب على إدمان السكر الذي بدأ في الطفولة واستمر حتى مرحلة البلوغ.</li>
<li>ثلاث استراتيجيات رئيسية كانت حاسمة: تغيير البيئة، إزالة الأطعمة السكرية من المنزل، واعتماد عادات إيجابية مثل ممارسة التمارين الرياضية بانتظام والترطيب.</li>
<li>يهدف المنشور إلى إلهام الآخرين الذين يعانون من إدمان السكر من خلال إظهار أن التغلب عليه ممكن باستخدام النهج الصحيح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josem.co/how-i-overcame-my-addiction-to-sugar/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-29T00:00:00.000Zكيف تغلبت على إدماني للسكر</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوراق بنما: المحكمة تبرئ جميع الـ 28 المتهمين بغسل الأموال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>برأت محكمة بنمية جميع الأفراد الثمانية والعشرين المتهمين بغسل الأموال في فضيحة أوراق بنما، مشيرة إلى عدم كفاية الأدلة لإثبات المسؤولية الجنائية.</li>
<li>من بين الذين تمت تبرئتهم يورغن موساك والراحل رامون فونسيكا، مؤسسا شركة المحاماة موساك فونسيكا، التي كانت محورية في تسريب عام 2016 الذي كشف عن استخدام الأثرياء للملاذات الضريبية.</li>
<li>تم رفض المحاكمة، التي استمرت 85 ساعة وشملت شهادة 27 شاهدًا، جزئيًا لأن الأدلة من خوادم موساك فونسيكا لم تُجمع بشكل صحيح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cjer3llen42o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zأوراق بنما: المحكمة تبرئ جميع الـ 28 المتهمين بغسل الأموال</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مسارات آمنة. بيانات الاضطرابات في الوقت الفعلي، تنبؤات التعلم الآلي باستخدام جهاز iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم SkyPath تطبيقًا للتنبؤ بالاضطرابات الجوية في الوقت الفعلي باستخدام البيانات وتقارير الطيارين (PIREP) والتعلم الآلي لتعزيز سلامة وكفاءة الرحلات الجوية.</li>
<li>تشمل الفوائد الإخطارات المبكرة عن الاضطرابات الجوية، والسجلات الدقيقة للصيانة، وتوفير الوقود، وتقليل التكاليف في التأمين والصيانة.</li>
<li>يشيد الطيارون بالتطبيق لدقته وسهولة استخدامه، حيث لا يتطلب أي جهود تكامل—فقط قم بتنزيله وابدأ في استخدامه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skypath.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000Zمسارات آمنة. بيانات الاضطرابات في الوقت الفعلي، تنبؤات التعلم الآلي باستخدام جهاز iPad</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenLoco: نسخة حديثة ومفتوحة المصدر من لعبة محاكاة النقل الكلاسيكية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openloco.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-29T00:00:00.000ZOpenLoco: نسخة حديثة ومفتوحة المصدر من لعبة محاكاة النقل الكلاسيكية</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجرات البرمجيات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anvaka.github.io/pm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zمجرات البرمجيات</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اتهام 200 شخص في حملة قمع احتيال في الرعاية الصحية بقيمة 2.7 مليار دولار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلن المدعي العام الأمريكي ميريك غارلاند عن توجيه اتهامات ضد ما يقرب من 200 فرد في حملة وطنية لمكافحة الاحتيال في الرعاية الصحية، حيث بلغت قيمة المطالبات الزائفة أكثر من 2.7 مليار دولار.</li>
<li>تشمل التهم مخططًا بقيمة 900 مليون دولار في أريزونا، حيث يُزعم أن مالكي شركتين لرعاية الجروح قبلا أكثر من 330 مليون دولار كرشاوى مقابل فواتير احتيالية لميديكير، مما أدى إلى وفاة مرضى.</li>
<li>صادرت السلطات أكثر من 230 مليون دولار من الأصول ووجهت اتهامات لـ 193 فردًا، بما في ذلك 76 من المهنيين الطبيين، بتورطهم في مخططات أخرى تتعلق بعلاج الإدمان الوهمي للأمريكيين الأصليين وأدوية فيروس نقص المناعة البشرية المزيفة في فلوريدا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/justice-department-health-care-fraud-garland-24948b951896d0f265c29ba3fcacf858</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zاتهام 200 شخص في حملة قمع احتيال في الرعاية الصحية بقيمة 2.7 مليار دولار</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصميم حديث بثماني بتات، مبني باستخدام صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الكمبيوتر Valve.Computer هو كمبيوتر حديث بثمانية بت يستخدم صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي، وقد بدأ تشغيله لأول مرة في 28 مايو 2021، وهو الآن مثبت كتركيب فني.</li>
<li>يستخدم 1,120 صمامًا ثلاثيًا حراريًا مكونًا كبوابات NOR، لتشكيل سجلات الذاكرة، ووحدة الحساب والمنطق 8-بت، والمذبذبات، ومحركات الترحيل، ويمكنه تشغيل برامج مثل PONG ومتتالية فيبوناتشي 32-بت.</li>
<li>استغرق بناء المشروع، المستوحى من بلتشلي بارك، 18 شهرًا وتم تقديمه لجائزة تيرنر، مما يبرز مزاياه الفنية والتقنية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.valve.computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zتصميم حديث بثماني بتات، مبني باستخدام صمامات حرارية من خمسينيات القرن الماضي</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة العليا تلغي مبدأ "تشيفرون ديفرنس" الذي استمر لمدة 40 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.axios.com/2024/06/28/supreme-court-chevron-doctrine-ruling</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zالمحكمة العليا تلغي مبدأ &quot;تشيفرون ديفرنس&quot; الذي استمر لمدة 40 عامًا</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعداد البنية التحتية والبرمجيات مفتوحة المصدر لتدريب نموذج 70B من الصفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نجح فريق صغير في تدريب نموذج يحتوي على 70 مليار معلمة على بنيتهم التحتية، متفوقًا على نموذج GPT-4 في مهام الاستدلال بدون تدريب مسبق.</li>
<li>تضمنت الإعدادات 4,092 وحدة معالجة رسومات H100 موزعة على 511 جهاز كمبيوتر، متصلة عبر شبكة InfiniBand ثلاثية المستويات، مع توفير تفصيلي، وتشخيصات، وفحوصات صحية آلية.</li>
<li>إنهم يشاركون دليلًا شاملاً ونصوصًا لإعداد بنية تحتية مماثلة، مع التركيز على القابلية للتكرار، والأتمتة، والاختبار الشامل، وهم منفتحون على التوظيف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://imbue.com/research/70b-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zإعداد البنية التحتية والبرمجيات مفتوحة المصدر لتدريب نموذج 70B من الصفر</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بايثون تواجه رفض متجر تطبيقات آبل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى الترقية من بايثون 3.11 إلى 3.12 إلى رفض بعض تطبيقات بايثون من قبل متاجر تطبيقات آبل بسبب وجود السلسلة النصية &quot;itms-services&quot; في محلل urllib، وهو ما يُحظر في التطبيقات المعزولة على نظام macOS.</li>
<li>أدى تقرير الأخطاء الذي قدمه إريك فروملينغ إلى مناقشة بين مطوري بايثون حول كيفية التكيف مع عمليات مراجعة متجر التطبيقات، مع الأخذ في الاعتبار حلولًا مثل التشويش والتصحيح على مستوى التوزيع.</li>
<li>تم التوصل إلى توافق لإضافة خيار وقت البناء يسمى &quot;--with-app-store-compliance&quot; لبايثون 3.13، والذي سيزيل الشيفرة الإشكالية لتقديم التطبيقات في متاجر التطبيقات، مما يسلط الضوء على التحديات التي تواجهها مشاريع البرمجيات الحرة مع عمليات المراجعة غير الشفافة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/979671/4fb7c1827536d1ae/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zبايثون تواجه رفض متجر تطبيقات آبل</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكمبيوتر المحمول Frame.work متاح الآن في الدنمارك وفنلندا والسويد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت DestroyaFramework أن منتجاتها، بما في ذلك الحاسوب المحمول Framework 13 و16، أصبحت متاحة الآن للشحن إلى الدنمارك وفنلندا والسويد.</li>
<li>يتوفر الآن الحجز المسبق لجهاز Framework Laptop 13 الجديد المزود بمعالجات Intel Core Ultra Series 1، بالإضافة إلى لوحات المفاتيح الدنماركية والسويدية/الفنلندية.</li>
<li>ستتوفر لوحات المفاتيح لجهاز Framework Laptop 16 في أواخر يوليو، مع توفر تنبيهات عبر البريد الإلكتروني لتحديثات المخزون على صفحة المنتج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.frame.work/t/now-available-in-denmark-finland-and-sweden/53690</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zالكمبيوتر المحمول Frame.work متاح الآن في الدنمارك وفنلندا والسويد</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[قاعدة لجنة الاتصالات الفيدرالية ستجبر شركات الاتصالات على فتح جميع الهواتف بعد 60 يومًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقترح لجنة الاتصالات الفيدرالية قاعدة تلزم شركات الاتصالات بفتح الهواتف بعد 60 يومًا من الشراء لتبسيط العملية للمستهلكين.</li>
<li>أعلنت رئيسة لجنة الاتصالات الفيدرالية جيسيكا روزنوورسيل عن إشعار بوضع قواعد مقترحة (NPRM) لتحديد قواعد فتح الأجهزة بشكل واضح على مستوى البلاد، مع دعوة الجمهور لتقديم ملاحظاتهم بدءًا من 18 يوليو.</li>
<li>تهدف القاعدة إلى توفير الاتساق والشفافية، مما يسهل على المستهلكين تغيير شركات الاتصالات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/06/27/fcc-rule-would-make-carriers-unlock-all-phones-after-60-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zقاعدة لجنة الاتصالات الفيدرالية ستجبر شركات الاتصالات على فتح جميع الهواتف بعد 60 يومًا</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مُصنِّع RStudio يطلق بيئة تطوير متكاملة جديدة لـ R وPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركة بوزيت، المعروفة سابقًا باسم RStudio، نسخة تجريبية من بوزيترون، وهو بيئة تطوير متكاملة (IDE) جديدة للغات البرمجة R وPython، مبنية على Visual Studio Code.</li>
<li>يتوفر بوزيترون لأنظمة macOS وWindows وLinux، وهو مصمم ليكون سهل الاستخدام مع دعم مدمج للغات R وPython، مما يلغي الحاجة إلى إضافات إضافية.</li>
<li>تتضمن بيئة التطوير المتكاملة مستكشفًا للبيانات والمتغيرات لتسهيل التعامل مع البيانات وتدعم إضافات VS Code الأخرى عبر سجل OpenVSX، على الرغم من أنها لا تزال في مراحل التطوير المبكرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infoworld.com/article/3715702/maker-of-rstudio-launches-new-r-and-python-ide.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zمُصنِّع RStudio يطلق بيئة تطوير متكاملة جديدة لـ R وPython</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موت تسعير الازدحام في مدينة نيويورك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت الحاكمة كاثي هوشول عن وقف مؤقت غير محدد لخطة تسعير الازدحام في مدينة نيويورك، والتي كانت تهدف إلى فرض رسوم على المركبات التي تدخل منطقة مانهاتن السفلى لتمويل مشاريع النقل.</li>
<li>الإلغاء، الذي دفعته معارضة السائقين في الضواحي والمخاوف بشأن كفاءة إنفاق هيئة النقل الحضرية، يهدد مشاريع البنية التحتية الرئيسية والتمويل.</li>
<li>يؤكد هذا القرار على قضايا أوسع في المدن الأمريكية والبنية التحتية، مسلطًا الضوء على عدم الكفاءة، التكاليف العالية، والمعارضة المحلية في استثمارات النقل العام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apricitas.io/p/the-death-of-nyc-congestion-pricing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zموت تسعير الازدحام في مدينة نيويورك</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل أصبحت اضطرابات الهواء الصافي أكثر شيوعًا؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.flightradar24.com/blog/is-cat-more-common/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zهل أصبحت اضطرابات الهواء الصافي أكثر شيوعًا؟</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هو أفضل قاعدة شفرات عملت عليها على الإطلاق؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40818809</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zما هو أفضل قاعدة شفرات عملت عليها على الإطلاق؟</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طرق جديدة لرصد الأمواج الجاذبية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أول اكتشاف مباشر لموجات الجاذبية في عام 2015 بواسطة مراصد LIGO وVirgo أحدث ثورة في الفيزياء، مما مكّن الفلكيين من &#39;سماع&#39; الأحداث الكونية.</li>
<li>الكواشف الحالية محدودة بالترددات بين 100-1,000 هرتز، لكن الأدوات والتقنيات الجديدة تهدف إلى اكتشاف نطاق أوسع، من الترددات بالميغاهرتز إلى النانوهرتز.</li>
<li>تشمل الطرق الخمس الجديدة مصفوفات توقيت النجوم النابضة، التلسكوبات الميكروية، تداخل الذرات، الكواشف المكتبية، والبلورات الكمية، وكل منها يستهدف نطاقات تردد مختلفة ويعد بالكشف عن المزيد من الظواهر الكونية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02003-6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-28T00:00:00.000Zطرق جديدة لرصد الأمواج الجاذبية</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ارتباط مرض باركنسون ببكتيريا الأمعاء يشير إلى علاج بسيط وغير متوقع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد الباحثون ميكروبات معينة في الأمعاء مرتبطة بانخفاض مستويات الريبوفلافين (فيتامين B2) والبيوتين (فيتامين B7) لدى مرضى باركنسون، مما يشير إلى أن تناول مكملات فيتامين B قد يكون علاجًا محتملاً.</li>
<li>وجدت الدراسة التي قادها هيروشي نيشيواكي من جامعة ناغويا أن التغيرات في بكتيريا الأمعاء أثرت على إنتاج الأحماض الدهنية قصيرة السلسلة (SCFAs) والبوليامينات، وهي ضرورية لطبقة مخاطية معوية صحية.</li>
<li>تشير النتائج، التي نُشرت في npj Parkinson&#39;s Disease، إلى أن الحفاظ على ميكروبيوم أمعاء صحي وتقليل السموم البيئية يمكن أن يساعد في الحماية من أعراض مرض باركنسون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sciencealert.com/parkinsons-link-to-gut-bacteria-suggests-unexpected-simple-treatment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zارتباط مرض باركنسون ببكتيريا الأمعاء يشير إلى علاج بسيط وغير متوقع</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع الريزوتوب: إدخال النظائر المشعة في وحيد القرن الحي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بدأ مشروع Rhisotope في جامعة ويتس بإدخال جرعات منخفضة من النظائر المشعة في قرون وحيد القرن للمساعدة في اكتشاف القرون المهربة عند الحدود الدولية.</li>
<li>تهدف هذه المقاربة المبتكرة، التي تم مراقبتها على مدى ستة أشهر، إلى ردع الصيد الجائر من خلال جعل قرون وحيد القرن قابلة للكشف وأقل قيمة في السوق السوداء.</li>
<li>يستفيد المشروع من البنية التحتية للأمن النووي العالمي ويركز على التعليم والارتقاء الاجتماعي، مع التركيز بشكل خاص على تمكين النساء والفتيات في المجتمعات الريفية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wits.ac.za/news/latest-news/general-news/2024/2024-06/a-novel-way-to-save-rhinos-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-28T00:00:00.000Zمشروع الريزوتوب: إدخال النظائر المشعة في وحيد القرن الحي</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
