<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 19:13:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إعادة ترخيص Bitwarden SDK من ترخيص خاص إلى GPLv3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت Bitwarden بتحديث مستودع SDK الداخلي الخاص بها لتعزيز لغة الترخيص، حيث انتقلت بشكل أساسي إلى GPL (رخصة جنو العمومية) أو رخصة Bitwarden SDK.</li>
<li>يتضمن التحديث 28 ملفًا مع 2,343 إضافة و299 حذفًا، بما في ذلك تغييرات في <code>Cargo.toml</code> وملفات الترخيص، وإعادة تسمية عدة ملفات دون تغيير محتواها.</li>
<li>يؤثر التحديث على ملفات لغات JavaScript وKotlin وSwift، مع إضافات ملحوظة إلى نصوص الترخيص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwarden/sdk-internal/commit/db648d7ea85878e9cce03283694d01d878481f6b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Zتم إعادة ترخيص Bitwarden SDK من ترخيص خاص إلى GPLv3</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشترو الهواتف الذكية غير مهتمين بالذكاء الاصطناعي، ويهتمون أكثر بعمر البطارية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة استقصائية من CNET إلى أن العديد من مستخدمي الهواتف الذكية غير معجبين بميزات الذكاء الاصطناعي من الشركات الكبرى، خاصة إذا كانت تتطلب رسوم اشتراك.</li>
<li>تشير الإحصائيات الرئيسية إلى أن 25% من المستخدمين لا يجدون الذكاء الاصطناعي مفيدًا، و45% غير مستعدين لدفع المال مقابل الذكاء الاصطناعي، و34% لديهم مخاوف بشأن الخصوصية.</li>
<li>الأسباب الرئيسية لترقية الهواتف هي عمر البطارية الأطول، ومساحة التخزين الأكبر، والكاميرات الأفضل، حيث أن 18% فقط مدفوعون بميزات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnet.com/tech/mobile/with-apple-intelligence-on-the-horizon-a-quarter-of-smartphone-owners-are-unimpressed-by-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zمشترو الهواتف الذكية غير مهتمين بالذكاء الاصطناعي، ويهتمون أكثر بعمر البطارية</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم عرض نظام تصريف النفايات اللمفاوي في الدماغ لدى البشر لأول مرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أكدت دراسة حديثة وجود النظام الجليمفاتي في البشر، وهو المسؤول عن تنظيف مخلفات الدماغ وقد يؤثر على مرض الزهايمر.</li>
<li>استخدمت الدراسة فحوصات التصوير بالرنين المغناطيسي أثناء جراحة الدماغ لمراقبة تدفق السائل النخاعي عبر قنوات محددة، مما يدعم الجهود لتعزيز النظام الجليمفاتيكي.</li>
<li>يمكن أن يؤدي تعزيز النظام الجليمفاتي إلى تحسين جودة النوم وتقليل خطر الإصابة بالخرف، مع توفر تحديثات من خلال NIH Research Matters.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nih.gov/news-events/nih-research-matters/brain-waste-clearance-system-shown-people-first-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zتم عرض نظام تصريف النفايات اللمفاوي في الدماغ لدى البشر لأول مرة</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا فشلت ملفات تعريف الأمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تقديم ملفات تعريف الأمان في عام 2015 لتعزيز أمان الذاكرة في كود C++، لكنها فشلت بسبب الافتراضات الخاطئة حول كفاية المعلومات الموجودة في الكود لضمان الأمان. على عكس لغة Rust التي تستخدم معلمات العمر وفحص الاقتراض، تفتقر C++ إلى المعلومات الضرورية حول التداخل، والعمر، والأمان، مما يجعل أمان الذاكرة في وقت الترجمة غير قابل للتحقيق. يبرز فشل ملفات تعريف الأمان الحاجة إلى أن تتبنى C++ خصائص التداخل، والعمر، والأمان بشكل صريح، وربما دمج نموذج الأمان الخاص بلغة Rust لتحسين الأمان والتشغيل البيني.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.circle-lang.org/draft-profiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Zلماذا فشلت ملفات تعريف الأمان</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إسرائيل شنت عشرات الهجمات على قوات الأمم المتحدة في لبنان، وفقًا لتقرير مسرب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/151eb482-6415-48a8-bf3f-baed00018c4e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zإسرائيل شنت عشرات الهجمات على قوات الأمم المتحدة في لبنان، وفقًا لتقرير مسرب</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أذكى من 'Ctrl+F': الربط مباشرة بمحتوى صفحة الويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُمكّن شظايا النص من الربط الدقيق لنص محدد على صفحة ويب باستخدام صيغة URL خاصة، مما يسمح بتسليط الضوء والتمرير إلى النص دون الحاجة إلى مرساة.</li>
<li>هذه الميزة، التي شوهدت في البداية في بحث جوجل، أصبحت الآن معيارًا أوسع للويب وتدعمها معظم المتصفحات، بما في ذلك المتصفحات المبنية على كروميوم مثل كروم، والتي تقدم ميزة &quot;نسخ الرابط إلى التمييز&quot;.</li>
<li>يمكن أن تعزز شظايا النصوص الأنظمة الذكية من خلال توفير روابط مباشرة وحساسة للسياق ويمكن أن تكشف عن محتوى مخفي، على الرغم من أن دعم التنسيق مع العنصر الزائف ::target-text في CSS يختلف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alfy.blog/2024/10/19/linking-directly-to-web-page-content.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zأذكى من &apos;Ctrl+F&apos;: الربط مباشرة بمحتوى صفحة الويب</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اترك وسائل التواصل الاجتماعي (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في حديث TEDx، يدعو المتحدث إلى تقليل استخدام وسائل التواصل الاجتماعي، مسلطًا الضوء على تأثيراتها السلبية المحتملة على الرفاهية.</li>
<li>أندرو سوليفان، مدون سياسي، يشارك تجربته الشخصية في التوقف عن استخدام وسائل التواصل الاجتماعي بسبب تأثيراتها الضارة على صحته، مشددًا على أن متطلبات وسائل التواصل الاجتماعي أصبحت منتشرة على نطاق واسع.</li>
<li>تكتسب المناقشة زخمًا مع شخصيات مؤثرة مثل سوليفان، مما يشير إلى تزايد الوعي بتكاليف وسائل التواصل الاجتماعي وإمكانية التحول نحو التغيير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calnewport.com/quit-social-media/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Zاترك وسائل التواصل الاجتماعي (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يجب إعادة ضبط طائرات بوينغ 787 كل 51 يومًا أو يتم عرض 'بيانات مضللة' (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تفرض إدارة الطيران الفيدرالية الأمريكية على طائرات بوينغ 787 إعادة التشغيل كل 51 يومًا لمنع عرض بيانات مضللة للطيارين. يهدف هذا التوجيه إلى تجنب الفشل الكارثي، مثل تعطل مفاتيح الشبكة وعرض بيانات قديمة تؤثر على معلومات الطيران الحيوية مثل سرعة الطيران والارتفاع. تعود المشكلة إلى فشل النظام الأساسي المشترك لطائرة 787 في تصفية البيانات القديمة بعد 51 يومًا، مما يستلزم إيقاف تشغيل كامل للطائرة قبل الوصول إلى هذه الفترة؛ وقد لوحظت مشاكل مماثلة في طائرات أخرى، مثل إيرباص A350.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2020/04/02/boeing_787_power_cycle_51_days_stale_data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zيجب إعادة ضبط طائرات بوينغ 787 كل 51 يومًا أو يتم عرض &apos;بيانات مضللة&apos; (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFeature - واجهة برمجة تطبيقات مستقلة عن البائعين وموجهة من قبل المجتمع لإدارة الأعلام المميزة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFeature هو مواصفة مفتوحة توفر واجهة برمجة تطبيقات محايدة للبائع لإدارة الأعلام المميزة، والتي يمكن دمجها مع أي أداة لإدارة الأعلام المميزة أو حل مخصص.</li>
<li>إنه جزء من مؤسسة الحوسبة السحابية الأصلية (CNCF) كمشروع حضانة، مما يشير إلى إمكاناته للنمو والتطور داخل مجتمع المصدر المفتوح.</li>
<li>يشجع المشروع على مشاركة المجتمع من خلال منصة سلاك، وقوائم البريد الإلكتروني، والاجتماعات، مع الالتزام بمدونة قواعد السلوك الخاصة بمجتمع CNCF لضمان بيئة آمنة وشاملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/open-feature</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZOpenFeature - واجهة برمجة تطبيقات مستقلة عن البائعين وموجهة من قبل المجتمع لإدارة الأعلام المميزة</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فرشاة - محرك جديد متوافق مع تقنية Gaussian splatting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brush هو محرك إعادة بناء ثلاثي الأبعاد يستخدم تقنية Gaussian splatting، مصمم ليكون محمولاً ومرناً عبر منصات متعددة، بما في ذلك macOS، Windows، Linux، Android، والمتصفحات عبر WebGPU.</li>
<li>تم بناء Brush باستخدام إطار عمل Burn، وهو إثبات مفهوم يدعم تحميل مجموعات البيانات والتدريب مع التفاعل المباشر، على الرغم من أنه يفتقر إلى بعض امتدادات التوزيع الغاوسي والأداء الأمثل.</li>
<li>مكتوب بلغة Rust، يقوم Brush بإنتاج ملفات ثنائية بسيطة ويتطلب Rust 1.81+ وrerun 0.19 للمرئيات، مع توفر عرض توضيحي على الويب لمتصفح Chrome 129+ على أجهزة سطح المكتب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArthurBrussee/brush</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zفرشاة - محرك جديد متوافق مع تقنية Gaussian splatting</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تسبب مادة الفثالات الكيميائية الموجودة في البلاستيك في تكسر الحمض النووي وعيوب في الكروموسومات، وفقًا لدراسة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-10-plastic-chemical-phthalate-dna-breakage.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zتسبب مادة الفثالات الكيميائية الموجودة في البلاستيك في تكسر الحمض النووي وعيوب في الكروموسومات، وفقًا لدراسة.</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظرية الفئات المصورة: المنطق (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>المنطق هو العلم الأساسي الذي يدرس قواعد التفكير، ويشكل الأساس لجميع التخصصات العلمية ويرتبط ارتباطًا وثيقًا بالرياضيات. تقدم الأنظمة المنطقية المختلفة، مثل المنطق الكلاسيكي والمنطق الحدسي، وجهات نظر متنوعة حول الحقيقة، حيث يلتزم المنطق الكلاسيكي بقيم الحقيقة الثنائية بينما يركز المنطق الحدسي على بناء البرهان. يوضح التماثل بين كوري-هوارد والمنطق الفئوي العلاقة بين المنطق والبرمجة، حيث تتوافق الاقتراحات مع الأنواع والبراهين مع القيم، مما يبرز التشابهات الهيكلية بين الأنظمة المنطقية ولغات البرمجة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abuseofnotation.github.io/category-theory-illustrated/05_logic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000Zنظرية الفئات المصورة: المنطق (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الاستدلال باستخدام Cerebras أصبح الآن أسرع بثلاث مرات: Llama3.1-70B يتجاوز 2,100 رمز في الثانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تحديث Cerebras Inference بشكل كبير، حيث يقوم الآن بتشغيل نموذج Llama 3.1-70B بسرعة 2,100 رمز في الثانية، مما يضاعف سرعته السابقة ثلاث مرات.</li>
<li>يجعل هذا التحديث أسرع بـ 16 مرة من أفضل حلول وحدات معالجة الرسومات (GPU) و8 مرات أسرع من وحدات معالجة الرسومات التي تشغل نموذج Llama 3.1-3B الأصغر، وذلك بفضل النوى المحسّنة والتشفير التخميني.</li>
<li>تدعم السرعة المحسنة تطبيقات الذكاء الاصطناعي المتقدمة، مثل اكتشاف الأدوية من GSK وذكاء الصوت الاصطناعي من LiveKit، مما يبرز إمكانيات محرك Wafer Scale مع خطط مستقبلية لمزيد من التحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/cerebras-inference-3x-faster</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zالاستدلال باستخدام Cerebras أصبح الآن أسرع بثلاث مرات: Llama3.1-70B يتجاوز 2,100 رمز في الثانية</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيتم حظر السجائر الإلكترونية ذات الاستخدام الواحد في إنجلترا وويلز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تخطط الحكومة البريطانية لحظر بيع السجائر الإلكترونية ذات الاستخدام الواحد في إنجلترا وويلز اعتبارًا من 1 يونيو 2025، لحماية صحة الأطفال وتقليل النفايات البيئية.</li>
<li>يستهدف الحظر بشكل خاص السجائر الإلكترونية ذات الاستخدام الواحد، التي يصعب إعادة تدويرها وتساهم في التلوث البيئي، دون التأثير على الأجهزة القابلة لإعادة الشحن أو التعبئة.</li>
<li>تتوافق هذه المبادرة مع خطط مماثلة في اسكتلندا وويلز، وتفكر دول أخرى مثل أيرلندا وبلجيكا في فرض حظر مشابه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cd7n3zyp114o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zسيتم حظر السجائر الإلكترونية ذات الاستخدام الواحد في إنجلترا وويلز</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لينجو: إطار عمل ميكرو بلغة Go لبناء لغات مخصصة للمجالات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم GitLab منصة DevSecOps مدعومة بالذكاء الاصطناعي، بما في ذلك GitLab Duo، لتعزيز سرعة وكفاءة تطوير البرمجيات. توفر المنصة ميزات مثل هندسة المنصات، تجربة المطور، عمليات التعلم الآلي (MLOps)، الأمن والامتثال، وأتمتة التكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD). كما تقدم GitLab أيضًا Lingo، وهو إطار عمل للغة ميكرو بلغة Go، يهدف إلى تحسين كفاءة المبرمجين من خلال بناء لغات خاصة بالمجال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.gitlab.com/blog/2022/05/26/a-go-micro-language-framework-for-building-dsls/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000Zلينجو: إطار عمل ميكرو بلغة Go لبناء لغات مخصصة للمجالات</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كل ما بنيته باستخدام Claude Artifacts هذا الأسبوع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استكشف سيمون ويليسون ميزة Artifacts في Claude لإنشاء 14 تطبيقًا تفاعليًا لصفحة واحدة، مما يبرز إمكاناتها في النماذج الأولية السريعة وحل المشكلات.</li>
<li>تضمنت المشاريع محول URL إلى Markdown، وعرضًا توضيحيًا لـ SQLite في WebAssembly (WASM)، ومفكك شفرات QR Code، مما يبرز تعددية استخدامات Artifacts.</li>
<li>على الرغم من سهولة استخدامه، أشار ويليسون إلى قيود مثل عدم القدرة على إجراء مكالمات API وخطط لتطوير بديل خاص به، مشجعًا الآخرين على استكشاف Artifacts للمشاريع القائمة على LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zكل ما بنيته باستخدام Claude Artifacts هذا الأسبوع</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رايدر متاح الآن للاستخدام غير التجاري مجانًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains Rider هو بيئة تطوير متكاملة (IDE) مصممة خصيصًا لمطوري .NET والألعاب، حيث تقدم دعمًا واسعًا لمختلف الأطر ومحركات الألعاب.</li>
<li>يدعم أطر عمل .NET مثل ASP.NET Core وMAUI، بالإضافة إلى محركات الألعاب الشهيرة مثل Unity وUnreal Engine وGodot.</li>
<li>يجعل هذا من JetBrains Rider أداة متعددة الاستخدامات للمطورين الذين يعملون عبر منصات وتقنيات مختلفة في نظام .NET البيئي وتطوير الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jetbrains.com/rider/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zرايدر متاح الآن للاستخدام غير التجاري مجانًا</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[زمن استجابة مراكز بيانات AWS، مرئي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم الإبلاغ عن أن زمن الانتقال في مراكز بيانات AWS يتجاوز 200 مللي ثانية، وهو تأخير كبير لخدمات السحابة.</li>
<li>تم توفير بيانات زمن الوصول هذه بواسطة بن ومصدرها CloudPing، وهي أداة تُستخدم لقياس زمن الوصول إلى مراكز بيانات AWS.</li>
<li>يمكن أن تؤثر زمن الاستجابة العالي على أداء التطبيقات والخدمات التي تعتمد على بنية AWS التحتية، مما يجعل هذه مشكلة حاسمة للمطورين والشركات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benjdd.com/aws/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zزمن استجابة مراكز بيانات AWS، مرئي</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مرآة انتشار مثبتة على الحائط تحول الانعكاسات إلى لوحات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>غالبًا ما يتجاهل النقاش حول إبداع الذكاء الاصطناعي أن الفن يتعلق بالتعبير عن العالم الداخلي للفرد، وليس فقط المهارة التقنية.</li>
<li>تُمكّن الأشكال الفنية المدفوعة بالذكاء الاصطناعي غير الفنانين من استكشاف الإبداع، كما يتضح من استخدام المؤلف لتقنية StreamDiffusion لتحويل تغذيات كاميرا الويب إلى مرئيات فنية.</li>
<li>قام المؤلف بتحسين إعداد فن الذكاء الاصطناعي الخاص بهم من خلال بناء إطار LCD لعرض دائم وتحسين الأداء باستخدام TensorRT، ومشاركة تفاصيل الإعداد للآخرين المهتمين بمشاريع مماثلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthieulc.com/posts/pablonet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000Zمرآة انتشار مثبتة على الحائط تحول الانعكاسات إلى لوحات</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آر إف هنتر - اكتشف الكاميرات والأجهزة المخفية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتضمن المشروع إنشاء ماسح إشارات RF باستخدام متحكم ESP32 وكاشف RF من نوع AD8317 لاكتشاف وقياس إشارات التردد اللاسلكي. يتم عرض قوة الإشارة المكتشفة على شاشة OLED، مما يجعله عمليًا لتحديد مواقع الكاميرات المخفية وأجهزة التنصت. يُعتبر هذا المشروع مميزًا لتطبيقه في مجالات الخصوصية والأمان، حيث يقدم حلاً ذاتيًا لاكتشاف معدات المراقبة غير المصرح بها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/RamboRogers/rfhunter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zآر إف هنتر - اكتشف الكاميرات والأجهزة المخفية</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جميلة.c]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pretty C هي لغة برمجة نصية جديدة مصممة لتعزيز برمجة C من خلال إضافة الكتابة الديناميكية، والتكرار العام، وتتبع الموارد، مع الحفاظ على التوافق مع C ومكتباتها.</li>
<li>مستوحى من لغات مثل Lua وPython وJavaScript وLisp، يقدم Pretty C ميزات مثل استنتاج الأنواع، والطباعة العامة، والحلقات المحسنة لتبسيط برمجة C.</li>
<li>اللغة سهلة الدمج في مشاريع C الحالية، حيث تتطلب فقط ملف ترويسة واحد، وتقدم أدوات مثل الأسماء المستعارة للأنواع، والمشغلين الجدد، والماكرو للعمليات الشائعة ومعالجة الأخطاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aartaka/pretty.c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zجميلة.c</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هندسة بلاي ستيشن فيتا (الجزء 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار بلاي ستيشن فيتا بين ديسمبر 2011 وفبراير 2012، حيث يجمع بين ألعاب الفيديو والتكنولوجيا المحمولة، مما يجعله ينافس الأجهزة متعددة الوظائف.</li>
<li>قدمت سوني ثلاثة إصدارات: النسخة الأصلية من PSVita، ونموذج Slim بشاشة LCD، وPlayStation TV، كل منها يتميز بخصائص مميزة.</li>
<li>يعمل جهاز PSVita بمعالج ARM Cortex-A9 ووحدة معالجة رسومات PowerVR SGX543MP4+، مما يدعم قدرات معالجة متقدمة ووسائط متعددة، بما في ذلك التوافق العكسي مع ألعاب PSP وPS1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/playstation-vita/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zهندسة بلاي ستيشن فيتا (الجزء 1)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلغت لعبة 2048 عشر سنوات هذا العام، وقد قمت ببناء نسخة محدثة للاحتفال.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قرر جابرييل سيرولي، مبتكر اللعبة الشهيرة 2048، التركيز على تحديث اللعبة بشكل كامل، تاركًا وظيفته السابقة. - تتضمن التحديثات الجديدة إضافة تعزيزات بالتعاون مع Prime Gaming، مع الحفاظ على وضع كلاسيكي للاعبين التقليديين. - يعبر سيرولي عن امتنانه لاستمرار شعبية اللعبة ويسعى للحصول على ملاحظات من المجتمع حول هذه التطورات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play2048.co</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000Zبلغت لعبة 2048 عشر سنوات هذا العام، وقد قمت ببناء نسخة محدثة للاحتفال.</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NetGuard - جدار حماية مفتوح المصدر لتطبيقات أندرويد بدون صلاحيات الروت، يشبه LittleSnitch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NetGuard هو تطبيق جدار ناري لأجهزة أندرويد يتيح للمستخدمين حظر الوصول إلى الإنترنت لكل تطبيق على حدة دون الحاجة إلى صلاحيات الروت. التطبيق مفتوح المصدر، ويدعم أندرويد 5.1 والإصدارات الأحدث، ويؤكد على الخصوصية بعدم تتبع بيانات المستخدم. يمكن الوصول إلى الميزات الاحترافية، مثل سجلات المرور وتصفية الشبكة، من خلال عمليات الشراء داخل التطبيق أو التبرعات، دون الاعتماد على خدمات جوجل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netguard.me/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZNetGuard - جدار حماية مفتوح المصدر لتطبيقات أندرويد بدون صلاحيات الروت، يشبه LittleSnitch</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وداعًا من متطوع في مجتمع لينكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلن سيرجي سيمين، وهو متطوع في مجتمع لينكس، عن مغادرته بعد أن تم إزالته من قائمة صيانة النواة الرسمية بواسطة جريج كروه-هارتمان، مشيرًا إلى متطلبات الامتثال دون تبرير مفصل.</li>
<li>إن عدم وجود تفسير لإزالة الأمر قد تسبب في إحباط وخيبة أمل بين المطورين، مما يبرز المخاوف بشأن كيفية التعامل مع مثل هذه المواقف وتأثيرها السلبي المحتمل على المجتمع.</li>
<li>على الرغم من مغادرته، أعرب سيرج عن امتنانه لزملائه، وشارك مساهماته السابقة، وعرض المساعدة لأولئك الذين يحتاجون إلى معلومات عن عمله، كما ذكر خططه المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lore.kernel.org/netdev/2m53bmuzemamzc4jzk2bj7tli22ruaaqqe34a2shtdtqrd52hp@alifh66en3rj/T/#u</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zوداعًا من متطوع في مجتمع لينكس</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC تقطع علاقتها مع عميل بعد اكتشاف إرسال رقائق إلى هواوي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/tsmc-cuts-off-client-after-discovering-chips-diverted-to-huawei</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZTSMC تقطع علاقتها مع عميل بعد اكتشاف إرسال رقائق إلى هواوي</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يتيح iOS 18.2 للمستخدمين في الاتحاد الأوروبي حذف متجر التطبيقات، وسفاري، والرسائل، والكاميرا، والصور.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم نظام iOS 18.2 ميزة تتيح للمستخدمين في الاتحاد الأوروبي حذف التطبيقات الأساسية بالكامل مثل متجر التطبيقات وسفاري والرسائل والكاميرا والصور، بما يتماشى مع قانون الأسواق الرقمية في الاتحاد الأوروبي.</li>
<li>تظل تطبيقات الهاتف والإعدادات غير قابلة للحذف، ولكن يمكن إعادة تثبيت التطبيقات المحذوفة من خلال قسم &quot;تثبيت التطبيقات&quot; في الإعدادات.</li>
<li>على النقيض من ذلك، يمكن للمستخدمين في الولايات المتحدة ودول أخرى إخفاء هذه التطبيقات الأساسية فقط، وليس إزالتها بالكامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/10/23/ios-18-2-eu-delete-apps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000Zيتيح iOS 18.2 للمستخدمين في الاتحاد الأوروبي حذف متجر التطبيقات، وسفاري، والرسائل، والكاميرا، والصور.</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مولد مفتاح BTC التناظري Satoshi9000 (ميكانيكي)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير آلة لتوليد مفاتيح بيتكوين موثوقة باستخدام العشوائية التناظرية، والتي يتم تحويلها بعد ذلك إلى رقمية، مما يضمن أمانًا وموثوقية عالية.</li>
<li>الآلة مفصولة عن الشبكات، مما يعني أنها معزولة لمنع الوصول غير المصرح به، وهي مصممة لتكون بسيطة وميكانيكية لسهولة الاستخدام.</li>
<li>تشمل التطبيقات المحتملة التجارب السريرية العشوائية، والإدارة غير التقنية، وتخطيط العقارات، وأي سيناريو يتطلب فهمًا بديهيًا للعشوائية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41929822</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zمولد مفتاح BTC التناظري Satoshi9000 (ميكانيكي)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أي حيوان يشاركك نسبة الدهون في جسمك؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أنشأ المؤلف مشروعًا يقارن نسبة الدهون في جسمه مع مختلف الحيوانات، باستخدام بيانات تم تحويلها إلى ملف JSON. استخدموا ChatGPT لتطوير واجهة مستخدم (UI) ونشروا المشروع على Netlify، مما يبرز سهولة بناء المشاريع باستخدام نماذج اللغة الكبيرة (LLMs). يسلط المشروع الضوء على قدرات التطوير السريع التي تتيحها أدوات الذكاء الاصطناعي الحديثة، حتى للمشاريع العفوية والشخصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animalbodyfatmatch.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Zأي حيوان يشاركك نسبة الدهون في جسمك؟</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skyvern (YC S23) - وكيل ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر لأتمتة المتصفح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skyvern هو أداة مفتوحة المصدر مصممة لأتمتة سير العمل المستند إلى المتصفح باستخدام نماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، مما يوفر بديلاً للحلول التقليدية مثل UI-Path أو Selenium.</li>
<li>تم تحسين الأداة بميزات مثل عرض الإجراءات في الوقت الفعلي، وبث مباشر لحالات المتصفح، وجلسات مصادقة، وتدفقات عمل مخزنة مؤقتًا، وشهدت انخفاضًا بنسبة 80% في تكاليف الرموز.</li>
<li>نجحت شركة Skyvern في جذب العملاء لتطبيقات متنوعة، بما في ذلك توليد عروض التأمين، وتقديم طلبات التوظيف، وأتمتة عمليات الشراء عبر التجارة الإلكترونية، وتقدم 5 دولارات كرصيد للمستخدمين الجدد لاستكشاف قدراتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Skyvern-AI/Skyvern</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZSkyvern (YC S23) - وكيل ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر لأتمتة المتصفح</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقوم شركة آرم بإلغاء ترخيص تصميم الرقائق لشركة كوالكوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/arm-to-cancel-qualcomm-chip-design-license-in-escalation-of-feud</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zتقوم شركة آرم بإلغاء ترخيص تصميم الرقائق لشركة كوالكوم</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يكشف كتاب جديد كيف أن قوة الشركات تزعزع استقرار الحوكمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ماريتجي شاكي، زميلة في سياسة معهد الذكاء الاصطناعي بجامعة ستانفورد، نشرت كتابًا بعنوان &quot;الانقلاب التكنولوجي: كيف ننقذ الديمقراطية من وادي السيليكون&quot;، يناقش تأثير شركات التكنولوجيا على الحوكمة والديمقراطية.</li>
<li>يجادل الكتاب بضرورة زيادة الوضوح القانوني والمساءلة في صناعة التكنولوجيا، مع التأكيد على الحاجة إلى خبراء تقنيين مستقلين لمواجهة جماعات الضغط وضمان الاستعانة بمصادر خارجية بشكل مسؤول.</li>
<li>يدعو شاكي إلى الشفافية في استخدام شركات التكنولوجيا للطاقة ويؤيد مبدأ الحيطة لتقييم تأثيرات التقنيات الجديدة على المجتمع، ويحث المواطنين على المطالبة بمزيد من الرقابة لحماية القيم الديمقراطية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hai.stanford.edu/news/tech-coup-new-book-shows-how-unchecked-power-companies-destabilizing-governance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zيكشف كتاب جديد كيف أن قوة الشركات تزعزع استقرار الحوكمة</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تحظر الحسابات التي تتبع الطائرات الخاصة لزوكربيرغ وماسك]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-22/meta-bans-accounts-tracking-private-jets-for-zuckerberg-musk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zميتا تحظر الحسابات التي تتبع الطائرات الخاصة لزوكربيرغ وماسك</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خدمة الغابات تفقد 2400 وظيفة - بما في ذلك معظم عمال المسارات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم خدمة الغابات الأمريكية بتقليص قوتها العاملة بمقدار 2400 وظيفة، مما يؤثر بشكل رئيسي على العمال الموسميين في المسارات، وذلك بسبب قيود الميزانية. سيؤثر هذا التخفيض على صيانة الأراضي العامة، حيث تشرف الوكالة على 193 مليون فدان، وسيزيد من تراكم صيانة المسارات الحالي. لا ينطبق التجميد الوظيفي على رجال الإطفاء ولكنه يؤثر على أدوار أخرى مثل علماء الأحياء وموظفي الترفيه، مما يثير القلق بشأن فرص العمل المستقبلية والشراكات مع المنظمات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.backpacker.com/news-and-events/news/us-forest-service-job-eliminations-trail-workers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zخدمة الغابات تفقد 2400 وظيفة - بما في ذلك معظم عمال المسارات</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إضافة تعدد الأشكال الصفّي إلى داماس-هندلي-ميلنر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المقالة دمج تعدد الأشكال الصفّي في نظام النوع Damas-Hindley-Milner، تحديدًا داخل خوارزمية J الخاصة بـ Scrapscript، مما يعزز قدرة النظام على التعامل مع السجلات.</li>
<li>يقدم الصفوف كطريقة لنمذجة السجلات، حيث يتم ربط الأسماء بالأنواع وتضمين حقل &quot;باقي&quot; للحقول الإضافية، ويناقش العملية المباشرة لتوحيد الصفوف من خلال معادلة الأنواع.</li>
<li>تتناول المشاركة مرة أخرى تعدد الأشكال في let، الذي يسمح بأن تكون الدوال عامة على متغيرات النوع، وتلاحظ أن Scrapscript تتجنب التعامل مع التسميات المكررة بسبب عدم وجود عملية إخفاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bernsteinbear.com/blog/row-poly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Zإضافة تعدد الأشكال الصفّي إلى داماس-هندلي-ميلنر</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agent.exe، تطبيق متعدد المنصات يتيح لـ 3.5 Sonnet التحكم في جهازك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Agent.exe هو تطبيق إلكتروني جديد يمكّن Claude 3.5 Sonnet من التحكم في جهاز الكمبيوتر الخاص بك باستخدام واجهات برمجة تطبيقات جديدة، مع عملية إعداد بسيطة.</li>
<li>يدعم التطبيق نظام MacOS ويدعم نظريًا نظامي Windows وLinux، حيث يتطلب من المستخدمين استنساخ المستودع، وتثبيت التبعيات، وإضافة مفتاح Anthropic API.</li>
<li>تشمل القيود المعروفة التشغيل فقط على الشاشة الرئيسية ومنح الذكاء الاصطناعي التحكم الكامل في الكمبيوتر، مع تفضيل استخدام فايرفوكس لتحقيق الأداء الأمثل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/corbt/agent.exe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZAgent.exe، تطبيق متعدد المنصات يتيح لـ 3.5 Sonnet التحكم في جهازك</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أصبت بالدوسنتاريا حتى لا تضطر أنت لذلك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شارك المؤلف في تجربة تحدي بشري في جامعة ميريلاند لاختبار علاج قائم على الفاج لعلاج الزحار، وهو شكل من أشكال الدوسنتاريا التي تسببها بكتيريا الشيغيلا. - أصبحت الشيغيلا مقاومة بشكل متزايد للمضادات الحيوية، مما يجعل العلاجات البديلة مثل علاج البكتيريوفاج حاسمة لمكافحة المرض. - هدفت التجربة إلى استكشاف علاج الفاج كبديل محتمل للمضادات الحيوية، مما يبرز الحاجة إلى مزيد من البحث بسبب عدم استقرار الفاج مقارنة بالمضادات الحيوية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eukaryotewritesblog.com/2024/10/21/i-got-dysentery-so-you-dont-have-to/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Zأصبت بالدوسنتاريا حتى لا تضطر أنت لذلك</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تتحدث سيمون جيرتز عن الاختراع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيمون جيرتز، المشهورة بروبوتاتها الكوميدية &quot;عديمة الفائدة&quot; على يوتيوب، تتجه الآن إلى إنشاء منتجات تجارية.</li>
<li>يبرز انتقالها من المحتوى القائم على الفكاهة إلى تطوير المنتجات مزيجها من الفكاهة والمرونة في مساعيها الجديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/simone-giertz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Zتتحدث سيمون جيرتز عن الاختراع</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المراقبة العالمية المفتوحة في بيانات الإعلانات المتنقلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعلق دعوى قضائية في نيو جيرسي بشركة أطلس لحماية البيانات وشركة بابل ستريت، وتركز على الانتهاك المزعوم لقانون دانيال، الذي يحمي بيانات ضباط إنفاذ القانون.</li>
<li>تؤكد القضية على المخاوف بشأن الانتشار الواسع وإمكانية إساءة استخدام بيانات الموقع الجغرافي للهواتف المحمولة، بما في ذلك تتبع الأفراد أو مضايقة الموظفين العموميين.</li>
<li>على الرغم من جهود الخصوصية التي تبذلها شركات التكنولوجيا الكبرى مثل آبل وجوجل، يواصل وسطاء البيانات بيع بيانات الموقع التفصيلية، مما يؤدي إلى دعوات لفرض لوائح أكثر صرامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/10/the-global-surveillance-free-for-all-in-mobile-ad-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zالمراقبة العالمية المفتوحة في بيانات الإعلانات المتنقلة</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هواوي تجعل الانفصال عن أندرويد رسميًا بإطلاق HarmonyOS NEXT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت هواوي نظام التشغيل HarmonyOS NEXT، وهو نظام تشغيل خاص بها، مما يمثل تحولًا بعيدًا عن أندرويد، وهو حاليًا في النسخة التجريبية العامة لبعض أجهزة هواوي المختارة.</li>
<li>نظام التشغيل لا يدعم تطبيقات أندرويد، لكن التطبيقات الصينية الرئيسية مثل Meituan وAlipay قد طورت نسخًا أصلية لـ HarmonyOS NEXT.</li>
<li>تدعي هواوي أن نظام التشغيل الجديد يعزز أداء الجهاز بنسبة 30٪ ويمدد عمر البطارية، وتخطط لاستخدام HarmonyOS على أجهزة الكمبيوتر المستقبلية، مبتعدة عن ويندوز، كجزء من استراتيجية الصين للاستقلال التكنولوجي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/23/huaweis_harmonyos_next_launch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zهواوي تجعل الانفصال عن أندرويد رسميًا بإطلاق HarmonyOS NEXT</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يفقد العديد من المطورين الروس حالة الحفاظ على النواة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تمت إزالة العديد من المطورين الروس من أدوارهم في صيانة نواة لينكس بسبب &quot;متطلبات الامتثال المختلفة&quot;، والتي من المحتمل أن تكون مرتبطة بالعقوبات.</li>
<li>تم تنفيذ التغيير بواسطة جريج كروه-هارتمان وتم تضمينه بهدوء في طلب سحب دون تفسير علني، مما أثار مناقشات حول تأثير القوانين الأمريكية على المشاريع الدولية.</li>
<li>لقد أثار القرار مخاوف بشأن تأثير العقوبات على المساهمات مفتوحة المصدر وإمكانية تأثير التوترات الجيوسياسية على التعاون العالمي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/995186/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zيفقد العديد من المطورين الروس حالة الحفاظ على النواة</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف غيّرت ذاكرة DRAM العالم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم شركة ميكرون تكنولوجي مجموعة متنوعة من المنتجات والخدمات، بما في ذلك ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية (DRAM)، وذاكرة NAND (نوع من الذاكرة الفلاشية)، ومحركات الأقراص ذات الحالة الصلبة (SSDs)، وأدوات التصميم. تخدم الشركة قطاعات مختلفة مثل الذكاء الاصطناعي (AI)، والسيارات، ومراكز البيانات، وتتعاون مع شركاء لتعزيز تمكين التكنولوجيا. تركز ميكرون على الابتكار والاستدامة والتنوع، مع الحفاظ على التزام قوي بدعم العملاء والجودة، بينما تكرم روبرت دينارد، مخترع ذاكرة DRAM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.micron.com/about/blog/memory/dram/how-dram-changed-the-world</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Zكيف غيّرت ذاكرة DRAM العالم</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مرضى الخرف المسنون يساهمون دون قصد في تمويل الحملات السياسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت تحقيقات سي إن إن أن منصات جمع التبرعات السياسية وينريد وأكتبلو تستغل مرضى الخرف المسنين من خلال تضليلهم لدفعهم إلى تقديم تبرعات.</li>
<li>تستخدم هذه المنصات تكتيكات عدوانية، مثل المربعات المحددة مسبقًا للتبرعات المتكررة، والتي يفشل العديد من المتبرعين المسنين في ملاحظتها، مما يؤدي إلى خسائر مالية كبيرة.</li>
<li>على الرغم من الشكاوى العديدة، لم يكن هناك سوى إجراءات تنظيمية محدودة، مما ترك العائلات لتتعامل مع العواقب المالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnn.com/interactive/2024/10/politics/political-fundraising-elderly-election-invs-dg/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zمرضى الخرف المسنون يساهمون دون قصد في تمويل الحملات السياسية</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فجر عصر جديد للسوبرنوفا 1987a (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>السوبرنوفا 1987A، التي تم رصدها قبل ثلاثة عقود، تظل حدثًا مهمًا لدراسة دورات حياة النجوم، مع بيانات جديدة تم إصدارها من مراصد هابل وتشاندرا وألما التابعة لناسا. - تبرز الملاحظات الحديثة التغيرات في الحلقات المحيطة بالسوبرنوفا وحركة موجة الصدمة الخاصة بها إلى ما وراء حلقة الغاز الكثيفة، مما يشير إلى مرحلة جديدة في تطورها. - بينما تم اكتشاف النيوترينوات، لم يجد علماء الفلك بعد دليلًا على وجود ثقب أسود أو نجم نيوتروني ناتج عن الانفجار، مما يواصل إثارة الفضول في أبحاث السوبرنوفا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://science.nasa.gov/missions/chandra/the-dawn-of-a-new-era-for-supernova-1987a/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Zفجر عصر جديد للسوبرنوفا 1987a (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دعوى قضائية تطعن في استخدام مدينة فيرجينيا للكاميرات للمراقبة بدون إذن قضائي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/federal-lawsuit-challenges-virginia-citys-use-of-over-170-cameras-to-conduct-prolonged-warrantless-surveillance-of-entire-driving-population/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000Zدعوى قضائية تطعن في استخدام مدينة فيرجينيا للكاميرات للمراقبة بدون إذن قضائي</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أول صور من إقليدس وصلت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مهمة إقليدس التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية (ESA) تركز على إنشاء خريطة ثلاثية الأبعاد للكون لدراسة تأثيرات المادة المظلمة والطاقة المظلمة.</li>
<li>تتضمن المهمة مسوحات كونية واسعة وملاحظات مفصلة، مع ملفات صور ومقاطع فيديو متنوعة توثق تقدمها.</li>
<li>تُعد هذه المبادرة مهمة لتعزيز فهمنا لبنية الكون والقوى الغامضة التي تشكله.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlmultimedia.esa.int/download/public/videos/2024/10/023/orig-2410_023_AR_EN.mp4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Zأول صور من إقليدس وصلت</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يزال علم الرياضيات يحاول اللحاق بعبقرية رامانوجان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سرينيفاسا رامانوجان، عالم رياضيات علم نفسه بنفسه من الهند الاستعمارية، أثر بشكل كبير في الرياضيات، رغم عدم حصوله على تعليم رسمي.</li>
<li>عمله، المستوحى من الأحلام، أثر في مجالات مثل الهندسة الجبرية، نظرية الأعداد، والفيزياء الإحصائية، حيث كشفت هوياته في التقسيم عن روابط غير متوقعة عبر التخصصات.</li>
<li>يواصل علماء الرياضيات، بمن فيهم حسين مرتضى، اكتشاف رؤى جديدة من أعمال رامانوجان، مما يبرز أهميتها الدائمة والوحدة التي تجلبها لمجالات رياضية مختلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/srinivasa-ramanujan-was-a-genius-math-is-still-catching-up-20241021/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zلا يزال علم الرياضيات يحاول اللحاق بعبقرية رامانوجان</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام الكمبيوتر، سونيت جديد كلود 3.5، وهايكو كلود 3.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعلن عن تقديم نموذج كلود 3.5 سونيت المحسن والنموذج الجديد كلود 3.5 هايكو، مع تحسينات كبيرة في البرمجة وقدرة جديدة على التفاعل مع الكمبيوتر في النسخة التجريبية العامة.</li>
<li>تستكشف شركات مثل Replit وThe Browser Company إمكانيات هذه النماذج، التي يمكن الوصول إليها عبر Anthropic API وAmazon Bedrock وGoogle Cloud’s Vertex AI.</li>
<li>من المقرر إطلاق Claude 3.5 Haiku في وقت لاحق من هذا الشهر، ويعد بأداء محسن دون تكلفة إضافية أو تغييرات في السرعة مقارنة بسابقه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/3-5-models-and-computer-use</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zاستخدام الكمبيوتر، سونيت جديد كلود 3.5، وهايكو كلود 3.5</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مايكروسوفت تقدم واجهات برمجة تطبيقات مخفية إلى VS Code مفعلة فقط لـ Copilot؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ChatGPTCoding/comments/1g8xrub/microsoft_is_introducing_hidden_apis_to_vs_code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zمايكروسوفت تقدم واجهات برمجة تطبيقات مخفية إلى VS Code مفعلة فقط لـ Copilot؟</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختبار محو أمية شبه مستحيل استخدمته لويزيانا لقمع تصويت السود]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/10/take-the-near-impossible-literacy-test-louisiana-used-to-suppress-the-black-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zاختبار محو أمية شبه مستحيل استخدمته لويزيانا لقمع تصويت السود</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميزات صحة السمع في AirPods Pro من آبل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستقدم AirPods Pro 2 من Apple ميزات صحية للسمع، بما في ذلك وظائف مساعدة السمع، واختبار السمع، وحماية محسنة للسمع، مع نظام iOS 18.1. - يمكن أن تضع هذه الميزات AirPods Pro 2 كأجهزة مساعدة للسمع تُباع دون وصفة طبية، مما قد يقلل من الوصمة ويوفر خيارًا أكثر تكلفة للأشخاص الذين يعانون من فقدان السمع الخفيف إلى المتوسط. - يمثل هذا التطور خطوة كبيرة في دمج وظائف مساعدة السمع في التكنولوجيا الاستهلاكية، مما قد يؤثر على شركات أخرى لتبني ابتكارات مماثلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24275178/apple-airpods-pro-hearing-aid-test-protection-preview</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Zميزات صحة السمع في AirPods Pro من آبل</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[دخلت قاعدة لجنة التجارة الفيدرالية التي تحظر المراجعات المزيفة عبر الإنترنت حيز التنفيذ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قانون اتحادي جديد من لجنة التجارة الفيدرالية (FTC) يحظر بيع أو شراء المراجعات المزيفة عبر الإنترنت، ويدخل حيز التنفيذ منذ أغسطس.</li>
<li>تهدف القاعدة إلى حماية المستهلكين وضمان المنافسة العادلة من خلال حظر المراجعات من أفراد غير موجودين، أو المحتوى الذي تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، أو من يفتقرون إلى الخبرة الحقيقية.</li>
<li>ستواجه الشركات التي تشارك في إنشاء أو بيع أو شراء تقييمات مزيفة عقوبات، ويمكن الإبلاغ عن الانتهاكات إلى لجنة التجارة الفيدرالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews.go.com/US/wireStory/ftcs-rule-banning-fake-online-reviews-effect-115009298</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zدخلت قاعدة لجنة التجارة الفيدرالية التي تحظر المراجعات المزيفة عبر الإنترنت حيز التنفيذ</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إطار عمل ويب Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير إطار عمل ويب جديد للغة Rust، مشابه لـ Ruby on Rails، ويتميز بنموذج MVC (النموذج-العرض-المتحكم)، وORM (رسم الخرائط العلائقية للكائنات)، والقوالب، والوظائف الخلفية، والمصادقة، وwebsockets، والترحيلات.</li>
<li>الإطار، الذي يُسمى Rwf، يتضمن خادم WSGI (واجهة بوابة خادم الويب)، مما يتيح دمج تطبيقات Django أو Flask، ويسهل الانتقال التدريجي إلى لغة Rust.</li>
<li>يبرز هذا التطور إمكانيات لغة Rust في كل من النماذج الأولية والإنتاج، مما يوفر إطار عمل إضافيًا للمطورين لاستكشافه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/levkk/rwf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Zإطار عمل ويب Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التعلم للتعلم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أجرى المؤلف أكثر من 300 مقابلة في السنوات الثلاث الماضية، مع التركيز على تقييم المرشحين لشركة ناشئة في مراحلها الأولى.</li>
<li>سؤال مقابلة بارز طلب من المرشحين مشاركة شيء تعلموه يمنحهم ميزة، مع استجابة مميزة تؤكد على أهمية استراتيجيات التعلم الفعالة.</li>
<li>تضمنت نهج المرشح التعرف السريع على المعرفة الأساسية، وإنشاء منهج شخصي، وموازنة التعلم المكثف الأولي مع وتيرة أبطأ، مما يبرز الحاجة إلى تحديث نماذج التعلم لتحقيق الكفاءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevin.the.li/posts/learning-to-learn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Zالتعلم للتعلم</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا تنشر مع IEEE (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد دي. جي. بيرنشتاين منظمة IEEE لعدم قبولها الأوراق العلمية في المجال العام، باستثناء تلك المقدمة من مؤلفين حكوميين، ويشارك حادثة تتعلق بطالب دراسات عليا في جامعة إلينوي في شيكاغو تعرض لضغوط لنقل حقوق الطبع والنشر.</li>
<li>يشير برنشتاين إلى التناقضات في سياسات IEEE ويشكك في دوافعهم، مقترحًا أنهم يسعون للسيطرة على توزيع المعلومات العلمية.</li>
<li>يوصي المؤلفين بالنظر في ناشرين بديلين مثل Springer أو AMS، الذين يكونون أكثر انفتاحًا على الأوراق في المجال العام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cr.yp.to/writing/ieee.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Zلا تنشر مع IEEE (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MQTT يبلغ 25 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/10/22/mqtt-turns-25-heres-how-it-has-endured/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZMQTT يبلغ 25 عامًا</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LTESniffer: أداة مفتوحة المصدر للتنصت على الوصلة الهابطة/الصاعدة في شبكات LTE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LTESniffer هو أداة مفتوحة المصدر مصممة لمراقبة حركة المرور في الاتجاهين النازل والصاعد في شبكات LTE، حيث تقوم بفك تشفير القنوات التحكمية والمشتركة لالتقاط حركة البيانات. تدعم واجهة برمجة تطبيقات أمان لتعيين الهوية وتوصيف القدرات لكنها لا تستطيع فك تشفير الرسائل المشفرة، بل تحلل الأجزاء غير المشفرة فقط. مبنية على مكتبات FALCON وsrsRAN، تتطلب LTESniffer أجهزة وبرمجيات محددة، بما في ذلك وحدة معالجة مركزية عالية الأداء وأجهزة راديو معرفة بالبرمجيات متوافقة، وتخرج البيانات في ملفات pcap لتحليلها باستخدام WireShark.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SysSec-KAIST/LTESniffer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZLTESniffer: أداة مفتوحة المصدر للتنصت على الوصلة الهابطة/الصاعدة في شبكات LTE</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تعترض T-Mobile و AT&T على قاعدة فتح القفل، وتدعي أن الهواتف المقفلة مفيدة للمستخدمين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعترض شركتا T-Mobile وAT&amp;T على قاعدة مقترحة من لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC) تلزم بفتح قفل الهواتف بعد 60 يومًا من تفعيلها، بحجة أن ذلك قد يقلل من دعم الأجهزة ويؤثر سلبًا على المستهلكين من خلال جعل الأجهزة أكثر تكلفة.</li>
<li>تدافع مجموعات المستهلكين عن القاعدة، مشيرة إلى أنها ستوفر المزيد من الخيارات وتخفض التكاليف للمستهلكين، بينما تدعم شركة فيريزون سياسة فتح موحدة.</li>
<li>تقوم لجنة الاتصالات الفيدرالية بتقييم تأثير القاعدة على إعانات الهواتف وتؤكد سلطتها القانونية لفرض قواعد فتح القفل، رغم أن شركة تي موبايل تعترض على ذلك، مشيرة إلى قرارات المحكمة العليا الأخيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/t-mobile-att-oppose-unlocking-rule-claim-locked-phones-are-good-for-users/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zتعترض T-Mobile و AT&amp;T على قاعدة فتح القفل، وتدعي أن الهواتف المقفلة مفيدة للمستخدمين</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مُشكِّل البيانات - تصور البيانات المدعوم بالذكاء الاصطناعي من مايكروسوفت للأبحاث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم مُكوّن البيانات بدمج تفاعل واجهة المستخدم مع اللغة الطبيعية لتبسيط عملية إنشاء تصورات البيانات، مما يقلل الحاجة إلى محادثات طويلة ومطالبات.</li>
<li>يُمكّن المستخدمين من إنشاء تصورات مفصلة، وتحويل البيانات، وتحسين التصاميم باستخدام خيوط البيانات، مما يعزز الكفاءة والإبداع.</li>
<li>يتوفر فيديو توضيحي لعرض قدراته، مما يدعو المستخدمين لاستكشاف الأداة وتقديم ملاحظاتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/data-formulator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zمُشكِّل البيانات - تصور البيانات المدعوم بالذكاء الاصطناعي من مايكروسوفت للأبحاث</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار النسخة 4.0 من مجموعة معارف هندسة البرمجيات (SWEBOK) [ملف PDF]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeecs-media.computer.org/media/education/swebok/swebok-v4.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000Zتم إصدار النسخة 4.0 من مجموعة معارف هندسة البرمجيات (SWEBOK) [ملف PDF]</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أعلنت مصر خالية من الملاريا بعد جهد استمر 100 عام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت منظمة الصحة العالمية (WHO) أن مصر خالية من الملاريا بعد ما يقرب من قرن من جهود القضاء عليها، مما يمثل إنجازًا كبيرًا في مجال الصحة العامة.</li>
<li>مصر هي الدولة الثالثة في إقليم شرق المتوسط التابع لمنظمة الصحة العالمية التي تحقق هذا الوضع، بعد الإمارات العربية المتحدة والمغرب.</li>
<li>تتطلب الشهادة دليلًا على انقطاع انتقال الملاريا لمدة ثلاث سنوات متتالية على الأقل، وتؤكد منظمة الصحة العالمية على أهمية اليقظة المستمرة للحفاظ على هذا الوضع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cm2yl8pjgn2o</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-21T00:00:00.000Zأعلنت مصر خالية من الملاريا بعد جهد استمر 100 عام</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[قالت مايكروسوفت إنها فقدت أسابيع من سجلات الأمان لمنتجاتها السحابية الخاصة بالعملاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>واجهت مايكروسوفت خللاً في وكلاء المراقبة الداخلية لديها، مما أدى إلى فقدان سجلات الأمان لأكثر من أسبوعين لبعض منتجات السحابة في الفترة من 2 سبتمبر إلى 19 سبتمبر.</li>
<li>تشمل المنتجات المتأثرة مايكروسوفت إنتر، سنتينل، ديفندر فور كلاود، وبيرفيو، مما يؤثر على قدرة المدافعين عن الشبكات على اكتشاف التسللات.</li>
<li>قامت مايكروسوفت بحل المشكلة وأبلغت العملاء المتأثرين، وسط انتقادات سابقة لاحتجازها سجلات الأمان عن أقسام الحكومة الأمريكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/17/microsoft-said-it-lost-weeks-of-security-logs-for-its-customers-cloud-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Zقالت مايكروسوفت إنها فقدت أسابيع من سجلات الأمان لمنتجاتها السحابية الخاصة بالعملاء</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اليوم هو الذكرى العشرون لأوبونتو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعتبر إصدار أوبونتو 4.10 &quot;The Warty Warthog Release&quot; الظهور الأول لتوزيعة لينكس جديدة، حيث يجمع بين الميزات الواسعة لدبيان مع عملية تثبيت سهلة الاستخدام وتحديثات منتظمة.</li>
<li>يدعم هذا الإصدار معالجات x86 و amd64 و ppc، ويشمل ميزات رئيسية مثل GNOME 2.8 و Firefox 0.9 و Evolution 2.0 و OpenOffice.org 1.1.2، بالإضافة إلى دعم محسّن للأجهزة.</li>
<li>تؤكد أوبونتو التزامها بالبرمجيات الحرة، حيث توفر التوزيعة بدون تكلفة، مع خيارات لتحميلها أو طلب قرص مضغوط مجاني، وتشجع على مشاركة المجتمع في الإصدارات المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2004-October/000003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-21T00:00:00.000Zاليوم هو الذكرى العشرون لأوبونتو</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إي بابليفاير - استخراج الصفحات (الكتب، الكتيبات) للقراءة دون اتصال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إي بابليفاير هو أداة تقوم بتحويل المواقع الإلكترونية إلى كتب بصيغة ePub، مما يجعلها متاحة لأجهزة القراءة الإلكترونية عن طريق استخراج صفحات HTML وتجميعها في صيغة ePub.</li>
<li>يسمح للمستخدمين المتقدمين بتخصيص عملية التحليل باستخدام JavaScript ويدعم المواقع الشهيرة مثل Novel Update وWuxia World، بالإضافة إلى المواقع المخصصة بعناصر محددة.</li>
<li>تتطلب الأداة بيئة نظام تشغيل ويندوز 10 وNPM 8.1.2 للبناء، وتقر باستخدام jEpub في تطويرها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maoserr/epublifier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Zإي بابليفاير - استخراج الصفحات (الكتب، الكتيبات) للقراءة دون اتصال</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنشئ خرائط ذهنية لتعلم أشياء جديدة باستخدام الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/aotakeda/learn-thing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Zأنشئ خرائط ذهنية لتعلم أشياء جديدة باستخدام الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خطوة نحو الإلكترونيات النشطة المطبوعة بالكامل بتقنية ثلاثية الأبعاد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا بإنشاء بوابات منطقية خالية من أشباه الموصلات باستخدام بوليمر مطبوع ثلاثي الأبعاد ومطعم بالنحاس، مما قد يبسط عملية تصنيع الإلكترونيات.</li>
<li>يمكن أن تُحدث هذه الابتكارات ثورة في إنتاج الإلكترونيات من خلال تمكين إنشاء الأجهزة الذكية خارج مراكز التصنيع التقليدية، على الرغم من أنها لم تصل بعد إلى مستوى أداء أشباه الموصلات.</li>
<li>يعتمد المشروع على العمل مع الملفات المغناطيسية ويستفيد من خاصية مقاومة فريدة للبوليمر المطعم بالنحاس، مع أهداف مستقبلية لطباعة إلكترونيات وظيفية بالكامل واستكشاف المزيد من الوظائف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/mit-team-takes-major-step-toward-fully-3d-printed-active-electronics-1015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Zخطوة نحو الإلكترونيات النشطة المطبوعة بالكامل بتقنية ثلاثية الأبعاد</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متشكك في إعادة كتابة أدوات JavaScript بلغات "أسرع"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نولان لوسون يشكك في الاتجاه السائد لإعادة كتابة أدوات جافا سكريبت بلغات مثل راست، زيغ، وجو، مشيرًا إلى أن جافا سكريبت غالبًا ما تكون سريعة بما فيه الكفاية.</li>
<li>يشير إلى أنه يمكن تحقيق تحسينات في الأداء من خلال تحسين أدوات JavaScript الحالية، والاستفادة من ذاكرة التخزين المؤقت للبايت كود والمترجم الفوري (JIT).</li>
<li>يحذر لوسون من أن استخدام لغات جديدة قد يخلق فجوة، مما يحد من إمكانية الوصول وإمكانية تصحيح الأخطاء، وقد يؤدي إلى إبعاد المطورين العاديين عن المساهمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nolanlawson.com/2024/10/20/why-im-skeptical-of-rewriting-javascript-tools-in-faster-languages/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Zمتشكك في إعادة كتابة أدوات JavaScript بلغات &quot;أسرع&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المساءلة تغرق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم دان ديفيز مفهوم &quot;مغاسل المساءلة&quot;، حيث تقوم المنظمات بإخفاء عواقب القرارات، مما يجعل من الصعب محاسبة أي شخص. هذه المغاسل شائعة في صناعات مثل الضيافة، التأمين الصحي، شركات الطيران، والوكالات الحكومية، حيث تصبح أصول القرارات غير واضحة، مما يكسر حلقات التغذية الراجعة. يمكن لاستخدام الذكاء الاصطناعي أن يزيد من تفاقم مغاسل المساءلة من خلال زيادة إخفاء المسؤولية، مما يبرز الحاجة إلى استراتيجيات جديدة لضمان بقاء المنظمات مسؤولة عن قراراتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aworkinglibrary.com/writing/accountability-sinks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zالمساءلة تغرق</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QUIC ليس سريعًا بما يكفي عبر الإنترنت السريع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تكشف الدراسة &quot;QUIC ليس سريعًا بما يكفي عبر الإنترنت السريع&quot; أن معدل بيانات QUIC يمكن أن يكون أقل بنسبة تصل إلى 45.2% مقارنة بالبروتوكولات التقليدية TCP+TLS+HTTP/2 على الشبكات عالية السرعة. - تزداد فجوة الأداء بين QUIC وTCP+TLS+HTTP/2 مع زيادة عرض النطاق الترددي، مما يؤثر على نقل الملفات، وبث الفيديو، وتصفح الويب. - تحدد الورقة البحثية أن العبء الزائد على معالجة المستقبل هو السبب الجذري، بسبب الحزم الزائدة من البيانات والإقرارات (ACKs) في مساحة المستخدم في QUIC، وتقدم توصيات للتحسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.09423</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZQUIC ليس سريعًا بما يكفي عبر الإنترنت السريع</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إيقاف تطبيق Syncthing لنظام أندرويد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيتم إيقاف تطبيق Syncthing لنظام أندرويد، مع تحديد الإصدار النهائي له في ديسمبر 2024 على Github وF-Droid.</li>
<li>يأتي قرار إيقاف التطبيق نتيجة للتحديات المتعلقة بنشره على متجر جوجل بلاي ونقص الصيانة النشطة.</li>
<li>لم يشهد التطبيق تطورًا كبيرًا مؤخرًا، مما أدى إلى عدم وجود دافع كافٍ لمواصلة صيانته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.syncthing.net/t/discontinuing-syncthing-android/23002</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zتم إيقاف تطبيق Syncthing لنظام أندرويد</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم اختراق أرشيف الإنترنت مرة أخرى من خلال سرقة رموز الوصول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعرض أرشيف الإنترنت لاختراق أمني بسبب سرقة رموز الوصول على منصة دعم البريد الإلكتروني Zendesk، مما أثر على أكثر من 800,000 تذكرة دعم.</li>
<li>حدث الاختراق لأن أرشيف الإنترنت لم يقم بتدوير رموز المصادقة الخاصة بـ GitLab المكشوفة، على الرغم من التحذيرات السابقة.</li>
<li>كان الهجوم مدفوعًا بالرغبة في الحصول على مصداقية في عالم الجرائم الإلكترونية، حيث يُحتمل أن يتم تداول البيانات المسروقة، بما في ذلك الهويات الشخصية، في مجتمعات اختراق البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/internet-archive-breached-again-through-stolen-access-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000Zتم اختراق أرشيف الإنترنت مرة أخرى من خلال سرقة رموز الوصول</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ريبونفارم يتقاعد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيتم إيقاف مدونة Ribbonfarm، التي يديرها فينكاتيش راو، في 13 نوفمبر 2024، مما ينهي مسيرتها التي استمرت 17 عامًا، على الرغم من أن الموقع سيظل متاحًا بدون محتوى جديد.</li>
<li>يعكس راو تطور التدوين، مشيرًا إلى التحولات نحو منصات مثل Substack وظهور عصر &quot;الويب المريح&quot;، مما يشير إلى تغييرات في استهلاك المحتوى الرقمي.</li>
<li>يخطط للانتقال إلى وسائل إعلام أخرى، مع التركيز على اتجاهات التكنولوجيا والمشاريع المتسلسلة، مع التعبير عن الامتنان للقراء والنظر في المساعي المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ribbonfarm.com/2024/10/10/ribbonfarm-is-retiring/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zريبونفارم يتقاعد</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أصل 'Daemon' في الحوسبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>المصطلح &quot;دايمون&quot; في الحوسبة، الذي استخدمه فريق البروفيسور كورباتو في مشروع MAC عام 1963، استُلهم من دايمون ماكسويل في الفيزياء، وليس اختصارًا.</li>
<li>تناقش المناقشة أيضًا الفروق الدقيقة في اللغة وأصل الكلمات، بما في ذلك مصطلحات مثل &quot;au jus&quot;، &quot;golf&quot;، و&quot;piri piri&quot;.</li>
<li>تتضمن المناقشة مساهمات القراء وتوضيحات حول اللغة وأصل الكلمات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.takeourword.com/TOW146/page4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zأصل &apos;Daemon&apos; في الحوسبة</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لم يعد برنامج Bitwarden مجانيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لم تعد نسخة سطح المكتب من Bitwarden 2024.10.0 تُعتبر برمجيات حرة بسبب اعتماد جديد، @bitwarden/sdk-internal، الذي يحد من استخدامها لتطبيقات Bitwarden فقط.</li>
<li>أثار هذا التغيير مخاوف بين المستخدمين لأنه يتعارض مع مبادئ المصدر المفتوح، مما دفع البعض إلى التفكير في بدائل أو تشعب النسخة السابقة.</li>
<li>أدركت Bitwarden المشكلة وتنوي معالجتها، مشددة على أن SDK والعميل هما برامج متميزة، مما يعكس اتجاهًا أوسع من النماذج مفتوحة المصدر إلى النماذج البرمجية الاحتكارية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwarden/clients/issues/11611</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zلم يعد برنامج Bitwarden مجانيًا</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بخصوص خطاب التوقف والكف الموجه إلى شركة Automattic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wpfusion.com/business/regarding-our-cease-and-desist-letter-to-automattic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zبخصوص خطاب التوقف والكف الموجه إلى شركة Automattic</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأنواع الفرعية الأربعة الأساسية للتوحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تصنف دراسة الأفراد المصابين بالتوحد إلى أربع مجموعات فرعية بناءً على السمات المشتركة والمتغيرات الجينية، باستخدام بيانات من أكثر من 5000 طفل مصاب بالتوحد.</li>
<li>يرتبط كل مجموعة فرعية بمسارات بيولوجية مميزة، مع تحديات متنوعة في سمات التوحد، تتراوح من صعوبات خفيفة إلى شديدة، تحديات اجتماعية، أو تأخيرات في النمو.</li>
<li>تشير الدراسة إلى أن الملفات الجينية يمكن أن تساعد في التنبؤ بالمعالم السريرية، ويمكن أن تساعد البيانات الإضافية في تحسين هذه الأنواع الفرعية، كما ورد في medRxiv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetransmitter.org/spectrum/untangling-biological-threads-from-autisms-phenotypic-patchwork-reveals-four-core-subtypes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zالأنواع الفرعية الأربعة الأساسية للتوحد</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تنفيذ القفل الموزع (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد مارتن كليبمان خوارزمية Redlock للقفل الموزع على Redis، مشيرًا إلى عدم ملاءمتها للسيناريوهات التي تتطلب الدقة بسبب اعتمادها على افتراضات التوقيت وغياب رموز الحماية.</li>
<li>ينصح باستخدام مثيل Redis واحد لأقفال الكفاءة ونظام توافق مثل ZooKeeper للأقفال التي تتطلب الدقة، حيث أن افتراضات توقيت Redlock يمكن أن تؤدي إلى ثغرات مثل تأخيرات الشبكة وتوقف العمليات.</li>
<li>يشدد كليبمان على أهمية فهم قيود Redis واختيار الأدوات المناسبة لمتطلبات القفل المحددة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://martin.kleppmann.com/2016/02/08/how-to-do-distributed-locking.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zكيفية تنفيذ القفل الموزع (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لغات الإنجليزية والرياضيات والبرمجة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مستودع Norvig/pytudes هو مشروع عام على GitHub يتمتع بمشاركة مجتمعية كبيرة، كما يتضح من وجود 2.4k تفرعات و22.8k نجمة.</li>
<li>يتضمن موارد متنوعة مثل الشيفرة البرمجية، والمشكلات، وطلبات السحب، ورؤى الأمان، مما يشير إلى تطوير نشط وتعاون.</li>
<li>ملف بارز داخل المستودع، &quot;Triplets.ipynb&quot;، يتكون من 584 سطرًا ويبلغ حجمه 19.3 كيلوبايت، مما يشير إلى كمية كبيرة من الكود أو البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/Triplets.ipynb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Zلغات الإنجليزية والرياضيات والبرمجة</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الطريق الطويل إلى الاستباق الكسول في مجدول وحدة المعالجة المركزية لنظام لينكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم مجدول وحدة المعالجة المركزية في نواة لينكس مفهومًا جديدًا يُسمى &quot;التأجيل الكسول&quot;، والذي يهدف إلى تبسيط الجدولة وتحسين أداء النظام.</li>
<li>يهدف التأجيل الكسول إلى استبدال الأوضاع الحالية PREEMPT_NONE و PREEMPT_VOLUNTARY بـ PREEMPT_LAZY، باستخدام علم جديد، TIF_NEED_RESCHED_LAZY، للسماح للمهام بالعمل لفترة أطول ما لم تكن الحاجة إلى التأجيل الفوري ضرورية.</li>
<li>يهدف هذا التغيير إلى جعل النواة أصغر وأبسط، مع تقليل التأخيرات بشكل أكثر توقعًا، على الرغم من أنه يتطلب اختبارات مكثفة وتعديلات قبل التنفيذ الكامل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000Zالطريق الطويل إلى الاستباق الكسول في مجدول وحدة المعالجة المركزية لنظام لينكس</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الولايات المتحدة تحقق في برنامج القيادة الذاتية الكاملة من تسلا في 2.4 مليون سيارة بعد حادث مميت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000Zالولايات المتحدة تحقق في برنامج القيادة الذاتية الكاملة من تسلا في 2.4 مليون سيارة بعد حادث مميت</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إكسبريس الإصدار 5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Express v5، مما يمثل تحديثًا مهمًا لإطار عمل Node.js، مع التركيز على الاستقرار والأمان وتبسيط الصيانة.</li>
<li>تشمل التحديثات الرئيسية إسقاط دعم الإصدارات القديمة من Node.js، وتحسين مطابقة المسارات، وتعزيز الأمان، ودعم الوعود، وتغييرات في محلل الجسم.</li>
<li>تمت إزالة توقيعات الطرق المهملة للحصول على واجهة برمجة تطبيقات متسقة، ويتوفر دليل ترحيل مفصل لأولئك الذين يقومون بالترقية من الإصدار الرابع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000Zإكسبريس الإصدار 5</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل أصبحت ماكينزي ومنافسيها في مجال الاستشارات كبيرة جدًا؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مذكرة مجهولة من شركاء سابقين في شركة ماكينزي تنتقد الشركة الاستشارية بسبب نموها السريع وافتقارها للتركيز الاستراتيجي، مشيرة إلى أن سمعتها في خطر.</li>
<li>تسلط هذه المذكرة الضوء على مخاوف أوسع في الصناعة بشأن ما إذا كانت شركات الاستشارات الكبرى، مثل ماكينزي، قد توسعت بشكل مفرط.</li>
<li>تشمل مواضيع الأعمال الرائجة الأخرى نجاح تسويق نايكي، واستراتيجيات الذكاء الاصطناعي للشركات التقنية الكبرى، والاستخدام المتزايد للذكاء الاصطناعي في خدمة العملاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000Zهل أصبحت ماكينزي ومنافسيها في مجال الاستشارات كبيرة جدًا؟</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية الاستفادة من قدرات كلود من خلال التصور التفاعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كلود محلل البيانات المالية هو تطبيق Next.js يستفيد من الذكاء الاصطناعي لكلود لتحليل البيانات المالية بشكل تفاعلي عبر الدردشة، ويتميز بتحليل البيانات الذكي ودعم الملفات متعددة الصيغ.</li>
<li>يدعم التطبيق تصورات بيانات متنوعة، بما في ذلك الرسوم البيانية الخطية والشريطية والمساحية والمكدسة والدائرية، ويتطلب Node.js 18+ ومفتاح API من Anthropic للإعداد.</li>
<li>تم بناؤه باستخدام مجموعة تقنيات تتضمن Next.js وReact وTailwindCSS وRecharts للواجهة الأمامية، وNext.js API Routes وAnthropic SDK للواجهة الخلفية، مما يوفر حالات استخدام في مجالات متنوعة مثل بيانات البيئة وتحليلات وسائل التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000Zكيفية الاستفادة من قدرات كلود من خلال التصور التفاعلي</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عمليات مسح ثلاثية الأبعاد سرية في المحكمة العليا الفرنسية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Zعمليات مسح ثلاثية الأبعاد سرية في المحكمة العليا الفرنسية</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شطرنج بمستوى الأستاذ الكبير بدون بحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يطبق المستودع نموذج محول تم تدريبه على 10 ملايين مباراة شطرنج، محققًا تصنيف إيلو في ليتشيس بليتز يبلغ 2895، متفوقًا على شبكات ألفا زيرو دون استخدام البحث في شجرة مونتي كارلو (MCTS). - يتضمن سكربتات للتدريب والتقييم وحل الألغاز، ويتطلب بايثون 3.10، JAX مع CUDA، ستوكفيش، وليلا شطرنج زيرو. - البرنامج مرخص تحت رخصة أباتشي 2.0، مع أوزان النموذج تحت CC-BY 4.0، ويوفر تعليمات التثبيت وروابط تنزيل مجموعة البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/searchless_chess</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zشطرنج بمستوى الأستاذ الكبير بدون بحث</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اقتراح C++: هناك بالضبط 8 بتات في البايت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقترح الاقتراح أن تتطلب لغة C++ رسميًا بايتًا بحجم 8 بت، بما يتماشى مع الممارسات الحالية للأجهزة والبرامج.</li>
<li>تاريخيًا، سمحت الماكرو CHAR_BIT بتفاوت أحجام البايت، لكن معظم الأنظمة والمترجمات الرئيسية مثل GCC وLLVM وMSVC تستخدم الآن بايتات بحجم 8 بت بشكل افتراضي.</li>
<li>مواءمة C++ مع معيار البايت ذو 8 بت سيبسط دعم اللغة والمكتبة، حيث أن البنى غير ذات 8 بت تعتبر غير ذات صلة إلى حد كبير بتطوير C++ الحديث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zاقتراح C++: هناك بالضبط 8 بتات في البايت</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحديث كاجي: فلتر الصور بالذكاء الاصطناعي لنتائج البحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت كاجي مرشح صور يعتمد على الذكاء الاصطناعي لمساعدة المستخدمين في إدارة الصور المولدة بواسطة الذكاء الاصطناعي في نتائج البحث من خلال تخفيض ترتيبها ووضع علامات عليها.</li>
<li>يستخدم الفلتر سمعة الموقع بدلاً من التحليل الدقيق للصور، مما يعني أن بعض المحتوى الذي تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي قد يظهر، ولكن يمكن للمستخدمين حظر المواقع من خلال تخصيص البحث.</li>
<li>تم تطوير هذه الميزة بناءً على ملاحظات المستخدم وفلسفة الذكاء الاصطناعي لـ Kagi، مع تحسينات مستمرة وتشجيع ملاحظات المستخدمين للتطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Zتحديث كاجي: فلتر الصور بالذكاء الاصطناعي لنتائج البحث</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[داء السكري من النوع 2: علاج جديد يلغي الحاجة للأنسولين لدى 86% من المرضى]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Zداء السكري من النوع 2: علاج جديد يلغي الحاجة للأنسولين لدى 86% من المرضى</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام المواقع الثابتة للأرشيفات الصغيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستخدم المؤلف مواقع الويب الثابتة لتنظيم الأرشيفات الرقمية، حيث يجدها أكثر كفاءة من أنظمة الملفات التقليدية مثل macOS Finder.</li>
<li>تتضمن هذه الطريقة إنشاء مواقع HTML بسيطة لمجموعات ملفات مختلفة، مما يسمح بالتصفح السهل وإضافة البيانات الوصفية والعلامات.</li>
<li>مستوحى من منصات مثل تصدير حساب تويتر، يركز هذا النهج على الاستدامة والمرونة والصيانة البسيطة، مع توصية بموارد مثل &quot;HTML for People&quot; لبليك واتسون لأولئك المهتمين بتبني هذا النظام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/static-websites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zاستخدام المواقع الثابتة للأرشيفات الصغيرة</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنسيق كلمة المرور القوية التي تم إنشاؤها بواسطة كلمات مرور Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستخدم تنسيق كلمة المرور القوي من Apple &quot;كلمات&quot; مكونة من مقطعين لإنشاء كلمات مرور مثل &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg&quot;، مما يجعلها أسهل في الكتابة والتذكر.</li>
<li>هذه الكلمات السرية تتكون من 20 حرفًا، تشمل أحرفًا صغيرة، وشرطة، ورقمًا، وتحتوي على 71 بت من العشوائية، مما يضمن الأمان والتوافق مع العديد من المواقع الإلكترونية.</li>
<li>يتجنب التصميم المصطلحات المسيئة وتم شرحه في محاضرة عام 2018 بواسطة ريكي مونديلو، مما يبرز تركيز شركة آبل على تدابير الأمان السهلة الاستخدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Zتنسيق كلمة المرور القوية التي تم إنشاؤها بواسطة كلمات مرور Apple</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يستخدم الجميع إصدارات قديمة من Postgres؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتردد العديد من مستخدمي Postgres في الترقية إلى الإصدار الأحدث، مثل Postgres 17، بسبب التعقيد والوقت المستغرق، على الرغم من موثوقية الإصدارات الأقدم. توفر الترقية تحسينات في الأداء وميزات جديدة، لكنها قد تكون تحديًا بسبب مشكلات التوافق المحتملة، مما يتطلب تخطيطًا وتنفيذًا دقيقين. تهدف أدوات مثل pgversions.com والمبادرات من شركات مثل Neon، التي تقدم ميزات مثل النسخ المتماثل المنطقي وخيار الترقية بنقرة واحدة، إلى تبسيط عملية الترقية وتشجيع المستخدمين على البقاء على اطلاع بأحدث التحسينات في الأداء والتوافق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zلماذا يستخدم الجميع إصدارات قديمة من Postgres؟</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio – تصور تبعيات مواد البناء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مجتمع ولفرام هو منصة للمستخدمين للتواصل وحل المشكلات ومشاركة الأفكار حول مواضيع مثل تطوير الألعاب ورسومات Mathematica.</li>
<li>تسلط مشاركة من ساندر هايسمان الضوء على استخدام Mathematica لتصور التبعيات في لعبة Factorio، التي تتضمن أتمتة العمليات لإنشاء عناصر معقدة.</li>
<li>يوفر المجتمع موارد مثل وثائق لغة ولفرام ويشجع المشاركة في المناقشات لاستكشاف منتجات وخدمات ولفرام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZFactorio – تصور تبعيات مواد البناء</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اذهب إلى مذكرة Plan9]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حقق المؤلف تحسينًا كبيرًا بنسبة 450% في الأداء في العمليات الحسابية من خلال استكشاف تجميع Plan9 أثناء تطوير حزمة SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) للغة البرمجة Go.</li>
<li>يسلط هذا الضوء على إمكانية استخدام لغة التجميع Plan9 لتحسين الأداء في تطوير البرمجيات، خاصة في المهام الحسابية.</li>
<li>تؤكد المشاركة على أهمية استكشاف تقنيات وأدوات برمجة مختلفة لتعزيز كفاءة وأداء البرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pehringer.info/go_plan9_memo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zاذهب إلى مذكرة Plan9</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شراكة مايكروسوفت وأوبن إيه آي الوثيقة تظهر علامات على التوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شراكة OpenAI مع مايكروسوفت تشهد توترًا بسبب الضغوط المالية والخلافات، على الرغم من استثمار مايكروسوفت بقيمة 13 مليار دولار.</li>
<li>تسعى شركة OpenAI لإعادة التفاوض على صفقتها مع مايكروسوفت للحصول على قوة حوسبة أكبر وتخفيض التكاليف، بينما تقوم مايكروسوفت بتنويع استثماراتها في مشاريع ذكاء اصطناعي أخرى.</li>
<li>تستكشف OpenAI أيضًا استثمارات من شركات أخرى، بما في ذلك صفقة حوسبة كبيرة بقيمة 10 مليارات دولار مع Oracle، ولديها بند في العقد مع Microsoft يسمح بإعادة التفاوض إذا حققت الذكاء العام الاصطناعي (AGI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Zشراكة مايكروسوفت وأوبن إيه آي الوثيقة تظهر علامات على التوتر</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المؤشرات الذكية للنواة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف مشروع Rust-for-Linux دمج فوائد المؤشرات الذكية للغة Rust في نواة لينكس، مما يستلزم إنشاء مؤشرات مخصصة لتتناسب مع نموذج الذاكرة الخاص بالنواة.</li>
<li>تناقش محاضرة شيانغفي دينغ تمكين المؤشرات الذكية المخصصة لتقليد المؤشرات المدمجة، مع التركيز على الميزات التجريبية مثل تغيير الحجم والتوزيع الديناميكي، مع وجود طلب للتعليقات (RFC) لتثبيتها.</li>
<li>تُقارن المقالة بين نهج Rust الذي يركز على الأمان واعتماد لغة C على التوثيق للتعامل مع الثوابت ونماذج الذاكرة، مع التأكيد على أهمية نموذج ذاكرة نواة Linux وتفاعله مع الذرات في Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/992055/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zالمؤشرات الذكية للنواة</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SOFA - ابدأ غالبًا وانتهِ نادرًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SOFA هو مجموعة من القراصنة والفنانين تشجع على بدء المشاريع دون الضغط لإكمالها، مع التركيز على التجارب وتطوير المهارات.</li>
<li>يشجع التجمع على المرونة في الهوية والاهتمامات، مما يسمح للأفراد بالتوقف عن الأنشطة مثل القراءة أو البرمجة متى اختاروا ذلك.</li>
<li>تتحدى SOFA الأعراف المجتمعية من خلال الدعوة إلى التخلي عن المشاريع التي لم تعد تخدمك، مع التأكيد على قيمة الرحلة أكثر من الإنجاز.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tilde.town/~dozens/sofa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSOFA - ابدأ غالبًا وانتهِ نادرًا</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسينات أداء LINQ في .NET 9.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 9.0 يقدم تحسينات كبيرة في الأداء لـ LINQ (استعلام اللغة المتكامل)، مما يعزز الكفاءة في مختلف السيناريوهات. تشمل التحسينات الرئيسية استخدام Span لتسريع التكرار وطريقة TryGetSpan()، مما يحسن التكرار على المصفوفات والقوائم. المحاولات المتخصصة واستخدام SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) تحسن العمليات مثل Count()، First()، Last()، وجمع الأعداد الصحيحة، مما يجعل LINQ أسرع وأكثر كفاءة في .NET 9.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zتحسينات أداء LINQ في .NET 9.0</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرمز الذي ساعد في إنهاء الفصل العنصري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جون جراهام-كامينغ، كبير مسؤولي التكنولوجيا في شركة كلاودفلير، نجح في فك تشفير ملف مشفر يعود إلى 30 عامًا يتعلق بجهود مكافحة الفصل العنصري في جنوب أفريقيا.</li>
<li>كان الملف جزءًا من نظام اتصالات آمن طوره تيم جنكين لصالح المؤتمر الوطني الأفريقي (ANC) باستخدام طريقة تشفير الوسادة الواحدة، وهو أمر حيوي للاتصالات الآمنة خلال عملية فولا.</li>
<li>تم الآن فتح الشيفرة المفككة المصدر على GitHub، مما يبرز الدور الهام للتكنولوجيا في النشاط التاريخي والنضال ضد الفصل العنصري.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Zالرمز الذي ساعد في إنهاء الفصل العنصري</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أجهزة الكمبيوتر المزودة بالذكاء الاصطناعي ليست جيدة في الذكاء الاصطناعي: وحدة المعالجة المركزية تتفوق على وحدة المعالجة العصبية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أظهر اختبار وحدة المعالجة العصبية (NPU) من كوالكوم على جهاز لوحي من مايكروسوفت سيرفس أداءً بلغ فقط 1.3% من الأداء المعلن البالغ 45 تيرا عملية في الثانية، حيث حقق فقط 573 مليار عملية في الثانية.</li>
<li>أظهرت الاختبارات، التي تضمنت عمليات ضرب المصفوفات المشابهة لتلك الموجودة في نماذج المحولات، أن وحدة المعالجة العصبية (NPU) كانت تعمل بشكل أبطأ من وحدة المعالجة المركزية (CPU)، على الرغم من استخدام أدوات مثل بايثون، Cmake، وVisual Studio.</li>
<li>تم النظر في عوامل مختلفة مثل إعدادات الطاقة، وتوبولوجيا النموذج، وأخطاء التكوين، مما يشير إلى أن أداء وحدة المعالجة العصبية أقل بكثير من إمكاناتها المعلن عنها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zأجهزة الكمبيوتر المزودة بالذكاء الاصطناعي ليست جيدة في الذكاء الاصطناعي: وحدة المعالجة المركزية تتفوق على وحدة المعالجة العصبية</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أداة تدوير الصور الجديدة من أدوبي هي واحدة من أكثر أدوات الذكاء الاصطناعي إثارة للإعجاب التي تم رؤيتها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت شركة أدوبي في مؤتمر MAX أداة &#39;Project Turntable&#39; المدعومة بالذكاء الاصطناعي، والتي تُمكّن المستخدمين من تدوير الرسومات المتجهة ثنائية الأبعاد في بيئة ثلاثية الأبعاد مع الحفاظ على مظهرها ثنائي الأبعاد.</li>
<li>يمكن للأداة أن تملأ التفاصيل المفقودة بذكاء، مثل إضافة أرجل لحصان عند تدوير الصورة، مما يعرض قدرات الذكاء الاصطناعي المتقدمة.</li>
<li>كشفت شركة أدوبي هذا الأسبوع عن أكثر من 100 ميزة جديدة، مما يبرز قفزة كبيرة في تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي، على الرغم من أنه من غير الواضح ما إذا كان &#39;مشروع تيرن تيبل&#39; سيكون متاحًا تجاريًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zأداة تدوير الصور الجديدة من أدوبي هي واحدة من أكثر أدوات الذكاء الاصطناعي إثارة للإعجاب التي تم رؤيتها</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام Cloudflare على موقعك الإلكتروني قد يؤدي إلى حجب مستخدمي RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يمكن أن تؤدي ميزات وضع مكافحة الروبوتات وحجب الكاشطات بالذكاء الاصطناعي في Cloudflare إلى حجب قراء RSS الشرعيين عن غير قصد، مما يؤثر على وظائفهم. - يمكن للمستخدمين إدراج قراء RSS في القائمة البيضاء عن طريق تحديد وكيل المستخدم أو عنوان IP الخاص بهم في لوحة تحكم Cloudflare، على الرغم من أن هذه العملية مرهقة وغير موثوقة. - يقترح Open RSS، وهي منظمة غير ربحية، التبرعات لدعم خدمتهم، مما يبرز الحاجة إلى تحسين نظام Cloudflare لمنع حجب قراء RSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zاستخدام Cloudflare على موقعك الإلكتروني قد يؤدي إلى حجب مستخدمي RSS</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهروب من صندوق حماية كروم عبر أدوات المطورين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم اكتشاف ثغرتين، CVE-2024-6778 وCVE-2024-5836، في متصفح الويب كروميوم، مما يسمح بالهروب من صندوق الحماية من خلال إضافة للمتصفح وتمكين تنفيذ أوامر الشل على جهاز الكمبيوتر الخاص بالمستخدم.</li>
<li>تم العثور على الثغرات في أنظمة WebUI وسياسات المؤسسات في كروميوم، وتشمل التلاعب بصفحة chrome://policy وميزة Browser Switcher، بالإضافة إلى تجاوز القيود باستخدام واجهة برمجة التطبيقات chrome.devtools.inspectedWindow.</li>
<li>صنفت جوجل هذه الثغرات على أنها ذات خطورة عالية، وكافأت الباحث بمبلغ 20,000 دولار، وطبقت إصلاحات، مما يؤكد على الحاجة إلى إجراء فحوصات أمنية شاملة للكود القديم والميزات غير الموثقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000Zالهروب من صندوق حماية كروم عبر أدوات المطورين</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تأثير انتقام ووردبريس على المجتمع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الصراع بين Automattic وWP Engine يسبب اضطرابًا في مجتمع ووردبريس، حيث قام الرئيس التنفيذي لشركة Automattic، مات مولينويج، بالرد على WP Engine من خلال إنشاء نسخة عدائية من أحد الإضافات.</li>
<li>رفعت شركة WP Engine دعوى قضائية ضد شركة Automattic، مما أدى إلى خلق جو من الانقسام حيث يجب على المساهمين اختيار جانب، ويواجه البعض حظرًا بسبب التشكيك في السياسات.</li>
<li>تسلط هذه الحالة الضوء على تحديات الحوكمة والتجارية في المشاريع مفتوحة المصدر، مما يثير القلق بشأن مستقبل ووردبريس وديناميكيات المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000Zتأثير انتقام ووردبريس على المجتمع</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطوير الألعاب بلغة ليسب. الجزء الثاني: الأبراج المحصنة والواجهات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zتطوير الألعاب بلغة ليسب. الجزء الثاني: الأبراج المحصنة والواجهات</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كروكينول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أكتوبر 2024، حقق كونور راينمان وجيسون سلاتر، لاعبا الكروكينول المشهوران، جولات مثالية مزدوجة في نصف نهائي بطولة العالم للكروكينول، وهو إنجاز نادر بفرص 1 في 277 جولة.</li>
<li>كروكينول هي لعبة طاولة من أونتاريو، كندا، تشبه لعبة الشفل بورد والكيرلنغ، حيث يقوم اللاعبون بنقر الأقراص إلى مناطق تسجيل النقاط، بهدف الوصول إلى ثقب مركزي يستحق 20 نقطة.</li>
<li>تكتسب اللعبة شعبية دولية، على الرغم من أنها لم تُعترف بعد كرياضة أولمبية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/10/crokinole/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000Zكروكينول</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[القطط (تقريبًا) سائلة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000Zالقطط (تقريبًا) سائلة</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يجب أن ندردش أيضًا؟ تحليل أمني لبروتوكول تشفير Mmtls في تطبيق WeChat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>التقرير هو أول تحليل عام لبروتوكول تشفير MMTLS الخاص بتطبيق WeChat، حيث يحدد نقاط ضعف أمنية كبيرة بسبب تعديلات تشفير مخصصة. - يتم تسليط الضوء على قضايا مثل المتجهات التمهيدية الحتمية (IVs) وغياب السرية الأمامية، مما يشير إلى فشل في تبني أفضل الممارسات التشفيرية في التطبيقات الصينية. - يوصي المؤلفون بالانتقال إلى بروتوكولات التشفير القياسية مثل TLS أو QUIC+TLS لتعزيز الأمان وتقديم أدوات ووثائق لمزيد من البحث حول أمان WeChat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zهل يجب أن ندردش أيضًا؟ تحليل أمني لبروتوكول تشفير Mmtls في تطبيق WeChat</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVMM – مدير آلة افتراضية جديد لنظامي التشغيل ويندوز ولينكس، مكتوب بلغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVMM هو مراقب آلة افتراضية (VMM) معياري وعبر الأنظمة الأساسية تم تطويره بلغة البرمجة Rust.</li>
<li>يُشجع على المساهمات في OpenVMM، لكن معظمها يتطلب توقيع اتفاقية ترخيص المساهم (CLA)، والتي يتم تسهيلها بواسطة روبوت CLA أثناء طلبات السحب.</li>
<li>يلتزم المشروع بمدونة قواعد السلوك المفتوحة المصدر من مايكروسوفت، ويمكن توجيه الاستفسارات إلى <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/openvmm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZOpenVMM – مدير آلة افتراضية جديد لنظامي التشغيل ويندوز ولينكس، مكتوب بلغة Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المشتقات الأوتوماتيكية السلسة من الرتبة N للبيانات المليئة بالضوضاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يهدف المشروع إلى تمييز بيانات المستشعر للتحليل باستخدام مرشحات كالمان، المعروفة بإعادة التعيين إلى معدل ثابت وتنعيم القيم الشاذة.</li>
<li>تم تطوير مكتبة جديدة لتصفية/تنعيم بايزي تعتمد على numpy، تُسمى Kalmangrad، وهي متاحة على GitHub.</li>
<li>المطور مفتوح لتلقي الملاحظات وطلبات الميزات وتقارير الأخطاء لتحسين المكتبة بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hugohadfield/kalmangrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000Zالمشتقات الأوتوماتيكية السلسة من الرتبة N للبيانات المليئة بالضوضاء</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعلن لجنة التجارة الفيدرالية عن قاعدة "انقر للإلغاء" لتسهيل إلغاء الاشتراكات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Zتعلن لجنة التجارة الفيدرالية عن قاعدة &quot;انقر للإلغاء&quot; لتسهيل إلغاء الاشتراكات</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Graphite، تطبيق تصميم إجرائي ثنائي الأبعاد مستوحى من Blender ومبني بلغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تطوير أداة جديدة لتصميم وتحرير الصور ثنائية الأبعاد للتنافس مع أدوبي، مع تحقيق تقدم كبير في تحديث الربع الثالث الأخير.</li>
<li>شارك المشروع في برنامج Google Summer of Code (GSoC)، وهو برنامج يدعم تطوير المصادر المفتوحة، ويبحث عن مطوري Rust للمشاركة المستقبلية.</li>
<li>يُشجَّع المطورون المهتمون على مراجعة تقرير التقدم للربع الثالث والنظر في التقديم للحصول على تدريب داخلي في دورة GSoC القادمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite، تطبيق تصميم إجرائي ثنائي الأبعاد مستوحى من Blender ومبني بلغة Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS يتسرب أحيانًا حركة المرور بعد تحديثات النظام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بعد تحديثات النظام، قد يتسرب نظام macOS حركة المرور على الشبكة، مما قد يسمح لبعض التطبيقات بتجاوز أنفاق VPN بسبب مشاكل في الجدار الناري.</li>
<li>تمت ملاحظة هذه المشكلة منذ إصدار macOS 14.6، حيث تؤثر على التطبيقات، بما في ذلك تلك الخاصة بشركة Apple، وقد يؤدي إعادة التشغيل إلى حلها مؤقتًا.</li>
<li>يمكن للمستخدمين اختبار التسريبات عن طريق إضافة قاعدة جدار ناري لحظر جميع حركة المرور؛ إذا تجاوزت الحركة المرور عبر VPN، فإن هناك تسريبًا موجودًا، ومن المتوقع وجود إصلاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZmacOS يتسرب أحيانًا حركة المرور بعد تحديثات النظام</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero: بديل رخيص لـ FlipperZero يعتمد على ESP32-S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تقديم CapibaraZero كبديل اقتصادي لـ FlipperZero™، حيث يستخدم لوحات Espressif المعروفة بقدراتها في الاتصال اللاسلكي.</li>
<li>يوفر المشروع وثائق وتنزيلات للبرامج الثابتة، مما يشير إلى وجود تطوير نشط ودعم للمستخدمين المهتمين باستكشاف هذا البديل.</li>
<li>يُعتبر هذا الإصدار مهمًا لعشاق التكنولوجيا الذين يبحثون عن خيارات اقتصادية توفر وظائف مشابهة لتلك التي يقدمها جهاز FlipperZero™.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero: بديل رخيص لـ FlipperZero يعتمد على ESP32-S3</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صندوق FLOSS للمشاريع الحرة والمفتوحة المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلن كايلاش ناده، المدير التقني لشركة زيرودها، عن إطلاق صندوق FLOSS/fund، وهو صندوق سنوي بقيمة مليون دولار لدعم مشاريع البرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر (FOSS) في جميع أنحاء العالم.</li>
<li>سيقدم الصندوق ما بين 10,000 دولار إلى 100,000 دولار لكل مستفيد، مع توزيع إجمالي قدره مليون دولار سنويًا، بهدف دعم مشاريع البرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر وإلهام الشركات الأخرى للمساهمة.</li>
<li>سيتم استخدام ملف جديد باسم funding.json لمساعدة المشاريع في التواصل حول احتياجاتها المالية، والتطبيقات مفتوحة عالميًا وتدار بواسطة فريق مخصص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zصندوق FLOSS للمشاريع الحرة والمفتوحة المصدر</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا لم نعد نستخدم المظلات بعد الآن (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كانت المظلات تُستخدم تاريخيًا لحجب اكتساب الحرارة الشمسية، مما يوفر تدفئة سلبية في الشتاء وتبريدًا في الصيف، لكنها فقدت شعبيتها مع ظهور التكييف في منتصف القرن العشرين.</li>
<li>كان الانخفاض في استخدام المظلات بسبب انخفاض تكاليف الطاقة والتركيز على العزل، مما أدى إلى استخدامها الحالي بشكل رئيسي للإعلانات وتغطية الباحات.</li>
<li>قد تؤدي زيادة أسعار الطاقة إلى عودة شعبية المظلات كوسيلة فعالة من حيث التكلفة لتقليل نفقات التدفئة والتبريد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zلماذا لم نعد نستخدم المظلات بعد الآن (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أرشيف الإنترنت عاد للعمل عبر الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عاد أرشيف الإنترنت &quot;آلة العودة&quot; إلى العمل في وضع القراءة فقط بعد أن تم تعطيله بسبب هجمات حجب الخدمة الموزعة (DDoS).</li>
<li>صرح المؤسس بروستر كاهل أنه بينما تعمل آلة العودة الزمنية، قد تحتاج إلى صيانة إضافية، وتظل الخدمات الأخرى، بما في ذلك ميزة &quot;حفظ الصفحة الآن&quot;، غير متاحة.</li>
<li>يركز أرشيف الإنترنت، الذي قام بأرشفة 916 مليار صفحة ويب منذ عام 1996، على أمان البيانات بعد اختراق أمني أثر على 31 مليون سجل مستخدم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zأرشيف الإنترنت عاد للعمل عبر الإنترنت</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ترك Redbox معلومات تعريف شخصية على الأجهزة التي تم إيقاف تشغيلها]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Zترك Redbox معلومات تعريف شخصية على الأجهزة التي تم إيقاف تشغيلها</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السفر مع Apple Vision Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستعرض مدونة آزاد جهاز Apple Vision Pro للسفر، مشيرًا إلى تجربة الأفلام الغامرة ومساحة العمل الموسعة للماك بوك كفوائد رئيسية. يعالج وضع السفر في Vision Pro مشكلات التتبع في المركبات المتحركة، وعمر البطارية يمكن إدارته باستخدام مصادر طاقة خارجية. على الرغم من التحديات المتعلقة بالراحة الجسدية والاجتماعية، يرى آزاد إمكانات في إصدارات Vision Pro المستقبلية للمسافرين المتكررين، مع التركيز على تفاعل واجهة المستخدم السري ووظائفه في الظلام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zالسفر مع Apple Vision Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox يتطور: مستقبل الأرشيفات الذاتية الاستضافة على الإنترنت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox يتطور: مستقبل الأرشيفات الذاتية الاستضافة على الإنترنت</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استضفت Llama 3.2 بنفسي باستخدام Coolify على خادم منزلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يصف المنشور دليلًا لاستضافة تطبيقات Next.js ذاتيًا وتشغيل Llama 3.2 باستخدام Ollama على خادم منزلي، مدفوعًا بالاتجاه نحو الانتقال من Vercel بسبب التسعير. - تشمل المكونات الرئيسية للإعداد استخدام Coolify للنشر، وتسريع GPU باستخدام مجموعة أدوات CUDA، وتكوين نفق Cloudflare لإدارة النطاقات. - يبرز الدليل تحسينات كبيرة في أوقات الاستدلال ويوفر عملية مفصلة خطوة بخطوة لإعداد تطبيقات الذكاء الاصطناعي بدعم GPU على خادم منزلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Zاستضفت Llama 3.2 بنفسي باستخدام Coolify على خادم منزلي</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هوفستاتر عن ليسب (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ليسب، التي طورها جون مكارثي في أواخر الخمسينيات، هي لغة برمجة مركزية في أبحاث الذكاء الاصطناعي، معروفة بأناقتها ومرونتها وطبيعتها التفاعلية. - على عكس اللغات الأخرى، تتيح ليسب الحصول على ردود فعل فورية وتطوير البرامج بشكل تدريجي، باستخدام تدوين بولندي فريد والتركيز على معالجة القوائم والذرات. - يبرز تقديم دوغلاس هوفستاتر للغة ليسب في مجلة ساينتيفيك أمريكان قوتها وتعدد استخداماتها، مع تمارين وأمثلة تعرض ميزاتها الأساسية، مثل الدوال مثل car وcdr، والقدرة على تعريف دوال جديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zهوفستاتر عن ليسب (1983)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جميع الحبكات الممكنة من قبل المؤلفين الرئيسيين (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مجلة The Fence، وهي مجلة مقرها المملكة المتحدة، تقدم منظورًا ساخرًا حول المواضيع المتكررة في الحبكات الأدبية للمؤلفين الكبار.</li>
<li>يتضمن أقسامًا متنوعة مثل الأضواء، والميزات، والتحقيقات، والثقافة، والخيال، لتلبية اهتمامات القراء المتنوعة.</li>
<li>تتوفر خيارات الاشتراك، بما في ذلك اشتراكات الهدايا، مع بدء الوصول الرقمي بسعر 1.66 جنيه إسترليني شهريًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Zجميع الحبكات الممكنة من قبل المؤلفين الرئيسيين (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قام Winamp بحذف مستودع الشيفرة المصدرية بالكامل على GitHub بعد بضعة أسابيع مضطربة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أزال وينامب مستودع شفرة المصدر الخاص به على GitHub بعد إصدار إشكالي تضمن شفرة غير مصرح بها وحزمًا مملوكة.</li>
<li>واجه الإصدار، تحت &quot;رخصة التعاون الخاصة بـ Winamp&quot;، انتقادات بسبب سوء الإدارة، مما أدى إلى مشكلات قانونية ومجتمعية.</li>
<li>أشار الموظفون السابقون إلى نقص التدقيق المناسب والمراجعة القانونية، بينما لم يعلق المالك البلجيكي، مجموعة لاما، على الوضع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Zقام Winamp بحذف مستودع الشيفرة المصدرية بالكامل على GitHub بعد بضعة أسابيع مضطربة</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متصفح كروم من جوجل يبدأ في تعطيل uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم جوجل بالتخلص التدريجي من الإضافات القديمة &quot;Manifest V2&quot;، مما قد يتسبب في توقف عمل uBlock Origin على متصفح كروم، مع بدء الانتقال إلى إطار العمل الأكثر أمانًا Manifest V3.</li>
<li>أكد المطور ريموند هيل إيقاف الدعم، ويتلقى المستخدمون إشعارات لإزالة مانع الإعلانات، على الرغم من أن البعض لا يزال بإمكانهم تنزيله.</li>
<li>بينما تؤكد جوجل أن Manifest V3 يدعم أدوات حجب الإعلانات مثل uBlock Origin Lite، إلا أنه يفتقر إلى القدرات الكاملة للأصل، مما يدفع بعض المستخدمين إلى التفكير في التحول إلى متصفحات بديلة مثل Brave أو Firefox.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zمتصفح كروم من جوجل يبدأ في تعطيل uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
