<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 19:15:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو الطريق إلى الأمام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبح نظام لينكس مفتوح المصدر المعيار الصناعي للحوسبة السحابية والأجهزة المحمولة بسبب قابليته للتعديل، وتكلفته المنخفضة، وميزاته المتقدمة، وهو مسار مشابه لما هو متوقع للذكاء الاصطناعي.</li>
<li>أصدرت شركة ميتا نموذج Llama 3.1 405B، وهو أول نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر على مستوى الحدود، إلى جانب نماذج محسنة بحجم 70 مليار و8 مليار، مع التركيز على تحسين التكلفة/الأداء والملاءمة للتخصيص.</li>
<li>تتعاون شركة ميتا مع شركات مثل أمازون وداتابريكس وإنفيديا لدعم المطورين، بهدف جعل الذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو المعيار الصناعي، وتعزيز الشفافية والأمان والنمو الاقتصادي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2024/07/open-source-ai-is-the-path-forward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zالذكاء الاصطناعي مفتوح المصدر هو الطريق إلى الأمام</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كوايي – جهاز نينتندو ويي بحجم ميدالية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bitbuilt.net/forums/index.php?threads/kawaii.6474/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zكوايي – جهاز نينتندو ويي بحجم ميدالية</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تايم شيفت: أداة استعادة النظام لنظام لينكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Timeshift for Linux هو أداة نسخ احتياطي للنظام مشابهة لأداة استعادة النظام في ويندوز وTime Machine في نظام ماك، تركز على ملفات النظام والإعدادات.</li>
<li>يدعم وضعين: RSYNC (باستخدام rsync والروابط الصلبة) وBTRFS (باستخدام ميزات نظام الملفات BTRFS)، مع الحاجة إلى تخطيط محدد للتخزين الفرعي في الوضع الأخير.</li>
<li>تم تطويره بواسطة توني جورج وأصبح الآن جزءًا من مشروع Xapp بواسطة Linux Mint، يقدم Timeshift ميزات مثل مستويات اللقطات المتعددة، استعادة عبر التوزيعات، وخطافات ما بعد الاستعادة، مع توفر تعليمات التثبيت لمختلف توزيعات لينكس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/linuxmint/timeshift</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zتايم شيفت: أداة استعادة النظام لنظام لينكس</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تحديث يوليو 2024 بشأن تقارير عدم الاستقرار على وحدات المعالجة المركزية Intel Core من الجيلين 13 و14 لأجهزة الكمبيوتر المكتبية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حددت شركة إنتل عدم استقرار في معالجاتها المكتبية من الجيلين الثالث عشر والرابع عشر ناتج عن ارتفاع جهد التشغيل بسبب خوارزمية الشيفرة المصغرة.</li>
<li>من المتوقع إصدار تصحيح للميكروكود لمعالجة هذه المشكلة بحلول منتصف أغسطس، وتنصح إنتل العملاء المتأثرين بالاتصال بالدعم للحصول على المساعدة.</li>
<li>أعرب المستخدمون عن مخاوفهم بشأن الأضرار المحتملة طويلة الأمد لوحدة المعالجة المركزية، والحاجة إلى تحديثات BIOS، وأبلغوا عن مشكلات RMA (تفويض إرجاع البضائع) أثناء طلبهم التوجيه حول كيفية إدارة عدم الاستقرار حتى يتم إصدار التصحيح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://community.intel.com/t5/Processors/July-2024-Update-on-Instability-Reports-on-Intel-Core-13th-and/m-p/1617113#M74792</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-23T00:00:00.000Zتحديث يوليو 2024 بشأن تقارير عدم الاستقرار على وحدات المعالجة المركزية Intel Core من الجيلين 13 و14 لأجهزة الكمبيوتر المكتبية</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصميم قاعدة البيانات لتقويم جوجل: دليل تعليمي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر البرنامج التعليمي الذي قدمه أليكسي ماخوتكين دليلًا شاملاً حول تصميم جداول قاعدة البيانات لاستنساخ تقويم جوجل، متبعًا النهج من الكتاب القادم &quot;تصميم قواعد البيانات باستخدام النمذجة البسيطة&quot;.</li>
<li>يغطي النموذج المنطقي بشكل شامل، موضحًا كيفية التعامل مع الأحداث اليومية الأساسية، والأحداث المستندة إلى الوقت، والأحداث المتكررة، ثم ينتقل إلى إنشاء جداول SQL الفعلية.</li>
<li>يستهدف هذا الدليل القراء الذين لديهم فهم عام لقواعد البيانات، ويساعدهم على الانتقال من الأفكار المفاهيمية إلى تعريفات جداول قاعدة البيانات الكاملة، ويتضمن خطوات عملية لتنفيذ التصميم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kb.databasedesignbook.com/posts/google-calendar/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zتصميم قاعدة البيانات لتقويم جوجل: دليل تعليمي</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أناقة جدول ASCII]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم اعتماد جدول ASCII في عام 1963، ويخصص معاني لـ 100 من أصل 128 نقطة رمز ثنائية ممكنة بسبعة بتات، ولا يزال ذا صلة حتى اليوم، خاصة مع توافق ترميز UTF-8 مع الإصدارات السابقة.</li>
<li>تتضمن الجدول رموز التحكم، الأحرف القابلة للطباعة، ويتبع أنماطًا ثنائية محددة، حيث تكون المسافة هي أول حرف قابل للطباعة لأغراض الفرز.</li>
<li>تصميم ASCII منطقي وجميل من الناحية الجمالية، مما يجعله متماسكًا للبشر ليتعلموه ويفهموه، ويعكس أهميته التاريخية ومنطقه المصفى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danq.me/2024/07/21/ascii/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zأناقة جدول ASCII</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل من الممكن الحصول على رواتب FAANG دون العمل هناك؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الفجوة في الرواتب بين شركات FAANG (فيسبوك، أمازون، آبل، نتفليكس، جوجل) والشركات غير التابعة لـ FAANG كبيرة، حيث يحصل مهندسو FAANG على حزم تعويضات أعلى بكثير.</li>
<li>قد يحصل مهندس موظفين في شركة ناشئة نموذجية على راتب أساسي قدره 250 ألف دولار بالإضافة إلى مكافأة تتراوح بين 10-20%، في حين يمكن لمهندس موظفين في إحدى شركات FAANG أن يتلقى راتبًا أساسيًا مشابهًا بالإضافة إلى مليون دولار في الأسهم على مدى أربع سنوات.</li>
<li>يتساءل المنشور عما إذا كان الأفراد خارج شركات FAANG والبنوك الكبيرة/شركات التداول عالي التردد (HFT) يحققون مبالغ مماثلة، ويسعى لتحديد من هم وما هي أدوارهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41042123</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zهل من الممكن الحصول على رواتب FAANG دون العمل هناك؟</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لاما 3.1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لاما 3.1 هو نموذج ذكاء اصطناعي مفتوح المصدر متاح بثلاث نسخ: 8B، 70B، و405B، لتلبية احتياجات الأداء والتكلفة المختلفة.</li>
<li>يدعم حالات الاستخدام المتقدمة، بما في ذلك مساعدي البرمجة، والوكلاء متعددي اللغات، والاستدلال المعقد، مع قدرات للتنبؤ في الوقت الفعلي والدفعات، والتخصيص، وتوليد البيانات الاصطناعية.</li>
<li>تم تقييم النموذج على أكثر من 150 مجموعة بيانات، مما أظهر أداءً عاليًا بشكل عام في مجالات البرمجة، والرياضيات، والاستدلال، واستخدام الأدوات، والمعايير متعددة اللغات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llama.meta.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zلاما 3.1</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سارق الأزرار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سارق الأزرار هو إضافة لمتصفح كروم تقوم بإزالة زر تلقائيًا من كل موقع تزوره.</li>
<li>الامتداد مصمم ليكون ممتعًا وهو مجاني للاستخدام، دون أي فائدة عملية.</li>
<li>يضمن خصوصية بيانات المستخدم من خلال العمل محليًا على جهاز المستخدم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anatolyzenkov.com/stolen-buttons/button-stealer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zسارق الأزرار</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يعرف الناس في الحياة الواقعية أنك تملك مدونة؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يناقش المؤلف الأهمية الشخصية للحفاظ على مدونة لمدة تقارب العشرين عامًا، على الرغم من اللامبالاة من الناس في الحياة الواقعية (IRL).</li>
<li>المدونة تعمل كوسيلة للتعبير عن الذات والحرية، مما يتناقض مع ضغوط وسائل التواصل الاجتماعي والتكنولوجيا الكبيرة.</li>
<li>تسلط ردود القراء الضوء على وجهات نظر متنوعة، بما في ذلك فوائد التدوين لتحقيق الوضوح الشخصي، والمخاوف بشأن استغلال الذكاء الاصطناعي، والتشجيع على الكتابة دون الاعتماد على التحليلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lars-christian.com/re-do-people-irl-know-you-have-a-blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zهل يعرف الناس في الحياة الواقعية أنك تملك مدونة؟</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ويز تنسحب من صفقة بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قررت شركة Wiz التخلي عن صفقة استحواذ بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل وستسعى بدلاً من ذلك إلى طرح عام أولي (IPO)، كما أعلن الرئيس التنفيذي أساف رابابورت.</li>
<li>تأثرت القرار بمخاوف مكافحة الاحتكار والمستثمرين، حيث تهدف شركة Wiz إلى تحقيق إيرادات سنوية متكررة بقيمة مليار دولار.</li>
<li>تأسست شركة Wiz في عام 2020، ونمت بسرعة، حيث حققت 350 مليون دولار من الإيرادات السنوية المتكررة العام الماضي، وتقدم منتجات أمن السحابة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/07/23/google-wiz-deal-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zويز تنسحب من صفقة بقيمة 23 مليار دولار مع جوجل</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نية إنهاء خدمة OCSP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتوقف Let&#39;s Encrypt عن دعم بروتوكول حالة الشهادات عبر الإنترنت (OCSP) لصالح قوائم إلغاء الشهادات (CRLs) بسبب مخاطر الخصوصية وكفاءة الموارد.</li>
<li>لن يؤثر هذا التغيير على المواقع الإلكترونية أو الزوار، ولكنه قد يؤثر على بعض البرامج غير المتصفحة؛ يُنصح المستخدمون بالتأكد من أن برامجهم تعمل دون عنوان URL لـ OCSP.</li>
<li>قرار منتدى CA/Browser يجعل بروتوكول OCSP اختياريًا لهيئات الشهادات الموثوقة علنًا (CAs)، مع كون مايكروسوفت الاستثناء الوحيد؛ سيتم الإعلان عن جدول زمني لإيقاف خدمات OCSP بمجرد أن تجعل مايكروسوفت البروتوكول اختياريًا أيضًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2024/07/23/replacing-ocsp-with-crls.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zنية إنهاء خدمة OCSP</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فك غموض مكدس الصوت في لينكس (والمزيد)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة نظرة شاملة على بنية الصوت في نظام لينكس، موضحة أساسيات الصوت، وإدراك الإنسان للصوت، ومعالجة الصوت الرقمي.</li>
<li>تشمل المكونات الرئيسية لنظام الصوت في لينكس ALSA للتحكم في الأجهزة على المستوى المنخفض، وJACK للصوت في الوقت الحقيقي منخفض التأخير، وPulseAudio لإدارة الصوت على المستوى الأعلى، مع بروز PipeWire كحل توحيدي.</li>
<li>يُبرز PipeWire كخيار متعدد الاستخدامات يجمع بين ميزات كل من JACK وPulseAudio، مما يجعله بديلاً محتملاً لهما في توزيعات لينكس المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rtrace.io/posts/the-linux-audio-stack-demystified/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zفك غموض مكدس الصوت في لينكس (والمزيد)</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الولايات المتحدة تكشف عن أعداد الرؤوس النووية؛ تعيد الشفافية النووية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشيد اتحاد العلماء الأمريكيين (FAS) بالولايات المتحدة لرفع السرية عن أعداد رؤوسها النووية، مما يعزز الشفافية النووية.</li>
<li>اعتبارًا من سبتمبر 2023، تمتلك الولايات المتحدة 3,748 رأسًا نوويًا، مع تفكيك 69 رأسًا فقط العام الماضي، وهو العدد الأدنى منذ عام 1994.</li>
<li>إفصاح إدارة بايدن يعيد الشفافية التي توقفت في عهد إدارة ترامب، وتشجع FAS الدول النووية الأخرى على تبني شفافية مماثلة لمنع انعدام الثقة والمعلومات المضللة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fas.org/publication/united-states-discloses-nuclear-warhead-numbers-restores-nuclear-transparency/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-23T00:00:00.000Zالولايات المتحدة تكشف عن أعداد الرؤوس النووية؛ تعيد الشفافية النووية</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ليسْب في سي شارب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sharpl هو مترجم Lisp مخصص مكتوب بلغة C# بحوالي 4000 سطر من الكود وبدون أي تبعيات خارجية، مما يجعله سهل الدمج.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الأزواج، والمصفوفات، والخرائط، وتركيبات الأساليب، والمعلمات المتغيرة، وبروتوكول المكرر الموحد، ونوع العشرية الثابتة، من بين أمور أخرى.</li>
<li>يدعم الربط المعجمي والديناميكي، وتحسين استدعاء الذيل لمنع تجاوز المكدس، ويوفر تقارير خطأ مفصلة مع أرقام الأسطر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/codr7/sharpl</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-23T00:00:00.000Zليسْب في سي شارب</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جلي فين: نحن بخير، بجدية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يملك جيلفين ميزانية تزيد عن 24,000 دولار، تغطي نفقات 40 شهرًا، ويطلب من المستخدمين توجيه التبرعات إلى مؤلفي العملاء الذين يستخدمونهم.</li>
<li>يتماشى هذا الطلب مع سياسة &quot;عدم التطوير المدفوع&quot; الخاصة بـ Jellyfin، حيث أن التبرعات طوعية، وسيعيد المشروع التقييم إذا انخفضت الأموال إلى ما يعادل 12 شهرًا من التشغيل.</li>
<li>أعضاء المجتمع يستجيبون بشكل إيجابي، مع خطط لدعم مؤلفي العملاء واستفسارات حول دعم العملاء المحدد مثل WebOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.jellyfin.org/t-we-re-good-seriously</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zجلي فين: نحن بخير، بجدية</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دبوس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد نوع Pin ومفهوم التثبيت من المكونات الأساسية ولكن غالبًا ما يُساء فهمها في نظام Rust البيئي غير المتزامن.</li>
<li>تم تقديم Pin لدعم الأنواع الذاتية الإشارة في لغة Rust غير المتزامنة، لضمان عدم تحرك الكائنات بمجرد أن تحتوي على إشارات ذاتية، على عكس Mojo، الذي يتعامل بشكل جوهري مع هوية الكائن.</li>
<li>على الرغم من ضرورته، يقدم Pin تعقيدًا كبيرًا للمستخدمين بسبب افتقاره إلى السكر النحوي والدعم، مما يؤدي إلى مشكلات مثل إعادة الاقتراض، الإسقاطات المثبتة، والتفاعلات مع سمة Drop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/pin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zدبوس</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jiff: مكتبة التاريخ والوقت للغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jiff هي مكتبة جديدة في لغة Rust للتعامل مع التواريخ والأوقات، تركز على سهولة الاستخدام والأداء، مستوحاة من اقتراح Temporal في JavaScript.</li>
<li>يقدم ميزات مثل البدائيات الزمنية عالية المستوى، التكامل السلس مع قاعدة بيانات المناطق الزمنية، الحسابات المدركة للتوقيت الصيفي، التنسيق، التحليل، ودعم Serde الاختياري.</li>
<li>يتم ترخيص Jiff بموجب MIT أو UNLICENSE، ويدعم أنظمة Unix وWindows، ويتطلب Rust 1.70.0 أو أحدث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/jiff</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000ZJiff: مكتبة التاريخ والوقت للغة Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا مزيد من أيام الجمعة الزرقاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب انقطاع كبير في 19 يوليو ناتج عن تحديث برنامج تشغيل النواة في حدوث أعطال في أنظمة ويندوز على مستوى العالم، مما يبرز الحاجة إلى آليات تحديث أكثر أمانًا.</li>
<li>eBPF (مرشح حزم بيركلي الموسع)، الذي يُستخدم بالفعل في نظام لينكس، هو بيئة تنفيذ آمنة للنواة يمكنها منع مثل هذه الأعطال وستدعمها قريبًا نظام ويندوز.</li>
<li>يتم فحص برامج eBPF من حيث الأمان وتوضع في بيئة معزولة، مما يوفر فوائد مثل تعزيز الأمان وتقليل استخدام الموارد، مع اعتمادها من قبل شركات مثل سيسكو وجوجل وميتا للأمان والمراقبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-07-22/no-more-blue-fridays.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zلا مزيد من أيام الجمعة الزرقاء</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حلل، لا تتحقق من الصحة (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المشاركة على مبدأ &quot;حلل، لا تتحقق&quot;، داعية إلى تحليل البيانات للحفاظ على المعلومات في نظام النوع بدلاً من التخلص منها من خلال التحقق.</li>
<li>يشرح كيف يمكن لتصميم مدفوع بالنوع في لغات مثل Haskell تحويل الدوال الجزئية إلى دوال كلية عن طريق تقوية أنواع الوسائط، باستخدام قوائم <code>NonEmpty</code> كمثال.</li>
<li>تشمل النصائح العملية استخدام هياكل بيانات دقيقة، وإعادة الهيكلة لدفع أعباء الإثبات إلى الأعلى، وتجنب تمثيلات البيانات غير الطبيعية لتحسين موثوقية البرنامج وسلامته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lexi-lambda.github.io/blog/2019/11/05/parse-don-t-validate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zحلل، لا تتحقق من الصحة (2019)</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عندما يقوم ChatGPT بالتلخيص، فإنه لا يفعل شيئًا من هذا القبيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان المؤلف يستكشف ويناقش أسس ChatGPT والذكاءات الاصطناعية التوليدية الأخرى، بهدف تقديم وجهات نظر واقعية ضد الضجة السائدة.</li>
<li>الرؤية الأساسية هي أن ChatGPT لا يلخص المحتوى بشكل حقيقي بل يختصره فقط، وغالبًا ما يفوت التفاصيل الأساسية والمقترحات، كما يتضح من مقارنة مع ملخص تم إنشاؤه بواسطة إنسان لورقة بحثية من 50 صفحة.</li>
<li>تنشأ هذه المحدودية لأن التلخيص يتطلب الفهم، وهو ما يفتقر إليه ChatGPT، مما يؤدي إلى الشك في موثوقية نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) للتطبيقات العملية في الأعمال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ea.rna.nl/2024/05/27/when-chatgpt-summarises-it-actually-does-nothing-of-the-kind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zعندما يقوم ChatGPT بالتلخيص، فإنه لا يفعل شيئًا من هذا القبيل</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رايان إير تفوز بقضية استخراج البيانات ضد بوكينج.كوم في حكم محكمة أمريكية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قضت محكمة أمريكية بأن موقع Booking.com انتهك قانون الاحتيال وإساءة استخدام الكمبيوتر من خلال الوصول إلى موقع Ryanair الإلكتروني دون إذن، مما يدعم موقف Ryanair ضد جمع البيانات غير المصرح به.</li>
<li>وجدت هيئة المحلفين في محكمة مقاطعة ديلاوير أن Booking.com مذنبة بالدخول غير المصرح به بنية الاحتيال ورفضت دعاوى Booking.com المضادة بالتشهير والمنافسة غير العادلة.</li>
<li>يأمل الرئيس التنفيذي لشركة Ryanair، مايكل أوليري، أن يقلل الحكم من عمليات استخراج البيانات غير القانونية والرسوم الزائدة، بينما تخطط Booking.com للاستئناف، بحجة أن مقارنة الأسعار تفيد اختيار المستهلك.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rte.ie/news/business/2024/0719/1460807-ryanair-wins-us-court-case-against-bookingcom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zرايان إير تفوز بقضية استخراج البيانات ضد بوكينج.كوم في حكم محكمة أمريكية</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا أحد يتوقع من الشباب أن يفعلوا أي شيء، وهم يستجيبون بعدم فعل أي شيء (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول منشور روب هندرسون نقص التوقعات المجتمعية للشباب وآثاره السلبية، بما في ذلك زيادة معدلات البطالة والسجن.</li>
<li>يشير إلى كتاب &quot;وعود أستطيع الوفاء بها&quot; لكاثرين إدين وماريا كيفالاس، الذي يبحث في سبب تفضيل النساء ذوات الدخل المنخفض للأمومة على الزواج، ويعزو ذلك إلى السلوك السيء من قبل الشباب.</li>
<li>ينتقد هندرسون الطبقة العليا لتقويضها معايير استقرار الأسرة بينما تضمن لأطفالها الاستفادة من منازل مستقرة، ويجادل بأن الشباب يحتاجون إلى توقعات عالية ليزدهروا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robkhenderson.com/p/no-one-expects-young-men-to-do-anything</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zلا أحد يتوقع من الشباب أن يفعلوا أي شيء، وهم يستجيبون بعدم فعل أي شيء (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توفي جيمس سي. سكوت، مؤلف كتاب "رؤية مثل الدولة"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.poast.org/GerardoMunck/status/1815059432382067053</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zتوفي جيمس سي. سكوت، مؤلف كتاب &quot;رؤية مثل الدولة&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيزا: بديل حديث ومُحافظ عليه لأمر ls]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>eza هو بديل حديث للأمر ls في أنظمة Unix وLinux، حيث يقدم ميزات محسنة وإعدادات افتراضية أفضل.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية أنواع الملفات المرمزة بالألوان، دعم الروابط الرمزية، السمات الموسعة، تكامل Git، والتواريخ القابلة للقراءة البشرية.</li>
<li>يهدف eza إلى أن يكون أكثر سهولة في الاستخدام وغنيًا بالميزات، مع دعم إضافي للارتباطات التشعبية، وتفاصيل نقاط التركيب، وسياق SELinux، وألوان المحطة الطرفية الزاهية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/eza-community/eza</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zإيزا: بديل حديث ومُحافظ عليه لأمر ls</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كم من المال يمكننا جمعه للشركات الناشئة الغبية بشكل شفاف؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.smbc-comics.com/comic/investment-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zكم من المال يمكننا جمعه للشركات الناشئة الغبية بشكل شفاف؟</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام فواتير متاح المصدر قضيت 18 شهرًا في بنائه]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفر المنصة تكاملاً عميقًا مع Stripe، مما يتيح التحكم الشامل في الفوترة وإدارة الضرائب وسير العمل الآلي.</li>
<li>تشمل الميزات إدارة معدلات الضرائب على مستويات مختلفة، وإنشاء خطط اشتراك مخصصة، والتكامل مع أدوات مثل Slack ومزودي البريد الإلكتروني.</li>
<li>يدعم النظام التوسع، والاستضافة الذاتية، ويوفر رؤى تجارية مفصلة مثل معدل فقدان الاشتراكات وقيمة العمر الافتراضي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billabear.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zنظام فواتير متاح المصدر قضيت 18 شهرًا في بنائه</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد تحدث العمال: إنهم يبقون في المنزل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تجاهل سياسة ديل التي تتطلب الحضور في المكتب من أجل الترقيات إلى حد كبير، حيث اختار العديد من الموظفين البقاء في المنزل.</li>
<li>يشير تقرير جارتنر إلى أن 48% من الموظفين يعتقدون أن تفويضات الشركة تفضل تفضيلات القادة على احتياجاتهم الخاصة.</li>
<li>يفضل العمل عن بُعد بشكل متزايد لفوائده، بما في ذلك عدم الحاجة للتنقل، وتحسين التوازن بين العمل والحياة، وتوفير التكاليف، والمرونة، حيث يسعى أصحاب الأداء العالي إلى فرص العمل عن بُعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.computerworld.com/article/2520794/the-workers-have-spoken-theyre-staying-home.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-22T00:00:00.000Zلقد تحدث العمال: إنهم يبقون في المنزل</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أبولو DN10000: محطة عمل بأربع وحدات معالجة مركزية وذاكرة وصول عشوائي 128 ميجابايت من عام 1988 [ملف PDF]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jim.rees.org/apollo-archive/marketing/1988-ApolloDN10000ProductBrochure.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zأبولو DN10000: محطة عمل بأربع وحدات معالجة مركزية وذاكرة وصول عشوائي 128 ميجابايت من عام 1988 [ملف PDF]</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم ربط مستشعر فالكون من CrowdStrike أيضًا بحالات الذعر والانهيارات في نواة لينكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسببت برمجية Falcon Sensor من CrowdStrike في تعطل الأنظمة على كل من ويندوز ولينكس، بما في ذلك Red Hat Enterprise Linux 9.4 وDebian وRocky Linux.</li>
<li>تعطيل مستشعر فالكون مؤقتًا يثبت الأنظمة المتأثرة، وتقوم شركة كراودسترايك باختبار أداة استرداد سريعة لمعالجة المشكلة.</li>
<li>لقد كان للاضطراب تأثيرات عالمية كبيرة، بما في ذلك إلغاء الرحلات الجوية وتأخير الرعاية الصحية، حيث تقدر مايكروسوفت أن 8.5 مليون جهاز يعمل بنظام ويندوز قد تأثر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/07/21/crowdstrike_linux_crashes_restoration_tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-22T00:00:00.000Zتم ربط مستشعر فالكون من CrowdStrike أيضًا بحالات الذعر والانهيارات في نواة لينكس</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التعاطف مع المستخدم الذي يمارس الجنس مع برنامجك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تطوير التكنولوجيا للاستخدام الحميمي، مثل تطبيقات Buttplug، يتطلب التعاطف ومراعاة احتياجات المستخدمين الفريدة وسياقاتهم، بما في ذلك سهولة الاستخدام أثناء الإثارة والانقطاعات في الأجهزة.</li>
<li>مشاركة أكواد التكنولوجيا الجنسية على منصات مثل GitHub يمكن أن تساعد في وضع أفضل الممارسات، ولكن يجب على المطورين أن يكونوا حذرين مع الوسائط الصريحة وأن يفكروا في استضافة المواد الحساسة بأنفسهم.</li>
<li>يؤكد مشروع Buttplug على السلامة والاستقلالية وحقوق الإنسان، ويشجع على السلوك المسؤول والتعليم في بيانه الرسالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.buttplug.io/docs/dev-guide/intro/buttplug-ethics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zالتعاطف مع المستخدم الذي يمارس الجنس مع برنامجك</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التفاصيل الأولية حول سبب تعطل ملف CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعطل ملف CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike بسبب تعليمات خاطئة تتعلق بعنوان ذاكرة غير صالح.</li>
<li>تسبب المشكلة عنوان غير محدد من مصفوفة المؤشرات، مما أدى إلى تعطل عند الوصول إلى الذاكرة.</li>
<li>كانت التعليمات المحددة التي تسببت في الخطأ هي &quot;mov r9d, [r8]&quot;، حيث كان R8 يحمل العنوان غير الصالح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/patrickwardle/status/1814343502886477857</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zالتفاصيل الأولية حول سبب تعطل ملف CSAgent.sys الخاص بـ CrowdStrike</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هي أهمية الحرف "j" في نهاية الرقم الروماني؟ (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://genealogy.stackexchange.com/questions/3748/what-is-the-significance-of-the-character-j-at-the-end-of-a-roman-numeral</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zما هي أهمية الحرف &quot;j&quot; في نهاية الرقم الروماني؟ (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اتصالات صواريخ مينتمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يخطط المؤلف لتغيير منصات الاستضافة، مما سيترتب عليه المزيد من النفقات، ويسعى للحصول على دعم القراء من خلال التبرعات، حيث يقدم محتوى حصريًا والوصول المبكر إلى مقاطع الفيديو الجديدة على يوتيوب للداعمين.</li>
<li>تحتفظ الولايات المتحدة بـ 400 صاروخ باليستي عابر للقارات من طراز Minuteman III تديرها أجنحة الصواريخ 90 و91 و341 التابعة للقوات الجوية، حيث يتم مراقبة كل مجموعة من عشر منشآت إطلاق بواسطة منشأة إنذار صاروخي واحدة.</li>
<li>تشمل اتصالات Minuteman الأنظمة الخارجية مثل هوائيات LF وHF وUHF وSHF، والأنظمة الداخلية مثل نظام الكابلات المحصنة بين المواقع (HICS)، مع خطط ترقية مستقبلية تحت برنامج Sentinel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-07-20-minuteman-missile-communications.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zاتصالات صواريخ مينتمان</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إذن تعتقد أنك تعرف الظلال الصندوقية؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المقالة الاستخدامات الإبداعية وغير التقليدية لظلال الصناديق في CSS، بما يتجاوز التحسينات النموذجية لواجهة المستخدم.</li>
<li>قام المؤلف بتجربة الظلال الصندوقية للفن البسيط، والرسوم المتحركة، والتأثيرات ثلاثية الأبعاد، وحتى تتبع الأشعة، مما يبرز تعددية استخدام هذه الخاصية في CSS.</li>
<li>تسلط التجارب الضوء على قدرات الأداء للأجهزة الحديثة، مثل حاسوب M1 المحمول، في التعامل مع التأثيرات البصرية المعقدة باستخدام ظلال الصندوق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgerrells.com/blog/how-not-to-use-box-shadows</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zإذن تعتقد أنك تعرف الظلال الصندوقية؟</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موقع X.com يرفض الفتح عند تمكين حماية التتبع الصارمة في متصفح فايرفوكس]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://x.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zموقع X.com يرفض الفتح عند تمكين حماية التتبع الصارمة في متصفح فايرفوكس</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يعود المستخدم بعد حظر لمدة 100 ألف ساعة لمواصلة المحادثة التي تسببت في حظره]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عاد مستخدم يُدعى Etherwind إلى منتديات Something Awful بعد حظر دام 11 عامًا و100,000 ساعة لمواصلة نقاش حول لعبة طاولة أدى إلى حظره في عام 2013.</li>
<li>تم حظر Etherwind في البداية بسبب تمنيه الموت لأحد المؤلفين بشكل ساخر، وعند عودته قوبل ذلك بروح الدعابة والدهشة من قبل مستخدمي المنتدى الآخرين.</li>
<li>على الرغم من الحظر الطويل، رأى إيثرويند عودته كفرصة كوميدية وفي النهاية تخلى عن الحساب بعد استئناف النقاش.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcgamer.com/games/something-awful-forumite-achieves-posting-godhood-emerging-from-the-void-after-100000-hour-11-year-ban-to-continue-the-same-argument-from-2013/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zيعود المستخدم بعد حظر لمدة 100 ألف ساعة لمواصلة المحادثة التي تسببت في حظره</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[rr – مصحح أخطاء للتسجيل وإعادة التشغيل للغات البرمجة C/C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rr هو أداة تصحيح للأخطاء في لغات البرمجة C/C++ على نظام Linux، يعزز gdb من خلال السماح بإعادة التشغيل الحتمية والتنفيذ العكسي الفعال.</li>
<li>يدعم تسجيل وإعادة تشغيل التطبيقات المختلفة، ويتعامل مع أعباء العمل متعددة العمليات، ويتكامل مع برمجة gdb وبيئات التطوير المتكاملة (IDEs).</li>
<li>تُعتبر rr مميزة بانخفاض تكلفتها التشغيلية، وإمكانية نشرها على نوى لينكس القياسية، وقدرتها على تسهيل وتسريع عملية تصحيح الأخطاء المتقطعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rr-project.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zrr – مصحح أخطاء للتسجيل وإعادة التشغيل للغات البرمجة C/C++</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنتل مقابل سامسونج مقابل تي إس إم سي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشتد المنافسة بين إنتل وسامسونج وTSMC في سوق المصانع مع تراجع فوائد التحجيم التقليدي المستوي، حيث يركزون على الترانزستورات ثلاثية الأبعاد، والشرائح الصغيرة، وتقنيات التغليف المتقدمة.</li>
<li>كل شركة تستفيد من معايير مثل UCIe (التوصيل البيني العالمي للرقائق) وBoW (جسر الأسلاك) لتوصيل الرقائق، حيث تستخدم إنتل EMIB (جسر التوصيل البيني المدمج متعدد القوالب) وتستكشف سامسونج وTSMC نهج الدوائر المتكاملة ثلاثية الأبعاد و2.5D.</li>
<li>تتقدم المسابك نحو مقياس الأنغستروم في عقد العمليات وتبتكر في مجالات مثل توصيل الطاقة من الخلف والركائز الزجاجية، بهدف تقديم حلول مخصصة وعالية الأداء بكفاءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semiengineering.com/intel-vs-samsung-vs-tsmc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zإنتل مقابل سامسونج مقابل تي إس إم سي</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جو بايدن يتنحى كمرشح ديمقراطي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JoeBiden/status/1815080881981190320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zجو بايدن يتنحى كمرشح ديمقراطي</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جهاز Google Distributed Cloud المعزول عن الشبكة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جهاز Google Distributed Cloud المعزول عن الشبكة، الذي سيتم إطلاقه في 17 يوليو 2024، يجلب قدرات السحابة والذكاء الاصطناعي إلى البيئات التكتيكية مثل مناطق الكوارث ومحطات الأبحاث النائية.</li>
<li>يدعم الجهاز معالجة البيانات المحلية في الوقت الفعلي لحالات استخدام الذكاء الاصطناعي مثل اكتشاف الأجسام وتحليل الصور الطبية، مع عزلة تامة عن الإنترنت العام لضمان الأمان والامتثال.</li>
<li>يوفر اعتماد مستوى التأثير 5 من وزارة الدفاع، مما يجعله مناسبًا للاستجابة للكوارث، والأتمتة الصناعية، والنقل، والخدمات اللوجستية، والأعمال الفيدرالية والدفاعية المقيدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/topics/hybrid-cloud/google-distributed-cloud-air-gapped-appliance-is-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zجهاز Google Distributed Cloud المعزول عن الشبكة</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أي تحديث برمجي سيئ بما فيه الكفاية لا يمكن تمييزه عن هجوم إلكتروني]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/leighhoneywell/status/1814278230704111792</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zأي تحديث برمجي سيئ بما فيه الكفاية لا يمكن تمييزه عن هجوم إلكتروني</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فيضان من المراجعات المزيفة على متجر تطبيقات ماك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أفاد جيف جونسون بزيادة في التقييمات المزيفة للتطبيقات المدفوعة الأعلى في متجر تطبيقات ماك في الولايات المتحدة، حيث تأثرت 8 من بين أفضل 40 تطبيقًا مدفوعًا بين 11 يونيو و19 يوليو 2024.</li>
<li>التقييمات المزيفة، التي غالبًا ما تكون بخمس نجوم مع نصوص عامة أو غير منطقية، كانت تهدف على الأرجح إلى تعزيز تقييمات التطبيقات، مع وجود شكوك بأن مطورًا واحدًا قد يكون وراءها لإخفاء التقييمات المزيفة لتطبيقه الخاص.</li>
<li>على الرغم من التقارير المقدمة إلى شركة آبل، لا يزال المشكلة دون حل، حيث أقر مطورو BetterSnapTool وVinegar بالمشكلة وأبلغوا عنها إلى آبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2024/7/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zفيضان من المراجعات المزيفة على متجر تطبيقات ماك</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انهيارات الخنادق قتلت مئات العمال في الولايات المتحدة خلال العقد الماضي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>على مدار العقد الماضي، تسببت انهيارات الخنادق في وفاة أكثر من 250 عاملًا في الولايات المتحدة، وكان من الممكن منع العديد منها بالالتزام بلوائح السلامة الأساسية.</li>
<li>على الرغم من لوائح وغرامات إدارة السلامة والصحة المهنية (OSHA)، تواصل العديد من الشركات انتهاك معايير السلامة مع عواقب قليلة، حيث أن التهم الجنائية نادرة والغرامات غالبًا ما يتم تخفيضها أو تجاهلها.</li>
<li>تحقيق أجرته NPR وإذاعة تكساس العامة و1A يؤكد الحاجة الملحة لتطبيق أكثر صرامة ومحاسبة لمنع المآسي المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.npr.org/g-s1-9028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-21T00:00:00.000Zانهيارات الخنادق قتلت مئات العمال في الولايات المتحدة خلال العقد الماضي</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إدارة موارد نظام ماك الكلاسيكي في ResEdit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نظام ملفات ماكنتوش كان يحتوي على فرعين: فرع البيانات وفرع الموارد، حيث كان الأخير يخزن البيانات المهيكلة مثل الأيقونات، الحوارات، وأجزاء الشيفرة.</li>
<li>سمح ResEdit من Apple، وهو محرر موارد تم تحديثه آخر مرة في عام 1994، للمستخدمين بتخصيص ملفات النظام والحوارات وتخطيطات لوحة المفاتيح، لكنه شكل مخاطر أمنية حيث استغلت البرمجيات الخبيثة غالبًا فروع الموارد.</li>
<li>مع نظام Mac OS X، انتقلت الفروع المواردية إلى السمات الممتدة، وأصبحت موارد التطبيقات منظمة في حزم، حيث يتم تأمين التطبيقات الحديثة بواسطة التوقيعات، مما يمنع التخصيصات الواسعة التي كانت ممكنة سابقًا باستخدام ResEdit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/07/20/managing-classic-mac-os-resources-in-resedit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-21T00:00:00.000Zإدارة موارد نظام ماك الكلاسيكي في ResEdit</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[لقد قمت برسم خريطة تقريبية لكل حالة وفاة ناجمة عن حوادث المرور في الولايات المتحدة في القرن الحادي والعشرين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>خريطة الرؤية الصفرية الوطنية هي مبادرة جديدة تهدف إلى القضاء على الوفيات والإصابات الخطيرة الناتجة عن حوادث المرور على الطرق.</li>
<li>تقدم هذه الخريطة نظرة شاملة على بيانات سلامة المرور في جميع أنحاء البلاد، مما يساعد على تحديد المناطق عالية الخطورة وتنفيذ تدابير سلامة مستهدفة.</li>
<li>تعد هذه المبادرة جزءًا من استراتيجية أوسع تُعرف برؤية الصفر، والتي اعتمدتها العديد من المدن والدول لتحسين سلامة الطرق من خلال نهج قائم على البيانات ومشاركة المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roadway.report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zلقد قمت برسم خريطة تقريبية لكل حالة وفاة ناجمة عن حوادث المرور في الولايات المتحدة في القرن الحادي والعشرين</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[باحث يكتشف خللاً في موقع a16z كشف بعض بيانات الشركة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف باحث أمني ثغرة في النطاق الفرعي لشركة a16z crypto، مما كشف عن معلومات حساسة مثل مفاتيح AWS ومحتويات قاعدة البيانات.</li>
<li>شملت بيانات الاعتماد المكشوفة الوصول إلى AWS و Salesforce و Mailgun وقاعدة بيانات تحتوي على معلومات تعريف شخصية (PII).</li>
<li>لم يتلق الباحث مكافأة اكتشاف الثغرات بسبب الكشف العلني بعد فشله في العثور على طريقة اتصال خاصة، وهو ما اعتبره غير عادل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kibty.town/blog/a16z/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zباحث يكتشف خللاً في موقع a16z كشف بعض بيانات الشركة</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جراج: تخزين كائنات موزع مفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Garage هو خدمة تخزين كائنات موزعة مفتوحة المصدر مصممة للاستضافة الذاتية، وتوفر التكرار عن طريق نسخ البيانات عبر ثلاث مناطق.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية النشر الخفيف والفعال، والتنوع عبر مراكز البيانات المتعددة، والقدرة على الصمود أمام فشل الشبكة والأجهزة.</li>
<li>يدعم الأجهزة المتنوعة، وينفذ واجهة برمجة تطبيقات Amazon S3 للتوافق، ويتم تمويله من قبل NGI POINTER، وNLnet / NGI0 Entrust، وبرنامج الأبحاث والابتكار Horizon 2021 التابع للاتحاد الأوروبي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garagehq.deuxfleurs.fr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zجراج: تخزين كائنات موزع مفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تُظهر بيانات متعددة الأقمار الصناعية تسربًا قياسيًا للميثان من انفجار بئر]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://pubs.acs.org/doi/10.1021/acs.estlett.4c00399</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zتُظهر بيانات متعددة الأقمار الصناعية تسربًا قياسيًا للميثان من انفجار بئر</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Typst: بديل سهل التعلم لـ LaTex]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typst هو نظام تنضيد جديد وسهل الاستخدام يعتمد على الترميز، مصمم ليكون قويًا مثل LaTeX، ويتميز بوجود ترميز مدمج، ووظائف مرنة، وبرمجة مدمجة، وأوقات تجميع سريعة.</li>
<li>يتوفر مترجم Typst وواجهة سطر الأوامر (CLI) لتجميع المستندات محليًا، مع وجود محرر عبر الإنترنت مجاني حاليًا في النسخة التجريبية العامة لتجربة محسنة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الانضمام إلى مجتمع Typst على Discord للحصول على الدعم والوصول إلى الموارد التي أنشأها المجتمع، مع فرص للمساهمة من خلال الإبلاغ عن الأخطاء أو اقتراح الميزات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/typst/typst</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000ZTypst: بديل سهل التعلم لـ LaTex</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الذكاء الاصطناعي الممول بالإعلانات – نقطة التحول المصغرة لـ GPT-4o]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت شركة OpenAI النموذج المصغر GPT-4o، بسعر 0.15 دولار لكل مليون رمز إدخال و0.60 دولار لكل مليون رمز إخراج، مما يجعله أكثر تكلفة وذكاءً من GPT-3.5 Turbo.</li>
<li>التكلفة المنخفضة لـ GPT-4o mini تُمكّن من إنشاء محتوى مولد بواسطة الذكاء الاصطناعي يمكن دعمه بالكامل من خلال عائدات الإعلانات، مما قد يُحدث تحولًا في إنشاء المحتوى عبر الإنترنت.</li>
<li>على سبيل المثال، توليد منشور مدونة باستخدام GPT-4o mini يكلف 0.00051525 دولار، بينما يمكن أن تكون إيرادات الإعلانات لكل مشاهدة صفحة حوالي 0.0026 دولار، مما ينتج عنه ربح صافي يقارب 0.002 دولار لكل مشاهدة صفحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://batchmon.com/blog/ai-cheaper-than-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zالذكاء الاصطناعي الممول بالإعلانات – نقطة التحول المصغرة لـ GPT-4o</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا وقت تشغيل للاستضافة (2006)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nouptime.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zلا وقت تشغيل للاستضافة (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا تقم بتحديث أي شيء أبدًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة وجهة نظر مثيرة للجدل ضد التحديثات المتكررة للبرامج، مسلطة الضوء على الاضطرابات واستهلاك الموارد التي تسببها.</li>
<li>يقترح نهجًا أكثر استقرارًا، باستخدام أمثلة مثل بيئة تطوير لازاروس وحزم FreeBSD المستقرة، لتقليل الحاجة إلى التحديثات المستمرة.</li>
<li>يدعو المؤلف إلى إبطاء وتيرة التحديثات، والتركيز على الاستقرار طويل الأمد والتغييرات غير المدمرة لتسهيل الصيانة وتقليل العبء المعرفي على المطورين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kronis.dev/articles/never-update-anything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zلا تقم بتحديث أي شيء أبدًا</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دورات المياه العامة تختفي وهذا كارثة مدنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الحمامات العامة تختفي، مما يؤدي إلى أزمة مدنية تؤثر بشكل خاص على الأفراد الذين يعانون من مشاكل صحية والفئات المهمشة.</li>
<li>غيدو كورادي، باحث في علم النفس، يؤكد على الحالة السيئة لدورات المياه العامة في الدول الغربية الغنية، مشيرًا إلى تأثيرها على الصحة العامة وكرامة الإنسان.</li>
<li>تشير الدراسات إلى أن الأفراد الفقراء والأقل تعليمًا والنساء يواجهون تجارب سلبية أكثر مع دورات المياه العامة، مما يؤكد الحاجة إلى تحسين المرافق وحملات التوعية العامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://psyche.co/ideas/public-toilets-are-vanishing-and-thats-a-civic-catastrophe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zدورات المياه العامة تختفي وهذا كارثة مدنية</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دوم على بلايديت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم بنجاح نقل نسخة مبكرة من لعبة Doom إلى جهاز Playdate، وهو جهاز ألعاب محمول.</li>
<li>واجه المطور تحديات كبيرة مع ملفات make، والمترجمات، ومشاكل الرابط، خاصة المراجع المفقودة في libc، والتي تم حلها عن طريق تعديل خيارات الرابط وتعديل مجموعة تطوير البرمجيات Playdate.</li>
<li>اللعبة تعمل الآن على كل من المحاكي والأجهزة الفعلية، مما يسمح للمطور بالتركيز على التحكم في اللعبة، والعرض، والتحسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devforum.play.date/t/doom-on-playdate/852</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zدوم على بلايديت</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يجب على الاتحاد الأوروبي الاستمرار في تمويل البرمجيات الحرة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://pad.public.cat/lettre-NCP-NGI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zيجب على الاتحاد الأوروبي الاستمرار في تمويل البرمجيات الحرة</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فضيحة CrowdStrike توفر خريطة طريق لنقاط الضعف الأمريكية أمام الخصوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب خطأ في تحديث البرنامج في انهيار رقمي يوم الجمعة، مما أثر على المطارات والمستشفيات ومحطات التلفزيون، مما أبرز هشاشة الشبكات المترابطة.</li>
<li>كان الحادث بسبب خطأ بشري، وليس هجومًا من دولة، وتضمن برنامج CrowdStrike، الذي يهدف إلى تحييد الهجمات الإلكترونية.</li>
<li>يؤكد هذا الحدث على الحاجة إلى تعزيز المرونة الرقمية، على الرغم من الجهود المستمرة التي تبذلها الحكومة الأمريكية والقطاع الخاص لتحسين الأمن السيبراني.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/07/19/us/politics/crowdstrike-outage.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zفضيحة CrowdStrike توفر خريطة طريق لنقاط الضعف الأمريكية أمام الخصوم</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روابط جوجل المختصرة ستتوقف عن العمل العام المقبل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستتوقف روابط جوجل المختصرة (goo.gl) عن العمل بعد 25 أغسطس 2025، مما سيؤدي إلى ظهور خطأ 404 لجميع هذه الروابط.</li>
<li>ابتداءً من 23 أغسطس 2024، ستعرض روابط goo.gl صفحة انتقالية تحذر المستخدمين من الإغلاق القادم.</li>
<li>تنصح Google المطورين بتحديث الروابط المتأثرة لتجنب الانقطاعات، مشيرة إلى أن خدمة goo.gl تم إيقافها في البداية عام 2019 مع توصية بالتحول إلى Firebase Dynamic Links، والتي تم إيقافها أيضًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/7/19/24201734/google-url-link-shortening-service-shut-down-support</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zروابط جوجل المختصرة ستتوقف عن العمل العام المقبل</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أكاديميون مصدومون بعد أن باعت T&F حق الوصول إلى أبحاثهم لشركة مايكروسوفت للذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebookseller.com/news/academic-authors-shocked-after-taylor--francis-sells-access-to-their-research-to-microsoft-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-20T00:00:00.000Zأكاديميون مصدومون بعد أن باعت T&amp;F حق الوصول إلى أبحاثهم لشركة مايكروسوفت للذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التفاصيل التقنية حول انقطاع اليوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في 19 يوليو 2024، أصدرت شركة CrowdStrike تحديثًا لتكوين المستشعر لأنظمة Windows، مما تسبب في تعطل الأنظمة وظهور شاشات زرقاء (BSOD) بسبب خطأ منطقي، والذي تم إصلاحه في غضون حوالي 1.5 ساعة.</li>
<li>تأثرت المشكلة بالعملاء الذين يستخدمون مستشعر Falcon لنظام Windows الإصدار 7.11 وما فوق، والذين كانوا متصلين بالإنترنت بين الساعة 04:09 بالتوقيت العالمي المنسق والساعة 05:27 بالتوقيت العالمي المنسق، بسبب ملف القناة 291 المصمم لتقييم تنفيذ الأنابيب المسماة.</li>
<li>لم تتأثر الأنظمة التي تعمل بنظامي Linux أو macOS، ويجري حاليًا تحليل السبب الجذري لمنع حدوث مشكلات مستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.crowdstrike.com/blog/technical-details-on-todays-outage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-20T00:00:00.000Zالتفاصيل التقنية حول انقطاع اليوم</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحديث Crowdstrike: شاشة زرقاء في ويندوز وحلقات إعادة التشغيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يواجه العديد من المستخدمين في مكان العمل شاشات زرقاء وإعادة تشغيل متكررة لنظام ويندوز، مما قد يكون مرتبطًا بتحديث حديث لتطبيق Crowd Strike.</li>
<li>لاحظ قسم تكنولوجيا المعلومات أن بعض الخوادم توقفت عن العمل، وأفادت محطة إذاعية محلية بمشاكل مماثلة في أجهزة الكمبيوتر المحمولة وتعطل نظام الهاتف.</li>
<li>تحدث هذه الحوادث في أستراليا، ولكن لم يتم تغطيتها في الأخبار بعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/crowdstrike/comments/1e6vmkf/bsod_error_in_latest_crowdstrike_update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zتحديث Crowdstrike: شاشة زرقاء في ويندوز وحلقات إعادة التشغيل</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انقطاع خدمة Crowdstrike يتسبب في مشاكل واسعة النطاق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب تحديث برمجي معيب من شركة الأمن السيبراني CrowdStrike Holdings في حدوث اضطراب عالمي في تكنولوجيا المعلومات، مما أثر على العديد من أنظمة Microsoft Windows.</li>
<li>أصدرت كل من مايكروسوفت وكراودسترايك إصلاحات لمعالجة المشكلة، ولكن من المتوقع أن يستغرق التعافي الكامل بعض الوقت.</li>
<li>لقد تحسنت الوضعية قليلاً، لكن تأثير التحديث الفاشل لا يزال محسوسًا في جميع أنحاء العالم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afr.com/technology/businesses-crippled-by-widespread-it-outage-20240719-p5jv2t</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zانقطاع خدمة Crowdstrike يتسبب في مشاكل واسعة النطاق</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصوت لجنة الاتصالات الفيدرالية على تحديد رسوم الاتصالات في السجون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>صوتت لجنة الاتصالات الفيدرالية على خفض كبير في أسعار المكالمات الهاتفية ومكالمات الفيديو للسجون ومراكز الاحتجاز، حيث تم تخفيض سقف الأسعار لكل دقيقة بأكثر من النصف وحظر جميع الرسوم، بما في ذلك رسوم الإيداع.</li>
<li>يؤثر هذا التغيير على 83% من الأفراد المسجونين، مما يوفر للعائلات ما لا يقل عن 500 مليون دولار سنويًا ويعزز رفاهية ونجاح إعادة اندماج الأفراد المسجونين.</li>
<li>من المتوقع أن تتكبد شركات الاتصالات في السجون مثل Aventiv وViaPath خسائر كبيرة في الإيرادات، بينما قامت ولايات مثل ماساتشوستس ومينيسوتا وكولورادو بالفعل بجعل المكالمات في السجون مجانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://worthrises.org/pressreleases/2024/7/18/fcc-votes-unanimously-to-significantly-lower-phone-and-video-communication-costs-after-decades-of-exploitation-by-prison-telecoms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zتصوت لجنة الاتصالات الفيدرالية على تحديد رسوم الاتصالات في السجون</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فوليت: اقرأ الكتب الإلكترونية بأناقة، وتصفح بسهولة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فوليت هو قارئ كتب إلكترونية مفتوح المصدر يدعم تنسيقات متنوعة مثل EPUB، Mobipocket، Kindle، FB2، CBZ، وPDF، مع إعدادات قراءة قابلة للتخصيص.</li>
<li>يقدم ميزات مثل التنقل عبر لوحة اللمس والشاشة اللمسية، والإشارات المرجعية، والتعليقات التوضيحية، والتكامل مع أدوات مثل ويكيمعجم وترجمة جوجل.</li>
<li>يدعم Foliate النصوص من اليمين إلى اليسار، والكتابة العمودية، والتخطيطات الثابتة، وهو متاح للعديد من توزيعات لينكس أو عبر استنساخ الشيفرة المصدرية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnfactotum.github.io/foliate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zفوليت: اقرأ الكتب الإلكترونية بأناقة، وتصفح بسهولة</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعطلت عدة شركات طيران بسبب انقطاع خدمة Microsoft Azure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوقفت شركة فرونتير إيرلاينز جميع رحلاتها لمدة حوالي 35 دقيقة بسبب انقطاع كبير في خدمة مايكروسوفت أزور، مما أثر على الحجز وتسجيل الوصول والوصول إلى بطاقات الصعود.</li>
<li>بدأ الانقطاع في الساعة 5:56 مساءً، وأدى أيضًا إلى تعطيل أنظمة شركة Allegiant وشركة Sun Country Airlines، مما أثر على العديد من الأنظمة في وسط الولايات المتحدة.</li>
<li>فرونتير، التي تشغل أكثر من 100 طائرة، كانت واحدة من ثلاث شركات طيران على الأقل تأثرت بانقطاع الخدمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/frontier-flights-grounded-microsoft.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zتعطلت عدة شركات طيران بسبب انقطاع خدمة Microsoft Azure</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما الذي يتطلبه الأمر لإعادة إنشاء مختبرات بيل؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كانت شركة AT&amp;T، من خلال مختبرات بيل، محورية في تطوير البنية التحتية للهاتف في أمريكا وأنتجت اختراعات مهمة مثل الترانزستور، وخلايا الطاقة الشمسية السيليكونية، ونظام التشغيل UNIX.</li>
<li>كان نجاح مختبرات بيل جزئيًا بسبب احتكار شركة AT&amp;T، الذي دعم مشاريع البحث طويلة الأمد، مما أسفر عن العديد من الجوائز، بما في ذلك 10 جوائز نوبل.</li>
<li>أدى تفكك شركة AT&amp;T إلى تقسيم وتراجع مختبرات بيل، مما جعل من الصعب إعادة إنشاء مثل هذه المؤسسة اليوم بسبب الظروف التاريخية والتكنولوجية الفريدة التي كانت موجودة في ذلك الوقت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/what-would-it-take-to-recreate-bell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zما الذي يتطلبه الأمر لإعادة إنشاء مختبرات بيل؟</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رايان إير – عندما تكون كل صفحة نمطًا مظلمًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُعرف شركة Ryanair باستخدامها &quot;الأنماط المظلمة&quot;، وهي تقنيات تصميم تلاعبية، لزيادة الأرباح خلال عملية الحجز.</li>
<li>تشمل التكتيكات &quot;الخصوصية الزوكرية&quot;، حيث يتم تسجيل العملاء افتراضيًا في الاشتراكات الترويجية، و&quot;التضليل&quot;، الذي يستخدم الأزرار البارزة والنوافذ المنبثقة لبيع الخدمات الإضافية.</li>
<li>هذه التصاميم الخادعة منتشرة في جميع أنحاء موقع Ryanair، مما يجعل من الضروري للمستخدمين أن يكونوا يقظين لتجنب عمليات الشراء العرضية أو مشاركة معلومات أكثر مما هو مقصود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hallofshame.design/ryanair-when-every-page-is-a-dark-pattern/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zرايان إير – عندما تكون كل صفحة نمطًا مظلمًا</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تبدأ إصلاحات CrowdStrike بـ "إعادة التشغيل حتى 15 مرة"، وتزداد تعقيدًا من هناك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى التحديث الأخير لـ CrowdStrike إلى تعطل أنظمة Windows بشاشة زرقاء للموت (BSOD)، مما تسبب في اضطراب كبير.</li>
<li>تتراوح الإصلاحات من إعادة التشغيل المتعددة إلى حلول أكثر تعقيدًا مثل استعادة النسخ الاحتياطية أو حذف برنامج التشغيل المسبب للمشكلة يدويًا، مع خطوات إضافية مطلوبة للأنظمة التي تستخدم تشفير BitLocker.</li>
<li>تم سحب التحديث، واعتذر الرئيس التنفيذي لشركة CrowdStrike، مؤكدًا للمستخدمين أن الجهود جارية لحل المشكلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/07/crowdstrike-fixes-start-at-reboot-up-to-15-times-and-get-more-complex-from-there/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zتبدأ إصلاحات CrowdStrike بـ &quot;إعادة التشغيل حتى 15 مرة&quot;، وتزداد تعقيدًا من هناك</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sendune – مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت SENDUNE مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر جديد يهدف إلى تبسيط إنشاء رسائل البريد الإلكتروني HTML، التي تكون عادةً صعبة الكتابة والصيانة.</li>
<li>المصمم خفيف الوزن، يستخدم HTML نقي، ويتجنب الاعتماديات المرهقة، مما يسمح للمستخدمين بحفظ مخرجات HTML كقالب لأي مزود خدمة بريد إلكتروني.</li>
<li>يُشجَّع المستخدمون على نسخ المستودع، وإجراء التحسينات، وتقديم طلبات السحب، مما يعزز بيئة تطوير تعاونية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41007403</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000ZSendune – مصمم بريد إلكتروني HTML مفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[رجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا من المحتمل أن يكون الشخص السابع الذي يتم شفاؤه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المحتمل أن يكون رجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا هو الشخص السابع الذي يتم علاجه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية (HIV) بعد خضوعه لعملية زرع خلايا جذعية، والتي عالجت أيضًا سرطان الدم العدواني الذي كان يعاني منه.</li>
<li>المريض، الذي يُشار إليه باسم &quot;مريض برلين التالي&quot;، توقف عن تناول الأدوية المضادة للفيروسات القهقرية في أواخر عام 2018 ولا يزال خاليًا من فيروس نقص المناعة البشرية والسرطان بعد ما يقرب من ست سنوات.</li>
<li>يشعر الباحثون بتفاؤل حذر، مشيرين إلى أن هذه الحالة توحي بأن ليس كل طفرات جين CCR5 ضرورية لعلاج ناجح لفيروس نقص المناعة البشرية، مما يفتح الأمل لاستراتيجيات أوسع لعلاج الفيروس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rfi.fr/en/international-news/20240718-seventh-person-likely-cured-of-hiv-doctors-announce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zرجل ألماني يبلغ من العمر 60 عامًا من المحتمل أن يكون الشخص السابع الذي يتم شفاؤه بشكل فعال من فيروس نقص المناعة البشرية</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[انقطاع عالمي واسع النطاق في تكنولوجيا المعلومات يؤثر على شركات الطيران ووسائل الإعلام والبنوك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كراودسترايك، شركة للأمن السيبراني مقرها في تكساس تأسست في عام 2011، تتخصص في أمن النقاط النهائية لحماية الشبكات المؤسسية وبيانات السحابة من التهديدات السيبرانية.</li>
<li>شارك في تأسيسها جورج كورتز وديميتري ألبروفيتش، وأصبحت الشركة عامة في ناسداك عام 2019.</li>
<li>كانت شركة Crowdstrike محورية في التحقيق في الهجمات الإلكترونية الكبرى، ولا سيما اختراق شبكة اللجنة الوطنية الديمقراطية الأمريكية في عام 2016.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/live/cnk4jdwp49et</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zانقطاع عالمي واسع النطاق في تكنولوجيا المعلومات يؤثر على شركات الطيران ووسائل الإعلام والبنوك</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مشكلة مزدوجة: تعرضت مركبة غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية لضربة من نيزك دقيق وعاصفة شمسية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>واجهت مركبة الفضاء غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية، التي أُطلقت في ديسمبر 2013 لرسم خريطة لأكثر من مليار نجم في مجرة درب التبانة، تحديات كبيرة مؤخرًا بسبب ضربة من نيزك دقيق وعاصفة شمسية.</li>
<li>تسببت النيزكيات الدقيقة في إتلاف الغطاء الواقي لمركبة جايا، وأدت العاصفة الشمسية إلى فشل في أحد أجهزة الاقتران المشحون (CCDs)، مما أدى إلى آلاف من اكتشافات النجوم الخاطئة.</li>
<li>نجح مهندسو وكالة الفضاء الأوروبية وشركة إيرباص للدفاع والفضاء في تعديل برنامج جيا، مما قلل من الاكتشافات الخاطئة وأعاد المركبة الفضائية إلى العمليات الروتينية، وهي الآن تنتج بعضًا من أفضل بياناتها جودة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Enabling_Support/Operations/Double_trouble_Gaia_hit_by_micrometeoroid_and_solar_storm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zمشكلة مزدوجة: تعرضت مركبة غايا التابعة لوكالة الفضاء الأوروبية لضربة من نيزك دقيق وعاصفة شمسية</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هو في C-00000291*.sys؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ملف CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys تسبب في تعطل النظام بسبب تنسيق غير صالح، مما أثر على برنامج تشغيل CrowdStrike.</li>
<li>يبلغ المستخدمون عن وجود نسخ مختلفة من الملف، حيث يتكهن البعض بتشفيره بمفاتيح خاصة بالعملاء، بينما قام آخرون بتحليله دون فك التشفير.</li>
<li>الملفات هي تنسيقات تحديث خاصة، وليست ملفات DLL أو تصحيحات، مما يثير مخاوف بشأن أمان وموثوقية عملية التحديث الخاصة بـ CrowdStrike.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41004103</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zما هو في C-00000291*.sys؟</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مركبة كيريوسيتي التابعة لناسا تكتشف مفاجأة في صخرة على سطح المريخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف مسبار كيريوسيتي التابع لناسا عنصر الكبريت على سطح المريخ لأول مرة، وهو إنجاز مهم في استكشاف الكوكب الأحمر.</li>
<li>تم الاكتشاف في منطقة غنية بالكبريتات، حيث وجد كيريوسيتي حقلاً كاملاً من الصخور اللامعة المكونة من الكبريت النقي، مما أثار اهتمام العلماء.</li>
<li>تستمر مهمة كيوريوسيتي، التي تشمل دراسة التضاريس القديمة للمريخ بحثًا عن علامات على وجود حياة ميكروبية، بينما تصعد جبل شارب، حيث قامت بحفر العينة الصخرية الحادية والأربعين لتحليلها بشكل أعمق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jpl.nasa.gov/news/nasas-curiosity-rover-discovers-a-surprise-in-a-martian-rock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-19T00:00:00.000Zمركبة كيريوسيتي التابعة لناسا تكتشف مفاجأة في صخرة على سطح المريخ</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فقدان الأكسجين في البحيرات والمحيطات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير الأبحاث من معهد رينسيلار بوليتكنيك إلى أن فقدان الأكسجين في البحيرات والمحيطات يشكل تهديدًا كبيرًا للنظم البيئية والمجتمع والكوكب.</li>
<li>إن نزع الأكسجين من المياه، المرتبط بتغير المناخ واستخدام الأراضي والتلوث، قد أدى إلى انخفاض سريع في الأكسجين المذاب، حيث فقدت البحيرات والخزانات 5.5% و18.6% من الأكسجين منذ عام 1980، وفقدت المحيطات حوالي 2% منذ عام 1960.</li>
<li>يؤثر هذا النقص في الأكسجين على فسيولوجيا الأنواع، وشبكات الغذاء، وخدمات النظام البيئي، مما يخلق &quot;مناطق ميتة&quot; وازدهار الطحالب الضارة، مما يستدعي اتخاذ إجراءات عاجلة لمعالجة الاحتباس الحراري والجريان السطحي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/07/240715135713.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Zفقدان الأكسجين في البحيرات والمحيطات</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدمت ابنتي (7 سنوات) لغة HTML لإنشاء موقع ويب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://naya.lol</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zاستخدمت ابنتي (7 سنوات) لغة HTML لإنشاء موقع ويب</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميسترال نيمو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركة Mistral AI نموذج Mistral NeMo، وهو نموذج بحجم 12 مليار تم تطويره بالتعاون مع NVIDIA، ويتميز بنافذة سياق تحتوي على 128 ألف رمز ويتفوق في مجالات الاستدلال والمعرفة العالمية ودقة البرمجة.</li>
<li>يدعم Mistral NeMo استدلال FP8 دون فقدان في الأداء، ويتفوق على نماذج مثل Gemma 2 9B وLlama 3 8B، وهو مصمم للتطبيقات متعددة اللغات.</li>
<li>يستخدم النموذج مُجزِّئًا جديدًا يُدعى Tekken، وخضع لضبط دقيق متقدم لتحسين اتباع التعليمات، والتفكير، والمحادثات متعددة الأدوار، وتوليد الأكواد؛ الأوزان متاحة على HuggingFace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-nemo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zميسترال نيمو</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نشر كيندل المباشر من أمازون هو كابوس ديستوبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يصف المؤلف تجربة محبطة مع خدمة النشر المباشر من أمازون (KDP)، حيث تم حظر كتابه الإلكتروني بسبب &quot;تجربة مضللة للعملاء&quot; على الرغم من عدم وجود دليل على وجود كتاب مشابه.</li>
<li>أسفرت الطعون المقدمة إلى أمازون عن ردود آلية وغامضة، مما أدى في النهاية إلى إنهاء حساب المؤلف دون مبرر واضح.</li>
<li>حتى الاتصال بعلاقات العملاء التنفيذية في أمازون لم يحل المشكلة، مما يبرز العيوب المحتملة في عمليات المراجعة والاستئناف الآلية لأمازون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40992654</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zنشر كيندل المباشر من أمازون هو كابوس ديستوبي</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف يبدو برولوغ في عام 2024؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف طالب علوم الحاسوب لغة برولوج وبرمجة المنطق، وتعلم الأساسيات ويعمل على نظام اتصالات وكيل أساسي باستخدام SICStus Prolog.</li>
<li>الطالب مهتم بالتخصص في برولوج والأنطولوجيات، ويبحث عن رؤى حول الحالة الحالية وتطبيقات برولوج في عام 2024.</li>
<li>تسلط الاستفسارات الضوء على الرغبة في فهم الإمكانيات والاستخدامات المعاصرة للغة برولوغ في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40994552</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zكيف يبدو برولوغ في عام 2024؟</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SAPwned: ثغرات الذكاء الاصطناعي في SAP تعرض بيئات السحابة وخصوصية العملاء للخطر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف فريق أبحاث Wiz ثغرات في عزل المستأجرين لدى مزودي خدمات الذكاء الاصطناعي، مما يشكل مخاطر كبيرة مع تحول البنية التحتية للذكاء الاصطناعي إلى عنصر أساسي للأعمال.</li>
<li>كشفت أبحاثهم حول عرض الذكاء الاصطناعي من SAP، &quot;SAP AI Core&quot;، عن ثغرات سمحت بالوصول غير المصرح به إلى بيانات العملاء وبيانات الاعتماد السحابية، والتي تم إصلاحها منذ ذلك الحين بواسطة SAP.</li>
<li>تشمل النتائج الرئيسية تجاوز قيود الشبكة، كشف رموز AWS، الوصول غير الموثق إلى مشاركات AWS EFS، والاستيلاء الكامل على الكتلة، مما يبرز الحاجة إلى تحسين معايير العزل والتشغيل في بيئات خدمات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/sapwned-sap-ai-vulnerabilities-ai-security</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-18T00:00:00.000ZSAPwned: ثغرات الذكاء الاصطناعي في SAP تعرض بيئات السحابة وخصوصية العملاء للخطر</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محاكي DECstation 3000 يعتمد على RP2040 ويمكنه تشغيل DECWindows]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DECstation 2040 هو محاكي لجهاز DECstation 3000، مبني على المتحكم الدقيق RP2040، وقادر على تشغيل DECWindows.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية للأجهزة معالج RP2040 بسرعة 1.8 فولت/300 ميجاهرتز، وذاكرة PSRAM بسعة 32 ميجابايت، وذاكرة فلاش SPI بسعة 8 ميجابايت، ودعم Ethernet RMII PHY.</li>
<li>بدأ المشروع في 23 مارس 2023، مستوحى من LinuxCard الخاص بدميتري، وتضمن تعلم استخدام محركات RP2040 PIO ونظام DMA الفرعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rscott2049/DECstation2040</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-18T00:00:00.000Zمحاكي DECstation 3000 يعتمد على RP2040 ويمكنه تشغيل DECWindows</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أشياء حياتنا (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1983، تحدث ستيف جوبز في مؤتمر التصميم الدولي في أسبن، مشددًا على التأثير المستقبلي للحواسيب على المجتمع وأهمية التصميم الجيد في الإلكترونيات الاستهلاكية.</li>
<li>قدم جوبز جهاز الكمبيوتر ليزا، الذي يتميز بفأرة وواجهة مستخدم رسومية، وتنبأ بأنه بحلول عام 1986 ستتجاوز مبيعات أجهزة الكمبيوتر مبيعات السيارات، مما دفع المصممين إلى إنشاء منتجات ذات تصميم جيد.</li>
<li>لقد أبرز دمج الفنون الليبرالية في التكنولوجيا والمسؤولية المدنية في صنع منتجات مفيدة وجميلة، وأنهى حديثه بجلسة أسئلة وأجوبة حول جعل أجهزة الكمبيوتر بديهية وسهلة الوصول.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stevejobsarchive.com/exhibits/objects-of-our-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zأشياء حياتنا (1983)</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجموعة من الأنماط المظلمة والتصميم غير الأخلاقي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر الكتالوج مجموعة شاملة من الأنماط المظلمة، وهي ممارسات تصميم خادعة تُستخدم في واجهات المستخدم.</li>
<li>تم تنظيم هذه الأمثلة بشكل منهجي حسب الفئة، مما يسهل على المستخدمين فهم وتحديد الأنواع المختلفة من التصاميم التلاعبية.</li>
<li>يهدف المورد إلى تثقيف وزيادة الوعي حول التكتيكات غير الأخلاقية في التصميم، مما يساعد المستخدمين على التعرف عليها وتجنبها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hallofshame.design/collection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zمجموعة من الأنماط المظلمة والتصميم غير الأخلاقي</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[منتج هانت للموسيقى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrackList هي منصة لاكتشاف ومشاركة الموسيقى الجديدة، وتتميز بتحديثات يومية على الأغاني الجديدة.</li>
<li>تشمل المسارات المميزة اليوم &quot;حافظ على هدوئك&quot; بواسطة Off Trakk و&quot;محو&quot; بواسطة Raf Duran.</li>
<li>تسلط المنصة الضوء أيضًا على المقاطع الموسيقية من الأيام السابقة، مما يوفر تدفقًا مستمرًا من الموسيقى الجديدة ليستكشفها المستخدمون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tracklist.it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zمنتج هانت للموسيقى</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ثقة الأمريكيين في التعليم العالي قد تدهورت بشكل كبير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يكشف استطلاع جديد أجرته مؤسسة غالوب عن تراجع كبير في ثقة الأمريكيين في التعليم العالي، حيث أعرب ثلثهم عن &quot;قليل من الثقة أو عدمها&quot;، مقارنة بنسبة 57% في عام 2015.</li>
<li>تشمل العوامل التي تسهم في هذا التراجع الأجندات السياسية، والاعتقاد بعدم أهمية المهارات التي تُدرَّس، والتكاليف العالية، والمخاوف من &quot;التلقين&quot; الليبرالي، خاصة بين المحافظين.</li>
<li>على الرغم من الانخفاض العام، فإن الثقة في الكليات المجتمعية والبرامج التي تستمر لمدة عامين تزداد، مما يشير إلى تحول في التصور نحو خيارات التعليم الأكثر تكلفة وعملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/americans-confidence-in-higher-education-has-taken-a-nosedive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-18T00:00:00.000Zثقة الأمريكيين في التعليم العالي قد تدهورت بشكل كبير</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4o mini: تعزيز الذكاء بتكلفة فعالة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/gpt-4o-mini-advancing-cost-efficient-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000ZGPT-4o mini: تعزيز الذكاء بتكلفة فعالة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أداة قياس أداء معاملات SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يركز التقييم على مقارنة فرع <code>BEGIN CONCURRENT</code> التجريبي في SQLite مع سلوكيات المعاملات القياسية <code>DEFERRED</code> و <code>IMMEDIATE</code>.</li>
<li>الهدف هو تقييم الفروقات في الأداء في بيئة الخادم، وتقديم رؤى حول التحسينات المحتملة أو التنازلات.</li>
<li>للحصول على تفسيرات مفصلة ونتائج، يرجى الرجوع إلى منشور المدونة المرتبط في النص الأصلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seddonm1/sqlite-bench</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zأداة قياس أداء معاملات SQLite</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بكسلات متعددة الألوان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المتوقع أن تُحدث شاشات MicroLED ذات الأطوال الموجية القابلة للتعديل ثورة في تكنولوجيا العرض، حيث توفر كفاءة ودقة أعلى مقارنة بشاشات الكريستال السائل الحالية وشاشات LED العضوية.</li>
<li>طورت شركة Q-Pixel Inc. طريقة لزراعة مصابيح LED قابلة لتعديل الطول الموجي على رقاقة واحدة، مما يلغي الحاجة إلى وحدات بكسل فرعية منفصلة للألوان الأحمر والأخضر والأزرق، وبالتالي تبسيط عملية التصنيع وتقليل التكاليف.</li>
<li>لقد حقق هذا الابتكار كثافات بكسل قياسية، وهو ما يعد مفيدًا بشكل خاص للتطبيقات في الواقع الافتراضي (VR) والواقع المعزز (AR)، مما يشير إلى تحول محتمل نحو شاشات microLED عالية الدقة وذات تكلفة أقل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://compoundsemiconductor.net/article/119170/Polychromatic_pixels</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Zبكسلات متعددة الألوان</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[من المستحيل إيجاد صيغة مغلقة لطول القوس في التمثيل البارامتري لمنحنيات بيزيه التربيعية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>منحنيات بيزييه أساسية في الرسومات المتجهة، وتُعرّف باستخدام نقاط التحكم في أساس بيرنشتاين.</li>
<li>تستخدم منحنيات بيزيه التربيعية ثلاث نقاط تحكم، ويمكن حساب طول قوسها بدقة، لكن التمثيل البارامتري يفتقر إلى حل في شكل مغلق، بافتراض صحة حدس شانيل.</li>
<li>تستخدم منحنيات بيزيه التكعيبية أربع نقاط تحكم، ويجب حساب طول قوسها عدديًا لأنه يفتقر إلى صيغة مغلقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ninjakoa.la/curly_curves/posts/quadratic_bezier_arc_length_parametrization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-18T00:00:00.000Zمن المستحيل إيجاد صيغة مغلقة لطول القوس في التمثيل البارامتري لمنحنيات بيزيه التربيعية</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قد تكون العصافير 'كناري في منجم الفحم' للتسمم بالرصاص عند الأطفال: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجدت دراسة نُشرت في مجلة العلوم البيئية والتكنولوجيا أن عصافير الدوري يمكنها التنبؤ بدقة بمستويات الرصاص في الأطفال، لا سيما في بلدات التعدين الأسترالية مثل بروكن هيل وماونت إيزا.</li>
<li>يمكن أن تكون العصافير أداة فعالة من حيث التكلفة لتحديد مناطق التلوث بالرصاص، مما يوفر بديلاً عمليًا للاختبارات البشرية المباشرة التي غالبًا ما تكون مكلفة ومعقدة.</li>
<li>تسلط الأبحاث الضوء على مشكلة التعرض للرصاص المستمرة في أستراليا وتقترح أن العصافير قد تشير أيضًا إلى التعرض لمعادن ثقيلة أخرى و&quot;مواد كيميائية أبدية&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.abc.net.au/news/science/2024-07-18/sparrows-lead-poisoning-children-blood-levels-health-mining/104075894</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-18T00:00:00.000Zقد تكون العصافير &apos;كناري في منجم الفحم&apos; للتسمم بالرصاص عند الأطفال: دراسة</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استيراد وتصدير Markdown في مستندات Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدعم Google Docs الآن ميزات Markdown المحسنة، بما في ذلك تحويل Markdown إلى محتوى Docs عند اللصق، ونسخ محتوى Docs كـ Markdown، وتصدير مستند كـ Markdown، واستيراد Markdown كمستند.</li>
<li>هذا التحديث مفيد لكتّاب المحتوى التقني، حيث يسهل التحويل بين مستندات جوجل وMarkdown للتعاون والتوثيق.</li>
<li>يبدأ الطرح في 16 يوليو 2024 لمجالات الإصدار السريع والإصدار المجدول، وهو متاح لجميع عملاء Google Workspace، ومشتركي Workspace Individual، ومستخدمي حسابات Google الشخصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/07/import-and-export-markdown-in-google-docs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zاستيراد وتصدير Markdown في مستندات Google</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الذعر في سوق العمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سوق الوظائف التقنية في حالة اضطراب بسبب ارتفاع أسعار الفائدة، التمويل المضاربي، وممارسات التوظيف الخاطئة.</li>
<li>تؤدي أسعار الفائدة المرتفعة إلى دفع الشركات للاستثمار في الحسابات الحكومية الآمنة بدلاً من المشاريع المحفوفة بالمخاطر، مما يتسبب في فقدان الوظائف في قطاع التكنولوجيا.</li>
<li>غالبًا ما يركز عملية التوظيف على اختبارات البرمجة غير ذات الصلة والمقابلات السلوكية، مما يفشل في تقييم الخبرة والقدرات الحقيقية للمرشحين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.sh/panic-at-the-job-market</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zالذعر في سوق العمل</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كسر حماية نظام RabbitOS: كشف السجلات السرية وانتهاكات GPL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام ديفيد بوكانان بتطوير &quot;جيلبريك مربوط&quot; لجهاز Rabbit R1، مما يتيح الوصول إلى الجذر دون فتح محمل الإقلاع أو تعديل التخزين الداخلي.</li>
<li>تم انتقاد جهاز Rabbit R1، الذي يستخدم شريحة MediaTek MT6765 SoC، بسبب تسجيل بيانات المستخدم بشكل مكثف وانتهاكات GPL، والتي تم معالجتها جزئيًا في تحديث حديث.</li>
<li>تكشف نتائج بوكانان أن نظام RabbitOS هو نسخة معدلة بشكل كبير من نظام Android 13 AOSP، حيث يفرض بشكل أساسي وضع الكشك لتطبيق واحد، وقد أصدر أداة للمساعدة في استكشاف الجهاز بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/r1-jailbreak.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zكسر حماية نظام RabbitOS: كشف السجلات السرية وانتهاكات GPL</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أعظم حيلة تعليمية في الحياة: تعلم الرياضيات مسبقًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يمكن أن يؤدي تعلم الرياضيات مسبقًا إلى الحصول على درجات أفضل، والحماية من التدريس السيئ، والوصول إلى فرص التدريب الداخلي، والمشاريع البحثية، وخطابات التوصية القوية، وهي أمور حاسمة لفرص الكلية والمهنة.</li>
<li>تعتبر دورات الرياضيات المتقدمة التي تتجاوز حساب التفاضل والتكامل، مثل الجبر الخطي والمعادلات التفاضلية، ضرورية للعديد من المجالات الكمية ويمكن أن تسرع من دخول الطلاب إلى المجالات المتخصصة، مما يعزز من إنجازاتهم المهنية.</li>
<li>تشير الأبحاث إلى أن التسريع التعليمي لا يضر بالرفاهية النفسية ويؤدي إلى نجاح أكاديمي ومهني أكبر، على الرغم من المفاهيم الخاطئة الشائعة والتحديات اللوجستية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.justinmath.com/the-greatest-educational-life-hack-learning-math-ahead-of-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zأعظم حيلة تعليمية في الحياة: تعلم الرياضيات مسبقًا</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العصر الذهبي للمحتالين: التصيد الاحتيالي المدعوم بالذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُمكّن الذكاء الاصطناعي التوليدي المحتالين من إرسال رسائل تصيد احتيالي شديدة التخصيص والإقناع، متجاوزًا حواجز اللغة وأتمتة الحملات الجماعية.</li>
<li>أدوات الذكاء الاصطناعي مثل WormGPT و FraudGPT تساعد في توليد رسائل البريد الإلكتروني الاحتيالية وتزوير المواقع الإلكترونية، مما يقلل بشكل كبير من الوقت اللازم لإنشاء هجمات فعالة.</li>
<li>تشمل استراتيجيات الدفاع تنفيذ DMARC (مصادقة الرسائل المستندة إلى النطاق، والإبلاغ، والتوافق)، والتعرف على محاولات التصيد الاحتيالي باستخدام الذكاء الاصطناعي، واستخدام الأمان متعدد الطبقات، والحفاظ على سمعة قوية للمرسل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mailgun.com/blog/email/ai-phishing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zالعصر الذهبي للمحتالين: التصيد الاحتيالي المدعوم بالذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TinyPod – حافظة ساعة آبل مع عجلة تمرير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نقدم لكم tinyPod، جهاز صغير الحجم يوفر ميزات أساسية مثل الهاتف والموسيقى والرسائل والمزيد، وكل ذلك مدعوم بساعة Apple Watch الخاصة بك.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية عجلة تمرير لمسية، شحن مغناطيسي سريع، عمر بطارية يدوم لعدة أيام، Apple Pay، وسعة تخزين 32 جيجابايت للوسائط.</li>
<li>متوفر في نموذجين: tinyPod بعجلة تمرير بسعر 79.99 دولار وtinyPod lite بدون عجلة تمرير بسعر 29.99 دولار، متوافق مع مختلف سلاسل Apple Watch، وسيتم الشحن هذا الصيف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thetinypod.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000ZTinyPod – حافظة ساعة آبل مع عجلة تمرير</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيا تان "JiaT75": أضاف نص الخطأ إلى التحذير عند فك الضغط باستخدام bsdtar (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دمجت Libarchive التزامًا لإضافة نص الخطأ إلى التحذيرات عند استخدام bsdtar، لمعالجة المشكلة رقم 1561، ولكن أثيرت مخاوف بشأن استبدال safe_fprintf بـ fprintf غير الآمن.</li>
<li>تم تنفيذ إصلاح للعودة إلى safe_fprintf واستخدام معالجة errno الصحيحة، مع اقتراحات لإجراء مراجعات إضافية وتخصيص CVE (الثغرات والتعرضات الشائعة) للمشكلة.</li>
<li>أكدت المناقشة على أهمية مراجعات الكود الدقيقة والحفاظ على الأمان في المشاريع مفتوحة المصدر، وتم حل المشكلة مع قفل المحادثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libarchive/libarchive/pull/1609</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zجيا تان &quot;JiaT75&quot;: أضاف نص الخطأ إلى التحذير عند فك الضغط باستخدام bsdtar (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بورتوريكو ترفع دعوى بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>رفعت بورتوريكو دعوى قضائية بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري الكبرى، بما في ذلك إكسون موبيل، بي بي، شيفرون، شل، وكونوكو فيليبس، بتهمة تضليل الجمهور بشأن تغير المناخ وتأخير الانتقال إلى الطاقة النظيفة.</li>
<li>تزعم الدعوى القضائية، التي تم رفعها في سان خوان، أن هذه الشركات انتهكت قوانين التجارة من خلال الترويج للوقود الأحفوري دون تقديم تحذيرات كافية عن مخاطره، وتسعى للحصول على تعويضات للدفاع ضد الكوارث المناخية مثل إعصار ماريا.</li>
<li>هذه الدعوى القانونية هي جزء من اتجاه أوسع لدعاوى مماثلة ضد صناعة الوقود الأحفوري، مما يبرز الجهود المتزايدة للمساءلة عن التأثيرات المتعلقة بالمناخ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/7/16/24199686/puerto-rico-fossil-fuel-industry-lawsuit-climate-change</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zبورتوريكو ترفع دعوى بقيمة مليار دولار ضد شركات الوقود الأحفوري</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab تستكشف البيع]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/google-backed-software-developer-gitlab-explores-sale-sources-say-2024-07-17/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000ZGitlab تستكشف البيع</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آلات داروين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يناقش المنشور نظرية ويليام كالفن من كتاب &quot;الرمز الدماغي&quot;، التي تقترح أن الدماغ يستخدم عمليات تطورية داخل الأعمدة الصغيرة لمعالجة المدخلات الحسية والعثور على الأنماط الأكثر &quot;ملاءمة&quot;.</li>
<li>تنص النظرية على أن بنية الدماغ، وخاصة أعمدة ومصغرات الأعمدة في القشرة الجديدة، تتيح حل المشكلات بكفاءة والمعالجة المتوازية، مما يمكن تطبيقه على الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة.</li>
<li>يُجري المؤلف تجارب على الشبكات العصبية لمحاكاة هذه العملية التطورية ويطلب نصائح حول الأبحاث والرؤى الأكاديمية في هذا المجال، مسلطًا الضوء على التقدم المحتمل في قدرات التفكير العميق للذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vedgie.net/writing/darwin_machines.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zآلات داروين</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magic-cli – مساعد طيار لسطر الأوامر الخاص بك]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/guywaldman/magic-cli</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000ZMagic-cli – مساعد طيار لسطر الأوامر الخاص بك</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوجل تقدم طريقة لتجاوز الحظر التلقائي لمدير العلامات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم Google ميزة تجريبية لنشر العلامات في وضع الطرف الأول، مما يعزز أداء العلامات وخصوصية البيانات باستخدام نطاق الموقع لاستضافة العلامات.</li>
<li>يتضمن الإعداد حجز مسار فريد على النطاق، وتوجيه حركة المرور عبر خدمات مثل Google Cloud أو Cloudflare، وتحديث نصوص الموقع لاستخدام مسار القياس الجديد.</li>
<li>يُشجَّع المستخدمون على اختبار الإعداد باستخدام Tag Assistant وتقديم الملاحظات من خلال نموذج مخصص للتغذية الراجعة أو عبر البريد الإلكتروني المخصص للتواصل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.google.com/tag-platform/tag-manager/first-party/setup-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zجوجل تقدم طريقة لتجاوز الحظر التلقائي لمدير العلامات</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بعد 12 عامًا من مراجعة المطاعم، أترك الطاولة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بيت ويلز، بعد 12 عامًا كناقد مطاعم في صحيفة نيويورك تايمز، يتنحى عن منصبه بسبب مخاوف صحية، بما في ذلك ارتفاع الكوليسترول وسكر الدم وارتفاع ضغط الدم.</li>
<li>على الرغم من الطبيعة المجزية لدوره، إلا أن العبء الجسدي للزيارات المتكررة للمطاعم أصبح غير مستدام بالنسبة لويلز.</li>
<li>سيبقى ويلز في صحيفة التايمز لكنه لن يتولى بعد الآن متطلبات المراجعات الأسبوعية، مفضلاً التركيز على صحته ونمط حياة أكثر توازنًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/07/16/dining/pete-wells-steps-down-food-critic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zبعد 12 عامًا من مراجعة المطاعم، أترك الطاولة</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقدمة في كتابة السكربتات باستخدام باش]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار دليل/كتاب إلكتروني مفتوح المصدر حول برمجة Bash، يهدف إلى أتمتة المهام للمطورين ومديري الأنظمة ومهندسي DevOps.</li>
<li>يغطي الكتاب الإلكتروني مجموعة واسعة من المواضيع من هيكلية Bash الأساسية إلى تقنيات البرمجة المتقدمة، بما في ذلك العمل مع واجهات برمجة التطبيقات وتوليد كلمات المرور.</li>
<li>تشمل الموارد الإضافية دورة فيديو مصغرة، تدريب تفاعلي عبر Katacoda، ومساهمات من مهندس Linux DevOps، بوبي إلييف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bobbyiliev/introduction-to-bash-scripting</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Zمقدمة في كتابة السكربتات باستخدام باش</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تفويضات العودة إلى المكتب لا تستحق مخاطر فقدان المواهب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.gartner.com/en/articles/the-data-is-in-return-to-office-mandates-aren-t-worth-the-talent-risks</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-17T00:00:00.000Zتفويضات العودة إلى المكتب لا تستحق مخاطر فقدان المواهب</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تشغيل CUDA، دون تعديل، على وحدات معالجة الرسومات من AMD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>برنامج SCALE من Spectral Compute هو مجموعة أدوات برمجية لـ GPGPU (الحوسبة العامة على وحدات معالجة الرسومات) تُمكّن من الترجمة الأصلية لتطبيقات CUDA على وحدات معالجة الرسومات من AMD دون تعديل كود CUDA الأصلي أو نظام البناء.</li>
<li>يعمل SCALE كبديل مباشر لمترجم nvcc الخاص بشركة NVIDIA، مما يسمح بالتكامل السلس مع أدوات البناء والبرامج النصية الحالية، ويدعم مختلف مشاريع CUDA مفتوحة المصدر مثل NVIDIA Thrust وBlender Cycles.</li>
<li>حاليًا، يدعم SCALE وحدات معالجة الرسومات من AMD مثل gfx1030 (Navi 21، RDNA 2.0) وgfx1100 (Navi 31، RDNA 3.0)، مع استمرار التطوير لدعم معماريات GPU إضافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.scale-lang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zتشغيل CUDA، دون تعديل، على وحدات معالجة الرسومات من AMD</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لأغراض الإعلانات، يقوم متصفح فايرفوكس الآن بجمع بيانات المستخدم بشكل افتراضي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أحدث إصدار من فايرفوكس يجمع الآن بيانات المستخدم بشكل افتراضي، حيث يقدم ميزة الإسناد المحافِظ على الخصوصية (PPA) لقياس الإعلانات بشكل مجهول، مما أثار جدلاً.</li>
<li>يجادل النقاد بأن جمع البيانات الافتراضي هذا يقوض ثقة المستخدمين ويشكك في نية موزيلا لتعزيز الإيرادات، مما يتحدى سمعة فايرفوكس في الخصوصية.</li>
<li>تستخدم PPA خادم تجميع لتجميع البيانات بشكل مجهول، لكن المخاوف لا تزال قائمة بشأن مغادرة البيانات لأجهزة المستخدمين وإمكانية الوصول المستقبلي من قبل المعلنين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/For-advertising-Firefox-now-collects-user-data-by-default-9801345.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zلأغراض الإعلانات، يقوم متصفح فايرفوكس الآن بجمع بيانات المستخدم بشكل افتراضي</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إكسو: شغّل مجموعة الذكاء الاصطناعي الخاصة بك في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتيح Exo للمستخدمين إنشاء مجموعة ذكاء اصطناعي في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية مثل أجهزة iPhone وiPad وAndroid وMac وأنظمة Linux، مما يلغي الحاجة إلى وحدات معالجة الرسومات NVIDIA المكلفة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية دعمًا واسعًا للنماذج (مثل LLaMA)، وتقسيمًا ديناميكيًا للنماذج، واكتشافًا تلقائيًا للأجهزة، وواجهة برمجة تطبيقات متوافقة مع ChatGPT، وكل ذلك باستخدام اتصال نظير إلى نظير دون بنية رئيس-عامل.</li>
<li>إكسو هو برنامج تجريبي، لذا يجب على المستخدمين توقع وجود أخطاء مبكرة ويُشجعون على الإبلاغ عن المشكلات والمساهمة في المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/exo-explore/exo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zإكسو: شغّل مجموعة الذكاء الاصطناعي الخاصة بك في المنزل باستخدام الأجهزة اليومية</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هورايزون – بديل خاص لـ Imgur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جيمس، مهندس برمجيات متكامل يبلغ من العمر 17 عامًا من كندا، قد طور Horizon Pics، وهي خدمة استضافة ملفات تركز على الأمان والخصوصية واحتياجات المستخدم، بدون إعلانات أو بيع بيانات.</li>
<li>مؤخرًا، قامت Horizon Pics بإعادة تسمية علامتها التجارية وأطلقت تطبيق سطح مكتب جديد يسمى Alpine، والذي يقوم بتحميل لقطات الشاشة ومحتوى الحافظة تلقائيًا، ويقدم ميزات مثل الحذف التلقائي والتشفير من طرف إلى طرف.</li>
<li>تم بناء التطبيق باستخدام تقنيات حديثة مثل Tauri وTypeScript وSvelteKit وSass وRust، وتقدم Horizon Pics خططًا مجانية ومدفوعة بحدود تخزين متفاوتة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horizon.pics</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zهورايزون – بديل خاص لـ Imgur</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مافيا تسعير الأدوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يكشف التقرير الجديد للجنة التجارة الفيدرالية كيف أن بعض التكتلات الصحية، التي تُشبه بالمافيا، تسيطر على 4% من جميع الأموال في الولايات المتحدة من خلال تسعير الأدوية.</li>
<li>يُعتبر مديرو منافع الصيدلة (PBMs) لاعبين رئيسيين في تضخيم أسعار الأدوية من خلال التحكم في التسعير وتوجيه الأموال لأنفسهم.</li>
<li>تهدف إجراءات لجنة التجارة الفيدرالية والتغييرات التشريعية المحتملة إلى معالجة احتكار تسعير الأدوية من قبل مديري منافع الصيدلة، مما أدى إلى ارتفاع التكاليف بشكل كبير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/inside-the-mafia-of-pharma-pricing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zمافيا تسعير الأدوية</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل المهندس لتعلم الآلة العميق: فهم نموذج المحول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر الوثيقة، &quot;دليل المهندس لتعلم العميق&quot;، دليلاً شاملاً لفهم نموذج المحول، وهو اختراق كبير في مجال الذكاء الاصطناعي تم تقديمه في عام 2017.</li>
<li>يتضمن مفاهيم أساسية عن الشبكات العصبية، والشبكات العصبية التكرارية (RNNs)، ومعالجة اللغة الطبيعية (NLP)، وآليات الانتباه، مع أمثلة على كود بايثون العامل ومراجع لمزيد من الاستكشاف.</li>
<li>صدر في 21 مايو 2024، وهو مجاني للاستخدام التعليمي وغير التجاري، من تأليف هيرونوبو سوزوكي، مبرمج برمجيات متمرس ومتحمس للذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.interdb.jp/dl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zدليل المهندس لتعلم الآلة العميق: فهم نموذج المحول</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كودسترال مامبا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في 16 يوليو 2024، قدمت شركة Mistral AI بنية جديدة تدعى Codestral Mamba، تم تطويرها بالتعاون مع ألبرت جو وتري داو، وتوفر استدلالًا بزمن خطي وقدرة على نمذجة تسلسلات بطول غير محدود.</li>
<li>كودسترال مامبا فعال في إنتاجية الشفرات، ويؤدي بشكل مقارن لنماذج المحولات الحديثة (SOTA)، ويدعم استرجاع السياق حتى 256 ألف رمز.</li>
<li>يمكن نشر النموذج عبر حزم تطوير البرمجيات المختلفة، مع توفر الأوزان الخام على منصة HuggingFace، وهو مجاني بموجب ترخيص Apache 2.0، بينما يمتلك Codestral 22B تراخيص تجارية ومجتمعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/codestral-mamba/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zكودسترال مامبا</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف دراسة الزهري في توسكيجي، قد توفي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف الدراسة غير الأخلاقية لمرض الزهري في توسكيجي، توفي عن عمر يناهز 86 عامًا.</li>
<li>أدى كشف بوكسطن إلى إنهاء الدراسة في عام 1972، وعقد جلسات استماع في الكونغرس، وتسوية بقيمة 10 ملايين دولار للضحايا.</li>
<li>مقارنته للدراسة بتجارب النازيين الطبية دفعت إلى وضع لوائح جديدة للأبحاث الحكومية، مما أبرز تأثيره الكبير على المعايير الأخلاقية في الأبحاث الطبية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/peter-buxtun-tuskegee-whistleblower-dies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zبيتر بوكستن، المُبلّغ الذي كشف دراسة الزهري في توسكيجي، قد توفي</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وهم جهاز كشف الكذب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف جاستن سانت جيرمان الخطوط الفاصلة بين الذاكرة والمذكرات والأسطورة من خلال تجربته مع اختبار كشف الكذب أثناء تقديمه لوظيفة في الجمارك وحماية الحدود.</li>
<li>يجادل بأن جهاز كشف الكذب، الذي يُنظر إليه غالبًا ككاشف للأكاذيب، في الواقع يخلق الحقيقة بدلاً من اكتشافها، مشبّهًا ذلك بكتابة المذكرات.</li>
<li>يناقش جيرمان التاريخ المثير للجدل لجهاز كشف الكذب، واستخدامه في إجبار المتهمين على الاعتراف، ودوره الرمزي في تأكيد سلطة الدولة، مسلطًا الضوء على عيوبه والهوس الأمريكي بالحقيقة البسيطة والقابلة للكشف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/what-the-all-american-delusion-of-the-polygraph-says-about-our-relationship-to-fact-and-fiction/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zوهم جهاز كشف الكذب</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مراجعة لنظام لينكس على جهاز Surface Pro 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بتجربة تثبيت نظام لينكس على جهاز Surface Pro 4، الذي تم شراؤه في الأصل عام 2016، لاستكشاف مدى صلاحيته للاستخدامات المختلفة مثل تصفح الإنترنت، واستهلاك الوسائط، والرسم.</li>
<li>كان تثبيت نظام لينكس سهلاً باستخدام EndeavourOS و Fedora Workstation 40، لكن كانت هناك مشاكل في وظائف الجهاز اللوحي، مثل اللمس الوهمي، وسوء رفض راحة اليد، واستنزاف كبير للبطارية أثناء وضع السكون.</li>
<li>بسبب هذه المشكلات، عاد المؤلف إلى استخدام ويندوز 10، حيث وجده أكثر ملاءمة لاحتياجاته، ولكنه قد يعيد النظر في استخدام لينكس بعد انتهاء دعم ويندوز 10 في العام المقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.binwang.me/2024-07-12-A-Review-of-Linux-on-Surface-Pro-4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zمراجعة لنظام لينكس على جهاز Surface Pro 4</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف يلتقط صائغو المجوهرات كل ذرة من غبار الذهب؟ (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدير غاري ويليامز من شركة ماسترملت عملية حرق النفايات التجارية لاستعادة المعادن الثمينة، حيث يجمع صائغو المجوهرات كل جزيء من غبار الذهب من ورشهم لمعالجته.</li>
<li>تتضمن العملية تسخين المواد إلى 2000 درجة مئوية لاستعادة المعادن مثل الذهب والبلاتين، مع استخدام تقنيات وتكنولوجيا متقدمة للمساعدة في التقاط المزيد من النفايات.</li>
<li>الثقة بين صائغي المجوهرات والمصافي أمر بالغ الأهمية، وتعمل الصناعة باستمرار على تحسين الأساليب لتعظيم استعادة المعادن الثمينة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/0512638c-b7c2-11e6-961e-a1acd97f622d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zكيف يلتقط صائغو المجوهرات كل ذرة من غبار الذهب؟ (2017)</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أدوات التعاون المفتوح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدوات التعاون المفتوح هي مشروع مفتوح المصدر يهدف إلى تعزيز العمل الجماعي عن بُعد من خلال المشاركة الحية لمحتويات بيئة التطوير المتكاملة (IDE).</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية الإضافات لـ VS Code وEclipse Theia، وتطبيق خادم للمصادقة والتعاون، وبروتوكول مفتوح مع تشفير شامل.</li>
<li>يعالج المشروع الفجوات في الأدوات الحالية من خلال تقديم عدم الاعتماد على بائع معين، قابلية التوسع المطلقة، خيارات النشر المرنة، وترخيص مفتوح المصدر بموجب رخصة MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.typefox.io/blog/open-collaboration-tools-announcement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zأدوات التعاون المفتوح</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يقول المبلغون عن المخالفات إن شركة OpenAI منعت الموظفين بشكل غير قانوني من التحدث عن مخاطر السلامة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أبلغ المبلغون عن المخالفات في شركة OpenAI لجنة الأوراق المالية والبورصات، مدعين أن الشركة قيدت بشكل غير قانوني الموظفين من تحذير الجهات التنظيمية بشأن مخاطر تقنيتها.</li>
<li>تدعي الشكوى أن اتفاقيات التوظيف الخاصة بـ OpenAI انتهكت القوانين الفيدرالية من خلال مطالبة الموظفين بالتنازل عن حقوق التعويض للمبلغين عن المخالفات والحصول على موافقة الشركة قبل الكشف عن المعلومات للسلطات.</li>
<li>صرحت شركة OpenAI بأنها تدعم الإفصاحات المحمية وقامت بمراجعة سياساتها، بينما أقرت هيئة الأوراق المالية والبورصات الأمريكية (SEC) بالشكوى لكنها لم تؤكد بدء تحقيق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/13/openai-safety-risks-whistleblower-sec/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-16T00:00:00.000Zيقول المبلغون عن المخالفات إن شركة OpenAI منعت الموظفين بشكل غير قانوني من التحدث عن مخاطر السلامة</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KUtrace: مرفق تتبع نواة لينكس منخفض التكلفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>KUtrace هو أداة تتبع لنواة لينكس منخفضة الحمل مصممة لتحليل الأداء من خلال تتبع الانتقالات بين النواة والمستخدم.</li>
<li>يُنتج جداول زمنية مفصلة لكل نواة من وحدة المعالجة المركزية يمكن تكبيرها إلى النانوثانية، مما يساعد في حل مشكلات الأداء في مراكز البيانات والقيادة الذاتية في الوقت الفعلي.</li>
<li>يدعم الأداة معالجات x86 و ARM، وهي مفتوحة المصدر تحت تراخيص مختلفة، وتتضمن ملفات من كتاب &quot;فهم ديناميكيات البرمجيات&quot; لريتشارد إل. سايتس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dicksites/KUtrace</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000ZKUtrace: مرفق تتبع نواة لينكس منخفض التكلفة</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنا أبدأ شركة تجمع بين الذكاء الاصطناعي والتعليم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أندريه كارباتي أعلن عن إطلاق شركته الجديدة، يوريكا لابز، التي تركز على دمج الذكاء الاصطناعي مع التعليم.</li>
<li>تهدف مختبرات يوريكا إلى إنشاء مدرسة تعتمد على الذكاء الاصطناعي مصممة لإحداث ثورة في تجربة التعلم.</li>
<li>تم الإعلان عبر تغريدة، مما أثار اهتمامًا كبيرًا في مجتمعات التكنولوجيا والتعليم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1813263734707790301</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Zأنا أبدأ شركة تجمع بين الذكاء الاصطناعي والتعليم</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تعرف متى يحين وقت الرحيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقاعد المؤلف في عام 2021 بعد ما يقرب من 40 عامًا كمبرمج، ليس بسبب نقص في القدرة ولكن بسبب نقص في الرغبة في الاستمرار.</li>
<li>إنهم يؤكدون على أهمية الصدق بشأن قدرات الشخص واهتماماته، مشيرين إلى أن الحفاظ على مهنة طويلة في صناعة تتغير بسرعة هو أمر صعب.</li>
<li>يواصل المؤلف كتابة الشيفرة للفن التوليدي، ويجدها أكثر تعقيدًا وإمتاعًا من أعماله السابقة، مشيرًا إلى الرضا الشخصي في متابعة اهتمامات جديدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecodist.com/how-to-know-when-its-time-to-go/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zكيف تعرف متى يحين وقت الرحيل</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fusion – نظام تشغيل هواية مطبق بلغة Nim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نظام التشغيل Fusion هو نظام تشغيل هواة مخصص لبنية x86-64، تم تطويره باستخدام لغة البرمجة Nim.</li>
<li>تشمل الميزات الحالية محمل الإقلاع UEFI، ومديري الذاكرة الفعلية والافتراضية، ووضع المستخدم، وتعدد المهام الاستباقي، واستدعاءات النظام، ومحمل ELF، ومقاطعات المؤقت.</li>
<li>الميزات المخطط لها تهدف إلى إضافة الترحيل عند الطلب، الاتصال بين العمليات، إدخال/إخراج القرص، نظام الملفات، إدخال لوحة المفاتيح/الفأرة، واجهة المستخدم الرسومية للصدفة، والشبكات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/khaledh/fusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000ZFusion – نظام تشغيل هواية مطبق بلغة Nim</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بفحص ملفات PDF في Google Drive دون إذن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بفحص ملفات PDF في Google Drive دون موافقة المستخدم، مما يثير مخاوف كبيرة بشأن الخصوصية.</li>
<li>أفاد كيفن بانكستون، المستشار الأول في حوكمة الذكاء الاصطناعي، بأن جيميني لخصت إقراره الضريبي دون إذن، على الرغم من أن الميزة كانت من المفترض أن تكون معطلة.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على القضايا المستمرة المتعلقة بالخصوصية في صناعة التكنولوجيا، خاصة لمستخدمي Google Workspace Labs، وتؤكد على التدقيق المتزايد حول تأثير الذكاء الاصطناعي على خصوصية المستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/gemini-ai-caught-scanning-google-drive-hosted-pdf-files-without-permission-user-complains-feature-cant-be-disabled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zتم اكتشاف أن الذكاء الاصطناعي Gemini من جوجل يقوم بفحص ملفات PDF في Google Drive دون إذن</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يُمكّن Firefox 128 قياسات الإعلانات "المحافظة على الخصوصية" بشكل افتراضي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mstdn.social/@Lokjo/112772496939724214</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zيُمكّن Firefox 128 قياسات الإعلانات &quot;المحافظة على الخصوصية&quot; بشكل افتراضي</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[راست لأنظمة الملفات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في قمة التخزين، نظام الملفات، إدارة الذاكرة، وBPF للينكس لعام 2024، ناقش ويدسون ألميدا فيلهو وكينت أوفريست استخدام لغة Rust لأنظمة ملفات لينكس، مسلطين الضوء على فوائدها المحتملة.</li>
<li>قدمت مجموعة تصحيحات RFC التي أعدها ألميدا في ديسمبر 2023 تجريدات بلغة Rust لأنظمة الملفات، بهدف الاستفادة من نظام الأنواع في Rust لاكتشاف الأخطاء أثناء وقت الترجمة وأتمتة تنظيف الموارد، مما يعزز الإنتاجية ويقلل من الثغرات المتعلقة بالذاكرة.</li>
<li>أُثيرت مخاوف بشأن الانفصال بين واجهات برمجة التطبيقات في C وRust، مع اقتراحات لتوحيد أسماء الدوال لتحقيق الألفة، وتم الإقرار بالتحديات المتعلقة بالحفاظ على التزامن بين كود C المتطور وربط Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/978738/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zراست لأنظمة الملفات</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فقط كن غنيًا (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُنتقد الآن مستثمرو وادي السيليكون والمديرون التنفيذيون، الذين كانوا يُعتبرون في السابق مبتكرين، باعتبارهم احتكاريين ويدافعون عن أنفسهم ضد هذه الادعاءات.</li>
<li>يجادل مقال بول جراهام، &quot;كيف يصبح الناس أغنياء الآن&quot;، بأن الثروة الحديثة تعتمد بشكل أكبر على الجدارة مقارنة بالماضي، لكنه يتغاضى عن الفجوة المتزايدة في الثروة وتداعياتها.</li>
<li>على الرغم من سهولة بدء الأعمال التجارية اليوم، فإن الفوائد تقتصر على الأقلية، وتظل عدم المساواة في الثروة قضية مهمة، وليست مجرد مفهوم يساري متطرف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keenen.xyz/just-be-rich/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zفقط كن غنيًا (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تابلويد: لغة برمجة لعناوين الجذب (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>التابلويد هو لغة برمجة مكتملة من حيث تورينج، مصممة لكتابة البرامج بأسلوب عناوين الأخبار الجذابة.</li>
<li>يتميز بنحو فريد مثل &quot;لن ترغب في تفويت&quot; لإخراج الطباعة و&quot;يدعي الخبراء... ليكون&quot; لتعيين المتغيرات، دون وجود تراكيب تكرارية مدمجة، معتمدًا على الاستدعاء الذاتي بدلاً من ذلك.</li>
<li>تحتوي اللغة على مترجم مكتوب بلغة JavaScript وتنفيذ متوافق إلى حد كبير في Racket، يدعم الأرقام، السلاسل النصية، والقيم المنطقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tabloid.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zتابلويد: لغة برمجة لعناوين الجذب (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحياة الجنسية المثيرة والمعقدة لعصافير الحنجرة البيضاء]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.audubon.org/news/the-fascinating-and-complicated-sex-lives-white-throated-sparrows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zالحياة الجنسية المثيرة والمعقدة لعصافير الحنجرة البيضاء</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لست من محبي strlcpy(3)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُعتبر دالة strlcpy(3) في نظام OpenBSD أكثر أمانًا من strcpy(3) و strncpy(3)، لكنها غير فعالة وليست آمنة إذا لم يكن السلسلة المصدرية منتهية بعلامة null.</li>
<li>أولريش دريبر رفض strlcpy لـ glibc بسبب عدم كفاءته، حيث يعالج السلسلة المصدرية بأكملها حتى عندما تكون هناك حاجة إلى جزء منها فقط.</li>
<li>يُوصى باستخدام بدائل مثل memccpy(3)، و strdup(3)، ومزيج من strlen(3) و memcpy(3) لتحقيق كفاءة أفضل وقابلية نقل أعلى.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nrk.neocities.org/articles/not-a-fan-of-strlcpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zلست من محبي strlcpy(3)</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شبكة كاليفورنيا تتجاوز موجة الحر بفضل البطاريات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تمكنت شبكة كاليفورنيا من التعامل مع موجة حر دون انقطاعات أو حالات طوارئ، ويُعزى ذلك إلى مصادر الطاقة المتجددة وتخزين البطاريات.</li>
<li>شملت الاستراتيجيات الرئيسية تحسينات في الشبكة وزيادة الطاقة النظيفة، لا سيما الطاقة الشمسية وتخزين البطاريات، والتي تعادل الآن خمس محطات نووية كبيرة.</li>
<li>في عام 2024، كان لدى كاليفورنيا 50 يومًا إضافيًا من الطاقة المتجددة بنسبة 100% مقارنة بعام 2023، مما يظهر تحسنًا كبيرًا في أداء الشبكة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thinc.blog/2024/07/14/california-grid-breezes-through-heat-wave-due-to-renewables-batteries/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Zشبكة كاليفورنيا تتجاوز موجة الحر بفضل البطاريات</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أدى ظهور الكاميرا إلى إطلاق معركة لحماية خصوصية العصر الذهبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى ظهور كاميرا كوداك في أواخر القرن التاسع عشر وأوائل القرن العشرين إلى جعل التصوير الفوتوغرافي متاحًا للجمهور، مما أدى إلى انتشار انتهاكات الخصوصية.</li>
<li>سلطت حوادث مثل استخدام إليزابيث بيك غير المصرح به في إعلان ودعوى أبيجيل روبرسون ضد شركة فرانكلين ميلز فلور الضوء على إساءة استخدام الصور الشخصية لتحقيق الربح.</li>
<li>أدى الغضب العام من انتهاكات الخصوصية هذه إلى قيام نيويورك بتمرير قانون &quot;الحق في الخصوصية&quot; في عام 1903، مما وضع سابقة لبقية الولايات لتتبعها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/how-the-rise-of-the-camera-launched-a-fight-to-protect-gilded-age-americans-privacy-180984656/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zأدى ظهور الكاميرا إلى إطلاق معركة لحماية خصوصية العصر الذهبي</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تُظهر بيانات الرواتب المسربة مقدار ما تدفعه شركة Valve لموظفيها وعدد الأشخاص القليل الذين توظفهم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توظف شركة فالف عددًا صغيرًا بشكل مفاجئ من الموظفين يبلغ 336 موظفًا فقط اعتبارًا من عام 2021، وفقًا لبيانات الرواتب المسربة من دعوى مكافحة الاحتكار التي رفعتها شركة وولفاير.</li>
<li>تكشف البيانات عن توزيع موظفي شركة Valve عبر فئات &quot;الإدارة&quot;، &quot;الألعاب&quot;، &quot;Steam&quot;، و&quot;الأجهزة&quot;، حيث بلغت رواتب فئة &quot;الألعاب&quot; ذروتها عند 221 مليون دولار في عام 2017.</li>
<li>يُفسر حجم موظفي شركة Valve الصغير وربحيتها العالية لكل موظف، التي تتفوق على جوجل وأمازون ومايكروسوفت، قائمتها المحدودة من المنتجات واعتمادها على المساعدة الخارجية في الأجهزة والبرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/7/13/24197477/valve-employs-few-hundred-people-payroll-redacted</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zتُظهر بيانات الرواتب المسربة مقدار ما تدفعه شركة Valve لموظفيها وعدد الأشخاص القليل الذين توظفهم</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مخلوق جرفته الأمواج إلى شاطئ نيوزيلندا قد يكون أندر حوت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جرف حوت نادر ذو أسنان مجرفة، وهو أندر أنواع الحيتان في العالم، على شاطئ في نيوزيلندا، مما أتاح للعلماء فرصة بحثية فريدة.</li>
<li>يُعد هذا الحوت ذو المنقار الذي يبلغ طوله خمسة أمتار هو السابع من نوعه الذي يتم العثور عليه على الإطلاق، ولم تُسجل أي مشاهدات حية له، مما يجعله اكتشافًا مهمًا لعلم الأحياء البحرية.</li>
<li>تم نقل الحوت إلى التخزين البارد للفحص، بمشاركة قبائل الماوري المحلية، وقد يستغرق اختبار الحمض النووي لتأكيد هويته عدة أشهر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cbsnews.com/news/creature-that-washed-up-on-new-zealand-beach-may-be-worlds-rarest-whale-a-spade-toothed-whale/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zمخلوق جرفته الأمواج إلى شاطئ نيوزيلندا قد يكون أندر حوت</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZeroMQ: إطار عمل عالي الأداء للتزامن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZeroMQ هي مكتبة رسائل مفتوحة المصدر وعالمية تعمل كإطار للتزامن، حيث توفر مقابس للرسائل الذرية عبر وسائل نقل متنوعة مثل داخل العملية، وبين العمليات، وTCP، والبث المتعدد.</li>
<li>يدعم واجهات برمجة التطبيقات متعددة اللغات وأنظمة التشغيل، ويقدم أنماطًا مثل النشر-الاشتراك، الدفع-السحب، والعميل-الخادم، مما يجعله سريعًا وقابلًا للتوسع.</li>
<li>يتم دعم ZeroMQ من قبل مجتمع مفتوح المصدر كبير ونشط ويستخدم من قبل شركات كبرى مثل مايكروسوفت وسامسونج وفيسبوك.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zeromq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000ZZeroMQ: إطار عمل عالي الأداء للتزامن</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الذكاء الاصطناعي يحتاج إلى النحاس. لقد ساعد للتو في العثور على ملايين الأطنان منه في زامبيا.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشفت شركة KoBold Metals رواسب نحاسية ضخمة في تشيليلابومبوي، زامبيا، يُحتمل أن تكون الأكبر خلال أكثر من عقد، مع تقدير للإنتاج السنوي يبلغ 300,000 طن.</li>
<li>الاكتشاف، الذي تقوده تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي لشركة KoBold، له تداعيات جيوسياسية كبيرة، حيث يساعد الولايات المتحدة في منافستها مع الصين على المعادن الأساسية لتقنيات الطاقة النظيفة.</li>
<li>بدعم من مستثمرين مثل بيل غيتس وسام ألتمان، تخطط شركة KoBold لاستثمار 2.3 مليار دولار في المنجم، مع توقع بدء الإنتاج في أوائل الثلاثينيات من القرن الحالي، بينما تدعم الحكومة الأمريكية سكة حديدية بقيمة 2.3 مليار دولار لتصدير النحاس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/07/11/climate/kobold-zambia-copper-ai-mining.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-15T00:00:00.000Zالذكاء الاصطناعي يحتاج إلى النحاس. لقد ساعد للتو في العثور على ملايين الأطنان منه في زامبيا.</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جلي ستار – أصغر هاتف ذكي بنظام أندرويد 13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركة Unihertz هاتف Jelly Star، الذي يُعتبر أصغر هاتف ذكي يعمل بنظام أندرويد 13 في العالم، بسعر 209.99 دولار أمريكي (بعد الخصم من 229.99 دولار أمريكي).</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية شاشة بحجم 3 بوصات، تصميم خلفي شفاف مع ضوء LED، معالج MediaTek Helio G99 ثماني النواة، ذاكرة وصول عشوائي بسعة 8 جيجابايت، تخزين بسعة 256 جيجابايت، وكاميرا خلفية بدقة 48 ميجابكسل.</li>
<li>يدعم الجهاز LTE العالمي، وNFC، وبطاقتي SIM نانو مزدوجتين، ويشمل وظائف إضافية مثل فتح القفل ببصمة الإصبع، وUSB OTG، وراديو FM، وGPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unihertz.com/en-de/products/jelly-star</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zجلي ستار – أصغر هاتف ذكي بنظام أندرويد 13</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بعد رفضها في البداية، وافقت شركة آبل على أول محاكي حاسوب شخصي لنظام iOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وافقت شركة آبل على UTM SE، أول محاكي حاسوب لنظام iOS، والذي يسمح للمستخدمين بتشغيل البرامج الكلاسيكية والألعاب القديمة لنظامي Windows وMac OS 9 وLinux على أجهزة iPhone.</li>
<li>UTM SE، المبني على QEMU، يدعم أوضاع VGA والمحطة ويقوم بمحاكاة معماريات x86 وPPC وRISC-V، ولكنه لا يتضمن أي أنظمة تشغيل.</li>
<li>تمت الموافقة على التطبيق بعد رفضه في البداية بمساعدة فريق AltStore وتنفيذ QEMU TCTI من قبل مطور آخر، وهو متاح الآن مجانًا على أنظمة iOS وiPadOS وvisionOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/7/13/24198015/apple-utm-se-pc-os-emulator-for-ios</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zبعد رفضها في البداية، وافقت شركة آبل على أول محاكي حاسوب شخصي لنظام iOS</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا توقع معقول للخصوصية في بيانات الموقع الخاصة بجوجل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قضت محكمة الدائرة الرابعة بأنه لا يوجد توقع معقول للخصوصية (REP) في بيانات الموقع الخاصة بجوجل، حيث يشارك المستخدمون هذه البيانات طواعية مع جوجل.</li>
<li>يشير قرار المحكمة إلى أن استخدام تقنية الجيوفنسينغ، وهي طريقة تستخدمها جهات إنفاذ القانون لجمع بيانات الموقع، لا يُعتبر تفتيشًا بموجب التعديل الرابع.</li>
<li>هذا الحكم مهم لأنه يتناول الاستخدام المتزايد لأوامر التفتيش الجغرافية من قبل جهات إنفاذ القانون منذ عام 2016 وإجراءات جوجل لحماية خصوصية المستخدم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fourthamendment.com/?p=58338</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zلا توقع معقول للخصوصية في بيانات الموقع الخاصة بجوجل</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[صندوق معاشات الموظفين العموميين في نيفادا يستثمر بشكل سلبي ويتفوق على نظرائه (2016)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/articles/what-does-nevadas-35-billion-fund-manager-do-all-day-nothing-1476887420</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zصندوق معاشات الموظفين العموميين في نيفادا يستثمر بشكل سلبي ويتفوق على نظرائه (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ترامب يُطلق النار في تجمع بنسلفانيا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إبعاد دونالد ترامب عن المنصة بسرعة في تجمع في باتلر، بنسلفانيا، بعد سماع طلقات نارية؛ أصيب في أذنه لكنه يُقال إنه بخير.</li>
<li>قُتل مطلق النار، توماس ماثيو كروكس، على يد عملاء الخدمة السرية؛ وتوفي أحد الحاضرين، وأصيب اثنان بجروح خطيرة.</li>
<li>لقد زاد هذا الحادث، الذي يُعد أخطر محاولة اغتيال منذ رونالد ريغان في عام 1981، من المخاوف بشأن العنف السياسي قبل الانتخابات الرئاسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/trump-vp-vance-rubio-7c7ba6b99b5f38d2d840ed95b2fdc3e5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zترامب يُطلق النار في تجمع بنسلفانيا</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تالوس: نظام تشغيل لينكس آمن، غير قابل للتغيير، وبسيط لتشغيل كوبرنيتس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تالوس لينكس هو نظام تشغيل لينكس آمن، غير قابل للتغيير، وبسيط، مصمم خصيصًا لكوبرنيتس، ويدعم منصات السحابة، والأجهزة الفعلية، ومنصات الافتراضية، مع إدارة النظام تتم عبر واجهة برمجة التطبيقات.</li>
<li>يؤكد على الأمان، القابلية للتنبؤ، والتطور من خلال كونه بسيطًا، محصنًا، وغير قابل للتغيير، مع تأمين جميع الوصول إلى واجهة برمجة التطبيقات بواسطة مصادقة TLS المتبادلة (mTLS).</li>
<li>تالوس لينكس جاهز للإنتاج، يدعم مجموعات Kubernetes الكبيرة، ويمكن تشغيله على جهاز لابتوب داخل Docker في غضون 3 دقائق فقط، مما يجعله سهل الوصول وفعال للغاية للمطورين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.talos.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zتالوس: نظام تشغيل لينكس آمن، غير قابل للتغيير، وبسيط لتشغيل كوبرنيتس</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أفادت تقارير بإطلاق أعيرة نارية في تجمع لدونالد ترامب؛ وتم إخراجه من على المنصة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصيب الرئيس السابق دونالد ترامب في محاولة اغتيال خلال تجمع في باتلر، بنسلفانيا، حيث تعرض لجرح بطلق ناري في أذنه.</li>
<li>أسفر الهجوم عن مقتل أحد المتفرجين والمسلح، توماس ماثيو كروكس، وإصابة اثنين آخرين بجروح خطيرة.</li>
<li>لقد أثار الحادث مخاوف بشأن العنف السياسي في الولايات المتحدة، مما دفع إلى مراجعة التدابير الأمنية للمؤتمر الوطني الجمهوري القادم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.sky.com/story/shots-fired-at-donald-trump-rally-as-former-president-rushed-off-stage-13177651</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zأفادت تقارير بإطلاق أعيرة نارية في تجمع لدونالد ترامب؛ وتم إخراجه من على المنصة</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نفيديا وارب: إطار عمل بايثون لمحاكاة عالية الأداء وبرمجة الرسوميات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إنفيديا وارب هو إطار عمل بلغة بايثون مصمم لمحاكاة عالية الأداء ورسوميات، حيث يقوم بترجمة دوال بايثون إلى كود نواة فعال لوحدة المعالجة المركزية أو وحدة معالجة الرسوميات.</li>
<li>يدعم الحوسبة المكانية باستخدام البدائيات لمحاكاة الفيزياء، والإدراك، والروبوتات، ومعالجة الهندسة، ويتكامل مع أطر التعلم الآلي مثل PyTorch وJAX.</li>
<li>تتوفر امتدادات Warp في Omniverse Kit أو USD Composer، حيث توفر عقد OmniGraph ومشاهد نموذجية لتعزيز قدرات المحاكاة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nvidia.github.io/warp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zنفيديا وارب: إطار عمل بايثون لمحاكاة عالية الأداء وبرمجة الرسوميات</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت صانع لعبة Jeopardy مع دعم الجرس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إطلاق Buzzinga.io، وهي لعبة مستوحاة من Jeopardy!، في ديسمبر 2023 ومنذ ذلك الحين جذبت أكثر من 2000 مستخدم.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية دعم الجرس المدمج، تسجيل النقاط تلقائيًا، أدوات تحكم مضيف سهلة الاستخدام، تخصيص عالي، ودعم لأنواع مختلفة من الوسائط (نص، صورة، صوت، فيديو).</li>
<li>لا يتطلب اللعب التسجيل، مما يجعله متاحًا للمستخدمين العاديين، بينما يتطلب إنشاء الألعاب حسابًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buzzinga.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zلقد أنشأت صانع لعبة Jeopardy مع دعم الجرس</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء وتوسيع بحيرة بيانات Notion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نمت بيانات Notion بمقدار 10 أضعاف في ثلاث سنوات، مما استلزم تطوير وتوسيع بحيرة البيانات الخاصة بهم لإدارة متطلبات المنتج والتحليلات، بما في ذلك ميزات Notion AI.</li>
<li>تضمنت التحديات الرئيسية إدارة 480 موصلًا من Fivetran، واستهلاك البيانات البطيء والمكلف إلى Snowflake، ومنطق تحويل البيانات المعقد الذي يتجاوز قدرات SQL القياسية.</li>
<li>أدى تنفيذ بحيرة بيانات باستخدام S3 للتخزين، وSpark للمعالجة، وموصلات Kafka Debezium CDC مع Apache Hudi للاستهلاك إلى تحقيق وفورات كبيرة في التكاليف وتقليل وقت استهلاك البيانات، مما مكّن من إطلاق ميزات Notion AI بنجاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.notion.so/de-de/blog/building-and-scaling-notions-data-lake</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zبناء وتوسيع بحيرة بيانات Notion</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-PR: طلبات التصحيح عبر SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع Pico يخضع لعدة تحديثات، بما في ذلك إعادة هيكلة كود تحليل التصحيحات وإعادة كتابة دعم الخدمات الويب المدارة باستخدام SSH.</li>
<li>يتم تقديم ميزات وتحسينات جديدة، مثل استخدام <code>entry.Size</code> لأدوات تخزين الكائنات والبرمجيات الوسيطة لإرسال واستقبال الملفات عبر SSH.</li>
<li>تهدف هذه التحديثات إلى تعزيز أدوات التعاون وتبسيط عمليات نقل الملفات باستخدام بروتوكولات مألوفة مثل rsync وscp وsftp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.pico.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000ZGit-PR: طلبات التصحيح عبر SSH</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كتابة محمل إقلاع BIOS لوضع 64 بت من الصفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة دليلًا مفصلًا حول إعداد وحدة المعالجة المركزية x86_64 من وضع 16 بت الحقيقي إلى وضع 64 بت الطويل، بدءًا من قطاع التمهيد في BIOS.</li>
<li>يتضمن أمثلة على كود التجميع وتكوينات ملف Makefile، بافتراض الإلمام بتجميع x86 وصيغة nasm.</li>
<li>يغطي الدليل الانتقال عبر وضع الحماية 32 بت وإعداد جدول الوصف العالمي (GDT) وجداول الصفحات لوضع 64 بت الطويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thasso.xyz/2024/07/13/setting-up-an-x86-cpu.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zكتابة محمل إقلاع BIOS لوضع 64 بت من الصفر</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[موقع إلكتروني لعين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المشاركة على أهمية إنشاء مواقع ويب خفيفة وسريعة ومتجاوبة تتناسب مع جميع الشاشات وتكون متسقة عبر المتصفحات.</li>
<li>إنه يدعو إلى الوصولية، والوضوح، وسهولة القراءة، باستخدام علامات HTML5 لضمان الوظائف على جميع الأجهزة، بما في ذلك المتصفحات القديمة مثل IE6.</li>
<li>الحجة الرئيسية هي أن الإفراط في التصميم باستخدام الرسوم المتحركة غير الضرورية والملفات الثقيلة يعيق الهدف الأساسي للموقع الإلكتروني: التواصل الواضح والفعال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherfuckingwebsite.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zموقع إلكتروني لعين</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تجهيز فيل بأربعة معلمات غير صفرية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول الورقة بعنوان &quot;تكييف فيل بأربعة معلمات غير صفرية&quot; اقتباسًا شهيرًا لإنريكو فيرمي، والذي ينتقد بشكل فكاهي مرونة النماذج الرياضية.</li>
<li>يهدف المؤلفان، ديان جين وجونزي يوان، إلى تعريف وحل مشكلة ملاءمة فيل باستخدام أربعة معايير، وهي تحدٍ أثار اهتمام الرياضيين منذ عام 1953.</li>
<li>تقدم هذه المشاركة في arXiv تحت فئة التاريخ والنظرة العامة نهجًا منظمًا لمشكلة كانت غير محددة سابقًا، مما قد يسهم في تطوير تقنيات النمذجة الرياضية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2407.07909</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zتجهيز فيل بأربعة معلمات غير صفرية</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طرد نفسي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://backintyme.substack.com/p/firing-myself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zطرد نفسي</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
