<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 10:07:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[تباع شارة موظف Apple # 10 المزيفة على موقع eBay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم فضح مزاد eBay لشارة موظف Apple # 10 المزيفة بسرعة من قبل مستخدمي الإنترنت ، على الرغم من وثائق البائع المزورة ، حيث تم بيعها مقابل 946 دولارا قبل الكشف عن الاحتيال.</li>
<li>من الأهمية بمكان توخي الحذر عند شراء العناصر التي تدعي أنها جزء من تاريخ Apple ومصادقة العناصر دائما قبل إجراء عملية شراء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cabel.com/2024/05/16/the-forged-apple-employee-badge/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zتباع شارة موظف Apple # 10 المزيفة على موقع eBay</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حماية بيانات العملاء في تدريب الذكاء الاصطناعي في Slack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعطي Slack الأولوية لحماية بيانات العملاء في سياق التعلم الآلي والذكاء الاصطناعي ، مما يضمن سرية البيانات عبر مساحات العمل.</li>
<li>ينفذون ضوابط فنية لمنع الوصول غير المصرح به والسماح للعملاء بإلغاء الاشتراك في استخدام البيانات لتدريب النماذج العالمية.</li>
<li>يتم تنفيذ تقنيات الحفاظ على الخصوصية مثل توصيات القناة ونتائج البحث مع الحفاظ على اتفاقيات السرية الموضحة في اتفاقيات العملاء وسياسة الخصوصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slack.com/trust/data-management/privacy-principles?nojsmode=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000Zحماية بيانات العملاء في تدريب الذكاء الاصطناعي في Slack</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دورة عملية: تعلم الصدأ مع 100 تمرين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>100 تمرين لتعلم الصدأ&quot; هي دورة عملية للمبتدئين تهدف إلى تعليم أساسيات لغة برمجة Rust ، مثل بناء الجملة ونظام الكتابة والمكتبة القياسية والنظام البيئي ، من خلال الممارسة العملية.</li>
<li>تقدم الدورة حوالي 100 تمرين لمساعدة المتعلمين على تعزيز فهمهم تدريجيا ، باتباع نهج &quot;التعلم بالممارسة&quot; ، وهو مناسب لكل من التعلم الفردي والفصول الدراسية ، مع الحلول المقدمة على GitHub &quot;.</li>
<li>توفر الدورة ، التي ألفها لوكا بالمييري ، منهجا منظما مع تمارين في مستودع مصاحب وأداة عداء ورشة عمل للتحقق من الحلول ، موجهة نحو تمكين المتعلمين من المشاركة في مشاريع Rust الصغيرة والمتوسطة الحجم &quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rust-exercises.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zدورة عملية: تعلم الصدأ مع 100 تمرين</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طراز Llama 3 مع تحسينات NumPy لأداء محول فعال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدمج طراز Llama 3 ، الذي تم تطويره في NumPy في عام 2024 ، GQA و RoPE # 1 لتحسين الأداء.</li>
<li>إنه يستفيد من RoPE و KV Cache ضمن نموذج محول لتعزيز الكفاءة ، حيث يصل إلى 33 رمزا / ثانية على M2 MacBook Air.</li>
<li>يمكن الوصول إلى الكود المصدري للنموذج ، الذي دربته Karpathy ، على GitHub لاستكشاف متعمق للبنية وطرق التحسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.likejazz.com/llama3.np/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zطراز Llama 3 مع تحسينات NumPy لأداء محول فعال</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف تصورات البيانات باستخدام D3: الإصداران 6 و 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق &quot;D3 in Depth&quot; في إصدارات D3 6 و 7 ، ويوجه المستخدمين في صياغة تصورات البيانات باستخدام Chart.js و Leaflet و React.</li>
<li>يستكشف الكتاب أساسيات HTML و SVG و CSS و JavaScript ، ويغطي التحديدات ووصلات البيانات ووظائف القياس والخرائط ، ويقدم رؤى حول تطوير تصورات مخصصة باستخدام D3.js.</li>
<li>ينظر إلى الكتاب بشكل إيجابي لتفسيراته الواضحة ومبادئه الأساسية القوية ، وقد تم استقباله بشكل جيد من قبل المراجعين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.d3indepth.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000Zاستكشاف تصورات البيانات باستخدام D3: الإصداران 6 و 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[برنامج Winamp يفتح شفرة المصدر للتعاون في جميع أنحاء العالم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيفتح برنامج Winamp شفرة المصدر الخاصة به في 24 سبتمبر 2024 ، ويرحب بالمطورين في جميع أنحاء العالم للتعاون في مشغل Windows الشهير.</li>
<li>وتهدف المبادرة إلى الاستفادة من مهارات وأفكار المجتمع العالمي لتطوير البرمجيات، مع التركيز على مشغلات الهواتف المحمولة الجديدة وتلبية احتياجات مستخدمي ويندوز.</li>
<li>بينما يمكن للمطورين المساهمة في برنامج Winamp ، ستحتفظ الشركة بالملكية وتقرر الابتكارات الرسمية. يتوفر المزيد من المعلومات في about.winamp.com/free-llama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.winamp.com/press/article/winamp-open-source-code</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000Zبرنامج Winamp يفتح شفرة المصدر للتعاون في جميع أنحاء العالم</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أهرامات مصر مبنية على فرع النيل القديم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت هيئة مسح جيولوجي حديثة النقاب عن فرع الأهرامات، وهو جزء قديم من نهر النيل بالقرب من مجمع أهرامات الجيزة في مصر، والذي يحتمل أن يستخدمه المصريون القدماء لبناء الأهرامات.</li>
<li>يدعم هذا الاكتشاف الاعتقاد بأن النيل كان يقع بالقرب من المواقع الأثرية المهمة ، مما يلقي الضوء على طرق النقل القديمة.</li>
<li>تشير الأدلة على فرع الأهرامات إلى أن المصريين القدماء ربما استخدموا القوارب لنقل المواد ، مما يدل على عمليتهم في بناء الهرم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01449-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zأهرامات مصر مبنية على فرع النيل القديم</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sprint و T-Mobile الاندماج يثير مخاوف الفساد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير المزاعم إلى أن المنظمين في ترامب ربما لم يقرأوا تقارير تأثير الصفقة ، مما يثير مخاوف بشأن السلوك غير الأخلاقي والفساد.</li>
<li>يزعم أن أكبر مسؤول عن مكافحة الاحتكار تعاون مع الشركات لتأمين موافقة الحكومة على الصفقات ، مما يشير إلى سوء سلوك محتمل داخل إدارة ترامب.</li>
<li>تم تسليط الضوء على الآثار المترتبة على الفساد والسلوك غير الأخلاقي بين المسؤولين في إدارة ترامب من خلال التعليق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/05/16/report-sprint-t-mobile-merger-immediately-killed-wireless-price-competition-in-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZSprint و T-Mobile الاندماج يثير مخاوف الفساد</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين ChatGPT-4o لحل المشكلات: النص مقابل الصور]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم المؤلف بتجربة ChatGPT-4o من OpenAI لتقييم مهاراته في حل المشكلات باستخدام المطالبات النصية والصور وتقنيات الهندسة السريعة.</li>
<li>تشير النتائج إلى أن المطالبات النصية فقط مع الهندسة السريعة تقدم النتائج الأكثر دقة ، في حين أن دمج الصور يسبب أحيانا ارتباكا.</li>
<li>يجد المؤلف أن ChatGPT-4o يتفوق عند تزويده بمطالبات نصية فقط واستخدام استراتيجيات هندسية سريعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sabrina.dev/p/chatgpt4o-vs-math</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zتحسين ChatGPT-4o لحل المشكلات: النص مقابل الصور</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[منفاخ الأوراق الأكثر هدوءا للطلاب يبتكر تقليل الضوضاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ابتكر طلاب الهندسة بجامعة جونز هوبكنز منفاخ أوراق أكثر هدوءا ، مما أدى إلى خفض مستويات الضوضاء بنسبة 40٪ تقريبا والتخلص من الترددات المزعجة.</li>
<li>أبهر التصميم الذي ينتظر الحصول على براءة اختراع الرعاة ومن المتوقع أن يصل إلى المتاجر في غضون عامين ، مما يدل على تفاني الطلاب في تحسين المنتج على مدار أشهر.</li>
<li>لا يمكن لهذا الابتكار أن يعزز الأجهزة الصاخبة فحسب ، بل يشير أيضا إلى قدرة الطلاب على التأثير على المنتجات الأخرى بشكل إيجابي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/05/14/quieter-leaf-blower/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000Zمنفاخ الأوراق الأكثر هدوءا للطلاب يبتكر تقليل الضوضاء</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neovim 0.10: الميزات المحسنة والمشاركة المجتمعية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر Neovim 0.10 مجموعة متنوعة من الميزات الجديدة مثل نظام الألوان الافتراضي ، والميزات الطرفية المحسنة ، وتلميحات ترصيع LSP ، ومحرر استعلام جليسة الشجرة.</li>
<li>تعد التحسينات في التعليق والتعيينات التشخيصية وتعيينات LSP الافتراضية جزءا من هذا التحديث أيضا.</li>
<li>يؤكد الإصدار على مشاركة المجتمع ، والمناقشات المستمرة لتعزيز ميزات LSP و Tree-sitter ، وتكامل nvim-lspconfig ، ومتجر البضائع لدعم تطوير المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpanders.com/blog/whats-new-in-neovim-0.10/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZNeovim 0.10: الميزات المحسنة والمشاركة المجتمعية</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F * - ابتكار لغة برمجة موجهة نحو الإثبات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>F * هي لغة برمجة موجهة نحو الإثبات تم تطويرها بواسطة Microsoft Research و Inria والمجتمع ، وتدعم البرمجة الوظيفية والفعالة مع الأنواع التابعة وأتمتة الإثبات.</li>
<li>تستخدم F * في مشاريع مثل Project Everest لبرامج الاتصالات الآمنة ، ولديها مشاريع متفرعة مثل مكتبات التشفير مثل HACL * و EverCrypt ، مع التركيز على الأمان والتشفير والأساليب الرسمية.</li>
<li>تغطي تطبيقات F * مراقبة سلامة البيانات ، والدوائر القابلة للانعكاس ، وأكثر من ذلك ، مع الاستخدام النشط في التدريس والبحث ، مصحوبة بموارد عبر الإنترنت للتعلم والمشاركة المجتمعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fstar-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZF * - ابتكار لغة برمجة موجهة نحو الإثبات</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحباط المؤلف من تأثير بحث Google الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد المؤلف بحث Google الذكاء الاصطناعي لتقديمه معلومات غير مرغوب فيها والتسبب في تأخير نتائج البحث ، على الرغم من الجهود المبذولة لتعطيلها ، مما يؤدي إلى التوتر والانزعاج.</li>
<li>اللقاءات المستمرة مع المحتوى الذي تم إنشاؤه الذكاء الاصطناعي تثقل كاهل المؤلف ولها تأثير سلبي على حياتهم اليومية.</li>
<li>يجد المؤلف ميزة البحث الذكاء الاصطناعي من Google محبطة ويعتقد أنها تعطل روتينهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/google-ai-search-god-no-why</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zإحباط المؤلف من تأثير بحث Google الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دويتشه بان تكشف النقاب عن تقنية ميتاويندو للحد من الضوضاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت دويتشه بان النقاب عن MetaWindow ، وهي تقنية ثورية للحد من الضوضاء تستخدم تصميما هندسيا مميزا لتحسين الكفاءة الصوتية على السكك الحديدية.</li>
<li>يوفر حاجز الضوضاء الشفاف مستويات عزل ضوضاء تتراوح بين 34 و 37 ديسيبل ويحافظ على شفافية بنسبة 72٪ ، ومن المتوقع أن يسرع الجداول الزمنية للمشروع من خلال تخفيف اعتراضات السكان المحليين ، على الرغم من ارتفاع نفقات المواد.</li>
<li>تصدر وكالات الاستخبارات تحذيرات بسبب زيادة أعمال تخريب السكك الحديدية الروسية في أوروبا ، مما يؤكد على أهمية أمن السكك الحديدية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.railtarget.eu/technologies-and-infrastructure/deutsche-bahn-introduces-metawindow-a-gamechanger-in-noise-reduction-for-railways-8449.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000Zدويتشه بان تكشف النقاب عن تقنية ميتاويندو للحد من الضوضاء</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خوارزمية جديدة فعالة لحساب العناصر المميزة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدم علماء الكمبيوتر خوارزمية CVM ، مستفيدين من العشوائية لتقدير العناصر المميزة في تدفقات البيانات بكفاءة مع الحد الأدنى من الاحتفاظ بالذاكرة.</li>
<li>تستخدم الخوارزمية ، المناسبة للعديد من التطبيقات مثل حساب الكلمات الفريدة أو تسجيل دخول المستخدمين ، جولات الاختيار العشوائي والتكراري للحصول على تقديرات دقيقة في البيئات منخفضة الذاكرة.</li>
<li>يمثل هذا النهج الجديد تقدما كبيرا في معالجة مشكلة العناصر المتميزة طويلة الأمد في أبحاث علوم الكمبيوتر لأكثر من أربعة عقود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/computer-scientists-invent-an-efficient-new-way-to-count-20240516/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000Zخوارزمية جديدة فعالة لحساب العناصر المميزة</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف أدوبي فوتوشوب 1.0.1 شفرة المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتميز متحف تاريخ الكمبيوتر بالمعارض والمنشورات والأحداث التي تتعمق في تاريخ تكنولوجيا الكمبيوتر.</li>
<li>الكود المصدري ل Adobe Photoshop 1.0.1 لعام 1990 ، الذي صممه توماس وجون نول ، متاح الآن للاستخدام غير التجاري ، مما يسلط الضوء على التصميم المتطور للبرنامج.</li>
<li>يقدم المتحف وجهات نظر قيمة من مهندس البرمجيات جرادي بوش ، حيث يقدم وجهة نظر خاصة حول التطور المبكر لبرنامج Photoshop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/adobe-photoshop-source-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Zاستكشاف أدوبي فوتوشوب 1.0.1 شفرة المصدر</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقدم Apple ميزات جديدة لإمكانية الوصول: تتبع العين والمزيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تكشف Apple النقاب عن ميزات جديدة لإمكانية الوصول مثل Eye Tracking و Music Haptics لمساعدة المستخدمين الذين يعانون من إعاقات جسدية وصمم ودوار الحركة.</li>
<li>لا تزال شركة التكنولوجيا العملاقة مكرسة للشمولية من خلال تحديث أجهزتها لتعزيز تجربة المستخدم لجميع العملاء.</li>
<li>تؤكد مبادرات مثل الجلسات المجانية في مواقع Apple Store والترويج للتطبيقات والألعاب والتدريبات على إمكانية الوصول والشمول ، بالتزامن مع اليوم العالمي للتوعية بإمكانية الوصول.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-announces-new-accessibility-features-including-eye-tracking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zتقدم Apple ميزات جديدة لإمكانية الوصول: تتبع العين والمزيد</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحباط المستخدم: التنقل في موقع Broadcom غير الودي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يروي المؤلف مواجهة محبطة مع موقع Broadcom على الويب عند محاولة تنزيل برنامج VMware ، مع التركيز على التصميم السيئ للموقع والميزات غير الودية للمستخدم.</li>
<li>يعربون عن عدم تصديقهم لعدم سهولة الاستخدام ويقترحون أن تفكر Broadcom في تجديد النظام الأساسي للحصول على تجربة أكثر سهولة في الاستخدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/the-worst-website-in-the-entire-world/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Zإحباط المستخدم: التنقل في موقع Broadcom غير الودي</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع N64Recomp يعزز ألعاب نينتندو 64 على جهاز الكمبيوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبحت ألعاب N64 الآن قابلة للتحويل إلى إصدارات أصلية من أجهزة الكمبيوتر مع تحسينات مثل تتبع الأشعة و FPS العالي باستخدام مشروع N64Recomp على GitHub.</li>
<li>بقيادة Mr-Wiseguy ، يهدف المشروع إلى الحفاظ على تجربة اللعب الأصلية مع تحسين الرسومات والأداء ، وجذب دعاة الحفاظ على البيئة وعشاق N64.</li>
<li>يؤدي ظهور المشاريع مفتوحة المصدر وألعاب البيرة المنزلية وتطورات N64 إلى تنشيط الاهتمام بمكتبة ألعاب وحدة التحكم ، مما يوفر تجربة ألعاب حديثة للعناوين الكلاسيكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/video-games/nearly-all-nintendo-64-games-can-now-be-recompiled-into-native-pc-ports-to-add-proper-ray-tracing-ultrawide-high-fps-and-more</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zمشروع N64Recomp يعزز ألعاب نينتندو 64 على جهاز الكمبيوتر</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البروتينات في الدم تحمل مفتاح الكشف المبكر عن السرطان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد الباحثون في جامعة أكسفورد 618 بروتينا في الدم مرتبطا ب 19 نوعا من السرطان ، مع 107 منها مرتبطة بالسرطانات التي تم تشخيصها بعد أكثر من سبع سنوات ، مما يشير إلى إمكانية الكشف المبكر عن السرطان.</li>
<li>يمكن أن يؤثر تغيير بروتينات دم معينة على خطر الإصابة بتسعة أنواع من السرطان ، مما يبشر بالخير للتأثير على الوقاية من السرطان والتشخيص المبكر.</li>
<li>يمثل هذا الاكتشاف تقدما كبيرا في تحديد علامات زيادة خطر الإصابة بالسرطان والمساعدة في الكشف المبكر عن السرطان ، على النحو المعترف به من قبل الخبراء في هذا المجال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zالبروتينات في الدم تحمل مفتاح الكشف المبكر عن السرطان</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وظائف الأس الجديدة تعزز سرعة SiLU و SoftMax بمقدار 2x]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يضم مستودع llama.cpp على GitHub 58.3 ألف نجمة و 8.3 ألف شوكة.</li>
<li>يعمل المساهم جارت على تحسين وظائف silu و softmax لوحدة المعالجة المركزية ، ودمج تعليمات AVX512 و AVX2 لحسابات القيمة الأسية ، مما يدل على تحسين الأداء في المعايير مع أقل من 1 خطأ ULP.</li>
<li>يسلط المؤلف الضوء على استخدام vpermi2pd لجداول البحث Float64 / المزدوجة ويلاحظ أن الأجهزة مثل Zen4 أو icelake-client / tigerlake قد لا ترى فائدة كبيرة ، مع وجود قيود على أن الجدول يجب أن يتناسب مع سجلين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/7154</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zوظائف الأس الجديدة تعزز سرعة SiLU و SoftMax بمقدار 2x</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العنوان: "استكشاف Datomic Pro 1.0.7075: التزامن وصحة المعاملات"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datomic هي قاعدة بيانات للأغراض العامة تستخدم ثلاثية EAV والطوابع الزمنية المنطقية ، وتقدم Datomic Pro و Datomic Cloud بمعماريات متميزة.</li>
<li>تضمن قاعدة البيانات فصل القراءة والكتابة للأداء وتضمن معاملات ACID ، على الرغم من أن المعاملات المتزامنة قد تؤدي إلى نتائج غير متوقعة.</li>
<li>يحتاج المستخدمون إلى التعامل مع وظائف المعاملات ومواصفات الكيان بحذر لتجنب الحالات الشاذة ، على الرغم من تصميم التزامن المباشر ل Statmic وصحة المعاملات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/datomic-pro-1.0.7075</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zالعنوان: &quot;استكشاف Datomic Pro 1.0.7075: التزامن وصحة المعاملات&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ارتفاع غير مسبوق في CO2 في 50 ألف سنة: النشاط البشري العامل الرئيسي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف باحثو جامعة ولاية أوريغون أسرع زيادة طبيعية في مستويات ثاني أكسيد الكربون في السنوات ال 50,000 الماضية من خلال دراسة جليد أنتاركتيكا القديم.</li>
<li>المعدل الحالي لارتفاع CO2 في الغلاف الجوي أسرع بعشر مرات من أي فترة تاريخية أخرى ، ويرجع ذلك أساسا إلى الأنشطة البشرية ، وفقا للدراسة المنشورة في وقائع الأكاديمية الوطنية للعلوم.</li>
<li>يقدم هذا البحث رؤى قيمة حول أحداث تغير المناخ التاريخية والتداعيات المحتملة لتغير المناخ اليوم ، مع التركيز على مستويات لا مثيل لها من CO2 في الغلاف الجوي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://today.oregonstate.edu/news/researchers-identify-fastest-rate-natural-carbon-dioxide-rise-over-last-50000-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zارتفاع غير مسبوق في CO2 في 50 ألف سنة: النشاط البشري العامل الرئيسي</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوراكل يتحول إلى OpenTofu من Terraform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت Oracle بتبديل Terraform بالبديل مفتوح المصدر OpenTofu في Oracle E-Business Suite Cloud Manager ، مما يستلزم من العملاء الانتقال بحلول 30 يونيو 2024 ، بعد تعديلات الترخيص من قبل مبتكر Terraform ، HashiCorp.</li>
<li>ينظر إلى OpenTofu على أنه حل أكثر تساهلا ومناسبا للأعمال من Terraform.</li>
<li>تم الاستحواذ على HashiCorp ، المطور الأصلي ل Terraform ، من قبل IBM مقابل 6.7 مليار دولار ، مما يشير إلى تحركات كبيرة في الصناعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thestack.technology/oracle-dumps-terraform-for-opentofu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Zأوراكل يتحول إلى OpenTofu من Terraform</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الاستعلام: أداة ذكاء الأعمال مفتوحة المصدر للمهندسين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quary هي أداة ذكاء الأعمال / التحليلات التي تركز على المهندس والتي تعالج مشكلات المهندسين مع ذكاء الأعمال ذاتي الخدمة من خلال دمج ممارسات البرامج القياسية.</li>
<li>يتكامل مع قواعد البيانات ، مع التركيز بشكل خاص على Supabase ، وهو متاح الآن كمصدر مفتوح بموجب ترخيص Apache 2.0.</li>
<li>تتضمن التحديثات المخطط لها منصة ويب لمشاركة نماذج البيانات ومحرك تنسيق ، مع حث المستخدمين على اختبار Quary وتقديم المدخلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quarylabs/quary</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zالاستعلام: أداة ذكاء الأعمال مفتوحة المصدر للمهندسين</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يؤدي استخدام "بدء رسالة PGP" إلى تجاوز عوامل تصفية البريد الإلكتروني]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nondeterministic.computer هي شبكة اجتماعية لامركزية تعتمد على Mastodon ، وتقدم خيارات بحث للوسائط واستطلاعات الرأي والتضمينات مع مرشحات للردود واللغة الحساسة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استكشاف الخلاصات المباشرة ومتابعة الملفات الشخصية وعلامات التصنيف والتفاعل مع الآخرين من حساباتهم على خادم منفصل.</li>
<li>تدار من خلال إحصائيات الخادم ، يمكن للمستخدمين الغوص بشكل أعمق في المعلومات حول كل من nondeterministic.computer و Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nondeterministic.computer/@martin/112444389342113780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000Zيؤدي استخدام &quot;بدء رسالة PGP&quot; إلى تجاوز عوامل تصفية البريد الإلكتروني</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحدي طلاب الصف 7: معالجة تعاطي المخدرات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تفشل برامج الوقاية في معالجة تعاطي المخدرات بين طلاب الصف 7 ، وتتساءل عن فكرة تغيير السلوك البشري بسهولة.</li>
<li>التدريب على الأخلاقيات وأساليب التحسين الشخصي غير فعالة في معالجة التحيزات الضمنية ، مع التأكيد على الحاجة إلى التفكير النقدي في صنع القرار.</li>
<li>ينتقد المقال نظام مراجعة الأقران العالمي قبل النشر ، ويقترح النشرة الإخبارية للتاريخ التجريبي كمورد للبحث عن الحقيقة واستخدامها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/how-to-get-7th-graders-to-smoke</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Zتحدي طلاب الصف 7: معالجة تعاطي المخدرات</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veo: نموذج الفيديو التوليدي القوي من Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veo هو نموذج فيديو توليدي متطور من Google ، قادر على إنتاج مقاطع فيديو عالية الجودة بأنماط مختلفة من المطالبات النصية ، باستخدام فهم اللغة والرؤية المتقدمة.</li>
<li>يتميز بأوامر التحرير ، والتحرير المقنع ، ويركز على الاتساق البصري ، الذي تم تطويره على مدار سنوات من البحث لتحسين الأداء ، وتعزيز التصميم المسؤول باستخدام العلامات المائية ومرشحات الأمان لتقليل المخاطر.</li>
<li>تتعاون Veo مع أدوات Google الأخرى مثل Imagen 3 و SynthID لريادة منتجات تحويل النص إلى فيديو ، ودمج التعليقات من منشئي المحتوى وصانعي الأفلام لإجراء تحسينات مستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/veo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZVeo: نموذج الفيديو التوليدي القوي من Google</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيليا سوتسكيفر يغادر OpenAI بعد عشر سنوات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يغادر إيليا سوتسكيفر من OpenAI بعد ما يقرب من عشر سنوات ، معربا عن ثقته في قدرة القيادة الحالية على تطوير الذكاء العام الاصطناعي الآمن والمفيد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1790517455628198322</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Zإيليا سوتسكيفر يغادر OpenAI بعد عشر سنوات</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طائرة شراعية: شرح شاشة eInk ذات زمن انتقال منخفض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعطي شاشة Eink مفتوحة المصدر &quot;Glider&quot; الأولوية لزمن الوصول المنخفض للوحات العرض الكهربائية مثل E Ink و SiPix و DES.</li>
<li>تقارن الوثيقة EPDs بشاشات LCD ، وتناقش تقنية Eink وخيارات وحدة التحكم والمزايا والعيوب ، مع التأكيد على أهمية اختيار التكنولوجيا المناسبة لمشاريع محددة.</li>
<li>وهو يغطي شاشات الحبر الإلكتروني للقيادة ، ووحدات التحكم المستندة إلى FPGA ، وخيارات SoC ، ونقل بيانات لوحة العرض ، مما يوفر مواصفات مفصلة لمختلف نماذج ودقة وتقنيات عرض Eink.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Modos-Labs/Glider</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Zطائرة شراعية: شرح شاشة eInk ذات زمن انتقال منخفض</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فلاش الجوزاء: نموذج الذكاء الاصطناعي اختراق للسرعة والكفاءة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعد طراز Gemini Flash نموذجا الذكاء الاصطناعي خفيف الوزن وسريعا وفعالا من حيث التكلفة ومعروفا بنافذة السياق الطويلة التي تصل إلى مليون رمز مميز ، مما يجعله مثاليا للتعامل مع كميات هائلة من البيانات مثل الفيديو والصوت وقواعد البيانات.</li>
<li>إنه يوفر أداء وجودة عاليين يمكن مقارنتهما بالنماذج الأكبر حجما في مهام مختلفة ، مما يعرض التميز في معالجة اللغة الطبيعية والرياضيات والتفكير وتحليل الصور والترجمة متعددة اللغات ومعالجة الصوت والفيديو.</li>
<li>يمكن للمطورين دمج نماذج Gemini بسهولة في تطبيقاتهم باستخدام Google الذكاء الاصطناعي Studio و Google Cloud Vertex الذكاء الاصطناعي ، والاستفادة من كفاءتها وأدائها المحسنين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/gemini/flash/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zفلاش الجوزاء: نموذج الذكاء الاصطناعي اختراق للسرعة والكفاءة</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء شاشات بلازما 3D Midair قابلة للمس باستخدام ليزر الفيمتو ثانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ليزر الفيمتو ثانية قادر الآن على توليد شاشات بلازما 3-D في الهواء ، مما يتيح إنشاء صور تفاعلية صغيرة يمكن التفاعل معها جسديا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/femtosecond-lasers-create-3d-midair-plasma-displays-you-can-touch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zإنشاء شاشات بلازما 3D Midair قابلة للمس باستخدام ليزر الفيمتو ثانية</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوجل تطلق مستكشف النماذج لتبسيط تصور نموذج التعلم الآلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت Google Model Explorer ، وهي أداة تساعد المطورين في إدارة نماذج ML على الأجهزة الطرفية لتحسين الكفاءة.</li>
<li>يتيح Model Explorer تصور النماذج وتحليلها وتحسينها للنشر على الجهاز، ودعم الطرز الكبيرة بميزات مثل البحث والعرض المقسم.</li>
<li>يمكن للمستخدمين استخدام Model Explorer محليا أو في دفتر ملاحظات Colab ، مما يوفر ملاحظات ويصل إلى موارد إضافية للاستفادة من الأداة بشكل فعال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.google.dev/edge/model-explorer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zجوجل تطلق مستكشف النماذج لتبسيط تصور نموذج التعلم الآلي</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لغز جودي شيفي: كشف النقاب عن الشرعية على الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>جودي تشيفي هي خبيرة متعددة الاستخدامات في تصميم 3D ، والشواء ، والعزف على الجيتار ، ومراجعات المعدات في الهواء الطلق ، والسفر RV ، وتخمير البيرة ، وتبادل المعرفة من خلال المدونات لمساعدة الآخرين في الاستمتاع بهذه الهوايات.</li>
<li>يثير المقال مخاوف بشأن صحة محتوى Chiffey على مواقع مختلفة ، مما يسلط الضوء على وجود مدونات تقنية مزيفة ومزارع روبوتات تابعة تؤثر على تصنيفات البحث لتحقيق مكاسب مالية.</li>
<li>يشدد على أهمية الشفافية والجدارة بالثقة عبر الإنترنت لمنع الاستغلال والاحتيال ، مما يؤكد أهمية المحتوى الحقيقي والموثوق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.sh/the-most-talented-person</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Zلغز جودي شيفي: كشف النقاب عن الشرعية على الإنترنت</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يعزز Firefox جمع بيانات البحث مع إعطاء الأولوية لخصوصية المستخدم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم Firefox بتنفيذ طريقة جديدة لجمع بيانات البحث لتحسين تجربة المستخدم مع حماية الخصوصية.</li>
<li>سيتم تصنيف البيانات لفهم متطلبات المستخدم بشكل أفضل والتأكيد على الميزات الأساسية.</li>
<li>يتمتع المستخدمون بخيار رفض جمع البيانات ، مما يضمن عدم تأثر تجربة التصفح الخاصة بهم ، مما يدل على تفاني Mozilla في الخصوصية وريادة لقاءات التصفح المخصصة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/products/firefox/firefox-search-update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zيعزز Firefox جمع بيانات البحث مع إعطاء الأولوية لخصوصية المستخدم</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بيكو: بديل مفتوح المصدر جاهز للإنتاج ل Ngrok ل Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pico هي أداة نفق مفتوحة المصدر مثل Ngrok ، مصممة خصيصا لحركة الإنتاج والنشر البسيط على Kubernetes.</li>
<li>إنه يمكن الخدمات من تسجيل نقاط النهاية وتوجيه الطلبات عبر الاتصالات الصادرة ، مما يلغي ضرورة الكشف عن الموانئ العامة.</li>
<li>يعمل Pico كمجموعة متسامحة مع الأخطاء ، مما يتيح قابلية التوسع الأفقي وعمليات النشر بدون توقف ، وهو مثالي للاستضافة خلف موازنات تحميل HTTP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/andydunstall/pico</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zبيكو: بديل مفتوح المصدر جاهز للإنتاج ل Ngrok ل Kubernetes</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين القوائم المرتبطة لتحسين الأداء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعمق المقالة في استخدام القوائم المرتبطة في مكتبة التحقق من صحة البيانات لتحسين الأداء والدقة في الإبلاغ عن الأخطاء للتحقق من صحة مخطط JSON.</li>
<li>يتم توفير مقتطفات التعليمات البرمجية والمعايير لمقارنة استراتيجيات التحسين ، بما في ذلك تقليل تخصيصات الذاكرة وتقليل أحجام البنية.</li>
<li>يتم التركيز على تجنب العمليات الزائدة عن الحاجة مثل clone() في كود Rust لتعزيز الأداء ، مع اقتراحات للقراء للتحقيق في مزيد من التحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dygalo.dev/blog/blazingly-fast-linked-lists/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Zتحسين القوائم المرتبطة لتحسين الأداء</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الجل القائم على البروتين يقلل من مستويات الكحول في الدم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ابتكر باحثو ETH Zurich هلاما قائما على البروتين يكسر الكحول في الجهاز الهضمي دون التسبب في ضرر للجسم.</li>
<li>يحول الجل ، الذي يتكون من ألياف بروتين مصل اللبن وذرات الحديد ، الكحول إلى حمض أسيتيك غير ضار ، مما يخفض مستويات الكحول في الدم بنسبة تصل إلى 50٪ في الفئران.</li>
<li>على الرغم من أن التجارب البشرية ضرورية ، إلا أن هذا الابتكار يبشر بالخير في التخفيف من الآثار السلبية لاستهلاك الكحول.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2024/05/press-release-new-gel-breaks-down-alcohol-in-the-body.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000Zالجل القائم على البروتين يقلل من مستويات الكحول في الدم</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LightVM: حل جهاز افتراضي أكثر أمانا وأخف وزنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعمق المقالة البحثية في التوازن بين العزل والكفاءة في الأجهزة الافتراضية (VMs) والحاويات ، وتقدم LightVM كحل يستفيد من Xen لأوقات التمهيد السريع والأداء الأمثل.</li>
<li>وهو يغطي العديد من الأوراق البحثية والموارد حول السحابة المستندة إلى VM ، والمحاكاة الافتراضية لنظام التشغيل القائمة على الحاويات ، وبنية المحاكاة الافتراضية الآمنة ، مع التأكيد على أهمية العزل القوي والكفاءة لمختلف التطبيقات.</li>
<li>مع 182 اقتباسا ، فإنه يعالج تحديات إدارة وحدة المعالجة المركزية في أحمال عمل متنوعة ضمن إعدادات افتراضية ، متاحة عبر الإنترنت أو للتنزيل بتنسيق PDF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dl.acm.org/doi/10.1145/3132747.3132763</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZLightVM: حل جهاز افتراضي أكثر أمانا وأخف وزنا</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم APT 3.0 Solver: solver3 ونهجه المبتكر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم جوليان أندريس كلودي حل APT 3.0 الجديد ، solver3 ، باستخدام خوارزمية حل تبعية التراجع مع خيارات مؤجلة.</li>
<li>يفصل منشور المدونة وظائف الحل ، ويتناقض مع تصميم حل SAT ، ويحدد تغييرات السلوك والميزات الإضافية.</li>
<li>تستلزم الخطط المستقبلية تعزيز تخزين معلومات الخطأ ، واجتياز مجموعة الاختبار ، ودمج منطق الاستبدال ، مع طرح تدريجي للمستخدم وجمع التعليقات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jak-linux.org/2024/05/14/solver3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000Zتقديم APT 3.0 Solver: solver3 ونهجه المبتكر</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4o: تنفيذ التعليمات البرمجية المتقدمة للأمان والوظائف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشتمل مقتطف الشفرة على أنماط CSS والإطارات الرئيسية للرسوم المتحركة وأنماط الشعار وخصائص عرض البيانات واستعلامات الوسائط ، إلى جانب JavaScript والتعليمات لتمكين ملفات تعريف الارتباط وإعدادات Cloudflare والبيانات المشفرة والبرامج النصية لمنصة التحدي.</li>
<li>يفرض إجراءات أمنية ، ويقوم بتحميل نصوص إضافية ، ويقوم بتشغيل برنامج نصي عند تحميل محتوى DOM.</li>
<li>يغطي التنفيذ مجموعة واسعة من عناصر تصميم الواجهة الأمامية والتحسينات الوظيفية لمنصة التحدي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/hello-gpt-4o/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZGPT-4o: تنفيذ التعليمات البرمجية المتقدمة للأمان والوظائف</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يحاول Telegram تشويه سمعة أمان Signal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بدأت Telegram حملة لتقويض أمن Signal ، ربما بمشاركة Elon Musk ، بهدف إقناع النشطاء بالانتقال من Signal الآمن إلى Telegram الأقل أمانا.</li>
<li>جذبت هذه المبادرة الانتباه ، حيث تناول ماثيو جرين الموضوع على تويتر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/matthew_d_green/status/1789687898863792453</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-14T00:00:00.000Zيحاول Telegram تشويه سمعة أمان Signal</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تعكس تحديثات خريطة الصلابة النباتية التابعة لوزارة الزراعة الأمريكية مناطق البستنة المتغيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت وزارة الزراعة الأمريكية خريطة محدثة لصلابة النبات بعد 11 عاما ، مما يعكس تغيير مناطق البستنة بسبب ارتفاع درجة حرارة المناخ.</li>
<li>تعتبر عوامل مثل هطول الأمطار والحرارة ، غير المدرجة في خريطة وزارة الزراعة الأمريكية ، ضرورية لاختيار النبات بالإضافة إلى متوسط درجات الحرارة الأكثر برودة.</li>
<li>يؤثر تغير المناخ على نمو النبات ، مما يؤدي إلى القدرة على زراعة مجموعة أوسع من النباتات في مناطق معينة ؛ ينصح باستكشاف خريطة المنطقة الجديدة حتى يتكيف البستانيون مع هذه التغييرات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.npr.org/plant-hardiness-garden-map/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zتعكس تحديثات خريطة الصلابة النباتية التابعة لوزارة الزراعة الأمريكية مناطق البستنة المتغيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عصر الأعاجيب التكنولوجية: التطورات منذ فرانكلين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف المقال التطورات التكنولوجية الحديثة التي من شأنها أن تدهش الشخصية التاريخية بنجامين فرانكلين ، بما في ذلك نظام تحديد المواقع العالمي (GPS) ، والتصوير المقطعي المحوسب ، والإنترنت ، والقدرة على تحديد صخور نيزك المريخ.</li>
<li>يتم تصوير الابتكارات اليومية مثل GPS على أنها أكثر إثارة للإعجاب من الإنجازات الضخمة مثل الهبوط على سطح القمر ، مما يعرض التقدم التكنولوجي الكبير منذ عهد فرانكلين.</li>
<li>يتأمل المؤلف في الخطوات الملحوظة في التكنولوجيا والعلوم التي حدثت منذ زمن بنجامين فرانكلين ، مع التركيز على التطورات المستمرة في هذا المجال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.plover.com/tech/its-an-age-of-marvels.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-14T00:00:00.000Zعصر الأعاجيب التكنولوجية: التطورات منذ فرانكلين</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحد الأدنى من الشطرنج: العب وشارك باستخدام HTML و CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>صمم أحد المطورين لعبة شطرنج أساسية فقط باستخدام HTML و CSS ، مما يسمح للاعبين بالتحرك عن طريق النقر فوق الروابط والتنافس مع الأصدقاء من خلال مشاركة الروابط.</li>
<li>تحتوي اللعبة حاليا على ميزات محدودة وأخطاء محتملة ، مع خطط مستقبلية لتحسينها من أجل اللعب الحقيقي وربما تقديم الذكاء الاصطناعي بدائية.</li>
<li>جعل المطور الكود مفتوحا للمساهمات على GitHub ، مما شجع التعاون والمزيد من التطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.val.town/v/maxm/staticChess</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zالحد الأدنى من الشطرنج: العب وشارك باستخدام HTML و CSS</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أبل وجوجل تقدم الكشف عن تعقب بلوتوث في iOS و Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعاونت Apple و Google لتطوير معيار لاكتشاف متتبعات المواقع غير المرغوب فيها في أجهزة Bluetooth ، وإخطار المستخدمين على منصات iOS و Android.</li>
<li>تحذر الميزة المستخدمين من أجهزة تتبع Bluetooth غير المألوفة التي تتحرك بجانبهم وترشدهم إلى كيفية إلغاء تنشيطها.</li>
<li>تعهد صانعو علامات Bluetooth بضمان توافق العلامات القادمة مع هذه المواصفات ، حيث تسعى Apple و Google إلى تعزيز هذا المعيار التكنولوجي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/ca/newsroom/2024/05/apple-and-google-deliver-support-for-unwanted-tracking-alerts-in-ios-and-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zأبل وجوجل تقدم الكشف عن تعقب بلوتوث في iOS و Android</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقف Amazon S3 عن فرض رسوم على رموز خطأ HTTP المحددة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستوقف Amazon S3 فوترة العملاء لرموز خطأ HTTP محددة مثل HTTP 403 (تم رفض الوصول) التي لا يسببها العميل، مما يؤثر على جميع حاويات S3 في جميع مناطق AWS.</li>
<li>لا يتطلب هذا التغيير أي تعديلات على تطبيقات العملاء ، مما يوفر تخفيف التكلفة للأخطاء غير المتوقعة.</li>
<li>لمزيد من التفاصيل، راجع صفحة استجابات أخطاء الفوترة ل Amazon S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/05/amazon-s3-no-charge-http-error-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zتوقف Amazon S3 عن فرض رسوم على رموز خطأ HTTP المحددة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pipecat: مكتبة بايثون لتطوير الذكاء الاصطناعي المحادثة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يركز المؤلف على إنشاء الذكاء الاصطناعي محادثة ، ومعالجة مشكلات مثل نقل الوسائط واكتشاف الصوت ، باستخدام مكتبة Python الخاصة بهم Pipecat لتطبيقات مثل الأصدقاء الافتراضيين وروبوتات دعم العملاء.</li>
<li>Pipecat مفتوح المصدر ، يرحب بالمساهمات لدعم النماذج والخدمات المتنوعة ، ويحث الأطراف المهتمة على المشاركة من خلال تقديم العلاقات العامة ، وتولي أدوار المشرف ، والمشاركة في مجتمع Discord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pipecat-ai/pipecat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPipecat: مكتبة بايثون لتطوير الذكاء الاصطناعي المحادثة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pi-C.A.R.D: مساعد صوت راسبيري باي مع قدرات الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pi-card هو مساعد صوتي الذكاء الاصطناعي مصمم للعمل على Raspberry Pi ، ويقدم تفاعلات محادثة مشابهة ل LLM القياسي.</li>
<li>يمكنه التقاط الصور وتقديم الأوصاف والإجابة على الأسئلة حول الصور عند دمجها مع الكاميرا.</li>
<li>يعمل المطور بنشاط على تحسين المشروع من خلال التركيز على تقليل زمن الوصول ويرحب بتعليقات المستخدمين ، مما يشير إلى أنه لا يزال مشروعا قيد التطوير مفتوحا للتحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nkasmanoff/pi-card</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPi-C.A.R.D: مساعد صوت راسبيري باي مع قدرات الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[معهد دراسات الترجمة يكشف النقاب عن سلسلة فالكون 2: نماذج الذكاء الاصطناعي رائدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلق معهد الابتكار التكنولوجي في أبوظبي سلسلة فالكون 2 لأول مرة، حيث قدم طرازين الذكاء الاصطناعي بميزات رائعة، مثل تحويل الرؤية إلى لغة.</li>
<li>نموذج Falcon 2 11B ، الذي يتفوق على المنافسين ، مفتوح المصدر ولديه ترقيات مستقبلية مثل &quot;مزيج من الخبراء&quot; لتحسين قدرات التعلم الآلي.</li>
<li>وتلبي هذه النماذج متعددة اللغات والقابلة للتكيف والفعالة احتياجات قطاعات متنوعة، مما يعزز التزام معهد دراسات الترجمة بقيادة الابتكار الذكاء الاصطناعي والدعوة إلى استخدام الذكاء الاصطناعي الأخلاقي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tii.ae/news/falcon-2-uaes-technology-innovation-institute-releases-new-ai-model-series-outperforming-metas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zمعهد دراسات الترجمة يكشف النقاب عن سلسلة فالكون 2: نماذج الذكاء الاصطناعي رائدة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقاح سرطان mRNA الجديد يظهر الوعد في مكافحة الورم الأرومي الدبقي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحفز لقاح سرطان mRNA الجديد من جامعة فلوريدا استجابة مناعية قوية ضد الورم الأرومي الدبقي ، وهو ورم دماغي قاتل.</li>
<li>يشير اللقاح الشخصي ، الناجح في التجارب قبل السريرية والبشرية المبكرة ، إلى معدلات بقاء محسنة للمرضى.</li>
<li>تتضمن الخطط المستقبلية تجارب سريرية إضافية لتأكيد فعالية اللقاح والتحقيق في خيارات العلاج المركب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ufhealth.org/news/2024/uf-developed-mrna-vaccine-triggers-fierce-immune-response-to-fight-malignant-brain-tumor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zلقاح سرطان mRNA الجديد يظهر الوعد في مكافحة الورم الأرومي الدبقي</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التنقل في إعادة بناء لعبة F-15 Strike Eagle II]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تغطي منشورات فئة f15-se2 مجموعة من الموضوعات مثل فك الارتباط والتفكيك والمترجمين والربط باللغات المختلطة والتراكبات وتشريح لعبة قديمة ، ولا سيما F-15 Strike Eagle II.</li>
<li>تتعمق السلسلة في التعقيدات والأساليب اللازمة لفهم رمز اللعبة وبنيتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neuviemeporte.github.io/category/f15-se2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-14T00:00:00.000Zالتنقل في إعادة بناء لعبة F-15 Strike Eagle II</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الاستعلام عن بحيرات البيانات دون عناء مع Pg_lakehouse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pg_lakehouse هو امتداد Postgres يسهل الاستعلامات التحليلية على مخازن الكائنات مثل S3 وتنسيقات الجداول مثل Delta Lake ، ويدعم العديد من مخازن الكائنات وتنسيقات الجداول وتنسيقات الملفات ، وهو متوافق مع إصدارات Postgres 14 و 15 و 16.</li>
<li>الغرض من الإضافة هو السماح بالاستعلام عن البيانات غير التشغيلية مباشرة من Postgres دون متطلبات بنية تحتية إضافية ، باستخدام واجهة برمجة تطبيقات غلاف البيانات الخارجية (FDW) للاتصال بمخازن الكائنات وتنسيقات الجداول ، مع الاستفادة من Apache DataFusion للحصول على الأداء الأمثل للاستعلام.</li>
<li>يمكن للمستخدمين البدء بإنشاء جداول خارجية ، وتمكين تسريع الاستعلام من خلال خطافات Postgres ، واتباع إرشادات التثبيت والتطوير ، بما في ذلك الاتصال بمخازن الكائنات المخصصة ، وإدارة أنواع بيانات معينة ، وإجراء الاختبارات باستخدام حاويات الاختبار مع تثبيت Postgres المباشر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paradedb/paradedb/tree/dev/pg_lakehouse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000Zالاستعلام عن بحيرات البيانات دون عناء مع Pg_lakehouse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[حوسبة الذكاء الاصطناعي فعالة على وحدات معالجة الرسومات NVIDIA: تقديم ThunderKittens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعمق المقالة في كفاءة حسابات الذكاء الاصطناعي على وحدات معالجة الرسومات NVIDIA ، مع التركيز بشكل خاص على طراز H100.</li>
<li>يقدم ThunderKittens ، وهو DSL مضمن لإنشاء حبات سريعة ويؤكد على تحسين استخدام الأجهزة.</li>
<li>يتفوق ThunderKittens على النواة الحالية ، ويلبي التطبيقات عالية الإنتاجية ، ويتوافق مع التطورات الذكاء الاصطناعي والأجهزة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2024-05-12-tk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zحوسبة الذكاء الاصطناعي فعالة على وحدات معالجة الرسومات NVIDIA: تقديم ThunderKittens</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cap: بديل مجاني مفتوح المصدر ل Loom لمشاركة الشاشة بسهولة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت Cap إصدارا جديدا يتميز بتسعير المنتج المحدث وبداية مجانية دون الحاجة إلى بطاقة ائتمان ، مما يضع نفسه كخيار مفتوح المصدر مشابه ل Loom لمشاركة الشاشة وتسجيلها بسلاسة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين التفاعل مع المجتمع والعثور على إجابات في الأسئلة الشائعة وتلقي الدعم عبر البريد الإلكتروني أو الدردشة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://Cap.so</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZCap: بديل مجاني مفتوح المصدر ل Loom لمشاركة الشاشة بسهولة</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحدي تطبيقات البرمجيات البديلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق منشور المدونة في العقبات التي تواجهها تطبيقات البرامج البديلة ، مع التركيز على تحسين لغات البرمجة المكتوبة ديناميكيا لتجسيد التحديات.</li>
<li>يؤكد على أهمية الالتزام بإطار التنفيذ الكنسي ، ويسلط الضوء على نجاح YJIT في روبي كمثال رئيسي.</li>
<li>يستكشف تطور لغات البرمجة ، والتوازن الدقيق بين الابتكار والاستقرار ، ويؤكد على أهمية مواكبة اتجاهات صناعة التكنولوجيا. يتضمن إحصائيات المدونة بإجمالي زيارات 729,683 التي تمتد من ديسمبر 2011 إلى يناير 2020.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pointersgonewild.com/2024/04/20/the-alternative-implementation-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Zتحدي تطبيقات البرمجيات البديلة</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما يقرب من نصف درجات الماجستير لها عائد استثمار سلبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تكشف الأبحاث التي أجرتها FREOPP أن حوالي 50٪ من برامج درجة الماجستير تحقق عائدا سلبيا على الاستثمار (ROI) ، على النقيض من عائد الاستثمار الإيجابي بشكل عام لدرجة البكالوريوس.</li>
<li>عند اختيار برنامج للحصول على درجة علمية ، يجب وزن عوامل مثل إمكانات الكسب بعد التخرج ومعدلات الإكمال المؤسسي بعناية بسبب المخاطر العالية المرتبطة بدرجات الماجستير والزمالة.</li>
<li>من الأهمية بمكان أن يقوم الطلاب المحتملون بتقييم الفوائد المحتملة لمؤسستهم الرئيسية والتعليمية المختارة لاتخاذ قرارات مستنيرة قبل الالتزام بالكلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/05/10/nearly-half-of-all-masters-degrees-arent-worth-getting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zما يقرب من نصف درجات الماجستير لها عائد استثمار سلبي</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدماغ يسخر التأثيرات الكمومية ، تؤكد الدراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة حديثة إلى أن الدماغ البشري قد يستخدم التأثيرات الكمومية في الأنابيب الدقيقة ، بما يتماشى مع فرضية روجر بنروز الأولية.</li>
<li>يتعمق منشور المدونة في هذا الاكتشاف ، مشيرا إلى الأسس الكمومية والأفكار العشوائية في الفيزياء ، مع تعليقات مغلقة توجه القراء للمناقشة على Patreon.</li>
<li>تروج المؤلفة سابين هوسنفيلدر لكتابها وملفاتها الشخصية على وسائل التواصل الاجتماعي على المدونة لمزيد من المشاركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://backreaction.blogspot.com/2024/05/brain-really-uses-quantum-effects-new.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Zالدماغ يسخر التأثيرات الكمومية ، تؤكد الدراسة</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إتقان فن قص الزوايا في تطوير البرمجيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المدونة القطع المهنية في تطوير البرمجيات ، وتقارنها بحرفية صانعي الخزانات.</li>
<li>يؤكد على امتلاك القرارات الفنية ، وفهم احتياجات العملاء ، واتخاذ خيارات مدروسة عند قطع الزوايا في تطوير البرمجيات.</li>
<li>يشدد على التركيز على المستخدمين النهائيين وسياق الأعمال وتقديم عمل عالي الجودة يلبي احتياجات العملاء في تطوير البرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ometer.com/2016/05/04/professional-corner-cutting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Zإتقان فن قص الزوايا في تطوير البرمجيات</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yi-1.5: نموذج محسن مدرب مسبقا للترميز والاستدلال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yi-1.5 هي نسخة محسنة من Yi ، تم تدريبها على مجموعة واسعة من 500 مليار رمز وضبطها على 3 ملايين عينة متنوعة ، مما يوفر قدرات محسنة في الترميز والرياضيات والاستدلال واتباع التعليمات ، مع الحفاظ على فهم اللغة والتفكير المنطقي وفهم القراءة.</li>
<li>النماذج مفتوحة المصدر ، وتأتي بأحجام مختلفة ، وتأتي مع تعليمات النشر وإرشادات الاستخدام وعرض توضيحي على الويب. يتمتع المستخدمون بالمرونة لضبط النماذج باستخدام أطر العمل المدعومة ، ويمكن الوصول إلى واجهات برمجة تطبيقات Yi عبر منصات مختلفة باستخدام ترخيص Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01-ai/Yi-1.5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000ZYi-1.5: نموذج محسن مدرب مسبقا للترميز والاستدلال</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الجبر الخطي الغامر: الأشكال التفاعلية والموضوعات الأساسية.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم كتاب الجبر الخطي من تأليف J. Ström و K. Åström و T. Akenine-Möller شخصيات تفاعلية بالكامل لتعزيز التعلم.</li>
<li>يتضمن موضوعات أساسية مثل المتجهات ، والمنتج النقطي ، وعمليات المصفوفة ، والتعيينات الخطية جنبا إلى جنب مع المفاهيم المتقدمة مثل الإزالة الغاوسية ، والمحددات ، والرتبة ، والقيم الذاتية ، والمتجهات الذاتية.</li>
<li>يميز دمج الأشكال التفاعلية الكتاب ويقدم نهجا فريدا لفهم مفاهيم الجبر الخطي المعقدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://immersivemath.com/ila/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000Zالجبر الخطي الغامر: الأشكال التفاعلية والموضوعات الأساسية.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PeaZip: أداة أرشيف الملفات والتشفير المجانية النهائية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PeaZip هي أداة أرشيف ملفات مجانية متوافقة مع Linux و macOS و Windows ، وتوفر التشفير والدعم عبر الأنظمة الأساسية واستخراج أكثر من 200 تنسيق أرشيف.</li>
<li>البرنامج مفتوح المصدر ، مما يضمن خصوصية المستخدم دون جمع البيانات ، وهو متاح للتنزيل من المستودعات الرسمية مع التحقق من سلامة الحزمة باستخدام قيم تجزئة SHA256.</li>
<li>يتيح PeaZip للمستخدمين إدارة ملفاتهم بأمان مع دعم مجموعة واسعة من أنظمة التشغيل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peazip.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZPeaZip: أداة أرشيف الملفات والتشفير المجانية النهائية</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع المحفظة: محرر فيديو متصفح مجاني ومفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طور المؤلف محرر فيديو مجاني ومفتوح المصدر في المتصفح على مدار ستة أشهر ، ويقدم ميزات مثل التشذيب والتقسيم والدعم لأنواع الوسائط المختلفة.</li>
<li>المحرر ، المخصص للتعلم والتحسين ، لديه قيود مثل العمل فقط مع مقاطع الفيديو بمعدل 25 إطارا في الثانية أو أعلى وعدم التوافق مع الهواتف حاليا.</li>
<li>يتم تشجيع التعليقات والتعليقات من قبل المؤلف لمزيد من تطوير المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40331968</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zمشروع المحفظة: محرر فيديو متصفح مجاني ومفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ارتباط التغييرات الأيضية الرئيسية بتطور التوحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد الباحثون في كلية الطب بجامعة كاليفورنيا في سان دييغو التغيرات الأيضية من الولادة إلى وقت لاحق في مرحلة الطفولة المرتبطة باضطراب طيف التوحد (ASD).</li>
<li>كشفت دراسة الأطفال الذين يتطورون إلى ASD عن عدد قليل من المسارات الكيميائية الحيوية الرئيسية التي تقود معظم هذه التعديلات ، مما يمهد الطريق للكشف المبكر ، ونهج الوقاية ، وأدوية إدارة الأعراض الجديدة.</li>
<li>تؤكد الدراسة على أهمية التمثيل الغذائي في تطور ASD ، مما قد يشكل إمكانيات البحث والعلاج المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zارتباط التغييرات الأيضية الرئيسية بتطور التوحد</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السجلات تحدث ثورة في محولات الرؤية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تقديم السجلات كعلاج للقطع الأثرية في ميزات Vision Transformers (ViT) ، مما يعزز كل من النماذج الخاضعة للإشراف والإشراف الذاتي.</li>
<li>يؤسس هذا التقدم حالة جديدة من الفن في النماذج المرئية الخاضعة للإشراف الذاتي ويسهل اكتشاف الأشياء بنماذج أكثر شمولا.</li>
<li>وبالتالي ، تساهم السجلات في إنشاء خرائط ميزات وانتباه أكثر دقة لمهام المعالجة المرئية اللاحقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zالسجلات تحدث ثورة في محولات الرؤية</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تذكر جيم سيمونز: وفاة فاعل خير وعالم رياضيات عن عمر يناهز 86 عاما]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفي جيم سيمونز ، المؤسس المشارك لمؤسسة سيمونز ، عالم رياضيات ومستثمر ومحسن ، عن عمر يناهز 86 عاما في مدينة نيويورك.</li>
<li>اشتهر بمساهماته الكبيرة في الرياضيات والبحث العلمي والتعليم ، تبرع هو وزوجته مارلين بالمليارات لأسباب خيرية مختلفة.</li>
<li>سيمونز ، وهو أيضا مؤسس Renaissance Technologies ، وهو صندوق تحوط ناجح ، يترك وراءه إرثا في الرياضيات والاستثمار والعمل الخيري من خلال مؤسسة Simons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zتذكر جيم سيمونز: وفاة فاعل خير وعالم رياضيات عن عمر يناهز 86 عاما</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jam: مصحح أخطاء الويب يحدث ثورة في الإبلاغ عن الأخطاء لغير المهندسين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jam هو منتج يستهدف غير المهندسين الذين يكافحون من أجل تقديم تذاكر الأخطاء ، ويقدم أداة تدمج تسجيل الفيديو مع أدوات التطوير لإنشاء تقارير أخطاء قابلة للمشاركة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الاستمتاع بإعادة تشغيل الأخطاء الفورية وخطوات الاستنساخ التلقائي والمزيد لتبسيط عملية تصحيح الأخطاء.</li>
<li>كان المنتج نشطا لمدة 2 سنوات ، حيث يوفر إصدارا مجانيا مع طبقة اختيارية مدفوعة للحصول على ميزات إضافية ، بينما يسعى الفريق بنشاط للحصول على مدخلات للتحسينات وتوظيف المهندسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40318542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZJam: مصحح أخطاء الويب يحدث ثورة في الإبلاغ عن الأخطاء لغير المهندسين</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم خط الأساس لواجهة برمجة تطبيقات Popover 2024: أداة المطور]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعد Popover API Baseline 2024 أداة جديدة تسمح للمطورين بإنشاء محتوى popover على صفحات الويب ، ويستخدم بشكل شائع لقوائم الإجراءات والإشعارات واقتراحات النماذج.</li>
<li>يمكن إنشاء Popovers باستخدام سمات HTML أو JavaScript ، وتظل دائما غير مشروطة ، مع خيارات للإنشاء التعريفي أو البرمجي ، إلى جانب ميزات التصميم الجديدة.</li>
<li>يمكن للمطورين استخدام سمات وواجهات HTML المختلفة لإدارة عناصر النوافذ المنبثقة ، بما في ذلك طرق عرض النوافذ المنبثقة وإخفائها وتبديلها ، مما يؤدي إلى تشغيل الأحداث عندما تتغير حالة النوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zتقديم خط الأساس لواجهة برمجة تطبيقات Popover 2024: أداة المطور</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ملف فائق: دليل مدير الملفات الطرفية والتثبيت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المستند إرشادات حول تثبيت أداة superfile واستخدامها ، وتغطي العمليات الشائعة ، وطرق التثبيت المختلفة ، والسمات ، والمكونات الإضافية ، والسمات المخصصة ، ومفاتيح الاختصار ، والمساهمة في المشروع ، والاعتراف بالداعمين والمساهمين.</li>
<li>يسلط الضوء على أهمية استخدام خط Nerd ، ويحدد متطلبات التثبيت ، ويحث المستخدمين على إظهار الدعم من خلال تمييز المشروع بنجمة على Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MHNightCat/superfile</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zملف فائق: دليل مدير الملفات الطرفية والتثبيت</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fosstodon.org يزيل جميع ميزات الشبكة من كي باس إكس سي دبيان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fosstodon.org عضو في شبكة Mastodon الاجتماعية اللامركزية ، مما يسمح للمستخدمين بالبحث عن المشاركات ذات الفلاتر والتفاعل مع المحتوى من الخوادم الأخرى.</li>
<li>يقدم الموقع تفاصيل حول إحصائيات الخادم ودليل الملفات الشخصية وسياسات الخصوصية وميزات Mastodon الأخرى.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تسجيل حساب لمتابعة الملفات الشخصية أو علامات التصنيف ، مثل المشاركات ومشاركتها والرد عليها داخل النظام الأساسي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZFosstodon.org يزيل جميع ميزات الشبكة من كي باس إكس سي دبيان</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استكشاف الإحباطات مع شبكات الخيوط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك دينيس شوبرت رحلته في العمل على مشاريع مفرطة الهندسة والخوض في الإلكترونيات منخفضة الطاقة ، مع تسليط الضوء على شبكات Thread على وجه التحديد.</li>
<li>يعبر عن تحدياته مع متطلبات الترخيص والعضوية الصارمة لمجموعة Thread Group ، مما يعيق الهواة من استخدام التكنولوجيا ضمن الحدود القانونية.</li>
<li>على الرغم من التواصل مع Thread Group للحصول على توضيح ، إلا أنه لم يتلق ردا بعد ، مما يؤكد التعقيدات التي يواجهها المتحمسون في مجتمع التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zاستكشاف الإحباطات مع شبكات الخيوط</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نهج الحد الأدنى لتخصيص سطح المكتب OpenBSD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك Gonzalo نهجه البسيط لاستخدام OpenBSD على سطح المكتب ، وأدوات التفصيل ، ونظام الألوان ، وإعداد المحطة الطرفية ، وروابط المفاتيح ، وتفضيلات مدير النوافذ.</li>
<li>يؤكد على التغييرات المدروسة على اتباع البرامج التعليمية بشكل أعمى ، مما يؤكد أهمية التخصيص.</li>
<li>يذكر طراز الكمبيوتر المحمول ومعلومات الاتصال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zنهج الحد الأدنى لتخصيص سطح المكتب OpenBSD</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حديقة دقيقة واحدة: استكشف حدائق العالم في 60 ثانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يسمح One Minute Park للمستخدمين بمشاهدة مقاطع فيديو مدتها دقيقة واحدة للحدائق في جميع أنحاء العالم والمساهمة بأنفسهم لملء جميع دقائق 1440 في اليوم.</li>
<li>يسجل المستخدمون مقاطع فيديو مدتها 60 ثانية لمشاهد المنتزه مع طبقات متعددة من النشاط للمشروع ، بهدف الحصول على لقطة ثابتة بدون حامل ثلاثي القوائم ، بتنسيق .mp4.</li>
<li>المبادرة ، بقيادة إليوت كوست ، تحافظ على نفسها من خلال التبرعات والرعاية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oneminutepark.tv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zحديقة دقيقة واحدة: استكشف حدائق العالم في 60 ثانية</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحقيقة حول تواريخ انتهاء صلاحية الطعام في أمريكا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق المقال في مشكلة هدر الطعام في الولايات المتحدة ، ويسلط الضوء على الارتباك المحيط بتواريخ انتهاء الصلاحية ، والعواقب الاقتصادية والبيئية الكبيرة للتخلص من الطعام ، والعقبات في التبرع للمحرومين.</li>
<li>يؤكد على تثقيف المستهلكين حول ملصقات التاريخ ، والاعتماد على حواسهم ، وتعزيز وضع العلامات الموحدة كخطوات حاسمة لتقليل هدر الطعام.</li>
<li>ويشير إلى الجهود التي تبذلها شركات مثل Misfits Market و Imperfect Foods في معالجة هدر الطعام ويشجع على دعم صحافة Vox من خلال تقديم مساهمات مالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zالحقيقة حول تواريخ انتهاء صلاحية الطعام في أمريكا</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة النظر في TCP_NODELAY في الأنظمة الموزعة الحديثة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يركز مارك بروكر ، وهو مهندس في Amazon Web Services ، على قواعد البيانات والتكنولوجيا بدون خادم ، ويناقش خيار مقبس TCP_NODELAY وخوارزمية Nagle في الأنظمة الموزعة.</li>
<li>يقترح بروكر أن TCP_NODELAY يجب أن يكون الإعداد الافتراضي ، مشيرا إلى أن خوارزمية Nagle قد لا تكون ضرورية في الأنظمة المعاصرة.</li>
<li>ويوضح تاريخ وعواقب بروتوكولات الشبكة هذه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zإعادة النظر في TCP_NODELAY في الأنظمة الموزعة الحديثة</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أول تجربة للعلاج الجيني في العالم تعيد السمع لدى الأطفال الصم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعادت تجربة رائدة للعلاج الجيني في المملكة المتحدة سمع فتاة صماء تبلغ من العمر 18 شهرا ، أوبال ساندي ، بسبب اعتلال الأعصاب السمعي ، مما يمثل إنجازا هو الأول من نوعه في العالم.</li>
<li>عزز العلاج الجيني المبتكر لمرة واحدة في مستشفى أدينبروك سمع أوبال بشكل كبير ، مما قد يمهد الطريق لعلاج الأفراد الذين يعانون من صمم مماثل.</li>
<li>يتضمن هذا النهج إدخال نسخة جينية وظيفية إلى الأذن ، مما يتيح التواصل بين خلايا الأذن وعصب السمع ، مع تحسينات ملحوظة سريعة تم الإبلاغ عنها في حالة أوبال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zأول تجربة للعلاج الجيني في العالم تعيد السمع لدى الأطفال الصم</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رسم خرائط بيانات أخبار القراصنة: تحليل المشاعر والاتجاهات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استخدم المؤلف تضمين النص لتحليل 40 مليون مشاركة وتعليق من Hacker News ، وتطوير أدوات للبحث التفاعلي والتوصيات وتحليل المشاعر.</li>
<li>يغطي التحليل تحسين جلب البيانات ، واتجاهات المشاعر مثل المشاعر الإيجابية حول تعليقات Rust ، والتحديات في إدارة الذاكرة على وحدات معالجة الرسومات.</li>
<li>نرحب بالتعاون والتعليقات لتحسين التطبيق ، مع توفر البيانات والتعليمات البرمجية للاستكشاف على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.wilsonl.in/hackerverse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zرسم خرائط بيانات أخبار القراصنة: تحليل المشاعر والاتجاهات</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datatype99: أنواع البيانات الجبرية الآمنة ل C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datatype99 هي مكتبة C99 آمنة لأنواع البيانات الجبرية ، مما يضمن سلامة النوع ، وقابلية النقل ، والقدرة على التنبؤ ، ورسائل الخطأ الواضحة في برامج البث في الوقت الفعلي.</li>
<li>يقدم سكر بناء الجملة للاتحادات الموسومة ، ومطابقة الأنماط الآمنة ، وإرشادات لتنظيم التعليمات البرمجية ، ومعالجة الأخطاء ، وتحسين نوع البيانات في برمجة C.</li>
<li>تدعم المكتبة وحدات ماكرو Metalang99 ، مما يبسط معالجة البيانات ويضمن سلامة وقت المترجم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Hirrolot/datatype99</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZDatatype99: أنواع البيانات الجبرية الآمنة ل C99</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عرض شراكة OpenAI لناشري الأخبار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقترب OpenAI من ناشري الأخبار الذين لديهم فرص شراكة من خلال برنامج الناشر المفضل ، مما يوفر حوافز ومزايا مالية للتعاون.</li>
<li>يسعى البرنامج إلى تعزيز مشاركة المستخدمين من خلال استخدام الميزات التي تعمل بنظام الذكاء الاصطناعي مثل الروابط ذات العلامات التجارية ومنتجات عرض المحتوى.</li>
<li>ومع ذلك ، تخضع أساليب كشط البيانات في OpenAI للتدقيق القانوني ، مما يؤدي إلى اتخاذ بعض الناشرين إجراءات قانونية بسبب انتهاك حقوق الطبع والنشر المزعوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zعرض شراكة OpenAI لناشري الأخبار</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sioyek: عارض PDF الأمثل للكتب المدرسية والبحوث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sioyek هو عارض PDF متخصص مصمم خصيصا للكتب المدرسية والأوراق البحثية ، ويقدم بحثا سريعا ، والتنقل في جدول المحتويات ، والقفزات الذكية ، والإشارات المرجعية ، والإبرازات ، ودعم الشاشات المتعددة.</li>
<li>يمكن الوصول إليه على أنظمة التشغيل Windows و macOS و Linux عبر الحزم الرسمية و Homebrew Cask وحزم الجهات الخارجية لتوزيعات Linux المتنوعة.</li>
<li>يمكن للمستخدمين المساهمة في تطوير Sioyek من خلال التبرع والعثور على إرشادات التثبيت لأنظمة التشغيل المختلفة على موقع الويب الخاص بهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ahrm/sioyek</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZSioyek: عارض PDF الأمثل للكتب المدرسية والبحوث</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGMQ: قائمة انتظار الرسائل خفيفة الوزن المستندة إلى Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres Message Queue (PGMQ) عبارة عن قائمة انتظار رسائل خفيفة الوزن تشبه AWS SQS وRSMQ، وتستفيد من Postgres كأساس لها، وتدعم ميزات مثل تسليم الرسائل &quot;مرة واحدة بالضبط&quot; والتوافق مع إصدارات Postgres 12-16.</li>
<li>تقدم الوثائق رؤى حول التثبيت ومكتبات العميل واستخدام SQL وإعدادات التكوين لقوائم الانتظار المقسمة داخل PGMQ.</li>
<li>يضمن PGMQ رؤية الرسالة باستخدام مهلة الرؤية ويوفر خيارات لحذف الرسائل أو أرشفتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tembo-io/pgmq</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZPGMQ: قائمة انتظار الرسائل خفيفة الوزن المستندة إلى Postgres</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الموحلة: متصفح العمل التعاوني مع منظمة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muddy هو متصفح مصمم للعمل ، يهدف إلى مساعدة المستخدمين في تنظيم ملفات المشروع بكفاءة في مكان واحد.</li>
<li>يستفيد المتصفح من الذكاء الاصطناعي لتنظيم التطبيق التلقائي وإدارة الجدول الزمني للمشروع ، مع التركيز على التعاون والإنتاجية.</li>
<li>يقدم Muddy منتجا أساسيا مجانيا مع اشتراكات مدفوعة للفرق ، مع تسليط الضوء على الخصوصية كجانب حاسم ، متاح للتنزيل على Mac أو Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40309342</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zالموحلة: متصفح العمل التعاوني مع منظمة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آلة توليف الأسطوانة ESP32: آلة مزج الأسطوانة الموجية Lofi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>آلة DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE عبارة عن مركب أسطواني lofi مع محرك موالفة موجي باستخدام مكتبة DZL Arduino.</li>
<li>يوفر 16 تعدد أصوات صوتي ومعلمات صوت قابلة للتعديل مثل الجدول والطول والمغلف والملعب والتعديل والحجم والتحريك والمرشح.</li>
<li>يتكون الجهاز من Lolin S2 Mini (ESP32 S2) مع مكونات مختلفة ، بما في ذلك أزرار الضغط ، والتشفير الدوار ، وشاشة OLED ، ومصابيح LED WS2812B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zآلة توليف الأسطوانة ESP32: آلة مزج الأسطوانة الموجية Lofi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خرق أمني: اختراق مفاتيح Microsoft PlayReady ECC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حددت &quot;استكشافات الأمان&quot; سيناريوهين للهجوم يمكنان استخراج مفاتيح ECC الخاصة في عملاء Microsoft PlayReady.</li>
<li>قد يسمح اختراق هذه المفاتيح بمحاكاة عميل PlayReady خارج مسار الوسائط المحمية، مما يخاطر بالتعرض لمفتاح المحتوى على Windows.</li>
<li>يشدد على الحاجة إلى تحسينات أمنية مستمرة للحماية من الثغرات الأمنية في أنظمة حماية المحتوى المستندة إلى البرامج مثل PlayReady.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zخرق أمني: اختراق مفاتيح Microsoft PlayReady ECC</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البيانات الأسية اللازمة للتعميم متعدد الوسائط "صفر طلقة"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تحتاج النماذج متعددة الوسائط إلى المزيد من بيانات التدريب المسبق لتحسين الأداء الهامشي ، مما يشكك في مفهوم التعميم &quot;الصفري&quot; في رؤية الكمبيوتر والتعرف على الأنماط.</li>
<li>يقدم البحث معيار &quot;Let it Wag!&quot; للتأكيد على ضرورة إجراء دراسات إضافية حول قدرات التعميم في سيناريوهات التدريب المكثف.</li>
<li>يعد فهم تأثير تردد بيانات ما قبل التدريب على أداء النموذج أمرا بالغ الأهمية لتطوير أبحاث النماذج متعددة الوسائط في رؤية الكمبيوتر والتعرف على الأنماط.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.04125</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zالبيانات الأسية اللازمة للتعميم متعدد الوسائط &quot;صفر طلقة&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تسريب البريد الإلكتروني لمكتب التحقيقات الفيدرالي يكشف عن مبررات مشكوك فيها للتنصت على المكالمات الهاتفية بدون إذن قضائي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعاد الكونغرس تفويض برنامج التنصت الأمريكي بدون إذن قضائي ، القسم 702 في قانون مراقبة الاستخبارات الأجنبية ، متأثرا بمخاوف الأمن القومي.</li>
<li>كشف مكتب التحقيقات الفيدرالي الذي سرب بريدا إلكترونيا إلى Wired عن خطط لتوسيع حدود القانون من خلال البحث عن الأمريكيين في الاتصالات التي تم اعتراضها ، على الرغم من اتباع صياغة القانون من الناحية الفنية.</li>
<li>على الرغم من الاعتراضات ، نجح مكتب التحقيقات الفيدرالي في الحصول على إعادة التفويض ، مما أثار تساؤلات حول المساءلة وتصور أنه خارج الحدود القانونية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zتسريب البريد الإلكتروني لمكتب التحقيقات الفيدرالي يكشف عن مبررات مشكوك فيها للتنصت على المكالمات الهاتفية بدون إذن قضائي</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العالم يقترب من ذروة التلوث وسط التفاوتات الإقليمية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير البيانات الحديثة إلى أن العالم ربما تجاوز مستويات ذروة التلوث لملوثات الهواء المحلية ، مع انخفاض الانبعاثات في الدول الأكثر ثراء مثل الولايات المتحدة وأوروبا ، كما تشهد الصين انخفاضا ملحوظا.</li>
<li>وعلى النقيض من ذلك، فإن الانبعاثات آخذة في الارتفاع في البلدان المنخفضة الدخل والشريحة الدنيا من البلدان المتوسطة الدخل، مما يسلط الضوء على أهمية تقدم البلدان من خلال &quot;منحنى كوزنتس البيئي&quot; بسرعة لتحقيق مستويات تلوث أقل.</li>
<li>ينصب التركيز الأساسي على التخفيف من الوفيات المبكرة الناجمة عن تلوث الهواء ، خاصة في الدول النامية ، دون إعاقة التقدم الاقتصادي وإمكانية الوصول إلى الطاقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zالعالم يقترب من ذروة التلوث وسط التفاوتات الإقليمية</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رسم الخرائط النانوية المذهلة لقشرة الدماغ يكشف النقاب عن الميزات الخفية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نجح علماء غوغل في رسم خريطة لجزء من الدماغ البشري بدقة متناهية الصغر، وكشفوا عن ميزات جديدة للخلايا العصبية والوصلات في قشرة الدماغ.</li>
<li>تتكون خريطة 3D من 57000 خلية و 150 مليون نقطة اشتباك عصبي ، تقدم تفاصيل لا مثيل لها قد تساعد في فهم وعلاج الحالات النفسية والتنكسية العصبية.</li>
<li>هذا الإنجاز الهائل في علم الأعصاب ، الذي يتضمن عينة دماغية محفوظة وملطخة بالمعادن ، لديه القدرة على كشف النقاب عن رؤى جديدة حول الروابط العصبية داخل الدماغ البشري.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zرسم الخرائط النانوية المذهلة لقشرة الدماغ يكشف النقاب عن الميزات الخفية</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التعلم الآلي في الإكسير: منصة قابلة للتطوير وفعالة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعتبر التعلم الآلي في Elixir الآن جاهزا للإنتاج ، وذلك بفضل تكامله مع أوليات BEAM و OTP ، مما يجعله مثاليا لنشر نماذج التعلم الآلي.</li>
<li>يوفر إطار عمل Nx ، المستوحى من JAX ، مزايا في البرمجة الفوقية والخلفيات القابلة للتوصيل ، مع ميزات مثل Nx.Serve للتجميع التلقائي الموزع وغير المحايد للأجهزة باستخدام نموذج التزامن الممثل من Elixir.</li>
<li>تكامل Elixir مع تطبيقات Phoenix سلس ، حيث يستخدم مكتبات مثل Oban و Broadway و FLAME للمعالجة الفعالة والتحديثات في الوقت الفعلي ، مما يعرض قابليتها للتوسع وكفاءتها لتطبيقات التعلم الآلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zالتعلم الآلي في الإكسير: منصة قابلة للتطوير وفعالة</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold 3 يحدث ثورة في التنبؤ بالتركيب الجزيئي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الذكاء الاصطناعي AlphaFold 3 ، وهو تعاون بين Google DeepMind و Isomorphic Labs ، يتنبأ بدقة ببنية وسلوك البروتينات والحمض النووي والحمض النووي الريبي والجزيئات الأخرى ، بهدف إحداث ثورة في علم الأحياء وتطوير الأدوية.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الوصول بحرية إلى AlphaFold 3 عبر خادم AlphaFold ، مما يتيح التعاون في مبادرات تصميم الأدوية ، والاستفادة من قدراته التنبؤية الفائقة مقارنة بسابقه ، AlphaFold 2.</li>
<li>من خلال المشاركة المسؤولة في قوة AlphaFold 3 ، يمكن للباحثين في جميع أنحاء العالم تسريع اختراقاتهم وتقدمهم في علم الأحياء والطب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZAlphaFold 3 يحدث ثورة في التنبؤ بالتركيب الجزيئي</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رؤى التطوير من "آلة" xkcd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق Chromakode في إنشاء مشروع &quot;الآلة&quot; السنوي ل xkcd ، حيث يتعاون القراء لبناء آلة روبي غولدبرغ ضخمة ، مستوحاة من صورة GIF الفيروسية.</li>
<li>تضمن المشروع تنفيذ قيود الإبداع ، واستخدام مولد خرائط للألغاز ، وتحسين الأداء باستخدام محرك الفيزياء Rapier في Rust.</li>
<li>وشملت التحديات اختيار التصميم، وإدارة التقديم، مع نتائج إيجابية لتجربة المستخدم، والدعوة إلى المزيد من مساهمات التصميم وأفكار القرصنة لمحاكاة آلة عالمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromakode.com/post/xkcd-machine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zرؤى التطوير من &quot;آلة&quot; xkcd</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدراجة البحرية: معزز السرعة تحت الماء الذي يعمل بالدواسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ابتكرت شركة Seabike الفرنسية جهازا تحت الماء يعمل بالدواسة ، يسمى Seabike ، يدفع السباحين بسرعات استثنائية باستخدام مروحة مدفوعة بالكرنك.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تشغيل الجهاز بأذرعهم أو أرجلهم ، مما يوفر طريقة ممتعة وفعالة للتنقل عبر المياه ، ومناسبة لكل من حمامات السباحة والمياه المفتوحة.</li>
<li>يبدأ سعر Seabike من 290 يورو (310 دولارات أمريكية) ، مما يوفر خيارا ميسور التكلفة للمهتمين بهذه الطريقة المبتكرة لاستكشاف البيئات تحت الماء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zالدراجة البحرية: معزز السرعة تحت الماء الذي يعمل بالدواسة</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تذكر المنتج الأيقوني ستيف ألبيني: رائد في موسيقى الروك المستقلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفي المنتج الشهير وأيقونة موسيقى الروك المستقلة ستيف ألبيني بشكل مأساوي عن عمر يناهز 61 عاما بنوبة قلبية.</li>
<li>كان ألبيني ، المشهور بتعاونه مع فرق مثل نيرفانا وبيكسيس وبي جي هارفي ، جزءا من شيلاك وبيج بلاك ، المعروف بموقفه المبدئي ضد ممارسات صناعة الموسيقى الاستغلالية.</li>
<li>يترك إرثه في موسيقى الروك البديلة وطرق التسجيل المميزة تأثيرا دائما على صناعة الموسيقى ، يتذكره الكثيرون لمساهماته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zتذكر المنتج الأيقوني ستيف ألبيني: رائد في موسيقى الروك المستقلة</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نماذج اللغة الكبيرة الاتساق: تسريع الاستدلال 3.5x]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نماذج اللغة الكبيرة الاتساق (CLLMs) هي عائلة جديدة من أجهزة فك التشفير المتوازية التي تستخدم فك تشفير Jacobi لتحسين سرعة التوليد دون تكاليف ذاكرة إضافية.</li>
<li>يمكن ل CLLMs فك تشفير رموز مميزة متعددة في وقت واحد ، متجاوزة طرق الانحدار التلقائي ، مع تقارب أسرع وتنبؤ فعال لكلمات متعددة باستخدام مسارات Jacobi.</li>
<li>تقدم ورقة &quot;CLLMs: نماذج اللغة الكبيرة الاتساق&quot; التي كتبها Siqi Kou et al. ، والمتاحة على arXiv ، طريقة لتدريب CLLMs على مهام متنوعة ، مما يوفر تحسينات كبيرة في السرعة والقدرة على التكيف دون الحاجة إلى تعديلات على بنية النموذج الأصلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zنماذج اللغة الكبيرة الاتساق: تسريع الاستدلال 3.5x</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقديم واجهة مستخدم غير خطية ل ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير التطبيق بسبب الإحباط من وفرة النماذج الذكاء الاصطناعي ، مع التركيز على نهج مرئي لزيادة التحكم والقدرة على التنبؤ.</li>
<li>يوفر ميزات مثل مكتبة سريعة ، وإدخال صوتي ، والبحث عن النص ، والسرد ، كونه محليا أولا ، ومجانيا ، ويسمح للمستخدمين باستخدام مفاتيح API الخاصة بهم.</li>
<li>يتم تشجيع التعليقات الواردة من المستخدمين ، مما يجعلها منصة سهلة الاستخدام ومدفوعة بالمجتمع لاستخدام نموذج الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grafychat.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zتقديم واجهة مستخدم غير خطية ل ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الانتصار الخادع: كيف أنقذت مشروعا فاشلا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتأمل Grumpy Old Dev في ماضيهم ، ويعترف بخداع CTO بشأن مشروع فاشل مع بائع ولكن في وقت لاحق إنشاء نظام بديل ناجح مع فريق صغير.</li>
<li>على الرغم من مواجهة الإرهاق ، فقد عملوا سرا خلال العطلات ، وكذبوا بشأن التقدم إلى CTO بينما أعطوا الفريق قسطا من الراحة ، مما أدى إلى نتيجة مشروع منتصرة.</li>
<li>أدت التجربة إلى الشعور بالإنجاز للتغلب على التحديات وتسليم المشروع بنجاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zالانتصار الخادع: كيف أنقذت مشروعا فاشلا</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المستخدمون مستاؤون من عمليات الحذف بعد تكامل تجاوز سعة مكدس OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دخلت Stack Overflow في شراكة مع OpenAI لدمج الذكاء الاصطناعي في تجارب المطورين ، مما أثار الجدل حول استخدام المحتوى دون الإسناد المناسب.</li>
<li>واجه المستخدمون الذين حذفوا أو شوهوا محتواهم احتجاجا على تعليق الحساب بسبب تعطيل النظام الأساسي.</li>
<li>هدف التعاون هو تعزيز تجارب المستخدم والدعوة إلى تطبيقات الذكاء الاصطناعي الأخلاقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zالمستخدمون مستاؤون من عمليات الحذف بعد تكامل تجاوز سعة مكدس OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحياء لعبة ZX الطيف: Kontrabant 2 على راديو FM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بث راديو Študent في سلوفينيا ألعاب Sinclair ZX Spectrum عبر موجات الأثير ، ويمكن تشغيلها عن طريق تسجيل الصوت على الأشرطة لتحميل الألعاب.</li>
<li>تكريما للذكرى السنوية ال 55 للمحطة الإذاعية ، سيناقش عضوان من فريق تحرير البرمجيات إنشاء ألعاب كلاسيكية مثل &quot;Kontrabant&quot; و &quot;Kontrabant 2&quot; في متحف الكمبيوتر.</li>
<li>يمكن للحاضرين الاستمتاع ببث &quot;Kontrabant 2&quot; على راديو Študent في الساعة 21:30 واختبار اللعبة على Spectrum ZX في الحدث أو عبر الإنترنت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zإحياء لعبة ZX الطيف: Kontrabant 2 على راديو FM</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TimesFM: نموذج أساس السلاسل الزمنية من Google للتنبؤ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TimesFM (نموذج أساس السلاسل الزمنية) هو نموذج تم تدريبه مسبقا من Google Research للتنبؤ بالسلاسل الزمنية ، مع التركيز على تنبؤات النقاط دون تنبؤات احتمالية.</li>
<li>يمكنه معالجة ما يصل إلى 512 نقطة زمنية وآفاق مختلفة ، مع خيار الإشارة إلى التردد ، وتوفير نقاط تفتيش عامة على Hugging Face لراحة المستخدم.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الاستفادة من واجهات برمجة تطبيقات TimesFM لإجراء تنبؤات من مدخلات الصفيف أو إطارات بيانات الباندا ، وضبط معلمة التردد لتناسب متطلباتهم الفردية ، كما هو مفصل في الوثائق المقدمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-research/timesfm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTimesFM: نموذج أساس السلاسل الزمنية من Google للتنبؤ</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[داخل الفوز غير التقليدي ل Press Your Luck Thousandaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أذهل مايكل لارسون الجماهير بتأمين أكثر من 110,000 ألف دولار على Press Your Luck من خلال استغلال نظام العرض ، مما أثار شكوك الغش.</li>
<li>لارسون ، على الرغم من الشكوك ، التزم بالقواعد وخرج كبطل.</li>
<li>بعد خسارة مخطط بونزي وتورطه في الاحتيال ، اختتمت رحلة لارسون بسمعة سيئة مع وفاته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zداخل الفوز غير التقليدي ل Press Your Luck Thousandaire</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devv: محرك بحث مدعوم من الذكاء الاصطناعي للمطورين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Devv هو محرك بحث جديد يعتمد على الذكاء الاصطناعي مصمم خصيصا للمطورين ، مع التركيز على المحتوى المتعلق بالبرمجة مثل التعليمات البرمجية والمستندات وعمليات البحث على الويب عن اللغات والمكتبات.</li>
<li>تقدم المنصة ثلاثة أوضاع ، بما في ذلك إصدار تجريبي من وضع GitHub ، مع التركيز على مؤشر عالي الجودة بدلا من الاعتماد حصريا على نماذج اللغات الكبيرة (LLMs).</li>
<li>تتضمن الخطط المستقبلية ل Devv توسيع الفهرس ليشمل مستودعات الفريق والتأكيد على التوطين لتعزيز الخصوصية والأمان ، حيث لا تزال المنصة في مرحلة التطوير المبكرة ومفتوحة للتعليقات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devv.ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZDevv: محرك بحث مدعوم من الذكاء الاصطناعي للمطورين</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تم التحقيق مع Tesla بتهمة الاحتيال في الأوراق المالية والأسلاك بسبب مطالبات القيادة الذاتية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تخضع Tesla للتحقيق من قبل وزارة العدل بتهمة الاحتيال في الأوراق المالية والأسلاك ، لا سيما فيما يتعلق بتصريحاتها حول تكنولوجيا القيادة الذاتية.</li>
<li>ينصب التركيز على المعلومات المضللة المحتملة المقدمة للمستهلكين والمستثمرين والمنظمين فيما يتعلق بوعود تسلا بشأن المركبات ذاتية القيادة بالكامل ، مع تلقي تصريحات الرئيس التنفيذي إيلون ماسك اهتماما وثيقا.</li>
<li>تدرس لجنة الأوراق المالية والبورصات أيضا ما إذا كانت تسلا قد أدلت ببيانات كاذبة حول قدرات القيادة الذاتية في اتصالاتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zتم التحقيق مع Tesla بتهمة الاحتيال في الأوراق المالية والأسلاك بسبب مطالبات القيادة الذاتية</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التنفس: مسار غير دوائي إلى الحالات المتغيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تدرس النسخة الأولية المزايا العلاجية للتنفس الدائري في خلق حالات متغيرة من الوعي تشبه المخدر.</li>
<li>يتعمق في العمليات الفسيولوجية والنفسية للتنفس ، ويوضح كيف أن فرط التنفس المتعمد يخفض مستويات CO2 للحث على تغيير الحالات.</li>
<li>تقترح النتائج التنفس كخيار غير دوائي لعلاج الصحة العقلية ، مع نتائج مشابهة للعلاجات المخدرة ، مع التركيز على إمكاناتها كأداة للعلاج النفسي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zالتنفس: مسار غير دوائي إلى الحالات المتغيرة</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنشاء نوافذ Linux بدون Xlib: نهج قائم على المقبس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تفاصيل المنشور إنشاء نوافذ في Linux من خلال مآخذ التوصيل وبرمجة C بدون xlib ، مع التركيز على بروتوكول X11 للاتصال بخادم X.</li>
<li>يتضمن وظائف لتهيئة الاتصال ، وإنشاء النوافذ ، ومعالجة الاستجابة ، ومعالجة الأحداث ، وتحديد الألوان ، وكتابة النص على النوافذ.</li>
<li>يعمل التطبيق بشكل مستمر ، ويدير الأخطاء ، وإغلاق الاتصال ، ويؤكد على استيعاب الاتصالات الثنائية وإدارة الموارد في X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zإنشاء نوافذ Linux بدون Xlib: نهج قائم على المقبس</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أبل تكشف النقاب عن شريحة M4 القوية لجهاز iPad Pro الجديد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت Apple النقاب عن شريحة M4 في أحدث إصدار من iPad Pro ، والتي تتميز بوحدة معالجة مركزية ذات 10 أنوية ووحدة معالجة رسومات ذات 10 أنوية ومحرك عصبي متقدم لأداء أفضل.</li>
<li>تتضمن الشريحة تقنية الجيل الثاني 3 نانومتر لتحسين الرسومات والعرض ، ومحرك عرض جديد ، ووحدة معالجة مركزية ووحدة معالجة رسومات أسرع ، وميزات الذكاء الاصطناعي متقدمة.</li>
<li>تتماشى هذه المبادرة مع هدف Apple للحياد الكربوني لعام 2030 ، مما يسلط الضوء على التزام الشركة بالابتكار والاستدامة البيئية وقدرات الذكاء الاصطناعي القوية في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zأبل تكشف النقاب عن شريحة M4 القوية لجهاز iPad Pro الجديد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحداث ثورة في القهوة الباردة: تحضير الموجات فوق الصوتية في 3 دقائق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم جامعة نيو ساوث ويلز برامج دراسية متنوعة ، بما في ذلك دعم الطلاب الدوليين وأبحاث الدرجات العليا ، إلى جانب معلومات الإقامة وتفاصيل الرسوم والمنح الدراسية وإجراءات التقديم.</li>
<li>تؤكد الجامعة على البحث والشراكات الصناعية ومجالات البحث المختلفة ، مع التركيز على التأثير الاجتماعي والابتكار والتعاون داخل مجتمعها.</li>
<li>ابتكر باحثون في الجامعة طريقة الموجات الصوتية بالموجات فوق الصوتية لتسريع إنتاج القهوة الباردة من ساعات إلى دقائق ، والحفاظ على جودة المذاق ، وربما تحويل صناعة القهوة من خلال عملية تخمير أسرع وأكثر فعالية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zإحداث ثورة في القهوة الباردة: تحضير الموجات فوق الصوتية في 3 دقائق</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LPCAMM2: مستقبل ترقيات ذاكرة الكمبيوتر المحمول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LPCAMM2 هو معيار ذاكرة جديد مصمم لأجهزة الكمبيوتر المحمولة ، ويتميز بالنمطية وقابلية الإصلاح والترقية ، باستخدام شرائح LPDDR للسماح بالترقيات والإصلاحات السلسة.</li>
<li>ويهدف إلى حل التعارض بين إمكانية الخدمة وعمر البطارية المرتبط عادة برقائق LPDDR الملحومة ، وهو ما يمثل جهدا تعاونيا من عمالقة التكنولوجيا مثل Dell و Micron و Lenovo.</li>
<li>يشير إصدار LPCAMM2 إلى تحرك تدريجي نحو أجهزة مستدامة وقابلة للإصلاح في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZLPCAMM2: مستقبل ترقيات ذاكرة الكمبيوتر المحمول</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyspread: حل جداول البيانات المدعوم من Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pyspread هو تطبيق جداول بيانات قائم على Python يمكن المستخدمين من إدخال تعبيرات Python في الخلايا ، مما يلغي الحاجة إلى لغة جداول بيانات محددة.</li>
<li>إنه مفتوح المصدر ، ويقدم ميزات مثل الوصول إلى وحدة Python ، وتصدير البيانات ، وعرض المحتوى متعدد الاستخدامات ، ويستهدف الأفراد البارعين في Python مثل الباحثين ومحللي الأعمال.</li>
<li>يستفيد مستخدمون مثل Clara و Peter من دمج كود Python لتحليل البيانات ، في حين أن أولئك الذين ليس لديهم خبرة في البرمجة ، مثل Donna و Jack ، أو الذين يحتاجون إلى الحوسبة العنقودية قد يجدون pyspread أقل ملاءمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyspread.gitlab.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZPyspread: حل جداول البيانات المدعوم من Python</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنشيط وسط المدينة: اتجاه تحويل أبراج المكاتب إلى شقق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>المطور العقاري ناثان بيرمان متخصص في تحويل أبراج المكاتب في مانهاتن إلى شقق فاخرة لمكافحة نقص المساكن في المدينة ، وزيادة المساحة السكنية في المباني القديمة.</li>
<li>أدى الوباء إلى تسريع اتجاه تحويل المساحات المكتبية إلى شقق ، مما أثر بشكل خاص على مناطق وسط المدينة مثل الحي المالي ، مما زاد من الإشغال السكني.</li>
<li>أدى نهج بيرمان الفعال من حيث التكلفة والصديق للبيئة إلى تنشيط الأحياء مثل الحي المالي ، حيث جذب المهنيين الشباب والعائلات للعيش في مباني مكاتبه التي تم تحويلها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zتنشيط وسط المدينة: اتجاه تحويل أبراج المكاتب إلى شقق</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحقيق بوينغ في قضية تفتيش مزعومة لطائرة 787]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وتخضع بوينج لتحقيق جديد تجريه إدارة الطيران الفيدرالية الأمريكية بسبب ثغرات محتملة في عمليات فحص الجودة على طائراتها من طراز 787 دريملاينر.</li>
<li>وتدرس إدارة الطيران الفيدرالية ما إذا كان موظفو بوينغ قد زوروا السجلات، حيث تعالج بوينغ القضية من خلال إجراءات تصحيحية.</li>
<li>سلط أحد المبلغين الضوء على المخاوف بشأن اختصارات الإنتاج ومشاكل السلامة مع طائرات بوينج ، مما زاد من التدقيق في ممارسات الشركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zتحقيق بوينغ في قضية تفتيش مزعومة لطائرة 787</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قراصنة الكراك NES تتريس ، تمكين إعادة البرمجة داخل اللعبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجد المتسللون طريقة لإعادة برمجة NES Tetris من داخل اللعبة ، مما يمكن اللاعبين من منع الأعطال وإدخال سلوكيات جديدة.</li>
<li>من خلال التلاعب بآليات إدخال التعطل ووحدة التحكم ، يمكن للاعبين التأثير على رمز اللعبة بعد التعطل وحقن التعليمات في جدول الدرجات العالية.</li>
<li>يوفر هذا الاختراق إمكانية القضاء على أخطاء التعطل من NES Tetris ، مما يفيد اللاعبين الذين يهدفون إلى تجاوز المستوى 255 أو إحداث ثورة في تجربة اللعبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zقراصنة الكراك NES تتريس ، تمكين إعادة البرمجة داخل اللعبة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وجدت شركة آبل مذنبة باستجواب الموظفين بشكل غير قانوني ومصادرة النشرات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجد المجلس الوطني لعلاقات العمل أن شركة آبل استجوبت الموظفين بشكل غير قانوني وأخذت كتيبات نقابية في متجرها في مركز التجارة العالمي في مدينة نيويورك ، وفقا لقرار القاضي.</li>
<li>على الرغم من الانتهاكات ، لم تتم معاقبة Apple على هذه الإجراءات ، في حين أن القضايا الإضافية المتعلقة بقضايا النقابات التي تشمل Apple مستمرة.</li>
<li>على مدى السنوات الأخيرة ، تمكنت العديد من متاجر Apple من تشكيل نقابات بنجاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zوجدت شركة آبل مذنبة باستجواب الموظفين بشكل غير قانوني ومصادرة النشرات</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديكر: إحياء هايبركارد الحديثة مع رسومات 1 بت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Decker عبارة عن منصة وسائط متعددة متأثرة ب HyperCard و MacOS الكلاسيكي ، مما يسمح للمستخدمين بإنشاء مستندات تفاعلية مثل E-Zines والعروض التقديمية والألعاب بمظهر &quot;ditherpunk&quot;.</li>
<li>يمكن للمستخدمين حفظ إبداعاتهم كملفات .html مستقلة ، والاستفادة من تحسينات جودة الحياة ، ولغة برمجة نصية سهلة الاستخدام تسمى Lil ، وعناصر واجهة مستخدم تفاعلية ، وخيار تطوير عناصر واجهة مستخدم مخصصة.</li>
<li>يركز Decker على الخصوصية ، ومفتوح المصدر بموجب ترخيص MIT ، ومتوافق مع سطر الأوامر ، ويوفر موارد مثل لغة برمجة Lil ، ودليل مرجعي ، ومنتدى مجتمعي على Itch.io.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beyondloom.com/decker/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zديكر: إحياء هايبركارد الحديثة مع رسومات 1 بت</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed: تطوير تطبيقات عالي الأداء على Linux باستخدام GPUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المقالة إنشاء Zed ، وهو تطبيق عالي الأداء ، على Linux باستخدام إطار عمل GPUI لتمكين وظائفه على النظام الأساسي.</li>
<li>يتعمق في الخيارات التقنية والعقبات التي تواجهها ، بما في ذلك اختيار أنظمة الصوت والعرض ، ولا سيما تسليط الضوء على استخدام Blade ، وهو حل قائم على Vulkan ، للعرض على Linux.</li>
<li>يستعد الفريق لإطلاق ألفا وشيك على Linux ، مما يعزز الميزات والاستقرار ، ويبحث عن عشاق تطوير البرمجيات للانضمام إلى القوى العاملة لديهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZZed: تطوير تطبيقات عالي الأداء على Linux باستخدام GPUI</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بروتوكول تشفير SecureDrop الجديد يعزز إخفاء هوية المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف منشور المدونة بروتوكول تشفير جديد من طرف إلى طرف لنظام SecureDrop القادم ، مما يعزز إخفاء هوية المصدر ويمنع ارتباط البيانات الوصفية.</li>
<li>يعطي البروتوكول الأولوية للإنكار والتسليم الآمن للرسائل وخصوصية المستخدم ، باستخدام أوليات التشفير وواجهة برمجة التطبيقات المباشرة.</li>
<li>تشمل التطورات المستقبلية وضع اللمسات الأخيرة على البروتوكول ، ومعالجة التشفير من جانب المتصفح ، وجمع المدخلات من مجتمع الأمن ، بقيادة جوليو ب. دافيدي ذا زيرو وبتمويل من مؤسسة حرية الصحافة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zبروتوكول تشفير SecureDrop الجديد يعزز إخفاء هوية المصدر</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مايكروسوفت تغلق العديد من استوديوهات الألعاب التابعة لبيثيسدا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أغلقت Microsoft العديد من استوديوهات Bethesda ، مثل Arkane Austinو Tango Gameworks وغيرها ، مما أدى إلى تخفيضات واسعة في الوظائف.</li>
<li>تنبع عمليات الإغلاق من التحول الاستراتيجي لشركة Microsoft في المشاريع والموارد ، مما أدى إلى إعادة تعيين بعض الموظفين في مبادرات مختلفة.</li>
<li>ستتوقف عناوين مثل Redfall عن تلقي التحديثات ، بينما من المقرر إيقاف ألعاب مثل Mighty Doom و Hi-Fi Rush ، إلى جانب تخفيض الوظائف في أقسام النشر والشركات في Bethesda ، بما يتماشى مع نمط أوسع من تسريح العمال في قطاع الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zمايكروسوفت تغلق العديد من استوديوهات الألعاب التابعة لبيثيسدا</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدليل النهائي لإدارة ملفات Dotfiles على GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوفر الدليل برامج تعليمية وأدوات مساعدة وأطر عمل ونصائح لإدارة dotfiles على GitHub ، مما يتيح للمستخدمين النسخ الاحتياطي واستعادة ومزامنة تفضيلاتهم وإعداداتهم.</li>
<li>يمكن للمستخدمين التعلم من المجتمع ومشاركة معارفهم والعثور على مصدر إلهام لتنظيم وتخصيص dotfiles على الموقع.</li>
<li>بالإضافة إلى ذلك ، يمكن للمستخدمين المساهمة عن طريق إرسال طلبات الميزات أو فتح المشكلات أو إرسال تصحيحات لتحسين الدليل بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotfiles.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zالدليل النهائي لإدارة ملفات Dotfiles على GitHub</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جدار الصوت الثوري للموتى الممتنين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام أوسلي &quot;بير&quot; ستانلي ، مهندس الصوت في Grateful Dead ، بتطوير جدار الصوت الرائد في عام 1974 ، مما أدى إلى تحويل هندسة الصوت الحية.</li>
<li>يضم جدار الصوت أكثر من 600 مكبر صوت وتكنولوجيا صوت متطورة ، ويوفر جودة صوت لا مثيل لها ويحل المشكلات الفنية الشائعة.</li>
<li>على الرغم من مواجهة بعض العقبات والحاجة إلى تعديلات من أجل التطبيق العملي ، فقد أثر جدار الصوت بشكل كبير على هندسة الصوت الحية بنهجه الطليعي والمبتكر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zجدار الصوت الثوري للموتى الممتنين</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
