<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 20:50:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[আমরা বিশ্বের সবচেয়ে ছোট এবং সস্তা নেটওয়ার্ক সুইচ তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্সেটার, এনএইচ থেকে একটি উচ্চ বিদ্যালয়ের দল MUREX Robotics, JLCPCB থেকে $6.9 মূল্যে একটি ওপেন-সোর্স প্রযুক্তি প্রকাশ করেছে।</li>
<li>তারা ২৫ ইউনিটের কম সীমিত সংস্করণ $১০ প্লাস শিপিং খরচে বিক্রি করছে, এবং বোর্ড ফাইলগুলি GitHub-এ অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
<li>জিজ্ঞাসার জন্য, Byran-এর সাথে যোগাযোগ করুন <a href="mailto:byran@mrx.ee">byran@mrx.ee</a> অথবা Max-এর সাথে যোগাযোগ করুন <a href="mailto:max@mrx.ee">max@mrx.ee</a>।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.murexrobotics.com/elec/boards/networking/switch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zআমরা বিশ্বের সবচেয়ে ছোট এবং সস্তা নেটওয়ার্ক সুইচ তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৩০ দিন ধরে একটি SSH হানিপট চালানোর পর আপনি যা পাবেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.sofiane.cc/ssh_honeypot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z৩০ দিন ধরে একটি SSH হানিপট চালানোর পর আপনি যা পাবেন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঘরে সবচেয়ে বুদ্ধিমান হওয়ার চেষ্টা করবেন না; সবচেয়ে দয়ালু হওয়ার চেষ্টা করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.jorgegalindo.me/en/blog/posts/do-not-be-the-smartest-in-the-room-try-to-be-the-kindest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zঘরে সবচেয়ে বুদ্ধিমান হওয়ার চেষ্টা করবেন না; সবচেয়ে দয়ালু হওয়ার চেষ্টা করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনএলআরবি বিচারক অ-প্রতিযোগিতা ধারা একটি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন বলে ঘোষণা করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনএলআরবি বিচারক সারাহ কার্পিনেন রায় দিয়েছেন যে অ-প্রতিযোগিতা এবং সহকর্মী অ-প্ররোচনা ধারাগুলি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন, যা একটি ঐতিহাসিক সিদ্ধান্ত চিহ্নিত করে।</li>
<li>এই মামলাটি জে.ও. মোরি, ইনক. এর সাথে সম্পর্কিত, যেখানে একটি ইউনিয়ন সংগঠককে &quot;সল্টিং&quot; (সহকর্মীদের সংগঠিত করা) করার জন্য বরখাস্ত করা হয়েছিল, এবং বিচারক সংগঠককে পুনর্বহাল করার এবং বকেয়া বেতন দেওয়ার আদেশ দিয়েছিলেন।</li>
<li>এটি প্রথমবারের মতো একটি প্রশাসনিক আইন বিচারক (ALJ) এই ধারাগুলিকে অন্যায্য শ্রম অনুশীলন হিসাবে রায় দিয়েছেন, যা অ-পর্যবেক্ষণকারী কর্মীদের জন্য এই ধরনের ধারাগুলির বিরুদ্ধে NLRB-এর অবস্থানকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nlrbedge.com/p/in-first-case-of-its-kind-nlrb-judge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zএনএলআরবি বিচারক অ-প্রতিযোগিতা ধারা একটি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন বলে ঘোষণা করেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার, সিসকোকে পাইরেসি বন্ধ করতে DNS বিষাক্ত করতে আদেশ দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার এবং সিস্কোকে প্রায় ১১৭টি পাইরেট স্পোর্টস স্ট্রিমিং ডোমেইনে তাদের DNS রিজলভারগুলির মাধ্যমে অ্যাক্সেস ব্লক করতে বাধ্য করেছে, যা সম্প্রচারক ক্যানাল+ এর জন্য অ্যান্টি-পাইরেসি প্রচেষ্টা তীব্রতর করছে।</li>
<li>কানাল+ এছাড়াও এই সাইটগুলোকে অনুসন্ধান ফলাফল থেকে সরানোর অনুমতি পেয়েছে, ফ্রান্সে বিদ্যমান সাইট-ব্লকিং আইন ব্যবহার করে পাইরেসির বিরুদ্ধে লড়াই করার জন্য।</li>
<li>তবুও পাইরেসি হারের উপর ন্যূনতম প্রভাব নিয়ে বিতর্ক থাকা সত্ত্বেও, আদালত Canal+ এর অধিকার সমর্থন করেছে, এবং Google নিশ্চিত করেছে যে তারা আদেশ মেনে চলবে, যা ভবিষ্যতের অ্যান্টি-পাইরেসি কৌশল সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-cloudflare-cisco-will-poison-dns-to-stop-piracy-block-circumvention-240613/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার, সিসকোকে পাইরেসি বন্ধ করতে DNS বিষাক্ত করতে আদেশ দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্পবেরি পাই ৫ একটি টিনি-মিনি-মাইক্রো পিসির সাথে তুলনীয় নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই ৫, যা ২০২৩ সালের শরতে মুক্তি পেয়েছে, উন্নত পারফরম্যান্স প্রদান করে কিন্তু এখনও এসডি কার্ড স্টোরেজ এবং পূর্ববর্তী মডেলগুলোর তুলনায় উচ্চতর খরচ দ্বারা সীমাবদ্ধ।</li>
<li>ডেল, লেনোভো, এবং এইচপি-এর মতো ব্র্যান্ডের সেকেন্ড-হ্যান্ড ১ লিটার মিনি পিসিগুলি প্রসেসিং ক্ষমতা, র্যাম ক্ষমতা এবং স্টোরেজ অপশন (SATA এবং NVME SSDs) এর ক্ষেত্রে পাই ৫-এর চেয়ে বেশি কার্যক্ষম।</li>
<li>যদিও রাস্পবেরি পাই ৫ শক্তি-সাশ্রয়ী, পুরানো মিনি পিসিগুলি বাড়ির সার্ভার অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য আরও উপযুক্ত কারণ তাদের উচ্চতর কর্মক্ষমতা এবং বিল্ট-ইন এসএসডি/এনভিএমই সমর্থন রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louwrentius.com/the-raspberry-pi-5-is-no-match-for-a-tini-mini-micro-pc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zরাস্পবেরি পাই ৫ একটি টিনি-মিনি-মাইক্রো পিসির সাথে তুলনীয় নয়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব ব্রাউজারে WebAssembly এবং OpenGL ব্যবহার করে SimCity]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোপলিস ইন ওয়েবঅ্যাসেম্বলি হল ম্যাক্সিসের মূল সিমসিটি ক্লাসিকের একটি পোর্ট, যা উইল রাইট দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে এবং ডন হপকিন্স দ্বারা পোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি বিকশিত হচ্ছে, প্যাট্রিয়নে সমর্থিত চলমান উন্নয়ন এবং গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা মাউস এবং কীবোর্ড শর্টকাট সহ বিভিন্ন নিয়ন্ত্রণ ব্যবহার করে গেমটির সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে পারেন, এবং ভবিষ্যতের আপডেটে আরও বৈশিষ্ট্য এবং ইস্টার এগের প্রতিশ্রুতি দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micropolisweb.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zওয়েব ব্রাউজারে WebAssembly এবং OpenGL ব্যবহার করে SimCity</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন ব্যক্তির প্রযুক্তি স্টার্টআপের আর্কিটেকচার (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি একটি এক-ব্যক্তির SaaS (সফটওয়্যার অ্যাজ এ সার্ভিস) চালানোর জন্য AWS-এ Kubernetes ব্যবহার করে অবকাঠামো সেটআপের বিবরণ দেয়, যা এর কম চাপযুক্ত, স্ব-অর্থায়িত প্রকৃতিকে তুলে ধরে।</li>
<li>মূল উপাদানগুলির মধ্যে রয়েছে Cloudflare এবং AWS এর মাধ্যমে ট্রাফিক ব্যবস্থাপনা, GitHub Actions এবং Flux এর মাধ্যমে ডিপ্লয়মেন্ট অটোমেশন, এবং Kubernetes এর অটোস্কেলিং এবং লাইভনেস প্রোবস এর মাধ্যমে নির্ভরযোগ্যতা।</li>
<li>অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে Redis দিয়ে ক্যাশিং, Django Ratelimit দিয়ে রেট-লিমিটিং, Celery দিয়ে নির্ধারিত কাজগুলি, এবং New Relic এবং Sentry দিয়ে মনিটরিং, যা একটি একক প্রযুক্তি স্টার্টআপ পরিচালনার একটি বিস্তৃত ওভারভিউ প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zএকজন ব্যক্তির প্রযুক্তি স্টার্টআপের আর্কিটেকচার (২০২১)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সফটওয়্যারের জন্য সহজ নাশকতা (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের সময় সিআইএ-এর &quot;সিম্পল স্যাবোটাজ&quot; বইটি উৎপাদনশীলতা ব্যাহত করার জন্য চিরন্তন পরামর্শ প্রদান করে, যা এখন আধুনিক প্রযুক্তি পরিবেশের জন্য হাস্যকরভাবে অভিযোজিত হয়েছে।</li>
<li>একজন সিটিওর জন্য প্রস্তাবিত অন্তর্ঘাত কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে দীর্ঘ পুনর্লিখন প্রয়োজন, বিভিন্ন ভাষা ব্যবহারে উৎসাহিত করা এবং জটিলতা বাড়ানোর জন্য সিস্টেমগুলি বিভক্ত করা।</li>
<li>অন্যান্য পদ্ধতিগুলির মধ্যে রয়েছে উপকারী মেট্রিক্সগুলি বাতিল করা, শিরোনাম এবং দলের আকারের সাথে ক্ষতিপূরণ সংযুক্ত করা, এবং একটি বিষয়ভিত্তিক নিয়োগ প্রক্রিয়া তৈরি করা, যা সবই যুক্তিসঙ্গত পদক্ষেপের মাধ্যমে সূক্ষ্মভাবে উৎপাদনশীলতা ধীর করার লক্ষ্যে করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2023/12/13/simple-sabotage-for-software.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zসফটওয়্যারের জন্য সহজ নাশকতা (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউরোপীয় বিকল্পসমূহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি বিভিন্ন ডিজিটাল পরিষেবা এবং পণ্যের জন্য ইউরোপীয় বিকল্পগুলি তুলে ধরে, স্থানীয় ব্যবসাগুলির সমর্থন এবং জিডিপিআর (জেনারেল ডেটা প্রোটেকশন রেগুলেশন) মেনে চলার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি বিভিন্ন পরিষেবার বিভাগগুলির তালিকা দেয়, যেমন ওয়েব বিশ্লেষণ, ক্লাউড কম্পিউটিং, এবং ইমেল প্রদানকারী সহ অন্যান্য বিকল্পগুলির সংখ্যা।</li>
<li>পোস্টটি ইউরোপীয় প্রদানকারীদের বেছে নেওয়ার সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যার মধ্যে রয়েছে ভ্যাট ফেরত, সাধারণ ইউরোপীয় পেমেন্ট পদ্ধতি এবং একীভূত আইনের কারণে ইইউ-এর মধ্যে অধিকারের সহজ প্রয়োগ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-alternatives.eu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zইউরোপীয় বিকল্পসমূহ</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিমসিটি তৈরি করা: কীভাবে একটি যন্ত্রে বিশ্বকে স্থাপন করা যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চাইম গিংগোল্ডের &#39;বিল্ডিং সিমসিটি&#39; বইটি উইল রাইটের তৈরি প্রভাবশালী সিমুলেশন গেম সিমসিটির ইতিহাস এবং উন্নয়ন নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বইটি কম্পিউটার সিমুলেশনে SimCity-এর প্রভাব এবং গেমটির পেছনের কোম্পানি Maxis-এর ইতিহাস নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে চিত্র এবং ফটোগ্রাফের মতো ভিজ্যুয়াল উপকরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি এমআইটি প্রেস দ্বারা প্রকাশিত, এবং এটি ২০২৪ সালের জুন মাস থেকে পেপারব্যাক এবং ইবুক উভয় ফরম্যাটে উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitpress.mit.edu/9780262547482/building-simcity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zসিমসিটি তৈরি করা: কীভাবে একটি যন্ত্রে বিশ্বকে স্থাপন করা যায়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সম্ভবত SQLite অন্যান্য সমস্ত ডাটাবেস ইঞ্জিনের চেয়ে বেশি ব্যবহৃত হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite হল সবচেয়ে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত এবং ব্যবহৃত ডাটাবেস ইঞ্জিন, যা বিলিয়ন বিলিয়ন ডিভাইস এবং অ্যাপ্লিকেশনে উপস্থিত, যার মধ্যে রয়েছে অ্যান্ড্রয়েড, আইওএস, ম্যাক, উইন্ডোজ ১০, প্রধান ওয়েব ব্রাউজার এবং বিভিন্ন জনপ্রিয় অ্যাপ্লিকেশন।</li>
<li>বিশ্বব্যাপী ৪ বিলিয়নেরও বেশি স্মার্টফোনে প্রতিটিতে শত শত SQLite ডাটাবেস রয়েছে, ফলে সম্ভবত এক ট্রিলিয়নেরও বেশি সক্রিয় SQLite ডাটাবেস রয়েছে।</li>
<li>SQLite হল শীর্ষ পাঁচটি সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার মডিউলের একটি, সম্ভবত zlib-এর পরে দ্বিতীয় সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার লাইব্রেরি, এবং সম্ভবত এটি প্রতিটি ডিভাইসে একাধিক ইনস্ট্যান্স থাকার কারণে সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার উপাদান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/mostdeployed.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zসম্ভবত SQLite অন্যান্য সমস্ত ডাটাবেস ইঞ্জিনের চেয়ে বেশি ব্যবহৃত হয়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশেষজ্ঞ বনাম অনুকারক]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fs.blog/experts-vs-imitators/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zবিশেষজ্ঞ বনাম অনুকারক</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার প্রথম এমবেডেড লিনাক্স সিস্টেম তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি লেখকের শূন্য থেকে একটি লিনাক্স সিস্টেম তৈরির যাত্রার বিবরণ দেয়, যেখানে তার পূর্বে কোনো পিসিবি (প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড) অভিজ্ঞতা ছিল না।</li>
<li>মূল পদক্ষেপগুলির মধ্যে রয়েছে Atmel ATtiny-এর মতো মাইক্রোকন্ট্রোলার প্রোগ্রামিং, একটি কাস্টম পিসিবি ডিজাইন করা, এবং F1C100s SoC (সিস্টেম অন চিপ) ব্যবহার করে একটি এমবেডেড লিনাক্স বোর্ড তৈরি করা।</li>
<li>প্রকল্পটি প্রোগ্রামিংয়ের জন্য avrdude এর মতো টুল ব্যবহার, জটিল রাউটিংয়ের জন্য একটি ৪-স্তর PCB, এবং কাস্টম বোর্ডের জন্য Lichee Pi সফটওয়্যার ইমেজকে মানিয়ে নেওয়া অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://popovicu.com/posts/making-my-first-embedded-linux-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zআমার প্রথম এমবেডেড লিনাক্স সিস্টেম তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতিটি বিষয়ে ২,২৯৯টি ব্লগের একটি সংগ্রহ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ooh.directory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zপ্রতিটি বিষয়ে ২,২৯৯টি ব্লগের একটি সংগ্রহ</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভয়েজার ১ আবার অনলাইনে! নাসার মহাকাশযান সব ৪টি যন্ত্র থেকে তথ্য পাঠাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাসার ভয়েজার ১ মহাকাশযান, ২০২৩ সালের নভেম্বর থেকে প্রযুক্তিগত সমস্যার সম্মুখীন হওয়ার পর, এখন সম্পূর্ণরূপে কার্যকরী এবং এর চারটি বৈজ্ঞানিক যন্ত্রই ব্যবহারযোগ্য তথ্য প্রদান করছে।</li>
<li>সমস্যাটি ফ্লাইট ডেটা সাবসিস্টেমের একটি চিপে সনাক্ত করা হয়েছিল এবং কোডটি স্থানান্তরিত করে সমাধান করা হয়েছিল, যা ৪৬ বছর বয়সী মহাকাশযানের স্থিতিস্থাপকতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>পৃথিবী থেকে ১৫ বিলিয়ন মাইল দূরে থাকা সত্ত্বেও, ভয়েজার ১ আন্তঃনাক্ষত্রিক স্থান থেকে মূল্যবান তথ্য সরবরাহ করতে থাকে, এবং এর কার্যকারিতা বজায় রাখা ও মিশনটি দীর্ঘায়িত করার প্রচেষ্টা অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/voyager-1-fully-operational</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zভয়েজার ১ আবার অনলাইনে! নাসার মহাকাশযান সব ৪টি যন্ত্র থেকে তথ্য পাঠাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity AI তাদের ব্যবহারকারী এজেন্ট সম্পর্কে মিথ্যা বলছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের সার্ভার এবং ম্যাকস্টোরিজে এআই বট, বিশেষ করে পারপ্লেক্সিটি, ব্লক করার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করেছেন, যদিও ব্লকগুলি প্রয়োগ করা হয়েছে।</li>
<li>Perplexity AI মনে হচ্ছে robots.txt সীমাবদ্ধতাগুলি এড়িয়ে যায় এবং সঠিক ব্যবহারকারী এজেন্ট স্ট্রিং ব্যবহার করে না, যার ফলে তাদের অ্যাক্সেস ব্লক করা কঠিন হয়ে পড়ে।</li>
<li>লেখক আরও পদক্ষেপ অনুসন্ধান করছেন, যার মধ্যে রয়েছে পারপ্লেক্সিটির ডিসকর্ডে যোগদান করে আরও তথ্য সংগ্রহ করা, একটি বাগ রিপোর্ট দাখিল করা এবং একটি জিডিপিআর অনুরোধ বিবেচনা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rknight.me/blog/perplexity-ai-is-lying-about-its-user-agent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZPerplexity AI তাদের ব্যবহারকারী এজেন্ট সম্পর্কে মিথ্যা বলছে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সূচকীয়ভাবে উন্নত ঘূর্ণন (২০২২) ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৩ডি প্রোগ্রামিংয়ে ৩ডি ঘূর্ণনের জন্য বিভিন্ন কৌশল অন্তর্ভুক্ত থাকে, যার মধ্যে ঘূর্ণন ম্যাট্রিক্স, ইউলার কোণ এবং কোয়াটারনিয়ন রয়েছে, প্রতিটির নিজস্ব সুবিধা এবং সীমাবদ্ধতা সহ।</li>
<li>ইউলার কোণগুলি গিম্বল লকের মতো সমস্যা এবং অসঙ্গত কৌণিক বেগ সৃষ্টি করতে পারে, যা রোবোটিক্সের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে ইন্টারপোলেশনের জন্য সেগুলিকে কম উপযুক্ত করে তোলে।</li>
<li>কোয়াটার্নিয়ন এবং অক্ষ/কোণ ঘূর্ণনগুলি রোটেশনগুলি সংযোজন এবং ইন্টারপোলেশনের জন্য আরও কার্যকর হিসাবে হাইলাইট করা হয়েছে, যেখানে কোয়াটার্নিয়নগুলি 3D পয়েন্ট ঘূর্ণনের জন্য একটি শক্তিশালী পদ্ধতি এবং সূচকীয় মানচিত্রের সহজ গণনা প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://thenumb.at/Exponential-Rotations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zসূচকীয়ভাবে উন্নত ঘূর্ণন (২০২২) ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেসলার এফএসডি – একটি অপ্রয়োজনীয় প্রযুক্তি প্রদর্শনী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টেসলা তাদের ফুল সেলফ-ড্রাইভিং (এফএসডি) সিস্টেমের একটি বিনামূল্যের ট্রায়াল অফার করছে, তবে ব্যবহারকারীরা রিপোর্ট করেছেন যে এটি এখনও উল্লেখযোগ্য ভুল করে, যার ফলে চালকের হস্তক্ষেপ প্রয়োজন।</li>
<li>বিভিন্ন পরীক্ষায়, FSD ভুল করেছে যেমন ভুল লেন পরিবর্তন, নার্ভাস সংশোধন, এবং এমনকি লাল বাতি অতিক্রম করা, যা এর নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>লেখক উপসংহারে বলেছেন যে, যদিও FSD সম্ভাবনা দেখায়, এটি বর্তমানে ব্যবহারিক মূল্যহীন এবং তিনি আরও নির্ভরযোগ্য অটোপাইলট বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন অভিযোজিত ক্রুজ নিয়ন্ত্রণ এবং লেন কেন্দ্রিকরণ পছন্দ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomverbeure.github.io/2024/05/20/Tesla-FSD-First-and-Last-Impressions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zটেসলার এফএসডি – একটি অপ্রয়োজনীয় প্রযুক্তি প্রদর্শনী</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্নোডেন: 'তারা সম্পূর্ণ মুখোশ খুলে ফেলেছে: কখনোই OpenAI বা এর পণ্যগুলির উপর বিশ্বাস করবেন না']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এডওয়ার্ড স্নোডেন প্রকাশ্যে OpenAI-কে সমালোচনা করেছেন তাদের বোর্ডে একজন NSA পরিচালক নিয়োগ দেওয়ার জন্য, যা তিনি বৈশ্বিক অধিকারগুলির প্রতি বিশ্বাসঘাতকতা বলে মনে করেন।</li>
<li>স্নোডেনের সতর্কবার্তাটি প্রাইভেসি এবং নজরদারির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যা OpenAI-এর পণ্য, যেমন ChatGPT-এর সাথে সম্পর্কিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1801610725229498403</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zস্নোডেন: &apos;তারা সম্পূর্ণ মুখোশ খুলে ফেলেছে: কখনোই OpenAI বা এর পণ্যগুলির উপর বিশ্বাস করবেন না&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সিজিজি: কম খরচে, কমপ্যাক্ট এবং উচ্চ-প্রদর্শনকারী পেরিফেরালগুলির জন্য একটি উন্মুক্ত মান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SYZYGY একটি উন্মুক্ত মান যা উচ্চ-প্রদর্শন পার্শ্বীয় সংযোগের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা সাশ্রয়ী এবং কমপ্যাক্ট সংযোগকারী এবং কেবল সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি নিম্ন-গতির Digilent PMOD ডিভাইস এবং উচ্চ-প্রদর্শন VITA 57.1 FMC পেরিফেরালগুলির মধ্যে ফাঁক পূরণ করে, যা এটিকে প্রোটোটাইপ, সিস্টেম ইন্টিগ্রেশন, পরীক্ষা এবং মূল্যায়ন সিস্টেমের জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
<li>SYZYGY দুটি ধরনের সংযোগকারী প্রদান করে: একটি ৪০-পিন স্ট্যান্ডার্ড পেরিফেরাল সংযোগকারী এবং একটি ৬০-পিন ট্রান্সসিভার পেরিফেরাল সংযোগকারী, উভয়ই নির্দিষ্ট এবং প্রোগ্রামযোগ্য ভোল্টেজ এবং একক-সমাপ্ত সংকেত সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzygyfpga.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zসিজিজি: কম খরচে, কমপ্যাক্ট এবং উচ্চ-প্রদর্শনকারী পেরিফেরালগুলির জন্য একটি উন্মুক্ত মান</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[থ্রিস্কেপার: থ্রি.জেএসে টাউনস্কেপার মডেল লোড করার জন্য একটি ওয়েবসাইট]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/meliharvey/threescaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zথ্রিস্কেপার: থ্রি.জেএসে টাউনস্কেপার মডেল লোড করার জন্য একটি ওয়েবসাইট</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দুই বছরের শিশুদের পড়া শেখানোর জন্য স্পেসড রিপিটিশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন বাবা, যিনি CoffeePie নামে পরিচিত, Anki নামক একটি স্পেসড রিপিটিশন টুল ব্যবহার করে তার সন্তানদের গড়ের চেয়ে অনেক আগে পড়তে শিখিয়েছেন, শুরু করেছিলেন ২ বছর এবং ১ বছর ৯ মাস বয়সে।</li>
<li>৫ বছর বয়সে, তার মেয়ে ইংরেজি, হিব্রু, এবং স্প্যানিশ ভাষায় পঞ্চম বা অষ্টম শ্রেণির শিক্ষার্থীর সমতুল্য পড়তে পারত, যখন তার ছেলে গুণের সারণী এবং উন্নত গণিতের ধারণাগুলি জানত।</li>
<li>পিতা লক্ষ্য করলেন যে, যদিও অঙ্কি প্রাথমিক পড়াশোনা এবং গণিতের জন্য কার্যকর ছিল, তবে তার সন্তানদের দক্ষতা উন্নত হওয়ার সাথে সাথে এর সীমাবদ্ধতা দেখা দেয়, যা আরও জটিল সমস্যা সমাধানের সরঞ্জামের প্রয়োজনীয়তা সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrislakin.blog/p/spaced-repetition-for-teaching-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zদুই বছরের শিশুদের পড়া শেখানোর জন্য স্পেসড রিপিটিশন</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমার স্থানীয় LLM ভয়েস সহকারীকে আরও দ্রুত এবং আরও স্কেলযোগ্য করে তোলা RAG এর মাধ্যমে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি স্থানীয় LLM (বৃহৎ ভাষা মডেল) ভয়েস সহকারীকে স্মার্ট হোম নিয়ন্ত্রণের জন্য অপ্টিমাইজ করার কাজ করছেন, যা ইনফারেন্সের &quot;প্রিফিল&quot; পর্যায়ে বিলম্ব কমানোর উপর গুরুত্ব দিচ্ছেন।</li>
<li>তারা বড় প্রম্পটগুলোকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করার জন্য একটি RAG (Retrieval-Augmented Generation) পদ্ধতি প্রয়োগ করেছে, যা প্রসঙ্গের দৈর্ঘ্য কমাতে এবং গতি উন্নত করতে সহায়তা করে।</li>
<li>লেখক একটি RAG API তৈরি করেছেন, আবহাওয়ার পূর্বাভাস এবং ক্যালেন্ডার ইভেন্টের মতো বৈশিষ্ট্য যোগ করেছেন, এবং তাদের সিস্টেমকে এই নতুন API ব্যবহার করার জন্য আপডেট করেছেন, যার লক্ষ্য ছিল ভয়েস সহকারীকে আরও দক্ষ এবং প্রতিক্রিয়াশীল করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/faster-local-llm-assistant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zআমার স্থানীয় LLM ভয়েস সহকারীকে আরও দ্রুত এবং আরও স্কেলযোগ্য করে তোলা RAG এর মাধ্যমে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিজ্যাঙ্গো এসকিউএলাইট প্রোডাকশন কনফিগ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিফল্ট SQLite কনফিগারেশনটি Django-তে প্রোডাকশনের জন্য উপযুক্ত নয় এর নিম্ন-সমান্তরালতা অপ্টিমাইজেশনের কারণে, যা Django-এর প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়।</li>
<li>ডিজ্যাঙ্গো সংস্করণ ৫.০, ৪.২, বা তার আগের সংস্করণগুলির জন্য, WAL (Write-Ahead Logging) জার্নাল মোড সক্রিয় করা পাঠের অনুরোধগুলি ব্লক হওয়া থেকে রোধ করে সমান্তরালতা উন্নত করতে পারে।</li>
<li>ডিজ্যাঙ্গো ৫.১, যা ২০২৪ সালের আগস্টে প্রত্যাশিত, এই SQLite অপ্টিমাইজেশনগুলোকে সরাসরি settings.py-তে কনফিগার করার অনুমতি দেবে, যা ডেভেলপারদের জন্য প্রক্রিয়াটি সহজ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pecar.me/sqlite-django-config</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zডিজ্যাঙ্গো এসকিউএলাইট প্রোডাকশন কনফিগ</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অনলাইন গেম এবং ভার্চুয়াল জগতে জমির মূল্য কর (২০২২)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://progressandpoverty.substack.com/p/land-value-tax-in-online-games-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zঅনলাইন গেম এবং ভার্চুয়াল জগতে জমির মূল্য কর (২০২২)</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৫০ বছর পর যুক্তরাষ্ট্র-সৌদি পেট্রোডলার চুক্তির সমাপ্তি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nasdaq.com/articles/us-saudi-petrodollar-pact-ends-after-50-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z৫০ বছর পর যুক্তরাষ্ট্র-সৌদি পেট্রোডলার চুক্তির সমাপ্তি</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি প্রথম লুনার ল্যান্ডার গেমে ৫৫ বছর পুরনো একটি বাগ খুঁজে পেয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>১৯৬৯ সালে, উচ্চ বিদ্যালয়ের ছাত্র জিম স্টোরার প্রথম লুনার ল্যান্ডিং গেম তৈরি করেন, যা একটি চাঁদের ল্যান্ডার চালানো এবং প্রতি ১০ সিমুলেটেড সেকেন্ডে জ্বালানি ব্যবস্থাপনার সাথে জড়িত ছিল।</li>
<li>গেমটিতে ৫৫ বছর ধরে অদেখা একটি বাগ ছিল, যা একটি &quot;দুই দ্বারা ভাগ&quot; অনুপস্থিতির কারণে ভুল ল্যান্ডিং সনাক্তকরণ ঘটাত; এটি ঠিক করলে ল্যান্ডিংয়ের সঠিকতা উন্নত হয়।</li>
<li>গেমটি তার সময়ের জন্য উন্নত সংখ্যাতাত্ত্বিক পদ্ধতি ব্যবহার করেছিল, যেমন সিওলকভস্কি রকেট সমীকরণ এবং টেলর সিরিজ সম্প্রসারণ, যা এটিকে প্রাথমিক গেম ডিজাইনে একটি উল্লেখযোগ্য কৃতিত্ব করে তুলেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martincmartin.com/2024/06/14/how-i-found-a-55-year-old-bug-in-the-first-lunar-lander-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zআমি প্রথম লুনার ল্যান্ডার গেমে ৫৫ বছর পুরনো একটি বাগ খুঁজে পেয়েছি</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ছত্রাক সমুদ্রের প্লাস্টিক ভেঙে ফেলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনআইওজেড এবং অন্যান্য প্রতিষ্ঠানের গবেষকরা আবিষ্কার করেছেন যে সামুদ্রিক ছত্রাক Parengyodontium album ইউভি সূর্যালোকের সংস্পর্শে এলে পলিথিন প্লাস্টিক ভেঙে ফেলতে পারে।</li>
<li>ছত্রাকটি প্রতিদিন প্রায় ০.০৫% হারে পলিথিনকে অবনমিত করে, এটিকে কার্বন ডাই অক্সাইডে রূপান্তরিত করে, তবে শুধুমাত্র সমুদ্রের পৃষ্ঠের কাছে ভাসমান প্লাস্টিকের জন্য।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি, যা সায়েন্স অফ দ্য টোটাল এনভায়রনমেন্ট জার্নালে প্রকাশিত হয়েছে, প্লাস্টিক দূষণ মোকাবেলায় জৈবিক সমাধানের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে, বিশেষ করে যখন ২০৬০ সালের মধ্যে প্লাস্টিক উৎপাদন তিনগুণ বৃদ্ধি পাওয়ার সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nioz.nl/en/news/fungus-breaks-down-ocean-plastic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zছত্রাক সমুদ্রের প্লাস্টিক ভেঙে ফেলে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আইকেয়ার খুচরা বিক্রেতারা বেতন বাড়িয়ে বৈশ্বিক 'অসন্তুষ্ট কর্মী' সংকট সমাধান করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইকিয়া উচ্চ কর্মচারী টার্নওভার মোকাবিলা করেছে মজুরি বৃদ্ধি, নমনীয় কাজের সময়সূচী প্রদান এবং শিশু যত্নে ভর্তুকি দিয়ে, যা স্বেচ্ছায় টার্নওভার হার বিশ্বব্যাপী উল্লেখযোগ্যভাবে কমিয়েছে।</li>
<li>সিইও জন আব্রাহামসন রিং ফ্রন্টলাইন কর্মচারীদের অবস্থার উন্নতি এবং প্রযুক্তির মাধ্যমে কার্যক্রমকে সহজতর করার জন্য কৌশলগুলি প্রয়োগ করেছিলেন, যার ফলে আগস্ট ২০২২-এ বৈশ্বিক পদত্যাগের হার ২২.৪% থেকে এপ্রিল ২০২৩-এ ১৭.৫%-এ নেমে আসে।</li>
<li>উন্নতির পরেও, ইকিয়া এখনও চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হচ্ছে, যার মধ্যে মানসিক স্বাস্থ্য সহায়তা, একটি বৈশ্বিক কর্মশক্তি পরিচালনা, এবং বিশেষ করে যুক্তরাষ্ট্রে ইউনিয়ন প্রচেষ্টা দমনের অভিযোগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/06/11/ikeas-boss-solved-swedish-retailers-global-unhappy-worker-crisis-raising-salaries-introducing-flexible-working-subsidized-childcare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zআইকেয়ার খুচরা বিক্রেতারা বেতন বাড়িয়ে বৈশ্বিক &apos;অসন্তুষ্ট কর্মী&apos; সংকট সমাধান করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এনভিডিয়া ওয়ার্প: উচ্চ কার্যক্ষমতা সম্পন্ন জিপিইউ সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্সের জন্য একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিডিয়া ওয়ার্প একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক যা উচ্চ-প্রদর্শন সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্স কোডের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা পাইথন ফাংশনগুলিকে সিপিইউ বা জিপিইউ-এর জন্য দক্ষ কার্নেল কোডে কম্পাইল করে।</li>
<li>এটি স্থানিক কম্পিউটিং, পদার্থবিজ্ঞানের সিমুলেশন, উপলব্ধি, রোবোটিক্স এবং জ্যামিতি প্রক্রিয়াকরণকে সমর্থন করে এবং PyTorch এবং JAX ব্যবহার করে মেশিন-লার্নিং পাইপলাইনের সাথে একীভূত হয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন PyPI এর মাধ্যমে হয়, অতিরিক্ত নির্ভরশীলতাগুলি উপলব্ধ রয়েছে, এবং GPU সমর্থনের জন্য এটি একটি CUDA-সক্ষম NVIDIA GPU প্রয়োজন। ফ্রেমওয়ার্কটি Windows, Linux, এবং macOS এ x86-64 এবং ARMv8 CPU এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NVIDIA/warp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zএনভিডিয়া ওয়ার্প: উচ্চ কার্যক্ষমতা সম্পন্ন জিপিইউ সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্সের জন্য একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দ্বিতীয় স্লাইড থেকে প্রেজেন্টেশন শুরু করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/start-presentations-on-the-second</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zদ্বিতীয় স্লাইড থেকে প্রেজেন্টেশন শুরু করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপলের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার প্রযুক্তিগত পদ্ধতির একটি দৃষ্টিভঙ্গি, যার মধ্যে মূল মডেলের কার্যকারিতা ইত্যাদি অন্তর্ভুক্ত।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল একটি বহু-মডেল এআই সিস্টেম চালু করেছে যার নাম অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, যা ব্যবহারকারীর সম্পৃক্ততা বাড়ানোর জন্য ডিজিটাল জীবনের বিভিন্ন দিকের সাথে এআইকে সংযুক্ত করছে।</li>
<li>প্রতিদ্বন্দ্বীদের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার শ্রেষ্ঠত্বের উপর জোর দেওয়ার বিপরীতে, অ্যাপল ব্যবহারিক প্রয়োগের উপর গুরুত্বারোপ করে, এই শরতে সমস্ত ডিভাইসে নতুন কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার বৈশিষ্ট্য চালু করার পরিকল্পনা করছে।</li>
<li>অ্যাপলের এআই কৌশল অন্তর্ভুক্ত করে মূল মডেলের কার্যকারিতা, ডিভাইস-ভিত্তিক কৌশল এবং সামঞ্জস্য কৌশল, যার মডেলগুলি GPT-4 এর সাথে তুলনীয় এবং উল্লেখযোগ্য গোপনীয়তা বৈশিষ্ট্য সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.interconnects.ai/p/apple-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zঅ্যাপলের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার প্রযুক্তিগত পদ্ধতির একটি দৃষ্টিভঙ্গি, যার মধ্যে মূল মডেলের কার্যকারিতা ইত্যাদি অন্তর্ভুক্ত।</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইফোন কেড়ে নেওয়ায় মেয়ে একজন ভালো মানুষ হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের মেয়েকে আইফোন ব্যবহার করতে নিষেধ করেছেন কারণ এটি তার মানসিক স্বাস্থ্য, শিক্ষাগত পারফরম্যান্স এবং আচরণের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলছিল।</li>
<li>মেয়েটির বিষণ্নতা এবং উদ্বেগ নির্ণয় করা হয়েছিল, যার একটি উল্লেখযোগ্য অংশ তার মনোযোগ সামাজিক মিডিয়া এবং সহপাঠীদের অনুমোদন লাভের উপর কেন্দ্রীভূত ছিল।</li>
<li>লেখক শিশুদের মধ্যে ফোন আসক্তির বৃহত্তর সমস্যাটি তুলে ধরেছেন এবং ফোন ব্যবহারের কার্যকর ব্যবস্থাপনার জন্য ব্যক্তিগত এবং প্রাতিষ্ঠানিক উভয় পরিবর্তনের প্রয়োজনীয়তার কথা উল্লেখ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/13/kids-no-iphone-screen-time</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zআইফোন কেড়ে নেওয়ায় মেয়ে একজন ভালো মানুষ হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৬০টির মধ্যে ৪০টি জার্মান জলবায়ু সবুজায়ন প্রচেষ্টা প্রতারণামূলক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জার্মান ফেডারেল পরিবেশ মন্ত্রণালয়কে চীনের জলবায়ু সুরক্ষা প্রকল্পগুলিকে অবহেলাভাবে সমর্থন করার অভিযোগ আনা হয়েছে, যা THG কোটার তহবিল থেকে লক্ষ লক্ষ অর্থ ব্যয় করেছে।</li>
<li>২০২৩ সালের আগস্ট থেকে চীনের ৬০টি জলবায়ু সুরক্ষা প্রকল্পের মধ্যে ৪০টির বিরুদ্ধে উল্লেখযোগ্য প্রতারণার অভিযোগ উঠেছে, যার ফলে ২০২৪ সালের শেষ নাগাদ অর্থায়ন বন্ধ হয়ে যাবে।</li>
<li>জার্মান সরকার, ফ্রান্স এবং নেদারল্যান্ডসের সাথে, ইইউ কমিশনকে THG বোনাস সিস্টেমের সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য আহ্বান জানাচ্ছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহনের মালিকদের প্রণোদনা প্রভাবিত করে এবং শক্তিশালী নিয়ন্ত্রণ প্রক্রিয়ার অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fr.de/politik/warnungen-milliarden-an-konzerne-gezahlt-betrugsverdacht-beim-klimaschutz-trotz-zr-93122965.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z৬০টির মধ্যে ৪০টি জার্মান জলবায়ু সবুজায়ন প্রচেষ্টা প্রতারণামূলক</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফটের রিকল এআই ফিচারটি এখন অনির্দিষ্টকালের জন্য বিলম্বিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ৭ জুন, Copilot+ পিসির Recall প্রিভিউ ফিচারের জন্য একটি আপডেট ঘোষণা করা হয়, যা ২০২৪ সালের ১৮ জুন থেকে Windows Insider Program (WIP)-এ উপলব্ধ হবে, গুণমান এবং নিরাপত্তা নিশ্চিত করার জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়ার ভিত্তিতে।</li>
<li>রিকল এনক্রিপ্টেড স্ন্যাপশট নিয়ে পিসি কার্যকলাপের একটি ভিজ্যুয়াল টাইমলাইন তৈরি করে, যা স্থানীয়ভাবে সংরক্ষিত হয় এবং ব্যবহারকারীরা এটি নিয়ন্ত্রণ, বিরতি বা মুছে ফেলতে পারেন; এতে প্রবেশের জন্য উইন্ডোজ হেলো এনহ্যান্সড সাইন-ইন সিকিউরিটি প্রয়োজন।</li>
<li>কোপাইলট+ পিসি, যা ২০ মে, ২০২৪-এ চালু হয়েছে, উন্নত উইন্ডোজ পিসি যা উন্নত কর্মক্ষমতা এবং এআই অভিজ্ঞতা প্রদান করে, এবং এতে মাইক্রোসফট প্লুটন সিকিউরিটি প্রসেসর এবং সিকিউরড-কোর পিসি প্রযুক্তির মতো উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windowsexperience/2024/06/07/update-on-the-recall-preview-feature-for-copilot-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zমাইক্রোসফটের রিকল এআই ফিচারটি এখন অনির্দিষ্টকালের জন্য বিলম্বিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ব-হোস্টিং Llama-3 8B-Instruct এর খরচ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি লামা-৩ ৮বি-ইনস্ট্রাক্ট মডেল স্ব-হোস্ট করা চ্যাটজিপিটির তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে বেশি ব্যয়বহুল, যেখানে প্রতি ১ মিলিয়ন টোকেনের জন্য প্রায় $১৭ খরচ হয়, চ্যাটজিপিটির প্রতি ১ মিলিয়ন টোকেনের জন্য $১ খরচের তুলনায়।</li>
<li>স্ব-হোস্টিংয়ের প্রাথমিক উচ্চ খরচে হার্ডওয়্যার ব্যয় এবং শক্তি খরচ অন্তর্ভুক্ত থাকে, যা সম্ভাব্য দীর্ঘমেয়াদী সঞ্চয়ের পরেও এটি কম অর্থনৈতিক করে তোলে।</li>
<li>স্ব-হোস্টেড হার্ডওয়্যার পরিচালনা এবং স্কেলিং অতিরিক্ত চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে এবং অবাস্তব ১০০% ব্যবহার ধরে নেয়, যা বেশিরভাগ ব্যবহারকারীর জন্য কম বাস্তবসম্মত করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lytix.co/posts/self-hosting-llama-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zস্ব-হোস্টিং Llama-3 8B-Instruct এর খরচ</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[POSIX.1-2024 প্রকাশিত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeexplore.ieee.org/document/10555529</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZPOSIX.1-2024 প্রকাশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লামিনি মেমরি টিউনিং: ১০ গুণ কম হ্যালুসিনেশন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ল্যামিনি মেমরি টিউনিং একটি নতুন পদ্ধতি যা বড় ভাষার মডেলগুলিতে (এলএলএম) তথ্য এম্বেড করতে ব্যবহৃত হয়, যা বাস্তবতার নির্ভুলতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে এবং ভুল ধারণা কমায়।</li>
<li>এটি একটি ফর্চুন ৫০০ গ্রাহকের জন্য ৯৫% সঠিকতা অর্জন করেছে, যেখানে অন্যান্য পদ্ধতিতে ৫০% সঠিকতা ছিল, এবং বিভ্রান্তি ৫০% থেকে ৫% এ কমিয়েছে।</li>
<li>পদ্ধতিটি যেকোনো ওপেন-সোর্স LLM-এর উপরে সুনির্দিষ্ট তথ্য দিয়ে লক্ষ লক্ষ বিশেষজ্ঞ অ্যাডাপ্টার টিউন করা জড়িত, নির্দিষ্ট তথ্যের উপর শূন্য ত্রুটির জন্য অপ্টিমাইজ করা এবং সাধারণ কর্মক্ষমতা বজায় রাখা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lamini.ai/blog/lamini-memory-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zলামিনি মেমরি টিউনিং: ১০ গুণ কম হ্যালুসিনেশন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নোটবুকগুলি কোডের ম্যাকডোনাল্ডস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নোটবুকগুলি রাজ্য এবং সংস্করণের সাথে বিভ্রান্তি সৃষ্টি করতে পারে এবং পরীক্ষা বা লিন্টিং না করার মতো খারাপ অভ্যাস প্রচার করতে পারে।</li>
<li>তাদের প্রায়ই বিভিন্ন সেটআপ এবং নির্ভরশীলতা থাকে, যা কোড ক্র্যাশ এবং হতাশার কারণ হতে পারে।</li>
<li>নোটবুকগুলি ধারণা পরীক্ষা করার জন্য উপযোগী, তবে কোড মডিউলে স্থানান্তর করা চ্যালেঞ্জিং এবং সময়সাপেক্ষ হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yobibyte.github.io/notebooks.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zনোটবুকগুলি কোডের ম্যাকডোনাল্ডস</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাপান স্মার্টফোন অ্যাপ স্টোরে প্রতিযোগিতা বাড়াতে আইন প্রণয়ন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাপান একটি নতুন আইন প্রণয়ন করেছে যা দেশের কম জন্মহার মোকাবেলার জন্য শিশু যত্ন উন্নত করার লক্ষ্যে, যা কার্যকর হবে ৫ জুন, ২০২৪ থেকে।</li>
<li>এই আইনটি পরিবারের জন্য আরও সহায়ক পরিবেশ তৈরি এবং উচ্চ জন্মহার উৎসাহিত করার জন্য বৃহত্তর প্রচেষ্টার অংশ।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি জাপানের জনসংখ্যাগত চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা এবং টেকসই জনসংখ্যা বৃদ্ধির নিশ্চয়তা প্রদানের জন্য সক্রিয় দৃষ্টিভঙ্গি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.kyodonews.net/news/2024/06/bc2d7f45d456-japan-enacts-law-to-curb-apple-googles-app-dominance.html#google_vignette</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zজাপান স্মার্টফোন অ্যাপ স্টোরে প্রতিযোগিতা বাড়াতে আইন প্রণয়ন করেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অবিলিটারেশন ব্যবহার করে যেকোনো LLM এর সেন্সর অপসারণ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;অ্যাবলিটারেশন&quot; নামে একটি কৌশল পরিচয় করিয়ে দেয়, যা পুনরায় প্রশিক্ষণ ছাড়াই লামা মডেলগুলিকে সেন্সরমুক্ত করতে তাদের প্রত্যাখ্যান প্রক্রিয়া অপসারণ করে।</li>
<li>অবলিটারেশন মডেলের অবশিষ্ট প্রবাহে &quot;প্রত্যাখ্যান নির্দেশনা&quot; সনাক্ত করে এবং সরিয়ে দেয়, যা এটিকে সমস্ত প্রম্পটে সাড়া দিতে সক্ষম করে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি Daredevil-8B মডেলে প্রয়োগ করা হয়েছিল, যার ফলে NeuralDaredevil-8B তৈরি হয়েছিল, যা 8B শ্রেণিতে শীর্ষ পারফরম্যান্স সহ একটি অসেন্সরড LLM, যদিও পারফরম্যান্সের পতন পুনরুদ্ধার করতে আরও প্রশিক্ষণের প্রয়োজন ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/mlabonne/abliteration</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zঅবিলিটারেশন ব্যবহার করে যেকোনো LLM এর সেন্সর অপসারণ করুন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেটা কীভাবে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি প্রশিক্ষণ দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রশিক্ষণের জন্য প্রয়োজনীয় বৃহৎ পরিসরের গণনার সমাধান করতে এআই গবেষণায় মনোনিবেশ করছে, যার জন্য সফটওয়্যার, হার্ডওয়্যার এবং নেটওয়ার্ক অবকাঠামোর পুনর্বিবেচনা প্রয়োজন।</li>
<li>তারা বিদ্যমান হার্ডওয়্যারকে অভিযোজিত করেছে, যার মধ্যে NVIDIA H100 GPU সহ গ্র্যান্ড টেটন প্ল্যাটফর্মটি পরিবর্তন করা এবং একটি এয়ার-কুলড পরিবেশ বজায় রেখে কম্পিউট ক্ষমতা সর্বাধিক করার জন্য তাদের ডেটা সেন্টারের বিন্যাসকে অপ্টিমাইজ করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>মেটা দুটি ২৪কে জিপিইউ ক্লাস্টার তৈরি করেছে যা RoCE এবং ইনফিনিব্যান্ড ফ্যাব্রিক ব্যবহার করে লামা ৩ প্রশিক্ষণের জন্য, নেটওয়ার্ক যোগাযোগ এবং লোড ব্যালেন্সিং অপ্টিমাইজ করে উচ্চ কর্মক্ষমতা এবং দক্ষ ডেটা স্থানান্তর নিশ্চিত করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/06/12/data-infrastructure/training-large-language-models-at-scale-meta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zমেটা কীভাবে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি প্রশিক্ষণ দেয়</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফট নিরাপত্তার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দিয়েছে, হুইসেলব্লোয়ার বলছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন হুইসেলব্লোয়ার, অ্যান্ড্রু হ্যারিস, দাবি করেছেন যে মাইক্রোসফ্ট একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ত্রুটি সম্পর্কে সতর্কবার্তা উপেক্ষা করেছিল যাতে সরকারী ব্যবসা হারানোর ঝুঁকি এড়ানো যায়, যা পরে রাশিয়ান হ্যাকারদের দ্বারা সোলারউইন্ডস আক্রমণে ব্যবহৃত হয়েছিল।</li>
<li>হ্যারিস, একজন সাইবার নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞ, মাইক্রোসফটের ক্লাউড-ভিত্তিক প্রোগ্রামে একটি দুর্বলতা আবিষ্কার করেন যা সংবেদনশীল তথ্যের অদৃশ্য প্রবেশাধিকার প্রদান করতে পারে, কিন্তু তার সতর্কতাগুলি সম্ভাব্য আর্থিক প্রভাবের কারণে উপেক্ষা করা হয়।</li>
<li>হ্যারিসের প্রচেষ্টা এবং পরবর্তী লঙ্ঘন সত্ত্বেও, মাইক্রোসফট দাবি করে যে কোনো পণ্য বা সেবা শোষিত হয়নি, যা কোম্পানির লাভকে গ্রাহকের নিরাপত্তার উপরে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য সমালোচনার দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/microsoft-solarwinds-golden-saml-data-breach-russian-hackers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zমাইক্রোসফট নিরাপত্তার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দিয়েছে, হুইসেলব্লোয়ার বলছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChromeOS শীঘ্রই অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলিতে বিকশিত হবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ১২ জুন, ক্রোমিয়াম ব্লগ ঘোষণা করেছে যে ক্রোমওএস অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলি একীভূত করবে যাতে গুগল এআই বৈশিষ্ট্য এবং উদ্ভাবনগুলির সরবরাহ দ্রুততর করা যায়।</li>
<li>এই সংযোজনটি অ্যান্ড্রয়েড লিনাক্স কার্নেল এবং অ্যান্ড্রয়েড ফ্রেমওয়ার্কের মতো উপাদানগুলি অন্তর্ভুক্ত করবে, যা এআই উদ্ভাবনকে ত্বরান্বিত করা, প্রকৌশলকে সহজতর করা এবং ডিভাইসের সামঞ্জস্যতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলির পরেও, ChromeOS তার নিরাপত্তা, সামঞ্জস্যতা এবং ব্যবস্থাপনা ক্ষমতা বজায় রাখবে, নিয়মিত আপডেট এবং নতুন উদ্ভাবনগুলি মধ্যবর্তী সময়ে অব্যাহত থাকবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chromium.org/2024/06/building-faster-smarter-chromebook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZChromeOS শীঘ্রই অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলিতে বিকশিত হবে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেরাল্ড সাসম্যান: প্রোগ্রামিং মজার হওয়া উচিত (২০২২) [ভিডিও]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখকের প্রোগ্রামিংয়ে ব্যাপক অভিজ্ঞতা রয়েছে, যা ১৯৬২ সালে শুরু হয়েছিল, এবং তিনি আইবিএম ৭৯০, ৬৫০, এবং ১৬২০ এর মতো বিভিন্ন প্রাথমিক কম্পিউটারের সাথে কাজ করেছেন।</li>
<li>পাঠ্যটি প্রোগ্রামিংয়ের সৃজনশীল এবং বিমূর্ত প্রকৃতির উপর জোর দেয়, এটিকে কবিতা, স্থাপত্য এবং সঙ্গীতের মতো শিল্প রূপের সাথে তুলনা করে এবং জটিলতা বোঝা এবং পরিচালনার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>লেখক প্রোগ্রামিং এবং কম্পিউটার বিজ্ঞানের গুরুত্বপূর্ণ ধারণাগুলি নিয়ে আলোচনা করেন, যেমন Lisp-এ eval এবং apply প্রক্রিয়া, ডিবাগিং, এবং ডেটা স্ট্রাকচারে পরিচয় এবং পরিবর্তনের দার্শনিক দিকগুলি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2MYzvQ1v8Ww</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zজেরাল্ড সাসম্যান: প্রোগ্রামিং মজার হওয়া উচিত (২০২২) [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভারতীয় স্টার্টআপ ৭২ ঘণ্টায় ৩ডি প্রিন্ট করে রকেট ইঞ্জিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভারতীয় স্টার্টআপ অগ্নিকুল সফলভাবে ৭২ ঘণ্টার মধ্যে একটি রকেট ইঞ্জিন ৩ডি প্রিন্ট করেছে, যা মহাকাশ প্রযুক্তির দ্রুত উৎপাদনে অগ্রগতির প্রদর্শন করে।</li>
<li>দলটি সতীশ ধাওয়ান স্পেস সেন্টারে তাদের প্রথম সফল উৎক্ষেপণ সম্পন্ন করেছে, যা &quot;অন-ডিমান্ড&quot; রকেট উৎক্ষেপণের দিকে অগ্রগতির ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>এই মাইলফলকটি ভবিষ্যতে আরও নমনীয় এবং সাশ্রয়ী মহাকাশ মিশনের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/3d-printed-rocket</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zভারতীয় স্টার্টআপ ৭২ ঘণ্টায় ৩ডি প্রিন্ট করে রকেট ইঞ্জিন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডির এমআই৩০০এক্স এনভিডিয়ার এইচ১০০-কে এলএলএম ইনফারেন্সে ছাড়িয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এএমডির এমআই৩০০এক্স অ্যাক্সিলারেটর বাস্তব AI কাজের ক্ষেত্রে এনভিডিয়ার এইচ১০০ এসএক্সএম-এর চেয়ে ভালো পারফর্ম করে, একটি চ্যাট ব্যবহারের ক্ষেত্রে ৩৩% বেশি থ্রুপুট অর্জন করেছে।</li>
<li>যদিও NVIDIA-এর পরিপক্ক সফটওয়্যার ইকোসিস্টেম রয়েছে, AMD-এর MI300X একটি শক্তিশালী প্রতিদ্বন্দ্বী, যা বৃহৎ পরিসরের ক্লাউড ইনফারেন্সের জন্য উন্নত পারফরম্যান্স, খরচ দক্ষতা এবং প্রাপ্যতা প্রদান করে।</li>
<li>বেঞ্চমার্কগুলি দেখায় যে MI300X অফলাইন এবং অনলাইন উভয় ইনফারেন্স কাজেই উৎকৃষ্ট, যা এটিকে উচ্চতর থ্রুপুট এবং দ্রুত প্রতিক্রিয়া সময়ের সাথে AI ইনফারেন্স ক্ষমতাগুলি স্কেল করার জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blog.tensorwave.com/amds-mi300x-outperforms-nvidias-h100-for-llm-inference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zএএমডির এমআই৩০০এক্স এনভিডিয়ার এইচ১০০-কে এলএলএম ইনফারেন্সে ছাড়িয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্স বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়েছে ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ২৫ মে, সাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্সের একটি বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স মাঝ আকাশে একটি ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়, যার ফলে উল্লেখযোগ্য কাঠামোগত ক্ষতি হয়, যদিও ক্রু নিরাপদে ওকল্যান্ড, ক্যালিফোর্নিয়ায় অবতরণ করতে সক্ষম হয়।</li>
<li>এফএএ ঘটনাটিকে একটি দুর্ঘটনা হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করেছে, এবং বিমানটিকে ওকল্যান্ডে অস্থায়ী মেরামতের পর আরও মেরামতের জন্য এভারেট, ওয়াশিংটনে স্থানান্তরিত করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনা প্রযুক্তিগত দিক, সম্ভাব্য যাত্রী উদ্বেগ, এবং নিরাপত্তা বৃদ্ধির জন্য বোয়িংকে একটি দ্বিতীয় স্বাধীন ইয় ড্যাম্পার সিস্টেম যোগ করার প্রস্তাবনা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://avherald.com/h?article=519ce679</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zসাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্স বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়েছে ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এমলো: মেটার নিম্ন বিটরেট অডিও কোডেক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা ধীর সংযোগ এবং নিম্নমানের ডিভাইস ব্যবহারকারীদের জন্য অডিও গুণমান উন্নত করতে মেটা লো বিটরেট (এমলো) কোডেক তৈরি করেছে, যা অপাস কোডেকের তুলনায় দ্বিগুণ গুণমান প্রদান করে এবং ১০% কম গণনামূলক শক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>এমলো ইনস্টাগ্রাম এবং মেসেঞ্জার কলগুলিতে চালু করা হয়েছে, এবং হোয়াটসঅ্যাপে রোলআউটের সাথে, ব্যবহারকারীর সম্পৃক্ততা এবং অডিও গুণমান উন্নত করছে, বিশেষ করে কম বিটরেট অবস্থায়।</li>
<li>এমলো, একটি সিইএলপি কোডেক, সুপারওয়াইডব্যান্ড অডিও এবং উন্নত ফরোয়ার্ড এরর কারেকশন সমর্থন করে, যা প্যাকেট ক্ষতির পরিস্থিতিতেও অডিও গুণমান উন্নত করে এবং ভবিষ্যতের আপডেটে অডিও পুনরুদ্ধার বাড়ানোর লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.fb.com/2024/06/13/web/mlow-metas-low-bitrate-audio-codec/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zএমলো: মেটার নিম্ন বিটরেট অডিও কোডেক</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আর্ম বলেছে যে তারা চায় সব স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিট ল্যাপটপ ধ্বংস করা হোক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আর্ম তার নিজস্ব কোর্টেক্স ডিজাইন চালু করার জন্য উইন্ডোজ বাজার থেকে কোয়ালকমকে সরানোর চেষ্টা করছে, যার ফলে কাস্টম আর্ম চিপের লাইসেন্সিং অধিকার নিয়ে একটি আইনি বিরোধ সৃষ্টি হয়েছে।</li>
<li>গুজব রয়েছে যে Nvidia, MediaTek, এবং AMD সম্ভবত Arm চিপস সহ Windows ইকোসিস্টেমে প্রবেশ করতে পারে, সম্ভবত CES 2025 এর মধ্যে, যেখানে MediaTek সম্ভবত Arm এর Cortex কোর ব্যবহার করতে পারে।</li>
<li>আর্ম দাবি করেছে যে কোয়ালকমের নুভিয়া ডিজাইন ব্যবহার চুক্তিগত বাধ্যবাধকতা লঙ্ঘন করছে, এবং তারা শিপমেন্ট বন্ধ ও স্ন্যাপড্রাগন এক্স সিরিজের চিপ ধ্বংস করার চেষ্টা করছে, যদিও এমন বিরোধ সাধারণত আর্থিক নিষ্পত্তিতে শেষ হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xda-developers.com/arm-says-it-wants-all-snapdragon-x-elite-laptops-destroyed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zআর্ম বলেছে যে তারা চায় সব স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিট ল্যাপটপ ধ্বংস করা হোক</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শপুল, একটি হালকা টিমাক্স বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল শপুল নামে একটি টুল ওপেন-সোর্স করেছে, যা প্রাথমিকভাবে দূরবর্তী ওয়ার্কফ্লোতে স্থায়ী টার্মিনাল সেশন বজায় রাখার জন্য তৈরি করা হয়েছিল।</li>
<li>শপুল দূরবর্তী কাজের দক্ষতা বাড়ানোর লক্ষ্য রাখে, যা নিরবচ্ছিন্ন টার্মিনাল সেশনগুলি চালিয়ে যেতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই প্রকাশনাটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি ডেভেলপারদের জন্য দূরবর্তী টার্মিনাল সেশনগুলি পরিচালনার জন্য একটি শক্তিশালী সমাধান প্রদান করে, যা বিতরণকৃত দলের উৎপাদনশীলতা উন্নত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shell-pool/shpool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zশপুল, একটি হালকা টিমাক্স বিকল্প</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনি টরেন্ট সিডিং করে আন্নার আর্কাইভকে সাহায্য করতে পারেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, লাইব্রেরি জেনেসিস, এবং সাই-হাব একটি একীভূত টরেন্ট তালিকা তৈরি করেছে যা ৫২১.১ টেরাবাইট মানব জ্ঞানের বিশাল পরিমাণ সংরক্ষণ করতে সক্ষম, যার মধ্যে ৬০% ইতিমধ্যে কমপক্ষে চারটি স্থানে কপি করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের টরেন্ট সিড করতে উৎসাহিত করা হয়, বিশেষ করে যেগুলোর সিডার কম, যাতে ১০০% সংরক্ষণ নিশ্চিত করা যায়। বড় অবদানকারীরা (৫০ টেরাবাইট বা তার বেশি) পুরানো টরেন্টগুলির আপডেটের জন্য দলের সাথে যোগাযোগ করতে পারেন।</li>
<li>তালিকাটি তিনটি অংশে বিভক্ত: আন্নার আর্কাইভ দ্বারা পরিচালিত, লাইব্রেরি জেনেসিস এবং সাই-হাবের মতো অন্যদের দ্বারা পরিচালিত, এবং বিভিন্ন টরেন্ট। কিছু টরেন্ট সাময়িকভাবে নিষিদ্ধ থাকতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/torrents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zআপনি টরেন্ট সিডিং করে আন্নার আর্কাইভকে সাহায্য করতে পারেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি সিইও লিসা সু পিএস৩-এর কুখ্যাত সেল প্রসেসর ডিজাইন করার স্মৃতিচারণা করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিসা সু, AMD এর সিইও হওয়ার আগে, IBM এ কাজ করতেন এবং প্লেস্টেশন ৩ এর সেল প্রসেসরের ডিজাইনে অবদান রেখেছিলেন, যা IBM এর পাওয়ারপিসি ভিত্তিক ছিল এবং প্যারালাইজেশনের উপর গুরুত্বারোপ করেছিল।</li>
<li>যদিও প্লেস্টেশন ৩ সনি&#39;র অন্যতম কম সফল কনসোল ছিল, এটি ২০১৭ সালের মার্চ মাস পর্যন্ত ৮৭.৪ মিলিয়ন ইউনিট বিক্রি হয়েছিল এবং আনচার্টেড ৩ এর মতো চমকপ্রদ ভিজ্যুয়াল গেমের জন্ম দিয়েছিল।</li>
<li>লিসা সু-এর নেতৃত্বে, এএমডি পরপর দুইটি কনসোল প্রজন্মের জন্য প্লেস্টেশন এবং এক্সবক্স উভয়ের জন্য হার্ডওয়্যার সরবরাহ করেছে, যা গেমিং শিল্পে কোম্পানির জন্য একটি উল্লেখযোগ্য সাফল্য চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/amd-ceo-lisa-su-reminisces-on-helping-design-the-ps3s-infamous-cell-processor-at-ibm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zএএমডি সিইও লিসা সু পিএস৩-এর কুখ্যাত সেল প্রসেসর ডিজাইন করার স্মৃতিচারণা করেছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm 3.5.1 স্বয়ংক্রিয় OpenAI ইন্টিগ্রেশন সরিয়ে দেয়, অপ্ট-ইন প্রয়োজন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 3.5.2 হল সর্বশেষ স্থিতিশীল সংস্করণ, যা macOS 10.15 এবং তার পরবর্তী সংস্করণের জন্য সুপারিশ করা হয়েছে, ১৩ জুন, ২০২৪ তারিখে নির্মিত।</li>
<li>সর্বশেষ বিটা সংস্করণ, iTerm2 3.5.1beta4, পরীক্ষার জন্য উপলব্ধ, যা ৩ জুন, ২০২৪-এ নির্মিত হয়েছে, নিয়মিত আপডেট সহ কিন্তু মাঝে মাঝে অস্থিতিশীলতা রয়েছে।</li>
<li>প্রতিদিন যদি কোনো পরিবর্তন করা হয়, তাহলে নাইটলি বিল্ড তৈরি করা হয়, তবে এতে গুরুতর বাগ থাকতে পারে; সর্বশেষ এবং পুরোনো বিল্ডগুলি আর্কাইভে পাওয়া যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZiTerm 3.5.1 স্বয়ংক্রিয় OpenAI ইন্টিগ্রেশন সরিয়ে দেয়, অপ্ট-ইন প্রয়োজন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতিষ্ঠাতার তারল্য: স্টার্টআপ ঝুঁকির গতিশীলতা পুনর্গঠনের গোপন প্রক্রিয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রতিষ্ঠাতার তরলতা প্রতিষ্ঠাতাদেরকে অর্থায়ন রাউন্ডের সময় শেয়ার বিক্রি করার সুযোগ দেয়, যা তাদের ব্যক্তিগত আর্থিক স্থিতিশীলতা নিশ্চিত করে এবং এটি প্রাথমিক কর্মচারীদের তুলনায় ঝুঁকির প্রেক্ষাপটকে উল্লেখযোগ্যভাবে পরিবর্তন করে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতার তরলতা প্রথা প্রায়ই গোপন রাখা হয় যাতে সম্পূর্ণভাবে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ প্রতিষ্ঠাতার চিত্র বজায় থাকে, যা শীর্ষ প্রতিভা আকর্ষণ করে যারা ইক্যুইটির বিনিময়ে কম বেতনে কাজ করতে ইচ্ছুক।</li>
<li>লেখক প্রতিষ্ঠাতা তরলতার ক্ষেত্রে স্বচ্ছতার পক্ষে যুক্তি প্রদান করেন, প্রস্তাব করেন যে প্রতিটি নতুন তহবিল সংগ্রহের রাউন্ডে প্রকাশ করা উচিত যে প্রতিষ্ঠাতারা তরলতা নিয়েছেন কিনা, যাতে প্রাথমিক কর্মচারীদের জন্য ঝুঁকি এবং ক্ষতিপূরণের মধ্যে ভারসাম্য রক্ষা করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stefantheard.com/silicon-valleys-best-kept-secret-founder-liquidity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zপ্রতিষ্ঠাতার তারল্য: স্টার্টআপ ঝুঁকির গতিশীলতা পুনর্গঠনের গোপন প্রক্রিয়া</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: Flameshot: বহুমুখী ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট টুল যা ক্লাউড ইন্টিগ্রেশন এবং CLI সাপোর্ট সহ ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flameshot একটি বিনামূল্যের, ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট সফটওয়্যার যা কাস্টমাইজযোগ্য বৈশিষ্ট্য সহ আসে। এর মধ্যে সম্পাদনা, মন্তব্য যোগ করা এবং ক্লাউডে আপলোড করার সুবিধা রয়েছে, যা সহজে শেয়ার করার জন্য উপযোগী।</li>
<li>এটি স্ক্রিপ্টিং এবং কী বাইন্ডের জন্য একটি কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস সমর্থন করে এবং উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সে উপলব্ধ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পুরোনো রিলিজের জন্য AppImage বা Nightly-builds Binaries ডাউনলোড করতে পারেন, অথবা বিভিন্ন লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশন যেমন Arch, Ubuntu, Debian, এবং Fedora-এর জন্য প্যাকেজ ম্যানেজারের মাধ্যমে ইনস্টল করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flameshot.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: Flameshot: বহুমুখী ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট টুল যা ক্লাউড ইন্টিগ্রেশন এবং CLI সাপোর্ট সহ ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলিক্সির ১.১৭ সংস্করণ প্রকাশিত: সেট-তাত্ত্বিক টাইপস, নতুন ডিউরেশন ডেটা টাইপ, এবং ওটিপি ২৭ সমর্থন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir v1.17 সেট-তাত্ত্বিক টাইপস প্রবর্তন করেছে, যা সাধারণ ভুলগুলির জন্য নতুন সতর্কতা প্রদান করে এবং Erlang/OTP 27 সমর্থন করে, তবে Erlang/OTP 24 এর সমর্থন বাদ দিয়েছে।</li>
<li>রিলিজটিতে একটি নতুন Duration ডেটা টাইপ, Date.shift/2 ফাংশন, এবং Kernel.to_timeout/1 ফাংশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা তারিখ এবং সময় পরিচালনার ক্ষমতাগুলি উন্নত করে।</li>
<li>নতুন সতর্কতা এবং টাইপ-চেকিং বৈশিষ্ট্যগুলি ডেভেলপারদের ত্রুটি খুঁজে পেতে সহায়তা করে, ভবিষ্যতের রিলিজগুলিতে ফাংশন সীমারেখা জুড়ে টাইপ বিশ্লেষণ সম্প্রসারণের প্রত্যাশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/06/12/elixir-v1-17-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zএলিক্সির ১.১৭ সংস্করণ প্রকাশিত: সেট-তাত্ত্বিক টাইপস, নতুন ডিউরেশন ডেটা টাইপ, এবং ওটিপি ২৭ সমর্থন</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: সুইফটের স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে: যেকোনো লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনের জন্য সম্পূর্ণ স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করুন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে (Static Linux SDK) সুইফট প্রোগ্রামগুলোকে লিনাক্সের জন্য তৈরি করতে সক্ষম করে, যেখানে লক্ষ্য সিস্টেমে সুইফট রানটাইম এবং নির্ভরশীলতার প্রয়োজন হয় না। এটি সম্পূর্ণরূপে স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করে।</li>
<li>এটি ম্যাকওএস-এ উন্নয়নকে সমর্থন করে এবং লিনাক্সে ডিপ্লয়মেন্টের সুবিধা প্রদান করে, যা রানটাইম ওভারহেড এবং ভার্সনিং সমস্যাগুলি দূর করে। তবে এর ফলে এক্সিকিউটেবল ফাইলগুলি বড় হয় এবং কোড শেয়ারিং সম্ভব হয় না।</li>
<li>SDKটি স্থির লিঙ্কিংয়ের জন্য Musl C লাইব্রেরি ব্যবহার করে, যা C লাইব্রেরি ব্যবহারকারী প্যাকেজগুলির জন্য কিছু সমন্বয় প্রয়োজন করে এবং এটি x86-64 এবং ARM64 মেশিনের জন্য বাইনারি তৈরি করতে সক্ষম।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/documentation/articles/static-linux-getting-started.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: সুইফটের স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে: যেকোনো লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনের জন্য সম্পূর্ণ স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করুন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: এলন মাস্ক ওপেনএআই এবং সহ-প্রতিষ্ঠাতাদের বিরুদ্ধে মামলা প্রত্যাহার করেছেন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইলন মাস্ক সান ফ্রান্সিসকোতে নির্ধারিত শুনানির আগে ওপেনএআই এবং এর সহ-প্রতিষ্ঠাতা স্যাম অল্টম্যান এবং গ্রেগ ব্রকম্যানের বিরুদ্ধে তার মামলা প্রত্যাহার করেছেন।</li>
<li>মামলায় অভিযোগ করা হয়েছে যে ওপেনএআই তার মূল মিশন থেকে সরে গিয়ে, যা মানবতার কল্যাণের জন্য কৃত্রিম সাধারণ বুদ্ধিমত্তা (এজিআই) বিকাশের উদ্দেশ্যে ছিল, মাইক্রোসফটের নিয়ন্ত্রণাধীন একটি লাভজনক প্রতিষ্ঠানে পরিণত হয়েছে।</li>
<li>মাস্কের মামলা প্রত্যাহারের সিদ্ধান্তটি তার প্রকাশ্য সমালোচনার পর আসে, যেখানে তিনি ওপেনএআই-এর অ্যাপলের সাথে নতুন অংশীদারিত্বের সমালোচনা করেছিলেন। এই সিদ্ধান্তটি তার নিজস্ব এআই স্টার্টআপ, xAI চালু করার পর আসে, যা সম্প্রতি সিরিজ বি তহবিল সংগ্রহে $৬ বিলিয়ন ডলার অর্জন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/06/11/elon-musk-drops-suit-against-openai-and-sam-altman.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: এলন মাস্ক ওপেনএআই এবং সহ-প্রতিষ্ঠাতাদের বিরুদ্ধে মামলা প্রত্যাহার করেছেন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ইন্টেল ওহাইওতে নতুন চিপ প্ল্যান্টের জন্য ৯১৬,০০০ পাউন্ডের 'সুপার লোড' পরিবহন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইন্টেল তাদের নতুন $২৮ বিলিয়ন ওহাইও ওয়ান ক্যাম্পাসে ৯১৬,০০০ পাউন্ড ওজনের একটি &quot;কোল্ড বক্স&quot; পরিবহন করছে, যার ফলে ওহাইও জুড়ে নয় দিনের জন্য সড়ক বন্ধ থাকবে।</li>
<li>প্রকল্পটি ১,০০০ একর জমির উপর দুটি চিপ কারখানা নির্মাণের অন্তর্ভুক্ত, যা কর্মসংস্থান সৃষ্টি করবে এবং স্থানীয় স্কুল ও বিশ্ববিদ্যালয়গুলিকে অর্থায়ন করবে।</li>
<li>ওহাইও পরিবহন বিভাগ (ODOT) নিশ্চিত করছে যে অবকাঠামো ভার বহন করতে সক্ষম, যার মধ্যে বিদ্যুৎ লাইন স্থানান্তরও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। অন্যান্য কোম্পানিগুলিও তাদের বড় বড় বোঝা পরিবহনের জন্য পরিকল্পিত রুটগুলি ব্যবহার করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-is-trucking-a-916000-pound-super-load-across-ohio-to-its-new-fab-spawning-road-closures-over-nine-days</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zইন্টেল ওহাইওতে নতুন চিপ প্ল্যান্টের জন্য ৯১৬,০০০ পাউন্ডের &apos;সুপার লোড&apos; পরিবহন করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেক্সট: T-Mobile আজীবন মূল্য লক প্রতিশ্রুতি ভঙ্গের কারণে সমালোচনার মুখে ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০১৭ সালে, টি-মোবাইল প্রতিশ্রুতি দিয়েছিল যে একই প্ল্যানে থাকা ব্যবহারকারীদের জন্য কোনো মূল্য বৃদ্ধি হবে না, কিন্তু সম্প্রতি তারা পুরানো প্ল্যানগুলিতে প্রতি লাইনে সর্বোচ্চ $৫ পর্যন্ত মূল্য বৃদ্ধির ঘোষণা দিয়েছে, যা অনেক গ্রাহককে বিস্মিত করেছে।</li>
<li>T-Mobile-এর &quot;অ-চুক্তি&quot; প্রতিশ্রুতিতে একটি শর্ত অন্তর্ভুক্ত ছিল যে, যদি গ্রাহকরা মূল্যবৃদ্ধির কারণে তাদের পরিষেবা বাতিল করেন, তবে কোম্পানি শেষ মাসের বিল পরিশোধ করবে। তবে, এই তথ্যটি এখন খুঁজে পাওয়া কঠিন হয়ে পড়েছে।</li>
<li>T-Mobile ফেডারেল কমিউনিকেশন কমিশনের (FCC) অভিযোগের বিরুদ্ধে নিজেদের অবস্থান ব্যাখ্যা করেছে। প্রতিষ্ঠানটি জানিয়েছে যে, &quot;প্রাইস লক&quot; গ্যারান্টি (এপ্রিল ২০২২ - জানুয়ারি ২০২৪) থাকা গ্রাহকরা সাম্প্রতিক মূল্যবৃদ্ধির দ্বারা প্রভাবিত হবেন না, যদি তারা যোগ্য পরিকল্পনায় থাকেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/t-mobile-users-thought-they-had-a-lifetime-price-lock-guess-what-happened-next/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: T-Mobile আজীবন মূল্য লক প্রতিশ্রুতি ভঙ্গের কারণে সমালোচনার মুখে ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: ডুমের গেম ইঞ্জিনে বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং এর প্রতিভা ফলাফল: ডুম গেমটি যখন প্রথম প্রকাশিত হয়েছিল, তখন এটি গেমিং জগতে একটি বিপ্লব ঘটিয়েছিল। এর পেছনে যে প্রযুক্তি ছিল, তার মধ্যে অন্যতম ছিল বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (BSP)। এই প্রযুক্তি ডুমের গেম ইঞ্জিনকে এতটাই কার্যকরী করে তুলেছিল যে, এটি আজও গেম ডেভেলপারদের জন্য একটি শিক্ষণীয় উদাহরণ হিসেবে বিবেচিত হয়। বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং মূলত একটি অ্যালগরিদম যা ত্রিমাত্রিক স্থানকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করে। এর ফলে গেম ইঞ্জিনটি দ্রুত এবং কার্যকরভাবে দৃশ্যমানতা নির্ধারণ করতে পারে। ডুমের ক্ষেত্রে, এটি গেমের পরিবেশকে এমনভাবে ভাগ করেছিল যে, গেমাররা মসৃণ এবং দ্রুতগতির অভিজ্ঞতা পেয়েছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর ব্যবহার শুধু গেমের পারফরম্যান্সই বাড়ায়নি, বরং এটি গেমের গ্রাফিক্স এবং জটিলতাও বৃদ্ধি করেছিল। এই প্রযুক্তির মাধ্যমে গেমের মানচিত্রগুলি আরও বিস্তারিত এবং বাস্তবসম্মত হয়ে উঠেছিল। এছাড়াও, এটি গেম ডেভেলপারদের জন্য মানচিত্র তৈরি এবং সম্পাদনা করা সহজ করে তুলেছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর প্রতিভা আজও গেম ডেভেলপমেন্টে প্রভাব ফেলছে। আধুনিক গেম ইঞ্জিনগুলিতেও এই প্রযুক্তির বিভিন্ন রূপ ব্যবহার করা হয়। ডুমের সাফল্য এবং এর পেছনের প্রযুক্তি আমাদের দেখিয়েছে যে, সঠিক প্রযুক্তি এবং উদ্ভাবনী চিন্তাধারা কিভাবে গেমিং জগতে বিপ্লব ঘটাতে পারে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জন কারম্যাকের বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (বিএসপি) এর বাস্তবায়ন ডুম গেমের রেন্ডারিং গতি উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করেছে, দৃশ্যমান পৃষ্ঠ নির্ধারণ (ভিএসডি) সমস্যার সমাধান করেছে।</li>
<li>বিএসপি গাছ, যা মূলত সামরিক গবেষণায় ব্যবহৃত হত, ডুমকে জটিল ৩ডি দৃশ্যগুলি দক্ষতার সাথে পরিচালনা করতে সক্ষম করেছিল। এটি দৃশ্যগুলিকে পরিচালনাযোগ্য অংশে বিভক্ত করে, অতিরিক্ত সিপিইউ ব্যবহার ছাড়াই রিয়েল-টাইম রেন্ডারিং নিশ্চিত করেছিল।</li>
<li>কারম্যাকের ডুম-এ বিএসপি গাছের উদ্ভাবনী ব্যবহার, যা একাডেমিক গবেষণা এবং পূর্ববর্তী কাজ দ্বারা প্রভাবিত, ভিডিও গেম উন্নয়নে উন্নত কম্পিউটার গ্রাফিক্স কৌশলগুলির প্রয়োগের একটি উদাহরণ হিসেবে দাঁড়িয়েছে, যা শিল্পে একটি মাইলফলক চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twobithistory.org/2019/11/06/doom-bsp.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: ডুমের গেম ইঞ্জিনে বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং এর প্রতিভা ফলাফল: ডুম গেমটি যখন প্রথম প্রকাশিত হয়েছিল, তখন এটি গেমিং জগতে একটি বিপ্লব ঘটিয়েছিল। এর পেছনে যে প্রযুক্তি ছিল, তার মধ্যে অন্যতম ছিল বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (BSP)। এই প্রযুক্তি ডুমের গেম ইঞ্জিনকে এতটাই কার্যকরী করে তুলেছিল যে, এটি আজও গেম ডেভেলপারদের জন্য একটি শিক্ষণীয় উদাহরণ হিসেবে বিবেচিত হয়। বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং মূলত একটি অ্যালগরিদম যা ত্রিমাত্রিক স্থানকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করে। এর ফলে গেম ইঞ্জিনটি দ্রুত এবং কার্যকরভাবে দৃশ্যমানতা নির্ধারণ করতে পারে। ডুমের ক্ষেত্রে, এটি গেমের পরিবেশকে এমনভাবে ভাগ করেছিল যে, গেমাররা মসৃণ এবং দ্রুতগতির অভিজ্ঞতা পেয়েছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর ব্যবহার শুধু গেমের পারফরম্যান্সই বাড়ায়নি, বরং এটি গেমের গ্রাফিক্স এবং জটিলতাও বৃদ্ধি করেছিল। এই প্রযুক্তির মাধ্যমে গেমের মানচিত্রগুলি আরও বিস্তারিত এবং বাস্তবসম্মত হয়ে উঠেছিল। এছাড়াও, এটি গেম ডেভেলপারদের জন্য মানচিত্র তৈরি এবং সম্পাদনা করা সহজ করে তুলেছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর প্রতিভা আজও গেম ডেভেলপমেন্টে প্রভাব ফেলছে। আধুনিক গেম ইঞ্জিনগুলিতেও এই প্রযুক্তির বিভিন্ন রূপ ব্যবহার করা হয়। ডুমের সাফল্য এবং এর পেছনের প্রযুক্তি আমাদের দেখিয়েছে যে, সঠিক প্রযুক্তি এবং উদ্ভাবনী চিন্তাধারা কিভাবে গেমিং জগতে বিপ্লব ঘটাতে পারে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গ্লোবাল ঐতিহাসিক সম্পদ রিটার্ন: হাউজিং ইক্যুইটির তুলনায় কম অস্থিরতার সাথে উচ্চতর পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শিরোনাম &quot;The Rate of Return on Everything, 1870–2015&quot; শীর্ষক গবেষণাপত্রটি ১৮৭০ থেকে ২০১৫ সাল পর্যন্ত ১৬টি উন্নত অর্থনীতির প্রধান সম্পদ শ্রেণীগুলির, যার মধ্যে আবাসনও অন্তর্ভুক্ত, একটি নতুন ডেটা সেট উপস্থাপন করেছে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে আবাসিক রিয়েল এস্টেট এবং ইক্যুইটিগুলির উচ্চ রিটার্ন প্রায় একই রকম, যা বছরে গড়ে প্রায় ৭%। তবে, আবাসিক রিয়েল এস্টেটের রিটার্ন ইক্যুইটিগুলির তুলনায় কম অস্থির।</li>
<li>ফলাফল: এই গবেষণার ফলাফল প্রচলিত বিশ্বাসকে চ্যালেঞ্জ করে, যা ঝুঁকি এবং রিটার্ন সম্পর্কে প্রচলিত ধারণাকে প্রশ্নবিদ্ধ করে। গবেষণায় দেখা গেছে যে, আধুনিক ইতিহাসে আবাসন খাত দীর্ঘমেয়াদী বিনিয়োগের ক্ষেত্রে সেরা প্রমাণিত হয়েছে, কারণ এটি শেয়ারের তুলনায় কম অস্থির।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/qje/article/134/3/1225/5435538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zগ্লোবাল ঐতিহাসিক সম্পদ রিটার্ন: হাউজিং ইক্যুইটির তুলনায় কম অস্থিরতার সাথে উচ্চতর পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: Raspberry Pi Goes Public with $690M Valuation on London Stock Exchange ফলাফল: Raspberry Pi লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে $৬৯০ মিলিয়ন মূল্যায়ন নিয়ে পাবলিক হলো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে আইপিওর মাধ্যমে পাবলিক হয়েছে, যেখানে প্রাথমিক শেয়ারের মূল্য নির্ধারণ করা হয়েছে £২.৮০, যা কোম্পানির মূল্যায়ন করেছে £৫৪২ মিলিয়ন ($৬৯০ মিলিয়ন)।</li>
<li>শেয়ারের মূল্য ৩২% বৃদ্ধি পেয়ে £৩.৭০ হয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে $২০০ মিলিয়নেরও বেশি অর্থ সংগ্রহ করতে পারে, এবং খুচরা বিনিয়োগকারীরা শুক্রবার থেকে শেয়ার লেনদেন করতে পারবেন।</li>
<li>Raspberry Pi-এর সিঙ্গেল-বোর্ড কম্পিউটারগুলি, যা শখের মানুষের মধ্যে জনপ্রিয়, এখন শিল্পক্ষেত্রে ক্রমবর্ধমানভাবে ব্যবহৃত হচ্ছে, যা বর্তমানে এর বিক্রয়ের ৭২% এর জন্য দায়ী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/11/raspberry-pi-is-now-a-public-company-as-its-shares-pops-after-ipo-pricing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: Raspberry Pi Goes Public with $690M Valuation on London Stock Exchange ফলাফল: Raspberry Pi লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে $৬৯০ মিলিয়ন মূল্যায়ন নিয়ে পাবলিক হলো</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কেন SQLite-এর জনপ্রিয়তা বাড়ছে: বিশেষজ্ঞদের অন্তর্দৃষ্টি SQLite বর্তমানে ডেটাবেস প্রযুক্তির জগতে একটি উল্লেখযোগ্য স্থান দখল করে আছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির পেছনে বেশ কিছু কারণ রয়েছে। প্রথমত, SQLite একটি লাইটওয়েট ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম যা সহজেই এমবেড করা যায়। এটি বিশেষ করে মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন এবং ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) ডিভাইসগুলির জন্য উপযুক্ত। দ্বিতীয়ত, SQLite সম্পূর্ণরূপে সার্ভারলেস, অর্থাৎ এটি কোনো সার্ভার প্রয়োজন হয় না। এটি ডেভেলপারদের জন্য ডেটাবেস ব্যবস্থাপনা সহজ করে তোলে এবং হোস্টিং খরচ কমায়। তৃতীয়ত, এটি ওপেন সোর্স হওয়ায়, ডেভেলপাররা সহজেই এর কোডবেসে পরিবর্তন আনতে পারেন এবং নিজেদের প্রয়োজন অনুযায়ী কাস্টমাইজ করতে পারেন। বিশেষজ্ঞরা আরও উল্লেখ করেছেন যে, SQLite-এর স্থায়িত্ব এবং নির্ভরযোগ্যতা এটিকে আরও জনপ্রিয় করে তুলেছে। এটি ডেটা লসের ঝুঁকি কমায় এবং ডেটা ইন্টিগ্রিটি নিশ্চিত করে। এছাড়াও, এর পারফরম্যান্স এবং স্কেলেবিলিটি এটিকে ছোট থেকে বড় সব ধরনের প্রকল্পের জন্য উপযুক্ত করে তুলেছে। সব মিলিয়ে, SQLite-এর সহজ ব্যবহার, স্থায়িত্ব, এবং খরচ সাশ্রয়ী বৈশিষ্ট্যগুলি এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির মূল কারণ হিসেবে চিহ্নিত করা হয়েছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, ভবিষ্যতে এর ব্যবহার আরও বাড়বে এবং এটি ডেটাবেস প্রযুক্তির ক্ষেত্রে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করবে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রায়ান হোল্ট এবং মার্কো বাম্বিনি SQLite-এর ক্রমবর্ধমান জনপ্রিয়তা নিয়ে আলোচনা করেছেন, যেখানে এর দক্ষতা, গতি এবং স্থিতিশীলতার উপর বিশেষ গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>তারা SQLite-এর সক্ষমতা সম্পর্কে ভুল ধারণাগুলি সমাধান করেন এবং SQLite Cloud পরিচয় করিয়ে দেন, যা শেয়ারযোগ্যতা এবং এন্টারপ্রাইজ বৈশিষ্ট্যগুলি যোগ করে।</li>
<li>এই পর্বটি SQLite কেন জনপ্রিয়তা অর্জন করছে এবং এর অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syntax.fm/show/779/why-sqlite-is-taking-over-with-brian-holt-and-marco-bambini</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zকেন SQLite-এর জনপ্রিয়তা বাড়ছে: বিশেষজ্ঞদের অন্তর্দৃষ্টি SQLite বর্তমানে ডেটাবেস প্রযুক্তির জগতে একটি উল্লেখযোগ্য স্থান দখল করে আছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির পেছনে বেশ কিছু কারণ রয়েছে। প্রথমত, SQLite একটি লাইটওয়েট ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম যা সহজেই এমবেড করা যায়। এটি বিশেষ করে মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন এবং ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) ডিভাইসগুলির জন্য উপযুক্ত। দ্বিতীয়ত, SQLite সম্পূর্ণরূপে সার্ভারলেস, অর্থাৎ এটি কোনো সার্ভার প্রয়োজন হয় না। এটি ডেভেলপারদের জন্য ডেটাবেস ব্যবস্থাপনা সহজ করে তোলে এবং হোস্টিং খরচ কমায়। তৃতীয়ত, এটি ওপেন সোর্স হওয়ায়, ডেভেলপাররা সহজেই এর কোডবেসে পরিবর্তন আনতে পারেন এবং নিজেদের প্রয়োজন অনুযায়ী কাস্টমাইজ করতে পারেন। বিশেষজ্ঞরা আরও উল্লেখ করেছেন যে, SQLite-এর স্থায়িত্ব এবং নির্ভরযোগ্যতা এটিকে আরও জনপ্রিয় করে তুলেছে। এটি ডেটা লসের ঝুঁকি কমায় এবং ডেটা ইন্টিগ্রিটি নিশ্চিত করে। এছাড়াও, এর পারফরম্যান্স এবং স্কেলেবিলিটি এটিকে ছোট থেকে বড় সব ধরনের প্রকল্পের জন্য উপযুক্ত করে তুলেছে। সব মিলিয়ে, SQLite-এর সহজ ব্যবহার, স্থায়িত্ব, এবং খরচ সাশ্রয়ী বৈশিষ্ট্যগুলি এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির মূল কারণ হিসেবে চিহ্নিত করা হয়েছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, ভবিষ্যতে এর ব্যবহার আরও বাড়বে এবং এটি ডেটাবেস প্রযুক্তির ক্ষেত্রে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করবে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই ডিটেক্টরদের ত্রুটির কারণে লেখকদের চাকরি হারানোর শঙ্কা, মূল কাজ সত্ত্বেও]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কিম্বারলি গাসুরাস, একজন অভিজ্ঞ সংবাদ প্রতিবেদক, এআই ব্যবহারের অভিযোগে তার ফ্রিল্যান্স কাজটি হারিয়েছেন, যা কপিলিকস, জিপিটি জিরো, অরিজিনালিটি.এআই এবং উইনস্টন এআই-এর মতো এআই সনাক্তকরণ সরঞ্জামগুলির উপর ক্রমবর্ধমান নির্ভরতার দিকটি তুলে ধরেছে।</li>
<li>AI ডিটেক্টরগুলি, উচ্চ নির্ভুলতার হার দিয়ে বিজ্ঞাপিত হওয়া সত্ত্বেও, তাদের অস্থিরতা এবং ভুল ইতিবাচক ফলাফলের জন্য সমালোচিত হচ্ছে, যা পেশাদারদের জীবিকা এবং সুনামকে প্রভাবিত করছে।</li>
<li>বিশ্ববিদ্যালয় এবং কোম্পানিগুলি ক্রমবর্ধমানভাবে এআই ডিটেক্টরগুলির প্রতি সন্দেহপ্রবণ হয়ে উঠছে তাদের অযথার্থতার কারণে। কিছু প্রতিষ্ঠান মিথ্যা অভিযোগের পর তাদের ব্যবহার নিষিদ্ধ করেছে, যখন এআই ডিটেকশন কোম্পানিগুলি আরও উন্নত সমাধানের প্রয়োজনীয়তা স্বীকার করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/ai-detectors-inaccurate-freelance-writers-fired-1851529820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zএআই ডিটেক্টরদের ত্রুটির কারণে লেখকদের চাকরি হারানোর শঙ্কা, মূল কাজ সত্ত্বেও</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডাকবিল এন৯৫ মাস্ক বায়ুবাহিত কোভিড-১৯ কণাগুলি প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর প্রমাণিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেরিল্যান্ড বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে &quot;ডাকবিল&quot; এন৯৫ মাস্কটি কোভিড-১৯ কণার নির্গমন প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর, যা ৯৮% কণা আটকাতে সক্ষম।</li>
<li>গবেষণায় প্রকাশিত হয়েছে যে, KN95 মাস্কগুলি প্রত্যাশার তুলনায় কম কার্যকর ছিল, কারণ সেগুলির খাপ খাওয়ানোর সমস্যা এবং বায়ু লিকেজ ছিল। অন্যদিকে, কাপড়ের মাস্কগুলি KN95 এবং সার্জিক্যাল মাস্ক উভয়ের চেয়ে ভালো পারফর্ম করেছে।</li>
<li>গবেষণাটি মুখোশ পরিধানের গুরুত্বকে বিশেষভাবে উল্লেখ করেছে, বিশেষ করে অত্যন্ত সংক্রামক COVID-19 ভ্যারিয়েন্টগুলির ক্ষেত্রে, এবং নার্সিং হোম ও স্বাস্থ্যসেবা পরিবেশের মতো উচ্চ-ঝুঁকিপূর্ণ স্থানে ডাকবিল N95 মুখোশ ব্যবহারের সুপারিশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sph.umd.edu/news/study-shows-n95-masks-near-perfect-blocking-escape-airborne-covid-19</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zডাকবিল এন৯৫ মাস্ক বায়ুবাহিত কোভিড-১৯ কণাগুলি প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর প্রমাণিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: AES-GCM নিরাপত্তা ঝুঁকি: নন্স পুনঃব্যবহারের বিপদ ফলাফল: AES-GCM (Advanced Encryption Standard-Galois/Counter Mode) একটি জনপ্রিয় এনক্রিপশন অ্যালগরিদম যা ডেটা নিরাপত্তার জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়। তবে, এই অ্যালগরিদমের একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ঝুঁকি রয়েছে যা নন্স পুনঃব্যবহারের সাথে সম্পর্কিত। নন্স (Nonce) হলো একটি একবার ব্যবহৃত সংখ্যা যা এনক্রিপশন প্রক্রিয়ায় ব্যবহৃত হয়। এটি প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য অনন্য হওয়া উচিত। যদি একই নন্স একাধিকবার ব্যবহৃত হয়, তাহলে এটি এনক্রিপশন সিস্টেমের নিরাপত্তা দুর্বল করে দিতে পারে। নন্স পুনঃব্যবহার করলে এনক্রিপ্টেড ডেটার মধ্যে সম্পর্ক খুঁজে পাওয়া সহজ হয়ে যায়, যা আক্রমণকারীদের জন্য ডেটা ডিক্রিপ্ট করার সুযোগ তৈরি করে। এটি বিশেষ করে সংবেদনশীল তথ্যের ক্ষেত্রে অত্যন্ত বিপজ্জনক হতে পারে। তাই, AES-GCM ব্যবহার করার সময় নন্স পুনঃব্যবহার এড়ানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য একটি অনন্য নন্স ব্যবহার করা উচিত যাতে ডেটার নিরাপত্তা নিশ্চিত করা যায়। নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞরা পরামর্শ দেন যে, এনক্রিপশন সিস্টেম ডিজাইন করার সময় নন্স ব্যবস্থাপনার দিকে বিশেষ মনোযোগ দেওয়া উচিত। এটি ডেটার নিরাপত্তা বজায় রাখতে এবং সম্ভাব্য আক্রমণ থেকে রক্ষা করতে সহায়ক হবে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি AES-GCM এনক্রিপশনে অনন্য নন্স ব্যবহারের অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণতা তুলে ধরে, যা গুরুতর নিরাপত্তা ব্যর্থতা প্রতিরোধে সহায়ক।</li>
<li>এটি ব্যাখ্যা করে যে কীভাবে একটি নন্স পুনরায় ব্যবহার করা আক্রমণকারীদের সাইফারটেক্সট ডিক্রিপ্ট করতে এবং ডেটা প্রমাণীকরণ করতে সক্ষম করে, এমনকি এইএস কী না জেনেও, যা পুরো এনক্রিপশন স্কিমকে বিপন্ন করে তোলে।</li>
<li>পোস্টটি AES-GCM এর গাণিতিক ভিত্তি নিয়ে আলোচনা করে, যার মধ্যে গ্যালোয়া ক্ষেত্রের গাণিতিক এবং বহুপদী বিশ্লেষণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং দেখায় কিভাবে এই নীতিগুলি পুনরায় ব্যবহৃত নন্সের ক্ষেত্রে এনক্রিপশন ভাঙতে ব্যবহার করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frereit.de/aes_gcm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: AES-GCM নিরাপত্তা ঝুঁকি: নন্স পুনঃব্যবহারের বিপদ ফলাফল: AES-GCM (Advanced Encryption Standard-Galois/Counter Mode) একটি জনপ্রিয় এনক্রিপশন অ্যালগরিদম যা ডেটা নিরাপত্তার জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়। তবে, এই অ্যালগরিদমের একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ঝুঁকি রয়েছে যা নন্স পুনঃব্যবহারের সাথে সম্পর্কিত। নন্স (Nonce) হলো একটি একবার ব্যবহৃত সংখ্যা যা এনক্রিপশন প্রক্রিয়ায় ব্যবহৃত হয়। এটি প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য অনন্য হওয়া উচিত। যদি একই নন্স একাধিকবার ব্যবহৃত হয়, তাহলে এটি এনক্রিপশন সিস্টেমের নিরাপত্তা দুর্বল করে দিতে পারে। নন্স পুনঃব্যবহার করলে এনক্রিপ্টেড ডেটার মধ্যে সম্পর্ক খুঁজে পাওয়া সহজ হয়ে যায়, যা আক্রমণকারীদের জন্য ডেটা ডিক্রিপ্ট করার সুযোগ তৈরি করে। এটি বিশেষ করে সংবেদনশীল তথ্যের ক্ষেত্রে অত্যন্ত বিপজ্জনক হতে পারে। তাই, AES-GCM ব্যবহার করার সময় নন্স পুনঃব্যবহার এড়ানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য একটি অনন্য নন্স ব্যবহার করা উচিত যাতে ডেটার নিরাপত্তা নিশ্চিত করা যায়। নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞরা পরামর্শ দেন যে, এনক্রিপশন সিস্টেম ডিজাইন করার সময় নন্স ব্যবস্থাপনার দিকে বিশেষ মনোযোগ দেওয়া উচিত। এটি ডেটার নিরাপত্তা বজায় রাখতে এবং সম্ভাব্য আক্রমণ থেকে রক্ষা করতে সহায়ক হবে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যাটারি: ২০২০-এর দশকের নির্ধারক প্রযুক্তি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি যুক্তি দেয় যে ২০২০-এর দশকে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নয়, ব্যাটারিই হবে সংজ্ঞায়িত প্রযুক্তি, যা যুদ্ধ, পরিবহন এবং শক্তি সঞ্চয় সহ বিভিন্ন খাতে বিপ্লব ঘটাবে।</li>
<li>ব্যাটারি প্রযুক্তিতে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি খরচ কমানো এবং শক্তির ঘনত্ব বৃদ্ধি করেছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহন, ড্রোন এবং নবায়নযোগ্য শক্তি সংরক্ষণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ হয়ে উঠেছে।</li>
<li>টেক্সট: কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) সাথে ব্যাটারি-চালিত ডিভাইস, যেমন স্বয়ংক্রিয় ড্রোন এবং রোবটের সংমিশ্রণ, শিল্প এবং দৈনন্দিন জীবনে বিপ্লব ঘটানোর সম্ভাবনা রয়েছে, যা ভেঞ্চার ক্যাপিটালিস্ট এবং প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির জন্য লাভজনক সুযোগ উপস্থাপন করছে। ফলাফল:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noahpinion.blog/p/decade-of-the-battery-334</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-12T00:00:00.000Zব্যাটারি: ২০২০-এর দশকের নির্ধারক প্রযুক্তি</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অত্যাধুনিক অন-ডিভাইস ও সার্ভার এআই মডেলের অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স উন্মোচন করেছে অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 ওয়ার্ল্ডওয়াইড ডেভেলপারস কনফারেন্সে, অ্যাপল অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, আইওএস 18, আইপ্যাডওএস 18 এবং ম্যাকোস সিকোইয়াতে সংহত একটি ব্যক্তিগত বুদ্ধিমত্তা সিস্টেম চালু করেছে, পাঠ্য পরিমার্জন এবং চিত্র তৈরির মতো কাজের জন্য জেনারেটিভ মডেলগুলির বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>অ্যাপল দায়িত্বশীল এআই বিকাশের উপর জোর দেয়, ব্যবহারকারীর ক্ষমতায়ন, গোপনীয়তা এবং দক্ষ মডেল পারফরম্যান্সের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, ব্যবহারকারীর ডেটা সুরক্ষিত করার জন্য অন-ডিভাইস প্রসেসিং এবং ব্যক্তিগত ক্লাউড কম্পিউট ব্যবহার করে।</li>
<li>সিস্টেমটি দক্ষ প্রশিক্ষণের জন্য এএক্সএলআরএন ফ্রেমওয়ার্ক নিয়োগ করে, গতি এবং দক্ষতার জন্য অনুকূলিত মডেলগুলির সাথে এবং টাস্ক-নির্দিষ্ট পারফরম্যান্সের জন্য অ্যাডাপ্টার নামে বিশেষায়িত নিউরাল নেটওয়ার্ক মডিউল অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://machinelearning.apple.com/research/introducing-apple-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঅত্যাধুনিক অন-ডিভাইস ও সার্ভার এআই মডেলের অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স উন্মোচন করেছে অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট আইওএস এবং ম্যাকোসের জন্য এআই গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট (পিসিসি) আইফোন, আইপ্যাড এবং ম্যাকের জন্য উন্নত জেনারেটিভ এআই মডেলগুলি প্রবর্তন করে, সুরক্ষা এবং গোপনীয়তার উপর একটি শক্তিশালী ফোকাস সহ।</li>
<li>পিসিসি নিশ্চিত করে যে ব্যবহারকারীর ডেটা ব্যক্তিগত এবং অ্যাক্সেসযোগ্য থাকবে, এমনকি অ্যাপল কর্মীদের কাছেও, এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন, ক্ষণস্থায়ী প্রক্রিয়াকরণ এবং বেনামী অনুরোধ মেটাডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>অ্যাপল পিসিসির উত্পাদন সফ্টওয়্যারটি সুরক্ষা গবেষণার জন্য সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ করবে, স্বাধীন যাচাইকরণকে সমর্থন করবে এবং জনসাধারণের আস্থা বজায় রাখবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.apple.com/blog/private-cloud-compute/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঅ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট আইওএস এবং ম্যাকোসের জন্য এআই গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চলে গেলেন কম্পিউটার বিজ্ঞানী ও ট্রান্সজেন্ডার অ্যাক্টিভিস্ট লিন কনওয়ে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিন কনওয়ে (১৯৩৮-২০২৪) ছিলেন একজন অগ্রণী কম্পিউটার বিজ্ঞানী এবং বৈদ্যুতিক প্রকৌশলী যিনি আধুনিক প্রসেসর এবং মাইক্রোচিপ ডিজাইনকে উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করেছিলেন।</li>
<li>বৈষম্যের মুখোমুখি হওয়া এবং রূপান্তরের জন্য 1968 সালে আইবিএম দ্বারা বরখাস্ত হওয়া সত্ত্বেও, তিনি জেরক্স পিএআরসি, ডারপা এবং মিশিগান বিশ্ববিদ্যালয়ে একটি উল্লেখযোগ্য কেরিয়ার অর্জন করেছিলেন এবং প্রভাবশালী পাঠ্যপুস্তক &quot;ভিএলএসআই সিস্টেমগুলির পরিচিতি&quot; সহ-রচনা করেছিলেন।</li>
<li>কনওয়ে একজন বিশিষ্ট ট্রান্সজেন্ডার অধিকারের উকিলও ছিলেন, ২০২০ সালে ক্ষমা প্রার্থনা এবং আইবিএম লাইফটাইম অ্যাচিভমেন্ট অ্যাওয়ার্ড সহ অসংখ্য পুরষ্কার পেয়েছিলেন, প্রযুক্তি এবং হিজড়া অধিকার উভয় ক্ষেত্রেই স্থায়ী উত্তরাধিকার রেখেছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Conway</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zচলে গেলেন কম্পিউটার বিজ্ঞানী ও ট্রান্সজেন্ডার অ্যাক্টিভিস্ট লিন কনওয়ে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আরপি 2040: ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য রাস্পবেরি পাই এর ব্যয়বহুল, বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আরপি 2040 হ&#39;ল রাস্পবেরি পাই দ্বারা একটি বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার, যা ভোক্তা ইলেকট্রনিক্সে এম্বেড করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>অন্যান্য নির্মাতাদের বিপরীতে, রাস্পবেরি পাই কেবল একটি মডেল সরবরাহ করে, বিকাশকে সহজতর করে এবং একটি বৃহত সমর্থন সম্প্রদায়কে উত্সাহিত করে।</li>
<li>প্রায় 70 সেন্টে দামযুক্ত, এটিতে দুটি কোর, 30 টি জিপিআইও পিন, পর্যাপ্ত অভ্যন্তরীণ র্যাম এবং দক্ষ আইও অপারেশনগুলির জন্য একটি অনন্য পিআইও পেরিফেরিয়াল রয়েছে, এটি ব্যয়, কার্যকারিতা এবং সমর্থনের ভারসাম্যের জন্য ইঞ্জিনিয়ারদের মধ্যে প্রিয় করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgroshev.com/blog/rp2040/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zআরপি 2040: ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য রাস্পবেরি পাই এর ব্যয়বহুল, বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিওভি-রে নতুন বিটা রিলিজ এবং শিক্ষাগত আইডিই প্রচারের সাথে 30 বছর উদযাপন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দৃষ্টি রায়ট্রেসার (পিওভি-রে) কাস্টমাইজযোগ্য সোর্স কোড সহ 3 ডি গ্রাফিক্স তৈরির জন্য একটি নিখরচায়, উচ্চমানের সরঞ্জাম।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য আপডেটগুলির মধ্যে পিওভি-রে ভি 3.8.0 এর বিটা রিলিজ, ডিকেবিট্রেস স্রষ্টা ডেভিড কে বাকের একটি শিক্ষামূলক আইডিইর জন্য কিকস্টার্টার প্রচারণা এবং পিওভি-রে এর 30 তম বার্ষিকী অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সাইটটি সার্ভার ক্র্যাশ থেকে পুনরুদ্ধার করেছে, এর উইকি এবং ফোরামগুলি পুনরুদ্ধার করেছে এবং white_dune 3 ডি সম্পাদকটিতে পিওভি-রে রফতানির মতো নতুন বৈশিষ্ট্য ঘোষণা করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.povray.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zপিওভি-রে নতুন বিটা রিলিজ এবং শিক্ষাগত আইডিই প্রচারের সাথে 30 বছর উদযাপন করে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নোয়াম চমস্কি চিকিৎসা অনুষ্ঠানের পর যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৯৫ বছর বয়সী ভাষাবিদ ও রাজনৈতিক কর্মী নোয়াম চমস্কি গত বছরের জুনে একটি মেডিকেল ইভেন্টের পর থেকে মারাত্মক স্বাস্থ্যের অবনতি ঘটে, যার ফলে তিনি যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম হয়ে পড়েন।</li>
<li>চমস্কির সাবেক সহকারী বেভ স্টোল নিশ্চিত করেছেন যে, এই ঘটনার পর থেকে চমস্কি আর জনসমক্ষে আসেননি এবং ভবিষ্যতে তার আর দেখা যাওয়ার সম্ভাবনা নেই।</li>
<li>শ্রদ্ধাঞ্জলিতে চমস্কির উদারতা, অন্যায়ের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের প্রতি নিষ্ঠা এবং উল্লেখযোগ্য প্রভাবের উপর জোর দেওয়া হয়, গাজা সংঘাত সম্পর্কে আলোচনায় তার অনুপস্থিতি উল্লেখযোগ্যভাবে অনুভূত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/news/noam-chomsky-health-update-tributes-b2559831.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনোয়াম চমস্কি চিকিৎসা অনুষ্ঠানের পর যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নরওয়ে ইউরোপের বৃহত্তম বিরল পৃথিবী ধাতু আমানত উন্মোচন করেছে, চীনের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নরওয়ে ফেন কার্বনাটাইট কমপ্লেক্সে ইউরোপের বিরল পৃথিবী ধাতুগুলির বৃহত্তম আমানত আবিষ্কার করেছে, এতে 8.8 মিলিয়ন মেট্রিক টন বিরল পৃথিবী অক্সাইড রয়েছে।</li>
<li>এই সন্ধানের মধ্যে বৈদ্যুতিক যানবাহন এবং বায়ু টারবাইনের জন্য গুরুত্বপূর্ণ 1.5 মিলিয়ন মেট্রিক টন চৌম্বক-সম্পর্কিত বিরল পৃথিবী অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে চীনের উপর ইউরোপের নির্ভরতা হ্রাস করে।</li>
<li>আবিষ্কারটি বিরল পৃথিবী নরওয়ের জন্য একটি মাইলফলক এবং ২০৩০ সালের মধ্যে স্থানীয়ভাবে তার বিরল পৃথিবীর চাহিদা পূরণের ইউরোপের লক্ষ্যের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, ততক্ষণে খনন শুরু হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/06/11/norway-discovers-europes-largest-deposit-of-rare-earth-metals.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনরওয়ে ইউরোপের বৃহত্তম বিরল পৃথিবী ধাতু আমানত উন্মোচন করেছে, চীনের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্লোপ: নিম্নমানের এআই-উত্পন্ন সামগ্রীর উত্থান এবং অনলাইন প্ল্যাটফর্মগুলিতে এর প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;স্লোপ&quot; শব্দটি সোশ্যাল মিডিয়া, শিল্প, বই এবং অনুসন্ধানের ফলাফল সহ বিভিন্ন অনলাইন প্ল্যাটফর্ম জুড়ে নিম্নমানের, অযাচিত এআই-উত্পন্ন সামগ্রী বর্ণনা করার জন্য আবির্ভূত হয়েছে।</li>
<li>গুগল তার জেমিনি এআই মডেলটিকে মার্কিন অনুসন্ধানের ফলাফলগুলিতে একীভূত করার পরে এই শব্দটি ট্র্যাকশন অর্জন করেছিল, যার ফলে প্রাথমিক ব্যবহারকারীর অসন্তুষ্টি এবং ভুল পদক্ষেপ হয়েছিল।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা সতর্ক করে দিয়েছেন যে এই জাতীয় সামগ্রী তথ্যকে সুনির্দিষ্ট উত্তর হিসাবে উপস্থাপন করে সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনাকে নিরুৎসাহিত করে এবং সমর্থকরা বিশ্বাস করেন যে আধুনিক এআই ব্যবহারের সামাজিক বক্তৃতার জন্য &quot;স্লোপ&quot; এর মতো পদ থাকা অপরিহার্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/06/11/style/ai-search-slop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zস্লোপ: নিম্নমানের এআই-উত্পন্ন সামগ্রীর উত্থান এবং অনলাইন প্ল্যাটফর্মগুলিতে এর প্রভাব</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কীটতত্ত্ব সমিতির সম্মেলনে কর্পোরেট প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালের এনটমোলজিকাল সোসাইটি অফ আমেরিকা (ইএসএ) সভায় উল্লেখযোগ্য কর্পোরেট স্পনসরশিপ, বিশেষত কর্টেভা এগ্রিসায়েন্সের মতো কৃষি রাসায়নিক সংস্থাগুলি স্পষ্ট ছিল।</li>
<li>মৌমাছির স্বাস্থ্য এবং জলবায়ু পরিবর্তনের মতো সমালোচনামূলক বিষয়গুলিতে আলোচনা সত্ত্বেও, নিওনিকোটিনয়েডস নিয়ে গবেষণা - মৌমাছি উপনিবেশের সাথে যুক্ত একটি কীটনাশক হ্রাস এবং কর্টেভা দ্বারা উত্পাদিত - উল্লেখযোগ্যভাবে বিরল ছিল, বৈজ্ঞানিক বক্তৃতায় কর্পোরেট প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছিল।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে কর্পোরেট সম্পৃক্ততা ইএসএর অখণ্ডতার সাথে আপস করতে পারে, যদিও সংস্থাটি তার অন্তর্ভুক্তি এবং বৈজ্ঞানিক দৃষ্টিভঙ্গির বৈচিত্র্যকে রক্ষা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usrtk.org/bees-neonics/entomological-society-america-corporate-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zকীটতত্ত্ব সমিতির সম্মেলনে কর্পোরেট প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দৈনিক প্রতিশ্রুতি: উত্পাদনশীলতা এবং দলের দৃশ্যমানতা বাড়ানো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক কর্মক্ষেত্রে প্রতিদিনের বাস্তব অবদান রাখার পরামর্শ দেন, যা প্রধান বৈশিষ্ট্য বা বাগ সংশোধন হতে হবে না।</li>
<li>বেনিফিটগুলির মধ্যে একটি ডোপামিন রাশ, আপনার দলের বর্ধিত দৃশ্যমানতা, ক্রমবর্ধমান অগ্রগতির উত্সাহ এবং একটি চিত্তাকর্ষক গিটহাব প্রোফাইল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অবদানগুলির মধ্যে ডকুমেন্টেশন বা ট্রায়াজও অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে, দূরবর্তী কাজে বিচ্ছিন্নতা মোকাবেলায় সহায়তা করা এবং প্রতিদিনের সন্তুষ্টি সরবরাহ করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxleiter.com/blog/ship-every-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zদৈনিক প্রতিশ্রুতি: উত্পাদনশীলতা এবং দলের দৃশ্যমানতা বাড়ানো</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাস্টারিং ক্লিয়ার কমিউনিকেশন: ভিকি ঝাওয়ের কার্যকর কৌশল থেকে টিপস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ধারণাগুলির স্পষ্ট উচ্চারণের উপর ভিকি ঝাওয়ের ভিডিও দ্বারা অনুপ্রাণিত যোগাযোগের কৌশলগুলি তুলে ধরেছে।</li>
<li>মূল কৌশলগুলির মধ্যে একটি পরিষ্কার মূল পয়েন্ট দিয়ে শুরু করা, 3-লাইনের গল্পের কাঠামো ব্যবহার করা এবং সেট বাক্যাংশ এবং ভায়া নেগাটিভা পদ্ধতির সাথে সুনির্দিষ্ট হওয়া অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>এই পদ্ধতিগুলির লক্ষ্য যোগাযোগ স্পষ্ট, আকর্ষক এবং সুনির্দিষ্ট তা নিশ্চিত করে লেখা, পড়া, চিন্তাভাবনা এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণের উন্নতি করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://iandanielstewart.com/2024/06/09/engage-your-audience-by-getting-to-the-point-using-story-structure-and-forcing-specificity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zমাস্টারিং ক্লিয়ার কমিউনিকেশন: ভিকি ঝাওয়ের কার্যকর কৌশল থেকে টিপস</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন গ্লেম ভি 1 তার টাইপ-নিরাপদ বিম ইন্টিগ্রেশন দিয়ে ডেভেলপারদের উপর জয়লাভ করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ক্রিসকে হাইলাইট করেছে, একজন সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার, যিনি ২০২৪ সালের মার্চ মাসে গ্লেম ভি 1 প্রকাশের পরে বিমে একটি টাইপ-নিরাপদ ভাষা গ্লেম পুনরায় পরিদর্শন করেছিলেন এবং এর স্ট্যাটিক টাইপিং দেখে মুগ্ধ হয়েছিলেন।</li>
<li>গ্লিমের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ট্যাগযুক্ত ইউনিয়ন, প্যাটার্ন ম্যাচিং এবং একটি শক্তিশালী টাইপ সিস্টেম, একটি কম্পাইলার এবং সিএলআই সহ যা জাভাস্ক্রিপ্টের জটিলতার বিপরীতে বিকাশকে সহজতর করে।</li>
<li>ত্রুটি-সহনশীল সফ্টওয়্যার তৈরির জন্য বিম ইকোসিস্টেম এবং ওটিপির সাথে গ্লেমের সংহতকরণ, জাভাস্ক্রিপ্টে ট্রান্সপাইল করার ক্ষমতা সহ এটি জাভাস্ক্রিপ্ট বিকাশকারীদের কাছে আকর্ষণীয় করে তোলে; নিবন্ধটি গ্লিম ওয়েব ফ্রেমওয়ার্ক লাস্ট্রেকেও পরিচয় করিয়ে দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christopher.engineering/en/blog/gleam-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zকেন গ্লেম ভি 1 তার টাইপ-নিরাপদ বিম ইন্টিগ্রেশন দিয়ে ডেভেলপারদের উপর জয়লাভ করছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নতুন ফ্রেমওয়ার্ক উন্মোচন করে কিভাবে আণুবীক্ষণিক মিথস্ক্রিয়া থেকে বড় আকারের অর্ডার উদ্ভূত হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিলিপ বলের নিবন্ধটি উত্থানের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে বৃহত আকারের নিদর্শনগুলি অসংখ্য মাইক্রোস্কোপিক মিথস্ক্রিয়া থেকে উদ্ভূত হয় এবং এর জন্য একটি একীভূত বৈজ্ঞানিক তত্ত্ব বিকাশের চ্যালেঞ্জ।</li>
<li>ফার্নান্দো রোসাস সহ গবেষকরা উদীয়মান কাঠামোর মানদণ্ড সনাক্ত করতে গণনামূলক বলবিজ্ঞান ব্যবহার করে একটি নতুন কাঠামোর প্রস্তাব করেছেন, যা পরামর্শ দেয় যে জটিল সিস্টেমগুলি নিম্ন-স্তরের বিশদ থেকে স্বতন্ত্র শ্রেণিবদ্ধ স্তরে স্ব-সংগঠিত হয়।</li>
<li>গবেষণাটি তথ্যগত বন্ধের ধারণাটি প্রবর্তন করে, যা ইঙ্গিত করে যে ম্যাক্রো-স্তরের পূর্বাভাস এবং নিয়ন্ত্রণ বিশদ মাইক্রোস্টেট তথ্য দ্বারা বাড়ানো হয় না এবং মহাবিশ্বের কাঠামো, কার্যকারণ এবং মুক্ত ইচ্ছার বিতর্ক বোঝার জন্য এর প্রভাবগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-new-math-of-how-large-scale-order-emerges-20240610/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনতুন ফ্রেমওয়ার্ক উন্মোচন করে কিভাবে আণুবীক্ষণিক মিথস্ক্রিয়া থেকে বড় আকারের অর্ডার উদ্ভূত হয়</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ঘরে তৈরি 'টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার' ব্যবহার করে এসএমএস ফিশিংয়ের অভিযোগে ব্রিটিশ দম্পতি গ্রেপ্তার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রিটিশ পুলিশ এসএমএস-ভিত্তিক ফিশিং (স্মাইশিং) প্রচারণায় জড়িত দুই ব্যক্তিকে গ্রেপ্তার করেছে ঘরে তৈরি &quot;টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার&quot; ব্যবহার করে হাজার হাজার প্রতারণামূলক বার্তা পাঠানোর জন্য।</li>
<li>সন্দেহভাজনরা প্রাপকদের প্রতারণা করার জন্য ব্যাংক এবং সরকারী সংস্থার ছদ্মবেশ ধারণ করেছিল, হুয়াইয়ং জু নামে একজন চিহ্নিত সন্দেহভাজনকে অভিযুক্ত করা হয়েছিল এবং আদালতে হাজির হওয়ার জন্য প্রস্তুত করা হয়েছিল।</li>
<li>নেটওয়ার্ক অপারেটর অফকম এবং ন্যাশনাল সাইবার সিকিউরিটি সেন্টার (এনসিএসসি) জড়িত এই তদন্তে সন্দেহজনক বার্তা ৭৭২৬ নম্বরে রিপোর্ট করার গুরুত্ব তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/06/10/two_arrested_in_uk_over/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঘরে তৈরি &apos;টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার&apos; ব্যবহার করে এসএমএস ফিশিংয়ের অভিযোগে ব্রিটিশ দম্পতি গ্রেপ্তার</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি কার্যকরী লেগো ওরেরি তৈরি করা: চ্যালেঞ্জ এবং উদ্ভাবন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি লেগো টেকনিক উত্সাহী জে কে ব্রিকওয়ার্কসের 2016 এর নকশা দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে পৃথিবী, চাঁদ এবং সূর্যের কক্ষপথ এবং ঘূর্ণনের মডেলিং করে একটি কার্যকরী অরি তৈরি করেছিলেন।</li>
<li>প্রকল্পটিতে জটিল প্রক্রিয়া, সুনির্দিষ্ট গিয়ার অনুপাত জড়িত এবং ঘর্ষণ এবং ওজনের মতো চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে সরলতা এবং স্থিতিশীলতার জন্য একটি নতুন নকশা তৈরি হয়েছিল।</li>
<li>বিশদ ডিজিটাল নির্দেশাবলী এবং প্রচারমূলক প্রচেষ্টা সত্ত্বেও, প্রকল্পটি বাণিজ্যিকভাবে সফল হয়নি এবং লেখক পরে ভবিষ্যতে আরও বিস্তৃত ডিজাইনের আশায় সিএডিএ থেকে একটি সহজ অরেরি পছন্দ করেছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marian42.de/article/orrery/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zএকটি কার্যকরী লেগো ওরেরি তৈরি করা: চ্যালেঞ্জ এবং উদ্ভাবন</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["at.hn" সহ হ্যাকার নিউজ ব্যবহারকারীদের জন্য ব্যক্তিগতকৃত মার্কডাউন প্রোফাইল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;at.hn&quot; এমন একটি প্রকল্প যা হ্যাকার নিউজ ব্যবহারকারীদের ব্যক্তিগতকৃত সাবডোমেন সরবরাহ করে যা মার্কডাউন ফর্ম্যাটে তাদের এইচএন বায়োস প্রদর্শন করে।</li>
<li>সাইটটি অপ্ট-ইন, সীমিত কার্যকারিতা রয়েছে এবং শীঘ্রই উন্নত প্রোফাইল আবিষ্কারযোগ্যতার জন্য একটি ব্যবহারকারী তালিকা বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করতে পারে।</li>
<li>প্রকল্পটি গিটহাবে অবদানের জন্য উন্মুক্ত, সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততা এবং বর্ধনকে আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://at.hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Z&quot;at.hn&quot; সহ হ্যাকার নিউজ ব্যবহারকারীদের জন্য ব্যক্তিগতকৃত মার্কডাউন প্রোফাইল</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[লিবট্রি: ট্রি ফর্ম্যাট এবং বিশদ অন্তর্দৃষ্টি সহ ভাগ করা লাইব্রেরি নির্ভরতাগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিবট্রি এমন একটি সরঞ্জাম যা &#39;এলডিডি&#39; আউটপুটকে একটি ট্রি ফর্ম্যাটে রূপান্তর করে, ব্যবহারকারীদের ভাগ করা লাইব্রেরি নির্ভরতা এবং সমস্যাগুলি বুঝতে সহায়তা করে।</li>
<li>এটি আউটপুটটি কাস্টমাইজ করতে বিভিন্ন ভার্বোসিটি স্তর, পাথ ডিসপ্লে বিকল্প এবং পুনরাবৃত্তি গভীরতার সীমা সরবরাহ করে।</li>
<li>সংস্করণ 3.1.1 এর জন্য প্রিবিল্ট বাইনারিগুলি একাধিক আর্কিটেকচারের জন্য উপলব্ধ, বেশ কয়েকটি লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনের জন্য ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী সহ এবং ব্যবহারকারীরা প্রয়োজনে উত্স থেকেও সংকলন করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/haampie/libtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zলিবট্রি: ট্রি ফর্ম্যাট এবং বিশদ অন্তর্দৃষ্টি সহ ভাগ করা লাইব্রেরি নির্ভরতাগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ করুন</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Social.coop: মাস্টোডন দ্বারা চালিত একটি বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Social.coop মাস্টোডন প্ল্যাটফর্মে নির্মিত একটি বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্ক, ব্যবহারকারীদের প্রোফাইলগুলি অনুসরণ করতে, পছন্দসই, ভাগ করতে এবং পোস্টগুলিতে জবাব দেওয়ার অনুমতি দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন সার্ভার জুড়ে যোগাযোগ করতে পারেন, সংযোগ এবং সম্প্রদায়ের ব্যস্ততা বাড়িয়ে তুলতে পারেন।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি তার প্রশাসন, সার্ভার পরিসংখ্যান এবং গোপনীয়তা নীতি সম্পর্কে বিশদ সহ স্বচ্ছতা সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.coop/@jonny/107685726645817029</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZSocial.coop: মাস্টোডন দ্বারা চালিত একটি বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্ক</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ইয়েল বিশেষজ্ঞরা প্রকাশ করেছেন যে কীভাবে বার্নআউট মস্তিষ্কের কার্যকারিতা এবং এর বিরুদ্ধে লড়াইয়ের উপায়গুলিকে প্রভাবিত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইয়েল অনুষদ বার্নআউটের নিউরোবায়োলজিকাল ভিত্তি নিয়ে আলোচনা করে, প্রিফ্রন্টাল কর্টেক্সের উপর এর প্রভাবের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, যা উচ্চতর জ্ঞানীয় ক্রিয়াকলাপের জন্য দায়ী।</li>
<li>স্ট্রেস প্রিফ্রন্টাল কর্টেক্সকে দুর্বল করে দেয়, যার ফলে সংবেদনশীল ক্লান্তি, নিন্দাবাদ এবং অর্জনের অনুভূতি হ্রাসের মতো লক্ষণ দেখা দেয়, অনিয়ন্ত্রিত চাপ মস্তিষ্কের ক্রিয়াকে আরও আদিম অঞ্চলে স্থানান্তরিত করে।</li>
<li>বার্নআউট প্রশমিত করার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে সহায়তা চাওয়া, ভারসাম্যপূর্ণ জীবনযাত্রা বজায় রাখা এবং হ্যান্ড-অন ক্রিয়াকলাপে জড়িত হওয়া, স্ট্রেসারগুলির উপর অনুভূত নিয়ন্ত্রণের গুরুত্বকে জোর দেওয়া।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://yaledailynews.com/blog/2022/03/29/how-people-fall-apart-yale-faculty-discuss-the-impact-of-burnout-on-the-brain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zইয়েল বিশেষজ্ঞরা প্রকাশ করেছেন যে কীভাবে বার্নআউট মস্তিষ্কের কার্যকারিতা এবং এর বিরুদ্ধে লড়াইয়ের উপায়গুলিকে প্রভাবিত করে</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোর্টল্যান্ডের প্রথম শুক্রবারে ওয়াশার কালেকশন প্রদর্শন করলেন মহিলা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোর্টল্যান্ডের এক মহিলা, এমই ফার্স্ট ফ্রাইডেতে তার ওয়াশারের সংগ্রহ প্রদর্শন করেছিলেন, বিবরণ সরবরাহ করেছিলেন তবে সেগুলি বিক্রি করেননি।</li>
<li>জেফ উডবারি টুইটারে এই ঘটনাটি তুলে ধরেন, মহিলার অনন্য পদ্ধতির জন্য প্রশংসা প্রকাশ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/revjaydub/status/1799212814646796648</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zপোর্টল্যান্ডের প্রথম শুক্রবারে ওয়াশার কালেকশন প্রদর্শন করলেন মহিলা</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওয়েবকিট আপডেট হ্যাকার নিউজে টেক্সটঅটোসাইজিং বাগ মোকাবেলার জন্য কুইর্ক প্রবর্তন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি সাম্প্রতিক ওয়েবকিট কমিট news.ycombinator.com টেক্সটঅটোসাইজিংয়ে একটি বাগকে সম্বোধন করে, যেখানে &#39;রেন্ডারব্লকফ্লো :: প্রস্থ&#39; গণনাগুলি অসঙ্গত ছিল।</li>
<li>সমস্যাটি প্রাথমিক লোড বনাম রিফ্রেশে বিভিন্ন ফন্টের আকার সৃষ্টি করেছিল, প্রস্থটি প্রাথমিকভাবে &#39;দৃশ্যমানপ্রস্থ&#39; এর চেয়ে বড় তবে রিফ্রেশে মিলেছে।</li>
<li>অস্থায়ী সমাধান হিসাবে, কমিট নির্দিষ্ট ইউআরএলগুলির জন্য টেক্সটঅটোসাইজিং বাইপাস করার জন্য &#39;LocalFrameViewLayoutContext.cpp&#39;, &#39;Quirks.cpp&#39; এবং &#39;কুইরক্স.এইচ&#39; এর আপডেট সহ সাইটের জন্য টেক্সটঅটোসাইজিং এড়িয়ে যাওয়ার জন্য একটি কৌতুক প্রবর্তন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WebKit/WebKit/commit/84ae355619354ee1bfa7daaa1fc95565a6726be3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zওয়েবকিট আপডেট হ্যাকার নিউজে টেক্সটঅটোসাইজিং বাগ মোকাবেলার জন্য কুইর্ক প্রবর্তন করে</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23words.com: টাইমড এবং ম্যারাথন মোড সহ ডেইলি ওয়ার্ড চ্যালেঞ্জ গেম]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://23words.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Z23words.com: টাইমড এবং ম্যারাথন মোড সহ ডেইলি ওয়ার্ড চ্যালেঞ্জ গেম</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এক্সক্লুসিভ টিম কুক ডেমো সেশনের মাধ্যমে সুইফট স্টুডেন্ট চ্যালেঞ্জ বিজয়ীদের চমকে দিল অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ৯ জুন সিইও টিম কুকের নেতৃত্বে সুইফট স্টুডেন্ট চ্যালেঞ্জের বিজয়ীদের জন্য একটি এক্সক্লুসিভ ডেমো সেশনের আয়োজন করে অ্যাপল।</li>
<li>এই ইভেন্টটি তরুণ প্রতিভা লালন এবং শিক্ষার্থী ডেভেলপারদের জন্য অনন্য সুযোগ প্রদানের জন্য অ্যাপলের প্রতিশ্রুতি তুলে ধরে।</li>
<li>সেশনে সম্ভবত নতুন প্রযুক্তি এবং উন্নয়ন অনুশীলনের অন্তর্দৃষ্টি অন্তর্ভুক্ত ছিল, এটি অংশগ্রহণকারীদের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য অভিজ্ঞতা তৈরি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/06/09/apple-blocks-pc-emulator-utm-app-store/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zএক্সক্লুসিভ টিম কুক ডেমো সেশনের মাধ্যমে সুইফট স্টুডেন্ট চ্যালেঞ্জ বিজয়ীদের চমকে দিল অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আইআরএস স্থায়ীভাবে 2025 থেকে শুরু হওয়া ফেডারেল ট্যাক্স রিটার্নের জন্য সরাসরি ফাইল গ্রহণ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইআরএস 2024 সালে একটি সফল পাইলট অনুসরণ করে 2025 কর মরসুমে শুরু হওয়া ফেডারেল ট্যাক্স রিটার্ন দাখিলের জন্য ডাইরেক্ট ফাইলকে স্থায়ী বিকল্প হিসাবে তৈরি করবে।</li>
<li>সংস্থাটি ব্যবহারকারী এবং স্টেকহোল্ডারদের কাছ থেকে ইতিবাচক প্রতিক্রিয়ার ভিত্তিতে ট্যাক্স পরিস্থিতির বিস্তৃত পরিসর কভার করার জন্য যোগ্যতা প্রসারিত এবং আরও রাজ্যের সাথে অংশীদারিত্ব করার পরিকল্পনা করেছে।</li>
<li>ডাইরেক্ট ফাইলের লক্ষ্য ট্যাক্স ফাইলিং সহজতর করা, করদাতাদের জন্য সময় এবং অর্থ সাশ্রয় করা এবং ফ্রি ফাইল, ভিটা এবং টিসিইর মতো অন্যান্য ফ্রি ফাইলিং বিকল্পগুলি বজায় রাখার সময় আইআরএসের ডিজিটাল রূপান্তরকে সমর্থন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.irs.gov/newsroom/irs-makes-direct-file-a-permanent-option-to-file-federal-tax-returns-expanded-access-for-more-taxpayers-planned-for-the-2025-filing-season</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zআইআরএস স্থায়ীভাবে 2025 থেকে শুরু হওয়া ফেডারেল ট্যাক্স রিটার্নের জন্য সরাসরি ফাইল গ্রহণ করে</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[988 ক্রাইসিস লাইন ডেটা কলারের সম্মতি ছাড়াই কর্পোরেশনগুলির সাথে ভাগ করা হয়েছে, ক্ষোভ ছড়িয়ে পড়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>988 সুইসাইড এবং ক্রাইসিস লাইফলাইন থেকে রেকর্ডিং এবং ট্রান্সক্রিপ্টগুলি গবেষক, এআই বিকাশকারী এবং কর্পোরেশনগুলির সাথে কলারের সম্মতি ছাড়াই ভাগ করা হচ্ছে, উল্লেখযোগ্য গোপনীয়তা উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
<li>তদন্তগুলি অস্পষ্ট, পরস্পরবিরোধী এবং প্রতারণামূলক গোপনীয়তা নীতিগুলি প্রকাশ করে, একাধিক প্ল্যাটফর্ম এবং কল সেন্টারগুলিতে ডেটা সংরক্ষণ এবং ভাগ করা হয়, যার মধ্যে কয়েকটি ডেটা ভাগ করে নেওয়া থেকে লাভ করে।</li>
<li>জনসাধারণের ক্ষোভের ফলে আরও ভাল গোপনীয়তা অনুশীলনের আহ্বান জানানো হয়েছে, সমালোচকরা যুক্তি দিয়েছিলেন যে এই অনুশীলনগুলি দুর্বল ব্যক্তিদের শোষণ করে এবং এআই সংকট সহায়তায় প্রয়োজনীয় সহানুভূতিশীল মানব সংযোগকে প্রতিস্থাপন করতে পারে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.madinamerica.com/2024/06/988-records-shared/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Z988 ক্রাইসিস লাইন ডেটা কলারের সম্মতি ছাড়াই কর্পোরেশনগুলির সাথে ভাগ করা হয়েছে, ক্ষোভ ছড়িয়ে পড়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- এনিমে স্টুডিও গেইনক্স, 'ইভানজেলিয়ন' এর স্রষ্টা, দেউলিয়ার জন্য ফাইল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দীর্ঘমেয়াদী ব্যবসায়িক পতন, অব্যবস্থাপনা এবং মূল কর্মীদের ক্ষতির কারণে &quot;নিয়ন জেনেসিস ইভানজেলিয়ন&quot; এর জন্য বিখ্যাত অ্যানিমে স্টুডিও গাইনাক্স 29 মে, 2024-এ দেউলিয়ার জন্য দায়ের করেছে।</li>
<li>২০১৯ সালে এক নাবালিকাকে যৌন নির্যাতনের অভিযোগে সংস্থার প্রতিনিধি পরিচালককে গ্রেপ্তার করা হয়েছিল, যা এর খ্যাতি এবং ক্রিয়াকলাপকে আরও প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>ইভানজেলিয়ন অধিকারের মালিক খারার সমর্থন সত্ত্বেও, গাইনাক্স অপরিশোধিত ঋণ নিয়ে মামলার মুখোমুখি হয়েছিল এবং শেষ পর্যন্ত তার কার্যক্রম টিকিয়ে রাখতে পারেনি, এক বিবৃতিতে তার ভক্তদের প্রতি দুঃখ ও কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2024/06/08/evangelion-anime-production-company-bankrupt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Z- এনিমে স্টুডিও গেইনক্স, &apos;ইভানজেলিয়ন&apos; এর স্রষ্টা, দেউলিয়ার জন্য ফাইল</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অফিসে ফেরার বাধ্যবাধকতা সিনিয়র কর্মীদের অন্যত্র নমনীয় কাজ খোঁজার নির্দেশ দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কঠোর রিটার্ন-টু-অফিস (আরটিও) আদেশ প্রয়োগকারী সংস্থাগুলি প্রতিক্রিয়ার সম্মুখীন হচ্ছে, যার ফলে বিশেষত সিনিয়র স্তরের কর্মী, মহিলা এবং সহস্রাব্দের মধ্যে কর্মচারী ছাঁটাই বাড়ছে।</li>
<li>গবেষণা দেখায় যে অনমনীয় আরটিও নীতিগুলি কর্মচারীদের আরও নমনীয় দূরবর্তী কাজের বিকল্পগুলির সাথে চাকরি সন্ধান করতে চালিত করছে, ফেডারেল ট্রেড কমিশনের অ-প্রতিযোগিতামূলক চুক্তিতে সম্ভাব্য নিষেধাজ্ঞা সম্ভবত এই প্রবণতাটিকে আরও তীব্র করে তুলছে।</li>
<li>অ্যামাজন, ডেল এবং গুগলের মতো সংস্থাগুলি আরটিও সম্মতি নিরীক্ষণের জন্য আক্রমণাত্মক ট্র্যাকিং পদ্ধতি ব্যবহার করছে, কর্মচারী সম্পর্ককে আরও চাপ দিচ্ছে এবং যাতায়াতের আর্থিক এবং ব্যক্তিগত ব্যয়কে হাইলাইট করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.computerworld.com/article/2138277/senior-employees-ordered-back-to-the-office-are-jumping-ship.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Zঅফিসে ফেরার বাধ্যবাধকতা সিনিয়র কর্মীদের অন্যত্র নমনীয় কাজ খোঁজার নির্দেশ দেয়</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[জিন থেরাপি উত্তরাধিকার সূত্রে প্রাপ্ত বধিরতায় আক্রান্ত শিশুদের শ্রবণশক্তি পুনরুদ্ধার করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ক্লিনিকাল ট্রায়াল জিন থেরাপি ব্যবহার করে উত্তরাধিকার সূত্রে প্রাপ্ত বধিরতা সহ পাঁচটি শিশুর শ্রবণশক্তি সফলভাবে পুনরুদ্ধার করেছে, বিশেষত অ্যাডেনো-সম্পর্কিত ভাইরাস (এএভি) এর মাধ্যমে ওটিওএফ জিনের কার্যকরী অনুলিপি সরবরাহ করে।</li>
<li>শ্রবণশক্তি, বক্তৃতা উপলব্ধি এবং শব্দ স্থানীয়করণে উল্লেখযোগ্য উন্নতি লক্ষ্য করা গেছে, দুটি শিশু সংগীতের প্রতি প্রশংসা বিকাশ করেছে।</li>
<li>নেচার মেডিসিনে প্রকাশিত, গবেষণাটি এই পদ্ধতির সম্ভাব্যতার উপর জোর দেয় এবং ছোটখাটো প্রতিকূল ঘটনা সত্ত্বেও থেরাপির সুরক্ষা এবং কার্যকারিতা উল্লেখ করে বৃহত্তর আন্তর্জাতিক পরীক্ষার পক্ষে সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cosmosmagazine.com/science/biology/gene-therapy-restores-hearing-to-children-with-inherited-deafness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zজিন থেরাপি উত্তরাধিকার সূত্রে প্রাপ্ত বধিরতায় আক্রান্ত শিশুদের শ্রবণশক্তি পুনরুদ্ধার করে</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিকু: একাধিক ভাষা জুড়ে ব্যক্তিগত সার্ভারের জন্য গিট পুশ স্থাপনার সরলীকরণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিকু, ডক্কু দ্বারা অনুপ্রাণিত, বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ভাষার (পাইথন, নোড, গো, জাভা, ক্লোজার, রুবি) জন্য হেরোকুর মতো ওয়ার্কফ্লো সমর্থন করে ব্যক্তিগত সার্ভারগুলিতে গিট পুশ স্থাপনার সুবিধা দেয়।</li>
<li>এটি এআরএম এবং ইন্টেল আর্কিটেকচার উভয় ক্ষেত্রেই একাধিক অ্যাপ্লিকেশন স্থাপন, পরিচালনা এবং স্কেল করতে পারে, পাইথন, এনজিনেক্স এবং ইউডাব্লুএসজিআই ব্যবহার করে কোনও ক্লাউড সরবরাহকারী বা খালি ধাতব সেটআপের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>পিকু স্থিতিশীল, সক্রিয়ভাবে রক্ষণাবেক্ষণ করা হয় এবং ন্যূনতম নির্ভরতা, সরলতা এবং সামঞ্জস্যের উপর জোর দিয়ে নিম্ন-শেষ ডিভাইস, শখ এবং শিক্ষাগত ব্যবহারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piku/piku</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zপিকু: একাধিক ভাষা জুড়ে ব্যক্তিগত সার্ভারের জন্য গিট পুশ স্থাপনার সরলীকরণ</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ভায়াগ্রা ডিমেনশিয়া প্রতিরোধে মস্তিষ্কের রক্ত প্রবাহ উন্নত করার প্রতিশ্রুতি দেখায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সার্কুলেশন রিসার্চে প্রকাশিত অক্সফোর্ড বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণা ইঙ্গিত দেয় যে সিলডেনাফিল (ভায়াগ্রা) ভাস্কুলার ডিমেনশিয়ার ঝুঁকিতে থাকা রোগীদের মস্তিষ্কের রক্ত প্রবাহ এবং কার্যকারিতা উন্নত করে।</li>
<li>অক্সহার্প ট্রায়াল, 75 জন অংশগ্রহণকারীদের সাথে একটি ডাবল-ব্লাইন্ড, প্লাসেবো-নিয়ন্ত্রিত গবেষণায় দেখা গেছে যে সিলডেনাফিল সিলোস্টাজলের তুলনায় কম পার্শ্ব প্রতিক্রিয়া সহ সেরিব্রোভাসকুলার ফাংশন বাড়ায়।</li>
<li>এই অনুসন্ধানগুলি ভাস্কুলার ডিমেনশিয়া প্রতিরোধে সিলডেনাফিলের সম্ভাব্যতার পরামর্শ দেয়, যা বৃহত্তর আকারের পরীক্ষার প্রয়োজনীয়তাকে প্ররোচিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ox.ac.uk/news/2024-06-07-sildenafil-viagra-improves-brain-blood-flow-and-could-help-prevent-dementia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zভায়াগ্রা ডিমেনশিয়া প্রতিরোধে মস্তিষ্কের রক্ত প্রবাহ উন্নত করার প্রতিশ্রুতি দেখায়</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার নিজের হিমশৈল আঁকুন এবং 'আইসবার্গার' গেমের সাথে এটি ভাসতে দেখুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;আইসবার্গার&quot; @joshdata দ্বারা তৈরি একটি গেম, @GlacialMeg থেকে একটি টুইট দ্বারা অনুপ্রাণিত, ব্যবহারকারীদের একটি আইসবার্গ আঁকতে এবং এর ভাসমান ওরিয়েন্টেশন কল্পনা করতে দেয়।</li>
<li>গেমটি হিমশৈলের ত্রিমাত্রিক ভর বিতরণ এবং আপেক্ষিক ঘনত্বকে অনুকরণ করে, এর স্থিতিশীল অভিযোজন নির্ধারণের মূল কারণ।</li>
<li>অনুপ্রেরণা মেগান থম্পসন-মুনসনের বিজ্ঞানীদের তাদের স্থিতিশীল অভিযোজনে আইসবার্গগুলি চিত্রিত করার অনুরোধ থেকে এসেছিল, যা তার জলরঙের চিত্রকর্ম দ্বারা হাইলাইট করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshdata.me/iceberger.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zআপনার নিজের হিমশৈল আঁকুন এবং &apos;আইসবার্গার&apos; গেমের সাথে এটি ভাসতে দেখুন</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাট স্টোলার অর্থনীতিতে লুকানো একচেটিয়া ব্যবসা উন্মোচন করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাট স্টোলারের &quot;ইকোনমিক উইপোকা আর এভরিহোয়্যার&quot; অর্থনীতিতে ক্ষুদ্র আকারের একচেটিয়া ব্যবসার ক্ষতিকারক প্রভাবগুলি পরীক্ষা করে, বিশেষত নির্মাণ, সফ্টওয়্যার এবং শিল্প গ্যাসের মতো খাতে।</li>
<li>ভেরিসাইন, অটোডেস্ক এবং লিংকডইনের মতো সংস্থাগুলি তাদের বাজার শক্তি ব্যবহার করে দাম বৃদ্ধি এবং প্রতিযোগিতায় বাধা দেওয়ার জন্য উদ্ধৃত করা হয়, যা শক্তিশালী অ্যান্টিট্রাস্ট প্রয়োগের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
<li>স্টোলার এই একচেটিয়া অনুশীলনগুলি মোকাবেলা করতে এবং ন্যায্য বাণিজ্য ও গণতন্ত্র পুনরুদ্ধারের জন্য আইনী ও নিয়ন্ত্রক সংস্কারের পক্ষে ছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/economic-termites-are-everywhere</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zম্যাট স্টোলার অর্থনীতিতে লুকানো একচেটিয়া ব্যবসা উন্মোচন করেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[রুক্সান্দ্রা টেসলো কারিকো প্রতিক্রিয়ার মধ্যে একাডেমিয়ায় 'অদ্ভুত নার্ডস' এর পক্ষে সমর্থন করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রুক্সান্দ্রা টেসলোর সাবস্ট্যাক পোস্টটি একাডেমিয়ার রাজনৈতিক এবং সামাজিক গতিশীলতার সমালোচনার জন্য এমআরএনএ প্রযুক্তির সহ-উদ্ভাবক কাতালিন কারিকোর বিরুদ্ধে প্রতিক্রিয়ার সমালোচনা করেছে।</li>
<li>টেসলো যুক্তি দেন যে একাডেমিয়া কারিকোর মতো বৌদ্ধিকভাবে সৃজনশীল &quot;অদ্ভুত বোকা&quot; কে অবমূল্যায়ন করে, যাদের প্রায়শই একাডেমিক সাফল্যের জন্য প্রয়োজনীয় আন্তঃব্যক্তিক এবং রাজনৈতিক দক্ষতার অভাব থাকে, এই ব্যক্তিদের জন্য ইন্টারনেটকে আরও ভাল পরিবেশ হিসাবে পরামর্শ দেয়।</li>
<li>পোস্টটি বৈজ্ঞানিক ও সাংস্কৃতিক ক্ষেত্রে মানব মূলধনকে কীভাবে মূল্য দেওয়া হয় তার পুনর্মূল্যায়নের আহ্বান জানিয়েছে, তাদের সম্ভাব্যতা কাজে লাগাতে এবং জনসাধারণের আস্থা হ্রাস সহ একাডেমিয়ার বর্তমান সংকট মোকাবেলায় সুস্পষ্ট অদ্ভুত নার্ড নিয়মের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writingruxandrabio.com/p/the-weird-nerd-comes-with-trade-offs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zরুক্সান্দ্রা টেসলো কারিকো প্রতিক্রিয়ার মধ্যে একাডেমিয়ায় &apos;অদ্ভুত নার্ডস&apos; এর পক্ষে সমর্থন করেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ভাষার মডেলগুলিতে বিপ্লব: ম্যাটমুল-মুক্ত পদ্ধতির মেমরির ব্যবহার 10 গুণেরও বেশি হ্রাস করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রুই-জি ঝু এট আল দ্বারা &quot;স্কেলেবল ম্যাটমুল-ফ্রি ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলিং&quot; কাগজটি কম্পিউটেশনাল ব্যয় হ্রাস করার জন্য বড় ভাষা মডেলগুলিতে (এলএলএম) ম্যাট্রিক্স গুণন (ম্যাটমুল) অপারেশনগুলি অপসারণের তদন্ত করে।</li>
<li>লেখকরা দেখিয়েছেন যে তাদের ম্যাটমুল-মুক্ত মডেলগুলি বিলিয়ন-প্যারামিটার স্কেলগুলিতে শক্তিশালী পারফরম্যান্স বজায় রাখে, যা অত্যাধুনিক ট্রান্সফরমারগুলির সাথে তুলনীয়, যখন অনুমান এবং প্রশিক্ষণের সময় মেমরির ব্যবহারকে উল্লেখযোগ্যভাবে হ্রাস করে।</li>
<li>তারা একটি জিপিইউ-দক্ষ বাস্তবায়ন সরবরাহ করে যা 61% পর্যন্ত মেমরির খরচ হ্রাস করে, একটি অপ্টিমাইজড কার্নেল এটি 10x এরও বেশি হ্রাস করে এবং বর্ধিত দক্ষতার জন্য একটি কাস্টম এফপিজিএ হার্ডওয়্যার সমাধান, মস্তিষ্কের মতো প্রক্রিয়াকরণ শক্তি অর্জন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.02528</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zভাষার মডেলগুলিতে বিপ্লব: ম্যাটমুল-মুক্ত পদ্ধতির মেমরির ব্যবহার 10 গুণেরও বেশি হ্রাস করে</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মোজিলা রাশিয়ায় নোটিফিকেশন ছাড়াই সেন্সরশিপ বিরোধী অ্যাড-অন ব্লক করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেন্সর ট্র্যাকার ১৫৮ অ্যাড-অন, যা রাশিয়ায় সেন্সরশিপ এড়াতে সাহায্য করে, পূর্ব নোটিশ বা সেটিংস পরিবর্তন ছাড়া দেশটিতে প্রবেশযোগ্য হয়ে পড়েছে।</li>
<li>রাশিয়ান ব্যবহারকারীরা যারা অ্যাড-অনটিতে প্রবেশ করার চেষ্টা করছেন তারা একটি বার্তা পেয়েছেন যা নির্দেশ করে যে পৃষ্ঠাটি তাদের অঞ্চলে উপলভ্য নয়।</li>
<li>ডেভেলপার এই ব্লকেজটি রাশিয়ান কর্তৃপক্ষের অনুরোধের কারণে বা মজিলার কোনও সিদ্ধান্তের কারণে হয়েছে কিনা সে সম্পর্কে স্পষ্টতা চাইছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://discourse.mozilla.org/t/the-censorship-circumvention-extension-has-disappeared-from-the-russian-version-of-mozilla-addons/130914</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zমোজিলা রাশিয়ায় নোটিফিকেশন ছাড়াই সেন্সরশিপ বিরোধী অ্যাড-অন ব্লক করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জুয়া এবং বীমা মধ্যে সূক্ষ্ম লাইন অন্বেষণ: ঐতিহাসিক এবং অর্থনৈতিক দৃষ্টিকোণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টিম হারফোর্ডের নিবন্ধটি জুয়া এবং বীমার মধ্যে পার্থক্যগুলি পরীক্ষা করে, অনিশ্চিত ইভেন্টগুলিতে আর্থিক অংশীদারিত্বের সাথে জড়িত থাকা সত্ত্বেও তাদের স্বতন্ত্র আইনী ও সাংস্কৃতিক উপলব্ধি তুলে ধরে।</li>
<li>ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপটে ব্যাবিলন এবং চীনের প্রাথমিক বীমা অনুশীলন, লন্ডনের লয়েডের একটি কফি হাউস থেকে একটি আনুষ্ঠানিক বীমা বাজারে বিবর্তন এবং আল্পসে পারস্পরিক সহায়তা সমিতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ঘানার শস্য বীমার মতো উদাহরণ দ্বারা বীমার অর্থনৈতিক তাত্পর্যকে বোঝানো হয়েছে এবং নিবন্ধটি আর্থিক ডেরিভেটিভস এবং ২০০৭ সালের আর্থিক সংকটে তাদের ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করে শেষ হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/business-38905963</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zজুয়া এবং বীমা মধ্যে সূক্ষ্ম লাইন অন্বেষণ: ঐতিহাসিক এবং অর্থনৈতিক দৃষ্টিকোণ</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডান দিকের ড্রাইভিংয়ে সুইডেনের ঐতিহাসিক স্যুইচ: দাগেন এইচ এর গল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দাগেন এইচ, বা &quot;হগারট্রাফিকমলাগনিঙ্গেন&quot;, যেদিন সুইডেন ১৯6767 সালের ৩ সেপ্টেম্বর মুখোমুখি সংঘর্ষ কমাতে বাম দিক থেকে ডানদিকে গাড়ি চালানোর দিকে স্যুইচ করেছিল।</li>
<li>রূপান্তরটির জন্য ব্যাপক জনশিক্ষা, নতুন রাস্তা চিহ্নিতকরণ এবং 350,000 ট্র্যাফিক লক্ষণগুলির প্রতিস্থাপন প্রয়োজন, স্যুইচ চলাকালীন অপ্রয়োজনীয় ট্র্যাফিক নিষিদ্ধ করা হয়েছিল।</li>
<li>যদিও পরিবর্তনটি প্রাথমিকভাবে দুর্ঘটনা হ্রাস করেছিল, দুই বছরের মধ্যে হার স্বাভাবিক অবস্থায় ফিরে এসেছিল; ট্রামগুলি মূলত বাস দ্বারা প্রতিস্থাপিত হয়েছিল, কেবল কয়েকটি ট্রাম লাইন বেঁচে ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Dagen_H</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zডান দিকের ড্রাইভিংয়ে সুইডেনের ঐতিহাসিক স্যুইচ: দাগেন এইচ এর গল্প</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[লিনাক্স সামঞ্জস্যের জন্য ত্রুটিযুক্ত অল্টেরা ইউএসবি ব্লাস্টার ক্লোনগুলি ঠিক করা হচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডগ ব্রাউন তার টাইম স্লিউথ প্রকল্পের জন্য দুটি ত্রুটিযুক্ত আল্টেরা ইউএসবি ব্লাস্টার ক্লোন ডিভাইস সংশোধন করেছেন, যা এইচডিএমআই ইনপুট ল্যাগ পরিমাপ করে।</li>
<li>তিনি লিনাক্সে একটি সস্তা অ্যামাজন ক্লোনকে কার্যকরী করার জন্য ঘড়ির ফ্রিকোয়েন্সি এবং সংশোধন ওপেন-সোর্স ফার্মওয়্যার সামঞ্জস্য করে ওয়েভশেয়ার ইউএসবি ব্লাস্টার ভি 2 এর সাথে টাইমিং সমস্যাগুলি সমাধান করেছিলেন।</li>
<li>ব্রাউন গিটহাবে তার পরিবর্তিত ফার্মওয়্যারটি ভাগ করে নেয় এবং অকার্যকর ডিভাইসগুলিকে কার্যকরী ডিভাইসগুলিতে রূপান্তর করতে ওপেন-সোর্স সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করার চ্যালেঞ্জ এবং সন্তুষ্টির উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/06/fixing-a-knockoff-altera-usb-blaster-that-never-worked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zলিনাক্স সামঞ্জস্যের জন্য ত্রুটিযুক্ত অল্টেরা ইউএসবি ব্লাস্টার ক্লোনগুলি ঠিক করা হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[বেটুলা: ইন্ডিওয়েব এবং ফেডাইভারসিভ সমর্থন সহ স্বাধীন ওয়েবের জন্য স্ব-হোস্টেড বুকমার্কিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বেটুলা একটি নিখরচায়, স্ব-হোস্টেড বুকমার্কিং সফ্টওয়্যার যা একক ব্যবহারকারীদের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা তাদের ট্যাগ, শিরোনাম এবং বিবরণ সহ বুকমার্কগুলি সংগঠিত এবং প্রকাশ করতে দেয়।</li>
<li>এটি পাবলিক এবং প্রাইভেট বুকমার্কগুলিকে সমর্থন করে, একটি সহজ ইন্টারফেস রয়েছে এবং সামাজিক মিথস্ক্রিয়ার জন্য ইন্ডিওয়েব মাইক্রোফর্ম্যাট এবং ফেডাইভার্স ইন্টিগ্রেশন সহ একক এসকিউলাইট ফাইলে ডেটা সঞ্চয় করে।</li>
<li>ওয়েব ইন্টারফেসের মাধ্যমে বেটুলা ইনস্টল এবং কনফিগার করা সহজ, ডেভেলপমেন্ট আপডেট এবং সোর্স কোড সোর্সহাট, কোডবার্গ এবং গিটহাবে উপলব্ধ এবং প্রায় প্রতি তিন মাসে নতুন সংস্করণ প্রকাশিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://betula.mycorrhiza.wiki/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zবেটুলা: ইন্ডিওয়েব এবং ফেডাইভারসিভ সমর্থন সহ স্বাধীন ওয়েবের জন্য স্ব-হোস্টেড বুকমার্কিং</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[রিয়েল প্লেয়ার ডেটা ব্যবহার করে মাল্টিপ্লেয়ার গেমগুলির জন্য একটি দক্ষ ম্যাচমেকার তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাস ব্যান্ডউইথের গ্লেন ফিডলারের ব্লগ পোস্টটি মাল্টিপ্লেয়ার গেমগুলির জন্য একটি শক্তিশালী ম্যাচমেকারের তাত্পর্য তুলে ধরে এবং বাস্তব প্লেয়ারের ডেটার উপর ভিত্তি করে একটি ম্যাচমেকিং সিমুলেটর প্রবর্তন করে।</li>
<li>সিমুলেটরটি লো-লেটেন্সি ম্যাচগুলি সন্ধানে ম্যাচমেকারের দক্ষতা পরীক্ষা করে, ≤50 এমএস লেটেন্সির লক্ষ্য রাখে, প্রয়োজনে ≤100 এমএস পর্যন্ত প্রসারিত করে এবং শেষ পর্যন্ত কোনও আদর্শ সার্ভার না পাওয়া গেলে কোনও মিলের অনুমতি দেয়।</li>
<li>পোস্টটি সঠিক বিলম্বিত অনুমানের গুরুত্বকে জোর দেয় এবং বিলম্বিত মানচিত্র এবং নেটওয়ার্ক এক্সিলারেটর ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়, সিমুলেটরটি গড়ে দুই সেকেন্ড এবং 30-40 এমএস আরটিটি (রাউন্ড-ট্রিপ টাইম) এর মধ্যে পাওয়া ম্যাচগুলির প্রতিশ্রুতিবদ্ধ ফলাফল দেখায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mas-bandwidth.com/creating-a-matchmaker-for-your-multiplayer-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zরিয়েল প্লেয়ার ডেটা ব্যবহার করে মাল্টিপ্লেয়ার গেমগুলির জন্য একটি দক্ষ ম্যাচমেকার তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলএলএম এজেন্ট দলগুলি এইচপিটিএসএ সিস্টেমের সাথে জিরো-ডে দুর্বলতাগুলি কাজে লাগাতে ছাড়িয়ে যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রিচার্ড ফ্যাং এট আল দ্বারা &quot;এলএলএম এজেন্টদের দলগুলি জিরো-ডে দুর্বলতাগুলি কাজে লাগাতে পারে&quot; কাগজটি সাইবারসিকিউরিটিতে বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) এজেন্টদের ব্যবহার তদন্ত করে, শূন্য-দিনের দুর্বলতার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>লেখকরা এইচপিটিএসএ প্রবর্তন করেন, এমন একটি সিস্টেম যেখানে একটি পরিকল্পনা এজেন্ট অজানা দুর্বলতা এবং দীর্ঘমেয়াদী পরিকল্পনা পরিচালনায় পৃথক এলএলএম এজেন্টদের সীমাবদ্ধতা কাটিয়ে উঠতে সাবএজেন্টদের সমন্বয় সাধন করে।</li>
<li>15 রিয়েল-ওয়ার্ল্ড দুর্বলতার বেঞ্চমার্কিং করে, গবেষণায় দেখা গেছে যে এইচপিটিএসএর দল-ভিত্তিক পদ্ধতি পূর্ববর্তী পদ্ধতিগুলিকে উল্লেখযোগ্যভাবে ছাড়িয়ে গেছে, 4.5 গুণ পর্যন্ত কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.01637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000Zএলএলএম এজেন্ট দলগুলি এইচপিটিএসএ সিস্টেমের সাথে জিরো-ডে দুর্বলতাগুলি কাজে লাগাতে ছাড়িয়ে যায়</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপোলো ৮ নভোচারী উইলিয়াম অ্যান্ডার্স সান জুয়ান দ্বীপপুঞ্জের কাছে বিমান দুর্ঘটনায় মারা গেছেন।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অবসরপ্রাপ্ত অ্যাপোলো ৮ নভোচারী উইলিয়াম অ্যান্ডার্স ২০২৪ সালের ৭ জুন ওয়াশিংটনের সান জুয়ান দ্বীপপুঞ্জের কাছে তার ভিনটেজ এয়ার ফোর্স টি-৩৪ মেন্টর চালানোর সময় বিমান দুর্ঘটনায় মারা যান।</li>
<li>অ্যান্ডার্স ঐতিহাসিক অ্যাপোলো 8 মিশনের অংশ ছিলেন, যা আইকনিক &quot;আর্থরাইজ&quot; ছবিটি ধারণ করেছিল এবং বিমান বাহিনী রিজার্ভ এবং জেনারেল ডায়নামিক্সের চেয়ারম্যান ও সিইও উভয় ক্ষেত্রেই তার একটি বিশিষ্ট ক্যারিয়ার ছিল।</li>
<li>তিনি তাঁর স্ত্রী, ছয় সন্তান এবং ১৩ নাতি-নাতনি রেখে গেছেন এবং তিনি অ্যান্ডার্স ফাউন্ডেশন এবং হেরিটেজ ফ্লাইট যাদুঘরের প্রতিষ্ঠাতাও ছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fox13seattle.com/news/william-anders-wa-plane-crash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zঅ্যাপোলো ৮ নভোচারী উইলিয়াম অ্যান্ডার্স সান জুয়ান দ্বীপপুঞ্জের কাছে বিমান দুর্ঘটনায় মারা গেছেন।</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মিথগুলি খণ্ডন করা: ইউনিক্স সিস্টেমগুলিতে পিআইডি 0 এর সত্যিকারের ভূমিকা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ৫ জুন ডেভিড অ্যান্ডারসনের ব্লগ পোস্টে ইউনিক্স প্রসেস আইডি (পিআইডি) এবং ইউজার আইডি (ইউআইডি) সম্পর্কে ভুল ধারণা, বিশেষ করে পিআইডি ০ এর ভূমিকা নিয়ে ভুল ধারণা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>জনপ্রিয় বিশ্বাসের বিপরীতে, পিআইডি 0 ইউজারস্পেস থেকে লুকানো এবং কার্নেল প্রারম্ভিককরণ, সময়সূচী এবং পাওয়ার ম্যানেজমেন্টের জন্য দায়ী, কিছু উত্স দাবি করে ভার্চুয়াল মেমরি ম্যানেজমেন্ট নয়।</li>
<li>অ্যান্ডারসন ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপট সরবরাহ করে এবং লিনাক্স কার্নেলের প্রারম্ভিক প্রক্রিয়াটির বিশদ বিবরণ দেয়, প্রক্রিয়া এবং থ্রেড সনাক্তকরণের জটিলতা এবং কার্নেল এবং ইউজারস্পেস পিআইডিগুলির মধ্যে পার্থক্যের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.dave.tf/post/linux-pid0/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zমিথগুলি খণ্ডন করা: ইউনিক্স সিস্টেমগুলিতে পিআইডি 0 এর সত্যিকারের ভূমিকা</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এমআইটির 6.1810 কোর্সটি ইউনিক্স-এর মতো এক্সভি 6 সিস্টেমের সাথে ওএস ইঞ্জিনিয়ারিং শেখায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এমআইটির 6.1810: অপারেটিং সিস্টেম ইঞ্জিনিয়ারিং কোর্সটি এক্সভি 6 ব্যবহার করে, 2006 সালে বিকশিত একটি ইউনিক্সের মতো শিক্ষণ ওএস এবং আরআইএসসি-ভিতে পোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>কোর্সটি বিভিন্ন ল্যাবের মাধ্যমে সিস্টেম কল, পৃষ্ঠা টেবিল, ফাঁদ, কপি-অন-রাইট, মাল্টিথ্রেডিং, নেটওয়ার্ক ড্রাইভার, লক, ফাইল সিস্টেম এবং এমএএমএপি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>সর্বশেষ xv6 উৎস এবং পাঠ্য GitHub-এ উপলব্ধ এবং কোর্স পৃষ্ঠাটি সর্বশেষ 16 আগস্ট, 2023 এ আপডেট করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pdos.csail.mit.edu/6.828/2023/xv6.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zএমআইটির 6.1810 কোর্সটি ইউনিক্স-এর মতো এক্সভি 6 সিস্টেমের সাথে ওএস ইঞ্জিনিয়ারিং শেখায়</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টারনেটের 'ব্যাকরুমস' কিংবদন্তির উত্স এবং প্রভাব উন্মোচন করা হচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেসন স্কটের &quot;দ্য ব্যাকরুমস অফ দ্য ইন্টারনেট আর্কাইভ&quot; নিবন্ধটি &quot;ব্যাকরুমস&quot; চিত্রটির উত্স এবং সাংস্কৃতিক প্রভাবের দিকে মনোনিবেশ করে, একটি অদ্ভুত ফটোগ্রাফ যা একটি ইন্টারনেট কিংবদন্তিতে পরিণত হয়েছিল।</li>
<li>চিত্রটি, যা একটি বিশাল, অস্থির স্থান সম্পর্কে 2019 সালে একটি ব্যাকস্টোরি অর্জন করেছিল, সাবরেডিটস, ভিডিও এবং গেমগুলির মতো সৃজনশীল সামগ্রীকে সীমাবদ্ধ স্থানগুলিতে ফোকাস করেছিল।</li>
<li>চিত্রটির উত্সের রহস্যটি সম্প্রতি সমাধান করা হয়েছিল: এটি 2002 সালে উইসকনসিনের ওশকোশের একটি প্রাক্তন আসবাবের দোকানে সংস্কারের সময় তোলা হয়েছিল, ইন্টারনেট সংরক্ষণাগারএর ওয়েব্যাক মেশিন এর ইতিহাস সংরক্ষণে মূল ভূমিকা পালন করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/06/01/the-backrooms-of-the-internet-archive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zইন্টারনেটের &apos;ব্যাকরুমস&apos; কিংবদন্তির উত্স এবং প্রভাব উন্মোচন করা হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[রিপ্লিটের আইনী হুমকি ইন্টার্নকে ওপেন-সোর্স প্রকল্পটি বন্ধ করতে বাধ্য করে, পরে পুনর্বহাল করা হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেডন, একজন প্রাক্তন রেপলিট ইন্টার্ন, তার ওপেন সোর্স প্রকল্প, রিজু নামানোর জন্য রেপ্লিট দ্বারা আইনত হুমকির সম্মুখীন হওয়ার অভিজ্ঞতা ভাগ করেছেন, যা 216 প্রোগ্রামিং ভাষায় কোড চালায়।</li>
<li>প্রাথমিক সম্মতি সত্ত্বেও, রেপ্লিট পরে জনসাধারণের দৃষ্টি আকর্ষণ এবং রিপ্লিটের সিইওর কাছ থেকে ক্ষমা চাওয়ার পরে রিজুকে পুনর্বহালের অনুমতি দেয়, যিনি এখনও রিজুকে অনৈতিক ক্লোন বলে দাবি করেছিলেন।</li>
<li>ঘটনাটি ওপেন-সোর্স আদর্শ এবং কর্পোরেট ক্রিয়াকলাপের মধ্যে উত্তেজনা তুলে ধরে, রেডন রিপলিটের অভিযোগকে বিতর্কিত করে এবং রিজুর অ-বাণিজ্যিক প্রকৃতি এবং জনসাধারণের তথ্যের ব্যবহারের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://intuitiveexplanations.com/tech/replit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zরিপ্লিটের আইনী হুমকি ইন্টার্নকে ওপেন-সোর্স প্রকল্পটি বন্ধ করতে বাধ্য করে, পরে পুনর্বহাল করা হয়</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টিভি ছাড়াই হাঁসের শিকার বাজানো: নিন্টেন্ডোর 1970 এর দশকের প্রজেক্টর সংস্করণটি দেখুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি নিন্টেন্ডোর ডাক হান্টের 1970 এর দশকের ইলেক্ট্রোমেকানিকাল সংস্করণের ইতিহাস এবং যান্ত্রিকতা নিয়ে আলোচনা করে, যা একটি প্রজেক্টর এবং একটি হালকা বন্দুক ব্যবহার করেছিল।</li>
<li>লেখক গেমটির সাথে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিয়েছেন, সম্ভবত বন্দুকের একটি মৃত ফ্ল্যাশ-বাল্বের কারণে হাঁসগুলিকে গুলি করার অসুবিধাগুলি তুলে ধরেছেন।</li>
<li>গেমটি আবার কার্যকরী করার জন্য একটি প্রতিস্থাপন বাল্ব সনাক্ত করতে সহায়তার অনুরোধ দিয়ে পোস্টটি শেষ হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicole.express/2024/no-screen-no-cpu-one-problem.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zটিভি ছাড়াই হাঁসের শিকার বাজানো: নিন্টেন্ডোর 1970 এর দশকের প্রজেক্টর সংস্করণটি দেখুন</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যান্টার্কটিক গবেষণা স্টেশনগুলি কীভাবে চরম পরিস্থিতিতে জল সরবরাহ বজায় রাখে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালের আগস্টে, লেখক অ্যান্টার্কটিক গবেষণা কেন্দ্রগুলিতে, বিশেষত ম্যাকমুর্ডো স্টেশন এবং দক্ষিণ মেরু স্টেশনে জলের অবকাঠামো পরীক্ষা করেছিলেন।</li>
<li>ম্যাকমুর্ডো স্টেশন তরল সমুদ্রের জলের অ্যাক্সেস এবং চিকিত্সার জন্য উত্তাপযুক্ত পাইপ এবং তাপ ট্রেস ক্যাবলিং ব্যবহার করে, যখন দক্ষিণ মেরু স্টেশন তুষার গলে এবং জল নিষ্কাশনের জন্য একটি ভূগর্ভস্থ হ্রদ তৈরি করতে &quot;রডওয়েল&quot; সিস্টেম নিয়োগ করে।</li>
<li>দক্ষিণ মেরু স্টেশনের জল ব্যবস্থা শক্তি-নিবিড়, নিকটবর্তী বিদ্যুৎ কেন্দ্র থেকে বর্জ্য তাপ ব্যবহার করে এবং দূরবর্তী কাজের জন্য জরুরি পরিশোধন ব্যবস্থা এবং বহনযোগ্য সমাধান অন্তর্ভুক্ত করে, অ্যান্টার্কটিকায় মানুষের বেঁচে থাকার জন্য এই সিস্টেমগুলির গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brr.fyi/posts/south-pole-water-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zঅ্যান্টার্কটিক গবেষণা স্টেশনগুলি কীভাবে চরম পরিস্থিতিতে জল সরবরাহ বজায় রাখে</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যবহারকারী কাস্টম পরিবর্তনের সাথে ডেল প্রিসিশন এম 4800 এ 3dfx Voodoo 4 সংহত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এসডিজেড নামে একজন ব্যবহারকারী একটি ভিএসএ -100 ভিডিও কার্ডকে ডেল প্রিসিশন এম 4800 ল্যাপটপে সংহত করছেন, বিআইওএস অসঙ্গতিগুলি সম্বোধন করছেন এবং এইচডিএমআইকে স্ক্রিনের জন্য এলভিডিএসে রূপান্তর করতে একটি এফপিজিএ এবং রিয়েলটেক স্কেলার ব্যবহার করছেন।</li>
<li>প্রকল্পটিতে মাদারবোর্ড পরিবর্তন, ব্যাকলাইট নিয়ন্ত্রণ, রেজোলিউশন স্কেলিং এবং গ্রাফিক্স কার্ড ওভারক্লকিং সহ উল্লেখযোগ্য প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ জড়িত, চিত্র এবং ভিডিওগুলির মাধ্যমে অগ্রগতি ভাগ করা হয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি সম্প্রদায়ের কাছ থেকে আগ্রহ এবং পরামর্শ আকর্ষণ করেছে, নকশাটি ওপেন-সোর্স করার পরিকল্পনা এবং এরিওল গাউরহোথের মতো ব্যবহারকারীদের 3Dfx-চালিত ল্যাপটপ সম্পর্কে উত্তেজনা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vogons.org/viewtopic.php?t=100871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zব্যবহারকারী কাস্টম পরিবর্তনের সাথে ডেল প্রিসিশন এম 4800 এ 3dfx Voodoo 4 সংহত করে</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অটোথ্রটল সফটওয়্যার ত্রুটির কারণে অল্পের জন্য বিপর্যয় এড়াল বোয়িং ৭৩৭-৮০০]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি টিইউআই চালিত বোয়িং ৭৩৭-৮০০ সফটওয়্যারের ত্রুটির কারণে ব্রিস্টল বিমানবন্দরে অল্পের জন্য বিপর্যয় এড়াতে পেরেছিল, বিমানটি সবেমাত্র রানওয়ে পরিষ্কার করে এবং কম উচ্চতায় একটি প্রধান রাস্তার উপর দিয়ে উড়ে যায়।</li>
<li>এয়ার অ্যাক্সিডেন্ট ইনভেস্টিগেশন ব্রাঞ্চ (এএআইবি) আবিষ্কার করেছে যে অটোথ্রোটল সিস্টেমটি বিচ্ছিন্ন হওয়ার পরে পাইলটরা ম্যানুয়ালি অপর্যাপ্ত থ্রাস্ট সেট করেছিলেন, এমন একটি সমস্যা যা বোয়িং সচেতন ছিল তবে সমাধান করেনি।</li>
<li>এই ঘটনাটি বোয়িং বিমানের সাথে জড়িত সাম্প্রতিক সুরক্ষা উদ্বেগের একটি সিরিজকে যুক্ত করেছে, টিইউআই এবং বোয়িং এই সমস্যাটি সমাধানের জন্য কর্তৃপক্ষের সাথে সহযোগিতা করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/travel/tui-boeing-flight-bristol-disaster-avoided-b2558536.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zঅটোথ্রটল সফটওয়্যার ত্রুটির কারণে অল্পের জন্য বিপর্যয় এড়াল বোয়িং ৭৩৭-৮০০</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চেবিশেভ আনুমানিক সহ এমবেডেড সিস্টেমে দক্ষ ফাংশন গণনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেসন স্যাক্সের ব্লগ পোস্টটি চেবিশেভ আনুমানিক সম্পর্কে আলোচনা করে, সম্পদ-সীমাবদ্ধ এমবেডেড সিস্টেমগুলিতে দক্ষতার সাথে ফাংশনগুলি গণনা করার একটি কৌশল।</li>
<li>পোস্টটি চেবিশেভ বহুপদীর সাথে টেলর সিরিজের বৈপরীত্য করে, তাদের দক্ষতা এবং সংখ্যাসূচক স্থায়িত্ব তুলে ধরে এবং ব্যবহারিক বাস্তবায়নের জন্য পাইথন কোডের উদাহরণ সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে সাইনের মতো ফাংশনগুলিতে চেবিশেভ বহুপদী ফিট করা এবং সেন্সর ডেটা অনুমানের জন্য তাদের ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, কৌশলটি এম্বেডেড সিস্টেমগুলির জন্য অত্যন্ত প্রস্তাবিত করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.EmbeddedRelated.com/showarticle/152.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zচেবিশেভ আনুমানিক সহ এমবেডেড সিস্টেমে দক্ষ ফাংশন গণনা</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[খণ্ডিত মিডিয়া ল্যান্ডস্কেপে প্রথম উপন্যাসের জন্য চ্যালেঞ্জ এবং কৌশল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>খণ্ডিত মিডিয়া ল্যান্ডস্কেপের কারণে প্রথম উপন্যাসগুলি দৃশ্যমানতা অর্জন করতে লড়াই করছে, নতুন লেখকদের পক্ষে শ্রোতা তৈরি করা কঠিন করে তুলছে।</li>
<li>প্রথম উপন্যাসের সাফল্যের জন্য এখন অব্যাহত প্রচার প্রচেষ্টা এবং সামাজিক মিডিয়া ব্যবহার করা প্রয়োজন, লেখকদের প্রায়শই স্ব-প্রচার এবং প্রচারক নিয়োগের প্রয়োজন হয়।</li>
<li>এই চ্যালেঞ্জগুলি সত্ত্বেও, লেখকদের মধ্যে সাহিত্যিক বন্ধুত্ব এবং সম্প্রদায়ের সমর্থন বাড়ছে, যা নতুন লেখকদের আকর্ষণ অর্জনে সহায়তা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esquire.com/entertainment/books/a60924704/debut-fiction-challenges/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zখণ্ডিত মিডিয়া ল্যান্ডস্কেপে প্রথম উপন্যাসের জন্য চ্যালেঞ্জ এবং কৌশল</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[প্রত্যাশিত দক্ষতার অভাব রয়েছে এমন একজন সিনিয়র ভাড়া পরিচালনা করা: প্রশিক্ষণে বিনিয়োগ করুন বা ছেড়ে দিন?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাক্ষাত্কার প্রক্রিয়াতে ত্রুটি এবং এইচআরের সাথে ভুল যোগাযোগের কারণে সংস্থা কর্তৃক নিয়োগপ্রাপ্ত একজন প্রবীণ বিকাশকারীর মৌলিক দক্ষতার অভাব রয়েছে।</li>
<li>বিকাশকারী মৌলিক কাজগুলির সাথে লড়াই করে, ইমপোস্টার সিনড্রোমের অভিজ্ঞতা অর্জন করে এবং নেট-নেতিবাচক উত্পাদনশীলতা রয়েছে, তাদের প্রশিক্ষণে বিনিয়োগ করবে বা তাদের যেতে দেবে কিনা তা নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>সংস্থাটি, ব্যক্তিগত বিকাশ এবং কম টার্নওভারের দিকে মনোনিবেশ করা সত্ত্বেও, কর্মচারীকে অবনমিত না করে দক্ষতার ব্যবধান মোকাবেলার জন্য সর্বোত্তম পদক্ষেপের বিষয়ে বিতর্ক করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40617786</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-08T00:00:00.000Zপ্রত্যাশিত দক্ষতার অভাব রয়েছে এমন একজন সিনিয়র ভাড়া পরিচালনা করা: প্রশিক্ষণে বিনিয়োগ করুন বা ছেড়ে দিন?</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনডিএ-র সঙ্গে আস্থা নিয়ে উদ্বেগের জেরে অ্যাডোবি বাতিলের পরামর্শ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েটারস্নাইডারের একটি টুইট পেশাদারদের, বিশেষত এনডিএ (নন-ডিসক্লোজার চুক্তি) বা মালিকানাধীন ফাইলগুলির সাথে কাজ করার জন্য অ্যাডোব পরিষেবাদি বাতিল করতে এবং এর অ্যাপ্লিকেশনগুলি মুছে ফেলার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>টুইটটিতে দাবি করা হয়েছে যে অ্যাডোবিকে বিশ্বাস করা যায় না, যদিও এটি এই দাবির জন্য নির্দিষ্ট কারণ বা প্রমাণ সরবরাহ করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Stretchedwiener/status/1798153619285708909</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zএনডিএ-র সঙ্গে আস্থা নিয়ে উদ্বেগের জেরে অ্যাডোবি বাতিলের পরামর্শ</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইস আইস: কাস্টমাইজেশন বৈশিষ্ট্য সহ ম্যাকোসের জন্য ওপেন সোর্স মেনু বার ম্যানেজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;আইস আইস&quot; একটি ম্যাকোস মেনু বার ম্যানেজমেন্ট টুল যা ব্যবহারকারীদের কমান্ড + ড্র্যাগ ব্যবহার করে মেনু বার আইটেমগুলি লুকাতে, প্রদর্শন করতে এবং পুনরায় সাজাতে দেয়।</li>
<li>এটি কাস্টম ব্যবধান এবং মেনু বারের উপস্থিতি কাস্টমাইজেশনের মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে, ভবিষ্যতে আরও কার্যকারিতা যুক্ত করার পরিকল্পনা করা আপডেটগুলির সাথে।</li>
<li>সরঞ্জামটির জন্য ম্যাকোস 14 বা তার পরে প্রয়োজন, ম্যানুয়ালি বা হোমব্রিউয়ের মাধ্যমে ইনস্টল করা যেতে পারে এবং এটি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jordanbaird/Ice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zআইস আইস: কাস্টমাইজেশন বৈশিষ্ট্য সহ ম্যাকোসের জন্য ওপেন সোর্স মেনু বার ম্যানেজার</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিরাপত্তা নিয়ে বিতর্কিত রিকল ফিচার অপ্ট-ইন করল মাইক্রোসফট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট তার রিকল বৈশিষ্ট্যটি পরিবর্তন করেছে, যা এআই বিশ্লেষণের জন্য ব্যবহারকারীর ক্রিয়াকলাপ রেকর্ড করে, সুরক্ষা উদ্বেগের কারণে প্রতিক্রিয়ার পরে একটি অপ্ট-ইন সেটিংয়ে পরিবর্তন করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা সংবেদনশীল ডেটাতে অননুমোদিত অ্যাক্সেসের ঝুঁকির কথা উল্লেখ করে রিকলকে সম্ভাব্য স্পাইওয়্যার হিসাবে লেবেল করেছিলেন; এখন, পুনরুদ্ধার তথ্য সক্ষম বা অ্যাক্সেস করতে PIN বা বায়োমেট্রিকের মাধ্যমে ব্যবহারকারীর প্রমাণীকরণ প্রয়োজন, যা এনক্রিপ্ট থাকবে।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলি সত্ত্বেও, গোপনীয়তার ঝুঁকি রয়ে গেছে, বিশেষত আইনি প্রসঙ্গে, এবং এই পদক্ষেপটি মাইক্রোসফ্টে সুরক্ষা ঘটনার একটি সিরিজ অনুসরণ করে, সিইও সত্য নাদেলা শীর্ষ অগ্রাধিকার হিসাবে সুরক্ষার উপর জোর দিয়েছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/microsoft-recall-off-default-security-concerns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zনিরাপত্তা নিয়ে বিতর্কিত রিকল ফিচার অপ্ট-ইন করল মাইক্রোসফট</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[জিপিটি -4 ও কীভাবে চিত্রগুলি এনকোড করে: টোকেনাইজেশন এবং এম্বেডিং কৌশলগুলিতে একটি গভীর ডুব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওরান লুনির &quot;একটি ছবি 170 টোকেনের মূল্য: জিপিটি -4 ও কীভাবে চিত্রগুলি এনকোড করে?&quot; নিবন্ধটি অনুসন্ধান করে যে কেন জিপিটি -4 ও প্রতিটি 512x512 চিত্র টাইল প্রক্রিয়া করতে 170 টোকেন চার্জ করে, এটি প্রায় 227 শব্দের সমান।</li>
<li>এটি জিপিটি -4 ও এর উন্নত চিত্র এনকোডিং কৌশলটি ক্লিপের সহজ পদ্ধতির সাথে বিপরীতে এবং চিত্রের ডেটার জন্য কনভোলিউশনাল নিউরাল নেটওয়ার্ক (সিএনএন) এর কার্যকারিতা তুলে ধরে।</li>
<li>পাঠ্যটি গ্রিড-ভিত্তিক চিত্র বিশ্লেষণে জিপিটি -4 ও এর কার্যকারিতা নিয়ে আলোচনা করে, উন্নতির জন্য একটি পিরামিড কৌশল প্রস্তাব করে এবং এর ওসিআর ক্ষমতা সম্পর্কে অনুমান করে, পরামর্শ দেয় যে এটি টেসার্যাক্টের মতো বাহ্যিক ইঞ্জিন ব্যবহার করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.oranlooney.com/post/gpt-cnn/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zজিপিটি -4 ও কীভাবে চিত্রগুলি এনকোড করে: টোকেনাইজেশন এবং এম্বেডিং কৌশলগুলিতে একটি গভীর ডুব</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[σ-জিপিটি: অটোরেগ্রেসিভ মডেলগুলিতে গতিশীল ক্রম দক্ষতা বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;σ-জিপিটি: অটোরেগ্রেসিভ মডেলগুলির একটি নতুন পদ্ধতি&quot; কাগজটি একটি অভিনব পদ্ধতি প্রবর্তন করে যা জিপিটির মতো অটোরেগ্রেসিভ মডেলগুলিতে ঐতিহ্যবাহী স্থির বাম-থেকে-ডান ক্রমকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
<li>আউটপুটগুলির জন্য অবস্থানগত এনকোডিং ব্যবহার করে, মডেলটি প্রতি নমুনায় প্রজন্মের ক্রমটি গতিশীলভাবে সামঞ্জস্য করতে পারে, নির্বিচারে টোকেন সাবসেটগুলিতে নমুনা এবং কন্ডিশনিংয়ের অনুমতি দেয়।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি একটি প্রত্যাখ্যান কৌশল সহ দক্ষ মাল্টি-টোকেন স্যাম্পলিং সক্ষম করে, বিভিন্ন ডোমেন জুড়ে মডেল মূল্যায়ন এবং প্রজন্মের পদক্ষেপের সংখ্যা উল্লেখযোগ্যভাবে হ্রাস করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.09562</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zσ-জিপিটি: অটোরেগ্রেসিভ মডেলগুলিতে গতিশীল ক্রম দক্ষতা বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এইচপি বায়োস আপডেট প্রোবুক 445 এবং 455 জি 7 ল্যাপটপকে অকেজো করে দেয়, ব্যবহারকারীরা সমাধান খুঁজছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি অনলাইন সম্প্রদায় ফোরাম নোটবুক এবং প্রিন্টারের মতো বিভিন্ন ডিভাইসের জন্য পণ্য সমর্থন সহ হার্ডওয়্যার এবং সফ্টওয়্যার বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>সাম্প্রতিক একটি বিআইওএস আপডেট এইচপি প্রোবুক 445 এবং 455 জি 7 ল্যাপটপকে অকেজো করে দিয়েছে, এইচপির প্রতিক্রিয়ার অভাব এবং ওয়ারেন্টি বহির্ভূত ডিভাইসগুলির মেরামতের ব্যয় নিয়ে উদ্বেগের কারণে ব্যবহারকারীর হতাশার সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিআইওএস চিপটি ফ্ল্যাশ করা, মেরামতের জন্য এইচপির সাথে যোগাযোগ করা এবং অনুরূপ সমস্যাগুলি রোধ করতে ভবিষ্যতের বিআইওএস আপডেটগুলি অক্ষম করার পরামর্শ দেওয়ার মতো সমাধানগুলি ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://h30434.www3.hp.com/t5/Notebook-Operating-System-and-Recovery/HP-Probook-BIOS-Upgrade-1-17-failed/td-p/9081096/page/3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zএইচপি বায়োস আপডেট প্রোবুক 445 এবং 455 জি 7 ল্যাপটপকে অকেজো করে দেয়, ব্যবহারকারীরা সমাধান খুঁজছেন</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওপেনএসএসএইচ বারবার ব্যর্থ প্রমাণীকরণ প্রচেষ্টাকে শাস্তি দেওয়ার জন্য নতুন বৈশিষ্ট্য যুক্ত করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>6 জুন, 2024-এ, ড্যামিয়েন মিলার ওপেনবিএসডির এসএসএইচডি (8) এর জন্য দুটি নতুন কনফিগারেশন বিকল্প চালু করেছিলেন: পারসোর্সপেনাল্টি এবং পারসোর্সপেনাল্টি এক্সেম্পলিস্ট।</li>
<li>এই বিকল্পগুলির লক্ষ্য অবাঞ্ছিত ক্লায়েন্ট আচরণগুলিকে শাস্তি দেওয়া, যেমন বারবার ব্যর্থ প্রমাণীকরণের প্রচেষ্টা বা অস্থায়ীভাবে আপত্তিজনক আইপি ঠিকানাগুলি অবরুদ্ধ করে এসএসএইচডি ক্র্যাশ সৃষ্টিকারী ক্রিয়া।</li>
<li>আসন্ন OpenBSD 7.6 রিলিজে PerSourcePenalty ডিফল্টরূপে সক্ষম করা হবে এবং প্রশাসকদের বৈধ ট্র্যাফিক ব্লক করা এড়াতে সাবধানে এই সেটিংস কনফিগার করার পরামর্শ দেওয়া হয়, বিশেষ করে যখন NATs বা প্রক্সিগুলির পিছনে থেকে সংযোগগুলি পরিচালনা করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20240607042157</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zওপেনএসএসএইচ বারবার ব্যর্থ প্রমাণীকরণ প্রচেষ্টাকে শাস্তি দেওয়ার জন্য নতুন বৈশিষ্ট্য যুক্ত করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সিপিইউ এনার্জি মিটার: লিনাক্সে নির্ভুলতার সাথে ইন্টেল সিপিইউ পাওয়ার কনজাম্পশন মনিটর করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিপিইউ এনার্জি মিটার একটি লিনাক্স সরঞ্জাম যা স্যান্ডি ব্রিজ প্রজন্মের পর থেকে উপলব্ধ আরএপিএল বৈশিষ্ট্যটি ব্যবহার করে ইন্টেল সিপিইউ বিদ্যুৎ খরচ পর্যবেক্ষণ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এলএমইউ মিউনিখ দ্বারা বিকাশিত, এটি নগণ্য ওভারহেড সহ বিভিন্ন ডোমেন (সিপিইউ প্যাকেজ, কোর, আনকোর, মেমরি এবং প্ল্যাটফর্ম) জুড়ে বিদ্যুতের ব্যবহার ট্র্যাক করে এবং বিএসডি -3-ক্লজের অধীনে লাইসেন্সযুক্ত।</li>
<li>ডেবিয়ান / উবুন্টুর জন্য পিপিএর মাধ্যমে বা গিটহাবের একটি .deb প্যাকেজ থেকে ইনস্টলেশন সহজ এবং এটি যথাযথ অনুমতি সেট করে রুট অ্যাক্সেস ছাড়াই চলতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sosy-lab/cpu-energy-meter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zসিপিইউ এনার্জি মিটার: লিনাক্সে নির্ভুলতার সাথে ইন্টেল সিপিইউ পাওয়ার কনজাম্পশন মনিটর করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কেন মাল্টি-থ্রেডিং আপনার কোডকে ধীর করতে পারে: এডাব্লুএস ইঞ্জিনিয়ারের অন্তর্দৃষ্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্ক ব্রুকার, একজন এডাব্লুএস ইঞ্জিনিয়ার, একটি ব্লগ পোস্টে মাল্টি-থ্রেডেড প্রোগ্রামিংয়ের জটিলতা নিয়ে আলোচনা করেছেন, কেস স্টাডি হিসাবে জন্মদিনের প্যারাডক্স সিমুলেশন ব্যবহার করে।</li>
<li>তিনি দেখতে পেলেন যে মাল্টি-থ্রেডিং লিনাক্সের পারফ সরঞ্জাম ব্যবহার করে চিহ্নিত প্রসঙ্গ সুইচ এবং এল 1 ক্যাশে মিসের কারণে সিমুলেশনটিকে ধীর করে তুলেছে।</li>
<li>একটি পুনঃপ্রবেশকারী এলোমেলো সংখ্যা জেনারেটর (&#39;random_r&#39;) উন্নত পারফরম্যান্সে স্যুইচ করা, এটি চিত্রিত করে যে মাল্টি-থ্রেডেড প্রোগ্রামগুলি কখনও কখনও একক-থ্রেডেডের চেয়ে কম দক্ষ হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2014/12/06/random.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zকেন মাল্টি-থ্রেডিং আপনার কোডকে ধীর করতে পারে: এডাব্লুএস ইঞ্জিনিয়ারের অন্তর্দৃষ্টি</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["খারাপতা 0" অন্বেষণ: টম 7 দ্বারা তিনটি অনন্য পন্থা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ব্যাডনেস 0&quot; সিগবোভিক 2024 কার্যক্রমে নুথ এবং এপসমের সংস্করণগুলির মাধ্যমে অন্বেষণ করা যেতে পারে, একটি ডিসপ্লে বাগের কারণে ক্রোমে সেরা দেখা যায়।</li>
<li>অ্যাপোস্ট্রোফের সংস্করণটি একটি 4 কে, 60 হার্জ ভিজ্যুয়াল অভিজ্ঞতা সরবরাহ করে, যা উচ্চমানের ভিজ্যুয়ালগুলিতে আগ্রহীদের কাছে আকর্ষণীয়।</li>
<li>সোর্স কোডটি জিপিএল বা জিজেপিএল লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, প্রযুক্তিগত দিকগুলিতে আগ্রহীদের জন্য সংকলন নোট সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tom7.org/bovex/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Z&quot;খারাপতা 0&quot; অন্বেষণ: টম 7 দ্বারা তিনটি অনন্য পন্থা</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যানিফেস্ট ভি 3 রূপান্তর সত্ত্বেও ক্রোমে কীভাবে অ্যাডব্লকার ব্যবহার করা যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্যবহারকারীরা ক্রোম এবং ক্রোমিয়ামে অ্যাডব্লকার ব্যবহার চালিয়ে যেতে পারেন এক্সটেনশনম্যানিফেস্ট ভি 2 প্রাপ্যতা কী সক্ষম করে, গুগলের ম্যানিফেস্ট ভি 3 এ স্থানান্তরিত হওয়া সত্ত্বেও, যার ওয়েবরিকোয়েস্টব্লকিং এপিআইয়ের অভাব রয়েছে।</li>
<li>এই কীটি সক্ষম করার জন্য নির্দেশাবলী অপারেটিং সিস্টেম অনুসারে পরিবর্তিত হয়: লিনাক্স এবং ক্রোমওএসের জন্য টার্মিনাল কমান্ড প্রয়োজন, উইন্ডোজ রেজিডিট ব্যবহার করে এবং ম্যাকোস একটি টার্মিনাল কমান্ড (অপরীক্ষিত) জড়িত।</li>
<li>এই ওয়ার্কআরাউন্ডটি ম্যানিফেস্ট ভি 2 এক্সটেনশনগুলির জন্য অফিসিয়াল সমর্থন শেষ হওয়ার পরেও অ্যাডব্লকারগুলির কার্যকারিতা বজায় রাখতে এন্টারপ্রাইজ নীতিগুলি ব্যবহার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/velzie/053ffedeaecea1a801a2769ab86ab376</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zম্যানিফেস্ট ভি 3 রূপান্তর সত্ত্বেও ক্রোমে কীভাবে অ্যাডব্লকার ব্যবহার করা যায়</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[থ্রাস্টার সমস্যা সত্ত্বেও বোয়িংয়ের স্টারলাইনার সফলভাবে আইএসএস-এ ডক করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বোয়িংয়ের স্টারলাইনার ক্যাপসুলটি নাসার নভোচারী বুচ উইলমোর এবং সুনি উইলিয়ামসকে নিয়ে একাধিক ব্যর্থ চেষ্টার পরে পৃথিবীর নিম্ন কক্ষপথে সফলভাবে চালু হয়েছিল।</li>
<li>নাসার ৪.৩ বিলিয়ন ডলারের বাণিজ্যিক ক্রু প্রোগ্রামের অংশ এই মিশনের লক্ষ্য আন্তর্জাতিক মহাকাশ স্টেশনে (আইএসএস) ক্রুদের পরিবহনে স্টারলাইনারের ক্ষমতা পরীক্ষা করা।</li>
<li>এর থ্রাস্টারগুলির সাথে প্রযুক্তিগত সমস্যা থাকা সত্ত্বেও, ক্যাপসুলটি আইএসএসের সাথে ডক করেছে এবং নভোচারীরা 8 ই জুন স্টারলাইনারের একটি লাইভ ভার্চুয়াল ট্যুর সরবরাহ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/watch-boeing-starliner-dock-iss-astronauts-1851521917</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zথ্রাস্টার সমস্যা সত্ত্বেও বোয়িংয়ের স্টারলাইনার সফলভাবে আইএসএস-এ ডক করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ই-পেপার 7-রঙিন প্রদর্শন দৈনিক আবহাওয়ার আপডেট দেখায়]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/blixt/sol-mate-eink</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zই-পেপার 7-রঙিন প্রদর্শন দৈনিক আবহাওয়ার আপডেট দেখায়</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ব্যর্থ বিআইওএস আপডেট এবং প্রযুক্তিগত সমর্থন হতাশার পরে আমি কীভাবে আমার এইচপি হিংসা 17 পুনরুদ্ধার করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নথিটি একটি ব্যর্থ বিআইওএস আপডেটের পরে এইচপি এনভি 17-এ 110 এনআর ল্যাপটপে বিআইওএস মেমরি চিপটি পুনরায় প্রোগ্রাম করার জন্য লেখকের প্রক্রিয়াটির রূপরেখা দেয়।</li>
<li>লেখক বিআইওএস ফার্মওয়্যারটি বের করতে এবং পুনরায় ফ্ল্যাশ করতে স্কিমেটিক্স, একটি এসটিএম 32 ডেভেলপমেন্ট বোর্ড এবং এসপিআই যোগাযোগের মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করেছিলেন, শেষ পর্যন্ত বেশ কয়েকটি প্রচেষ্টার পরে ল্যাপটপটি পুনরুদ্ধার করেছিলেন।</li>
<li>নথিটি একই ধরণের সমস্যার মুখোমুখি অন্যদের জন্য গাইড হিসাবে কাজ করে এবং এইচপির গ্রাহক পরিষেবা সম্পর্কে উদ্বেগগুলি তুলে ধরে, বিশেষত তৃতীয় পক্ষের উপাদানগুলির কারণে ওয়ারেন্টি শূন্যতার বিষয়ে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ctag/hp_envy_reviver</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-07T00:00:00.000Zব্যর্থ বিআইওএস আপডেট এবং প্রযুক্তিগত সমর্থন হতাশার পরে আমি কীভাবে আমার এইচপি হিংসা 17 পুনরুদ্ধার করেছি</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
