<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:40:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[এখন পর্যন্ত সবচেয়ে বড় ডিডিওএস আক্রমণ, 398 মিলিয়ন আরপিএসের ওপরে শীর্ষে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল সফলভাবে সবচেয়ে বড় রেকর্ড করা ডিডিওএস আক্রমণের বিরুদ্ধে প্রতিরক্ষা করেছে, যা এইচটিটিপি / 2 র্যাপিড রিসেট নামে একটি অভিনব পদ্ধতি ব্যবহার করে প্রতি সেকেন্ডে 398 মিলিয়ন অনুরোধে পৌঁছেছে।</li>
<li>আক্রমণের পরে শিল্পের সমন্বিত প্রতিক্রিয়া প্যাচ এবং অন্যান্য প্রশমন কৌশলগুলির বিকাশ এবং বাস্তবায়নের দিকে পরিচালিত করেছে। এইচটিটিপি / 2 এর ব্যবহারকারীদের সিভিই -2023-44487 এর জন্য বিক্রেতা প্যাচগুলি প্রয়োগ করতে উত্সাহিত করা হয় যাতে এই জাতীয় আক্রমণের ঝুঁকি হ্রাস করা যায়।</li>
<li>ডিডিওএস আক্রমণথেকে সুরক্ষার জন্য, গুগল ক্লাউড গ্রাহকদের ক্লাউড আর্মারের ডিডিওএস সুরক্ষা এবং অন্যান্য বৈশিষ্ট্য যেমন সক্রিয় হার সীমাবদ্ধকরণ নিয়ম এবং এআই-চালিত অভিযোজিত সুরক্ষা ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zএখন পর্যন্ত সবচেয়ে বড় ডিডিওএস আক্রমণ, 398 মিলিয়ন আরপিএসের ওপরে শীর্ষে</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লগ আইফোন 15 প্রো তে "প্রো"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি মূলত সর্বশেষ আইফোন 15 প্রো এবং প্রো ম্যাক্সে লগ ভিডিও রেকর্ডিং অন্তর্ভুক্ত করার বিষয়ে আলোচনা করে, এমন একটি ফর্ম্যাট যা রঙগ্রেডিং এবং সম্পাদনায় বর্ধিত নমনীয়তা সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন ভিজ্যুয়াল আপিল এবং প্রাকৃতিকভাবে গ্রেড রঙ নির্বাচন করার ক্ষমতা, পাশাপাশি বিভিন্ন রঙের স্থানগুলির সাথে এর সামঞ্জস্যতা সহ লগ ফুটেজ ব্যবহারের সুবিধাগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>পোস্টটি আইফোনের জন্য ব্ল্যাকম্যাজিক ক্যামেরা অ্যাপ্লিকেশন প্রকাশের কথাও উল্লেখ করে, যা উন্নত ম্যানুয়াল নিয়ন্ত্রণ এবং বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে, এই ডিভাইসগুলির সাথে ভিডিও শুটিং এবং সম্পাদনার জন্য সৃজনশীল সম্ভাবনা বাড়িয়ে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zলগ আইফোন 15 প্রো তে &quot;প্রো&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেনারেটিভ শিল্পের জন্য একটি 42-ইঞ্চি ই-ইঙ্ক ফ্রেম তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি 42 ইঞ্চি ই ইঙ্ক আর্ট ফ্রেম তৈরি করেছেন যা জেনারেটরি এআই আর্ট প্রদর্শনের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ডিসপ্লে নিয়ন্ত্রণের জন্য একটি রাস্পবেরি পাই এবং ইমেজ প্রিপ্রসেসিংয়ের জন্য ব্লু নয়েজ ডিথারিং ব্যবহার করে।</li>
<li>ই-ইঙ্ক ডিসপ্লেতে প্রচলিত &#39;ভূতের&#39; সমস্যাটি মোকাবেলা করার জন্য, তারা সম্পূর্ণ কালো এবং সম্পূর্ণ সাদা চিত্রগুলির মধ্যে বিকল্প ের সাথে জড়িত একটি সমাধান প্রয়োগ করেছিল।</li>
<li>ভবিষ্যতের উন্নতির পরিকল্পনাগুলির মধ্যে রয়েছে ফ্রেম ব্যাটারি চালিত করা এবং আর্ট প্রম্পট তৈরি করতে এআই ব্যবহার করা। প্রকল্পটি চার্লি, নিকো এবং ফ্লোরিয়ানের কাছ থেকে সমর্থন পেয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zজেনারেটিভ শিল্পের জন্য একটি 42-ইঞ্চি ই-ইঙ্ক ফ্রেম তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিদ্যুতায়ন বিলম্বিত করতে অকার্যকর হাইড্রোজেন গাড়ির জন্য তদবির করছে তেল খাত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন স্বীকৃত বিশ্লেষক মাইকেল লিব্রেইচ পরামর্শ দিয়েছেন যে তেল খাত গাড়ির বৈদ্যুতিকীকরণ বিলম্বিত করার জন্য হাইড্রোজেন ফুয়েল-সেল গাড়িগুলিকে উত্সাহিত করে, যুক্তি দেয় যে তারা বৈদ্যুতিক সমাধানের তুলনায় অদক্ষ এবং ব্যয়বহুল।</li>
<li>লিব্রেইখ &quot;হাইড্রোজেন ল্যাডার&quot; তৈরি করেছেন, যা হাইড্রোজেনের অপ্রতিযোগিতামূলক ব্যবহারের কেস হিসাবে গাড়ি এবং গার্হস্থ্য গরমকে নীচে অবস্থান করে, জোর দিয়ে বলেছে যে সংস্থাগুলি বিদ্যুতায়নের দিকে স্থানান্তরকে ধীর করার জন্য হাইড্রোজেন প্রচার করতে পারে।</li>
<li>তিনি হাইড্রোজেন গাড়ির প্রয়োজনীয়তার বিরোধিতা করেন, বলেছিলেন যে বৈদ্যুতিক যানবাহনগুলি ইতিমধ্যে দক্ষতা, কর্মক্ষমতা এবং সুবিধার ক্ষেত্রে শ্রেষ্ঠত্ব অর্জন করেছে এবং অদক্ষতা এবং সুরক্ষা উদ্বেগের কারণে গার্হস্থ্য গরমের জন্য হাইড্রোজেন প্রয়োগের সাথে দ্বিমত পোষণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zবিদ্যুতায়ন বিলম্বিত করতে অকার্যকর হাইড্রোজেন গাড়ির জন্য তদবির করছে তেল খাত</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উপন্যাস HTTP/2 'র ্যাপিড রিসেট' DDoS আক্রমণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আগস্টে, গুগল নিশ্চিত করেছে যে এইচটিটিপি / 2 প্রোটোকল ব্যবহার করে একটি নজিরবিহীন ডিডিওএস আক্রমণ তার পরিষেবা এবং ক্লাউড গ্রাহকদের লক্ষ্য করে, একটি আক্রমণ প্রতি সেকেন্ডে 398 মিলিয়ন অনুরোধে পৌঁছেছে।</li>
<li>গুগলের গ্লোবাল লোড ব্যালেন্সিং অবকাঠামো সফলভাবে তার নেটওয়ার্কের প্রান্তে আক্রমণ প্রশমিত করে যে কোনও পরিষেবা বিভ্রাট প্রতিরোধ করেছে।</li>
<li>গুগল তখন থেকে অতিরিক্ত সুরক্ষামূলক ব্যবস্থা বাস্তবায়ন করেছে এবং ইকোসিস্টেম জুড়ে এই নতুন আক্রমণ ভেক্টরমোকাবেলায় শিল্প অংশীদারদের সাথে কাজ করেছে। নিবন্ধটি আক্রমণ ের পদ্ধতিসম্পর্কে আরও বিশদভাবে ব্যাখ্যা করে এবং প্রশমন কৌশল সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zউপন্যাস HTTP/2 &apos;র ্যাপিড রিসেট&apos; DDoS আক্রমণ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রকৌশলী উপাদান বিচ্ছিন্ন স্নায়ুগুলিকে পুনরায় সংযুক্ত করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাইস ইউনিভার্সিটির গবেষকরা নিউরাল টিস্যুকে উদ্দীপিত করতে এবং পৃথক স্নায়ু মেরামত করতে সক্ষম একটি ম্যাগনেটোইলেকট্রিক উপাদান উদ্ভাবন করেছেন।</li>
<li>নতুন উপাদানটি চৌম্বকীয়-বৈদ্যুতিক রূপান্তরটি তার সমকক্ষদের তুলনায় 120 গুণ দ্রুত সম্পাদন করে, সঠিক রিমোট নিউরন উদ্দীপনা এবং ন্যূনতম আক্রমণাত্মক নিউরোস্টিমুলেশন পদ্ধতির পথ প্রশস্ত করে।</li>
<li>নিউরোস্টিমুলেশন অ্যাপ্লিকেশনের বাইরে, এই অত্যাধুনিক উপাদানের নকশা কাঠামো কম্পিউটিং এবং সেন্সিং ক্ষেত্রে সম্ভাব্য ব্যবহার সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zপ্রকৌশলী উপাদান বিচ্ছিন্ন স্নায়ুগুলিকে পুনরায় সংযুক্ত করতে পারে</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভালভ বলছে ম্যাকওএসের জন্য কাউন্টার-স্ট্রাইক 2 ঘটছে না, পর্যাপ্ত প্লেয়ার নেই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অপর্যাপ্ত প্লেয়ার সংখ্যার কারণে ভালভ কাউন্টার-স্ট্রাইক 2 এর ম্যাকওএস সংস্করণ প্রকাশ না করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে। কাউন্টার-স্ট্রাইক: ম্যাকের গ্লোবাল আক্রমণাত্মক (সিএস: জিও) প্লেয়াররা যদি 22 মার্চ থেকে 27 সেপ্টেম্বর, 2023 এর মধ্যে খেলে তবে তারা অর্থ ফেরতের জন্য অনুরোধ করতে পারে।</li>
<li>অ্যাপল পণ্যগুলির ভবিষ্যতের উন্নতিতে 2026 সালের মধ্যে আইপ্যাড মিনি এবং আইপ্যাড এয়ারের জন্য ওএলইডি ডিসপ্লে অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে। আইফোন 15 প্রো মডেলগুলির জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ সফ্টওয়্যার আপডেট ওভারহিটিং সমস্যাগুলি ঠিক করার জন্য প্রকাশিত হয়েছিল।</li>
<li>অলস্টেট প্রোটেকশন প্ল্যানস কর্তৃক বিলাসবহুল স্মার্টফোনগুলিতে ক্ষতিকারক ড্রপ পরীক্ষার পরে স্যামসাং সম্প্রতি একটি বিজ্ঞাপনে অ্যাপলকে আরসিএস মেসেজিং স্ট্যান্ডার্ড গ্রহণ করতে উত্সাহিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zভালভ বলছে ম্যাকওএসের জন্য কাউন্টার-স্ট্রাইক 2 ঘটছে না, পর্যাপ্ত প্লেয়ার নেই</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres: পরবর্তী প্রজন্ম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি বয়স্ক পোস্টগ্রেএসকিউএল বিকাশকারী সম্প্রদায়কে সমর্থন করার জন্য অবদানকারী, প্রতিশ্রুতিদাতা এবং রক্ষণাবেক্ষণকারীদের একটি তরুণ প্রজন্মের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ওপেন সোর্স স্থায়িত্বের গুরুত্ব ের পাশাপাশি নিয়নের মতো সংস্থাগুলির সম্ভাব্য প্রভাবের উপর জোর দেওয়া হয়েছে যারা পোস্টগ্রেস বাড়ানোর জন্য বিনিয়োগ করে এবং তাদের বৌদ্ধিক সম্পত্তিকে পুনরায় লাইসেন্স করতে পারে।</li>
<li>পোস্টগ্রেসের মতো প্রকল্পগুলির অব্যাহত সাফল্যের জন্য, লেখক ইচ্ছা, তহবিল এবং আলোকিত স্ব-স্বার্থের পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPostgres: পরবর্তী প্রজন্ম</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল ব্যবহারকারীদের জন্য পাসকিগুলি এখন ডিফল্টরূপে সক্ষম করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিরাপত্তা বাড়াতে এবং লগইন প্রক্রিয়াটি সহজতর করার লক্ষ্যে ব্যক্তিগত গুগল অ্যাকাউন্টগুলির জন্য ডিফল্ট সাইন-ইন পদ্ধতি হিসাবে পাসকি সেট করছে গুগল।</li>
<li>বায়োমেট্রিক ডেটা বা পিন ব্যবহার করে পাসকিগুলি প্রচলিত পাসওয়ার্ডের চেয়ে দ্রুত এবং নিরাপদ হিসাবে বিবেচিত হয়। গুগল শেয়ার করেছে যে পাসকিগুলির জন্য প্রতিক্রিয়া মূলত ইতিবাচক ছিল।</li>
<li>পাসকিগুলির দিকে স্থানান্তরিত হওয়া সত্ত্বেও, গুগল এখনও ব্যবহারকারীদের অ্যাকাউন্ট অ্যাক্সেসের জন্য পাসওয়ার্ড ব্যবহার করার বিকল্প সরবরাহ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zগুগল ব্যবহারকারীদের জন্য পাসকিগুলি এখন ডিফল্টরূপে সক্ষম করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন ছাত্র জিজ্ঞেস করলো আমি কিভাবে আমাদের উদ্ভাবনী রাখি - আমি করি না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তার শক্তিশালী ডকুমেন্টেশন, পরিচিতি এবং প্রতিষ্ঠিত বাস্তুতন্ত্রের জন্য চেষ্টা করা এবং সত্য প্রযুক্তি ব্যবহারের তাৎপর্যের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>উদ্ভাবনী প্রযুক্তিটি কেবল তখনই বেছে নেওয়া উচিত যদি এটি নাটকীয়ভাবে সমস্যা সমাধানের সম্ভাবনা বাড়িয়ে তোলে। এই ধারণাটি লেখকের প্রযুক্তি নির্বাচন কাঠামোর একটি অংশ গঠন করে, যার মধ্যে সমস্যাগুলি বোঝা, সমাধানগুলি যাচাই করা, জটিলতা পরিমার্জন করা, নকশামূল্যায়ন করা এবং সমালোচকদের কাছে ধারণাগুলি প্রকাশ করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>যাইহোক, লেখক উদ্ভাবনের জন্য ক্ষমতা সংরক্ষণের জন্য অত্যাধুনিক প্রযুক্তি থেকে দূরে থাকার পরামর্শ দিয়েছেন। এই কাঠামোর পদ্ধতিটি প্রাথমিকভাবে কাজের প্রকল্পগুলির জন্য, কারণ ব্যক্তিগত প্রকল্পগুলি ব্যক্তিগত উপভোগ এবং শেখার সম্ভাবনার উপর ভিত্তি করে অগ্রাধিকার দেওয়া হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zএকজন ছাত্র জিজ্ঞেস করলো আমি কিভাবে আমাদের উদ্ভাবনী রাখি - আমি করি না</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নির্গমন হ্রাস ডিভাইস বিক্রির অনুমতি দেওয়ায় ইবে'র বিরুদ্ধে মামলা করেছে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্লিন এয়ার অ্যাক্ট লঙ্ঘন করে এমন 343,000 এরও বেশি নির্গমন ডিভাইস এবং পণ্য বিক্রির অভিযোগে বিচার বিভাগ (ডিওজে) ইবে-র বিরুদ্ধে মামলা করছে।</li>
<li>ইবে সম্ভাব্য বিলিয়ন ডলার জরিমানার মুখোমুখি হতে পারে, প্রতি লঙ্ঘনের জন্য জরিমানা $ 5,580 পর্যন্ত পৌঁছাতে পারে; সংস্থাটি এই পদক্ষেপকে &quot;সম্পূর্ণ অভূতপূর্ব&quot; বলে দাবি করেছে এবং নিজেকে দৃঢ়ভাবে রক্ষা করতে চায়।</li>
<li>ডিওজে ইবেকে অন্যান্য অবৈধ আইটেম যেমন অনিবন্ধিত কীটনাশক এবং ক্যান্সার সম্পর্কিত রাসায়নিকযুক্ত পেইন্ট অপসারণ পণ্য বিক্রি করার অভিযোগও করেছে; অন্যথায় পরামর্শ সত্ত্বেও লঙ্ঘনের বিরুদ্ধে ফেডারেল অনুসন্ধান অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zনির্গমন হ্রাস ডিভাইস বিক্রির অনুমতি দেওয়ায় ইবে&apos;র বিরুদ্ধে মামলা করেছে যুক্তরাষ্ট্র</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 শূন্য-দিনের দুর্বলতার ফলে রেকর্ড ভাঙা DDoS আক্রমণ হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার, গুগল এবং অ্যামাজন এডাব্লুএস &quot;এইচটিটিপি / 2 র্যাপিড রিসেট&quot; আক্রমণ নামে পরিচিত একটি শূন্য-দিনের দুর্বলতা প্রকাশ করেছে, যা উল্লেখযোগ্য ডিডিওএস আক্রমণ পরিচালনা করতে এইচটিটিপি / 2 প্রোটোকলকে ব্যবহার করে।</li>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার সফলভাবে বেশ কয়েকটি আক্রমণ প্রশমিত করেছে, যার মধ্যে প্রতি সেকেন্ডে 201 মিলিয়ন েরও বেশি অনুরোধ রয়েছে এবং এই দুর্বলতা থেকে রক্ষা করার জন্য প্রযুক্তি তৈরি করেছে।</li>
<li>সুরক্ষার জন্য, ক্লাউডফ্লেয়ার আপনার নেটওয়ার্ক সংযোগটি বুঝতে, প্রয়োজনীয় প্যাচগুলি স্থাপন করতে এবং সেকেন্ডারি ক্লাউড-ভিত্তিক ডিডিওএস সরবরাহকারীর কাছ থেকে ব্যাকআপ বিবেচনা করার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZHTTP/2 শূন্য-দিনের দুর্বলতার ফলে রেকর্ড ভাঙা DDoS আক্রমণ হয়</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্রাউজারে স্কিম: একটি গল্পের হুট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্প্রাইটলি ইনস্টিটিউট তাদের গুইল হুট টুলচেইনে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি অর্জন করেছে, যা ওয়েবঅ্যাসেম্বলিতে (ডাব্লুএএসএম) স্কিম প্রোগ্রামগুলি সংকলন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এর বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে, হুট স্ব-নিয়ন্ত্রিত, আবর্জনা সংগ্রহ (জিসি) রেফারেন্স প্রকারগুলি অন্তর্ভুক্ত করে, কম্প্যাক্ট বাইনারি তৈরি করে এবং গুইল প্রক্রিয়ার মধ্যে একটি বিস্তৃত উন্নয়নমূলক পরিবেশ জড়িত।</li>
<li>ইনস্টিটিউট অদূর ভবিষ্যতে হুট 0.1.0 প্রকাশ করতে প্রস্তুত, যা জিসি এবং টেইল কলের মতো সাম্প্রতিক ডাব্লুএএসএম বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহার করে, স্কিম এবং জাভাস্ক্রিপ্টে কোডেড ওয়্যারওয়ার্ল্ড সেলুলার অটোমেটন প্রোগ্রাম দ্বারা প্রদর্শিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zব্রাউজারে স্কিম: একটি গল্পের হুট</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চিপ ব্যবসায় লোকসান বেড়ে যাওয়ায় স্যামসাংয়ের মুনাফা ৮০ শতাংশ কমবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেমিকন্ডাক্টর খাতের সমস্যার কারণে তৃতীয় প্রান্তিকে স্যামসাং ইলেকট্রনিক্সের আয় প্রায় ৮০ শতাংশ হ্রাস পাবে বলে ধারণা করা হচ্ছে।</li>
<li>সেমিকন্ডাক্টর ব্যবসায় ৩ ট্রিলিয়ন ওন (২.২ বিলিয়ন ডলার) এরও বেশি লোকসান রেকর্ড করা হবে বলে আশা করা হচ্ছে, প্রধানত মেমরি চিপের দাম হ্রাস, স্মার্টফোন এবং ল্যাপটপের মতো পণ্যগুলির অত্যধিক সরবরাহ এবং দুর্বল চাহিদার ফলস্বরূপ।</li>
<li>এই ক্ষতি সত্ত্বেও, স্যামসাংয়ের ডিসপ্লে ব্যবসা এবং স্মার্টফোন ইউনিট থেকে আশাবাদ দেখা দিয়েছে, যা আসন্ন চতুর্থ প্রান্তিকে সম্ভাব্য প্রবৃদ্ধি প্রত্যক্ষ করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000Zচিপ ব্যবসায় লোকসান বেড়ে যাওয়ায় স্যামসাংয়ের মুনাফা ৮০ শতাংশ কমবে</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৯ দিন ব্যাপী গুগল কুবেরনেটস ইঞ্জিন দুর্ঘটনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ক্লাউড বর্তমানে একটি পরিষেবা সমস্যার মুখোমুখি হচ্ছে যার ফলে গুগল কুবারনেটস ইঞ্জিন নোডপুল আপগ্রেড ব্যর্থতা দেখা দিয়েছে, যা অল্প সংখ্যক গ্রাহককে প্রভাবিত করছে।</li>
<li>এই বিঘ্নের ফলে আক্রান্ত ব্যবহারকারীরা গুগল ক্লাউড কনসোলে একটি &quot;অভ্যন্তরীণ ত্রুটি&quot; বার্তার মুখোমুখি হতে পারেন।</li>
<li>গুগল ক্ষতিগ্রস্থ গ্রাহকদের আপগ্রেডটি পুনরায় চেষ্টা করার বা নতুন সংস্করণে নোডপুলটি পুনরায় তৈরি করার পরামর্শ দেয়, এবং আশ্বাস দেয় যে প্রশমন প্রচেষ্টা চলছে। এই পরিস্থিতি সম্পর্কিত আপডেটগুলি পরবর্তীতে সরবরাহ করা হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z৯ দিন ব্যাপী গুগল কুবেরনেটস ইঞ্জিন দুর্ঘটনা</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনিটির সিইও পদ থেকে সরে দাঁড়ালেন জন রিকিটেলো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দাম নিয়ে বিতর্কের মধ্যে ইউনিটি টেকনোলজিসের সিইও পদ থেকে সরে দাঁড়ালেন জন রিকিটিয়েলো, জেমস এম হোয়াইটহার্স্ট অন্তর্বর্তীকালীন সিইও এবং সভাপতি হিসাবে পদত্যাগ করেছেন।</li>
<li>নেতৃত্বের পরিবর্তন সত্ত্বেও, ইউনিটি তৃতীয় ত্রৈমাসিকের জন্য তার পূর্ববর্তী আর্থিক অনুমানগুলিতে দৃঢ় রয়েছে। চেয়ারম্যানের দায়িত্ব নিয়েছেন রোলফ বোথা।</li>
<li>ইউনিটি শীঘ্রই স্থায়ী সিইও অনুসন্ধান শুরু করার পরিকল্পনা করেছে, যখন রিকিটিয়েলো রূপান্তরের মাধ্যমে উপদেষ্টার ভূমিকা প্রদান অব্যাহত রাখবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zইউনিটির সিইও পদ থেকে সরে দাঁড়ালেন জন রিকিটেলো</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফায়ারফক্স টুলটিপ বাগ ২২ বছর পর ঠিক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফায়ারফক্সের একটি চলমান বাগ সমস্যা রয়েছে যেখানে ব্রাউজারটি ব্যবহার না করার পরেও টুলটিপগুলি অব্যাহত থাকে, যা বেশ কয়েকটি ব্যবহারকারীকে বিরক্ত করে বলে জানা গেছে।</li>
<li>প্রায় দুই দশক ধরে পরিচিত হওয়া এবং একাধিক প্রতিবেদন থাকা সত্ত্বেও, বাগ সমস্যাটি এখনও সমাধান করা হয়নি।</li>
<li>বিভিন্ন সমাধান বিবেচনা করা হয়েছে এবং আলোচনা করা হয়েছে, তবে বাগটি বিভিন্ন ফায়ারফক্স সংস্করণ এবং অপারেটিং সিস্টেমজুড়ে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zফায়ারফক্স টুলটিপ বাগ ২২ বছর পর ঠিক</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গুগল এখন পর্যন্ত সবচেয়ে বড় ডিডিওএস আক্রমণ হ্রাস করেছে, 398 মিলিয়ন আরপিএসের ওপরে পৌঁছেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল সফলভাবে এখন পর্যন্ত সবচেয়ে বড় ডিস্ট্রিবিউটেড ডিনাল-অফ-সার্ভিস (ডিডিওএস) আক্রমণটি ব্যর্থ করেছে, এইচটিটিপি / 2 র্যাপিড রিসেট নামে একটি অভিনব কৌশল ব্যবহার করে প্রতি সেকেন্ডে 398 মিলিয়ন অনুরোধ (আরপিএস) শীর্ষে পৌঁছেছে।</li>
<li>গুগলের পরিষেবা এবং অবকাঠামো সহ প্রধান অবকাঠামো সরবরাহকারীদের লক্ষ্য করে, গুগলের গ্লোবাল লোড-ব্যালেন্সিং এবং ডিডিওএস প্রশমন অবকাঠামো প্রতিরক্ষাক্ষেত্রে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছে, পাশাপাশি পাল্টা ব্যবস্থাগুলির বিস্তৃত বোঝাপড়া এবং বিকাশের জন্য শিল্প অংশীদারদের সাথে সহযোগিতা করেছে।</li>
<li>চিহ্নিত দুর্বলতাকে সিভিই-২০২৩-৪৪৪৮৭ লেবেল দেওয়া হয়েছে, যেখানে এইচটিটিপি-ভিত্তিক ওয়ার্কলোড পরিচালনাকারী সংস্থাগুলিকে প্যাচ প্রয়োগ করতে বা তাদের সার্ভারের দুর্বলতা যাচাই করার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে। গুগল ক্লাউড ক্লাউড আর্মারের মাধ্যমে ডিডিওএস সুরক্ষা সরবরাহ করে এবং কাস্টম সুরক্ষা নীতি এবং হার সীমিত নিয়মের মতো অতিরিক্ত সুরক্ষা ব্যবস্থা গ্রহণের পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zগুগল এখন পর্যন্ত সবচেয়ে বড় ডিডিওএস আক্রমণ হ্রাস করেছে, 398 মিলিয়ন আরপিএসের ওপরে পৌঁছেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি রাইজেন 7000 ডেস্কটপ সিপিইউতে ইসিসি র ্যাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি এএমডি (অ্যাডভান্সড মাইক্রো ডিভাইস) রাইজেন 7000 ডেস্কটপ সিপিইউ (সেন্ট্রাল প্রসেসিং ইউনিট) এ ইসিসি (ত্রুটি সংশোধন কোড) র্যামের জন্য অন্তর্নির্মিত সমর্থনের অভাব তদন্ত করে।</li>
<li>লেখক নিশ্চিত করেছেন যে ইসিসি র ্যাম একটি আপডেটেড ইউইএফআই (ইউনিফাইড এক্সটেনসিবল ফার্মওয়্যার ইন্টারফেস) সহ একটি এএসরক মাদারবোর্ডে পরিচালনাযোগ্য, ব্যবহারকারীর দাবি এবং প্রক্রিয়াটির তাদের প্রতিলিপি উপর ভিত্তি করে।</li>
<li>নিবন্ধটি ryzen_smu ড্রাইভার ব্যবহার করে লিনাক্স সিস্টেমে ইসিসি সক্ষম কিনা তা পরীক্ষা করার জন্য নির্দেশাবলী সরবরাহ করে, নির্ভরযোগ্যতার জন্য ইসিসি র ্যামের সুবিধাগুলি এবং ইসিসি স্থিতি রিপোর্ট করার ক্ষেত্রে লিনাক্স কার্নেলের জড়িত থাকার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zএএমডি রাইজেন 7000 ডেস্কটপ সিপিইউতে ইসিসি র ্যাম</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মধ্যযুগীয় সিঁড়িগুলি ডিফেন্ডারের সুবিধার জন্য ঘড়ির দিকে তৈরি করা হয়নি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মধ্যযুগীয় সিঁড়িগুলি প্রাথমিকভাবে প্রতিরক্ষা উদ্দেশ্যে ঘড়ির দিকে ছিল বলে দাবি করা একটি পৌরাণিক কাহিনী যার মধ্যযুগীয় উত্স থেকে কোনও সমর্থনকারী প্রমাণ নেই।</li>
<li>এই ভুল ধারণাটি ঊনবিংশ শতাব্দীতে স্যার থিওডোর আন্দ্রেয়া কুক প্রবর্তিত একটি তত্ত্ব থেকে উদ্ভূত হতে পারে, তবে এটি মধ্যযুগীয় যুদ্ধ এবং সর্পিল সিঁড়িতে লড়াইয়ের ব্যবহারিকতার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়।</li>
<li>এই সিঁড়িগুলির দিকটি সম্ভবত কৌশলগত বিবেচনার পরিবর্তে স্থাপত্য কার্যকারিতা, কাস্টমস এবং স্থানের প্রাপ্যতার মতো কারণগুলি দ্বারা প্রভাবিত হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zমধ্যযুগীয় সিঁড়িগুলি ডিফেন্ডারের সুবিধার জন্য ঘড়ির দিকে তৈরি করা হয়নি</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ন্যায্য মুদ্রাগুলি একই দিকে অবতরণ করে যা তারা শুরু করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি গবেষণা প্রকল্প মানব মুদ্রা উত্তোলনের পদার্থবিজ্ঞানের মডেল যাচাই করার জন্য 350,757 কয়েন ফ্লিপ থেকে ডেটা সংগ্রহ করেছে।</li>
<li>অনুসন্ধানগুলি দেখায় যে যখন কোনও ব্যক্তি একটি নিয়মিত মুদ্রা ফ্লিপ করে, তখন এটি সাধারণত একই দিকে অবতরণ করে যা এটি শুরু হয়েছিল।</li>
<li>পরীক্ষাটি আরও যাচাই করে যে যখন একটি ন্যায্য মুদ্রা এলোমেলোভাবে নির্ধারিত প্রাথমিক দিকটি দিয়ে ফ্লিপ করা হয়, তখন মুদ্রাটি মাথা বা লেজের উপর অবতরণের সমান সম্ভাবনা থাকে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.04153</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zন্যায্য মুদ্রাগুলি একই দিকে অবতরণ করে যা তারা শুরু করেছিল</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSLinux – নিন্টেন্ডো DS এর জন্য লিনাক্স]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিএসলিনাক্স প্রকল্পটি নিন্টেন্ডো ডিএস এবং ডিএস লাইটে লিনাক্স অপারেটিং সিস্টেমটি পোর্ট করার একটি মাইলফলক অর্জন করেছে এবং এটি নির্দিষ্ট এনডিএস এমুলেটরগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>যদিও কোনও সমসাময়িক সক্রিয় বিকাশকারী নেই, নতুন অবদানকারীদের যোগদানের জন্য আমন্ত্রণ জানানো হচ্ছে, গাইডেন্সের জন্য প্রকল্পের উইকিতে প্রচুর ডকুমেন্টেশন উপলব্ধ।</li>
<li>নিষ্ক্রিয় ডিএসলিনাক্স ফোরাম সত্ত্বেও, মেইলিং তালিকা এবং কোড এবং সংস্থানগুলির আরও যোগাযোগ এবং অনলাইন সংস্করণ নিয়ন্ত্রণের জন্য একটি এসভিএন (সাবভার্শন) সংগ্রহস্থল রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dslinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDSLinux – নিন্টেন্ডো DS এর জন্য লিনাক্স</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কুবারনেটস এবং র ্যাবিটএমকিউ এর সাথে স্কেলে ভিডিও স্ট্রিমিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ভিডিও স্ট্রিমিংয়ে মুখোমুখি হওয়া অসুবিধাগুলি মোকাবেলা করে এবং লোডকার্যকরভাবে পরিচালনা করার জন্য অবকাঠামো কীভাবে গঠন করা যায় তার বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
<li>আলোচিত মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে কুবারনেটস, র্যাবিটএমকিউ এবং লোড ব্যালেন্সার, ভিডিও আপলোড, প্রসেসিং এবং প্লেব্যাকের উপর বিশেষ ফোকাস সহ। কুবেরনেটস অটো-স্কেলিং এবং পূর্ববর্তী নোডগুলির সাথে ব্যয় সাশ্রয়ের মতো ধারণাগুলিও সম্বোধন করা হয়েছে।</li>
<li>লেখক ভিডিও প্লেব্যাক এবং ক্যাশিং বাড়ানোর জন্য একটি কন্টেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (সিডিএন) এর গুরুত্বের উপর জোর দিয়ে শেষ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zকুবারনেটস এবং র ্যাবিটএমকিউ এর সাথে স্কেলে ভিডিও স্ট্রিমিং</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যান্ড্রয়েডে বেয়ার-মেটাল রাস্ট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের অ্যান্ড্রয়েড রস্ট টিম অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইসে নিরাপত্তা এবং সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য রস্টে অ্যান্ড্রয়েড ভার্চুয়ালাইজেশন ফ্রেমওয়ার্কের জন্য ফার্মওয়্যারটি পুনরায় লিখেছে, কার্যকরভাবে সি এর মতো মেমরি-অনিরাপদ ভাষাগুলির সাথে যুক্ত দুর্বলতাগুলি হ্রাস করে।</li>
<li>দলটি বাগগুলি ঠিক করে, বিদ্যমান ক্রেটগুলি বাড়িয়ে এবং নতুন গুলি তৈরি করে রাস্ট সম্প্রদায়ে সক্রিয়ভাবে অবদান রেখেছিল, ভাগ করা মেমরি, কাঁচা পয়েন্টার এবং সমালোচনামূলক বিভাগগুলির জন্য এনক্যাপসুলেশন এবং বিমূর্তকরণের জন্য সরঞ্জামগুলির অভাবসহ চলমান চ্যালেঞ্জগুলি প্রকাশ করেছিল।</li>
<li>সি এর তুলনায় জং এর ফলে একটি বড় বাইনারি আকার থাকা সত্ত্বেও, সতর্কতার সাথে অপ্টিমাইজেশন এবং অপ্রয়োজনীয় নির্ভরতা এড়ানোর মাধ্যমে, এটি তুলনামূলক ফলাফল সরবরাহ করতে পারে; যাইহোক, নির্দিষ্ট স্থাপত্য সমর্থন এখনও সীমিত রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zঅ্যান্ড্রয়েডে বেয়ার-মেটাল রাস্ট</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিএনএস রেকর্ড "hn.algolia.com" হারিয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেভেলপারদের জন্য ডিএনএস মডিউল 3 অপারেশনাল ডিএনএসের উপর 10 টি পাঠ সরবরাহ করে, কীভাবে ডিএনএস রেকর্ডগুলি সন্ধান করতে হয় এবং কর্তৃত্বপূর্ণ এবং স্থানীয় ডিএনএস সার্ভারগুলি বুঝতে শেখায়।</li>
<li>hn.algolia.com জন্য প্রদত্ত ডিএনএস রেকর্ডগুলিতে আইপিভি 4 ঠিকানাসহ এ রেকর্ড অন্তর্ভুক্ত রয়েছে তবে কোনও এএএএ, সিএনএএমই, টিএক্সটি, এনএস বা এমএক্স রেকর্ড পাওয়া যায় না।</li>
<li>মডিউলটিতে প্রস্তাবিত ডিএনএস লুকআপ সরঞ্জামগুলির মধ্যে রয়েছে রিভার্স আইপি লুকআপ, ডিএনএস চেকার, ওয়েবসাইট টু আইপি লুকআপ, সিএনএএম লুকআপ এবং টিএক্সটি লুকআপ। মডিউলটি একটি লার্নিং সেন্টার, একটি ব্লগ এবং যোগাযোগের তথ্যের মতো অতিরিক্ত সংস্থানও সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zডিএনএস রেকর্ড &quot;hn.algolia.com&quot; হারিয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার নিজের পিরামিড লবণ স্ফটিক তৈরি করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি টেবিল লবণ দিয়ে বাড়িতে পিরামিড লবণ স্ফটিক তৈরির একটি বিশদ টিউটোরিয়াল সরবরাহ করে, লেখকের অনুসন্ধানগুলি চিত্রিত করে যে লবণের দ্রবণে অ্যালুম যুক্ত করলে আরও বিশুদ্ধ লবণের স্বাদ পাওয়া যায়।</li>
<li>তাপমাত্রা, আর্দ্রতা এবং অমেধ্যগুলির মতো ভেরিয়েবলগুলি স্ফটিকগুলির আকার এবং আকৃতিকে প্রভাবিত করতে দেখা গেছে, যখন ম্যাগনেসিয়াম সালফেট সম্ভাব্যভাবে স্ফটিক আকারকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>যদিও পরীক্ষাগুলি আংশিকভাবে পূর্বে প্রকাশিত একটি গবেষণাকে প্রতিফলিত করে, লেখক এই অনুসন্ধানগুলি নথিভুক্ত করেছেন এবং গ্রাহকদের জন্য স্ফটিক বৃদ্ধির বিষয়ে আরও গাইডের প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zআপনার নিজের পিরামিড লবণ স্ফটিক তৈরি করুন</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লিনাক্স আমার র ্যাম খেয়েছে (২০০৯)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি স্পষ্ট করে যে লিনাক্স ডিস্ক ক্যাচিংয়ের জন্য অব্যবহৃত মেমরি ব্যবহার করে, যা মিথ্যাভাবে কম মেমরি নির্দেশ করতে পারে তবে চলমান অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে বাধা দেয় না।</li>
<li>ডিস্ক ক্যাচিং সিস্টেমের কর্মক্ষমতা বাড়ায় এবং অ্যাপ্লিকেশন গুলি থেকে মেমরি চুরি করে না, মেমরি ব্যবহার সম্পর্কে ভুল ধারণাগুলি দূর করে।</li>
<li>উপলব্ধ মেমরি সঠিকভাবে মূল্যায়ন এবং কম মেমরির লক্ষণগুলি সনাক্ত করার উপায়গুলি সরবরাহ করার সময় অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে এর সুবিধার কারণে ডিস্ক ক্যাচিং অক্ষম করার বিরুদ্ধে পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxatemyram.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zলিনাক্স আমার র ্যাম খেয়েছে (২০০৯)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউ চ্যাট নিয়ন্ত্রণ বন্ধ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই উদ্যোগটি ইউরোপীয় কমিশনের &quot;চ্যাট নিয়ন্ত্রণ&quot; বাস্তবায়ন বন্ধ করার চেষ্টা করে, যার লক্ষ্য শিশু নির্যাতন এবং সাজসজ্জা রোধ করা, যুক্তি দিয়ে যে এটি মৌলিক অধিকার এবং গোপনীয়তা লঙ্ঘন করে।</li>
<li>উদ্যোগটি দাবি করে যে চ্যাট নিয়ন্ত্রণ মিথ্যা ফলাফল তৈরি করে, কর্তৃপক্ষকে চাপ দেয় যা তদন্তের সাফল্যকে বাধা গ্রস্ত করতে পারে, মৌলিক অধিকারের সনদ লঙ্ঘন করতে পারে এবং এনক্রিপশন অবকাঠামোর ক্ষতি করতে পারে।</li>
<li>তারা শিশু সুরক্ষার জন্য অন্যান্য উপায় প্রস্তাব করে, মতানৈক্য প্রকাশের জন্য স্থানীয় এমইপিদের কাছে পৌঁছাতে উত্সাহিত করে, কার্যকর যোগাযোগের জন্য এআই-উত্পাদিত ইমেল টেমপ্লেট সরবরাহ করে এবং আইনপ্রণেতাদের উপর আরও চাপ প্রয়োগের জন্য একটি পিটিশনে স্বাক্ষর করার প্রচার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopchatcontrol.eu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zইইউ চ্যাট নিয়ন্ত্রণ বন্ধ করুন</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিমুলেশন দ্বীপপুঞ্জ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই নিবন্ধটি পদার্থবিজ্ঞানের ইঞ্জিনগুলির মধ্যে দ্বীপ পরিচালনার তাত্পর্যকে তুলে ধরে, বিশেষত বক্স 2 ডি তে ফোকাস করে।</li>
<li>পোস্টটি বিভিন্ন পদ্ধতির তুলনা করে এবং অবিরাম দ্বীপগুলি ব্যবহারের সুবিধাগুলি জোর দেয়।</li>
<li>এটি সমান্তরাল অ্যালগরিদম গুলি সম্পাদনের সমস্যাগুলিও অন্বেষণ করে এবং পদার্থবিজ্ঞানের সিমুলেশনগুলিতে নিয়তিবাদ এবং পারফরম্যান্সের জীবনীশক্তির উপর জোর দিয়ে বক্স 2 ডি উন্নত করার লেখকের অভিপ্রায় ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zসিমুলেশন দ্বীপপুঞ্জ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলএলএমগুলি যুক্তির কাজগুলিতে স্ব-সংশোধন করতে পারে না, ডিপমাইন্ড গবেষণায় দেখা গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ডিপমাইন্ড এবং ইলিনয় বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি সাম্প্রতিক গবেষণাবড় ভাষার মডেলগুলিতে (এলএলএম) স্ব-সংশোধনের বর্তমান ধারণাকে চ্যালেঞ্জ করেছে, প্রকাশ করে যে তারা প্রায়শই বাহ্যিক প্রতিক্রিয়া ছাড়াই তাদের উত্তরগুলি পরিমার্জন করতে লড়াই করে।</li>
<li>গবেষণায় পরামর্শ দেওয়া হয়েছে যে এলএলএমগুলিতে স্ব-সংশোধন আরও কার্যকর যখন তারা মানুষের প্রতিক্রিয়া বা জ্ঞানের বেসের মতো বাহ্যিক উত্সগুলি ব্যবহার করতে পারে; এটি ছাড়া, তাদের কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে হ্রাস পায়।</li>
<li>গবেষণাটি এলএলএমগুলির জন্য সুপরিকল্পিত প্রাথমিক প্রম্পটগুলির তাত্পর্য এবং তাদের নির্ভুলতা এবং নির্ভরযোগ্যতা বাড়ানোর জন্য স্ব-সংশোধনের সতর্কতামূলক প্রয়োগের উপরও জোর দেয়, বিশেষত এলএলএমের স্টাইলিস্টিক আউটপুট পরিবর্তন বা নিরাপদ প্রতিক্রিয়া নিশ্চিত করার মতো কাজগুলিতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000Zএলএলএমগুলি যুক্তির কাজগুলিতে স্ব-সংশোধন করতে পারে না, ডিপমাইন্ড গবেষণায় দেখা গেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্ল্যাপি ডির্ড: ম্যাকওএস ফাইন্ডারে ফ্ল্যাপি বার্ড প্রয়োগ করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক &quot;ফ্ল্যাপি ডির্ড&quot; নামে একটি গেম তৈরি করেছেন, &quot;ফ্ল্যাপি বার্ড&quot; এর একটি প্রতিলিপি যা ম্যাকওএস ফাইন্ডার ইন্টারফেসের মধ্যে চলে।</li>
<li>ডিসপ্লেটি নিয়ন্ত্রণ করার জন্য অ্যাপলস্ক্রিপ্টের সাহায্যে ফাইন্ডারে &quot;ডেট লাস্ট ওপেন&quot; ফিল্ডটি ম্যানিপুলেট করে তৈরিটি অর্জন করা হয়েছিল, যদিও মাঝে মাঝে ইনপুটগুলি ফেলে দেওয়া হয়।</li>
<li>উন্নয়ন প্রক্রিয়াটি লেখক দ্বারা আলোচনা করা হয়েছিল এবং উপভোগ করা হয়েছিল, এই পদ্ধতিটি ব্যবহার করে নির্মিত অন্যান্য গেমগুলির সম্ভাবনার পরামর্শ দিয়েছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zফ্ল্যাপি ডির্ড: ম্যাকওএস ফাইন্ডারে ফ্ল্যাপি বার্ড প্রয়োগ করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন আমি আর সহ-অন্ধ কম্পিউটার ব্যবহারকারীদের কাছে একটি ম্যাক সুপারিশ করতে পারি না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাক্সেসিবিলিটি অ্যাডভোকেট ডেভিড গুডউইন সাফারিতে ভয়েসওভার বৈশিষ্ট্যটির সাথে একটি অমীমাংসিত সমস্যার কারণে ম্যাকগুলির সাথে অসন্তুষ্ট, বিশেষত অন্ধ ব্যবহারকারীদের জন্য।</li>
<li>গুডউইন এই বাগটি ঠিক করতে অ্যাপলের পদক্ষেপের অভাবের সমালোচনা করেছেন এবং অ্যাপলের অ্যাক্সেসযোগ্যতা দলের সাথে উন্নত যোগাযোগের জন্য আবেদন করেছেন।</li>
<li>তিনি ভয়েস অসন্তুষ্টির জন্য একটি গ্রুপ প্রতিক্রিয়া উত্সাহিত করেন এবং সমস্যাটি সমাধান না হওয়া পর্যন্ত ম্যাকগুলি কেনা বা সমর্থন করা এড়াতে উত্সাহিত করেন, ব্যবহারকারীদের মধ্যে মিশ্র অভিজ্ঞতা তুলে ধরেন, কেউ কেউ হতাশা প্রকাশ করেন এবং অন্যরা কোনও উল্লেখযোগ্য সমস্যা রিপোর্ট করেন না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zকেন আমি আর সহ-অন্ধ কম্পিউটার ব্যবহারকারীদের কাছে একটি ম্যাক সুপারিশ করতে পারি না</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনআইপিসি: আপনার আইপি ক্যামেরার জন্য বিকল্প ওপেন ফার্মওয়্যার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনআইপিসি একটি ওপেন সোর্স ফার্মওয়্যার যা আইপি ক্যামেরা নির্মাতাদের দ্বারা প্রদত্ত অনিরাপদ এবং মালিকানাধীন ফার্মওয়্যারকে প্রতিস্থাপন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>সোজা ইনস্টলেশনের জন্য প্রাক-সংকলিত আকারে উপলব্ধ ফার্মওয়্যারটি আরও পরিবর্তন এবং বিকাশের জন্য উত্স ফাইলগুলিতে অ্যাক্সেসের অনুমতি দেয়। এটি প্রাথমিকভাবে হাইসিলিকন প্রসেসরের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ ছিল তবে এখন বিভিন্ন নির্মাতাদের চিপগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি ব্যবহারকারীর অবদানকে উত্সাহিত করে এবং সক্রিয়ভাবে প্রতিক্রিয়া এবং পরামর্শ চায়, সহযোগিতার জন্য বেশ কয়েকটি সংগ্রহস্থল সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenIPC</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zওপেনআইপিসি: আপনার আইপি ক্যামেরার জন্য বিকল্প ওপেন ফার্মওয়্যার</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023 এর শেষের দিকে আমার ব্যক্তিগত সি কোডিং স্টাইল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক সি ভাষার জন্য তাদের ব্যক্তিগত কোডিং শৈলী ভাগ করে নিয়েছেন, উত্পাদনশীলতা এবং সামগ্রিক সংগঠন উন্নত করার জন্য তারা যে পরিবর্তনগুলি করেছেন তা তুলে ধরেছেন।</li>
<li>ব্যবহৃত কৌশলগুলির মধ্যে আদিম ধরণের জন্য সংক্ষিপ্ত নাম, উন্নত স্বচ্ছতার জন্য টাইপডিফগুলির ব্যবহার এবং ম্যাক্রো, পরামিতি, ফাংশন এবং স্ট্রিংগুলির জন্য বিশেষ পছন্দগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>লেখক স্বীকার করেছেন যে কোডিংয়ে তাদের দৃষ্টিভঙ্গি সবার কাছে আকর্ষণীয় নাও হতে পারে এবং অন্যান্য প্রকল্পে অবদান রাখার সময় তারা তাদের শৈলীর সাথে খাপ খাইয়ে নিতে প্রস্তুত। স্ট্রিং প্রকার, কাঠামো রিটার্ন, প্রারম্ভিক অ্যাসাইনমেন্টগুলির জন্য পছন্দগুলিও দৃষ্টান্তমূলক উদাহরণগুলির সাথে ভাগ করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Z2023 এর শেষের দিকে আমার ব্যক্তিগত সি কোডিং স্টাইল</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেবিয়ান কেন এমন হয়?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেবিয়ান একটি মুক্ত, ওপেন-সোর্স সাধারণ-উদ্দেশ্য অপারেটিং সিস্টেম যা একটি গণতান্ত্রিক শাসন কাঠামো সহ যেখানে প্রকল্প নেতা বার্ষিক নির্বাচিত হয়।</li>
<li>এটি একটি সামাজিক চুক্তি এবং নির্দেশিকা অনুসরণ করে যার লক্ষ্য বিনামূল্যে সফ্টওয়্যারের প্রতিশ্রুতি বজায় রাখা, নির্ভরতার উপর নিয়ন্ত্রণ এবং একটি স্ব-নিয়ন্ত্রিত প্ল্যাটফর্ম সরবরাহ করা। এটি অর্জনের জন্য বান্ডেল লাইব্রেরি ব্যবহার করা থেকে বিরত থাকে।</li>
<li>ডেবিয়ান প্যাকেজ আপলোডের জন্য একটি পদ্ধতিগত সদস্যতা প্রক্রিয়া গ্রহণ করে কারণ এর সাথে জড়িত তাত্পর্য এবং বিশ্বাস। বিভ্রান্তি রোধ করতে এবং আয়নাকে সহজতর করার জন্য, এটি তার প্রকাশের জন্য কোডনাম ব্যবহার করে। এর জটিলতার কারণে, এটি ধীরে ধীরে বিকশিত হয়, ব্যাপক সংলাপ এবং ঐকমত্যের প্রয়োজন হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zডেবিয়ান কেন এমন হয়?</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হাশিকর্পের জন্য সতর্কতা যুক্ত করতে এবং অবমাননা করতে হোমব্রিউ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি গিটহাব পুল অনুরোধম্যাকওএসের জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত প্যাকেজ ম্যানেজার হোমব্রু থেকে কিছু সফ্টওয়্যার সূত্র হ্রাস করার প্রস্তাব দেয়।</li>
<li>ডিপ্রেসেশনের জন্য যে সফ্টওয়্যার সূত্রগুলি বিবেচনা করা হচ্ছে তা হ&#39;ল টেরাফর্ম এবং কনসাল সহ হাশিকর্পের সরঞ্জামগুলি, তাদের লাইসেন্সিংয়ের সাম্প্রতিক পরিবর্তনথেকে উদ্ভূত।</li>
<li>পুল অনুরোধটি টেরাফর্মের সম্ভাব্য প্রতিস্থাপনের পরামর্শ দেয়: ওপেনটোফু, এবং লাইসেন্স পরিবর্তনের পরে হোমব্রু আপডেট করার চলমান প্রক্রিয়ায় সক্রিয়ভাবে দলের সদস্যদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া আহ্বান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zহাশিকর্পের জন্য সতর্কতা যুক্ত করতে এবং অবমাননা করতে হোমব্রিউ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি রাস্পবেরি পাই 5 দুটি পাই 4 এস এর চেয়ে ভাল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই 5 লঞ্চ করা হয়েছে, যা বর্ধিত গতি, উন্নত ওয়াইফাই এবং ডুয়াল ডিসপ্লের জন্য সমর্থনের মতো উন্নতিনিয়ে গর্বিত। যাইহোক, এটি আরও তাপ উত্পাদন এবং অতিরিক্ত শীতলতার প্রয়োজন সম্পর্কে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ডিভাইসের ডিসপ্লে সামঞ্জস্যতা এবং ইউএসবি-সি ব্যবহার নিয়ে আলোচনা করছেন। মিশ্র পর্যালোচনা রয়েছে, এর দক্ষতা, মূল্য নির্ধারণ এবং কিছু বৈশিষ্ট্য অপসারণকে ঘিরে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি রাস্পবেরি পাই 5 এর সম্ভাব্য অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য বিভিন্ন পরামর্শ প্রদর্শন করে, যেমন এটি রাউটার হিসাবে ব্যবহার করা বা সফ্টওয়্যার-সংজ্ঞায়িত রেডিও দৃশ্যের জন্য, এর বহুমুখীতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zএকটি রাস্পবেরি পাই 5 দুটি পাই 4 এস এর চেয়ে ভাল</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রোগ্রামিং এর চল্লিশ বছর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অভিজ্ঞ প্রোগ্রামার, ফ্যাবিয়ান সাংলার্ড, দীর্ঘায়িত প্রোগ্রামিং থেকে চাপ কমাতে এর্গোনোমিক ওয়ার্কস্টেশন সেটআপ এবং ব্যথা উপশম কৌশলগুলির জন্য টিপস সরবরাহ করে।</li>
<li>স্যাঙ্গলার্ডের সুপারিশগুলির মধ্যে রয়েছে উল্লম্ব মাউস, ম্যাজিক ট্র্যাকপ্যাড এবং এরগোডক্স ইজেড কীবোর্ড ব্যবহার করা এবং কব্জি এবং বাহুস্ট্রেন সীমাবদ্ধ করতে পাঠ্য সম্পাদকগুলিতে ভিআইএম মোড সক্ষম করা।</li>
<li>তিনি স্ট্যান্ডিং ডেস্কের সুবিধাগুলি আরও তুলে ধরেন এবং স্ট্রেসের মাত্রা পরিচালনা করতে স্ট্রেচিং ব্যায়াম এবং ধ্যান ব্যবহার করার পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/40/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zপ্রোগ্রামিং এর চল্লিশ বছর</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইফোনের জন্য ব্ল্যাকম্যাজিক ক্যামেরা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইফোনের জন্য ব্ল্যাকম্যাজিক ক্যামেরা অ্যাপ্লিকেশনটি পেশাদার-গ্রেড ক্যামেরা নিয়ন্ত্রণ এবং চিত্র প্রক্রিয়াকরণ ক্ষমতা সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের উচ্চ মানের সিনেমাটিক সামগ্রী উত্পাদন করতে সক্ষম করে।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটির ব্যবহারকারীরা সহজেই সেটিংস পরিবর্তন করতে পারেন, সহযোগিতামূলক কাজের জন্য ব্ল্যাকম্যাজিক ক্লাউডে রেকর্ড করতে পারেন এবং ফোকাস সহায়তা এবং চিত্র স্থিতিশীলতার মতো বিশেষ বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহার করতে পারেন।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি সম্পাদনা এবং রঙগ্রেডিংয়ের জন্য দাভিঞ্চি রেজোলিউশনের সাথে একীভূত করা হয়েছে, আইফোন ব্যবহারকারীদের উন্নত নিয়ন্ত্রণ এবং সম্পাদনা কার্যকারিতা সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zআইফোনের জন্য ব্ল্যাকম্যাজিক ক্যামেরা</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেলস্কেল ইউনিভার্সাল ডকার মোড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টেলস্কেল একটি নতুন ডকার মোড চালু করেছে যা ব্যবহারকারীদের যে কোনও ডকার কন্টেইনারে টেলস্কেলকে সংহত করতে দেয়, তাদের টেলনেট এবং এসএসএইচকে কনটেইনারগুলিতে যুক্ত করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>মোডটি একটি ডকার কনটেইনারের কিকঅফ পর্যায়ে নির্দেশাবলী সন্নিবেশ করতে এস 6-ওভারলে ব্যবহার করে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং কার্যকারিতা বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>নিবন্ধটি টেলস্কেলের সাথে ব্যক্তিগত অবকাঠামো ব্যবহারের সুবিধাগুলি সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে, ডকার মোডব্যবহারের উদাহরণ অন্তর্ভুক্ত করে এবং সম্ভাব্য সমর্থন বিকল্প এবং আসন্ন উন্নতিগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zটেলস্কেল ইউনিভার্সাল ডকার মোড</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেন 5 এর ফাঁস হওয়া স্লাইড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ইউটিউবার এএমডির আসন্ন জেন 5 আর্কিটেকচার সম্পর্কিত স্লাইডগুলি ফাঁস করেছেন, একটি উন্নত শাখা পূর্বাভাস, বেসিক ব্লক ফেচ এবং মেমরি সাবসিস্টেম এবং একটি বৃহত্তর এল 1 ডেটা ক্যাশে সহ বিভিন্ন উন্নতির ইঙ্গিত দিয়েছেন।</li>
<li>ফাঁস হওয়া তথ্য অনুযায়ী, জেন ৫-এ আরও বিস্তৃত ক্যাশে সাইজ, ডিটিএলবি ক্যাপাসিটি এবং পিডব্লিউসি সাইজ থাকতে পারে, যার মাধ্যমে মেমরি অ্যাক্সেস পারফরমেন্স ভালো হবে, পাশাপাশি আরও বড়, আরও ইউনিফাইড শিডিউলার, সম্প্রসারিত ওপি ফিউশন ক্ষমতা, একটি বড় কাঠামোর আকার, ছয়টি এএলইউ এবং আরও ভাল পূর্ণসংখ্যা থ্রুপুট থাকতে পারে।</li>
<li>উত্তেজনাপূর্ণ ফাঁস হওয়া সত্ত্বেও, নিবন্ধটি সতর্কতাঅবলম্বনের পরামর্শ দেয় কারণ চূড়ান্ত নকশাটি পরিবর্তিত হতে পারে, অন্যান্য সিপিইউ নির্মাতাদের সাথে পারফরম্যান্স লাভের তুলনা করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয় এবং সম্ভাব্য বিকৃত প্রাথমিক পারফরম্যান্স নম্বরগুলির উপর ব্যাপকভাবে নির্ভর না করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zজেন 5 এর ফাঁস হওয়া স্লাইড</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঘুমের অভাবের প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ঘুমের অভাব স্বাস্থ্যের উপর অসংখ্য ক্ষতিকারক প্রভাব ফেলে, যেমন বিপাক ধীর করা, ক্ষুধা বৃদ্ধি, হতাশা, ডায়াবেটিস, স্মৃতিভ্রংশ এবং ক্রমবর্ধমান পদার্থের অপব্যবহারের মতো অবস্থার ঝুঁকি বাড়ায়।</li>
<li>ঘুম বঞ্চনার এই স্বাস্থ্যের পরিণতির ফলে ওজন বৃদ্ধি, স্বাস্থ্যসেবা ব্যয় বৃদ্ধি, উত্তেজনাপূর্ণ সম্পর্ক এবং সীমাবদ্ধ বৌদ্ধিক সম্ভাবনা হতে পারে।</li>
<li>হার্ভার্ড এবং ন্যাশনাল ইনস্টিটিউট অফ হেলথের মতো সম্মানিত প্রতিষ্ঠানগুলির দ্বারা পরিচালিত গবেষণাগুলি এই ফলাফলগুলি নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zঘুমের অভাবের প্রভাব</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অভ্যন্তরীণ কাঠ পোড়ানো মহিলাদের ফুসফুস ক্যান্সারের ঝুঁকি 43% বাড়িয়ে তোলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি সাম্প্রতিক গবেষণায় চুলা এবং ফায়ারপ্লেস থেকে অভ্যন্তরীণ কাঠ পোড়ানোর সাথে অধূমপায়ী সহ মার্কিন মহিলাদের মধ্যে ফুসফুসের ক্যান্সারের প্রকোপ 70% বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>কেবল নিয়মিত নয়, এমনকি মাঝে মাঝে কাঠ-জ্বলন্ত তাপ উত্সগুলির ব্যবহারসম্ভাব্য ক্ষতিকারক হিসাবে চিহ্নিত করা হয়, কাঠের ধোঁয়ায় কার্সিনোজেনের উপস্থিতির কারণে ফুসফুসের ক্যান্সারে অবদান রাখে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্যভাবে, এই গবেষণাটি রেডন এক্সপোজার এবং নিম্নমানের আবাসন অবস্থার মতো অন্যান্য কারণগুলি বিবেচনা করেনি, এই বিষয়ে আরও গবেষণার সুযোগ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zঅভ্যন্তরীণ কাঠ পোড়ানো মহিলাদের ফুসফুস ক্যান্সারের ঝুঁকি 43% বাড়িয়ে তোলে</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কনট্যুর: আধুনিক এবং দ্রুত টার্মিনাল এমুলেটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কনট্যুর একটি অত্যাধুনিক টার্মিনাল এমুলেটর যা অসংখ্য প্ল্যাটফর্মে অ্যাক্সেসযোগ্য, যা জিপিইউ-ত্বরান্বিত রেন্ডারিং এবং ফন্ট লিগাচার, ইউনিকোড এবং গ্রাফিম ক্লাস্টারগুলির জন্য সমর্থনের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে গর্ব করে।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটিতে বিভিন্ন কাস্টমাইজেশন বিকল্প এবং ক্লিকযোগ্য হাইপারলিঙ্কস, টার্মিনাল পৃষ্ঠা বাফার ক্যাপচার এবং একটি অন্তর্নির্মিত ফিরা কোড অনুপ্রাণিত অগ্রগতি বারের মতো অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য রয়েছে।</li>
<li>কনট্যুর প্যাকেজ ম্যানেজারের মাধ্যমে পাওয়া যায় বা উত্স কোড থেকে নির্মিত হয় এবং অ্যাপাচি লাইসেন্স, সংস্করণ 2.0 এর অধীনে লাইসেন্সকরা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/contour-terminal/contour</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Zকনট্যুর: আধুনিক এবং দ্রুত টার্মিনাল এমুলেটর</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফিল্টারবিহীন চিন্তাগুলি লিখে রাখা আত্ম-জ্ঞানকে বাড়িয়ে তোলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চিকিত্সক এবং লেখক সিল্ক হেইমসের মতে, প্রতিদিন 5 থেকে 20 মিনিটের জন্য ফিল্টারবিহীন চিন্তাভাবনাগুলি স্বাস্থ্য ের উন্নতি করতে পারে, স্ট্রেস হ্রাস করতে পারে, আত্মবিশ্বাস বাড়িয়ে তুলতে পারে এবং কল্পনাউন্নত করতে পারে।</li>
<li>লেখার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে স্বয়ংক্রিয় লেখা, অর্ধ-বাক্য সম্পূর্ণ করা এবং বাধাগুলি কাটিয়ে উঠতে ব্যক্তিগত নাম ব্যবহার করা। যাইহোক, লেখার মাধ্যমে উদ্দীপিত আবেগগুলি যদি অবিরাম হয় তবে পেশাদার সহায়তার প্রয়োজন হতে পারে।</li>
<li>অধ্যয়নগুলি অভিব্যক্তিপূর্ণ বা থেরাপিউটিক লেখার ইতিবাচক প্রভাবগুলি তুলে ধরে। মূল সুবিধাগুলি উচ্চতর আত্ম-সম্মান এবং উচ্চতর উপলব্ধি থেকে শুরু করে মননশীলতা এবং জ্ঞানীয় স্পষ্টতা বৃদ্ধি করে, এটি মানসিক স্বাস্থ্যবিধির একটি গুরুত্বপূর্ণ অঙ্গ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000Zফিল্টারবিহীন চিন্তাগুলি লিখে রাখা আত্ম-জ্ঞানকে বাড়িয়ে তোলে</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পেপারলেস-এনজিএক্স - ওপেন সোর্স ডকুমেন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ট্যাগ এবং উন্নত দক্ষতা ব্যবহার করে সাংগঠনিক কৌশল সহ একটি ডকুমেন্ট ম্যানেজমেন্ট সরঞ্জাম পেপারলেস-এনজিএক্স ব্যবহারের উপযোগিতা এবং সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি পেপারলেস-এনজি থেকে পেপারলেস-এনজিএক্স-এ রূপান্তরের বিশদ বিবরণ দেয়, নতুন সংস্করণের সাথে ডিজিটাল ডকুমেন্টপরিচালনায় বর্ধিত নমনীয়তা তুলে ধরে।</li>
<li>পোস্টটি ডকার পরিবেশে পেপারলেস-এনজিএক্স স্থাপন, ডকার কম্পোজের মাধ্যমে একটি ডাটাবেস এবং একটি কন্টেইনার স্থাপন এবং স্ব-হোস্টিং বিকল্পগুলি অন্বেষণে দরকারী অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zপেপারলেস-এনজিএক্স - ওপেন সোর্স ডকুমেন্ট ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়্যার্ড "গুগল কীভাবে অনুসন্ধানের প্রশ্নগুলি পরিবর্তন করে" গল্পটি মুছে ফেলেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;গুগল কীভাবে আপনার ওয়ালেটে অনুসন্ধানের প্রশ্নগুলি পরিবর্তন করে&quot; শিরোনামে একটি নিবন্ধ প্রত্যাহার করে নিয়েছে।</li>
<li>নিবন্ধটি বাণিজ্যিক সুবিধার জন্য গুগলের অনুসন্ধান ফলাফলের সম্ভাব্য পরিবর্তনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>ওয়াইআরডি-র সম্পাদকীয় মান পূরণ না করায় নিবন্ধটি সরিয়ে নেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zওয়্যার্ড &quot;গুগল কীভাবে অনুসন্ধানের প্রশ্নগুলি পরিবর্তন করে&quot; গল্পটি মুছে ফেলেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভাষার মডেলগুলিকে বোধগম্য উপাদানগুলিতে বিভক্ত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যানথ্রোপিক, একটি পণ্য গবেষণা সংস্থা, জটিল নিউরাল নেটওয়ার্কগুলি, বিশেষত ভাষার মডেলগুলি ব্যাখ্যা করার জন্য একটি কৌশল তৈরি করেছে, তাদের বৈশিষ্ট্য হিসাবে পরিচিত বোধগম্য ইউনিটগুলিতে ভেঙে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি নির্দিষ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি সক্রিয় করে মডেলের আচরণের উপর আরও ভাল ব্যাখ্যাযোগ্যতা এবং নিয়ন্ত্রণের অনুমতি দেয়। এটি মানব মূল্যায়ন এবং স্বতঃব্যাখ্যা পদ্ধতি ব্যবহার করে যাচাই করা হয়েছিল।</li>
<li>চিহ্নিত বৈশিষ্ট্যগুলি স্বতন্ত্র মডেলগুলিতে যথেষ্ট সামঞ্জস্যপূর্ণ, বিস্তৃত অন্তর্দৃষ্টি দেয়। লক্ষ্যটি ভাষা মডেলগুলির সুরক্ষা এবং নির্ভরযোগ্যতা উন্নত করা, আরও বিস্তৃত মডেলগুলির জন্য এই পদ্ধতিটি স্কেল করার জন্য আরও চ্যালেঞ্জ সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zভাষার মডেলগুলিকে বোধগম্য উপাদানগুলিতে বিভক্ত করা</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শিকাগোর ম্যাককর্মিক প্লেসের গ্লাস পাখিদের জন্য মারাত্মক বাধা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শিকাগোর ম্যাককর্মিক প্লেসে আঘাত হানার পর এক হাজারেরও বেশি পাখি মারা গেছে, যা শিকাগো বার্ড কোলিশন মনিটরে একদিনে রেকর্ড করা সর্বোচ্চ সংখ্যক পাখির আঘাত।</li>
<li>পাখিদের দক্ষিণ অভিবাসনের সময় কাঁচের আচ্ছাদিত কাঠামোর কারণে সৃষ্ট এই ঘটনার তীব্রতা আরও আক্রান্ত পাখি পাওয়া গেলে স্পষ্ট হয়ে উঠবে।</li>
<li>এই ধরনের ঘটনা রোধে শিকাগো কর্তৃক গৃহীত পদক্ষেপ সত্ত্বেও, আরও পদক্ষেপ নেওয়া প্রয়োজন কারণ ভবনগুলির সাথে সংঘর্ষ, প্রায়শই লাইট বন্ধ করে এবং ভিজ্যুয়াল মার্কার ব্যবহার করে প্রশমিত হয়, বছরে প্রায় এক বিলিয়ন পাখির দাবি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zশিকাগোর ম্যাককর্মিক প্লেসের গ্লাস পাখিদের জন্য মারাত্মক বাধা</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সংস্থা সম্ভবত জিনিসগুলি উন্নত করতে চায় না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের কর্মক্ষেত্রে স্বীকৃত মূল্যবোধ এবং প্রকৃত অনুভূতির মধ্যে অসঙ্গতির কারণে অনেকের দ্বারা অনুভূত অসন্তুষ্টি তুলে ধরেছেন, প্রায়শই ডেটা-চালিত ডিজিটাল রূপান্তর প্রদর্শনের জন্য সাংগঠনিক চাপের কারণে।</li>
<li>নিবন্ধটি উত্পাদনশীলতার উপর কর্মক্ষেত্রের অযোগ্যতার নেতিবাচক প্রভাবকে তুলে ধরে এবং পদ্ধতিগত পরিবর্তনের চেয়ে কংক্রিট সমস্যা সমাধানকে অগ্রাধিকার দেওয়ার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>এটি এই ধারণাটি প্রচার করে শেষ করে যে সংস্থাগুলির মধ্যে সত্যিকারের পরিবর্তন কেবল মাত্র ক্রিয়াকলাপের মাধ্যমে অর্জনযোগ্য, নিছক মৌখিক প্রতিশ্রুতি বা ফাঁকা প্রতিশ্রুতি নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zসংস্থা সম্ভবত জিনিসগুলি উন্নত করতে চায় না</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বেরি একটি আল্ট্রা-লাইটওয়েট গতিশীলভাবে টাইপ করা এম্বেডেড স্ক্রিপ্টিং ভাষা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বেরি স্ক্রিপ্ট ল্যাঙ্গুয়েজ একটি অত্যন্ত দক্ষ, গতিশীলভাবে টাইপ করা এম্বেডেড স্ক্রিপ্টিং ভাষা যা নিম্ন-পারফরম্যান্স এমবেডেড ডিভাইসগুলির জন্য উন্নত।</li>
<li>বেরির বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে অপরিহার্য, অবজেক্ট-ভিত্তিক এবং কার্যকরী প্রোগ্রামিং, একটি পাতলা এবং অপ্টিমাইজড দোভাষী, আবর্জনা সংগ্রহ, বিদেশী ফাংশন ইন্টারফেস (এফএফআই) এবং কম র্যাম ব্যবহারের জন্য সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন ডেটা প্রকার এবং অপারেটর, শ্রেণি উত্তরাধিকার, ব্যতিক্রম পরিচালনা এবং বোঝার এবং প্রয়োগের সহজতার জন্য উদাহরণসহ বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berry-lang.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zবেরি একটি আল্ট্রা-লাইটওয়েট গতিশীলভাবে টাইপ করা এম্বেডেড স্ক্রিপ্টিং ভাষা</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফোর্টনাইট, টিকটক ইত্যাদি ব্যবহার করে শেল বাচ্চাদের বোঝাতে জীবাশ্ম জ্বালানী শীতল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শেল অয়েল ফোর্টনাইটের সাথে মিলে &quot;শেল আলটিমেট রোড ট্রিপস&quot; নামে একটি প্রচারমূলক বিশ্ব তৈরি করেছে, যা টিকটক এবং টুইচে জনপ্রিয় প্রভাবশালীদের সহযোগিতাপ্রচারের জন্য ব্যবহার করে।</li>
<li>এই জোটটি যথেষ্ট প্রতিক্রিয়ার মুখোমুখি হয়েছে, কারণ তরুণ শ্রোতারা জলবায়ু পরিবর্তন এবং জীবাশ্ম জ্বালানী শিল্পের প্রভাব সম্পর্কে উল্লেখযোগ্যভাবে উদ্বিগ্ন।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি একটি বৃহত্তর প্রবণতার অংশ যেখানে তেল সংস্থাগুলি অনলাইন প্রভাবশালী এবং সামগ্রী নির্মাতাদের মাধ্যমে তরুণ জনসংখ্যার সাথে যোগাযোগ করার চেষ্টা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zফোর্টনাইট, টিকটক ইত্যাদি ব্যবহার করে শেল বাচ্চাদের বোঝাতে জীবাশ্ম জ্বালানী শীতল</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মায়ানমারে মেটা, তৃতীয় অংশ। ভেতরের দৃশ্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সারসংক্ষেপে মায়ানমারে মেটা (পূর্বে ফেসবুক) এর ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, বিশেষত তার প্ল্যাটফর্মগুলিতে বিভ্রান্তিকর বিষয়বস্তু, বিদ্বেষমূলক বক্তব্য এবং সহিংস ক্রিয়াকলাপ পরিচালনায় ব্যর্থতা সম্পর্কে।</li>
<li>এটি অভ্যন্তরীণ নথি এবং হুইসেলব্লোয়ার প্রকাশের উল্লেখ করে, অ্যালগরিদমিক ম্যানিপুলেশন এবং রাজনৈতিক প্রভাব প্রচারাভিযানের উদাহরণ দেয়।</li>
<li>উপরন্তু, এটি রোহিঙ্গা সংকটকার্যকরভাবে মোকাবেলায় অক্ষমতা, বাংলাদেশে রোহিঙ্গা শরণার্থীদের প্রভাবিত করা এবং মিয়ানমারের সামগ্রিক ভূ-রাজনৈতিক পরিস্থিতি সহ মেটার পদক্ষেপের পরিণতির রূপরেখা দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zমায়ানমারে মেটা, তৃতীয় অংশ। ভেতরের দৃশ্য</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX "বীমা তহবিল" এলোমেলো সংখ্যা দ্বারা ট্রেডিং ভলিউম গুণ করে গণনা করা হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র বনাম স্যাম ব্যাংকম্যান-ফ্রাইড কোর্ট মামলায়, প্রমাণগুলি ইঙ্গিত দেয় যে এফটিএক্স দ্বারা বিজ্ঞাপনদেওয়া &#39;বীমা তহবিল&#39; আসলে জালিয়াতি ছিল।</li>
<li>এই কথিত তহবিলের জন্য গণনাগুলি দৈনিক ট্রেডিং ভলিউমের গুণের উপর ভিত্তি করে 7500 এর কাছাকাছি নির্বিচারে পরিসংখ্যান ের উপর ভিত্তি করে পাওয়া গেছে।</li>
<li>এই প্রকাশটি একটি বিশিষ্ট ক্রিপ্টোকারেন্সি ট্রেডিং প্ল্যাটফর্ম এফটিএক্সের বিশ্বাস এবং বিশ্বাসযোগ্যতাকে সম্ভাব্যভাবে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZFTX &quot;বীমা তহবিল&quot; এলোমেলো সংখ্যা দ্বারা ট্রেডিং ভলিউম গুণ করে গণনা করা হয়</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সোনোমার লগ আরও সংক্ষিপ্ত এবং আরও গোপনীয় হয়ে ওঠে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাকওএসে ইউনিফাইড লগের পরিবর্তনের ফলে লগ ফাইলগুলির জন্য একটি সংকুচিত বাইনারি ফর্ম্যাট তৈরি হয়েছে, প্রাথমিকভাবে কনসোল অ্যাপ্লিকেশনটির মাধ্যমে ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেস এবং বোধগম্যতা চ্যালেঞ্জিং করে তুলেছে।</li>
<li>আপডেট করা লগের কভারেজ এবং গোপনীয়তা সেন্সরশিপ সীমাবদ্ধতা উভয়ই রয়েছে, এন্ট্রিগুলি দ্রুত শুদ্ধ করা এবং সংবেদনশীল ডেটা মুছে ফেলা, ব্যবহারকারীদের দ্বারা লগ ফাইলগুলির কার্যকর ব্যবহার এবং বিশ্লেষণকে বাধা দেয়।</li>
<li>মন্টেরে অপারেটিং সিস্টেমে আপগ্রেড করার পরে, কিছু ম্যাক ব্যবহারকারীরা ধীর কর্মক্ষমতা এবং ডিভাইসের তাপমাত্রা বৃদ্ধি অনুভব করছেন, যার ফলে তারা পূর্ববর্তী অপারেটিং সিস্টেমে ফিরে যাওয়ার কথা ভাবছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zসোনোমার লগ আরও সংক্ষিপ্ত এবং আরও গোপনীয় হয়ে ওঠে</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অনুমতি স্লিপ: আপনার ডেটার নিয়ন্ত্রণ ফিরিয়ে নিতে ভোক্তা প্রতিবেদন অ্যাপ্লিকেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভোক্তা অধিকারের পক্ষে কাজ করা একটি অলাভজনক সংস্থা কনজ্যুমার রিপোর্টস ব্যবহারকারীদের তাদের ব্যক্তিগত ডেটা নিয়ন্ত্রণ করতে সহায়তা করার জন্য পারমিশন স্লিপ নামে একটি অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছে।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি ব্যবহারকারীদের সংস্থাগুলি দ্বারা সংগৃহীত ডেটা সম্পর্কে অবহিত করে এবং সুরক্ষামূলক ব্যবস্থা গ্রহণে সহায়তা করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অনুদানের মাধ্যমে এবং তাদের ডেটা পরিচালনা করতে অনুমতি স্লিপ অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহার করে ভোক্তা প্রতিবেদনের মিশনকে সমর্থন করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://permissionslipcr.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000Zঅনুমতি স্লিপ: আপনার ডেটার নিয়ন্ত্রণ ফিরিয়ে নিতে ভোক্তা প্রতিবেদন অ্যাপ্লিকেশন</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT – Dalle3 System Prompt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZChatGPT – Dalle3 System Prompt</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাহসী কর্মী ছাঁটাই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কঠিন অর্থনৈতিক অবস্থার কারণে, ব্রেভ ব্রাউজার এবং অনুসন্ধানের জন্য পরিচিত ব্রেভ সফ্টওয়্যার তার 9% কর্মীকে বরখাস্ত করেছে।</li>
<li>সংস্থাটি নিজস্ব অনুসন্ধান এপিআই এবং লিও নামে একটি অন্তর্নির্মিত এআই সহকারীর মতো রাজস্ব-উত্পাদনকারী উদ্যোগগুলি বিকাশ করছে।</li>
<li>এপিআই অ্যাক্সেস এবং হোস্টিং ব্যয়ের তহবিলে সহায়তা করার জন্য, ব্রেভ লিওর জন্য প্রিমিয়াম বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করার প্রত্যাশা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zসাহসী কর্মী ছাঁটাই</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভূমিকম্প সম্পর্কিত কাজের লগ (১৯৯৬)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই পোস্টটি ফেব্রুয়ারী থেকে জুন পর্যন্ত জন কারম্যাক দ্বারা নথিভুক্ত কোয়েক গেমের উন্নয়ন প্রক্রিয়ার সাথে সম্পর্কিত ওয়ার্কলগ স্ন্যাপশটগুলি ভাগ করে।</li>
<li>এটিতে আগস্টের কুয়েকওয়ার্ল্ড সম্পর্কিত লগগুলি এবং জন ক্যাশের জুন থেকে আগস্ট পর্যন্ত বিস্তৃত ওয়ার্কলগগুলিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সামগ্রীর কপিরাইট এখনও লেখকের মালিকানাধীন, গেমিং শিল্পে বৌদ্ধিক সম্পত্তিকে সম্মান করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zভূমিকম্প সম্পর্কিত কাজের লগ (১৯৯৬)</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্জিনিয়াকে একটি নতুন সার্ভারে সরানো হচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সার্চ ইঞ্জিন, মার্জিনিয়া, আপগ্রেড হার্ডওয়্যার স্পেসিফিকেশন সহ সজ্জিত একটি নতুন সার্ভারে রূপান্তরিত হচ্ছে: 512 গিগাবাইট র্যাম এবং 128 লজিক্যাল কোর।</li>
<li>ডিপ্লয়মেন্ট কৌশলটিতে পৃষ্ঠার ত্রুটিগুলির সাথে সম্ভাব্য অসুবিধা সত্ত্বেও সম্পদের বিরোধ হ্রাস করার জন্য বিভিন্ন শারীরিক ডিস্কে একাধিক সূচক পার্টিশন চালানো জড়িত। সফ্টওয়্যার পরিবর্তনগুলি একাধিক ব্যাকিং ইনডেক্স এবং ছোট ওয়ার্কিং ডেটাসেটগুলিকে সমর্থন করবে।</li>
<li>ডিজাইনটি ডিস্ক ব্যর্থতার বিরুদ্ধে সুরক্ষাসহ স্থিতিস্থাপকতা এবং পুনরুদ্ধারকেও অগ্রাধিকার দেয়। চলমান মাইগ্রেশন প্রক্রিয়া এবং একটি সেকেন্ডারি সার্ভারের প্রাপ্যতার সাথে, ডাউনটাইমের বিধান হিসাব করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Zমার্জিনিয়াকে একটি নতুন সার্ভারে সরানো হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কঠিন কাজকে সহজ করে তুলুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ট্রেঞ্জ লুপ কনফারেন্সের বক্তা ডিএনএস এবং এসকিউএল এবং ব্যাশের মতো প্রোগ্রামিং ভাষাগুলির মতো জটিল ধারণাগুলি বোঝার অসুবিধাগুলি স্বীকার করেন।</li>
<li>আলোচনায় জ্ঞান এবং অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেওয়ার উপর জোর দেওয়া হয়েছে এবং কম্পিউটার প্রক্রিয়াগুলির অস্পষ্ট দিকগুলি প্রকাশ করার জন্য সরঞ্জাম এবং উদাহরণ ব্যবহার করা হয়েছে।</li>
<li>বক্তা সম্মেলনের আয়োজকদের প্রশংসা করেন এবং গিটের মতো ইউআই ডিজাইন উপাদানগুলির উন্নতির দিকে মনোনিবেশ করে অন্বেষণে তাদের আগ্রহের ইঙ্গিত দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/10/06/new-talk--making-hard-things-easy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zকঠিন কাজকে সহজ করে তুলুন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি সিইউডিএ খাদ অতিক্রম করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি জেনএআই বাজারে এনভিডিয়ার আধিপত্য এবং বিভিন্ন হার্ডওয়্যার ব্যবহার করতে চাওয়া ব্যক্তিদের মুখোমুখি হওয়া সমস্যাগুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>এটি এএমডির প্রতিযোগিতামূলক কৌশলগুলি তুলে ধরে, যেমন পাইটর্চকে সমর্থন করা এবং এনভিডিয়ার প্রতিদ্বন্দ্বী হওয়ার জন্য ইনস্টিন্ট এমআই 300 এ প্রসেসর চালু করা।</li>
<li>নিবন্ধটি শিল্পের বিকাশের আপডেটগুলির পাশাপাশি জেনএআই হার্ডওয়্যার প্রতিযোগিতার মধ্যে কর্মক্ষমতা, বহনযোগ্যতা এবং প্রাপ্যতার তাত্পর্যের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hpcwire.com/2023/10/05/how-amd-may-get-across-the-cuda-moat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zএএমডি সিইউডিএ খাদ অতিক্রম করতে পারে</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমরা Gov.uk ফর্মগুলিতে অ্যাক্সেস উন্মুক্ত করছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gds.blog.gov.uk/2023/10/03/how-were-opening-up-access-to-gov-uk-forms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zআমরা Gov.uk ফর্মগুলিতে অ্যাক্সেস উন্মুক্ত করছি</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আপনি যদি অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে অস্বীকার করেন তবে পোস্টম্যান আপডেট আপনার সমস্ত জিনিস সরিয়ে দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী জানিয়েছেন যে কোনও অ্যাকাউন্ট ছাড়াই পোস্টম্যান অফলাইনে ব্যবহার করার ফলে অনুরোধ করা হলে অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে অস্বীকার করার পরে তাদের সমস্ত সংগ্রহ এবং সেটিংস মুছে ফেলা হয়েছিল।</li>
<li>পরবর্তীতে একটি অ্যাকাউন্ট তৈরি করা সত্ত্বেও, মুছে ফেলা ডেটা পুনরুদ্ধার হয়নি, যদিও ব্যবহারকারী একটি নির্দিষ্ট অবস্থানে ব্যাকআপ থেকে ম্যানুয়ালি এটি পুনরুদ্ধার করতে সক্ষম হন।</li>
<li>এই ঘটনার ফলে ব্যবহারকারীর কাছ থেকে পোস্টম্যানের প্রতি আস্থা হারিয়ে ছে, যিনি এখন রূপান্তরের জন্য বিকল্প সরঞ্জামখুঁজছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37792690</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Zআপনি যদি অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে অস্বীকার করেন তবে পোস্টম্যান আপডেট আপনার সমস্ত জিনিস সরিয়ে দেয়</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23andMe বলছে, ক্রেডেনশিয়াল স্টাফিং আক্রমণে ব্যবহারকারীর ডেটা চুরি হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেনেটিক্স কোম্পানি 23এন্ডমি একটি ক্রেডেনশিয়াল স্টাফিং আক্রমণের মাধ্যমে ডেটা লঙ্ঘনের কথা জানিয়েছে, যার ফলে ব্যবহারকারীর ডেটা চুরি হয়েছে।</li>
<li>আপস করা ডেটাতে সম্পূর্ণ নাম, ব্যবহারকারীর নাম, প্রোফাইল চিত্র, জেনেটিক বংশের ফলাফল এবং ব্যবহারকারীদের ভৌগলিক অবস্থান রয়েছে।</li>
<li>এই ধরনের আক্রমণ প্রতিরোধের জন্য, ফার্ম ব্যবহারকারীদের দ্বি-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ ব্যবহার করার এবং তাদের অনলাইন অ্যাকাউন্টগুলির জন্য শক্তিশালী, অনন্য পাসওয়ার্ড স্থাপনের পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/genetics-firm-23andme-says-user-data-stolen-in-credential-stuffing-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Z23andMe বলছে, ক্রেডেনশিয়াল স্টাফিং আক্রমণে ব্যবহারকারীর ডেটা চুরি হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thread-per-core]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্ট সম্প্রদায় অ্যাসিঙ্ক্রোনাস প্রোগ্রামিংয়ে মাল্টি-থ্রেডেড এক্সিকিউটরগুলির ডিফল্ট ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক করছে, কেউ কেউ &quot;থ্রেড-পার-কোর&quot; আর্কিটেকচারের পক্ষে।</li>
<li>নিবন্ধটি &quot;কাজ-চুরি&quot; এবং &quot;শেয়ার-কিছুই না&quot; আর্কিটেকচার ধারণাগুলি নিয়ে আলোচনা করে, সিস্টেমের পারফরম্যান্সের উপর তাদের প্রভাবগুলি অন্বেষণ করে। এটি পেক্কা এনবার্গের কাগজের উল্লেখ করে যা ভাগ-কিছুই আর্কিটেকচারের সুবিধাগুলি চিত্রিত করে।</li>
<li>লেখক ঐতিহ্যগত পদ্ধতির বিপরীতে এনবার্গের স্থাপত্য বাস্তবায়নের সম্ভাব্যতা এবং সরলতা সম্পর্কে সন্দেহ উত্থাপন করেছেন, এই উপসংহারে পৌঁছেছেন যে কাজ-চুরি একটি ভাগ করা রাষ্ট্রের সাথে সিস্টেমগুলির জন্য উপকারী প্রমাণিত হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/thread-per-core/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZThread-per-core</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অতিরিক্ত মনিটর হিসাবে একটি পুরানো ট্যাবলেট ব্যবহার করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>উল্লিখিত বৈশিষ্ট্যটি টার্মিনাল এবং অভিশাপ অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একচেটিয়াভাবে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alex028502/extra-screen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Zঅতিরিক্ত মনিটর হিসাবে একটি পুরানো ট্যাবলেট ব্যবহার করুন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৩ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার পেলেন নার্গেস মোহাম্মদী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নারী অধিকারের পক্ষে কথা বলার কারণে ৩০ বছরেরও বেশি সময় ধরে কারাগারে থাকা ইরানি অ্যাক্টিভিস্ট নার্গেস মোহাম্মাদি ২০২৩ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার ে ভূষিত হয়েছেন।</li>
<li>সনাক্তকরণের জন্য কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ব্যবহার করে ড্রেস কোড লঙ্ঘনকারী মহিলাদের বিরুদ্ধে কঠোর শাস্তি আরোপ করছে ইরান সরকার।</li>
<li>ইউক্রেনের মানবাধিকার কর্মী ওলেকসান্দ্রা মাতভিচুক মোহাম্মদির প্রতি তার সমর্থন দেখিয়েছেন, স্বাধীনতার লড়াইয়ে সংহতির গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকার ইঙ্গিত দিয়েছেন, অন্যদিকে মডেলের আন্তর্জাতিক স্বীকৃতি নারী অধিকারের উপর জোর দিয়ে ইরানি নেতাদের কাছে একটি শক্তিশালী বার্তা প্রেরণ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/world/live-news/nobel-peace-prize-2023-latest-news-intl/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Z২০২৩ সালের নোবেল শান্তি পুরস্কার পেলেন নার্গেস মোহাম্মদী</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শর্টব্রেড - মিনিটের মধ্যে এআই কমিকস তৈরি করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শর্টব্রেড একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব প্ল্যাটফর্ম যা ব্যবহারকারীদের সাইন ইন করার প্রয়োজন ছাড়াই কমিকস এবং ম্যাঙ্গা সিরিজ তৈরি করতে সক্ষম করে, একটি সহজ অনবোর্ডিং প্রক্রিয়া এবং একটি সম্পূর্ণ কাস্টমাইজযোগ্য সম্পাদক সহ।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মের প্রযুক্তিগত কাঠামো স্ক্রিপ্ট তৈরির জন্য জিপিটি 3.5 টার্বো এবং ইমেজ ক্রপিংয়ের জন্য এসডি 1.5 এর উপর নির্ভর করে, যথাক্রমে ভার্সেল এবং ফায়ারবেসে নেক্সট.js 13 ব্যবহার করে একটি ফ্রন্টএন্ড এবং ব্যাকএন্ড তৈরি করা হয়েছে।</li>
<li>শর্টব্রেড আরও বিস্তারিত প্যানেল নিয়ন্ত্রণ এবং বিভিন্ন শৈলী সরবরাহ করার জন্য তার বৈশিষ্ট্যগুলি প্রসারিত করার পরিকল্পনা করেছে এবং পরিষেবাটি উন্নত করার জন্য গঠনমূলক সমালোচনা এবং পরামর্শকে আমন্ত্রণ জানিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shortbread.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zশর্টব্রেড - মিনিটের মধ্যে এআই কমিকস তৈরি করুন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কোম্পানির পর্যালোচনা সহ একটি চাকরির অ্যাপ্লিকেশন ট্র্যাকার, নিয়োগকারী অটোরেসপন্ডার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রোলপ্যাড একটি বিনামূল্যে পরিষেবা যা রেকর্ড-কিপিং সিস্টেম সরবরাহ করে, অ্যাপ্লিকেশনগুলির ট্র্যাকিং এবং পরিচালনার অনুমতি দেয়, নিয়োগকারীর চিঠিপত্র সংরক্ষণ করে, অগ্রগতি চার্ট তৈরি করে এবং সংস্থাগুলির অ্যাপ্লিকেশন প্রক্রিয়াগুলির বেনামী পর্যালোচনাগুলি সরবরাহ করে চাকরি খোঁজার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>রোলপ্যাডের টেকনোলজি স্ট্যাকে ফ্রন্টএন্ডে রিঅ্যাক্ট উইথ টেলউইন্ড, ব্যাকএন্ডের জন্য সি # এবং শক্তিশালী এবং স্কেলেবল ক্লাউড সমাধানের জন্য এডাব্লুএসে হোস্ট করা হয়েছে। অ্যাপ্লিকেশনটি দ্রুত কর্মক্ষমতা এবং কোনও ঠান্ডা শুরু না করার জন্য সার্ভার-সাইড রেন্ডার (এসএসআর) হয়।</li>
<li>রোলপ্যাডের নির্মাতা চাকরিপ্রার্থী এবং নিয়োগকর্তা উভয়ের হতাশা প্রশমিত করার কৌশল আবিষ্কারের জন্য নিয়োগকর্তাদের সাথে আলোচনা শুরু করছেন, সামগ্রিক নিয়োগ প্রক্রিয়াউন্নত করার প্রতিশ্রুতি দেখাচ্ছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rolepad.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Zকোম্পানির পর্যালোচনা সহ একটি চাকরির অ্যাপ্লিকেশন ট্র্যাকার, নিয়োগকারী অটোরেসপন্ডার</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাভা 21 ভার্চুয়ালথ্রেডস বনাম ক্লোজুর অলস সেকস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্লোজুর ডেরেফের নতুন সংস্করণটি জাভা 21 প্রকাশের ঘোষণা দেয়, ভার্চুয়াল থ্রেডগুলিতে এর প্রভাব এবং আই / ও ব্লকিংয়ের সময় অবজেক্ট মনিটর সম্পর্কিত সমস্যাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>বিষয়টি অবজেক্ট মনিটর এবং ভার্চুয়াল থ্রেডগুলির মধ্যে দ্বন্দ্ব সমাধানের জন্য রিএন্টারেন্টলক ব্যবহারের মতো বিভিন্ন সমাধানঅনুসন্ধান করে।</li>
<li>ইস্যুটি কার্যকরী ইন্টারফেস অ্যাডাপ্টার, মেথড থঙ্কস, অন্তর্নিহিত জবরদস্তি এবং রূপান্তরে পরিমার্জন এবং একটি নতুন অ্যারে ক্লাস সিনট্যাক্স প্রবর্তনের উপর চলমান কাজের বিশদ বিবরণ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clojure.org/news/2023/10/06/deref</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zজাভা 21 ভার্চুয়ালথ্রেডস বনাম ক্লোজুর অলস সেকস</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ত্রিশ বছর আগে: MS-DOS 6.00]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সারসংক্ষেপটি এমএস-ডস 6.00 এ মাল্টিকনফিগ বৈশিষ্ট্যটি প্রবর্তন করে, এমন একটি সিস্টেম যা স্টার্টআপ কনফিগারেশনগুলির সহজ কাস্টমাইজেশনের অনুমতি দেয়।</li>
<li>এটি এমএস-ডসের ডাবলস্পেস বৈশিষ্ট্যের মধ্যে বাগগুলির অস্তিত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>ডস 7.00 এর জন্য COMMAND.COM কমান্ড দোভাষীর সাথে যুক্ত বিভিন্ন কনফিগারেশন এবং বিকল্পগুলি সম্পর্কে আলোচনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcjs.org/blog/2023/10/04/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zত্রিশ বছর আগে: MS-DOS 6.00</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- ডটবিগব্যাং - 120 এফপিএস এবং 2 সেকেন্ড লোড টাইম সহ মাল্টিপ্লেয়ার গেম ইঞ্জিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি dotbigbang.com অগ্রগতি নিয়ে আলোচনা করে, একটি সম্পূর্ণ রূপে অন্তর্ভুক্ত প্ল্যাটফর্ম যেখানে মাল্টিপ্লেয়ার গেমগুলি, পাশাপাশি গেম সম্পাদকরা ওয়েবে কাজ করে।</li>
<li>এটি একটি অনন্য বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে যা ব্যবহারকারীদের কোনও সেটআপের প্রয়োজনীয়তা দূর করে কেবল একটি লিঙ্ক সরবরাহ করে মাল্টিপ্লেয়ার গেমতৈরি এবং ভাগ করতে দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্ল্যাটফর্মের নিজস্ব ওয়েবসাইট, ব্লগ এবং ডিসকর্ড সার্ভারে আরও বিশদ, নথি এবং আপডেটঅ্যাক্সেস করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotbigbang.com/game/1af877e9bfdb47088611f55982b7570f/prestons-diamond-wars?mp=playdw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Z- ডটবিগব্যাং - 120 এফপিএস এবং 2 সেকেন্ড লোড টাইম সহ মাল্টিপ্লেয়ার গেম ইঞ্জিন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আনরিয়েল ইঞ্জিন আর সবার জন্য বিনামূল্যে হবে না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এপিক গেমস তাদের গ্রাফিক্স ইঞ্জিন আনরিয়েল ইঞ্জিনের জন্য সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক মূল্য মডেলের পরিবর্তনের ঘোষণা দিয়েছে, যা গেমিংয়ের বাইরের শিল্পগুলিতে পরিচালিত হয়, যা ভিএফএক্স বা অ্যানিমেশনের ব্যবহারকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>পূর্ববর্তী রয়্যালটি মডেলের বিপরীতে যা কেবলমাত্র $ 1 মিলিয়ন েরও বেশি উপার্জনকারী প্রকল্পগুলিতে প্রয়োগ করা হয়েছিল, এই নতুন মডেলটি স্বাধীন চলচ্চিত্র নির্মাতা এবং অ-পেশাদার ব্যবহারকারীদের সম্ভাব্যভাবে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>যদিও দামের বিবরণ এখনও ভাগ করা হয়নি, এপিক গেমসের সিইও টিম সুইনি আশ্বাস দিয়েছেন যে নতুন হারগুলি অত্যধিক বা অস্বাভাবিকভাবে সস্তা হবে না; আনরিয়েল ইঞ্জিনে শিক্ষার্থী এবং শিক্ষকের অ্যাক্সেস বিনামূল্যে অব্যাহত থাকবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.creativebloq.com/news/epic-games-unreal-engine-charge</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Zআনরিয়েল ইঞ্জিন আর সবার জন্য বিনামূল্যে হবে না</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২৩ অ্যান্ডমি স্ক্র্যাপিং ঘটনায় ১৩ লাখ ব্যবহারকারীর তথ্য ফাঁস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেনেটিক টেস্টিং কোম্পানি ২৩এন্ডমি একটি ডেটা স্ক্র্যাপিং ঘটনার কথা স্বীকার করেছে যেখানে হ্যাকাররা ডার্ক ওয়েবে সংবেদনশীল ব্যবহারকারীর ডেটা অ্যাক্সেস এবং বিক্রি করেছে।</li>
<li>ফাঁস হওয়া তথ্যের মধ্যে রয়েছে উৎপত্তি অনুমান, স্বাস্থ্য সম্পর্কিত তথ্য এবং প্রায় ৭০ লাখ ব্যবহারকারীর ছবি, যা ২৩এন্ডএমই-তে একটি নিরাপত্তা ত্রুটি প্রকাশ করে।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে অস্বীকার করা সত্ত্বেও, সংস্থাটি লঙ্ঘনের বিষয়টি নিশ্চিত করেছে এবং তাত্ত্বিকভাবে বলেছে যে অন্যান্য প্ল্যাটফর্ম থেকে ফাঁস হওয়া লগইন প্রমাণপত্রের কারণে এই লঙ্ঘন ঘটেছে, যা জেনেটিক টেস্টিং সংস্থাগুলিতে গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা উদ্বেগ বাড়িয়ে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://therecord.media/scraping-incident-genetic-testing-site</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000Z২৩ অ্যান্ডমি স্ক্র্যাপিং ঘটনায় ১৩ লাখ ব্যবহারকারীর তথ্য ফাঁস</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার কম্পিউটার কোথা থেকে সময় পায়?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি নেটওয়ার্ক টাইম প্রোটোকল (এনটিপি) সার্ভার থেকে শুরু করে উচ্চ-স্তরের আন্তর্জাতিক পরিমাপ ব্যবস্থা পর্যন্ত সঠিক সময় বজায় রাখার জন্য কম্পিউটারগুলি ব্যবহার করে এমন উত্স এবং সিস্টেমগুলির গভীর অনুসন্ধান সরবরাহ করে।</li>
<li>আলোচনাটি সময় পরিমাপের ইতিহাসের দিকেও আলোকপাত করে, জ্যোতির্বিজ্ঞান-ভিত্তিক টাইমকিপিং থেকে আরও সুনির্দিষ্ট পারমাণবিক ঘড়িতে স্থানান্তরের উপর আলোকপাত করে।</li>
<li>লেখক স্পষ্ট করেছেন যে জনপ্রিয় বিশ্বাসের বিপরীতে, কম্পিউটারগুলি রয়্যাল গ্রিনউইচ অবজারভেটরি থেকে তাদের সময় উত্স করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotat.at/@/2023-05-26-whence-time.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zআমার কম্পিউটার কোথা থেকে সময় পায়?</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/3 গ্রহণ দ্রুত বাড়ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এইচটিটিপি / 3, হাইপারটেক্সট ট্রান্সফার প্রোটোকল (এইচটিটিপি) এর একটি নতুন সংস্করণ, ইন্টারনেট ইঞ্জিনিয়ারিং টাস্ক ফোর্স (আইইটিএফ) দ্বারা প্রমিত হওয়ার পরে দ্রুত পাবলিক ওয়েবে অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>এইচটিটিপি / 3, সম্পর্কিত কিউআইসি প্রোটোকলসহ, গুগল এবং মেটার মতো বড় সংস্থাগুলি ব্যাপকভাবে ব্যবহার করে এবং এটি ট্রান্সপোর্ট কন্ট্রোল প্রোটোকল (টিসিপি) কে কিউআইসি দিয়ে প্রতিস্থাপন করে, বর্ধিত এনক্রিপশন এবং কর্মক্ষমতা উন্নতি সরবরাহ করে।</li>
<li>নতুন প্রোটোকলটি ওয়েব পৃষ্ঠা লোডিং এবং ভিডিও স্ট্রিমিংয়ের জন্য আরও ভাল গতি সরবরাহ করে, শিল্পে এর দ্রুত গ্রহণযোগ্যতাতে অবদান রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.apnic.net/2023/09/25/why-http-3-is-eating-the-world/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZHTTP/3 গ্রহণ দ্রুত বাড়ছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[বিটম্যাগনেট: একটি স্ব-হোস্টেড বিটটরেন্ট ইনডেক্সার, ডিএইচটি ক্রলার এবং টরেন্ট অনুসন্ধান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিটম্যাগনেট একটি স্ব-হোস্টেড বিটটরেন্ট ইনডেক্সার যা ডিস্ট্রিবিউটেড হ্যাশ টেবিল (ডিএইচটি) ক্রলার, কন্টেন্ট ক্লাসিফায়ার এবং টরেন্ট সার্চ ইঞ্জিনের মতো অনন্য বৈশিষ্ট্যসহ; এগুলি ব্যবহারকারীদের বাহ্যিক সত্তার উপর নির্ভর না করে টরেন্টগুলি অনুসন্ধান করতে সক্ষম করে।</li>
<li>প্রকল্পটি এখনও আলফা পর্যায়ে রয়েছে তবে ইতিমধ্যে বেশ কয়েকটি আশাব্যঞ্জক বৈশিষ্ট্য রয়েছে, যেমন জেনেরিক বিটটরেন্ট ইনডেক্সার, একটি সামগ্রী ক্লাসিফায়ার, একটি টরেন্ট অনুসন্ধান ইঞ্জিন এবং একটি গ্রাফকিউএল এপিআই - এমন একটি প্রযুক্তি যা সার্ভার থেকে ক্লায়েন্টের কাছে ডেটা পাওয়া সহজ করে তোলে।</li>
<li>দলটি এখনও বাস্তবায়িত হয়নি এমন উচ্চ-অগ্রাধিকার বৈশিষ্ট্যগুলিতে কাজ করছে, যেমন অন্যান্য সামগ্রীর ধরণের জন্য ক্লাসিফায়ার, অনুসন্ধান ফলাফল অর্ডার, অনুসন্ধান কর্মক্ষমতা অপ্টিমাইজেশন এবং প্রমাণীকরণ, সংরক্ষিত অনুসন্ধান এবং বিটটরেন্ট ভি 2 প্রোটোকলের জন্য সমর্থনের মতো অন্যান্য সহজ বৈশিষ্ট্য। এটি গিটহাবে সমর্থন করার জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitmagnet.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zবিটম্যাগনেট: একটি স্ব-হোস্টেড বিটটরেন্ট ইনডেক্সার, ডিএইচটি ক্রলার এবং টরেন্ট অনুসন্ধান</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লিনাক্স পাইপগুলি কত দ্রুত? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি লিনাক্সে ইউনিক্স পাইপগুলির কার্যকারিতা সম্পর্কে বিশদভাবে ব্যাখ্যা করে এবং পাইপের মাধ্যমে ডেটা লেখা এবং পড়ার জন্য একটি পরীক্ষা প্রোগ্রাম অপ্টিমাইজ করার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ডেটা অনুলিপি হ্রাস করে থ্রুপুট বাড়ানোর জন্য ভিএমএসপ্লাইস এবং স্প্লাইসের মতো কৌশলগুলির ব্যবহার এবং পারফরম্যান্স বিশ্লেষণের জন্য পারফ সরঞ্জামের কর্মসংস্থানে প্রবেশ করে।</li>
<li>এটি পেজিংয়ের ভূমিকা, ডেটা স্থানান্তরে ভার্চুয়াল মেমরি, ভার্চুয়াল থেকে শারীরিক ঠিকানাগুলির অনুবাদ এবং টিএলবি (অনুবাদ লুকাসাইড বাফার) মিসগুলি হ্রাস করার জন্য বিশাল পৃষ্ঠাগুলির প্রয়োগ নিয়েও আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zলিনাক্স পাইপগুলি কত দ্রুত? (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শুধুমাত্র ইনস্টলযোগ্য ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি অ্যাপ স্টোর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিডাব্লুএ ল্যাবস, ইনকর্পোরেটেড দ্বারা তৈরি একটি মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন Store.app এমন বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে যা ব্যবহারকারীদের লগইন করতে, সাইন আপ করতে, নেভিগেট করতে, প্রোফাইল তৈরি করতে, সেটিংস পরিবর্তন করতে, তালিকা তৈরি করতে এবং পছন্দগুলি সংরক্ষণ করতে দেয়।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি এআই, ক্রিপ্টো, গেমস, উত্পাদনশীলতা, কেনাকাটা এবং সামাজিক সহ বিস্তৃত বিভাগ সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের এই গ্রুপগুলির মধ্যে বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন ইনস্টল এবং পরিচালনা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>জনপ্রিয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে রয়েছে ওয়ার্ডি গেমস, রিপ্লিট ডেভ টুলস, friend.tech, ক্যানভা এবং অসংখ্য এআই অ্যাপ্লিকেশন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zশুধুমাত্র ইনস্টলযোগ্য ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি অ্যাপ স্টোর</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনআইএসটি এলিপ্টিক কার্ভস বীজ বাউন্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সমসাময়িক ক্রিপ্টোগ্রাফিতে প্রচলিত এনআইএসটি এলিপ্টিক বক্ররেখায় অবদান কারী পাঁচটি হ্যাশ ডিকোড করতে পারে এমন কাউকে ১২,০ ডলার পুরস্কার দেওয়া হচ্ছে।</li>
<li>প্রাপক যদি দাতব্য সংস্থায় পুরষ্কারটি দান করতে পছন্দ করেন তবে $ 36,000 পর্যন্ত বাড়ানোর প্রতিশ্রুতি দেওয়া হয়। এটি ক্রিপ্টোগ্রাফিক সমস্যা সমাধানে আরও অংশগ্রহণকে উত্সাহিত করার জন্য একটি উত্সাহ হিসাবে দেখা হয়।</li>
<li>এই উদ্যোগের লক্ষ্য এনআইএসটি বক্ররেখার নিরাপত্তা সম্পর্কিত যে কোনও সন্দেহ বা উদ্বেগ দূর করা, যা বর্তমানে মৃত গবেষকের কথিত ইংরেজী বাক্য থেকে তৈরি হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/seeds-bounty/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zএনআইএসটি এলিপ্টিক কার্ভস বীজ বাউন্টি</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্কেলে ডাটাবেস পারফরম্যান্স - একটি বিনামূল্যে বই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্কিলাডিবি কর্মচারী এবং অবদানকারীদের দ্বারা রচিত নতুন ওপেন সোর্স বই &quot;ডাটাবেস পারফরম্যান্স অ্যাট স্কেল&quot; ডাটাবেস কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য ব্যবহারিক পরামর্শ সরবরাহ করে।</li>
<li>যদিও ScillaDB দলের সদস্যদের দ্বারা লিখিত, এর নীতিগুলি যে কোনও ডাটাবেসের ব্যবহারকারীদের জন্য প্রযোজ্য, কর্মক্ষমতাকে প্রভাবিত করে এমন বিভিন্ন উপাদানগুলি কভার করে।</li>
<li>বইটি, যা ট্রেডএবং সুপারিশগুলির উপর একটি অনন্য লেখকের দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে, ডিজিটাল ফর্ম্যাটে বিনামূল্যে উপলব্ধ এবং মুদ্রণে কেনা যায়। এটি ক্রিয়েটিভ কমন্স অ্যাট্রিবিউশন 4.0 আন্তর্জাতিক লাইসেন্সের অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scylladb.com/2023/10/02/introducing-database-performance-at-scale-a-free-open-source-book/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zস্কেলে ডাটাবেস পারফরম্যান্স - একটি বিনামূল্যে বই</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এইচপি এই দাবিকে লাইনচ্যুত করতে ব্যর্থ হয়েছে যে কালি কম চললে প্রিন্টারগুলিতে স্ক্যানারগুলি ইট দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এইচপি ইনকর্পোরেটেড একটি ক্লাস-অ্যাকশন মামলার মুখোমুখি হচ্ছে, অভিযোগ করেছে যে কালির স্তর হ্রাস পেলে সংস্থাটি তার প্রিন্টারগুলিতে স্ক্যানিং এবং ফ্যাক্সিং বৈশিষ্ট্যগুলি নিষ্ক্রিয় করে দেয়।</li>
<li>মামলায় এইচপির বিরুদ্ধে ব্যয়বহুল কালি কার্তুজ থেকে বিক্রয় বাড়ানোর জন্য ইচ্ছাকৃতভাবে ভোক্তাদের কাছ থেকে এই তথ্য গোপন করার অভিযোগ আনা হয়েছে।</li>
<li>একটি ফেডারেল বিচারক মামলাটি এগিয়ে যাওয়ার অনুমতি দিয়েছেন, মামলাটি বাতিল করার জন্য এইচপির আবেদন প্রত্যাখ্যান করেছেন। এটি একটি পুনরাবৃত্ত সমস্যা উপস্থাপন করে, অন্য একটি গ্রুপ অনুরূপ অনুশীলনের জন্য 2021 সালে ক্যানন ইনকর্পোরেটেডের বিরুদ্ধে মামলা করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/hp-fails-derail-claims-bricks-scanners-multifunction-printers-102286365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zএইচপি এই দাবিকে লাইনচ্যুত করতে ব্যর্থ হয়েছে যে কালি কম চললে প্রিন্টারগুলিতে স্ক্যানারগুলি ইট দেয়</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্রিটা ফান্ডের কোনও কর্পোরেট সমর্থন নেই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রিটা ডেভেলপমেন্ট ফান্ড জনপ্রিয় ওপেন সোর্স ডিজিটাল পেইন্টিং সফটওয়্যার ক্রিতার জন্য ১০ জনেরও বেশি ফুল-টাইম ডেভেলপার নিয়োগের জন্য আর্থিক সহায়তার জন্য প্রচারণা চালাচ্ছে।</li>
<li>ব্যক্তি এবং কর্পোরেশনগুলি সদস্যতা স্তর নির্বাচন করে এবং মাসিক অবদানের প্রতিশ্রুতি দিয়ে তহবিলে যোগ দিতে পারে। সরকারী বা বেসরকারী স্বীকৃতির বিভিন্ন স্তরের অফার করে বিভিন্ন সদস্যপদ বিকল্প উপলব্ধ।</li>
<li>বর্তমানে, তহবিলটিতে 349 জন স্বতন্ত্র অবদানকারী রয়েছে তবে কোনও কর্পোরেট নেই, যার মোট মাসিক অবদানের পরিমাণ € 4426।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fund.krita.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zক্রিটা ফান্ডের কোনও কর্পোরেট সমর্থন নেই</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিশ নেটওয়ার্ককে প্রথমবারের মতো মহাকাশ ধ্বংসাবশেষ ের জরিমানা করল মার্কিন সরকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>যুক্তরাষ্ট্রের ফেডারেল কমিউনিকেশনস কমিশন (এফসিসি) ডিশ নেটওয়ার্ককে ১ লাখ ৫০ হাজার ডলার জরিমানা করেছে।</li>
<li>ডিশ নেটওয়ার্ককে তার ইকোস্টার -7 স্যাটেলাইটকে অনুপযুক্তভাবে ডিঅরবিট করার জন্য শাস্তি দেওয়া হয়েছে, যা কক্ষপথের ধ্বংসাবশেষ বৃদ্ধির সম্ভাবনাকে ট্রিগার করে।</li>
<li>এটি মার্কিন সরকার কর্তৃক প্রয়োগ করা মহাকাশ ধ্বংসাবশেষের জন্য প্রথমবারের মতো জরিমানা, দ্রুত বর্ধনশীল মহাকাশ অর্থনীতির মধ্যে এফসিসির মহাকাশ ধ্বংসাবশেষের নিয়মগুলি বজায় রাখার অভিপ্রায়কে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/oct/02/fcc-space-debris-fine-dish-network-satellite</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zডিশ নেটওয়ার্ককে প্রথমবারের মতো মহাকাশ ধ্বংসাবশেষ ের জরিমানা করল মার্কিন সরকার</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেপ্টেম্বর ছিল সর্বকালের সবচেয়ে অস্বাভাবিক গরম মাস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালের সেপ্টেম্বর ছিল রেকর্ডের সবচেয়ে উষ্ণতম মাস, যেখানে তাপমাত্রার অস্বাভাবিকতা পূর্ববর্তী রেকর্ডের চেয়ে ০.৫ ডিগ্রি সেলসিয়াস বেশি ছিল।</li>
<li>জীবাশ্ম জ্বালানি পোড়ানো এবং এল নিনো ইভেন্ট থেকে গ্রীনহাউস গ্যাস নির্গমন বৃদ্ধি দ্বারা চালিত ২০২৩ সালটি প্রাক-শিল্প তাপমাত্রার চেয়ে ১.৫ ডিগ্রি সেলসিয়াস অতিক্রম করার প্রথম বছর হতে পারে।</li>
<li>এই রেকর্ড ভাঙ্গা তাপমাত্রা বৈশ্বিক উষ্ণতা রোধে তাৎক্ষণিক পদক্ষেপের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/september-was-the-most-anomalously-hot-month-ever/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Zসেপ্টেম্বর ছিল সর্বকালের সবচেয়ে অস্বাভাবিক গরম মাস</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Booking.com একটি ভাগ্য তৈরি করে - সুতরাং কেন এটি হোটেলগুলিতে তার বিলগুলি অপরিশোধিত রেখে যাচ্ছে?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অসংখ্য ছোট হোটেল এবং Booking.com অংশীদাররা জুলাই থেকে অর্থ প্রদানে বিলম্বের কথা জানিয়েছে, যা এই ব্যবসাগুলির জন্য আর্থিক চাপ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>রেকর্ড মুনাফা রিপোর্ট করা সত্ত্বেও, Booking.com তাদের পাওনা অর্থ প্রদানের বিষয়ে অংশীদারদের সাথে যোগাযোগ করার সময় বেশিরভাগ ক্ষেত্রে নীরব এবং প্রতিক্রিয়াহীন ছিল।</li>
<li>অর্থ প্রদানের অভাব এবং দুর্বল যোগাযোগের ফলে এই ব্যবসাগুলির জন্য উল্লেখযোগ্য আর্থিক অসুবিধা দেখা দিয়েছে, যা তাদের ব্যয় বহন এবং ঋণ পরিশোধের ক্ষমতাকে প্রভাবিত করেছে। অংশীদাররা Booking.com কাছ থেকে অবিলম্বে পদক্ষেপ, স্বচ্ছতা এবং সময়মতো অর্থ প্রদানের আহ্বান জানিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/2023/oct/03/bookingcom-makes-a-fortune-so-why-is-it-leaving-its-bills-to-small-hotels-unpaid</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZBooking.com একটি ভাগ্য তৈরি করে - সুতরাং কেন এটি হোটেলগুলিতে তার বিলগুলি অপরিশোধিত রেখে যাচ্ছে?</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেনারেটরি এআই অনুসন্ধানকে বিশ্বাস করা আরও কঠিন করে তুলতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্টের বিং সার্চ ইঞ্জিন অজান্তেই চ্যাটবটদ্বারা উত্পন্ন মিথ্যা তথ্যকে সঠিক তথ্য হিসাবে পরিবেশন করে, ওয়েব অনুসন্ধানের ফলাফলগুলিতে এআইয়ের নির্ভরযোগ্যতার সমস্যাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এই আকস্মিক পরীক্ষাটি প্রকাশ করেছে যে কীভাবে এআই-চালিত সিস্টেমগুলি ওয়েবে ভুল তথ্যের প্রচারকে সম্ভাব্যভাবে বাড়িয়ে তুলতে পারে।</li>
<li>অনুসন্ধান প্ল্যাটফর্ম এবং সোশ্যাল মিডিয়ায় এআই-উত্পাদিত সামগ্রী বৃদ্ধির সাথে সমস্যাটি বাড়তে পারে, যা তাদের নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে গুরুতর প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/fast-forward-chatbot-hallucinations-are-poisoning-web-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zজেনারেটরি এআই অনুসন্ধানকে বিশ্বাস করা আরও কঠিন করে তুলতে পারে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- রন প্যাট্রিকের স্ট্রিট-লিগ্যাল জেট চালিত ভক্সওয়াগেন বিটল (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রন প্যাট্রিক একটি সড়ক-আইনী, জেট-চালিত ভক্সওয়াগেন বিটল তৈরি করেছেন, একটি ব্যক্তিগত প্রকল্প যা সাধারণ ড্রাইভিংয়ের জন্য একটি পেট্রল ইঞ্জিন এবং অ্যাড্রেনালিন রাশের জন্য একটি জেট ইঞ্জিন উভয়ই ধারণ করে।</li>
<li>যদিও গাড়িটি দেখতে স্ট্যান্ডার্ড বিটলের মতো এবং ক্যালিফোর্নিয়ায় নিবন্ধিত, ইঞ্জিন পরিবর্তনগুলি এটিকে নতুন গাড়ির ধোঁয়া চেক পাস করা থেকে বিরত রাখতে পারে। এটি তার জেট পাওয়ারের জন্য একটি পুনর্গঠিত হেলিকপ্টার টার্বোশাফ্ট ইঞ্জিন ব্যবহার করে।</li>
<li>এর অপ্রচলিত নকশা সত্ত্বেও, এটি গাড়ি শোতে ভালভাবে গৃহীত হয়েছে এবং উল্লেখযোগ্য মনোযোগ আকর্ষণ করেছে। ক্যালিফোর্নিয়ার ডিপার্টমেন্ট অফ মোটর ভেহিকেলস পর্যালোচনা করছে যে ডুয়াল ইঞ্জিনের গাড়িটি নিরাপত্তা ঝুঁকি তৈরি করে কিনা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ronpatrickstuff.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Z- রন প্যাট্রিকের স্ট্রিট-লিগ্যাল জেট চালিত ভক্সওয়াগেন বিটল (2006)</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লেনোভো পিসি বস: 2025 সালের মধ্যে আমাদের 5 টির মধ্যে 4 টি ডিভাইস মেরামতযোগ্য হবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিশ্বের শীর্ষস্থানীয় পিসি নির্মাতা লেনোভো ২০২৫ সালের মধ্যে মেরামতের যন্ত্রাংশসহ ৮০ শতাংশ ডিভাইস মেরামতযোগ্য করার পরিকল্পনা প্রকাশ করেছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি ২০৫০ সালের মধ্যে নিট শূন্য নির্গমন অর্জনের জন্য কোম্পানির প্রতিশ্রুতির অংশ এবং ইউরোপীয় কাউন্সিলের মেরামতের অধিকার সম্পর্কিত ইইউ প্রবিধানগুলি সংশোধন করার প্রচেষ্টার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>লেনোভো মনে করে যে মেরামতযোগ্যতার উপর জোর দেওয়া ব্যবসায়কে বাধা গ্রস্ত করবে না এবং টেকসইতার দিকে এবং পণ্যের জীবনকাল সম্পর্কে ভোক্তাদের অবহিত করার দিকে একটি প্রয়োজনীয় পদক্ষেপ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/10/05/lenovo_pc_boss_4_in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000Zলেনোভো পিসি বস: 2025 সালের মধ্যে আমাদের 5 টির মধ্যে 4 টি ডিভাইস মেরামতযোগ্য হবে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিআরডিটিগুলির জন্য একটি ইন্টারেক্টিভ ইন্ট্রো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি সংঘাত-মুক্ত প্রতিলিপিযুক্ত ডেটা টাইপস (সিআরডিটি) এবং সহযোগী অ্যাপ্লিকেশন বিকাশে তাদের ভূমিকা সম্পর্কে আলোচনা করে।</li>
<li>ব্লগটি রাজ্য-ভিত্তিক সিআরডিটিগুলিকে কেন্দ্র করে এবং লাস্ট রাইট উইনস রেজিস্টার এবং লাস্ট রাইট উইনস ম্যাপের মতো উদাহরণ সরবরাহ করে।</li>
<li>নিবন্ধটি এলডাব্লুডাব্লু রেজিস্টারগুলিতে ডেটা পরিচালনার জন্য অন্তর্ভুক্ত কোড স্নিপেটসহ লাস্ট রাইট উইনস (এলডাব্লুডাব্লু) মানচিত্র ক্লাসের বাস্তবায়নকে আরও ব্যাখ্যা করে, সম্ভাব্য ভবিষ্যতের পোস্টের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Zসিআরডিটিগুলির জন্য একটি ইন্টারেক্টিভ ইন্ট্রো</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অর্থনীতিতে 'লুকানো কর' নিয়ে অ্যামাজনকে ভেঙে ফেলার মামলা করেছে এফটিসি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফেডারেল ট্রেড কমিশন (এফটিসি) এবং ১৭টি রাজ্য অ্যামাজনের বিরুদ্ধে একটি অ্যান্টিট্রাস্ট মামলা শুরু করেছে, প্রাথমিকভাবে প্রাইম মেম্বারশিপ প্রোগ্রামের কারণে এটি একচেটিয়াকরণ এবং অন্যায্য প্রতিযোগিতার অভিযোগ করেছে।</li>
<li>মামলায় উত্থাপিত অভিযোগগুলির মধ্যে রয়েছে তৃতীয় পক্ষের বিক্রেতাদের কাছ থেকে নেওয়া উচ্চ ফি যার ফলে ভোক্তাদের দাম বৃদ্ধি পেয়েছে, বিক্রেতাদের অন্যান্য প্ল্যাটফর্মে সস্তা দাম দিতে নিরুৎসাহিত করা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার অবনতি ঘটেছে।</li>
<li>যদি মামলাটি সফল হয় তবে এর ফলে কম দাম, উচ্চ প্রতিযোগিতা এবং ডিসকাউন্ট-বিরোধী পদক্ষেপগুলি বন্ধ করা বা অ্যামাজনকে বিভক্ত করার মতো সম্ভাব্য প্রতিকার হতে পারে। অভিযোগে অ্যান্টিট্রাস্ট আদালত এবং অ্যামাজনের নথি ধ্বংসের গোপন প্রকৃতিও উঠে এসেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Zঅর্থনীতিতে &apos;লুকানো কর&apos; নিয়ে অ্যামাজনকে ভেঙে ফেলার মামলা করেছে এফটিসি</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্লাসিক ভিডিও পোকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্যক্তি একজন দক্ষ ইউনিটি 3 ডি বিশেষজ্ঞ যিনি সফলভাবে তাদের পরামর্শ প্রতিষ্ঠা এবং পরিচালনা করেছেন।</li>
<li>তারা একটি উন্নত ওপেন-সোর্স 2 ডি এবং 3 ডি গেম ইঞ্জিন গোডটের প্রশংসা করে এবং দক্ষতার সাথে এটি ব্যবহার করতে সক্ষম হয়েছে।</li>
<li>তারা একটি বিশেষায়িত ফার্ম প্রতিষ্ঠা করতে চাইছে যা কর্পোরেশনগুলির জন্য 80 এর স্টাইল গেমগুলি বিকাশ করে এবং তারা বর্তমানে লিডগুলির সন্ধানে রয়েছে, বিশেষত নাইকির জন্য স্পেস ইনভেন্ডারস গেম তৈরির জন্য। সুরক্ষিত কাজের জন্য একটি কমিশন দেওয়া হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lfgslots.com/classicvideopoker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Zক্লাসিক ভিডিও পোকার</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিক্সেল 8 প্রো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নতুন পিক্সেল ৮ প্রো কিনলে গ্রাহকরা বিনামূল্যে পিক্সেল ওয়াচ ২ বা পিক্সেল বাডস প্রো পেতে পারেন।</li>
<li>পিক্সেল 8 প্রো গুগল এআই, একটি অত্যাধুনিক ক্যামেরা সিস্টেম, লো-লাইট ফটোগ্রাফি এবং ভিডিও রেকর্ডিং ক্ষমতার মতো উন্নত বৈশিষ্ট্য উপস্থাপন করে। এটি ক্রাইসিস অ্যালার্ট এবং বিভিন্ন সুরক্ষা স্তরগুলির সাথে সুরক্ষার উপরও জোর দেয়।</li>
<li>গুগল অর্থায়নের বিকল্প, সুরক্ষা পরিকল্পনা, একটি ট্রেড-ইন প্রোগ্রাম এবং বিনামূল্যে শিপিং সরবরাহ করছে। সিনক্রোনাইজ ব্যাংকের ফোন এবং অন্যান্য যোগ্যতাসম্পন্ন কেনাকাটায় ০% এপিআর ফাইন্যান্সিংয়ের অফারটি উল্লেখযোগ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Zপিক্সেল 8 প্রো</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[পাইথাগোরাসের চেয়ে ১ হাজার বছর বড় মাটির ট্যাবলেটে পাইথাগোরিয়ান উপপাদ্য পাওয়া গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইথাগোরীয় উপপাদ্য, যদিও প্রায়শই পাইথাগোরাসের সাথে সম্পর্কিত, সম্ভবত ব্যাবিলনীয় গণিতবিদদের কাছে আগে থেকেই পরিচিত ছিল।</li>
<li>এই উপপাদ্যটি পদার্থবিজ্ঞান এবং গণিত উভয় ক্ষেত্রেই উল্লেখযোগ্য মূল্য ধারণ করে, যেখানে এটি প্রয়োগ করা অব্যাহত রয়েছে।</li>
<li>ইউক্লিড এবং পিয়েরে ডি ফারমাতের মতো উল্লেখযোগ্য গণিতবিদরাও যথেষ্ট অবদান রেখেছিলেন, যা আজকের উপপাদ্যটির গুরুত্ব এবং প্রাসঙ্গিকতা বাড়িয়ে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Zপাইথাগোরাসের চেয়ে ১ হাজার বছর বড় মাটির ট্যাবলেটে পাইথাগোরিয়ান উপপাদ্য পাওয়া গেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শক্তিশালী স্ট্যাটিক টাইপিং, এমন একটি পাহাড়ে আমি মরতে ইচ্ছুক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি সফ্টওয়্যার বিকাশে শক্তিশালী টাইপিংয়ের সুবিধাগুলি তুলে ধরেছে, প্রধানত কম্পাইল-টাইমের সময় ত্রুটি গুলি ধরা এবং কোড বিভাগগুলির মধ্যে চুক্তিগুলি সংজ্ঞায়িত করা।</li>
<li>এটি চিত্রণের জন্য উদাহরণ এবং পরিস্থিতি ব্যবহার করে কীভাবে টাইপিং বিকাশের অভিজ্ঞতা উন্নত করতে এবং বাগগুলি প্রতিরোধ করতে পারে তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>লেখক উপসংহারে পৌঁছেছেন যে শক্তিশালী টাইপিংয়ের সুবিধাগুলি তার ত্রুটিগুলি ছাড়িয়ে যায় এবং প্রোগ্রামিং অনুশীলনগুলিতে এর সংহতকরণকে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Zশক্তিশালী স্ট্যাটিক টাইপিং, এমন একটি পাহাড়ে আমি মরতে ইচ্ছুক</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vespa.ai ইয়াহু থেকে আলাদা কোম্পানি হিসেবে বেরিয়ে যাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vespa.ai, একটি বড় ডেটা পরিবেশন ইঞ্জিন, ইয়াহু থেকে একটি পৃথক সত্তা হয়ে উঠছে। ইঞ্জিনটি দক্ষতার সাথে বড় ডেটা সেট পরিচালনা এবং ব্যবহার ের জন্য এআই অ্যালগরিদম বাস্তবায়নের জন্য পরিচিত।</li>
<li>বিচ্ছেদ সত্ত্বেও, ভেস্পা ইয়াহুর সাথে একটি অংশীদারিত্ব বজায় রাখবে এবং এআই এবং বিগ ডেটা সমস্যা সমাধানে আরও উদ্যোগকে সহায়তা করার জন্য তার ক্লাউড পরিষেবাগুলি প্রসারিত করার পরিকল্পনা করেছে।</li>
<li>সংস্থাটি গ্রাহকদের কম খরচে উচ্চতর সমাধান তৈরি করতে সক্ষম করার জন্য নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির বিকাশকে ত্বরান্বিত করতে চায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZVespa.ai ইয়াহু থেকে আলাদা কোম্পানি হিসেবে বেরিয়ে যাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিক্সেল ৮-এ থাকছে সাত বছরের অ্যান্ড্রয়েড আপডেট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল তার পিক্সেল 8 এবং পিক্সেল 8 প্রো এর জন্য বর্ধিত সমর্থন ঘোষণা করেছে, 2030 সাল পর্যন্ত সাত বছরের ওএস এবং সুরক্ষা আপডেটের প্রতিশ্রুতি দিয়েছে।</li>
<li>এই বর্ধিত সমর্থন, গুগলের পূর্ববর্তী নীতি থেকে একটি লাফ, তার অ্যান্ড্রয়েড প্রতিযোগিতাকে ছাড়িয়ে গেছে এবং গুগলের নিজস্ব টেনসর প্রসেসর ব্যবহারের কারণে এটি সম্ভব হয়েছে।</li>
<li>অ্যাপল দ্বারা প্রদত্ত একই দীর্ঘমেয়াদী সমর্থন এবং ফেয়ারফোনের দ্বারা আরও দীর্ঘতর হওয়া সত্ত্বেও, গুগলের অন্যান্য পরিষেবা এবং উদ্যোগগুলিকে সমর্থন করার অসামঞ্জস্যপূর্ণ ইতিহাসের কারণে সন্দেহ বিদ্যমান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Zপিক্সেল ৮-এ থাকছে সাত বছরের অ্যান্ড্রয়েড আপডেট</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল চার্জার থেকে রেডিও হস্তক্ষেপ অপসারণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওএইচ৮হাবের ব্লগ পোস্টে অ্যাপলের ওয়্যারলেস চার্জারের কারণে রেডিও হস্তক্ষেপের বিষয়টি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>এটি বিশদভাবে বর্ণনা করে যে কীভাবে একটি ফেরাইট বিড উপাদান ব্যবহার করা এবং এর চারপাশে চার্জারের ইউএসবি তারটি মোড়ানো সমস্যাযুক্ত ফ্রিকোয়েন্সিগুলিকে হ্রাস করতে পারে।</li>
<li>লেখক পরামর্শ দিয়েছেন যে অ্যাপলের তাদের ভবিষ্যতের পণ্য ডিজাইনগুলিতে এই বিষয়টি বিবেচনা করা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Zঅ্যাপল চার্জার থেকে রেডিও হস্তক্ষেপ অপসারণ</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১.৩বি ওয়ার্ল্ডক্যাট স্ক্র্যাপ এবং ডেটা সায়েন্স মিনি-প্রতিযোগিতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যানার আর্কাইভ ওয়ার্ল্ডক্যাট লাইব্রেরি মেটাডেটা সংগ্রহ থেকে ডেটা সায়েন্স মিনি-প্রতিযোগিতার আয়োজন ের জন্য ডেটা বের করেছে।</li>
<li>উত্তোলিত ডেটাসেটটিতে 1.8 বিলিয়ন রেকর্ড রয়েছে এবং সংস্থাটি প্রতিযোগিতার জন্য জমা দেওয়াকে স্বাগত জানাচ্ছে।</li>
<li>স্বেচ্ছাসেবকদের এই ডেটা বিশ্লেষণ, বই সংরক্ষণে অংশ নেওয়া এবং তাদের উদ্যোগে অবদান রাখার আহ্বান জানানো হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z১.৩বি ওয়ার্ল্ডক্যাট স্ক্র্যাপ এবং ডেটা সায়েন্স মিনি-প্রতিযোগিতা</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএসএসএইচ 9.5 কিস্ট্রোক টাইমিং অবফিউশন সহ প্রকাশিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনএসএসএইচ 9.5 একটি পিং মেকানিজম এবং কীস্ট্রোক টাইমিং কভার-আপের মতো নতুন বৈশিষ্ট্য গুলি চালু করেছে, তবুও এমপিটিসিপি সমর্থন অনুপস্থিত।</li>
<li>এমপিটিসিপি এবং AF_VSOCK মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করার জন্য ওপেনএসএসএইচ ফোর্কিং সম্পর্কে চলমান কথোপকথন চলছে।</li>
<li>সংলাপগুলি লিনাক্স এবং বিএসডি কার্নেলগুলির মধ্যে নির্দিষ্ট বৈশিষ্ট্যগুলি গ্রহণ ের পাশাপাশি নতুন নেটওয়ার্কিং প্রোটোকল প্রয়োগ করার সময় বাধাগুলিও অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/946497/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Zওপেনএসএসএইচ 9.5 কিস্ট্রোক টাইমিং অবফিউশন সহ প্রকাশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মার্কিন গোয়েন্দা সংস্থাগুলি কীভাবে তাদের সবচেয়ে লজ্জাজনক পরীক্ষাগুলি লুকিয়ে রেখেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি সিআইএর মন-নিয়ন্ত্রণ পরীক্ষা সহ মার্কিন গোয়েন্দা সংস্থাগুলির দ্বারা পরিচালিত গোপন বিজ্ঞানে নৈতিক উদ্বেগ এবং জবাবদিহিতার অভাবনিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি উন্নত জিজ্ঞাসাবাদ কৌশলগুলির সাথে সিআইএর ক্ষমতা অনুসন্ধানকে স্পর্শ করে এবং এই পরীক্ষাগুলির নৈতিক সমস্যা এবং সন্দেহজনক কার্যকারিতা নির্দেশ করে।</li>
<li>এই নিবন্ধটি কলম্বিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের এনএসএফ-অর্থায়িত প্রকল্প হিস্ট্রি ল্যাবের প্রধান তদন্তকারীর জনসাধারণের রেকর্ড বজায় রাখার জন্য ডেটা সায়েন্স ব্যবহারকরার প্রচেষ্টাকে স্বীকার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Zমার্কিন গোয়েন্দা সংস্থাগুলি কীভাবে তাদের সবচেয়ে লজ্জাজনক পরীক্ষাগুলি লুকিয়ে রেখেছিল</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["আপনার এখানে 27% 'এআই' সমস্যা রয়েছে"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z&quot;আপনার এখানে 27% &apos;এআই&apos; সমস্যা রয়েছে&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.1.1.1 লুকআপ ব্যর্থতা 4 অক্টোবর, 2023 এ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অক্টোবর 4, 2023 এ, ক্লাউডফ্লেয়ার একটি অভ্যন্তরীণ সফ্টওয়্যার বাগের কারণে ডিএনএস (ডোমেন নেম সিস্টেম) রেজোলিউশন সমস্যার মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে সার্ভফেইল ডিএনএস প্রতিক্রিয়া দেখা দেয় এবং নতুন রুট জোন সংস্করণগুলির ব্যবহার রোধ করে।</li>
<li>সমস্যাটি, যার ফলে বৈধতা ত্রুটি দেখা দেয়, পুরানো রুট জোন ফাইলের ব্যবহার বন্ধ করে সংশোধন করা হয়েছিল।</li>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার ভবিষ্যতে অনুরূপ ঘটনা এড়ানোর জন্য ব্যবস্থা নেওয়ার পরিকল্পনা করছে, যার মধ্যে তাদের পর্যবেক্ষণ এবং পরীক্ষার পদ্ধতি গুলি বাড়ানো জড়িত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z1.1.1.1 লুকআপ ব্যর্থতা 4 অক্টোবর, 2023 এ</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.1.1.1 পাবলিক সমাধানকারী এবং WARP এর সাথে সমস্যা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার তাদের 1.1.1.1.1 পাবলিক রিসলভার এবং ওয়ারপ পরিষেবাগুলির সাথে ডিএনএস রেজোলিউশন সমস্যার কথা জানিয়েছে, যার ফলে ব্যবহারকারীদের জন্য বিভিন্ন সমস্যা দেখা দিয়েছে।</li>
<li>তারা সমস্যাটি সনাক্ত করেছে এবং এটি সংশোধন ের জন্য কাজ করছে, কিছু প্রভাব এখনও চলছে।</li>
<li>একই সাথে, ক্লাউডফ্লেয়ার পেজ বিল্ড ব্যর্থতার উত্থান প্রত্যক্ষ করছে। তারা ফিক্সিংয়ের ফলাফলগুলি নিবিড়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z1.1.1.1 পাবলিক সমাধানকারী এবং WARP এর সাথে সমস্যা</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[298 এমবি র ্যামে স্থিতিশীল ডিফিউশন এক্সএল 1.0 চলছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ভিটোপ্লান্টামুরা / অনক্সস্ট্রিম&quot; সংগ্রহশালায় একটি ওপেন-সোর্স অনুমান লাইব্রেরি রয়েছে, অনক্সস্ট্রিম, যা মেশিন লার্নিং মডেল সম্পাদনের সময় মেমরির ব্যবহার সীমাবদ্ধ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>অনক্সস্ট্রিম ডায়নামিক এবং স্ট্যাটিক কোয়ান্টাইজেশনের মাধ্যমে রাস্পবেরি পাই জিরো 2 এর মতো সীমিত র ্যামযুক্ত ডিভাইসগুলিতে স্থিতিশীল ডিফিউশন মডেলগুলি সম্পাদন করতে সক্ষম করে, একটি অপ্টিমাইজেশন পদ্ধতি যা অনক্সরানটাইমের চেয়ে কম মেমরি ব্যবহার করে।</li>
<li>সংগ্রহস্থলটি মূল প্রকল্পগুলির ক্রেডিট, সংস্করণ ের তথ্য, সংস্থান বিবরণ এবং সম্পর্কিত প্রোগ্রামিং ভাষাগুলির ক্রেডিট সহ স্থিতিশীল বিস্তার সরঞ্জামের উদাহরণ বাস্তবায়ন, পারফরম্যান্স বেঞ্চমার্ক এবং বিস্তারিত বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z298 এমবি র ্যামে স্থিতিশীল ডিফিউশন এক্সএল 1.0 চলছে</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনআইএসটি-র কিবার-৫১২ নিরাপত্তা স্তরের হিসাব বাতিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি এনআইএসটি (ন্যাশনাল ইনস্টিটিউট অফ স্ট্যান্ডার্ডস অ্যান্ড টেকনোলজি) দ্বারা কিবার -512 ক্রিপ্টোসিস্টেমের মূল্যায়নে কথিত ভুল গণনা এবং স্বচ্ছতার অভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>এনআইএসটির পর্যালোচনা প্রক্রিয়াটি এনএসএ (ন্যাশনাল সিকিউরিটি এজেন্সি) এর সাথে জড়িত কিবার -512 এর পক্ষে প্রশ্নবিদ্ধ হয়, যা বিতর্কের দিকে পরিচালিত করে এবং স্পষ্ট স্বচ্ছতা এবং বোঝার আহ্বান জানায়।</li>
<li>লেখক এনটিআরইউ-এর মতো বিকল্প এনক্রিপশন সিস্টেমের সম্ভাব্য সুবিধাগুলি তুলে ধরেছেন এবং এনআইএসটির নিরাপত্তা মূল্যায়নে সম্ভাব্য পক্ষপাত এবং কথিত ত্রুটিগুলির সমালোচনা করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Zএনআইএসটি-র কিবার-৫১২ নিরাপত্তা স্তরের হিসাব বাতিল</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pgroll: Zero-ডাউনtime, বিপরীতমুখী স্কিমা migrations for Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাটা পিগ্রোলের প্রথম পুনরাবৃত্তি চালু করেছে, একটি কমান্ড লাইন ইউটিলিটি পোস্টগ্রেএসকিউএলের জন্য নিরাপদ এবং বিপরীতমুখী স্কিমা মাইগ্রেশনপ্রচার করে।</li>
<li>পিগ্রোল জেএসওএন ফর্ম্যাট ব্যবহার করে মাইগ্রেশনের সংজ্ঞা সক্ষম করে, মাইগ্রেশনের সময় দ্বৈত স্কিমা সংস্করণ বজায় রেখে, তাত্ক্ষণিক রোলব্যাকের অনুমতি দিয়ে এবং শূন্য ডাউনটাইম নিশ্চিত করে ডাটাবেস স্কিমা মাইগ্রেশন ঝুঁকি হ্রাস করে।</li>
<li>জাটা পিগ্রোলের আরও বিকাশের জন্য প্রতিশ্রুতিবদ্ধ; এই সরঞ্জামটি স্কিমা পরিবর্তনগুলির সম্পূর্ণ জীবনচক্রকে স্বয়ংক্রিয় করে এবং একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব কমান্ড লাইন ইন্টারফেস সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZPgroll: Zero-ডাউনtime, বিপরীতমুখী স্কিমা migrations for Postgres</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হেই, কম্পিউটার, আমাকে একটি ফন্ট বানাও]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক &#39;ফন্টোজেন&#39; নামে একটি প্রকল্পে কম্পিউটারকে ফন্ট তৈরি করতে শেখানোর জন্য জেনারেটরি মেশিন লার্নিং মডেল বিকাশের তাদের অভিজ্ঞতা বর্ণনা করেছেন।</li>
<li>নিবন্ধটি ফন্ট তৈরির চ্যালেঞ্জগুলির উপর গভীরভাবে নজর দেয় এবং প্রাক-প্রশিক্ষিত বার্ট এবং ফন্ট এম্বেডিংয়ের ব্যবহারের সাথে জড়িত মডেল কাঠামোটি ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>প্রকল্পটির সম্ভাব্যতা এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং ফন্ট জেনারেশনের ক্ষেত্রে ভবিষ্যতের অ্যাপ্লিকেশনগুলির সম্ভাবনা সম্পর্কে লেখকের উত্সাহ ের সাথে পোস্টটি শেষ হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Zহেই, কম্পিউটার, আমাকে একটি ফন্ট বানাও</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিবিসি থ্রেডস ছেড়ে দেয়, ম্যাস্টোডনের সাথে লেগে থাকে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রিটিশ ব্রডকাস্টিং কর্পোরেশন (বিবিসি), ন্যাশনাল ফুটবল লিগ এবং সিবিএস নিউজের মতো বেশ কয়েকটি ব্র্যান্ড ব্যবহারকারীদের ব্যস্ততার কারণে ইনস্টাগ্রামের থ্রেডব্যবহার বন্ধ করে দিয়েছে।</li>
<li>এই পরিবর্তন সত্ত্বেও বিবিসি এখনও তার স্ব-হোস্টেড ম্যাস্টোডন অ্যাকাউন্টগুলি বজায় রাখছে, যা আরও বেশি নিয়ন্ত্রণ এবং নমনীয়তা সরবরাহ করে এমন প্ল্যাটফর্মগুলির জন্য অগ্রাধিকার ের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>বিবিসির এই সিদ্ধান্ত ইনস্টাগ্রামের মূল প্রতিষ্ঠান মেটার জিও-ব্যান নীতি এবং থ্রেডে স্বয়ংক্রিয় পোস্টের জন্য পাবলিক এপিআই অনুপস্থিতি নিয়ে উদ্বেগের কারণে প্রভাবিত হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zবিবিসি থ্রেডস ছেড়ে দেয়, ম্যাস্টোডনের সাথে লেগে থাকে</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্লুটুথ ব্যবহার করে ৮০০ গ্যালন গ্যাস পাম্প চুরি করল ডেট্রয়েটের এক ব্যক্তি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেট্রয়েটের এক ব্যক্তি ব্লুটুথ প্রযুক্তি ব্যবহার করে দূরথেকে গ্যাস পাম্প অ্যাক্সেস এবং নিয়ন্ত্রণ করছেন, যা তাকে অর্থ প্রদান ছাড়াই গ্যাস চুরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>গ্যাস স্টেশন মালিকরা উল্লেখযোগ্যভাবে প্রভাবিত হয়েছে, এই হ্যাক থেকে প্রায় 3,000 ডলার ক্ষতি হয়েছে। নজরদারি ফুটেজে একজন সন্দেহভাজন ধরা পড়লেও ওই ব্যক্তি এখনও পলাতক রয়েছেন।</li>
<li>এর আগেও একই ধরনের ঘটনা ঘটেছে, যার ফলে গ্যাস স্টেশনের ক্লার্কদের কাছ থেকে সতর্কতা বাড়ানো হয়েছে, যাদের সন্দেহজনক ক্রিয়াকলাপের কোনও লক্ষণে পুলিশকে জড়িত করার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zব্লুটুথ ব্যবহার করে ৮০০ গ্যালন গ্যাস পাম্প চুরি করল ডেট্রয়েটের এক ব্যক্তি</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্রাফ মাইনিং লাইব্রেরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;গ্রাফ-মাইনিং&quot; হ&#39;ল গুগল দ্বারা তৈরি একটি ওপেন-সোর্স প্রকল্প, গিটহাবে হোস্ট করা, ইন-মেমরি ক্লাস্টারিং সহ গ্রাফ মাইনিংয়ের জন্য সরঞ্জাম সরবরাহ করে।</li>
<li>টুলকিটটি ডেটা মাইনিং এবং মেশিন লার্নিং অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে কার্যকারিতা খুঁজে পায় যা গ্রাফ কাঠামোর প্রয়োজন।</li>
<li>ডকুমেন্টেশন, একটি আচরণবিধি এবং একটি সুরক্ষা নীতিসহ, প্রকল্পটি অ্যাপাচি -2.0 লাইসেন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/graph-mining</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Zগ্রাফ মাইনিং লাইব্রেরি</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যামাজন অ্যালগরিদম ব্যবহার করে পরীক্ষা করেছে কতটা দাম বাড়াতে পারে: এফটিসি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফেডারেল ট্রেড কমিশন (এফটিসি) দ্বারা প্রকাশিত হিসাবে, প্রতিযোগীরা এটি অনুসরণ করবে বলে আশা করে অ্যামাজন &quot;প্রজেক্ট নেসি&quot; নামে একটি কৌশল ব্যবহার করেছিল।</li>
<li>এই কৌশলটি অ্যামাজনের বিরুদ্ধে এফটিসির মামলার অংশ, অভিযোগ করে যে প্রযুক্তি জায়ান্টটির ভোক্তা মূল্যের উপর অযৌক্তিক প্রভাব রয়েছে।</li>
<li>&quot;প্রজেক্ট নেসি&quot; এর প্রকাশ প্রভাবশালী প্রযুক্তি সংস্থাগুলির সম্ভাব্য প্রতিযোগিতাবিরোধী অনুশীলনের উদ্বেগ এবং ফোকাসকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zঅ্যামাজন অ্যালগরিদম ব্যবহার করে পরীক্ষা করেছে কতটা দাম বাড়াতে পারে: এফটিসি</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমি 250 টি চাকরির জন্য আবেদন করেছি এবং প্রতিটিতে কতক্ষণ সময় লেগেছে তা নির্ধারণ করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ২৫০ টি চাকরির জন্য আবেদন করার জন্য প্রয়োজনীয় সময় নিয়ে একটি সমীক্ষা পরিচালনা করেছিলেন, দেখতে পেয়েছিলেন যে গড় আবেদনের সময় ছিল ২.৭ মিনিট।</li>
<li>গবেষণায় ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে যে অ্যাপ্লিকেশন সময় কোম্পানির আকারের সাথে বৃদ্ধি পায় এবং সরকার, মহাকাশ এবং পরামর্শের মতো ক্ষেত্রগুলিতে দীর্ঘ অ্যাপ্লিকেশন রয়েছে।</li>
<li>লেখক উল্লেখ করেছেন যে পুরানো আবেদনকারী ট্র্যাকিং সিস্টেম (এটিএস), যেমন ওয়ার্কডে এবং তালেও, চাকরির আবেদনের সময়কাল উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়িয়ে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.careerfair.io/online-maze</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zআমি 250 টি চাকরির জন্য আবেদন করেছি এবং প্রতিটিতে কতক্ষণ সময় লেগেছে তা নির্ধারণ করেছি</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্যারিয়ার পরামর্শ (২০১৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তরুণ ব্যক্তিদের তাদের ক্যারিয়ারের পছন্দগুলি সম্পর্কে সাবধানতার সাথে চিন্তা করার পরামর্শ দিয়েছেন, জোর দিয়ে বলেছেন যে চাকরিগুলি তাদের ব্যক্তিত্বকে উল্লেখযোগ্যভাবে আকার দিতে পারে।</li>
<li>তারা সম্ভাব্য ক্ষেত্রগুলিতে বয়স্ক পেশাদারদের পর্যবেক্ষণ করার প্রস্তাব দেয় যা কারও সম্ভাব্য ভবিষ্যতের মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করতে পারে।</li>
<li>এই নিবন্ধটি স্ব-আবিষ্কার এবং ক্যারিয়ারের সিদ্ধান্ত নেওয়ার সময় সামাজিক রীতিনীতিকে চ্যালেঞ্জ করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, অপ্রচলিত অভিজ্ঞতার অনুসন্ধানকে উত্সাহিত করে এবং আর্থিক সুবিধার চেয়ে ব্যক্তিগত সন্তুষ্টিকে মূল্যায়ন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Zক্যারিয়ার পরামর্শ (২০১৩)</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দাইসুগি, অন্যান্য গাছ থেকে গাছ বাড়ানোর জাপানি কৌশল (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দাইসুগি একটি জাপানি পদ্ধতি যা সরাসরি কাঠ উৎপাদনের জন্য একক থেকে একাধিক গাছ বৃদ্ধি করে, যা প্রাথমিকভাবে স্থাপত্যে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>ওপেন কালচার একটি অনলাইন প্ল্যাটফর্ম যা বিনামূল্যে শিক্ষাগত সংস্থান এবং ডিগ্রি প্রোগ্রামগুলির একটি বিস্তৃত অ্যারে সরবরাহ করে, যার লক্ষ্য সাংস্কৃতিক এবং শিক্ষামূলক উপকরণগুলিতে বিস্তৃত অ্যাক্সেস সহজতর করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zদাইসুগি, অন্যান্য গাছ থেকে গাছ বাড়ানোর জাপানি কৌশল (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[পর্যালোচনা: ফ্রেমওয়ার্ক ল্যাপটপ অবশেষে একটি এএমডি রাইজেন কনফিগারেশন পেয়েছে - এবং এটি বেশ ভাল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্রেমওয়ার্ক ল্যাপটপ 13 একটি এএমডি রাইজেন কনফিগারেশন চালু করেছে, যা তার ইন্টেল প্রতিরূপের তুলনায় উচ্চতর গ্রাফিক্স পারফরম্যান্স সরবরাহ করে।</li>
<li>ল্যাপটপের নকশা অপরিবর্তিত রয়েছে এবং রাইজেন মেইনবোর্ডটি বিদ্যমান ফ্রেমওয়ার্ক ল্যাপটপ 13 কেসের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, পিছনের সামঞ্জস্যতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>যদিও পোর্টগুলির কাস্টমাইজেশন সম্প্রসারণ মডিউলগুলির সাথে উপলব্ধ, ব্যবহারকারীদের সচেতন হওয়া দরকার যে কিছু মডিউল নির্দিষ্ট পোর্টগুলিতে আরও ভাল সম্পাদন করে। বিশেষত, ইউএসবি-এ মডিউলগুলি নির্দিষ্ট পোর্টগুলিতে সংযুক্ত থাকলে ব্যাটারির আয়ু হ্রাস পেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zপর্যালোচনা: ফ্রেমওয়ার্ক ল্যাপটপ অবশেষে একটি এএমডি রাইজেন কনফিগারেশন পেয়েছে - এবং এটি বেশ ভাল</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trigger.dev V2 - টাইপস্ক্রিপ্ট ডেভগুলির জন্য একটি টেম্পোরাল বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trigger.dev, জাপিয়ারের একটি ওপেন-সোর্স বিকল্প, স্ব-হোস্টিংয়ের জন্য তার আর্কিটেকচারকে সরলীকরণ এবং অবদানের সুবিধার্থে ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়ায় সাড়া দিয়েছে।</li>
<li>দলটি দীর্ঘ-চলমান সার্ভার, একাধিক ফ্রেমওয়ার্ক, ব্যাকগ্রাউন্ড ফাংশন এবং পোলিং ট্রিগারগুলির দিকে সমর্থন বাড়ানোর পরিকল্পনা করেছে।</li>
<li>সংস্থাটি অব্যাহত সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়াকে উত্সাহিত করে এবং তাদের অগ্রগতি সম্পর্কে স্বচ্ছতা বজায় রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trigger.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZTrigger.dev V2 - টাইপস্ক্রিপ্ট ডেভগুলির জন্য একটি টেম্পোরাল বিকল্প</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতি বছর কাঠের দাম কমেছে ১১ শতাংশ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি আগের বছরের তুলনায় কাঠের দামে 11% হ্রাস ের কথা জানিয়েছে।</li>
<li>এটি ইঙ্গিত দেয় যে একটি নতুন শারীরিকভাবে বিতরণ করা লাম্বার ফিউচার চুক্তিতে রূপান্তর দীর্ঘমেয়াদী মূল্য তুলনাকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>কাঠের মৌসুমী চাহিদার প্রবণতার একটি সম্মতি রয়েছে, দামগুলি সাধারণত এপ্রিল বা মে মাসে তাদের শীর্ষে পৌঁছায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Zপ্রতি বছর কাঠের দাম কমেছে ১১ শতাংশ</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফেয়ারফোন 5 রিভিউ: এখন পর্যন্ত সবচেয়ে আপসহীন মেরামতযোগ্য ফোন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফেয়ারফোন সম্প্রতি ফেয়ারফোন 5 উন্মোচন করেছে, একটি স্মার্টফোন যা মেরামতযোগ্যতা এবং পরিবেশগত দায়বদ্ধতার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করার জন্য প্রশংসিত, একটি আধুনিক নকশা, 1224x2770 ওএলইডি ডিসপ্লে, একটি 4,200 এমএএইচ ব্যাটারি, 256 গিগাবাইট স্টোরেজ এবং 8 গিগাবাইট র্যাম বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>যদিও বর্তমান প্রাপ্যতা ইউরোপে সীমাবদ্ধ, ভবিষ্যতে মার্কিন লঞ্চের সম্ভাবনা রয়েছে। গড় ক্যামেরা পারফরম্যান্স এবং দামের জন্য সমালোচনা পাওয়া সত্ত্বেও, এটি পরিবেশগত প্রভাব এবং সামাজিক দায়বদ্ধতাকে অগ্রাধিকার দিয়ে ভোক্তাদের জন্য শীর্ষ বিকল্প হিসাবে রয়ে গেছে।</li>
<li>ফেয়ারফোন 5 আট বছর পর্যন্ত দীর্ঘ সমর্থন উইন্ডো সরবরাহ করার দাবি করে এবং একটি স্ট্যান্ডার্ড স্ক্রু ড্রাইভার দিয়ে সম্পূর্ণরূপে বিচ্ছিন্ন করা যেতে পারে, দীর্ঘায়ু এবং মেরামতযোগ্যতার প্রতি এর প্রতিশ্রুতি নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000Zফেয়ারফোন 5 রিভিউ: এখন পর্যন্ত সবচেয়ে আপসহীন মেরামতযোগ্য ফোন</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অফিসে ফিরে আসা বোকামি এবং সবাই এটা জানে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক জোরপূর্বক অফিস রিটার্ন নীতির কারণে তাদের চাকরি ছেড়ে দেওয়ার বিষয়ে তাদের নেতিবাচক অভিজ্ঞতার বিবরণ দিয়েছেন, পরামর্শ দিয়েছেন যে এটি মনোবল হ্রাস এবং প্রতিভা হারাতে পারে।</li>
<li>লেখকের ভবিষ্যদ্বাণী অনুসারে, রিটার্ন নীতি প্রয়োগকারী সংস্থাগুলি ভবিষ্যতে কর্মীদের নিয়োগ এবং রাখার জন্য লড়াই করতে পারে।</li>
<li>পোস্টটি এইচ-১বি ভিসা কর্মীদের জন্য উদ্বেগ প্রকাশ করে এবং দূরবর্তী কাজ এবং কর্মীদের পছন্দের গুণাবলী উপেক্ষা করার জন্য সংস্থাগুলির সমালোচনা করে। লেখকের দৃষ্টিভঙ্গি আলোচনার জন্ম দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zঅফিসে ফিরে আসা বোকামি এবং সবাই এটা জানে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইথন 3.12.0, পাইথন প্রোগ্রামিং ভাষার নতুন প্রধান রিলিজ, তাজা বৈশিষ্ট্য, পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজেশন এবং বাগ ফিক্স উপস্থাপন করে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য সংযোজনগুলির মধ্যে রয়েছে উন্নত এফ-স্ট্রিং পার্সিং, বাফার প্রোটোকল সমর্থন, একটি নতুন ডিবাগিং / প্রোফাইলিং এপিআই, উন্নত ত্রুটি বার্তা এবং টাইপ টীকা বৃদ্ধি। রিলিজটি সামগ্রিক পারফরম্যান্স 5% বৃদ্ধি আশা করে।</li>
<li>রিলিজের সাথে বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমের জন্য তৈরি ডকুমেন্টেশন, সংস্থান এবং ইনস্টলেশন ফাইল রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.python.org/downloads/release/python-3120/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZPython 3.12</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইফোন 4 ব্যবহার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক আইফোন 4 এ ইনস্টল করা আইওএস 4 এর জন্য &#39;গালা&#39; নামে একটি জেলব্রেক তৈরি করেছেন এবং বিল্ড প্রক্রিয়াটি নথিভুক্ত করে একটি বিশদ ছয়-অংশের সিরিজও তৈরি করেছেন।</li>
<li>&#39;গালা&#39; একটি পাইথন অ্যাপ্লিকেশন, কোকো জিইউআই, রাস্ট পেলোড, কোকো টাচ গেমস এবং সি ইউটিলিটিরয়েছে, যা আইফোন 4 এর জেলব্রেকিংয়ের জন্য একটি বিস্তৃত স্যুট সরবরাহ করে।</li>
<li>লেখক সোর্স কোড এবং ডকুমেন্টেশনগুলি সমালোচনা এবং পরীক্ষার জন্য সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ করেছেন, প্রকল্পের প্রতি তাদের উত্সাহ ভাগ করে নিয়েছেন যেহেতু তারা জেলব্রোকেন ফোনগুলির জন্য টুইক তৈরি করত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zআইফোন 4 ব্যবহার</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কে নিয়োগ দিচ্ছে? (অক্টোবর ২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অবস্থান, দূরবর্তী কাজের সুযোগ, ইন্টার্নশিপ এবং ভিসা প্রয়োজনীয়তা সহ বিশদ বিবরণ স্পষ্টভাবে বর্ণনা করে এই পোস্টটি সংস্থাগুলির চাকরির উদ্বোধন প্রকাশকরার জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম।</li>
<li>পাঠকদের ব্যক্তিগতভাবে আগ্রহী হলে চাকরির পোস্টের সাথে জড়িত হতে এবং তালিকাভুক্ত চাকরিসম্পর্কে অভিযোগ জমা দেওয়া থেকে বিরত থাকতে উত্সাহিত করা হচ্ছে।</li>
<li>পোস্টটি বিভিন্ন চাকরি অনুসন্ধান ওয়েবসাইটগুলির জন্য সুপারিশও সরবরাহ করে এবং বিষয় সম্পর্কিত থ্রেডগুলির লিঙ্ক সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37739028</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zকে নিয়োগ দিচ্ছে? (অক্টোবর ২০২৩)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মাইক্রোসফ্ট ডিফেন্ডার টর ব্রাউজারকে ট্রোজান হিসাবে ফ্ল্যাগ করছিল এবং এটি সরিয়ে ফেলছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফটের ডিফেন্ডার অ্যান্টিভাইরাস সফটওয়্যার ভুল করে টর ব্রাউজারের সর্বশেষ সংস্করণকে ক্ষতিকর ম্যালওয়্যার হিসেবে চিহ্নিত করে উইন্ডোজ ব্যবহারকারীদের জন্য ভুয়া সতর্কতা তৈরি করছে।</li>
<li>এই সমস্যার সন্দেহজনক কারণ হ&#39;ল একটি নতুন হিউরিস্টিক সনাক্তকরণ পদ্ধতি যা ডিফেন্ডার ব্যবহার করে।</li>
<li>টরের প্রতিনিধিরা ব্রাউজারের ডাউনলোড উত্স যাচাই করার এবং মাইক্রোসফ্টের বর্জন তালিকায় টর যুক্ত করার পরামর্শ দেন। বর্তমানে মাইক্রোসফট এ বিষয়ে আনুষ্ঠানিককোনো প্রতিক্রিয়া জানায়নি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000Zমাইক্রোসফ্ট ডিফেন্ডার টর ব্রাউজারকে ট্রোজান হিসাবে ফ্ল্যাগ করছিল এবং এটি সরিয়ে ফেলছিল</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মনোযোগ সিঙ্ক সহ দক্ষ স্ট্রিমিং ভাষা মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;স্ট্রিমিং-এলএলএম&quot; প্রকল্পের লক্ষ্য হ&#39;ল দক্ষতা বা কর্মক্ষমতা ত্যাগ না করে স্ট্রিমিং অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে বৃহত ভাষা মডেল (এলএলএম) বাস্তবায়ন করা, মেমরি খরচ এবং দীর্ঘ পাঠ্য পরিচালনার সীমাবদ্ধতাগুলি অতিক্রম করা।</li>
<li>এই প্রকল্পটি মনোযোগ সিঙ্ক এবং স্ট্রিমিংএলএলএম ফ্রেমওয়ার্কের ধারণাটি প্রবর্তন করে, যা এলএলএমগুলিকে ফাইন-টিউনিংয়ের প্রয়োজন ছাড়াই অসীম দৈর্ঘ্যের ইনপুটগুলি পরিচালনা করতে দেয়। এই পদ্ধতিটি গতি এবং স্থিতিশীলতায় অন্যান্য কৌশলগুলিকে ছাড়িয়ে যায়, তবে এটি বিস্তৃত পাঠ্যগুলির সংক্ষিপ্তসারের জন্য আদর্শ নয়।</li>
<li>প্রকল্পটি ভবিষ্যতে কোড, ডেটা এবং মূল্যায়ন সরঞ্জামগুলি প্রকাশকরার পরিকল্পনা করে এবং স্ট্রিমিংএলএলএম ফ্রেমওয়ার্ক ব্যবহারকরতে আগ্রহীদের জন্য তাদের কাগজের উদ্ধৃতি উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zমনোযোগ সিঙ্ক সহ দক্ষ স্ট্রিমিং ভাষা মডেল</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ন্যাশনাল অ্যাসোসিয়েশন অফ রিয়েলটারস ছাড়ছেন রেডফিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রেতার এজেন্টদের জন্য ফি নীতি নিয়ে বিরোধ এবং এনএআর-এর মধ্যে যৌন হয়রানির অভিযোগের কারণে রিয়েল এস্টেট ফার্ম রেডফিন ন্যাশনাল অ্যাসোসিয়েশন অফ রিয়েলটারস (এনএআর) থেকে সমর্থন প্রত্যাহার করছে।</li>
<li>প্রযুক্তি-চালিত মার্কেটপ্লেসের জন্য এনএআর-এর অ্যাডভোকেসিকে প্রভাবিত করার জন্য সংস্থাটি যথেষ্ট পাওনা প্রদান করছিল, তবে এখন তার লক্ষ্য অর্জনের জন্য অন্যান্য উপায় খুঁজছে এবং তার ব্রোকার এবং এজেন্টদের এনএআর ছাড়তে বলছে।</li>
<li>রেডফিন লবিং সংস্থার সমর্থন থেকে তালিকাভুক্ত ডাটাবেসগুলিতে অ্যাক্সেস বিচ্ছিন্ন করার জন্য এনএআরকে চাপ দিচ্ছে তবে তালিকাভুক্ত ডেটা ভাগ করে নেওয়ার জন্য এখনও মাল্টিপল লিস্টিং সার্ভিসেস (এমএলএস) সমর্থন করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zন্যাশনাল অ্যাসোসিয়েশন অফ রিয়েলটারস ছাড়ছেন রেডফিন</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অদ্ভুত এ.আই. ইয়ানকোভিচ: ভয়েস ক্লোনিংয়ের জগতে একটি অভিশপ্ত গভীর ডুব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) মাধ্যমে ভয়েস ক্লোনিংয়ের দিকে মনোনিবেশ করে, বিভিন্ন শিল্পীদের দ্বারা পরিবেশিত অদ্ভুত আল ইয়ানকোভিচ গানের এআই-উত্পাদিত কভারগুলির উত্পাদনের দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>এটি এআই ভয়েস ক্লোনিং সম্প্রদায়, ডিসকর্ড এবং হাগিং ফেসের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি এবং এই প্রযুক্তির ব্যবহারের সাথে যুক্ত নৈতিক এবং আইনী বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>সঙ্গীত শিল্প দ্বারা এআই ভোকালগুলির বাণিজ্যিক ব্যবহারের উপর সম্ভাব্য দমন সত্ত্বেও, এআই-উত্পাদিত সংগীতের সৃষ্টি এবং সম্প্রসারণ অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000Zঅদ্ভুত এ.আই. ইয়ানকোভিচ: ভয়েস ক্লোনিংয়ের জগতে একটি অভিশপ্ত গভীর ডুব</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এফডিএ কর্তৃক অনুমোদিত কয়েক ডজন বংশগত ক্যান্সারের জন্য প্রথম রক্ত পরীক্ষা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এফডিএ প্রথম রক্ত পরীক্ষা, ইনভিটা সাধারণ বংশগত ক্যান্সার প্যানেলকে অনুমোদন দিয়েছে, যা নির্দিষ্ট ক্যান্সারের উচ্চ ঝুঁকির সাথে যুক্ত জিনগত রূপগুলি সনাক্ত করতে সক্ষম।</li>
<li>প্যানেলটি 47 টি জিনের ডিএনএ রূপগুলি বিশ্লেষণ করতে পরবর্তী প্রজন্মের সিকোয়েন্সিং ব্যবহার করে এবং রোগী এবং স্বাস্থ্যসেবা সরবরাহকারীদের জন্য ক্যান্সারের ব্যক্তিগতকৃত ঝুঁকি মূল্যায়নের জন্য একটি নতুন পদ্ধতি সরবরাহ করে।</li>
<li>এই অগ্রগতি সত্ত্বেও, এখনও মিথ্যা ইতিবাচক বা মিথ্যা নেতিবাচক ফলাফলের ঝুঁকি রয়েছে এবং পরীক্ষার ফলাফলগুলির ভুল বোঝাবুঝির সম্ভাবনা রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000Zএফডিএ কর্তৃক অনুমোদিত কয়েক ডজন বংশগত ক্যান্সারের জন্য প্রথম রক্ত পরীক্ষা</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেভেলপারদের জন্য একটি আহ্বান - জেলিফিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেলিফিন প্রকল্প, একটি ওপেন সোর্স মিডিয়া স্ট্রিমিং সার্ভার, প্রোগ্রাম বিকাশের জন্য আরও ডেভেলপার এবং অবদানকারী নিয়োগ করছে।</li>
<li>বর্তমান দলটি, প্রাথমিকভাবে স্বেচ্ছাসেবক, অবদানকারীদের একটি ছোট বেসের কারণে পাতলা প্রসারিত হয়েছে, যার ফলে সফ্টওয়্যার সীমাবদ্ধতা এবং বাগ রয়েছে।</li>
<li>বিভিন্ন অভিজ্ঞ ডেভেলপার, লেখক, ডিজাইনার এবং উত্সাহীদের কাছ থেকে সহায়তা চাওয়ার মাধ্যমে, জেলিফিন ব্যবহারকারীর উদ্বেগগুলি সমাধান করতে এবং শীর্ষ স্ট্রিমিং সার্ভার হওয়ার চেষ্টা করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zডেভেলপারদের জন্য একটি আহ্বান - জেলিফিন</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেন-সোর্স অবশেষে বিশ্বের মাইক্রোস্কোপগুলি একই ভাষায় কথা বলতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিজ্ঞানীরা জৈবিক মাইক্রোস্কোপি ডেটার জন্য একটি সার্বজনীন ফাইল ফর্ম্যাট ওএমই-জার বিকাশে কাজ করছেন, যার লক্ষ্য অ্যাক্সেসযোগ্যতা বৃদ্ধি এবং সহযোগিতা উন্নত করা।</li>
<li>বর্তমানে, 160 টি বিভিন্ন ফাইল ফর্ম্যাট রয়েছে যা ডেটা ভাগ করে নেওয়া এবং যাচাইকরণকে বাধা দেয়, উদ্দেশ্য এই সংখ্যাটি উল্লেখযোগ্যভাবে হ্রাস করা।</li>
<li>যাইহোক, বৃহত্তর বৈজ্ঞানিক সম্প্রদায়ের দিকনির্দেশনা এবং সমর্থন সহ মানসম্মত ফর্ম্যাটগুলি বাস্তবায়নের জন্য গবেষক, প্রকাশক এবং বিক্রেতাদের কাছ থেকে সাংস্কৃতিক পরিবর্তন এবং যৌথ প্রচেষ্টার দাবি রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000Zওপেন-সোর্স অবশেষে বিশ্বের মাইক্রোস্কোপগুলি একই ভাষায় কথা বলতে পারে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মৃত দাদী লকেট নিরাপত্তা ধাঁধা সমাধানে বিং চ্যাটের এআই কে কৌশলী করার অনুরোধ করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী মাইক্রোসফ্টের বিং চ্যাট এআই ব্যবহার করে একটি লকেটের একটি চিত্র আপলোড করে এবং এর প্রেক্ষাপট পরিবর্তন করে ক্যাপচা সমাধান করে, এটি ক্যাপচা হিসাবে সনাক্ত করতে এআই য়ের ব্যর্থতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই কৌশলটি এআই চ্যাটবট এবং অত্যাধুনিক ভাষা মডেলগুলিতে একটি বিশিষ্ট দুর্বলতা প্রকাশ করে, তাদের স্বীকৃতি ক্ষমতাগুলি প্রসঙ্গ ম্যানিপুলেশনের জন্য সংবেদনশীল।</li>
<li>এখন পর্যন্ত মাইক্রোসফট এ বিষয়ে কোনো মন্তব্য করেনি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000Zমৃত দাদী লকেট নিরাপত্তা ধাঁধা সমাধানে বিং চ্যাটের এআই কে কৌশলী করার অনুরোধ করেছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chromebook Plus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ক্রোমবুক প্লাস নামে পরিচিত ক্রোমবুকগুলির একটি নতুন বিভাগ ঘোষণা করেছে, যা দ্বিগুণ পারফরম্যান্স, সমন্বিত গুগল অ্যাপ্লিকেশন এবং শক্তিশালী এআই ক্ষমতা সরবরাহ করবে।</li>
<li>ক্রোমবুক প্লাস ল্যাপটপে দ্রুত প্রসেসর, দ্বিগুণ মেমরি এবং স্টোরেজ, একটি ফুল এইচডি আইপিএস ডিসপ্লে এবং এআই-অগমেন্টেড ভিডিও কল উন্নতিসহ একটি 1080 পি ক্যামেরা থাকবে এবং অ্যাডোব ফটোশপ এবং লুমাফিউশনের মতো সৃজনশীল-কেন্দ্রিক অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে সমর্থন করবে।</li>
<li>গুগল ক্রোমবুক প্লাসে আরও বৈশিষ্ট্য সংহত করার লক্ষ্য নিয়েছে, যার মধ্যে বর্ধিত কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ক্ষমতা এবং চিত্র উত্পাদন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা 8 অক্টোবর, 2023 থেকে ক্রয়ের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZChromebook Plus</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্রেক-এ-দৃশ্য: একক চিত্র থেকে একাধিক ধারণা বের করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখকরা &quot;ব্রেক-এ-সিন&quot; প্রবর্তন করেছেন, একটি পদ্ধতি যা একক চিত্র থেকে অসংখ্য ধারণা বের করতে এবং বিভিন্ন প্রেক্ষাপটে নতুন চিত্র তৈরি করতে প্রাকৃতিক ভাষা নির্দেশিকা ব্যবহার করতে সক্ষম।</li>
<li>তারা পাঠ্য দৃশ্য পচনের কাজটি উপস্থাপন করে এবং পাঠ্য টোকেন এবং মডেল ওজন উভয়ই অপ্টিমাইজ করার জন্য একটি দ্বি-ফেজ কাস্টমাইজেশন প্রক্রিয়া জড়িত। ধারণা সংমিশ্রণের উন্নত প্রজন্মের জন্য একটি অভিনব প্রশিক্ষণ কৌশল, &quot;ইউনিয়ন-নমুনা&quot; চালু করা হয়েছে।</li>
<li>পদ্ধতিটির বেশ কয়েকটি অ্যাপ্লিকেশন প্রদর্শনের পাশাপাশি স্বয়ংক্রিয় মেট্রিক্স এবং একটি ব্যবহারকারী অধ্যয়ন উভয়ের মাধ্যমে পদ্ধতির একটি মূল্যায়ন পরিচালিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omriavrahami.com/break-a-scene/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zব্রেক-এ-দৃশ্য: একক চিত্র থেকে একাধিক ধারণা বের করা</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কে নিয়োগ পেতে চায়? (অক্টোবর ২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বার্তাটি চাকরি প্রার্থীদের তাদের তথ্য ভাগ করে নেওয়ার আহ্বান জানাচ্ছে, একটি প্রদত্ত ফর্ম্যাট অনুসরণ করে যেখানে অবস্থান, স্থানান্তরের ইচ্ছা, দক্ষতা সেট, সিভি এবং ইমেল ঠিকানার মতো মানদণ্ডউল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>এটি নিশ্চিত করে যে প্রদত্ত ইমেল ঠিকানাগুলির মাধ্যমে যে কোনও যোগাযোগ কঠোরভাবে কর্মসংস্থানের সুযোগগুলির সাথে সম্পর্কিত হওয়া উচিত।</li>
<li>এই পোস্টটি একটি নির্দিষ্ট ক্ষেত্রে শিল্প পেশাদারদের নিয়োগ ের জন্য নিয়োগকর্তাদের জন্য একটি অনুসন্ধানযোগ্য ডাটাবেস হিসাবে কাজ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37739026</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Zকে নিয়োগ পেতে চায়? (অক্টোবর ২০২৩)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টায়ারের ধূলিকণা সমুদ্রের মাইক্রোপ্লাস্টিকের বেশিরভাগ অংশ তৈরি করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাম্প্রতিক এক গবেষণায় দেখা গেছে, সমুদ্রের বেশিরভাগ মাইক্রোপ্লাস্টিকের উৎপত্তি টায়ারের ধূলিকণা থেকে, যা সামুদ্রিক জীবন এবং সম্ভাব্য মানব স্বাস্থ্যের ক্ষতি করতে পারে।</li>
<li>গবেষণায় আরও দেখা গেছে যে টায়ারের ধূলিকণা থেকে নির্গমন বৈদ্যুতিক যানবাহনগুলিতে (ইভি) তাদের ওজন এবং উচ্চ টর্কের কারণে আরও বেশি।</li>
<li>নিয়ন্ত্রকরা টায়ার এবং ব্রেক নির্গমনের জন্য মান প্রয়োগ করে এই সমস্যার সমাধান করছেন, যখন নির্মাতারা পার্টিকুলেট আউটপুট ক্যাপচার করার জন্য বিকল্প টায়ার কম্পোজিশন এবং পদ্ধতিগুলি নিয়ে গবেষণা করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zটায়ারের ধূলিকণা সমুদ্রের মাইক্রোপ্লাস্টিকের বেশিরভাগ অংশ তৈরি করে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিং চ্যাটজিপিটি ছবি জেলব্রেক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ভিজ্যুয়াল প্রম্পটগুলি সংশোধন করে বিং ব্যবহার করে একটি ক্যাপচা ব্যাখ্যা করতে সক্ষম হয়েছেন।</li>
<li>তারা তাদের পোস্টে স্ক্রিনশট অন্তর্ভুক্ত করেছে যাতে বিং-এর ক্যাপচা রেন্ডারিং প্রদর্শন করা যায়।</li>
<li>এটি ক্যাপচা চিত্রগুলি বুঝতে এবং ব্যাখ্যা করার জন্য বিংয়ের ক্ষমতার জন্য একটি আকর্ষণীয় ব্যবহারের কেস উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Zবিং চ্যাটজিপিটি ছবি জেলব্রেক</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Goodbye integers, hello UUIDv7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিল্ডকাইট একটি নতুন পণ্য, যেমন লগইন ব্লগ সাপোর্ট এবং মূল উন্নতিগুলি প্রবর্তন করে একটি আপডেট প্রকাশ করেছে, তাদের প্রাথমিক কী হিসাবে ডেটা স্টোরেজের জন্য ইউইউআইডিভি 7 অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>ইউইউআইডিভি 7, একটি অনন্য সনাক্তকারী সিস্টেম, অনুক্রমিক এবং ইউইউআইডি কী উভয় থেকে এর উপকারী বৈশিষ্ট্যগুলির কারণে ব্যবহৃত হচ্ছে। এটি সনাক্তকারীতে একটি টাইমস্ট্যাম্প এনকোড করে যা ডাটাবেস কর্মক্ষমতা উন্নত করে, সমন্বিত সনাক্তকারী উত্পাদনের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং অ্যাপ্লিকেশন যুক্তিসহজ করে।</li>
<li>সামগ্রিক সুবিধার কারণে স্টোরেজে প্রান্তিক বৃদ্ধি সত্ত্বেও সংস্থাটি তাদের বৃহত্তম পোস্টগ্রেস ডাটাবেসকে ছাঁটাই করে এবং ভবিষ্যতে সম্ভাব্যভাবে ইউইউআইডিভি 8 ব্যবহার করে তার উন্নতি বাড়ানোর কথা বিবেচনা করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZGoodbye integers, hello UUIDv7</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইনফ্লুডিবি গো থেকে রাস্টে স্যুইচ তৈরি করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওপেন-সোর্স টাইম সিরিজ ডাটাবেস ইনফ্লুয়েডডিবি তার প্রায় সমস্ত কোড (99.5%) এর বৃহত্তর কর্মক্ষমতা, আরও ভাল ত্রুটি পরিচালনা, কনকারেন্সি এবং অন্যান্য ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে উন্নত ইন্টিগ্রেশনের কারণে গো থেকে রাস্টে রূপান্তর করেছে।</li>
<li>পুনর্লিখন, যা প্রায় 3 বছর সময় নিয়েছিল, এর লক্ষ্য ছিল সীমাহীন কার্ডিনালিটি, বর্ধিত বিশ্লেষণ ের প্রশ্ন এবং এসকিউএল এবং বৃহত্তর বাস্তুতন্ত্রের সাথে সামঞ্জস্যের মতো প্রয়োজনীয়তাগুলি পূরণ করা।</li>
<li>রাস্টে রূপান্তরের ফলে তাদের ক্লাউড পরিবেশে ইনফ্লেশনডিবির নতুন সংস্করণে উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা উন্নতি হয়েছে, উন্নয়ন প্রক্রিয়া, ডেটাফিউশন কোয়েরি ইঞ্জিনের ব্যবহার এবং টাইমস্কেলডিবি এবং ক্লিকহাউসের সাথে তুলনা নিয়ে আলোচনাও রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Zইনফ্লুডিবি গো থেকে রাস্টে স্যুইচ তৈরি করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DMARC শিখুন এবং পরীক্ষা করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;লার্ন অ্যান্ড টেস্ট ডিএমএআরসি&quot; কনসোলটি ইমেল সার্ভার যোগাযোগের একটি ভিজ্যুয়াল চিত্র দেয় এবং এসপিএফ (প্রেরক পলিসি ফ্রেমওয়ার্ক), ডিকেআইএম (ডোমেইনকিস আইডেন্টিফাইড মেইল) এবং ডিএমএআরসি (ডোমেন-ভিত্তিক বার্তা প্রমাণীকরণ, রিপোর্টিং এবং কনফরমেন্স) সম্পর্কে ব্যবহারকারীদের শিক্ষিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা একটি বরাদ্দকৃত ঠিকানায় একটি ইমেল প্রেরণ করে শুরু করতে পারেন এবং ইমেলগুলি স্পুফ করার, এলোমেলো উদাহরণগুলি লোড করার, ডিএমএআরসি জ্ঞান পরীক্ষা করার এবং ইমেল শিরোনামগুলি পেস্ট করার বিকল্প রয়েছে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি গ্যারান্টি দেয় যে এটি কেবলমাত্র ডিএমএআরসি সেটআপ চেকিংয়ের জন্য ব্যবহারকারীর ইমেল ব্যবহার করে এবং কোনও ব্যবহারকারীর ডেটা সঞ্চয় করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.learndmarc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZDMARC শিখুন এবং পরীক্ষা করুন</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১২,০০০ বছরের পুরানো মানব মূর্তি আবিষ্কার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রাগৈতিহাসিক শিল্প কলা এবং প্রাচীন বসতিসম্পর্কে অতিরিক্ত অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে তুরস্কের গোবেক্লিটেপ এবং কারাহান্তেপ ঐতিহাসিক স্থানগুলিতে নতুন অনুসন্ধান প্রকাশিত হয়েছে।</li>
<li>গোবেক্লিটে, একটি আঁকা বন্য শূকরের মূর্তি - তার যুগের প্রথম আঁকা ভাস্কর্য বলে মনে করা হয় - আবিষ্কৃত হয়েছিল।</li>
<li>কারাহান্তেপে, বাস্তবসম্মত অভিব্যক্তি সহ একটি প্রাণবন্ত মানব মূর্তি আবিষ্কৃত হয়েছে, যা পূর্ববর্তী খননে আবিষ্কৃত একটি স্বস্তির প্রতিফলন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z১২,০০০ বছরের পুরানো মানব মূর্তি আবিষ্কার</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঠিক আছে, আমি একটি রিগ্রেশন বিশ্লেষণ চালাব তবে এটি আপনাকে খুশি করবে না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক বিশ্বাস করেন যে সরলীকৃত বিশ্লেষণ, যা উল্লেখযোগ্য সাধারণ সত্যের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, জনসাধারণের বিতর্কে আরও প্রভাব রাখে।</li>
<li>আলোচনাটি রাষ্ট্রীয় পক্ষপাতিত্ব, কোভিড-১৯ টিকাদানের হার এবং মৃত্যুর হারের মধ্যে পারস্পরিক সম্পর্ককে কেন্দ্র করে আবর্তিত হয়।</li>
<li>বিশ্লেষণে দেখা গেছে, বিভিন্ন রাজ্যের মধ্যে কোভিড-১৯-এ মৃত্যুর হারের অসামঞ্জস্যের একটি বড় অংশ বয়স ও টিকাকরণের হারের জন্য দায়ী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zঠিক আছে, আমি একটি রিগ্রেশন বিশ্লেষণ চালাব তবে এটি আপনাকে খুশি করবে না</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মোজিলার মিডলাইফ সংকট এটিকে অগ্রদূত থেকে গুগলের অদ্ভুত প্রতিবেশীতে নিয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সম্পূর্ণ ওপেন সোর্স ফায়ারফক্স ব্রাউজার এবং উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা গবেষণার জন্য পরিচিত মজিলা উদ্ভাবনের অভাব এবং সুযোগ হারানোর জন্য সমালোচিত হচ্ছে।</li>
<li>সংস্থাটি কিছু মূল্যবান প্রযুক্তি বাদ দিয়েছে এবং অন্যদের কাজে লাগাতে ব্যর্থ হয়েছে বলে জানা গেছে, যার ফলে এটি পাওয়ার ব্যবহারকারীদের আরও বেশি সরবরাহ করা উচিত এবং ক্রোমের মতো প্রতিযোগীদের থেকে আলাদা হওয়া উচিত।</li>
<li>লেখক মোজিলাকে তার উপেক্ষিত মেসেজিং ক্লায়েন্ট থান্ডারবার্ডকে পুনরুজ্জীবিত করতে এবং রাস্ট প্রোগ্রামিং ভাষা এবং মূল নেটস্কেপ ওয়েব ব্রাউজারের মতো প্রভাবশালী অতীত উদ্ভাবনের স্মৃতিচারণ করতে উত্সাহিত করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zমোজিলার মিডলাইফ সংকট এটিকে অগ্রদূত থেকে গুগলের অদ্ভুত প্রতিবেশীতে নিয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিএএলএএল-ই 3 এখন বিং এর অভ্যন্তরে সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিল্ডারসুচ ইমেজ স্রষ্টা, ডিএএলএল কর্তৃক ক্ষমতাপ্রাপ্ত · ই, কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) প্রযুক্তি ব্যবহার করে পাঠ্য ইনপুটের উপর ভিত্তি করে চিত্র তৈরি করতে পারে।</li>
<li>সরঞ্জামটি মাইক্রোসফ্টের বিং প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ এবং এটি ব্যবহার করে ব্যবহারকারীরা মাইক্রোসফ্টের পুরষ্কার এবং বিং ইমেজ ক্রিয়েটরের সাথে আসা শর্তাবলীতে সম্মত হন।</li>
<li>টুলটির ব্যবহারকারীরা মাইক্রোসফ্ট পুরষ্কার সম্পর্কিত ইমেল এবং বিং ইমেজ ক্রিয়েটর সম্পর্কে বিজ্ঞপ্তি পাবেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bing.com/images/create/?ref=hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zডিএএলএএল-ই 3 এখন বিং এর অভ্যন্তরে সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পালসার, ডার্ক ম্যাটার নয়, মিল্কি ওয়ের অ্যান্টিম্যাটার ব্যাখ্যা করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাসার ফার্মি স্যাটেলাইট আবিষ্কার করেছে যে মিল্কিওয়ের কেন্দ্র থেকে অ্যান্টিম্যাটার কণার প্রাচুর্য সম্ভবত পালসারের কারণে, পূর্বের তত্ত্বের মতো ডার্ক ম্যাটার নয়।</li>
<li>পালসার, যা তাদের আপেক্ষিক জেট এবং দ্রুত চলমান উপাদানের মাধ্যমে পদার্থ-অ্যান্টিম্যাটার জোড়া তৈরি করে, ডার্ক ম্যাটারকে অ্যান্টিম্যাটারের উত্স হিসাবে পূর্বের বিশ্বাসকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
<li>গবেষণায় ফার্মি স্যাটেলাইট দ্বারা উত্পাদিত সর্বাধিক আপ-টু-ডেট, উচ্চ-রেজোলিউশন, উচ্চ-শক্তি মহাজাগতিক মানচিত্র ব্যবহার করা হয়েছিল, যা অন্ধকার পদার্থের মায়াবী প্রকৃতি বোঝার জন্য আরও তদন্তের প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zপালসার, ডার্ক ম্যাটার নয়, মিল্কি ওয়ের অ্যান্টিম্যাটার ব্যাখ্যা করে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিশোর-কিশোরীরা দিন-রাত ফোন ের সমস্যায় জর্জরিত: গবেষণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কমন সেন্স মিডিয়ার প্রতিবেদনে স্কুল সময় এবং রাতে শিশু ও কিশোর-কিশোরীদের দ্বারা প্রতিদিন উচ্চ পরিমাণে নোটিফিকেশন পাওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে, ১১ থেকে ১৭ বছর বয়সী অর্ধেক মানুষ প্রতিদিন ন্যূনতম ২৩৭টি নোটিফিকেশন পান, কেউ কেউ ২৪ ঘণ্টার মধ্যে ৫ হাজার পর্যন্ত নোটিফিকেশন পান।</li>
<li>প্রতিবেদনে স্কুল এবং অভিভাবকদের শিশুদের স্ক্রিন টাইম এবং ফোন ব্যবহার পরিচালনা করতে সহায়তা করার প্রয়োজনীয়তার কথা বলা হয়েছে, বিজ্ঞপ্তিগুলির ক্রমাগত প্রবাহ সম্ভাব্য জ্ঞানীয় ক্ষমতা, স্মৃতিশক্তি এবং মনোযোগের সময়কালকে প্রভাবিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zকিশোর-কিশোরীরা দিন-রাত ফোন ের সমস্যায় জর্জরিত: গবেষণা</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কখনও না বলবেন না, তবে খুব কমই হ্যাঁ বলুন (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক বিভ্রান্তি এড়ানো এবং প্রাথমিক লক্ষ্য এবং উদ্দেশ্যগুলিতে মনোনিবেশ করার গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>তা সত্ত্বেও, তারা নতুন সুযোগ এবং ধারণার প্রতি গ্রহণযোগ্য হওয়ার তাৎপর্যকে তুলে ধরে।</li>
<li>তারা তাদের লক্ষ্যগুলির সাথে সামঞ্জস্য তা নিশ্চিত করার জন্য সতর্কতার সাথে তাদের অনুমোদনের যোগ্যতা অর্জনের ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা ভাগ করে নেয়, প্রস্তাবগুলি গ্রহণের জন্য শর্ত নির্ধারণের পরামর্শ দেয় যা আপনার ব্যবসাকে ইতিবাচকভাবে রূপান্তর করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/say-yes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Zকখনও না বলবেন না, তবে খুব কমই হ্যাঁ বলুন (2011)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডাব্লুএফএইচ প্রতিবন্ধীদের কাছ থেকে কর্মীদের অংশগ্রহণ উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি উত্পাদনশীলতার উপর দূরবর্তী কাজের প্রভাবগুলি নিয়ে আলোচনা করে বলেছে যে হাইব্রিড কাজের মডেলগুলি সামান্য উত্পাদনশীলতার উন্নতি করতে পারে, যখন পুরোপুরি দূরবর্তী কাজটি সঠিকভাবে পরিচালনা না করা হলে কিছুটা বিরূপ প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
<li>যাইহোক, ওয়ার্ক-ফ্রম-হোম মডেলটি উল্লেখযোগ্যভাবে সংস্থাগুলির জন্য ওভারহেড খরচ হ্রাস করতে পারে, এইভাবে মুনাফা বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>উত্পাদনশীলতা এবং ব্যয় সাশ্রয়ের উপর দূরবর্তী কাজের ইতিবাচক প্রভাবকে সমর্থন করে নিবন্ধে একাধিক অধ্যয়ন এবং ডেটা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zডাব্লুএফএইচ প্রতিবন্ধীদের কাছ থেকে কর্মীদের অংশগ্রহণ উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ইইউ কি হার্ডওয়্যার নির্মাতাদের লিনাক্সের জন্য কার্যকরী ড্রাইভার তৈরি করতে বাধ্য করতে পারে?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউরোপীয় ইউনিয়ন (ইইউ) একটি জনপ্রিয় ওপেন সোর্স অপারেটিং সিস্টেম লিনাক্সের জন্য হার্ডওয়্যার নির্মাতাদের সম্পূর্ণ কার্যকরী ড্রাইভার তৈরি করতে হবে এমন প্রবিধানগুলি বাস্তবায়নের বিষয়টি বিবেচনা করছে।</li>
<li>লিনাক্সের জন্য ড্রাইভারের প্রাপ্যতা কীভাবে সর্বোত্তমভাবে নিশ্চিত করা যায় সে সম্পর্কে মতামত গুলি পৃথক হয়, আইনী আদেশ থেকে শুরু করে ওপেন সোর্সিং ড্রাইভার, প্রণোদনা হিসাবে ট্যাক্স বিরতি দেওয়া পর্যন্ত।</li>
<li>বিতর্কগুলি ওপেন-সোর্স হার্ডওয়্যার, উন্মুক্ত ডকুমেন্টেশনের প্রয়োজনীয়তা, মেরামতযোগ্যতা এবং গোপনীয়তা, ব্যয়, বাজারের প্রভাব এবং উদ্ভাবনের মধ্যে ভারসাম্য সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলির চারপাশেও ঘোরে। এই বিষয়ে ইউরোপীয় ইউনিয়নের হস্তক্ষেপের প্রয়োজনীয়তা সম্পর্কে মতামত মিশ্র।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zইইউ কি হার্ডওয়্যার নির্মাতাদের লিনাক্সের জন্য কার্যকরী ড্রাইভার তৈরি করতে বাধ্য করতে পারে?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মাইপাওয়ারব্যাংক স্যান্টান্ডার বাইক হ্যাক করেছে যাতে লন্ডনের গৃহহীনরা তাদের ফোন চার্জ করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিজাইনার লুক টালবোট মাইপাওয়ারব্যাংক তৈরি করেছেন, যা গৃহহীন মানুষের জন্য একটি পোর্টেবল ফোন চার্জার। এটি ভাড়া বাইকের সাথে সংযুক্ত করা যেতে পারে এবং পিছনের দিকে প্যাডেলিং দ্বারা চালিত হতে পারে।</li>
<li>মাইপাওয়ারব্যাংক লন্ডনের স্যান্টান্ডার বাইসাইকেলের চেইনের জন্য ট্রান্সপোর্টে ফিট করে। প্যাডেলিংয়ের সময় উত্পাদিত শক্তি তার ব্যাটারিতে সংরক্ষণ করা হয়, 25 মিনিটের প্যাডেলিং একটি সম্পূর্ণ ফোন চার্জ সরবরাহ করে।</li>
<li>টালবোট উত্পাদনের জন্য নকশা চূড়ান্ত করার লক্ষ্য রাখে, গৃহহীনদের মধ্যে চার্জার বিতরণের জন্য একটি দাতব্য বা এনজিওর সাথে অংশীদারিত্বের উদ্দেশ্যে, যাদের প্রায়শই নির্ভরযোগ্য চার্জিং সংস্থানগুলিতে অ্যাক্সেস থাকে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000Zমাইপাওয়ারব্যাংক স্যান্টান্ডার বাইক হ্যাক করেছে যাতে লন্ডনের গৃহহীনরা তাদের ফোন চার্জ করতে পারে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
