<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 19:15:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[১৩ফুট – ১২ফুট.আইও এর মতো একটি সাইট কিন্তু স্ব-হোস্টেড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;১৩ ফিট ল্যাডার&quot; একটি স্ব-হোস্টেড টুল যা মিডিয়াম এবং নিউ ইয়র্ক টাইমসের মতো ওয়েবসাইটে বিজ্ঞাপন এবং পেওয়াল বাইপাস করে, 12ft.io এর মতো কিন্তু আরও বিস্তৃত সামঞ্জস্যতার সাথে।</li>
<li>এটি সম্পূর্ণ বিষয়বস্তুতে প্রবেশ করার জন্য GoogleBot-এর অনুকরণ করে কাজ করে এবং Docker বা Python ব্যবহার করে সেট আপ করা যেতে পারে, উভয় পদ্ধতির জন্য বিস্তারিত নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি ব্যবহারকারীদের বিজ্ঞাপন বা পেওয়াল ছাড়াই একক নিবন্ধে প্রবেশের অনুমতি দেয়, তবে কন্টেন্ট নির্মাতাদের সমর্থন করা এখনও উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z১৩ফুট – ১২ফুট.আইও এর মতো একটি সাইট কিন্তু স্ব-হোস্টেড</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সোর্সগ্রাফ অন্ধকারে চলে গেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সোর্সগ্রাফ ১৯ আগস্ট, ২০২৪-এ একটি বেসরকারি কোম্পানিতে রূপান্তরিত হয়, এর ওপেন-সোর্স মূল থেকে সরে এসে।</li>
<li>এই পরিবর্তনের ফলে sourcegraph/sourcegraph রেপোজিটরি ব্যক্তিগত হয়ে গেছে, যা ইঞ্জিনিয়ারিং ব্লগগুলিতে উল্লেখগুলিকে প্রভাবিত করেছে এবং একটি পাবলিক স্ন্যাপশট বা ব্যক্তিগত ফর্ক ব্যবহারের প্রয়োজনীয়তা তৈরি করেছে।</li>
<li>তার রেফারেন্সগুলির সততা বজায় রাখতে, লেখক একটি Go প্রোগ্রাম তৈরি করেছিলেন যা পুল রিকোয়েস্ট ডেটা স্ক্র্যাপ করে, প্রাসঙ্গিক কমিটগুলি বের করে এবং ব্যাশ স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে লিঙ্ক আপডেট করার প্রক্রিয়াটি স্বয়ংক্রিয় করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zসোর্সগ্রাফ অন্ধকারে চলে গেল</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টোস্টগুলি খারাপ ইউএক্স]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টোস্ট নোটিফিকেশন প্রায়ই ব্যবহারকারীর মনোযোগের বাইরে প্রদর্শিত হয়, যার ফলে ব্যবহারযোগ্যতার সমস্যা সৃষ্টি হয়, যেমন ইউটিউবে যেখানে টোস্টটি নিচের বাম দিকে প্রদর্শিত হয় যখন ব্যবহারকারী কেন্দ্রে একটি মডালে মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে।</li>
<li>প্রস্তাবিত সমাধানগুলির মধ্যে রয়েছে বোতামের নিচে প্লেলিস্টগুলি প্রদর্শন করা পরিবর্তে একটি মডালে এবং লোডিং সূচকগুলি ব্যবহার করা যা ক্রিয়ার সমাপ্তি নির্দেশ করে, টোস্টের প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>জিমেইল এবং ক্লিপবোর্ড ক্রিয়াকলাপের উদাহরণগুলি দেখায় যে টোস্টগুলি অপ্রয়োজনীয় হতে পারে, কারণ অন্যান্য প্রতিক্রিয়ার ফর্ম (যেমন তালিকা থেকে একটি ইমেল সরানো বা বোতাম নিশ্চিতকরণ) সফলতা কার্যকরভাবে যোগাযোগ করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zটোস্টগুলি খারাপ ইউএক্স</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাত ২টার মানসিক ভাঙনের শারীরস্থান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের ওয়েবসাইট, jumpcomedy.com-এ একটি উৎপাদন সমস্যার কারণে একটি গুরুতর মানসিক চাপের পর্বের সম্মুখীন হন, যেখানে HTTP POST কলগুলি অপ্রত্যাশিতভাবে ব্যর্থ হচ্ছিল।</li>
<li>ব্যাপক ডিবাগিং এবং সম্প্রদায়ের সাথে যোগাযোগের পরেও, সমস্যাটি অব্যাহত ছিল যতক্ষণ না লেখক PostHog API কী সনাক্ত করে এবং সরিয়ে ফেলেন, যা সমস্যার সমাধান করে।</li>
<li>ঘটনাটি প্রযুক্তিগত ব্যর্থতার মানসিক প্রভাব এবং প্রাথমিক সূত্রগুলি বিভ্রান্তিকর হলেও পুঙ্খানুপুঙ্খ ডিবাগিংয়ের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zরাত ২টার মানসিক ভাঙনের শারীরস্থান</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netboot.xyz: আপনার প্রিয় অপারেটিং সিস্টেমগুলি এক জায়গায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netboot.xyz বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমে দ্রুত বুট করার সুবিধা প্রদান করে হালকা ওজনের টুল ব্যবহার করে, যা পুনরাবৃত্তি ডাউনলোড এবং মিডিয়া পুনরায় লেখার প্রয়োজন ছাড়াই মূল্যায়ন, ইনস্টলেশন এবং উদ্ধারকে সহজতর করে।</li>
<li>iPXE প্রকল্প দ্বারা চালিত, এটি PXE (Preboot Execution Environment) ব্যবহার করে প্রভিশন, রেসকিউ, বা লাইভ বুট পরিবেশ লোড করতে সক্ষম, যা সিস্টেম প্রশাসকদের জন্য একটি মূল্যবান সরঞ্জাম।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি বিশেষভাবে সিস্টেম অ্যাডমিনিস্ট্রেটরদের জন্য অপরিহার্য, যা একাধিক অপারেটিং সিস্টেম পরিচালনা এবং সমস্যার সমাধান প্রক্রিয়াকে দক্ষতার সাথে সহজতর করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZNetboot.xyz: আপনার প্রিয় অপারেটিং সিস্টেমগুলি এক জায়গায়</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মিনিটম্যান III পারমাণবিক ক্ষেপণাস্ত্রের নির্দেশনা ব্যবস্থা এবং কম্পিউটার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কেন শিরিফের ব্লগ পোস্টটি মিনিটম্যান III পারমাণবিক ক্ষেপণাস্ত্রের নির্দেশনা ব্যবস্থা পরীক্ষা করে, যা ১৯৬২ সাল থেকে ব্যবহৃত হয়ে আসছে এবং সুনির্দিষ্ট লক্ষ্যবস্তুতে আঘাত করার জন্য একটি জাইরো-স্থিতিশীল প্ল্যাটফর্ম অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>নির্দেশনা ব্যবস্থা, যা ১৯৭০ সালে মূলত $৫১০,০০০ খরচে তৈরি হয়েছিল, এতে জাইরোস্কোপ, অ্যাক্সিলেরোমিটার, একটি নির্দেশনা সেট কন্ট্রোলার, অ্যাম্প্লিফায়ার এবং গতিপথ সমন্বয়ের জন্য একটি কম্পিউটার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>পোস্টটিতে মিনিটম্যান ক্ষেপণাস্ত্রের ডি-১৭বি এবং ডি-৩৭ কম্পিউটারগুলির বিবর্তন, ট্রানজিস্টরযুক্ত থেকে ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট প্রযুক্তিতে রূপান্তর, এবং পারমাণবিক প্রতিরোধে ক্ষেপণাস্ত্রের ভূমিকা ও আইসি শিল্পে এর প্রভাব নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Zমিনিটম্যান III পারমাণবিক ক্ষেপণাস্ত্রের নির্দেশনা ব্যবস্থা এবং কম্পিউটার</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১৯৫৩ সালের ইউএস নেভির যান্ত্রিক কম্পিউটার সম্পর্কিত প্রশিক্ষণ চলচ্চিত্র [ভিডিও]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z১৯৫৩ সালের ইউএস নেভির যান্ত্রিক কম্পিউটার সম্পর্কিত প্রশিক্ষণ চলচ্চিত্র [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রুবির জন্য ট্রান্সফর্মারস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformers.rb রুবি প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য অত্যাধুনিক ট্রান্সফরমার মডেলগুলি পরিচয় করিয়ে দেয়, যা রুবি ডেভেলপারদের জন্য উন্নত NLP (ন্যাচারাল ল্যাঙ্গুয়েজ প্রসেসিং) সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি বিভিন্ন মডেল এবং পাইপলাইন সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে বাক্য ট্রান্সফরমার, নামযুক্ত-সত্তা স্বীকৃতি, অনুভূতি বিশ্লেষণ, প্রশ্ন উত্তর এবং চিত্র শ্রেণীবিভাগ, যা জনপ্রিয় ট্রান্সফরমারস পাইথন এপিআই-এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>এই প্রকাশনাটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি রুবি ডেভেলপারদের জন্য একটি সেতুবন্ধন তৈরি করে, যা তাদেরকে শক্তিশালী ট্রান্সফরমার মডেলগুলি ব্যবহার করতে দেয় পাইথনে স্যুইচ না করেই, ফলে উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধি পায় এবং রুবি ইকোসিস্টেম সম্প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zরুবির জন্য ট্রান্সফর্মারস</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রাগটিকাল: ব্যবহারিক এবং বাস্তবমুখী কোড এডিটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragtical একটি হালকা ওজনের টেক্সট এডিটর যা শুধুমাত্র ৩০ এমবি RAM এবং ৫ এমবি ডিস্ক স্পেস ব্যবহার করে, যা বিভিন্ন ডিভাইসে মসৃণ পারফরম্যান্স নিশ্চিত করে।</li>
<li>এটি শক্তিশালী সিনট্যাক্স হাইলাইটিং, একাধিক কার্সর, একটি কমান্ড প্যালেটের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি সরবরাহ করে এবং Lua এবং এর C API এর মাধ্যমে অত্যন্ত সম্প্রসারণযোগ্য, অতিরিক্ত কার্যকারিতা প্লাগইন হিসাবে উপলব্ধ।</li>
<li>প্রাগটিকাল ক্রস-প্ল্যাটফর্ম, যা উইন্ডোজ, লিনাক্স এবং ম্যাকওএস-এ চলতে সক্ষম, এবং এটি বিনামূল্যে, এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স, এবং কোনো ডেটা সংগ্রহ করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zপ্রাগটিকাল: ব্যবহারিক এবং বাস্তবমুখী কোড এডিটর</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমি ইওয়েস্ট থেকে একটি বাজে এনইউসি তুলে নিয়েছিলাম এবং এতে একটি এআই কোম্পানির লেবেল ছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিজিপ্রেস.ক্লাব একটি বিকেন্দ্রীকৃত সামাজিক নেটওয়ার্ক যা মাস্টডনের দ্বারা চালিত, যা প্রোফাইল ডিরেক্টরি, গোপনীয়তা নীতি এবং ওপেন-সোর্স কোডের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্রোফাইল বা হ্যাশট্যাগের সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে পারে, পোস্টগুলোকে প্রিয়তে রাখতে, শেয়ার করতে এবং উত্তর দিতে পারে, যা সামাজিক সম্পৃক্ততা বাড়ায়।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি বর্তমানে v4.2.10+hometown-1.1.1 সংস্করণে চলছে, যা সাম্প্রতিক আপডেট এবং সক্রিয় উন্নয়নের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Zআমি ইওয়েস্ট থেকে একটি বাজে এনইউসি তুলে নিয়েছিলাম এবং এতে একটি এআই কোম্পানির লেবেল ছিল</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্রান্সফরমার মডেল ব্যবহার করে সঙ্গীত সুপারিশ ব্যবস্থা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল রিসার্চ একটি মিউজিক রিকমেন্ডেশন সিস্টেম প্রবর্তন করেছে যা ট্রান্সফরমার মডেল ব্যবহার করে ব্যবহারকারীর ক্রিয়াকলাপগুলি প্রেক্ষাপটে আরও ভালভাবে বোঝার জন্য।</li>
<li>সিস্টেমটি ব্যবহারকারীর আচরণের সাথে খাপ খাইয়ে সুপারিশের নির্ভুলতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে, যেমন ওয়ার্কআউটের সময় দ্রুতগতির গান পছন্দ করা, ফলে স্কিপ রেট কমানো এবং শোনার সময় বৃদ্ধি করা।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি একটি ট্রান্সফরমারকে একটি র্যাঙ্কিং মডেলের সাথে সংযুক্ত করে, যা সুপারিশগুলির প্রাসঙ্গিকতা বাড়ায় এবং ব্যবহারকারীর সন্তুষ্টি বৃদ্ধি নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Zট্রান্সফরমার মডেল ব্যবহার করে সঙ্গীত সুপারিশ ব্যবস্থা</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্র্যাক ৭১]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্র্যাক ম্যাগাজিন ১৯ আগস্ট, ২০২৪ তারিখে তাদের ৭১তম সংখ্যা প্রকাশ করেছে, যেখানে উন্নত হ্যাকিং কৌশল এবং সাইবার নিরাপত্তা বিষয়ক বিভিন্ন প্রবন্ধ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>মূল প্রবন্ধগুলির মধ্যে রয়েছে MPEG-CENC দুর্বলতা নিয়ে আলোচনা, কার্যকরী প্রোগ্রামিংয়ের মাধ্যমে CET &amp; BTI বাইপাস করা, এবং লিনাক্স সিস্টেমের জন্য নতুন শোষণ কৌশল।</li>
<li>ম্যাগাজিনটি তার ৭২তম সংখ্যার জন্য প্রবন্ধ আহ্বান করছে, যা ২০২৫ সালে তার ৪০তম বার্ষিকী উদযাপন করবে, এবং হ্যাকার সম্প্রদায় থেকে অবদান আমন্ত্রণ জানাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zফ্র্যাক ৭১</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লেনটিকুলার ঘড়ি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মোসিভার্স, একজন পদার্থবিদ এবং ইলেকট্রনিক্স উত্সাহী, পোস্টকার্ডে দেখা লেন্টিকুলার অ্যানিমেশন দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে ইন্টারলেসড ছবি এবং নলাকার লেন্স ব্যবহার করে সময় প্রদর্শনের জন্য একটি লেন্টিকুলার ঘড়ি তৈরি করেছেন।</li>
<li>প্রকল্পটিতে বিভিন্ন উপাদান অন্তর্ভুক্ত ছিল, যার মধ্যে ছিল সার্ভো মোটর, একটি PWM ড্রাইভার বোর্ড, একটি ESP8266 মাইক্রোকন্ট্রোলার, এবং একটি 3D প্রিন্টার, ক্যালিব্রেশন, প্রিন্টিং এবং অ্যাসেম্বলির জন্য বিস্তারিত ধাপ সহ।</li>
<li>লেনটিকুলার ক্লক রেইনবো কনটেস্টের রঙের মধ্যে দ্বিতীয় পুরস্কার জিতেছে, এর উদ্ভাবনী পদ্ধতি এবং সফল বাস্তবায়নকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zলেনটিকুলার ঘড়ি</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[‘বিরল প্রজাতি’ যা ৫০ বছর ধরে এই এলাকায় দেখা যায়নি, অ্যারিজোনার ট্রেল ক্যামেরায় ধরা পড়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিনিক্স চিড়িয়াখানার গবেষক কিনলে রাগান অ্যারিজোনার আতাসকোসা হাইল্যান্ডসে একটি ট্রেল ক্যামেরায় একটি ওসেলট আবিষ্কার করেছেন, যা অন্তত ৫০ বছরে এই অঞ্চলে প্রথমবারের মতো দেখা গেছে।</li>
<li>আবিষ্কারটি ছিল আতাসকোসা কমপ্লেক্স বন্যপ্রাণী গবেষণার অংশ, যা স্থানীয় বন্যপ্রাণী সম্পর্কে আরও ভালভাবে বোঝার জন্য এপ্রিল মাসে ৫০টি ক্যামেরা স্থাপন করেছিল।</li>
<li>ওসেলট, যেটিকে রাজ্যে পূর্বে দেখা যায়নি এমন একটি নতুন ব্যক্তি হিসেবে চিহ্নিত করা হয়েছে, এটি অ্যারিজোনায় প্রজাতির গুরুতর বিপন্নতার উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z‘বিরল প্রজাতি’ যা ৫০ বছর ধরে এই এলাকায় দেখা যায়নি, অ্যারিজোনার ট্রেল ক্যামেরায় ধরা পড়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কম্পিউটিং বিজ্ঞান সত্যিই শেখানোর নিষ্ঠুরতা (১৯৮৮)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এডসগার ডব্লিউ. ডেইকস্ট্রার বক্তৃতাটি কম্পিউটারকে একটি মৌলিক নতুনত্ব হিসেবে দেখার বৈজ্ঞানিক এবং শিক্ষামূলক প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে, যা অতীতের ধারণার উপর নির্ভর না করে নতুন পদ্ধতির প্রয়োজন।</li>
<li>ডেইকস্ট্রা যুক্তি দেন যে কম্পিউটারের মৌলিক প্রকৃতি স্বীকার না করার ফলে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিং এবং শিক্ষার মতো ক্ষেত্রে ভুল ধারণা তৈরি হয়, এবং তিনি প্রোগ্রামিংকে একটি আনুষ্ঠানিক গাণিতিক শৃঙ্খলা হিসেবে শেখানোর পক্ষে সমর্থন করেন।</li>
<li>তিনি জোর দেন যে বিশ্ববিদ্যালয়গুলোকে বুদ্ধিবৃত্তিক স্থবিরতা রোধ করতে এবং ভবিষ্যতের চ্যালেঞ্জগুলোর জন্য শিক্ষার্থীদের আরও ভালোভাবে প্রস্তুত করতে মৌলিক নতুনত্ব শেখানোর প্রতি গুরুত্বারোপ করা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Zকম্পিউটিং বিজ্ঞান সত্যিই শেখানোর নিষ্ঠুরতা (১৯৮৮)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মারকভ চেইনগুলি এলএলএমগুলির চেয়ে মজাদার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মারকভ চেইনগুলি সহজ পরিসংখ্যান মডেল যা প্রসঙ্গের উপর ভিত্তি করে পরবর্তী শব্দটি পূর্বাভাস দেয়, জটিল বড় ভাষা মডেল (LLMs) এর বিপরীতে যা উন্নত ভেক্টর গণিত ব্যবহার করে।</li>
<li>যদিও LLMs সঠিক, তারা প্রায়ই পূর্বানুমানযোগ্য এবং নীরস বিষয়বস্তু তৈরি করে, যা তাদেরকে হাস্যরসের জন্য কম কার্যকর করে তোলে, কারণ হাস্যরস চমক এবং মৌলিকতার উপর নির্ভর করে।</li>
<li>আলোচনাটি প্রস্তাব করে যে সত্যিকারের হাস্যকর বিষয়বস্তু তৈরি করতে একটি নতুন ধরনের ভাষা মডেলের প্রয়োজন হতে পারে, যা LLM-গুলির বর্তমান সীমাবদ্ধতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zমারকভ চেইনগুলি এলএলএমগুলির চেয়ে মজাদার</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রোবলক্স বিশ্বের সবচেয়ে বড় গেম, কিন্তু এটি লাভজনক নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রোবলক্স, বিশ্বের বৃহত্তম গেম, প্রতিদিন ৮০ মিলিয়নেরও বেশি এবং মাসে ৩৮০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারী নিয়ে গর্ব করে, তবে এর বৃদ্ধি সত্ত্বেও এটি লাভজনক নয়।</li>
<li>উচ্চ খরচ, যার মধ্যে অ্যাপ স্টোর ফি (২৩%), ডেভেলপার পেমেন্ট (২৬%), অবকাঠামো এবং নিরাপত্তা (২৮%), এবং গবেষণা ও উন্নয়ন (৪৪%) অন্তর্ভুক্ত, এর আর্থিক চ্যালেঞ্জগুলিতে অবদান রাখে।</li>
<li>লাভজনকতা অর্জনের জন্য, রোবলক্স অ্যাপ স্টোর ফি কমানো, ব্যবহারকারীর খরচ বৃদ্ধি, বিজ্ঞাপন ব্যবসা সম্প্রসারণ এবং মেসেজিং ও ভয়েস কলিংয়ের মতো নতুন বৈশিষ্ট্য প্রবর্তনের লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Zরোবলক্স বিশ্বের সবচেয়ে বড় গেম, কিন্তু এটি লাভজনক নয়</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গুগল প্রতারণামূলক অ্যাপটি সরাতে তিন মাস সময় নিয়েছিল যা $৫ মিলিয়নেরও বেশি চুরি করেছিল]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Zগুগল প্রতারণামূলক অ্যাপটি সরাতে তিন মাস সময় নিয়েছিল যা $৫ মিলিয়নেরও বেশি চুরি করেছিল</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – PostgreSQL কে একটি জব কিউতে রূপান্তর করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PgQueuer হল একটি মিনিমালিস্ট এবং উচ্চ-প্রদর্শনশীল পাইথন জব কিউ লাইব্রেরি যা PostgreSQL এর সাথে কাজ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি কার্যকরী কাজের সারি ব্যবস্থাপনার জন্য PostgreSQL এর LISTEN/NOTIFY বৈশিষ্ট্য ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি একটি উল্লেখযোগ্য সরঞ্জাম যা ডেভেলপারদের জন্য একটি হালকা এবং কার্যকর সমাধান প্রদান করে যারা পাইথন অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে কাজের সারিবদ্ধকরণের জন্য খুঁজছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – PostgreSQL কে একটি জব কিউতে রূপান্তর করুন</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক ম্যাগিক মারা গেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক ম্যাগি, আইটি সাংবাদিকতার একজন বিশিষ্ট ব্যক্তিত্ব এবং দ্য রেজিস্টার ও দ্য ইনকোয়ারারের প্রতিষ্ঠাতা, ৭৪ বছর বয়সে মারা গেছেন।</li>
<li>ম্যাগির ক্যারিয়ারের উল্লেখযোগ্য দিকগুলির মধ্যে রয়েছে ১৯৯৪ সালে দ্য রেজিস্টার সহ-প্রতিষ্ঠা করা এবং পরবর্তীতে দ্য ইনকোয়ারার প্রতিষ্ঠা করা, যা সামান্য বিনিয়োগে লাভজনক হয়ে ওঠে।</li>
<li>প্রযুক্তি সাংবাদিকতার বাইরে, ম্যাগির ছিল বৈচিত্র্যময় আগ্রহ, যার মধ্যে ছিল &#39;আর্কেন ম্যাজিকাল অর্ডার অফ দ্য নাইটস অফ শাম্ভালা&#39; প্রতিষ্ঠা করা এবং তান্ত্রিক গ্রন্থ অনুবাদ করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zমাইক ম্যাগিক মারা গেছেন</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[২+জিবি/সেকেন্ডে প্রোটোবাফ পার্সিং: কীভাবে আমি সি-তে টেইল কল ভালোবাসতে শিখলাম (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clang কম্পাইলারে একটি নতুন বৈশিষ্ট্য, <code>[[clang::musttail]]</code> বা <code>__attribute__((musttail))</code> অ্যাট্রিবিউটগুলি ব্যবহার করে, C, C++ এবং Objective-C-তে টেইল কলগুলি নিশ্চিত করে, যা কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করে।</li>
<li>প্রোটোবাফ পার্সিংয়ে টেইল কল অপ্টিমাইজেশন প্রয়োগ করে, ২ জিবি/সেকেন্ডেরও বেশি গতি অর্জিত হয়েছে, যা পূর্বের রেকর্ডের চেয়ে দ্বিগুণেরও বেশি।</li>
<li>প্রধান সীমাবদ্ধতা হল পোর্টেবিলিটি, কারণ <code>musttail</code> একটি অ-মানক এক্সটেনশন, তবে ম্যাক্রো এবং অন্যান্য অ্যাট্রিবিউটের মাধ্যমে এটি সমাধানের প্রচেষ্টা চলছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z২+জিবি/সেকেন্ডে প্রোটোবাফ পার্সিং: কীভাবে আমি সি-তে টেইল কল ভালোবাসতে শিখলাম (২০২১)</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নাসা স্বীকার করেছে যে তারা স্টারলাইনার প্রপালশন সমস্যার ঝুঁকি পরিমাপ করতে অক্ষম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাসা বোয়িংয়ের স্টারলাইনারের প্রপালশন সমস্যার সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকি নির্ধারণ করতে অক্ষম, যা নভোচারী বুচ উইলমোর এবং সুনি উইলিয়ামসকে পৃথিবীতে ফিরিয়ে আনা বা তাদের আইএসএস-এ থাকার সময় বাড়ানোর সিদ্ধান্ত বিলম্বিত করছে।</li>
<li>স্টারলাইনার, যা থ্রাস্টার এবং হিলিয়াম লিক সমস্যার সম্মুখীন হয়েছে, একটি গুরুত্বপূর্ণ আইএসএস ডকিং স্থান দখল করে রেখেছে এবং এটি স্পেসএক্সের পরবর্তী ড্রাগন মিশন ২৪ সেপ্টেম্বরের আগে খালি করতে হবে।</li>
<li>কিছু থ্রাস্টার পুনরুদ্ধার হওয়া সত্ত্বেও, নাসা তাদের নির্ভরযোগ্যতা নিয়ে উদ্বিগ্ন রয়েছে গুরুত্বপূর্ণ ডিঅরবিট বার্ন এবং পুনঃপ্রবেশের জন্য, এবং আগস্টের শেষের মধ্যে একটি সিদ্ধান্ত নেওয়া প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Zনাসা স্বীকার করেছে যে তারা স্টারলাইনার প্রপালশন সমস্যার ঝুঁকি পরিমাপ করতে অক্ষম</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেঘে বিশাল এবং অনিয়ন্ত্রিত বিদ্যুৎ কেন্দ্রগুলি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ডাচ হ্যাকার ৪ মিলিয়ন সৌর প্যানেল ইনস্টলেশনের নিয়ন্ত্রণ নিয়ে দুর্বলতাগুলি প্রকাশ করেছেন, যা ইইউর জ্বালানি অবকাঠামোর ঝুঁকিগুলি উন্মোচন করেছে।</li>
<li>ইউরোপের বাইরে থাকা কোম্পানিগুলোর দ্বারা প্রায়ই সৌর প্যানেলের কেন্দ্রীভূত ব্যবস্থাপনা, একযোগে বন্ধ হয়ে যাওয়ার ঝুঁকি সৃষ্টি করে, যা ইউরোপীয় বিদ্যুৎ গ্রিডের পতন ঘটাতে পারে।</li>
<li>ইইউ-এর NIS2 নির্দেশিকা এবং সাইবার রেজিলিয়েন্স আইন নিরাপত্তা উন্নত করতে পারে, তবে সোলার প্যানেল ম্যানেজারদের শক্তি কোম্পানি হিসাবে বিবেচনা করার জন্য স্পষ্ট নিয়মাবলী প্রয়োজন, যাতে তারা বড় বিদ্যুৎ সরবরাহকারীদের মতো নিয়ন্ত্রিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zমেঘে বিশাল এবং অনিয়ন্ত্রিত বিদ্যুৎ কেন্দ্রগুলি</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FindMy Flipper – এয়ারট্যাগ এবং স্মার্টট্যাগ এমুলেটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy Flipper অ্যাপটি FlipperZero-এর ব্লুটুথ ক্ষমতাগুলি উন্নত করে, এটিকে Apple AirTag, Samsung SmartTag, এবং Tile Tracker-এর অনুকরণ করতে সক্ষম করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ট্যাগ এমুলেশন, বীকন সম্প্রচারের অন্তর এবং প্রেরণ শক্তির কাস্টমাইজেশন, এবং ব্যাটারি ব্যবহারের সর্বনিম্ন করতে কার্যকর ব্যাকগ্রাউন্ড অপারেশন।</li>
<li>অ্যাপটি বিদ্যমান ট্যাগগুলির ক্লোনিং, অ্যাপলের FindMy নেটওয়ার্কের জন্য OpenHaystack কী জোড়া তৈরি এবং FlipperZero ট্র্যাক করার অনুমতি দেয়, যেখানে বিস্তারিত ইনস্টলেশন এবং কনফিগারেশন নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZFindMy Flipper – এয়ারট্যাগ এবং স্মার্টট্যাগ এমুলেটর</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টারনেটে সমস্ত পিডিএফ শ্রেণীবদ্ধ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন গবেষক মেশিন লার্নিং (এমএল) এবং ডিপ লার্নিং মডেলের সংমিশ্রণ ব্যবহার করে ৮ টেরাবাইটের ৮.৪ মিলিয়ন পিডিএফের SafeDocs ডেটাসেটটি শ্রেণীবদ্ধ করেছেন।</li>
<li>সর্বোত্তম কার্যকরী মডেল, XGBoost embeddings, হাইপারপ্যারামিটার টিউনিংয়ের পরে ৮৫.২৬% সঠিকতা অর্জন করেছে, যা ঐতিহ্যবাহী মেশিন লার্নিং এবং ডিপ লার্নিং কৌশলগুলির সংমিশ্রণের কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>প্রকল্পটি বৃহৎ পরিসরে টেক্সট শ্রেণীবিন্যাসের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে এবং আরও অনুসন্ধানের জন্য সমস্ত ডেটাসেট এবং কোড হাগিংফেস এবং কাগলে প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zইন্টারনেটে সমস্ত পিডিএফ শ্রেণীবদ্ধ করা</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মস্তিষ্ক REM ঘুমের সময় ক্রিয়াকলাপ এবং তাদের পরিণতি অনুকরণ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন প্রিপ্রিন্ট গবেষণা প্রস্তাব করে যে REM ঘুমের সময়, মস্তিষ্ক কর্ম এবং তাদের পরিণতি অনুকরণ করে মোটর কমান্ড জারি করে যা কার্যকর হয় না কিন্তু কার্যকর হলে যেমন প্রভাব ফেলে।</li>
<li>গবেষণায় ইঁদুরের সুপিরিয়র কোলিকুলাসের ভূমিকা তুলে ধরা হয়েছে, যা এই মোটর কমান্ডগুলি জারি করে, ইঙ্গিত দেয় যে মস্তিষ্ক ঘুমের সময় বিশ্বের সাথে মিথস্ক্রিয়া অনুকরণ করতে তার অভ্যন্তরীণ মডেল ব্যবহার করে।</li>
<li>এই গবেষণাটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি REM ঘুমের সময় মস্তিষ্কের কার্যকলাপ এবং কীভাবে এটি স্বপ্ন ব্যবহার করে বাস্তব বিশ্বের মিথস্ক্রিয়া প্রক্রিয়া এবং অনুকরণ করতে পারে সে সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Zমস্তিষ্ক REM ঘুমের সময় ক্রিয়াকলাপ এবং তাদের পরিণতি অনুকরণ করে</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এরিক শ্মিট স্ট্যানফোর্ড সাক্ষাৎকার মুছে ফেলেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zএরিক শ্মিট স্ট্যানফোর্ড সাক্ষাৎকার মুছে ফেলেছেন</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রম্পট ক্যাশিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যানথ্রপিক একটি নতুন বৈশিষ্ট্য প্রবর্তন করেছে যার নাম প্রম্পট ক্যাশিং (বেটা) যা প্রম্প্টগুলির নির্দিষ্ট প্রিফিক্স থেকে পুনরায় শুরু করে API ব্যবহারের অপ্টিমাইজেশন করে, পুনরাবৃত্তিমূলক কাজগুলির জন্য প্রক্রিয়াকরণের সময় এবং খরচ কমায়।</li>
<li>প্রম্পট ক্যাশিং বিশেষভাবে উপকারী যখন প্রম্পটগুলিতে অনেক উদাহরণ, বড় প্রসঙ্গ, পুনরাবৃত্তিমূলক কাজ এবং দীর্ঘ কথোপকথন থাকে, যার ক্যাশের মেয়াদ ৫ মিনিট।</li>
<li>সমর্থিত মডেলগুলির মধ্যে রয়েছে Claude 3.5 Sonnet এবং Claude 3.0 Haiku, যেখানে ক্যাশ লেখার টোকেনগুলি বেস ইনপুট টোকেনের তুলনায় ২৫% বেশি ব্যয়বহুল এবং ক্যাশ পড়ার টোকেনগুলি ৯০% সস্তা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zপ্রম্পট ক্যাশিং</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিখ্যাত কম্পিউটার ক্যাফে সংরক্ষণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>১৯৮০-এর দশকের রেডিও শো &#39;দ্য ফেমাস কম্পিউটার ক্যাফে&#39; থেকে সংগৃহীত সাক্ষাৎকারগুলির একটি সংগ্রহ আবিষ্কৃত হয়েছে, ডিজিটাইজ করা হয়েছে এবং ইন্টারনেট আর্কাইভে আপলোড করা হয়েছে।</li>
<li>শোটি, যা ১৯৮৩ থেকে ১৯৮৬ সাল পর্যন্ত প্রচারিত হয়েছিল, তাতে টিমোথি লিয়ারি, ডগলাস অ্যাডামস এবং বিল গেটসের মতো উল্লেখযোগ্য প্রযুক্তি ব্যক্তিত্বদের অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা কম্পিউটার শিল্পের খবর এবং পণ্য পর্যালোচনা কভার করত।</li>
<li>আর্কাইভিস্ট কাই সাভেটজ টেপগুলি উদ্ধার করেন, ডিজিটাইজেশনের জন্য একটি GoFundMe চালু করেন এবং পর্বগুলি আপলোড করেন, যদিও কিছু সাক্ষাৎকার, যার মধ্যে রে ব্র্যাডবেরি এবং জিন রডেনবেরির সাক্ষাৎকারগুলি অন্তর্ভুক্ত, এখনও হারিয়ে রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zবিখ্যাত কম্পিউটার ক্যাফে সংরক্ষণ</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল ব্রাজিলে একটি ভিপিএন সেন্সরশিপ আদেশ কার্যকর করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রাজিলে ব্যবহারকারীরা iOS অ্যাপ স্টোর থেকে Proton VPN ডাউনলোড করতে সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছেন, যা অ্যাপ স্টোরের নিজস্ব সমস্যার কারণে বা অ্যাপলের সম্ভাব্য সেন্সরশিপের কারণে হতে পারে।</li>
<li>সমাধান হিসেবে, প্রোটন আইওএস বেটা সংস্করণটি টেস্টফ্লাইটের মাধ্যমে ব্যবহার করার বা তাদের ভিপিএন সার্ভারগুলিতে অ্যাক্সেস করার জন্য একটি ম্যানুয়াল ওয়্যারগার্ড কনফিগারেশন সেট আপ করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>সমস্যাটি ব্রাজিলে iOS প্ল্যাটফর্মের জন্য নির্দিষ্ট; Proton VPN এবং অন্যান্য Proton অ্যাপগুলি অন্যান্য প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ রয়েছে এবং প্রভাবিত হয়নি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Zঅ্যাপল ব্রাজিলে একটি ভিপিএন সেন্সরশিপ আদেশ কার্যকর করতে পারে</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গ্রেফতারের পর পুলিশ অনির্দিষ্টকালের জন্য সম্পত্তি জব্দ করতে পারে না, ফেডারেল আদালত রায় দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ফেডারেল আদালত রায় দিয়েছে যে পুলিশ গ্রেপ্তারের সময় জব্দ করা সম্পত্তি অনির্দিষ্টকালের জন্য রাখতে পারে না, চতুর্থ সংশোধনীর অযৌক্তিক জব্দের বিরুদ্ধে সুরক্ষার উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>যুক্তরাষ্ট্রের কলম্বিয়া জেলার আপিল আদালতের বিচারক গ্রেগরি কাটসাস উল্লেখ করেছেন যে, জব্দকৃত সম্পত্তির ধারাবাহিক অধিকারী হওয়া অবশ্যই যুক্তিসঙ্গত হতে হবে, যা পূর্ববর্তী সার্কিট কোর্টের সিদ্ধান্তগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
<li>মামলাটি এমন কিছু বাদীদের নিয়ে ছিল যাদের ফোনগুলি ব্ল্যাক লাইভস ম্যাটার প্রতিবাদের সময় জব্দ করা হয়েছিল এবং এক বছরেরও বেশি সময় ধরে অভিযোগ ছাড়াই রাখা হয়েছিল, যা একটি জাতীয় নজির স্থাপন করতে পারে এবং সুপ্রিম কোর্টের পর্যালোচনা প্ররোচিত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zগ্রেফতারের পর পুলিশ অনির্দিষ্টকালের জন্য সম্পত্তি জব্দ করতে পারে না, ফেডারেল আদালত রায় দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্লাইটঅ্যাওয়ার গ্রাহকের তথ্য ফাঁস (নাম, ইমেইল ঠিকানা এবং পাসওয়ার্ড)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zফ্লাইটঅ্যাওয়ার গ্রাহকের তথ্য ফাঁস (নাম, ইমেইল ঠিকানা এবং পাসওয়ার্ড)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনি কি পরবর্তী শব্দটি পূর্বাভাস দেওয়ার ক্ষেত্রে একটি ভাষা মডেলের চেয়ে ভাল?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অনেক বেঞ্চমার্ক ভাষার মডেলগুলিকে মানবিক কাজগুলিতে মূল্যায়ন করে, কিন্তু এই মডেলগুলির জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ কাজ হল পরবর্তী শব্দটি পূর্বানুমান করা।</li>
<li>পোস্টটি এই নির্দিষ্ট কাজে মানুষ কি ভাষার মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে যেতে পারে কিনা সেই প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joel.tools/smarter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zআপনি কি পরবর্তী শব্দটি পূর্বাভাস দেওয়ার ক্ষেত্রে একটি ভাষা মডেলের চেয়ে ভাল?</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগলে আমার ৯ বছরের যাত্রার পোস্টমর্টেম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক গুগলে ৯ বছরের কর্মজীবনের প্রতিফলন করেছেন, যেখানে তিনি বিগটেবেল, পারসিস্টেন্ট ডিস্ক, এবং জিসিই ভিএমএস-এর উপর কাজসহ বিভিন্ন সাফল্য এবং চ্যালেঞ্জ তুলে ধরেছেন।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে প্রকৌশল এবং নেতৃত্বের দক্ষতা অর্জন, আর্থিক স্থিতিশীলতা, এবং একটি শক্তিশালী সম্প্রদায়, তবে চাপ, জ্ঞানীয় বোঝা, এবং সীমিত বৃদ্ধির সুযোগগুলির মুখোমুখি হওয়াও অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>লেখক নতুন সুযোগ এবং চ্যালেঞ্জ অন্বেষণ করার জন্য একটি অবকাশ নেওয়ার পরিকল্পনা করছেন, যার লক্ষ্য নতুন উদ্দেশ্য এবং ব্যক্তিগত উন্নতি খুঁজে বের করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Zগুগলে আমার ৯ বছরের যাত্রার পোস্টমর্টেম</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TomWright/dasel: JSON, TOML, YAML, XML এবং CSV থেকে ডেটা নির্বাচন, স্থাপন এবং মুছে ফেলুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ড্যাসেল একটি বহুমুখী সরঞ্জাম যা একীভূত সিলেক্টর সিনট্যাক্স এবং শূন্য রানটাইম নির্ভরতার সাথে একাধিক ফরম্যাট (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) জুড়ে ডেটা স্ট্রাকচার অনুসন্ধান এবং পরিবর্তন করার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>এটি বিভিন্ন প্যাকেজ ম্যানেজারের মাধ্যমে ইনস্টলেশন সমর্থন করে এবং ডেটা নির্বাচন, রূপান্তর, আপডেট এবং মুছে ফেলার জন্য কমান্ড সরবরাহ করে।</li>
<li>দাসেল তার গতির জন্য উল্লেখযোগ্য, যা jq এর চেয়ে ৩ গুণ এবং yq এর চেয়ে ১৫ গুণ দ্রুত, এবং এতে প্রি-কমিট হুক এবং লিনাক্স, ম্যাক, এবং উইন্ডোজের সাথে সামঞ্জস্যতার মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TomWright/dasel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZTomWright/dasel: JSON, TOML, YAML, XML এবং CSV থেকে ডেটা নির্বাচন, স্থাপন এবং মুছে ফেলুন</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিজস্ব SQLite তৈরি করুন, পর্ব ১: টেবিল তালিকা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই পোস্টটি একটি সিরিজের প্রথম অংশ যেখানে স্ক্র্যাচ থেকে একটি SQLite-সামঞ্জস্যপূর্ণ ডাটাবেস তৈরি করা হবে, উদাহরণ সহ Rust-এ।</li>
<li>এটি একটি ন্যূনতম টেস্ট ডাটাবেস তৈরি করা, SQLite ফাইল ফরম্যাট বোঝা, এবং একটি ডাটাবেসে সমস্ত টেবিলের নাম তালিকাভুক্ত করার জন্য একটি কমান্ড বাস্তবায়ন করা অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি <code>Pager</code>, <code>Page</code>, এবং <code>Db</code> এর মতো মূল কাঠামো সংজ্ঞায়িত করা এবং <code>.tables</code> এবং <code>.exit</code> এর মতো কমান্ড সমর্থন করার জন্য একটি মৌলিক REPL (Read-Eval-Print Loop) সেট আপ করার অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Zনিজস্ব SQLite তৈরি করুন, পর্ব ১: টেবিল তালিকা</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OCaml টাইপ চেকার কীভাবে কাজ করে (২০২২)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিডিয়ার রেমির ১৯৮৮ সালের অ্যালগরিদমটি OCaml-এ টাইপ সাধারণীকরণের জন্য টাইপ ইনফারেন্সের গতি বাড়ায়, অকার্যকর পরিবেশ স্ক্যান এড়িয়ে, টাইপ নির্ভরতা ট্র্যাক করার জন্য স্তরগুলি ব্যবহার করে।</li>
<li>রেমির পদ্ধতি, যা প্রজন্মগত আবর্জনা সংগ্রহের অনুরূপ, নিশ্চিত করে যে টাইপ ভেরিয়েবলগুলি কেবলমাত্র তখনই পরিমাণগত হয় যখন তাদের সংজ্ঞায়িত অঞ্চল নিষ্ক্রিয় থাকে, অসঙ্গত সাধারণীকরণ প্রতিরোধ করে।</li>
<li>OCaml-এর টাইপ চেকার এই অ্যালগরিদমটি প্রয়োগ করে, টাইপ ভেরিয়েবলগুলি পরিচালনা করতে এবং স্কোপ শৃঙ্খলা বজায় রাখতে স্তরগুলি ব্যবহার করে, যা টাইপ ইনফারেন্সের দক্ষতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZOCaml টাইপ চেকার কীভাবে কাজ করে (২০২২)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি ২ বছর ধরে আমার নিজস্ব গেম ইঞ্জিন তৈরি করেছি (রাস্ট, ওয়াসম, ওয়েবজিপিইউ)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেভেলপার দুই বছর ব্যয় করেছেন &quot;টক্সয়েড&quot; তৈরি করতে, যা একটি ওপেন-সোর্স গেম ইঞ্জিন। এটি রাস্ট, ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM), এবং ওয়েবজিপিইউ ব্যবহার করে একটি ২ডি পিক্সেল আর্ট অনলাইন স্যান্ডবক্স মাল্টিপ্লেয়ার গেমের জন্য তৈরি করা হয়েছে, যার নাম লেজেন্ড অফ ওয়ার্ল্ডস।</li>
<li>টক্সয়েড তার এন্টিটি কম্পোনেন্ট সিস্টেম (ইসিএস) এর জন্য ফ্লেক্স, রেন্ডারিং এর জন্য সোকল এবং ওয়েব সামঞ্জস্যের জন্য এমস্ক্রিপটেন ব্যবহার করে, উচ্চ কর্মক্ষমতা, দ্রুত পুনরাবৃত্তি এবং বিক্রেতার লক-ইন ছাড়াই আজীবন ব্যবহারযোগ্যতা লক্ষ্য করে।</li>
<li>ইঞ্জিনটি এখন সর্বসাধারণের জন্য উপলব্ধ, এবং ভবিষ্যত পরিকল্পনায় একটি নিবেদিত ওয়েবসাইট, নমুনা, উদাহরণ, পরীক্ষা এবং ডকুমেন্টেশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা উন্নয়ন সম্প্রদায়কে সমর্থন করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legendofworlds.com/blog/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zআমি ২ বছর ধরে আমার নিজস্ব গেম ইঞ্জিন তৈরি করেছি (রাস্ট, ওয়াসম, ওয়েবজিপিইউ)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CP/M এর জন্য আবার C প্রোগ্রামিংয়ে ফিরে আসা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কেভিন বুন ৪০ বছর পর আবার সিপি/এম প্রোগ্রামিংয়ে তার আগ্রহ পুনরুজ্জীবিত করেছেন, এবং একটি জেড৮০-ভিত্তিক সিপি/এম মেশিন ব্যবহার করে নতুন ইউটিলিটি যেমন KCalc-CPM, cpmbox, এবং cpmlife তৈরি করেছেন।</li>
<li>প্রবন্ধটি CP/M এর জন্য 1982 সালের Aztec C কম্পাইলার ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা করে, এর ছোট আকার, প্রাচীন সিনট্যাক্স, এবং সীমিত সম্পদের কারণে ম্যানুয়াল অপ্টিমাইজেশনের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
<li>বুন বাস্তব হার্ডওয়্যারে পরীক্ষার গুরুত্বের উপর জোর দেন, কারণ এমুলেটরগুলি অকার্যকারিতা আড়াল করতে পারে, এবং ৮০-এর দশকের হার্ডওয়্যারের জন্য দক্ষ কোড লেখার প্রক্রিয়াটি উভয়ই চ্যালেঞ্জিং এবং পুরস্কৃত বলে মনে করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/cpm-c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCP/M এর জন্য আবার C প্রোগ্রামিংয়ে ফিরে আসা</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাগনেসিয়ামের নিম্ন স্তর রোগ সৃষ্টিকারী ডিএনএ ক্ষতির সাথে যুক্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দক্ষিণ অস্ট্রেলিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় কম ম্যাগনেসিয়াম স্তরকে ডিএনএ ক্ষতির সাথে যুক্ত করা হয়েছে, যা ক্যান্সার, ডায়াবেটিস এবং অ্যালঝাইমারের মতো রোগের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>গবেষকরা দেখতে পেয়েছেন যে কম ম্যাগনেসিয়াম উচ্চ মাত্রার হোমোসিস্টেইনের সাথে সম্পর্কিত, যা একটি জেনোটক্সিক অ্যামিনো অ্যাসিড, অন্যদিকে উচ্চ ম্যাগনেসিয়াম মাত্রা ফলেট এবং ভিটামিন বি১২ এর সাথে ইতিবাচকভাবে যুক্ত।</li>
<li>এফডিএ প্রাপ্তবয়স্কদের জন্য দৈনিক ৪২০ মি.গ্রা. ম্যাগনেসিয়াম গ্রহণের সুপারিশ করে, এবং গবেষণায় বাদাম, বীজ, গাঢ় সবুজ শাকসবজি এবং ডার্ক চকলেটের মতো ম্যাগনেসিয়াম সমৃদ্ধ খাবারের গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zম্যাগনেসিয়ামের নিম্ন স্তর রোগ সৃষ্টিকারী ডিএনএ ক্ষতির সাথে যুক্ত</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS ২০২৪ সালে উল্লম্ব কেন্দ্রিকরণ যোগ করবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালে, CSS ডিফল্ট লেআউটে উল্লম্ব কেন্দ্রবিন্দুর জন্য <code>align-content</code> প্রবর্তন করবে, যা ফ্লেক্সবক্স বা গ্রিডের প্রয়োজনীয়তা দূর করবে।</li>
<li>এই আপডেটটি Chrome 123, Firefox 125, এবং Safari 17.4-এ সমর্থিত হবে, যা একটি একক প্রোপার্টির মাধ্যমে উল্লম্ব সারিবদ্ধকরণকে সহজতর করবে।</li>
<li>ঐতিহাসিকভাবে, উল্লম্ব কেন্দ্রিকরণ জটিল পদ্ধতির প্রয়োজন ছিল যেমন টেবিল সেল, অ্যাবসোলিউট পজিশনিং এবং ফ্লেক্সবক্স, কিন্তু নতুন পদ্ধতি এই প্রক্রিয়াটিকে সহজ করে দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCSS ২০২৪ সালে উল্লম্ব কেন্দ্রিকরণ যোগ করবে</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নজরদারি ঘড়ি – নজরদারি শিল্পের অভ্যন্তরীণ গোপন সংযোগগুলি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সার্ভেইলেন্স ওয়াচ একটি ইন্টারেক্টিভ মানচিত্র যা নজরদারি কোম্পানিগুলির মধ্যে সম্পর্ক, তাদের অর্থায়নের উৎস এবং সংযুক্তিগুলি প্রকাশ করে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি নজরদারি কার্যক্রমে জড়িত সত্তাগুলির সম্পর্কে স্বচ্ছতা এবং সচেতনতা প্রদান করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি ব্যবহারকারীদের নজরদারি কোম্পানির নেটওয়ার্ক এবং প্রভাব বোঝাতে সহায়তা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.surveillancewatch.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zনজরদারি ঘড়ি – নজরদারি শিল্পের অভ্যন্তরীণ গোপন সংযোগগুলি</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্স প্রমাণীকরণ প্রয়োজন বন্ধ করেছে, নিটার আবার কাজ করছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.lucabased.xyz/x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zএক্স প্রমাণীকরণ প্রয়োজন বন্ধ করেছে, নিটার আবার কাজ করছে</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সবার SSN এবং সেগুলি অর্জনের জন্য ব্যবহৃত হ্যাকগুলি প্রকাশ করা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Zসবার SSN এবং সেগুলি অর্জনের জন্য ব্যবহৃত হ্যাকগুলি প্রকাশ করা</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আলান ডেলন মারা গেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আলাঁ দেলোঁ, যিনি &quot;প্লেন সোলেই&quot; এবং &quot;লে সামুরাই&quot; চলচ্চিত্রে তার ভূমিকার জন্য পরিচিত ছিলেন, ৮৮ বছর বয়সে মৃত্যুবরণ করেছেন, তার সন্তানরা এই ঘোষণা দিয়েছেন।</li>
<li>ডেলন ১৯৬০-এর দশকে ফরাসি সিনেমার পুনরুত্থানে একটি গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব ছিলেন, জাঁ-পিয়ের মেলভিল এবং লুচিনো ভিসকন্তির মতো বিখ্যাত পরিচালকদের সাথে সহযোগিতা করেছিলেন।</li>
<li>ফরাসি প্রেসিডেন্ট ইমানুয়েল ম্যাক্রোঁ এবং অভিনেত্রী ব্রিজিট বার্ডো ডেলনকে শ্রদ্ধা জানিয়েছেন, তার সিনেমার উপর প্রভাব এবং প্রাণীদের প্রতি তার ভালোবাসার উপর জোর দিয়ে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Zআলান ডেলন মারা গেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল প্লে স্টোর থেকে অর্গানিক ম্যাপস সরিয়ে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অর্গানিক ম্যাপসকে অপ্রত্যাশিতভাবে প্লে স্টোর থেকে সরিয়ে দেওয়া হয়েছে, অভিযোগ করা হয়েছে যে এটি ফ্যামিলি প্রোগ্রামের প্রয়োজনীয়তা পূরণ করেনি।</li>
<li>অন্যান্য ৩+ রেটেড অ্যাপ যেমন গুগল ম্যাপসের বিপরীতে, অর্গানিক ম্যাপসে বিজ্ঞাপন বা ইন-অ্যাপ ক্রয় নেই।</li>
<li>অ্যাপটির বিজ্ঞাপন-মুক্ত এবং ক্রয়-মুক্ত প্রকৃতির কারণে অপসারণটি আগ্রহের সঞ্চার করেছে, যা অন্যান্য অনুরূপ অ্যাপগুলির সাথে বৈপরীত্য সৃষ্টি করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zগুগল প্লে স্টোর থেকে অর্গানিক ম্যাপস সরিয়ে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এক্সকে হ্যাঁ-বা-ইস্তফা চূড়ান্ত সিদ্ধান্তের পর বরখাস্ত হওয়া আইরিশ কর্মচারীকে €৫৫০,০০০ পরিশোধের নির্দেশ দেওয়া হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এলন মাস্কের এক্স (পূর্বে টুইটার) কে প্রাক্তন আইরিশ কর্মচারী গ্যারি রুনিকে অন্যায়ভাবে বরখাস্ত করার জন্য €৫৫০,০০০ ($৬০২,৬৪০) এর বেশি অর্থ প্রদান করার আদেশ দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>রুনি ২০২২ সালের ডিসেম্বরে বরখাস্ত হন কারণ তিনি মাস্কের ইমেইলের জবাব দেননি, যেখানে কর্মীদের নতুন, কঠোর কর্মপরিস্থিতিতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হতে বা পদত্যাগ করতে বলা হয়েছিল। আয়ারল্যান্ডের কর্মস্থল সম্পর্ক কমিশন রায় দিয়েছে যে এটি পদত্যাগের শামিল নয়।</li>
<li>এই মামলাটি মাস্কের প্ল্যাটফর্ম অধিগ্রহণের পরবর্তী বিরোধগুলির একটি অংশ, এবং এক্সের এই সিদ্ধান্তের বিরুদ্ধে আপিল করার জন্য ৪২ দিন সময় রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zএক্সকে হ্যাঁ-বা-ইস্তফা চূড়ান্ত সিদ্ধান্তের পর বরখাস্ত হওয়া আইরিশ কর্মচারীকে €৫৫০,০০০ পরিশোধের নির্দেশ দেওয়া হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই-উৎপন্ন মাশরুম শনাক্তকরণ বই ব্যবহার করার পর পরিবার বিষক্রিয়ায় আক্রান্ত]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zএআই-উৎপন্ন মাশরুম শনাক্তকরণ বই ব্যবহার করার পর পরিবার বিষক্রিয়ায় আক্রান্ত</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শুধু Postgres ব্যবহার করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি নতুন অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে স্থায়ী ডেটা সংরক্ষণের জন্য ডিফল্ট পছন্দ হিসাবে পোস্টগ্রেস ব্যবহারের পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>এটি Postgres-এর তুলনা করে অন্যান্য ডাটাবেস যেমন SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL, এবং AI vector DBs-এর সাথে, তাদের সীমাবদ্ধতা এবং নির্দিষ্ট ব্যবহার ক্ষেত্রগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>মূল যুক্তিটি হল যে Postgres নমনীয়তা, নির্ভরযোগ্যতা এবং বৈশিষ্ট্যের একটি সুষম মিশ্রণ প্রদান করে, যা এটিকে অন্যান্য বিশেষায়িত ডাটাবেসের অসুবিধা ছাড়াই বিস্তৃত অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zশুধু Postgres ব্যবহার করুন</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অধ্যয়নের সময় না বাড়িয়ে ধরে রাখার ক্ষমতা বৃদ্ধি [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zঅধ্যয়নের সময় না বাড়িয়ে ধরে রাখার ক্ষমতা বৃদ্ধি [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইপিক গেমস স্টোর এবং ফোর্টনাইট ইইউ আইফোনে আসছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্ট (ডিএমএ) এর কারণে অ্যাপলকে তৃতীয় পক্ষের অ্যাপ স্টোরগুলিকে অনুমতি দিতে বাধ্য করার ফলে, চার বছরের বিরতির পর ইইউ আইফোনে এপিক গেমস স্টোর এবং ফোর্টনাইট আবার ফিরে এসেছে।</li>
<li>এপিক গেমস স্টোর, যা এখন বিশ্বব্যাপী অ্যান্ড্রয়েডে এবং ইউরোপে আইওএসে উপলব্ধ, ফোর্টনাইট, রকেট লিগ সাইডসুইপ এবং ফল গাইসের মতো গেমগুলি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>এই উন্নয়নটি অ্যাপ স্টোর নীতিমালা নিয়ে এপিক এবং অ্যাপলের মধ্যে দীর্ঘ আইনি এবং জনসংযোগ যুদ্ধের পরিপ্রেক্ষিতে এসেছে, যা কিছু ডেভেলপারদের জন্য বিজয় সত্ত্বেও চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zইপিক গেমস স্টোর এবং ফোর্টনাইট ইইউ আইফোনে আসছে</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিপ লার্নিং ফ্রেমওয়ার্কের ভবিষ্যৎ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি যুক্তি দেয় যে PyTorch, দ্রুত প্রোটোটাইপিংয়ের জন্য ভালো হলেও, বৃহৎ পরিসরের, বিতরণকৃত কম্পিউটিংয়ের জন্য অকার্যকর হয়েছে, যার ফলে উৎপাদনশীলতা হারিয়েছে।</li>
<li>JAX, যা DeepMind দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, তার কম্পাইলার-চালিত পদ্ধতি, দক্ষ সমান্তরালীকরণ এবং কার্যকরী API এর কারণে উচ্চতর বিকল্প হিসাবে উল্লেখযোগ্য, যা কর্মক্ষমতা এবং স্কেলেবিলিটি বৃদ্ধি করে।</li>
<li>JAX-এর প্রধান সুবিধাগুলির মধ্যে রয়েছে উন্নত পুনরুত্পাদনযোগ্যতা, হার্ডওয়্যারের মধ্যে নির্বিঘ্ন পোর্টেবিলিটি, এবং একটি আরও স্থিতিশীল ইকোসিস্টেম, যদিও এতে কিছু শাসন এবং API ডিজাইনের চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zডিপ লার্নিং ফ্রেমওয়ার্কের ভবিষ্যৎ</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলএলএম এবং বাগ খোঁজা: হোয়াইট হাউসের এআইএক্সসিসি-তে $২ মিলিয়ন জয়ী দলের অন্তর্দৃষ্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টিম আটলান্টা, যা জর্জিয়া টেক, জিটিআরআই, স্যামসাং রিসার্চ, কাইস্ট এবং পোস্টেকের সদস্যদের নিয়ে গঠিত, তাদের এআই-চালিত সাইবার নিরাপত্তা সমাধান, আটলান্টিস নিয়ে ডারপা&#39;র এআইএক্সসিসিতে প্রতিযোগিতা করছে।</li>
<li>দলটি তাদের DARPA Cyber Grand Challenge থেকে প্রাপ্ত অভিজ্ঞতা কাজে লাগিয়ে Skynet, একটি সাইবার রিজনিং সিস্টেম (CRS) তৈরি করেছে যা স্ট্যাটিক বিশ্লেষণ এবং সূক্ষ্মভাবে টিউন করা বড় ভাষার মডেল (LLMs) ব্যবহার করে।</li>
<li>প্রাথমিক ভুল বোঝাবুঝি এবং চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, টিম আটলান্টা সেমিফাইনালে ছয়টি অর্জন ব্যাজ অর্জন করেছে এবং AIxCC ফাইনালে অগ্রসর হচ্ছে, যা ভবিষ্যতের প্রতিযোগিতার জন্য উন্নতির ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zএলএলএম এবং বাগ খোঁজা: হোয়াইট হাউসের এআইএক্সসিসি-তে $২ মিলিয়ন জয়ী দলের অন্তর্দৃষ্টি</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গুগলের প্রাক্তন সিইও: এআই স্টার্টআপগুলি আইপি চুরি করতে পারে এবং আইনজীবী নিয়োগ করতে পারে 'গোলমাল পরিষ্কার করতে']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের প্রাক্তন সিইও এরিক শ্মিট প্রস্তাব করেছেন যে সফল এআই স্টার্টআপগুলি বুদ্ধিবৃত্তিক সম্পত্তি চুরি করতে পারে এবং পরিণতি মোকাবেলার জন্য আইনজীবী নিয়োগ করতে পারে, যা বিতর্কের সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>শ্মিড্ট গুগলের চ্যাটজিপিটির প্রতি ধীর প্রতিক্রিয়ার কারণ হিসেবে কর্মচারীদের দূরবর্তী কাজকে অগ্রাধিকার দেওয়াকে উল্লেখ করেছিলেন, যা তার বক্তৃতাটি স্ট্যানফোর্ডের ইউটিউব চ্যানেল থেকে সরিয়ে দেওয়ার কারণ হয়েছিল।</li>
<li>শ্মিট এছাড়াও এআই স্টার্টআপে তার বিনিয়োগ এবং স্যাম অল্টম্যান ও ইলন মাস্কের মতো বিশিষ্ট প্রযুক্তি ব্যক্তিত্বদের সাথে তার সংযোগ নিয়ে আলোচনা করেছেন, যা সিলিকন ভ্যালিতে তার অব্যাহত প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zগুগলের প্রাক্তন সিইও: এআই স্টার্টআপগুলি আইপি চুরি করতে পারে এবং আইনজীবী নিয়োগ করতে পারে &apos;গোলমাল পরিষ্কার করতে&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zngur: একটি C++/Rust আন্তঃক্রিয়াকরণ সরঞ্জাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zngur একটি টুল যা C++ এবং Rust এর মধ্যে আন্তঃপরিচালন সক্ষমতা সহজতর করে, Rust এর টাইপ, মেথড এবং ফাংশনগুলোকে C++ কোডে তাদের মূল অর্থ এবং ব্যবহারিকতা বজায় রেখে ব্যবহার করতে দেয়।</li>
<li>এটি C++ এ Rust ক্রেটগুলির ব্যবহার এবং C++ লাইব্রেরির জন্য আদর্শ Rust API তৈরির সক্ষমতা প্রদান করে, যা দুটি ভাষার মধ্যে মূল পার্থক্যগুলি যেমন মেমরি নিরাপত্তা এবং টাইপ-চেকিং প্রক্রিয়া সমাধান করে।</li>
<li>Zngur Rust টাইপগুলোকে C++-এ মান হিসেবে সংরক্ষণ করতে, Rust পদ্ধতি এবং ফাংশন কল করতে, এবং C++ লাইব্রেরির জন্য Rusty মোড়ক লিখতে দেয়, কিন্তু এটি C++ টাইপগুলোকে Rust-এ সংযুক্ত করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hkalbasi.github.io/zngur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZZngur: একটি C++/Rust আন্তঃক্রিয়াকরণ সরঞ্জাম</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্স বলছে এটি বিচারকের বিষয়বস্তু আদেশের কারণে ব্রাজিলে কার্যক্রম বন্ধ করছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Zএক্স বলছে এটি বিচারকের বিষয়বস্তু আদেশের কারণে ব্রাজিলে কার্যক্রম বন্ধ করছে</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাপিয়ান: ওপেন সোর্স সার্চ ইঞ্জিন লাইব্রেরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাপিয়ান একটি ওপেন সোর্স সার্চ ইঞ্জিন লাইব্রেরি যা GPL v2+ এর অধীনে রয়েছে, এটি সি++ এ লেখা হয়েছে এবং পার্ল, পাইথন, পিএইচপি এবং জাভার মতো ভাষার জন্য বাইন্ডিংস রয়েছে।</li>
<li>এটি ডেভেলপারদের তাদের অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে উন্নত সূচক এবং অনুসন্ধান কার্যকারিতা সংযুক্ত করতে সক্ষম করে, যা একাধিক ওজন মডেল এবং বুলিয়ান কুয়েরি অপারেটর সমর্থন করে।</li>
<li>Xapian-এর সর্বশেষ স্থিতিশীল সংস্করণ হল 1.4.26, যা ১৮ জুলাই, ২০২৪-এ প্রকাশিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xapian.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zজাপিয়ান: ওপেন সোর্স সার্চ ইঞ্জিন লাইব্রেরি</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ThreadPlotter – X-Y প্লটার সহ পাঞ্চ নিডল এমব্রয়ডারির জন্য টুলকিট (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>থ্রেডপ্লটার একটি টুলকিট যা একটি X-Y প্লটার ব্যবহার করে পাঞ্চ নিডল এমব্রয়ডারি তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা শিকিং হে এবং এয়তান আদারের পুরস্কারপ্রাপ্ত পেপার &quot;থ্রেড দিয়ে প্লটিং&quot; এর পরিপূরক।</li>
<li>টুলকিটটিতে একটি প্লটারকে পাঞ্চ নিডল ফ্যাব্রিকেটরে রূপান্তর করার টিউটোরিয়াল, প্রয়োজনীয় উপাদান সংগ্রহ এবং প্যাটার্ন ডিজাইন করার নির্দেশনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা নতুন ব্যবহারকারীদের জন্য সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>লিসিয়া দ্বারা উন্নত, টুলকিটটি MIT লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ এবং ব্যবহারকারীদের তাদের সৃষ্টিগুলি সোশ্যাল মিডিয়ায় #plotterembroidery ট্যাগ দিয়ে শেয়ার করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LiciaHe/threadPlotter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZThreadPlotter – X-Y প্লটার সহ পাঞ্চ নিডল এমব্রয়ডারির জন্য টুলকিট (২০২০)</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অনেক ছোট ভিডিওর মাধ্যমে ব্লেন্ডার শর্টকাট শিখুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন দীর্ঘদিনের ব্লেন্ডার ব্যবহারকারী একটি ভিডিও/টেক্সট হাইব্রিড ওয়েবসাইট তৈরি করেছেন ব্লেন্ডার শেখানোর জন্য, যা ছোট ছোট তথ্য যেমন শর্টকাটগুলি দক্ষতার সাথে প্রদানের উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>স্রষ্টা ব্লেন্ডার ব্যবহারকারী এবং যারা শিক্ষাদানের অভিজ্ঞতা রয়েছে তাদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া চাইছেন, পাশাপাশি পেশাদার ওয়েব ডেভেলপারদের কাছ থেকে সম্ভাব্য ওয়েবসাইট সমস্যার বিষয়ে পরামর্শ চাইছেন।</li>
<li>প্রকল্পটি GitHub-এ হোস্ট করা হয়েছে, যা সম্প্রদায়ের সহযোগিতা এবং পরামর্শকে আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zঅনেক ছোট ভিডিওর মাধ্যমে ব্লেন্ডার শর্টকাট শিখুন</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ল্যাকডাম্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ল্যাক ডাম্পার ব্যবহারকারীদের স্ল্যাক বার্তা, ব্যবহারকারী, চ্যানেল, ফাইল এবং ইমোজি আর্কাইভ করতে দেয় প্রশাসনিক অনুমতি ছাড়াই।</li>
<li>এটি বিভিন্ন মোড সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে ব্যবহারকারী/চ্যানেল তালিকা, বার্তা এবং থ্রেড ডাম্পিং, স্ল্যাক এক্সপোর্ট তৈরি করা, এবং ইমোজি ডাউনলোড করা।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি ব্যক্তিগত কথোপকথন সংরক্ষণ, বিনামূল্যের &quot;কোনো সংরক্ষণ নেই&quot; সাবস্ক্রিপশন থেকে ডেটা রপ্তানি, এবং Slackord2 ব্যবহার করে Discord-এ স্থানান্তরের জন্য উপযোগী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rusq/slackdump</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Zস্ল্যাকডাম্প</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কর্মীরা অফিসে ফিরে আসলেও সিইওরা দূর থেকে কোম্পানি পরিচালনা করছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zকর্মীরা অফিসে ফিরে আসলেও সিইওরা দূর থেকে কোম্পানি পরিচালনা করছেন</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিএসএস গ্রিড এরিয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিএসএস গ্রিড সমর্থন মার্চ ২০১৭ থেকে সমস্ত প্রধান ব্রাউজারে উপলব্ধ হয়েছে, কিন্তু গ্রিড টেমপ্লেট এলাকাগুলির বৈশিষ্ট্য ২০২৪ সালে এখনও কম ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>প্রবন্ধটি CSS গ্রিড টেমপ্লেট এলাকাগুলি ব্যবহারের উপর একটি বিস্তৃত নির্দেশিকা প্রদান করে, যার মধ্যে রয়েছে সিনট্যাক্স, নিয়ম এবং বিভিন্ন লেআউটের জন্য ব্যবহারিক উদাহরণ।</li>
<li>এটি উন্নত ব্যবহারের ক্ষেত্রে যেমন CSS :has() এর সাথে শর্তাধীন লেআউট এবং বহুভাষিক সমর্থনকে তুলে ধরে, যা আরও বেশি ডেভেলপারদের এই শক্তিশালী বৈশিষ্ট্যটি ব্যবহার করতে উৎসাহিত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ishadeed.com/article/css-grid-area/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Zসিএসএস গ্রিড এরিয়া</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগলের প্রাক্তন সিইও এরিক শ্মিটের ফাঁস হওয়া স্ট্যানফোর্ড বক্তৃতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এরিক শ্মিটের ২০২৪ সালে স্ট্যানফোর্ডের ECON295/CS323 ক্লাসে বক্তৃতা দ্রুত অগ্রসরমান এআই-এর উন্নয়ন নিয়ে আলোচনা করে, যেমন বড় প্রসঙ্গ উইন্ডো, এআই এজেন্ট এবং টেক্সট-টু-অ্যাকশন ক্ষমতা।</li>
<li>স্মিড্ট CUDA অপ্টিমাইজেশনের কারণে NVIDIA-এর আধিপত্যকে তুলে ধরেছেন এবং AI-এর সামাজিক প্রভাব, ফ্রন্টিয়ার মডেল এবং ছোট কোম্পানিগুলির মধ্যে ব্যবধান, এবং AI গবেষণায় বিশ্ববিদ্যালয়গুলির ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করেছেন।</li>
<li>সেশনটি একটি প্রশ্নোত্তর পর্বের মাধ্যমে শেষ হয় যেখানে কৃত্রিম সাধারণ বুদ্ধিমত্তা (এজিআই) এবং মানুষ ও মেশিনের তুলনামূলক সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zগুগলের প্রাক্তন সিইও এরিক শ্মিটের ফাঁস হওয়া স্ট্যানফোর্ড বক্তৃতা</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন মানুষের প্রথম এয়ার ফোর্স ওয়ান পুনরুদ্ধারের প্রচেষ্টা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কার্ল স্টল্টজফাস, একজন বিমান চলাচল ইতিহাসের উত্সাহী, প্রেসিডেন্ট ডুইট ডি. আইজেনহাওয়ারের মূল এয়ার ফোর্স ওয়ান, কলম্বাইন II, একটি ১৯৪৮ সালের লকহিড সি-১২১ কনস্টেলেশন, পুনরুদ্ধার করছেন।</li>
<li>স্টলজফুস ২০১৫ সালে অবহেলিত বিমানটি $১.৫ মিলিয়নে কেনার পর শুরু হওয়া পুনরুদ্ধার প্রকল্পটি ব্যাপক মেরামত এবং ঐতিহাসিক সঠিকতা জড়িত, যা বার্ষিক প্রায় $৫০০,০০০ খরচ হয়।</li>
<li>ডায়নামিক এভিয়েশন, ননপ্রফিট ফার্স্ট এয়ার ফোর্স ওয়ানের মাধ্যমে, আরও $12 মিলিয়ন সহায়তায় তিন বছরের মধ্যে পুনরুদ্ধার সম্পন্ন করার লক্ষ্য নিয়েছে, যাতে কলম্বাইন II-কে এয়ার শোতে আমেরিকান ইতিহাস এবং রাষ্ট্রপতির ঐতিহ্যের প্রতীক হিসেবে প্রদর্শন করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zএকজন মানুষের প্রথম এয়ার ফোর্স ওয়ান পুনরুদ্ধারের প্রচেষ্টা</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যারিস্টটল – কিভাবে একটি ভালো জীবন যাপন করা যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যারিস্টটলের &#39;নিকোম্যাকিয়ান এথিক্স&#39; বর্ণনা করে কিভাবে একজনের অনন্য কার্য সম্পাদনের মাধ্যমে একটি ভালো জীবন যাপন করা যায়, যা একটি পরিষ্কার বুদ্ধি এবং মহৎ চরিত্রের মাধ্যমে সম্ভব।</li>
<li>বুদ্ধির গুণাবলীর মধ্যে রয়েছে শিল্প, বুদ্ধিমত্তা, বৈজ্ঞানিক জ্ঞান, বিচক্ষণতা এবং প্রজ্ঞা, অন্যদিকে চরিত্রের গুণাবলী আবেগ এবং ক্রিয়াকলাপকে অভ্যাসের মাধ্যমে ভারসাম্যপূর্ণ করে।</li>
<li>অ্যারিস্টটলের মতে, সুখ হল নৈতিক কার্যকলাপের একটি জীবনকাল, যা জোর দেয় যে উৎকর্ষতা ধারাবাহিক অনুশীলনের মাধ্যমে অর্জিত হয় এবং কেবলমাত্র একটি অন্তর্নিহিত বৈশিষ্ট্য নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Zঅ্যারিস্টটল – কিভাবে একটি ভালো জীবন যাপন করা যায়</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইস্ক্রিপ্ট: ব্রাউজারে পাইথনের জন্য একটি ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্ম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PyScript একটি ওপেন-সোর্স প্ল্যাটফর্ম যা ব্রাউজারে সরাসরি পাইথন চালানোর সুবিধা প্রদান করে, ওয়েব অ্যাক্সেসিবিলিটি এবং পাইথনের ব্যাপক ব্যবহারের সমন্বয় ঘটায়।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ব্যবহার সহজতা, প্রকাশক্ষমতা, স্কেলযোগ্যতা, শেয়ারযোগ্যতা, সার্বজনীনতা, নিরাপত্তা এবং ক্ষমতা, যা এটিকে বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
<li>২০২২ সালে Anaconda, Inc. দ্বারা উন্নত, PyScript এর লক্ষ্য হল যেকোনো ব্রাউজার উপলব্ধ থাকলে Python কে সহজলভ্য করা, সমস্ত দক্ষতার স্তরের জন্য বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyscript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zপাইস্ক্রিপ্ট: ব্রাউজারে পাইথনের জন্য একটি ওপেন সোর্স প্ল্যাটফর্ম</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ImRAD হল ImGui লাইব্রেরির জন্য একটি GUI নির্মাতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImRAD হল ImGui লাইব্রেরির জন্য একটি GUI বিল্ডার, যা সরাসরি অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহারের জন্য Windows, Linux, এবং MacOS জুড়ে C++ কোড তৈরি এবং বিশ্লেষণ করতে সক্ষম।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে বিভিন্ন ধরণের উইন্ডো ডিজাইন করা, GLFW ইন্টিগ্রেশন, অ্যান্ড্রয়েড অ্যাক্টিভিটি উইন্ডো টেমপ্লেট, বিস্তৃত পরিসরের উইজেট, লেআউট জেনারেশন, প্রোপার্টি বাইন্ডিং, ইভেন্ট হ্যান্ডলার এবং কাস্টমাইজেবল উইন্ডো স্টাইল।</li>
<li>উৎস কোডটি GPL-লাইসেন্সকৃত, তবে উৎপন্ন কোডটি যেকোনো প্রকল্পে ব্যবহার করা যেতে পারে, এবং বাইনারিগুলি ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ বা CMake ব্যবহার করে সংগ্রহস্থল থেকে তৈরি করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tpecholt/imrad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZImRAD হল ImGui লাইব্রেরির জন্য একটি GUI নির্মাতা</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[বয়স্ক মস্তিষ্ক পরিষ্কার করা: বিজ্ঞানীরা মস্তিষ্কের আবর্জনা নিষ্পত্তি ব্যবস্থা পুনরুদ্ধার করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রচেস্টার মেডিকেল সেন্টারের বিজ্ঞানীরা বৃদ্ধ ইঁদুরের মস্তিষ্কের বর্জ্য পরিষ্কার করার প্রক্রিয়া পুনরুদ্ধার করেছেন, যা বিদ্যমান ওষুধ ব্যবহার করে আলঝেইমার এবং পারকিনসনের নতুন চিকিৎসার সম্ভাবনা উন্মোচন করতে পারে।</li>
<li>গবেষণাটি, যা নেচার এজিং-এ প্রকাশিত হয়েছে, দেখায় যে সার্ভিকাল লিম্ফ নালীর কার্যকারিতা পুনরুদ্ধার করলে মস্তিষ্কের বিষাক্ত বর্জ্য অপসারণের ক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত হতে পারে, যা বয়সের সাথে ধীর হয়ে যায়।</li>
<li>দলটি প্রস্টাগ্ল্যান্ডিন F2α, একটি ওষুধ যা মসৃণ পেশীর সংকোচনে সহায়তা করে, ব্যবহার করে বয়স্ক ইঁদুরের লসিকা সিস্টেম পুনরুজ্জীবিত করেছে, মস্তিষ্ক-মেরুদণ্ডীয় তরলের প্রবাহ এবং বর্জ্য অপসারণকে তরুণ ইঁদুরের স্তরে উন্নীত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zবয়স্ক মস্তিষ্ক পরিষ্কার করা: বিজ্ঞানীরা মস্তিষ্কের আবর্জনা নিষ্পত্তি ব্যবস্থা পুনরুদ্ধার করেছেন</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP2350 PicoDVI পূর্বরূপ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিকোডিভিআই প্রকল্পটি আপডেট করা হয়েছে যাতে আরপি২৩৫০ মাইক্রোকন্ট্রোলার, যার মধ্যে রয়েছে রিস্ক-ভি আর্কিটেকচার, এর জন্য সমর্থন অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>গুরুত্বপূর্ণ পরিবর্তনগুলির মধ্যে রয়েছে <code>libdvi</code> এবং <code>libsprite</code>-এর আর্ম অ্যাসেম্বলি কোডকে RISC-V-এ পোর্ট করা, এবং Cortex-M33-এর জন্য পারফরম্যান্স টুইক।</li>
<li>RGB এনকোডিং এখন RP2350-তে SIO TMDS এনকোডার ব্যবহার করার জন্য ডিফল্ট করা হয়েছে, যা কনফিগারেশনের মাধ্যমে নিষ্ক্রিয় করার একটি বিকল্প রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZRP2350 PicoDVI পূর্বরূপ</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমরা ১০ হাজার অনুরোধ/সেকেন্ডে টিকে গেছি: জরুরী অবস্থায় স্বাক্ষরিত সম্পদ URL-এ পরিবর্তন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হার্ডকভার গুগল ক্লাউড স্টোরেজ খরচে একটি উল্লম্ফন অনুভব করেছে কারণ কেউ ৭ ঘণ্টা ধরে প্রতি সেকেন্ডে ১০,০০০ ছবি ডাউনলোড করেছে, যার ফলে খরচ ২,০৯৮% বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>এটি প্রশমিত করতে, তারা স্বাক্ষরিত URL ব্যবহার করা শুরু করে, যা একটি নির্দিষ্ট সময় পরে মেয়াদোত্তীর্ণ হয় এবং অ্যাক্সেসের জন্য নির্দিষ্ট প্যারামিটার প্রয়োজন, এবং র্যাক-অ্যাটাক জেম ব্যবহার করে রেট সীমিতকরণ প্রয়োগ করে।</li>
<li>নতুন সেটআপে API অনুরোধগুলি প্রতি মিনিটে ৬০ এবং ওয়েবসাইট অনুরোধগুলি প্রতি মিনিটে ৫০০ তে সীমাবদ্ধ করা হয়েছে, এবং রেট লিমিটিং, রিপোর্টিং এবং API অ্যাক্সেস আরও উন্নত করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zআমরা ১০ হাজার অনুরোধ/সেকেন্ডে টিকে গেছি: জরুরী অবস্থায় স্বাক্ষরিত সম্পদ URL-এ পরিবর্তন</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হারমিস ৩: প্রথম সূক্ষ্ম-সুরক্ষিত লামা ৩.১ ৪০৫বি মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nous Research মেটার Llama 3.1 405B মডেলের প্রথম পূর্ণ-প্যারামিটার ফাইন-টিউন Hermes 3 চালু করেছে, যা Lambda-এর 1-Click Cluster-এ উপলব্ধ।</li>
<li>হারমিস ৩ একটি নিরপেক্ষভাবে-সামঞ্জস্যপূর্ণ সাধারণ মডেল যা উন্নত যুক্তি প্রদানের ক্ষমতা রাখে, এবং এটি ল্যাম্বডা চ্যাট কমপ্লিশনস এপিআই এবং ল্যাম্বডা চ্যাট ইন্টারফেসের মাধ্যমে বিনামূল্যে প্রবেশযোগ্য।</li>
<li>মডেলটি RLHF এবং FP8 কোয়ান্টাইজেশন এর মতো প্রযুক্তি ব্যবহার করে অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, যা VRAM এবং ডিস্কের প্রয়োজনীয়তা ৫০% কমিয়ে দেয়, এবং এটি একটি একক নোড থেকে একটি মাল্টি-নোড ক্লাস্টারে স্কেল করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zহারমিস ৩: প্রথম সূক্ষ্ম-সুরক্ষিত লামা ৩.১ ৪০৫বি মডেল</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ধীরে ধীরে মসৃণ, মসৃণ হল দ্রুত: নেভি সিলদের দক্ষতার গোপন রহস্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ধীর হল মসৃণ, মসৃণ হল দ্রুত&quot; বাক্যটি নেভি সিলদের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ মন্ত্র, যা উচ্চ-ঝুঁকির মিশনের সময় ভুল এড়াতে গতি নয়, বরং নির্ভুলতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>নেপচুন স্পিয়ার-এর মতো অপারেশনগুলিতে উদাহরণস্বরূপ এই নীতি, ব্যবসা এবং প্রকল্প ব্যবস্থাপনায় প্রয়োগ করা যেতে পারে দক্ষতা বাড়াতে এবং ত্রুটি প্রতিরোধ করতে।</li>
<li>এই পদ্ধতি গ্রহণ করলে দলের মধ্যে আরও ভালো সম্পর্ক গড়ে ওঠে এবং চাপ কমে যায়, যা প্রমাণ করে যে সঠিকতা নিশ্চিত করার জন্য সময় নেওয়া দ্রুত সামগ্রিক অগ্রগতির দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zধীরে ধীরে মসৃণ, মসৃণ হল দ্রুত: নেভি সিলদের দক্ষতার গোপন রহস্য</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[পিক্সেল স্মার্টফোনগুলি গোপন কিন্তু নিষ্ক্রিয় রিমোট রক্ষণাবেক্ষণ সহ সরবরাহ করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিক্সেল স্মার্টফোনগুলি ভেরিজনের অনুরোধে নিষ্ক্রিয় রিমোট রক্ষণাবেক্ষণ সফটওয়্যার সহ প্রেরিত হয়েছিল, যা সক্রিয় হলে সম্ভাব্য স্পাইওয়্যার ঝুঁকি তৈরি করতে পারে।</li>
<li>ভালনারেবিলিটি, যা ২০১৭ সাল থেকে বিদ্যমান ছিল, iVerify দ্বারা আবিষ্কৃত হয় এবং একটি লুকানো অ্যান্ড্রয়েড প্যাকেজে সনাক্ত করা হয়, যার কোনো পরিচিত সক্রিয় শোষণ নেই।</li>
<li>ভেরাইজন একটি আপডেট প্রকাশ করার পরিকল্পনা করছে যা মূলত স্মিথ মাইক্রো দ্বারা স্টোর ডেমোর জন্য তৈরি করা সফটওয়্যারটি সরিয়ে দেবে, অপারেটিং সিস্টেমে তৃতীয় পক্ষের অ্যাপগুলির চারপাশে স্বচ্ছতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zপিক্সেল স্মার্টফোনগুলি গোপন কিন্তু নিষ্ক্রিয় রিমোট রক্ষণাবেক্ষণ সহ সরবরাহ করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিচ ব্যাংকস – অর্থ বাজার তহবিল এবং ট্রেজারির সাথে যান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্যাংক এবং ক্রেডিট ইউনিয়নগুলি সঞ্চয় হিসাব এবং সিডিগুলিতে নিম্ন সুদের হার প্রদান করে, যা ভ্যানগার্ড, ফিডেলিটি এবং শোয়াবের মতো ব্রোকারদের দ্বারা প্রদত্ত মানি মার্কেট ফান্ড এবং ট্রেজারির তুলনায় কম।</li>
<li>মানি মার্কেট ফান্ড এবং ট্রেজারিগুলি সাধারণত কম পরিবর্তন সহ আরও ভাল হার প্রদান করে, যা আরও ধারাবাহিক এবং স্বচ্ছ রিটার্ন প্রদান করে।</li>
<li>মানি মার্কেট ফান্ড এবং ট্রেজারিতে স্থানান্তরিত হওয়া উচ্চতর রিটার্ন এবং বাজারের হার নিশ্চিত করতে পারে, যা তাদের কম রক্ষণাবেক্ষণ এবং ন্যায্য আর্থিক বৃদ্ধির জন্য একটি পছন্দনীয় বিকল্প করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Zডিচ ব্যাংকস – অর্থ বাজার তহবিল এবং ট্রেজারির সাথে যান</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১৩ কিলোবাইটের একটি গেম তৈরি করা: স্পেস হাগার্সের গল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্রাঙ্ক Js13kGames প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণ করেছিলেন, যেখানে তিনি &quot;Space Huggers&quot; তৈরি করেছিলেন, যা একটি ১৩ কেবি রান-অ্যান্ড-গান রগুলাইক প্ল্যাটফর্মার, যা Broforce এবং Contra দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>ফ্রাঙ্কের কাস্টম জাভাস্ক্রিপ্ট ইঞ্জিন লিটলজেএস দিয়ে তৈরি গেমটি প্রক্রিয়াগতভাবে তৈরি করা পরিবেশ, পিক্সেল আর্ট এবং সর্বাধিক ৪ জন খেলোয়াড়ের কো-অপ সমর্থন করে।</li>
<li>&quot;স্পেস হাগার্স&quot; ২২৩টি এন্ট্রির মধ্যে ৮ম স্থান অধিকার করে এবং পরে নিউগ্রাউন্ডসে একটি উন্নত সংস্করণ পায়, যা ১০০ হাজারেরও বেশি বার খেলা হয় এবং ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z১৩ কিলোবাইটের একটি গেম তৈরি করা: স্পেস হাগার্সের গল্প</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গিটহাব ডাউন ছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub Copilot একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা-চালিত টুল যা ডেভেলপারদের প্রসঙ্গভিত্তিক কোডিং সহায়তা প্রদান করে কাজ ৫৫% দ্রুত সম্পন্ন করতে সাহায্য করে।</li>
<li>GitHub CI/CD অটোমেশনের জন্য GitHub Actions, তাৎক্ষণিক ডেভেলপমেন্ট পরিবেশের জন্য GitHub Codespaces, এবং কোড নিরাপত্তার জন্য GitHub Advanced Security সহ একটি সরঞ্জামসেট প্রদান করে।</li>
<li>সহযোগিতার বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions, এবং pull requests, যেখানে GitHub Sponsors ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির জন্য সমর্থন সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zগিটহাব ডাউন ছিল</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিম ডটকমের যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণকে নিউজিল্যান্ডের সবুজ সংকেত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিউজিল্যান্ডের বিচারমন্ত্রী পল গোল্ডস্মিথ কিম ডটকমকে যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণের অনুমোদন দিয়েছেন, যেখানে তিনি অপরাধমূলক কপিরাইট লঙ্ঘন, র্যাকেটিয়ারিং এবং অর্থ পাচারের অভিযোগের মুখোমুখি হবেন।</li>
<li>২০২০ সালের সুপ্রিম কোর্টের রায়ে প্রত্যর্পণ অনুমোদিত হওয়া সত্ত্বেও, ডটকম তার আইনি লড়াই চালিয়ে যাওয়ার এবং নিউজিল্যান্ডে থাকার প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন, তার সহ-আসামিদের মতো নয় যারা চুক্তি মেনে নিয়েছেন।</li>
<li>গোল্ডস্মিথের সিদ্ধান্তটি বিচার মন্ত্রণালয়ের বিস্তৃত পরামর্শের পরিপ্রেক্ষিতে নেওয়া হয়েছে, এবং ডটকমের কাছে তার বিকল্পগুলি বিবেচনা করার জন্য একটি সংক্ষিপ্ত সময় রয়েছে এবং তিনি সিদ্ধান্তটি চ্যালেঞ্জ করার পরিকল্পনা করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zকিম ডটকমের যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণকে নিউজিল্যান্ডের সবুজ সংকেত</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নোম্যাড, অফ-গ্রিড মেশে যোগাযোগ, ফরওয়ার্ড সিক্রেসি এবং চরম গোপনীয়তা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নোম্যাড নেটওয়ার্ক একটি স্থিতিশীল, এনক্রিপ্টেড মেশ যোগাযোগ প্রদান করে, যা সাইনআপ বা ডেটা হস্তান্তর ছাড়াই ব্যক্তিগত যোগাযোগের সুযোগ দেয় এবং প্যাকেট রেডিও থেকে ফাইবার অপটিক্স পর্যন্ত বিভিন্ন মাধ্যম সমর্থন করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে শূন্য-কনফিগারেশন মেশ যোগাযোগ, বিতরণকৃত এনক্রিপ্টেড বার্তা সংরক্ষণ, এবং পৃষ্ঠাগুলি ও ফাইলগুলি হোস্ট করার জন্য সংযোগযোগ্য নোড।</li>
<li>ইনস্টলেশন পিপ বা ডকারের মাধ্যমে সরল, এবং কমিউনিটি টুলস এবং এক্সটেনশন যেমন NomadForum এবং LXMF-Bot কার্যকারিতা বৃদ্ধি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/markqvist/NomadNet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zনোম্যাড, অফ-গ্রিড মেশে যোগাযোগ, ফরওয়ার্ড সিক্রেসি এবং চরম গোপনীয়তা</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্যালোয়া তত্ত্ব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টম লেইনস্টার তার গ্যালোয়া তত্ত্ব কোর্সের নোটসমূহ, যা ২০২১ থেকে ২০২৩ পর্যন্ত এডিনবার্গে পড়ানো হয়েছিল, arXiv-এ পোস্ট করেছেন, যার মধ্যে রয়েছে ৪০টি ভিডিও, সমস্যা এবং প্রায় ৫০০টি বহু নির্বাচনী প্রশ্ন।</li>
<li>লেইনস্টার এই নোটগুলির অপ্রত্যাশিত জনপ্রিয়তা লক্ষ্য করেছিলেন, যা তিনি কোভিড লকডাউনের সময় নেওয়া অতিরিক্ত যত্ন এবং দৃষ্টিনন্দন বিন্যাসের জন্য দায়ী করেছিলেন।</li>
<li>পোস্টটি পাঠকদের মন্তব্যগুলি তুলে ধরে যারা নোটগুলির প্রশংসা করছে এবং গ্যালোয়া তত্ত্বের আকর্ষণ নিয়ে আলোচনা করছে, যা উচ্চ-মানের শিক্ষামূলক সম্পদের প্রতি সম্প্রদায়ের আগ্রহকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zগ্যালোয়া তত্ত্ব</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-এ উচ্চ-নির্ভুলতার তারিখ/সময়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite-এর মৌলিক তারিখ ফাংশনগুলির নির্ভুলতার অভাব রয়েছে, যা sqlean-time এক্সটেনশনের সৃষ্টিকে প্ররোচিত করেছে, যা একটি কাঠামোগত API এবং সমৃদ্ধ ফাংশন সহ উচ্চ-নির্ভুলতার তারিখ/সময় ক্ষমতা প্রদান করে।</li>
<li>এক্সটেনশনটি বিভিন্ন অপারেশন সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে সময় মান তৈরি করা, ক্ষেত্রগুলি বের করা, ইউনিক্স সময় রূপান্তর, সময় তুলনা, গাণিতিক, রাউন্ডিং এবং ফরম্যাটিং।</li>
<li>ইনস্টলেশনটি সরল: ফাইলটি ডাউনলোড করুন এবং SQLite CLI-তে একটি কমান্ড চালান, যা ব্যবহারকারীদের তাদের ডাটাবেসে সুনির্দিষ্ট সময় ব্যবস্থাপনার জন্য এটি অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/sqlean-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZSQLite-এ উচ্চ-নির্ভুলতার তারিখ/সময়</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ককরোচডিবি লাইসেন্স পরিবর্তন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ১৮ নভেম্বর থেকে, CockroachDB তার সমস্ত অফারিংকে একটি একক CockroachDB এন্টারপ্রাইজ লাইসেন্সে একত্রিত করবে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা সহজতর করার জন্য কোর অফারিংটি বাতিল করবে।</li>
<li>নতুন লাইসেন্সিং মডেলটিতে বড় ব্যবসা এবং সরকারি ব্যবহারের জন্য CockroachDB Enterprise এবং ব্যক্তিগত ও ছোট ব্যবসার জন্য, যাদের বার্ষিক আয় $10M এর কম, CockroachDB Enterprise Free অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>উভয় স্তরই সম্পূর্ণ এন্টারপ্রাইজ সক্ষমতা প্রদান করবে, যার মধ্যে উন্নত কর্মক্ষমতা, দুর্যোগ পুনরুদ্ধার, নিরাপত্তা এবং পরিচয় ও অ্যাক্সেস ব্যবস্থাপনা (IAM) অন্তর্ভুক্ত থাকবে, স্তরের উপর ভিত্তি করে বিভিন্ন সহায়তা স্তরের সাথে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zককরোচডিবি লাইসেন্স পরিবর্তন</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল uBlock Origin বন্ধ করে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ক্রোমের এক্সটেনশন সমর্থনকে ম্যানিফেস্ট V2 থেকে V3-এ স্থানান্তর করেছে, যার ফলে ৩০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারীর জন্য জনপ্রিয় বিজ্ঞাপন ব্লকার uBlock Origin নিষ্ক্রিয় হয়ে গেছে।</li>
<li>নতুন নীতি, যা নিরাপত্তা বাড়ানোর লক্ষ্যে তৈরি করা হয়েছে, দূরবর্তীভাবে হোস্ট করা কোড ব্যবহার থেকে এক্সটেনশনগুলিকে প্রতিরোধ করে, তবে ব্যবহারকারীরা এটি সম্পূর্ণরূপে নিষ্ক্রিয় হওয়ার আগে সেটিংসের মাধ্যমে সাময়িকভাবে uBlock Origin সক্রিয় করতে পারেন।</li>
<li>একটি নতুন সংস্করণ, uBlock Origin Lite, Manifest V3 এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ কিন্তু মূল সংস্করণের কিছু বৈশিষ্ট্য নেই, যা ব্যবহারকারীদের ব্রাউজার পরিবর্তন বা বিকল্প বিজ্ঞাপন ব্লকার খুঁজে দেখার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zগুগল uBlock Origin বন্ধ করে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গুগল একটি একচেটিয়া প্রতিষ্ঠান। ভাঙন আসতে পারে; এর পরে যা আসবে তা হয়তো ভালো নাও হতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের অ্যান্টিট্রাস্ট সমস্যা তীব্রতর হচ্ছে, এপিক গেমস এবং বিচার বিভাগের (ডিওজে) মামলায় উল্লেখযোগ্য ক্ষতির সম্মুখীন হওয়ার কারণে।</li>
<li>সম্ভাব্য প্রতিকারগুলির মধ্যে রয়েছে গুগলকে ভেঙে ফেলা, ক্রোম এবং অ্যান্ড্রয়েডকে আলাদা করা, এবং একচেটিয়া সার্চ ইঞ্জিন চুক্তি শেষ করা, যা অ্যাপল এবং মজিলার মতো কোম্পানিগুলিকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>সমালোচকরা জোর দিয়ে বলেন যে, যে কোনো সমাধান অবশ্যই স্ব-প্রাধান্য দেওয়ার বিষয়টি সমাধান করতে হবে যাতে ন্যায্য প্রতিযোগিতা নিশ্চিত হয়, এবং সফটওয়্যার প্ল্যাটফর্মগুলির জন্য নির্দিষ্ট নিয়ন্ত্রণের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরতে হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zগুগল একটি একচেটিয়া প্রতিষ্ঠান। ভাঙন আসতে পারে; এর পরে যা আসবে তা হয়তো ভালো নাও হতে পারে</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি অনলাইন ২ডি এমএমও গেম, যা রাস্ট এবং জাভাস্ক্রিপ্টে লেখা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন গেম Polyfight.io চালু হয়েছে, যেখানে খেলোয়াড়রা ট্যাঙ্ক নিয়ন্ত্রণ করে, স্তর উন্নীত করে এবং Diep.io দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে আকার এবং অন্যান্য ট্যাঙ্ক পরাজিত করে উন্নতি করে।</li>
<li>গেমটিতে ইন-গেম চ্যাট, ক্ল্যান, একটি রঙের স্কিম নির্মাতা, পাবলিক এবং প্রাইভেট স্যান্ডবক্স, একটি লাস্ট ম্যান স্ট্যান্ডিং মোড, এবং ELO র্যাঙ্কিং এবং একটি গ্লোবাল লিডারবোর্ড সহ 1v1 সিস্টেমের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপার গেমটির নিরাপত্তা উন্নত করতে এক্সপ্লয়েট এবং গ্রে হ্যাট হ্যাকিংকে উৎসাহিত করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyfight.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zএকটি অনলাইন ২ডি এমএমও গেম, যা রাস্ট এবং জাভাস্ক্রিপ্টে লেখা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নির্দিষ্ট বহুভুজীয় ফিল্টারিং: অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিংয়ের জন্য গ্রিনের উপপাদ্য এবং ক্লিপিং ব্যবহার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্রিনের উপপাদ্যের উপর ভিত্তি করে পিসওয়াইস-পলিনোমিয়াল ফিল্টার, যেমন বক্স, বিলিনিয়ার, এবং বিকিউবিক ব্যবহার করে বহুভুজ আকারের কার্যকর এবং সঠিক ফিল্টারিং করা যেতে পারে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি পলিগনগুলিকে ছোট ছোট ক্লিপড পলিগনে ভেঙে ফেলা এবং সরাসরি ফিল্টার ইন্টিগ্রাল মূল্যায়ন করা জড়িত, যা GPU-তে বাস্তবায়িত করা যেতে পারে, যেমনটি WebGPU-তে প্রদর্শিত হয়েছে।</li>
<li>অ্যালপেনগ্লো হায়ারারকিক্যালি পলিগনগুলোকে ছোট ছোট টুকরোতে ক্লিপ করার জন্য CPU এবং WebGPU বাস্তবায়ন প্রদান করে, যা কার্যকর র্যাস্টারাইজেশনকে সহজতর করে এবং অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিংয়ে ভিজ্যুয়াল আর্টিফ্যাক্টগুলি হ্রাস করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zনির্দিষ্ট বহুভুজীয় ফিল্টারিং: অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিংয়ের জন্য গ্রিনের উপপাদ্য এবং ক্লিপিং ব্যবহার</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্কডাউন দেখানোর জন্য: সিনট্যাক্স লুকানো বন্ধ করুন (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেসন স্নেল অ্যাপ স্টোরে উপলব্ধ বিভিন্ন মার্কডাউন টেক্সট এডিটর নিয়ে আলোচনা করেছেন, জোর দিয়ে বলেছেন যে সবগুলো সমানভাবে তৈরি হয়নি।</li>
<li>তিনি প্রতিটি কীস্ট্রোক, হাইপারলিঙ্ক সহ, দেখার গুরুত্ব তুলে ধরেন এবং এমন সম্পাদকদের পছন্দ করেন যারা মার্কআপ লুকায় না, যেমন MarsEdit।</li>
<li>স্নেল সেই অ্যাপগুলোর সমালোচনা করেন যেগুলো মার্কডাউন সোর্স কোড লুকিয়ে রাখে এবং পরিষ্কার WYSIWYG (যা আপনি দেখছেন তা-ই পাবেন) বা মার্কডাউন প্রদর্শনের পক্ষে মত দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zমার্কডাউন দেখানোর জন্য: সিনট্যাক্স লুকানো বন্ধ করুন (২০২১)</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউটিউব ভিডিও থেকে ট্যাব এবং গানের কথা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ট্রান্সফরমার-ভিত্তিক হাইব্রিড মাল্টিমোডাল মডেল ইউটিউব ভিডিওগুলোকে কর্ড, লিরিক্স, বিটস এবং মেলোডিতে রূপান্তর করতে পারে, যা বিভিন্ন সঙ্গীত তথ্য পুনরুদ্ধার সমস্যার সমাধান করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে কর্ড সনাক্তকরণ, কী নির্ধারণ, বিট এবং টেম্পো ট্র্যাকিং, পিচ ট্র্যাকিং, সঙ্গীত কাঠামো সনাক্তকরণ, এবং ASR (স্বয়ংক্রিয় বক্তৃতা স্বীকৃতি) মডেল যেমন হুইস্পার এবং ওয়েভ2ভেক2 ব্যবহার করে গানের কথা সনাক্তকরণ।</li>
<li>মডেলটি অডিও উৎস বিচ্ছেদের জন্য U-Net ব্যবহার করে এবং সম্পাদনার কার্যকারিতাসহ বাজানোর উপযোগী শীট মিউজিক তৈরি করতে বিশেষায়িত নেটওয়ার্কগুলি (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) ব্যবহার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/JoinMusic/fish</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zইউটিউব ভিডিও থেকে ট্যাব এবং গানের কথা</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল বনাম "মুক্ত বাজার"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল প্যাট্রিয়ন নির্মাতাদের আয়ের ৩০% নেওয়ার পরিকল্পনা করছে, যদিও তারা তাদের কাজে কোনো অবদান রাখছে না, যা &#39;এনশিটিফিকেশন&#39; নামে পরিচিত একটি প্রথাকে তুলে ধরছে।</li>
<li>অ্যাপল অ্যাপ স্টোরের নিয়ম প্রয়োগ করতে DMCA 1201 এর মতো আইন ব্যবহার করে, যার মধ্যে লেনদেনের উপর ৩০% ফি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সাধারণ ক্রেডিট কার্ড ফি-এর তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে বেশি।</li>
<li>অ্যাপলের বাজার নিয়ন্ত্রণ বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ এবং নির্দিষ্ট কোম্পানির জন্য ছাড় পর্যন্ত বিস্তৃত, যা কর্পোরেশনগুলি &quot;ব্যক্তিগত আইন&quot; তৈরি করছে যা ভোক্তা এবং ছোট ব্যবসাগুলিকে অসুবিধায় ফেলে এমন উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Zঅ্যাপল বনাম &quot;মুক্ত বাজার&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আন্তর্জাতিক গবেষণা অচেতন রোগীদের মধ্যে চেতনা সনাক্ত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাস জেনারেল ব্রিগহ্যাম দ্বারা সহ-নেতৃত্বাধীন একটি গবেষণায় প্রকাশিত হয়েছে যে গুরুতর মস্তিষ্কের আঘাতপ্রাপ্ত ২৫% রোগী যারা প্রতিক্রিয়াহীন বলে মনে হয়েছিল, তারা আসলে গোপনে নির্দেশাবলী মেনে চলেছিল।</li>
<li>নিউ ইংল্যান্ড জার্নাল অফ মেডিসিন-এ প্রকাশিত গবেষণায় উল্লেখ করা হয়েছে যে, fMRI এবং EEG এর মতো মস্তিষ্কের স্ক্যানগুলি এই রোগীদের মধ্যে চেতনা সনাক্ত করতে পারে, যা কগনিটিভ মোটর ডিসোসিয়েশন প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই গবেষণার ফলাফলগুলির গুরুত্বপূর্ণ নৈতিক এবং ক্লিনিকাল প্রভাব রয়েছে, যা রোগীর যত্ন এবং চিকিৎসা সিদ্ধান্তকে পরিবর্তন করতে পারে এবং মানসম্মত পরীক্ষার এবং উন্নত ক্লিনিকাল অবকাঠামোর প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zআন্তর্জাতিক গবেষণা অচেতন রোগীদের মধ্যে চেতনা সনাক্ত করে</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অল্টস্টোর পিএএল এপিক গেমস মেগাগ্রান্ট পেয়েছে, আর সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন হবে না]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Zঅল্টস্টোর পিএএল এপিক গেমস মেগাগ্রান্ট পেয়েছে, আর সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন হবে না</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যদি ইউটিউবে প্রকৃত চ্যানেল থাকত]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Zযদি ইউটিউবে প্রকৃত চ্যানেল থাকত</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিজনি ডিজনি+ এর শর্তাবলীতে থাকা মওকুফের উল্লেখ করে ভুল মৃত্যুর মামলার খারিজ চায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিজনি ফ্লোরিডার একটি আদালতে জেফরি পিকোলোর দায়ের করা ভুল মৃত্যুর মামলা খারিজ করার অনুরোধ জানিয়েছে, যার স্ত্রী ডিজনি স্প্রিংসে রাগলান রোড আইরিশ পাব-এ খাবার খাওয়ার পর অ্যানাফাইল্যাক্সিসে মারা গিয়েছিলেন।</li>
<li>ডিজনি ডজনি+ এর শর্তাবলীতে একটি সালিশি পরিত্যাগের উল্লেখ করেছে, যা পিকলো ২০১৯ সালে সম্মত হয়েছিল বলে জানা গেছে, যুক্তি দিয়ে যে বিরোধগুলি সালিশির মাধ্যমে সমাধান করতে হবে।</li>
<li>পিকোলোর আইনজীবীরা যুক্তি দেন যে সালিশ চুক্তিটি অযৌক্তিক এবং ট্যাংসুয়ানের সম্পত্তির ক্ষেত্রে প্রযোজ্য নয়, ডিজনির প্রস্তাবকে &#39;হাস্যকর&#39; বলে অভিহিত করেন। ডিজনি মন্তব্য করতে অস্বীকার করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zডিজনি ডিজনি+ এর শর্তাবলীতে থাকা মওকুফের উল্লেখ করে ভুল মৃত্যুর মামলার খারিজ চায়</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কানসাসের প্রাক্তন পুলিশ প্রধান যিনি স্থানীয় সংবাদপত্রে অভিযান চালিয়েছিলেন, তার বিরুদ্ধে ফৌজদারি অভিযোগ আনা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কানসাসের প্রাক্তন পুলিশ প্রধান গিডিয়ন কোডিকে ন্যায়বিচারে বাধা দেওয়ার অভিযোগে অভিযুক্ত করা হয়েছে, কারণ তিনি তার আচরণের তদন্তের সময় একটি সম্ভাব্য সাক্ষীকে তথ্য গোপন করতে প্ররোচিত করেছিলেন।</li>
<li>২০২৩ সালের আগস্ট মাসে Marion County Record পত্রিকায় Cody নেতৃত্বে চালানো অভিযানে প্রেসের স্বাধীনতা নিয়ে জাতীয় বিতর্কের সূচনা হয়, যেখানে পত্রিকার প্রকাশক অভিযানের কারণে তার মায়ের হার্ট অ্যাটাক এবং মৃত্যুর জন্য দায়ী করেন।</li>
<li>কোডির অভিযানের যৌক্তিকতা, যা পরিচয় চুরি এবং কম্পিউটার অপরাধের উল্লেখ করে, প্রসিকিউটররা খারিজ করে দিয়েছিলেন যারা কোনো অপরাধ সংঘটিত হয়নি বলে মনে করেছিলেন; একটি ফেডারেল মামলায় তার আইনজীবীরা তাকে ফৌজদারি মামলায় প্রতিনিধিত্ব করছেন না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zকানসাসের প্রাক্তন পুলিশ প্রধান যিনি স্থানীয় সংবাদপত্রে অভিযান চালিয়েছিলেন, তার বিরুদ্ধে ফৌজদারি অভিযোগ আনা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দারুণ ইউআরএল ডিজাইনের উদাহরণ (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সুচিন্তিত URL ডিজাইন অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ কারণ URL গুলি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম, ডিভাইস এবং প্রসঙ্গে ব্যবহৃত হয়, যার মধ্যে স্ক্রিপ্টিং, মুদ্রিত রেফারেন্স এবং QR কোড অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>উদাহরণস্বরূপ চমৎকার URL ডিজাইনের মধ্যে রয়েছে StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub, এবং NPM, যা প্রতিটি ব্যবহারযোগ্যতা, পাঠযোগ্যতা এবং কার্যকারিতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার অনন্য পদ্ধতি প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই উদাহরণগুলি দেখায় যে, ভালোভাবে ডিজাইন করা URL গুলি কীভাবে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং নেভিগেশনের দক্ষতা উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়াতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Zদারুণ ইউআরএল ডিজাইনের উদাহরণ (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্ট অ্যাটমিকস এবং লকস (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বইটি রাস্টের সমান্তরালতা ক্ষমতার উপর কেন্দ্রীভূত, সাধারণ চ্যালেঞ্জ যেমন মেমরি অর্ডারিং বাগগুলি সমাধান করে এবং সমান্তরাল ডেটা কাঠামো এবং লকগুলি বাস্তবায়নের জন্য ব্যবহারিক নির্দেশনা প্রদান করে।</li>
<li>মারা বোস দ্বারা রচিত, যিনি রাস্ট লাইব্রেরি দলের একজন টিম লিড, এটি নিম্ন-স্তরের সমান্তরালতা বিষয়গুলি যেমন অ্যাটমিকস, মেমরি অর্ডারিং এবং ওএস এপিআইগুলি কভার করে, পাঠকদের মিউটেক্স এবং কন্ডিশন ভেরিয়েবলগুলির মতো প্রিমিটিভ তৈরি করতে সহায়তা করে।</li>
<li>মূল শিক্ষাগুলি অন্তর্ভুক্ত করে রাস্টের টাইপ সিস্টেমের মাধ্যমে কনকারেন্সি বোঝা, ইন্টেল এবং এআরএম প্রসেসরগুলিতে পারমাণবিক অপারেশন, এবং সঠিক কনকারেন্ট কোড লেখা, যার কোড উদাহরণগুলি গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Zরাস্ট অ্যাটমিকস এবং লকস (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্রোক-২ বেটা রিলিজ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্রোক-২, গ্রোক-১.৫ এর একটি উন্নত সংস্করণ, উন্নত চ্যাট, কোডিং এবং যুক্তি প্রদানের ক্ষমতা নিয়ে আসে, যার একটি ছোট সংস্করণ গ্রোক-২ মিনি নামেও উপলব্ধ।</li>
<li>গ্রোক-২ জিপিকিউএ, এমএমএলইউ, ম্যাথ এবং ভিশন-ভিত্তিক কাজের মতো বেঞ্চমার্কে ক্লড ৩.৫ সনেট এবং জিপিটি-৪-টার্বোকে ছাড়িয়ে গেছে এবং এটি এই মাসের শেষের দিকে 𝕏 এবং একটি এন্টারপ্রাইজ এপিআই-এর মাধ্যমে বিটাতে উপলব্ধ হবে।</li>
<li>গ্রোক-২ এবং গ্রোক-২ মিনি উন্নত পাঠ্য এবং দৃশ্য বোঝার ক্ষমতা প্রদান করে, 𝕏 প্ল্যাটফর্মে উন্নত বৈশিষ্ট্য সহ, এবং 𝕏 প্রিমিয়াম এবং প্রিমিয়াম+ ব্যবহারকারীদের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Zগ্রোক-২ বেটা রিলিজ</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাজানো, ঝাড়ু দেওয়া, এবং ছাঁটাই: সংঘর্ষ সনাক্তকরণ অ্যালগরিদম (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সুইপ-এন্ড-প্রুন ভিডিও গেমগুলিতে সংঘর্ষ সনাক্তকরণের জন্য একটি দক্ষ অ্যালগরিদম হিসাবে উল্লেখ করা হয়েছে, যা সময় জটিলতা O(n²) থেকে O(n log n + m) এ হ্রাস করে।</li>
<li>পোস্টটি দুটি অংশে বিভক্ত, যেখানে প্রথম অংশে একটি সরলীকৃত সংস্করণ এবং দ্বিতীয় অংশে আরও জটিল সংস্করণগুলি আলোচনা করা হয়েছে, উভয় ক্ষেত্রেই ভিজ্যুয়াল তুলনা এবং কোড উদাহরণ সহ।</li>
<li>বস্তুগুলিকে তাদের সর্বনিম্ন x-সমন্বয় দ্বারা সাজানো অপ্রয়োজনীয় সংঘর্ষ পরীক্ষা এড়াতে দেয়, যা সরল পদ্ধতির তুলনায় কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zসাজানো, ঝাড়ু দেওয়া, এবং ছাঁটাই: সংঘর্ষ সনাক্তকরণ অ্যালগরিদম (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভল্টওয়ার্ডেন: রাস্টে লেখা আনঅফিসিয়াল বিটওয়ার্ডেন সামঞ্জস্যপূর্ণ সার্ভার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভল্টওয়ার্ডেন হল বিটওয়ার্ডেন সার্ভার এপিআই-এর একটি বিকল্প বাস্তবায়ন যা রাস্টে তৈরি করা হয়েছে, স্ব-হোস্টেড ডিপ্লয়মেন্টের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং বিটওয়ার্ডেন ক্লায়েন্টগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>পূর্বে বিটওয়ার্ডেন_আরএস নামে পরিচিত ছিল, এটি অফিসিয়াল বিটওয়ার্ডেন সার্ভারের সাথে বিভ্রান্তি এড়াতে পুনরায় নামকরণ করা হয়েছিল এবং এটি বিটওয়ার্ডেন, ইনক. এর সাথে সম্পর্কিত নয়।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে সম্পূর্ণ Bitwarden API বাস্তবায়ন, বিভিন্ন প্রমাণীকরণ পদ্ধতির (U2F, YubiKey, Duo) সমর্থন, এবং অতিরিক্ত কার্যকারিতা যেমন জরুরি অ্যাক্সেস এবং Send Vault API।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zভল্টওয়ার্ডেন: রাস্টে লেখা আনঅফিসিয়াল বিটওয়ার্ডেন সামঞ্জস্যপূর্ণ সার্ভার</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মার্কিন বিমান বাহিনী সুপ্রিম কোর্টের শেভরন রায়ের উল্লেখ করে PFAS জল পরিস্কার এড়িয়ে যাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>যুক্তরাষ্ট্রের বিমান বাহিনী টুকসন, অ্যারিজোনায় PFAS-দূষিত পানীয় জল পরিষ্কার করতে অস্বীকার করছে, একটি সুপ্রিম কোর্টের রায় উল্লেখ করে যা নিয়ন্ত্রক কর্তৃত্ব সীমিত করে।</li>
<li>ইপিএ বিমান বাহিনীকে দূষণ মোকাবেলার জন্য একটি জরুরি আদেশ জারি করেছে, কিন্তু বিমান বাহিনী দাবি করছে যে ইপিএর প্রয়োগের ক্ষমতা নেই, যদিও আইন বিশেষজ্ঞরা ভিন্নমত পোষণ করছেন।</li>
<li>এই বিরোধ সুপ্রিম কোর্টের সিদ্ধান্তের পরিবেশগত নিয়ন্ত্রণের উপর বিস্তৃত প্রভাবকে তুলে ধরে, যেখানে ইপিএ জোর দিয়ে বলছে যে দূষণটি আসন্ন বিপদ সৃষ্টি করছে এবং এয়ার ফোর্স আর্থিকভাবে দায়ী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zমার্কিন বিমান বাহিনী সুপ্রিম কোর্টের শেভরন রায়ের উল্লেখ করে PFAS জল পরিস্কার এড়িয়ে যাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARPA-H সুনির্দিষ্ট টিউমার অপসারণের জন্য নতুন প্রযুক্তি বিকাশে পুরস্কার ঘোষণা করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বাইডেন-হ্যারিস প্রশাসন আটটি দলের জন্য সুনির্দিষ্ট টিউমার অপসারণ প্রযুক্তি উন্নয়নের জন্য মোট $150 মিলিয়ন পর্যন্ত ARPA-H পুরস্কার ঘোষণা করেছে।</li>
<li>প্রিসিশন সার্জিকাল ইন্টারভেনশনস (PSI) প্রোগ্রামটি ক্যান্সার সনাক্তকরণ উন্নত করা এবং সার্জিকাল ত্রুটি হ্রাস করার লক্ষ্যে কাজ করে, যার প্রকল্পগুলি ক্যান্সার এবং সুস্থ কাঠামোর অবস্থান নির্ধারণের উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য প্রকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে টুলেন বিশ্ববিদ্যালয়ের এআই সহ চিত্রায়ণ ব্যবস্থা, রাইস বিশ্ববিদ্যালয়ের অতিবেগুনি এপিফ্লুরোসেন্স মাইক্রোস্কোপ, এবং ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের লাইটশিট স্ক্যানার, অন্যান্যদের মধ্যে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZARPA-H সুনির্দিষ্ট টিউমার অপসারণের জন্য নতুন প্রযুক্তি বিকাশে পুরস্কার ঘোষণা করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ল্যারি টেসলার কাট-এন্ড-পেস্ট, এক বোতামের মাউস, WYSIWIG (২০০৫) এর পথপ্রদর্শক ছিলেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ল্যারি টেসলার, ব্যবহারকারী ইন্টারফেস উদ্ভাবনের একজন পথিকৃৎ, কাট-এন্ড-পেস্ট, এক বোতামের মাউস এবং WYSIWYG (যা আপনি দেখছেন তাই আপনি পাচ্ছেন) ডেস্কটপ প্রকাশনার মতো অবদানের মাধ্যমে কম্পিউটিংয়ে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলেছেন।</li>
<li>টেসলারের কর্মজীবনের উল্লেখযোগ্য দিকগুলির মধ্যে রয়েছে স্ট্যানফোর্ডে প্রথম ডকুমেন্ট-ফরম্যাটিং সফটওয়্যার বিকাশ করা, জেরক্স পার্ক-এ প্রথম কাট-এন্ড-পেস্ট টেক্সট অপারেশন তত্ত্বাবধান করা, এবং অ্যাপল লিসা এবং ম্যাকিনটোশ কম্পিউটারে অবদান রাখা।</li>
<li>অ্যাপলের নিউটন হ্যান্ডহেল্ড কম্পিউটারের ব্যর্থতার মতো বিপত্তি সত্ত্বেও, টেসলার উদ্ভাবন অব্যাহত ছিল, পরবর্তীতে তিনি ইয়াহুতে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং ডিজাইনের ভাইস প্রেসিডেন্ট হিসেবে যোগ দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zল্যারি টেসলার কাট-এন্ড-পেস্ট, এক বোতামের মাউস, WYSIWIG (২০০৫) এর পথপ্রদর্শক ছিলেন</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[জানুয়ারি ২০২০ থেকে জুন ২০২৩ পর্যন্ত হ্যাকার নিউজ পোস্টগুলির এলএলএম-ভিত্তিক অনুভূতি বিশ্লেষণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জানুয়ারি ২০২০ থেকে জুন ২০২৩ পর্যন্ত হ্যাকার নিউজ পোস্টগুলির বিশ্লেষণ LLama3 70B LLM ব্যবহার করে সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততার মূল প্রবণতাগুলি প্রকাশ করে।</li>
<li>এআই, প্রাকৃতিক ভাষা প্রক্রিয়াকরণ এবং প্রযুক্তি বিষয়গুলি বৃদ্ধি পেয়েছে, যখন কোভিড-সম্পর্কিত আলোচনা হ্রাস পেয়েছে; অনুভূতিগুলি সাধারণত ইতিবাচক, প্রোগ্রামিং এবং ওপেন সোর্সকে ভালোবাসা হয়, এবং পুলিশ অসদাচরণ ও কর্মচারী পর্যবেক্ষণ অপছন্দ করা হয়।</li>
<li>বিভাজনমূলক বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে GNOME বনাম KDE, গুগল, সরকারি নিয়মাবলী, এবং ভেঞ্চার ক্যাপিটাল; গবেষণাটি Metaflow ব্যবহার করে ১০০,০০০ পোস্ট এবং ১৬ মিলিয়ন মন্তব্য প্রক্রিয়া করেছে, যা আধুনিক সরঞ্জামগুলির দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zজানুয়ারি ২০২০ থেকে জুন ২০২৩ পর্যন্ত হ্যাকার নিউজ পোস্টগুলির এলএলএম-ভিত্তিক অনুভূতি বিশ্লেষণ</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সাস জিএম-এর বিরুদ্ধে ড্রাইভারদের ব্যক্তিগত তথ্য অবৈধভাবে সংগ্রহ ও বিক্রির অভিযোগে মামলা করেছে [পিডিএফ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Zটেক্সাস জিএম-এর বিরুদ্ধে ড্রাইভারদের ব্যক্তিগত তথ্য অবৈধভাবে সংগ্রহ ও বিক্রির অভিযোগে মামলা করেছে [পিডিএফ]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিন্ডিকেটেড অ্যাক্টর মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিন্ডিকেটেড অ্যাক্টর মডেলটি ইন্টারেক্টিভ সিস্টেম প্রোগ্রামিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি সমাধান করে অ্যাক্টরদের টুপলস্পেস-সদৃশ শেয়ার্ড স্টেটের সাথে একীভূত করে এবং ইভেন্টুয়ালি-কনসিস্টেন্ট স্টেট রেপ্লিকেশন ব্যবহার করে।</li>
<li>সিন্ডিকেট ডোমেইন-স্পেসিফিক ল্যাঙ্গুয়েজ (DSL) প্রোগ্রামিং ভাষাগুলিকে সম্প্রসারিত করে যাতে সিন্ডিকেটেড অভিনেতা এবং কথোপকথনীয় সমান্তরালতা ধারণাগুলি প্রকাশ করা যায়, যা অবজেক্ট ক্যাপাবিলিটিজ এবং ম্যাকারুনস ব্যবহার করে নিরাপদ রাষ্ট্র প্রতিলিপি এবং পর্যবেক্ষণকে গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>এই মডেল এবং DSL-এর লক্ষ্য হল Actors, Tuplespaces, এবং Publish/Subscribe-এর মতো বিদ্যমান মডেলগুলির উন্নতি করা, উন্নত ত্রুটি-সহনশীলতা, সামঞ্জস্যতা এবং স্টেটফুল কথোপকথনের জন্য সমর্থন প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Zসিন্ডিকেটেড অ্যাক্টর মডেল</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৩ বিলিয়ন মানুষের জাতীয় জনসাধারণের তথ্য ফাঁসের ভিতরে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ১৪ আগস্ট একটি উল্লেখযোগ্য জনসাধারণের তথ্য ফাঁসের ঘটনা ঘটে, যা ৩ বিলিয়ন ব্যক্তির ব্যক্তিগত তথ্যকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এই লঙ্ঘনটি উল্লেখযোগ্য এর বিশাল পরিসরের কারণে, যা প্রায় অর্ধেক বিশ্ব জনসংখ্যাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>ঘটনাটি বিশ্বব্যাপী উন্নত সাইবার নিরাপত্তা ব্যবস্থা এবং ডেটা সুরক্ষা প্রোটোকলের প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব সহকারে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Z৩ বিলিয়ন মানুষের জাতীয় জনসাধারণের তথ্য ফাঁসের ভিতরে</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ফেডারেল আপিল আদালত জিওফেন্স ওয়ারেন্টকে "সম্পূর্ণভাবে" অসাংবিধানিক বলে রায় দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফেডারেল ফিফথ সার্কিট কোর্ট অফ আপিলস রায় দিয়েছে যে জিওফেন্স ওয়ারেন্টগুলি &quot;চতুর্থ সংশোধনী দ্বারা সম্পূর্ণরূপে নিষিদ্ধ,&quot; যা সাধারণ, অনুসন্ধানমূলক তল্লাশির বিরুদ্ধে EFF-এর যুক্তির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>মামলাটি, যুক্তরাষ্ট্র বনাম স্মিথ, ২০১৮ সালের একটি সশস্ত্র ডাকাতি তদন্তের সময় পুলিশ গুগল থেকে অবস্থান ডেটা পেতে একটি জিওফেন্স ওয়ারেন্ট ব্যবহার করেছিল, যা আদালত ব্যক্তিদের যুক্তিসঙ্গত গোপনীয়তার প্রত্যাশা লঙ্ঘন করেছে বলে মনে করেছে।</li>
<li>যদিও আদালত জিওফেন্স ওয়ারেন্টকে অসাংবিধানিক বলে রায় দিয়েছে, তবুও এই মামলায় প্রমাণগুলি গ্রহণ করা হয়েছে কারণ পুলিশ প্রযুক্তির উপর সৎ বিশ্বাসে নির্ভর করেছে, যা চতুর্থ সংশোধনীর কঠোর সুরক্ষার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zফেডারেল আপিল আদালত জিওফেন্স ওয়ারেন্টকে &quot;সম্পূর্ণভাবে&quot; অসাংবিধানিক বলে রায় দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নাসা তদন্তে দেখা গেছে বোয়িং আমেরিকানদের চাঁদে ফেরার পথে বাধা সৃষ্টি করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাসার ইন্সপেক্টর জেনারেলের (OIG) রিপোর্ট বোয়িংয়ের অব্যবস্থাপনা এবং অনভিজ্ঞ কর্মশক্তিকে স্পেস লঞ্চ সিস্টেম (SLS) ব্লক 1B উন্নয়নের উল্লেখযোগ্য বিলম্ব এবং ব্যয়বৃদ্ধির জন্য দায়ী করেছে।</li>
<li>এসএলএস ব্লক ১বি বাজেট $৯৬২ মিলিয়ন থেকে $২.৮ বিলিয়ন পর্যন্ত বৃদ্ধি পেয়েছে, যেখানে ওআইজি প্রধান কারণ হিসেবে অপর্যাপ্ত গুণমান ব্যবস্থাপনা এবং কর্মী সমস্যাগুলিকে উল্লেখ করেছে।</li>
<li>নাসা বেশিরভাগ ওআইজি সুপারিশের সাথে একমত হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে গুণমান ব্যবস্থাপনা উন্নত করা এবং ব্যয় অতিরিক্ত বিশ্লেষণ পরিচালনা করা, তবে আর্থিক জরিমানা প্রত্যাখ্যান করেছে, পরিবর্তে ভাল কর্মক্ষমতাকে উৎসাহিত করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zনাসা তদন্তে দেখা গেছে বোয়িং আমেরিকানদের চাঁদে ফেরার পথে বাধা সৃষ্টি করছে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্পাইস: জিগ-এ সাব-ন্যানোসেকেন্ড ওভারহেড সহ সূক্ষ্ম-দানা সমান্তরালতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্পাইস হার্টবিট শিডিউলিং ব্যবহার করে সাব-ন্যানোসেকেন্ড ওভারহেড সহ জিগ প্রোগ্রামিং ভাষায় দক্ষ প্যারালেলিজম প্রবর্তন করে।</li>
<li>এটি স্থির ডিসপ্যাচ এবং সহযোগী হার্টবিটিং ব্যবহার করে সমান্তরাল কাঠামোর সাধারণ সমস্যাগুলি এড়িয়ে যায়, যা ন্যূনতম স্ট্যাক ব্যবহার এবং কোন থ্রেড প্রতিদ্বন্দ্বিতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>এর দক্ষতা সত্ত্বেও, স্পাইস একটি গবেষণা প্রকল্প যার কিছু সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যেমন অসম্পূর্ণতা, পরীক্ষার অভাব, এবং সীমিত বেঞ্চমার্ক, যা অন্যান্য ভাষায় আরও উন্নয়ন এবং অনুসন্ধানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zস্পাইস: জিগ-এ সাব-ন্যানোসেকেন্ড ওভারহেড সহ সূক্ষ্ম-দানা সমান্তরালতা</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গবেষণায় দেখা গেছে যে পণ্যের উপর 'এআই' লেবেল লাগানো মানুষকে দূরে সরিয়ে দিতে পারে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zগবেষণায় দেখা গেছে যে পণ্যের উপর &apos;এআই&apos; লেবেল লাগানো মানুষকে দূরে সরিয়ে দিতে পারে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৩ সালে বৃহত্তম এয়ারলাইন এবং হোটেল রিওয়ার্ডস প্ল্যাটফর্ম হ্যাকিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্চ এবং মে ২০২৩ এর মধ্যে, points.com-এ একাধিক নিরাপত্তা দুর্বলতা আবিষ্কৃত হয়েছিল, যা এয়ারলাইন এবং হোটেল রিওয়ার্ড প্রোগ্রামের জন্য একটি প্রধান ব্যাকএন্ড প্রদানকারী, যা সংবেদনশীল গ্রাহকের ডেটা উন্মোচন এবং অননুমোদিত ক্রিয়াকলাপের অনুমতি দিতে পারে।</li>
<li>মূল দুর্বলতাগুলির মধ্যে ছিল ডিরেক্টরি ট্র্যাভার্সাল, অনুমোদন বাইপাস, ফাঁস হওয়া শংসাপত্র এবং দুর্বল সেশন সিক্রেটস, যা ইউনাইটেড মাইলেজপ্লাস এবং ভার্জিনের রিওয়ার্ড প্রোগ্রামের মতো প্রধান প্রোগ্রামগুলিকে প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>Points.com দ্রুত এই সমস্যাগুলি স্বীকার করে এবং সমাধান করে, যা গুরুত্বপূর্ণ সিস্টেমে উচ্চ-গুরুত্বপূর্ণ দুর্বলতার সমালোচনামূলক প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z২০২৩ সালে বৃহত্তম এয়ারলাইন এবং হোটেল রিওয়ার্ডস প্ল্যাটফর্ম হ্যাকিং</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওসিন্টে দক্ষতা অর্জন: কিভাবে কারো সম্পর্কে তথ্য খুঁজে পাওয়া যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি বিভিন্ন উৎস যেমন সামাজিক মাধ্যম, ওয়েবসাইট এবং সরকারি ডাটাবেস থেকে প্রকাশ্য ডেটা ব্যবহার করে ব্যক্তিদের সম্পর্কে তথ্য খুঁজে বের করার জন্য ওপেন সোর্স ইন্টেলিজেন্স (OSINT) ব্যবহারের একটি বিস্তৃত নির্দেশিকা প্রদান করে।</li>
<li>এটি OSINT প্রক্রিয়ার মূল পদক্ষেপগুলি বর্ণনা করে, যার মধ্যে রয়েছে মৌলিক তথ্য সংগ্রহ, প্রয়োজনীয়তা নির্ধারণ, ডেটা বিশ্লেষণ, অনুমান যাচাই এবং রিপোর্ট তৈরি, একই সাথে এই পদ্ধতিগুলির নৈতিক ব্যবহারের উপর জোর দেয়।</li>
<li>গুগল ডর্কস, রিভার্স ইউজারনেম লুকআপ, ইমেইল টুলস এবং জিওলোকেশন টুলসের মতো বিশেষায়িত সরঞ্জাম এবং কৌশলগুলি ডেটা সংগ্রহ এবং বিশ্লেষণে সহায়তা করার জন্য উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zওসিন্টে দক্ষতা অর্জন: কিভাবে কারো সম্পর্কে তথ্য খুঁজে পাওয়া যায়</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুন PostgreSQL ১৭ মেক ডিস্ট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL ১৭ একটি নতুন পদ্ধতি প্রবর্তন করেছে যা <code>git archive</code> ব্যবহার করে সোর্স কোড টারবল তৈরি করে, যা পুনরুত্পাদনযোগ্যতা এবং যাচাইযোগ্যতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>এই নতুন পদ্ধতি একই Git কমিট থেকে অভিন্ন টারবল তৈরি করে প্রক্রিয়াটিকে সহজতর করে, যা সরবরাহ শৃঙ্খলার নিরাপত্তা এবং ট্রেসযোগ্যতা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>আপডেটটি PostgreSQL ১৭ এবং ভবিষ্যতের সংস্করণগুলিতে প্রযোজ্য হবে, যখন পুরোনো সংস্করণগুলি পুরোনো পদ্ধতি ব্যবহার করতে থাকবে যতক্ষণ না সেগুলি আর সমর্থিত হয় না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zনতুন PostgreSQL ১৭ মেক ডিস্ট</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই বিজ্ঞানী: স্বয়ংক্রিয় উন্মুক্ত বৈজ্ঞানিক আবিষ্কারের দিকে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাকানা এআই &quot;দ্য এআই সায়েন্টিস্ট&quot; নামে একটি সিস্টেম চালু করেছে, যা সম্পূর্ণ স্বয়ংক্রিয় বৈজ্ঞানিক আবিষ্কারের জন্য সক্ষম এবং মানব তত্ত্বাবধান ছাড়াই স্বাধীনভাবে গবেষণা করতে পারে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে সম্পূর্ণ গবেষণা জীবনচক্র স্বয়ংক্রিয় করা, একটি স্বয়ংক্রিয় পিয়ার রিভিউ প্রক্রিয়া, এবং প্রতি পেপার প্রায় $15 খরচে কাগজ তৈরি করা।</li>
<li>অগ্রগতির পরেও, এআই বিজ্ঞানী দৃষ্টিশক্তির অভাব এবং মাঝে মাঝে গুরুতর ভুল করার মতো সীমাবদ্ধতার সম্মুখীন হয়, যা মানব তত্ত্বাবধান এবং নৈতিক বিবেচনার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zএআই বিজ্ঞানী: স্বয়ংক্রিয় উন্মুক্ত বৈজ্ঞানিক আবিষ্কারের দিকে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কর্মীরা স্থবির হয়ে আছেন কারণ সবাই মন্দার ভয়ে চাকরি ছাড়তে ভয় পাচ্ছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শ্রম বিশেষজ্ঞদের মতে, আসন্ন মন্দার ভয়ে আমেরিকান কর্মীরা তাদের চাকরি ছাড়তে অনিচ্ছুক।</li>
<li>সঙ্কুচিত চাকরির বাজারের ফলে &quot;আটকে থাকা&quot; কর্মীদের সংখ্যা বৃদ্ধি পেয়েছে যারা তাদের বর্তমান ভূমিকা নিয়ে আটকা পড়েছে, যার ফলে চাকরির সন্তুষ্টি হ্রাস পেয়েছে।</li>
<li>মন্দার ভয় বাড়ার সাথে সাথে, কর্মীরা ক্যারিয়ার পরিবর্তনের চেয়ে চাকরির নিরাপত্তাকে অগ্রাধিকার দিচ্ছেন, এবং নিয়োগের গতি ধীর হবে বলে আশা করা হচ্ছে, এমনকি আর্থিক নীতি আরও শিথিল হলেও।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zকর্মীরা স্থবির হয়ে আছেন কারণ সবাই মন্দার ভয়ে চাকরি ছাড়তে ভয় পাচ্ছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব টেলিস্কোপ মহাকাশবিদ্যায় হাবল টেনশন বিতর্ককে আরও গভীর করে তোলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেমস ওয়েব স্পেস টেলিস্কোপ (JWST) ব্যবহার করে করা একটি গবেষণা হাবল টেনশন নিয়ে বিতর্ককে আরও তীব্র করেছে, যা মহাবিশ্বের সম্প্রসারণ হার পরিমাপের মধ্যে একটি অমিল।</li>
<li>দুটি গবেষণা দল, অ্যাডাম রিস এবং ওয়েন্ডি ফ্রিডম্যানের নেতৃত্বে, পরস্পরবিরোধী ফলাফল পেয়েছে: রিসের দল একটি উচ্চতর সম্প্রসারণ হার পরিমাপ করেছে, যখন ফ্রিডম্যানের দল তাত্ত্বিক পূর্বাভাসের কাছাকাছি মান পেয়েছে।</li>
<li>ফ্রিডম্যানের সাম্প্রতিক JWST বিশ্লেষণ মিশ্র ফলাফল দিয়েছে, যা দূরত্ব পরিমাপ পদ্ধতিতে পদ্ধতিগত ত্রুটির ইঙ্গিত দেয় বরং নতুন পদার্থবিজ্ঞানের নয়, ফলে হাবল টেনশন অমীমাংসিত রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zওয়েব টেলিস্কোপ মহাকাশবিদ্যায় হাবল টেনশন বিতর্ককে আরও গভীর করে তোলে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গিটল্যাব নাকি বিক্রির জন্য প্রস্তুত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গিটল্যাব বিক্রির জন্য প্রস্তুত রয়েছে বলে জানা গেছে, যেখানে ক্লাউড মনিটরিং ফার্ম ডেটাডগের মতো ক্রেতাদের আগ্রহ রয়েছে, এবং এর মূল্য প্রায় ৮ বিলিয়ন ডলার।</li>
<li>ফরচুন ১০০-এর অর্ধেকেরও বেশি দ্বারা ব্যবহৃত কোম্পানিটি, সংবাদটি প্রকাশের পর শেয়ারগুলিতে ৭% বৃদ্ধি দেখেছে, যা প্রতিযোগিতা এবং মূল্য নির্ধারণের চাপ সত্ত্বেও বিনিয়োগকারীদের আশাবাদকে প্রতিফলিত করে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতা সিড সিজব্রান্ডিজের ৪৫.৫১% ভোটাধিকার শেয়ার সম্ভাব্য চুক্তিগুলিকে জটিল করে তোলে, যখন প্রযুক্তি খাতে এমএন্ডএ কার্যকলাপের একটি বিস্তৃত প্রবণতা দেখা যায়, যা ২০২৪ সালের প্রথমার্ধে $৩২৭.২ বিলিয়ন চুক্তি সম্পন্ন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zগিটল্যাব নাকি বিক্রির জন্য প্রস্তুত</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অডিওফ্লাক্স: অডিও এবং সঙ্গীত বিশ্লেষণের জন্য একটি সি/সি++ লাইব্রেরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অডিওফ্লাক্স একটি ডিপ লার্নিং টুল লাইব্রেরি যা অডিও এবং সঙ্গীত বিশ্লেষণের জন্য ব্যবহৃত হয়, যা শ্রেণীবিভাগ, পৃথকীকরণ, সঙ্গীত তথ্য পুনরুদ্ধার (MIR), এবং স্বয়ংক্রিয় বক্তৃতা স্বীকৃতির (ASR) মতো কাজগুলো সমর্থন করে।</li>
<li>সর্বশেষ সংস্করণ, v0.1.8, নতুন পিচ অ্যালগরিদম (যেমন, YIN, CEP) এবং পিচশিফট ও টাইমস্ট্রেচের জন্য অ্যালগরিদম প্রবর্তন করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম (লিনাক্স, ম্যাকওএস, উইন্ডোজ, আইওএস, অ্যান্ড্রয়েড) সমর্থন করে এবং PyPI বা Anaconda এর মাধ্যমে ইনস্টল করা যেতে পারে, অনলাইনে ব্যাপক ডকুমেন্টেশন এবং কর্মক্ষমতা বেঞ্চমার্ক উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zঅডিওফ্লাক্স: অডিও এবং সঙ্গীত বিশ্লেষণের জন্য একটি সি/সি++ লাইব্রেরি</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেরেনা: ৩২-বিট আমিগা কম্পিউটারের জন্য একটি পরীক্ষামূলক অপারেটিং সিস্টেম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেরেনা একটি পরীক্ষামূলক অপারেটিং সিস্টেম (ওএস) যা আমিগা সিস্টেমের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার জন্য ৬৮০৩০ বা তার চেয়ে উন্নত সিপিইউ প্রয়োজন, এবং এতে আধুনিক নীতিমালা যেমন প্রি-এম্পটিভ কনকারেন্সি এবং একাধিক ব্যবহারকারী সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি ঐতিহ্যবাহী থ্রেডের পরিবর্তে ডিসপ্যাচ কিউ ব্যবহার করে, গতিশীলভাবে ভার্চুয়াল প্রসেসর পরিচালনা করে এবং সেমাফোর-ভিত্তিক ইন্টারাপ্ট হ্যান্ডলিং ব্যবহার করে যাতে কোনো ইন্টারাপ্ট মিস না হয়।</li>
<li>সেরেনা একটি শ্রেণীবদ্ধ ফাইল সিস্টেম (SerenaFS), একটি শেল যা কমান্ড লাইন সম্পাদনা সমর্থন করে, এবং বিভিন্ন হার্ডওয়্যার যেমন আমিগা ২০০০, ৩০০০, ৪০০০ মাদারবোর্ড এবং মটোরোলা সিপিইউ সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zসেরেনা: ৩২-বিট আমিগা কম্পিউটারের জন্য একটি পরীক্ষামূলক অপারেটিং সিস্টেম</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল OAuth সম্মতি স্ক্রিন সমস্যা আপনার সাইনআপগুলির ক্ষতি করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;গুগল দিয়ে সাইন ইন করুন&quot; ফর্মে &quot;কন্টিনিউ&quot; বোতামে ডিবাউন্সিং নেই, যার ফলে একাধিক রিডাইরেক্ট কলব্যাক এবং ১৫% সাইনআপ ব্যর্থতার হার দেখা যাচ্ছে।</li>
<li>এই সমস্যা বেশ কয়েকটি কোম্পানিকে প্রভাবিত করে, যার মধ্যে রয়েছে Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia, এবং Snyk, কারণ ব্যবহারকারীরা একাধিকবার &quot;Continue&quot; ক্লিক করলে OAuth 2.0 স্টেট প্যারামিটার পুনরায় ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>মূল কারণটি হল গুগলের সম্মতি স্ক্রিনে খারাপ ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা, যা প্রথম ক্লিকের পরে &quot;Continue&quot; বোতামটি নিষ্ক্রিয় করে না, ফলে অস্পষ্ট ত্রুটি বার্তা এবং ব্যবহারকারীর হতাশা সৃষ্টি হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zগুগল OAuth সম্মতি স্ক্রিন সমস্যা আপনার সাইনআপগুলির ক্ষতি করতে পারে</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনি একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা তৈরি করে যা শিখবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা তৈরি করা মূল্যবান শিক্ষার সুযোগ প্রদান করে, যা ব্যাকরণ, ভাষা নকশা, পার্সিং এবং রানটাইম এক্সিকিউশন সম্পর্কে শেখায়।</li>
<li>প্রক্রিয়াটি বুঝতে সাহায্য করে কেন বিদ্যমান ভাষাগুলি যেভাবে ডিজাইন করা হয়েছে এবং বিভিন্ন প্যারাডাইম এবং বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে পরীক্ষা-নিরীক্ষার সুযোগ দেয়।</li>
<li>‘Crafting Interpreters’ এবং ‘Introduction to Compilers and Language Design’ এর মতো বইগুলি ভাষা সৃষ্টির প্রক্রিয়ার মাধ্যমে শিক্ষানবিশদের গাইড করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zআপনি একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা তৈরি করে যা শিখবেন</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্কিন সরকার চায় আপনি 'আনসাবস্ক্রাইব' বোতামটি ক্লিক করা আরও সহজ হোক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন সরকার অবাঞ্ছিত সদস্যপদ এবং পুনরাবৃত্তি অর্থপ্রদান পরিষেবা থেকে সদস্যপদ বাতিল করা সহজ করতে &quot;টাইম ইজ মানি&quot; উদ্যোগ চালু করেছে।</li>
<li>এই উদ্যোগে একাধিক ফেডারেল সংস্থা জড়িত এবং এটি স্বাস্থ্যসেবা, ফিটনেস এবং মিডিয়া সাবস্ক্রিপশনের মতো শিল্পগুলিকে লক্ষ্য করে যাতে ভোক্তাদের আর্থিক ক্ষতি প্রতিরোধ করা যায়।</li>
<li>মূল পদক্ষেপগুলির মধ্যে রয়েছে ফেডারেল ট্রেড কমিশনের &quot;ক্লিক টু বাতিল&quot; নিয়ম প্রণয়ন, ফেডারেল কমিউনিকেশন কমিশনের নতুন প্রয়োজনীয়তা, এবং শ্রম ও স্বাস্থ্য ও মানব সেবা বিভাগের মাধ্যমে স্বাস্থ্য বীমা কোম্পানির সাথে গ্রাহক যোগাযোগের উন্নতি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zমার্কিন সরকার চায় আপনি &apos;আনসাবস্ক্রাইব&apos; বোতামটি ক্লিক করা আরও সহজ হোক</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্লিটজ: একটি হালকা, মডুলার, সম্প্রসারণযোগ্য ওয়েব রেন্ডারার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লিটজ হল &quot;ডাইঅক্সাস নেটিভ&quot; প্রকল্পের জন্য একটি নতুন ওয়েব রেন্ডারার, যা জাভাস্ক্রিপ্ট ইঞ্জিনকে প্রতিস্থাপন করে একটি নেটিভ রাস্ট এপিআই দিয়ে সরাসরি রাস্ট লাইব্রেরিগুলির সাথে ইন্টারফেস করার জন্য।</li>
<li>এতে দুটি ফ্রন্টএন্ড রয়েছে: একটি HTML/মার্কডাউন রেন্ডার করার জন্য এবং অন্যটি সম্পূর্ণ ইন্টারঅ্যাক্টিভিটির সাথে একটি Dioxus VirtualDom রেন্ডার করার জন্য, যা Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit, এবং Winit এর মতো প্রযুক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>ব্লিটজ পরীক্ষামূলক, উৎপাদনের জন্য সুপারিশ করা হয় না, এবং এটি অ্যাপাচি ২.০ এবং এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে দ্বৈত-লাইসেন্সযুক্ত, যেখানে এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে অবদান স্বাগত জানানো হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zব্লিটজ: একটি হালকা, মডুলার, সম্প্রসারণযোগ্য ওয়েব রেন্ডারার</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপলের প্রয়োজনীয়তাগুলি প্যাট্রিয়নে স্রষ্টা এবং ভক্তদের উপর প্রভাব ফেলতে চলেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল প্যাট্রিয়নকে ২০২৪ সালের নভেম্বরের মধ্যে iOS ইন-অ্যাপ ক্রয় সিস্টেম গ্রহণ করতে বাধ্য করছে, যা iOS অ্যাপের মাধ্যমে কেনা নতুন সদস্যপদগুলিতে ৩০% ফি আরোপ করবে।</li>
<li>বর্তমান সদস্যরা অপরিবর্তিত থাকবেন, তবে সমস্ত সৃষ্টিকর্তাকে নভেম্বর ২০২৫ এর মধ্যে সাবস্ক্রিপশন বিলিংয়ে পরিবর্তন করতে হবে।</li>
<li>প্যাট্রিয়ন আইওএস অ্যাপে দাম বাড়িয়ে অ্যাপলের ফি অফসেট করার জন্য সরঞ্জাম সরবরাহ করে এবং সৃষ্টিকর্তাদের স্থানান্তরের সাথে সহায়তা করার জন্য সম্পদ প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zঅ্যাপলের প্রয়োজনীয়তাগুলি প্যাট্রিয়নে স্রষ্টা এবং ভক্তদের উপর প্রভাব ফেলতে চলেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এখানে কোনো অ্যান্টিমেমেটিক্স বিভাগ নেই (২০১৮)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>qntm-এর &#39;There Is No Antimemetics Division&#39; বইটি অ্যান্টিমেমের ধারণা নিয়ে আলোচনা করে, যা এমন ধারণা যা শেয়ার করা বা মনে রাখা কঠিন, এবং যা নিয়ন্ত্রণের জন্য অনন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে।</li>
<li>বিভিন্ন ফরম্যাটে উপলব্ধ, যার মধ্যে বিনামূল্যে অনলাইন পড়ার জন্য SCP ফাউন্ডেশন উইকিতে রয়েছে, এই সিরিজে অতিরিক্ত হিসেবে মুছে ফেলা দৃশ্য এবং ক্রসওভার ফ্যান ফিকশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>লেখক উল্লেখ করেছেন যে কিছু কাহিনী বিন্দু ইচ্ছাকৃতভাবে অমীমাংসিত রাখা হয়েছে চরিত্রগুলির অভিজ্ঞতার প্রতিফলন করতে, এবং ট্রিগার সতর্কতা এবং চরিত্র বিকাশের উপর প্রতিক্রিয়া স্বাগত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zএখানে কোনো অ্যান্টিমেমেটিক্স বিভাগ নেই (২০১৮)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কীভাবে জিনিসপত্র হারানো এড়ানো যায়? কলম ধরে রাখা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zকীভাবে জিনিসপত্র হারানো এড়ানো যায়? কলম ধরে রাখা</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঠিক আছে, আমি WezTerm পছন্দ করি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েজটার্ম একটি টার্মিনাল এমুলেটর যা কনফিগারেশনের জন্য লুয়া ব্যবহার করে, এটি অত্যন্ত কাস্টমাইজযোগ্য এবং বিভিন্ন মেশিনে বহনযোগ্য করে তোলে।</li>
<li>পোস্টটি WezTerm কনফিগার করার জন্য একটি প্রারম্ভিক-বন্ধুত্বপূর্ণ গাইড প্রদান করে, যা চেহারা, কীবাইন্ডিংস, মাল্টিপ্লেক্সিং, ওয়ার্কস্পেস নেভিগেশন, স্ট্যাটাস বার সেটআপ এবং ডায়নামিক থিমিং এর মতো বিষয়গুলি কভার করে।</li>
<li>গাইডটি YAML বা TOML এর মতো অন্যান্য কনফিগারেশন ফরম্যাটের তুলনায় Lua ব্যবহারের সুবিধাগুলি জোর দেয়, এর জটিল এবং গতিশীল স্ক্রিপ্টিংয়ের ক্ষমতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zঠিক আছে, আমি WezTerm পছন্দ করি</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – ব্রাউজারে WASM Postgres pgvector এবং লাইভ সিঙ্ক সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite হল একটি WASM (WebAssembly) Postgres বিল্ড যা TypeScript/JavaScript ক্লায়েন্ট লাইব্রেরিতে প্যাকেজ করা হয়েছে, যা Postgres-কে ব্রাউজার, Node.js, এবং Bun-এ অতিরিক্ত নির্ভরতা ছাড়াই চালাতে সক্ষম করে।</li>
<li>PGlite v0.2 এর মুক্তি উল্লেখযোগ্য মনোযোগ আকর্ষণ করেছে, যেখানে Supabase দল এটি ভিত্তিক <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> সাইটটি চালু করেছে।</li>
<li>PGlite তার ছোট আকার (3MB Gzipped), অনেক Postgres এক্সটেনশনের সমর্থন, এবং একটি প্রতিক্রিয়াশীল &quot;লাইভ কোয়েরি&quot; API এর জন্য উল্লেখযোগ্য, যা এটি ডেভেলপারদের জন্য একটি দ্রুত এবং কার্যকর সমাধান করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – ব্রাউজারে WASM Postgres pgvector এবং লাইভ সিঙ্ক সহ</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adbfs-rootless – adb ব্যবহার করে লিনাক্সে অ্যান্ড্রয়েড ফোন মাউন্ট করুন। রুট প্রয়োজন নেই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন adbfs ভ্যারিয়েন্ট অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইসগুলি মাউন্ট করতে দেয় রুট অ্যাক্সেস ছাড়াই, যা এটি ব্যবহারকারীদের জন্য আরও সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>সেটআপে নির্ভরশীলতাগুলি ইনস্টল করা, রেপোজিটরি ক্লোন করা, প্রকল্পটি তৈরি করা এবং ঐচ্ছিকভাবে অ্যান্ড্রয়েড SDK এর সাথে ইন্টিগ্রেশন অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>মূল সমস্যা সমাধানের টিপসগুলির মধ্যে রয়েছে USB ডিবাগিং সক্রিয় করা এবং সাধারণ ত্রুটি যেমন &quot;ডিভাইস পাওয়া যায়নি&quot; বা &quot;ডিভাইস অফলাইন&quot; সমাধানের জন্য android-sdk-tools আপডেট করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – adb ব্যবহার করে লিনাক্সে অ্যান্ড্রয়েড ফোন মাউন্ট করুন। রুট প্রয়োজন নেই</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেরামত এবং থাকা: কীভাবে ধীরে, কঠিন, ভালো কাজটি করে স্থির থাকা যায়]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zমেরামত এবং থাকা: কীভাবে ধীরে, কঠিন, ভালো কাজটি করে স্থির থাকা যায়</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চীনের মোট বায়ু এবং সৌর ক্ষমতা কয়লার চেয়ে বেশি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zচীনের মোট বায়ু এবং সৌর ক্ষমতা কয়লার চেয়ে বেশি</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z3 দিয়ে সিম্পসনের প্যারাডক্স তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি দেখায় কিভাবে Z3 থিওরেম প্রুভার ব্যবহার করে সিম্পসনের প্যারাডক্সের একটি উদাহরণ তৈরি করা যায়, যা একটি লজিক্যাল ফর্মুলা সমাধানের সরঞ্জাম।</li>
<li>সিম্পসনের প্যারাডক্স একটি বেসবল পরিস্থিতির মাধ্যমে চিত্রিত করা হয়েছে যেখানে একজন খেলোয়াড়ের সামগ্রিক ব্যাটিং গড় ভালো, কিন্তু অন্য খেলোয়াড়ের বামহাতি এবং ডানহাতি পিচার উভয়ের বিরুদ্ধে গড় ভালো।</li>
<li>মূল অন্তর্দৃষ্টি হল যে খেলোয়াড়রা বিভিন্ন সেটের পিচারদের মুখোমুখি হয়েছিল, যা এই বৈপরীত্যপূর্ণ ফলাফলগুলিকে ব্যাখ্যা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZZ3 দিয়ে সিম্পসনের প্যারাডক্স তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.new]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.new</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি কয়েক দশকের মধ্যে তার সর্বোচ্চ সার্ভার বাজার শেয়ার রেকর্ড করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mercury Research-এর মতে, AMD ২০২৪ সালের দ্বিতীয় প্রান্তিকে দশকের মধ্যে তাদের সর্বোচ্চ সার্ভার বাজার শেয়ার অর্জন করেছে, যা ২৪.১% শেয়ার, যা ধারাবাহিকভাবে ০.৫% এবং বার্ষিক ৫.৬% বৃদ্ধি নির্দেশ করে।</li>
<li>এএমডির অগ্রগতির পরেও, ইন্টেল ৭৮.৯% শেয়ার নিয়ে ক্লায়েন্ট পিসি বাজারে আধিপত্য বজায় রেখেছে।</li>
<li>এএমডির মোবাইল সিপিইউ শেয়ার ২০.৩% এ উন্নীত হয়েছে, যা ধারাবাহিকভাবে ১% এবং বছরে ৩.৮% বৃদ্ধি দেখিয়েছে, যদিও এর ডেস্কটপ সিপিইউ শেয়ার ১% কমে ২৩% এ নেমে এসেছে, বছরে ৩.৬% বৃদ্ধির পরেও।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zএএমডি কয়েক দশকের মধ্যে তার সর্বোচ্চ সার্ভার বাজার শেয়ার রেকর্ড করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner শারীরিক মেশিনে (কোনও শারীরিক অ্যাক্সেস / KVM কনসোল নেই) QEMU এর মাধ্যমে OpenBSD 7.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 দুটি SSD এবং একটি এনক্রিপ্টেড পার্টিশন সহ RAID1 ব্যবহার করে QEMU এর মাধ্যমে Hetzner এর একটি ফিজিক্যাল মেশিনে ইনস্টল করা যেতে পারে।</li>
<li>প্রক্রিয়াটি হেটজনারের লিনাক্স রেসকিউ সিস্টেম সক্রিয় করা, ডিস্ক প্রস্তুত করা এবং ওপেনবিএসডি ইনস্টলেশন আইএসও থেকে বুট করার জন্য কিউইএমইউ ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>ইনস্টলেশনের পরের ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে একটি এনক্রিপ্টেড পার্টিশন সেট আপ করা, অপারেটিং সিস্টেম আপডেট করা, এবং সিস্টেমকে নিরাপদ ও কার্যকরী অপারেশনের জন্য কনফিগার করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZHetzner শারীরিক মেশিনে (কোনও শারীরিক অ্যাক্সেস / KVM কনসোল নেই) QEMU এর মাধ্যমে OpenBSD 7.5</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জ্যোতিষশাস্ত্র কি কাজ করে? আমরা ১৫২ জন জ্যোতিষীর দক্ষতা পরীক্ষা করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি গবেষণায় ১৫২ জন জ্যোতিষীকে পরীক্ষা করা হয়েছিল যাতে দেখা যায় তারা মানুষকে তাদের জ্যোতিষ চার্টের সাথে মেলাতে পারে কিনা, এবং দেখা গেছে তারা এলোমেলোভাবে অনুমান করার চেয়ে ভালো করতে পারেনি, সঠিকতার হার ছিল ২১% এরও কম।</li>
<li>অভিজ্ঞ জ্যোতিষীরা কম অভিজ্ঞদের থেকে ভালো পারফর্ম করেননি, এবং জ্যোতিষীদের মধ্যে সম্মতির হার ছিল কম, মাত্র ২৮%।</li>
<li>গবেষণায় উপসংহারে বলা হয়েছে যে জ্যোতিষীরা সঠিকভাবে মানুষের চার্টের সাথে মিল খুঁজে বের করার ক্ষমতা রাখেন না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zজ্যোতিষশাস্ত্র কি কাজ করে? আমরা ১৫২ জন জ্যোতিষীর দক্ষতা পরীক্ষা করেছি</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভার্সো – সার্ভো ওয়েব ইঞ্জিনের উপর ভিত্তি করে তৈরি ওয়েব ব্রাউজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভার্সো একটি ওয়েব ব্রাউজার যা উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, সার্ভো ওয়েব ইঞ্জিনের উপর ভিত্তি করে তৈরি, এবং বর্তমানে ফিচার অনুরোধ গ্রহণ করে না তবে পরীক্ষার সহায়তা স্বাগত জানায়।</li>
<li>উইন্ডোজ, ম্যাকওএস, লিনাক্স (ফ্ল্যাটপ্যাক), এবং নিক্সের জন্য বিস্তারিত ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে, যেখানে প্রতিটি প্ল্যাটফর্মের জন্য প্রয়োজনীয় সরঞ্জাম এবং কমান্ডগুলি উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যত উন্নয়ন পরিকল্পনায় অন্তর্ভুক্ত রয়েছে মাল্টি-উইন্ডো সমর্থন, মাল্টি-প্রসেস মোড, সমস্ত প্ল্যাটফর্মে স্যান্ডবক্সিং, এবং জি-স্ট্রীমার ফিচার সক্রিয় করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zভার্সো – সার্ভো ওয়েব ইঞ্জিনের উপর ভিত্তি করে তৈরি ওয়েব ব্রাউজার</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি রাস্ট ব্যবহার করে ১৭৫টি ফন্ট তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিসেম্বর ২০২৩-এ, চেভি রে একটি ১৭৫ পিক্সেল ফন্ট মেগাপ্যাক চালু করেন, যার পরে ৪২টি পৃথক প্যাক আসে, যা রাস্ট দিয়ে নির্মিত একটি কাস্টম টুলচেইন ব্যবহার করে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য ছিল ফন্টের গুণমান উন্নত করা, একাধিক ভাষা (EFIGS) সমর্থন করা, এবং কের্নিং, গুণমান নিয়ন্ত্রণ, এবং স্থাপনার মতো প্রক্রিয়াগুলি স্বয়ংক্রিয় করা।</li>
<li>পোস্টটি ধাপে ধাপে প্রক্রিয়াটি বিশদভাবে বর্ণনা করে, যার মধ্যে রয়েছে ফন্ট শীট তৈরি করা, গ্লিফ কনট্যুরিং, কার্নিং স্বয়ংক্রিয় করা, ফাইল রপ্তানি করা এবং itch.io এবং butler এর মতো টুল ব্যবহার করে ডিপ্লয় করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zআমি রাস্ট ব্যবহার করে ১৭৫টি ফন্ট তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনস্ট্রিটম্যাপ ২০ বছরে পদার্পণ করছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zওপেনস্ট্রিটম্যাপ ২০ বছরে পদার্পণ করছে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফায়ারফক্স ব্রাউজার হাইকিউওএস-এ পোর্ট করা হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zফায়ারফক্স ব্রাউজার হাইকিউওএস-এ পোর্ট করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যেসব জিনিস নিয়ে আমি কাজ করব না: ডাইমিথাইলক্যাডমিয়াম (২০১৩)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zযেসব জিনিস নিয়ে আমি কাজ করব না: ডাইমিথাইলক্যাডমিয়াম (২০১৩)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON-এর প্রতিক্রিয়া ব্যাজ বিতর্কের প্রতি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZDEF CON-এর প্রতিক্রিয়া ব্যাজ বিতর্কের প্রতি</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্লাটারের মাধ্যমে রাস্ট GUI লাইব্রেরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flutter-Rust ব্রিজের একটি নতুন সংস্করণ (v2.0.0) প্রকাশিত হয়েছে, যা জটিল সিনট্যাক্সগুলি স্বয়ংক্রিয়ভাবে অনুবাদ করে Flutter এবং Rust এর মধ্যে নির্বিঘ্ন সংযোগ সক্ষম করে।</li>
<li>এই আপডেটে ইচ্ছামত টাইপ, পরিবর্তনযোগ্য রেফারেন্স (&amp;mut), অ্যাসিঙ্ক্রোনাস ফাংশন (async), ট্রেইটস, রেজাল্টস, ক্লোজারস, এবং লাইফটাইমের সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা দুটি ভাষার মধ্যে আন্তঃপরিচালনযোগ্যতা উন্নত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি এছাড়াও দেখায় কিভাবে ফ্লাটার ব্যবহার করে একটি GUI সহ রাস্ট অ্যাপ্লিকেশন লিখতে হয়, এই সেতুর ব্যবহারিক প্রয়োগগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zফ্লাটারের মাধ্যমে রাস্ট GUI লাইব্রেরি</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জারভাইস নীতি, বা 'দ্য অফিস' অনুযায়ী অফিস (২০০৯)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জারভাইস নীতি, &#39;দ্য অফিস&#39; থেকে উদ্ভূত, কর্মচারীদেরকে সমাজবিরোধী, নির্বোধ এবং পরাজিত হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করে, যা ব্যবস্থাপনার একটি নতুন তত্ত্ব প্রস্তাব করে।</li>
<li>সোসিওপ্যাথরা সংগঠন চালায়, অজ্ঞ ব্যক্তিরা কর্মদক্ষ পরাজিতদের উপর পদোন্নতি পায়, এবং পরাজিতরা দীর্ঘমেয়াদী সম্ভাবনা ত্যাগ করে স্বল্পমেয়াদী স্থিতিশীলতার জন্য।</li>
<li>এই নীতিটি &#39;দ্য অফিস&#39; এর চরিত্রগত গতিশীলতা ব্যাখ্যা করে এবং গ্যারেথ মরগানের সংস্থাগুলিকে মানসিক কারাগার হিসাবে রূপকের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zজারভাইস নীতি, বা &apos;দ্য অফিস&apos; অনুযায়ী অফিস (২০০৯)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এন্ট্রোপিক ইঞ্জিনিয়ারিং DEFCON 32 বিবৃতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এন্ট্রোপিক ইঞ্জিনিয়ারিংকে DEFCON দ্বারা DEFCON 32-এর জন্য একটি গেমিং উপাদান সহ একটি ইলেকট্রনিক ব্যাজ তৈরি করার দায়িত্ব দেওয়া হয়েছিল, যা অপ্রকাশিত রাস্পবেরি পাই RP 2350 চিপ ব্যবহার করে।</li>
<li>সফল প্রোটোটাইপ উন্নয়ন এবং চলমান উৎপাদন সত্ত্বেও, DEFCON অর্থ প্রদান বন্ধ করে এবং কাজ বন্ধ করার অনুরোধ জানায়, যার ফলে Entropic Engineering সম্পন্ন কাজ এবং অংশগুলির জন্য অর্থপ্রাপ্তি থেকে বঞ্চিত হয়।</li>
<li>ন্যায্য ক্ষতিপূরণের জন্য আলোচনা ব্যর্থ হয়েছে, এবং এন্ট্রপিক ইঞ্জিনিয়ারিং অর্থপ্রাপ্তির আশা না করেও সম্প্রদায়ের প্রতি নিবেদন থেকে প্রকল্পে অবদান রাখতে থাকে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zএন্ট্রোপিক ইঞ্জিনিয়ারিং DEFCON 32 বিবৃতি</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ক্রাউডস্ট্রাইক ডেফকনে 'সবচেয়ে মহাকাব্যিক ব্যর্থতা' জন্য পনি অ্যাওয়ার্ডস গ্রহণ করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রাউডস্ট্রাইক ডিইএফ কন, একটি বিশিষ্ট সাইবারসিকিউরিটি সম্মেলনে, পনি অ্যাওয়ার্ডসে &quot;সবচেয়ে মহাকাব্যিক ব্যর্থতা&quot; পুরস্কার পেয়েছে।</li>
<li>পনি অ্যাওয়ার্ডস সাইবারসিকিউরিটি শিল্পে উভয় সাফল্য এবং ব্যর্থতাকে হাস্যরসাত্মকভাবে স্বীকৃতি দেওয়ার জন্য পরিচিত।</li>
<li>এই ঘটনা সম্প্রদায়ের আত্ম-পর্যালোচনা এবং হালকাভাবে ভুল স্বীকার করার ক্ষমতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zক্রাউডস্ট্রাইক ডেফকনে &apos;সবচেয়ে মহাকাব্যিক ব্যর্থতা&apos; জন্য পনি অ্যাওয়ার্ডস গ্রহণ করছে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ট্যাপলার: আমি ৩২ বছর পুরানো একটি ক্লাসিক ম্যাকিন্টশ অ্যাপ পুনরায় তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ডেভেলপার ৩২ বছর পুরানো ক্লাসিক ম্যাকিন্টশ অ্যাপ স্ট্যাপলারকে আধুনিক ম্যাকওএস-এর জন্য পুনরায় তৈরি করেছেন, যা মূল স্ট্যাপলার এবং লঞ্চলিস্ট দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>নতুন অ্যাপটি ব্যবহারকারীদের নির্দিষ্ট কাজের সাথে সম্পর্কিত অ্যাপ, ফাইল এবং ফোল্ডার সংগ্রহ এবং চালু করতে দেয়, যা ড্র্যাগ এবং ড্রপ এবং জিরো-ক্লিক অটো-লঞ্চ বৈশিষ্ট্যযুক্ত, এবং এটি GitHub-এ উপলব্ধ।</li>
<li>সুইফট এবং সুইফটইউআই-এ লেখা, অ্যাপটি ম্যাকওএস ১৪.০ বা নতুনতর সংস্করণ প্রয়োজন এবং এটি একটি মজার সপ্তাহান্তের প্রকল্প হিসাবে উন্নত করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zস্ট্যাপলার: আমি ৩২ বছর পুরানো একটি ক্লাসিক ম্যাকিন্টশ অ্যাপ পুনরায় তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নজরদার সমাজ: কে আপনাকে দেখছে এবং কিভাবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিউজিল্যান্ডের পাবলিক স্পেসে এআই-সক্ষম ক্যামেরার বিশ্লেষণ, গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তার প্রভাবের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>বিভিন্ন নজরদারি প্রযুক্তি, যেমন বাস ক্যামেরা, এএনপিআর সিস্টেম এবং বিমানবন্দরের মুখমণ্ডল শনাক্তকরণ প্রযুক্তি নিয়ে আইনি চ্যালেঞ্জ এবং জনসাধারণের উদ্বেগ।</li>
<li>বিশ্বব্যাপী নজরদারি-একটি-পরিসেবা হিসেবে এবং সংশ্লিষ্ট গোপনীয়তা বিষয়ক প্রবণতা নিয়ে আলোচনা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zনজরদার সমাজ: কে আপনাকে দেখছে এবং কিভাবে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মার্কিন FDA এলার্জি প্রতিক্রিয়ার জন্য EpiPen-এর বিকল্প হিসেবে নাসাল স্প্রে অনুমোদন করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zমার্কিন FDA এলার্জি প্রতিক্রিয়ার জন্য EpiPen-এর বিকল্প হিসেবে নাসাল স্প্রে অনুমোদন করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডির স্ট্রিক্স পয়েন্ট: জেন ৫ মোবাইলে আসছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD-এর জেন ৫ আর্কিটেকচার মোবাইলে আত্মপ্রকাশ করেছে রাইজেন এআই ৯ এইচএক্স ৩৭০-এর সাথে, যা স্ট্রিক্স পয়েন্ট এপিইউ-এর অংশ, এতে রয়েছে জেন ৫ কোর, আরডিএনএ ৩.৫ আইজিপিইউ এবং এআই ক্ষমতা।</li>
<li>স্ট্রিক্স পয়েন্টে দুটি ক্লাস্টারে ১২টি জেন ৫ কোর রয়েছে, একটি উচ্চ-প্রদর্শন ক্লাস্টার যাতে ৫.১৫ গিগাহার্টজে চারটি কোর এবং একটি ঘনত্ব-অপ্টিমাইজড ক্লাস্টার যাতে ৩.৩ গিগাহার্টজে আটটি কোর রয়েছে, যা ১২৮-বিট এলপিডিডিআর৫-৭৫০০ সেটআপ ব্যবহার করে।</li>
<li>জেন ৫ আর্কিটেকচার শাখা পূর্বাভাস, ফেচ এবং ডিকোড স্তর, এবং ব্যাকএন্ড সম্পদে উল্লেখযোগ্য উন্নতি প্রবর্তন করে, যা ঘড়ির গতি বৃদ্ধির পরিবর্তে আইপিসি (প্রতি চক্রে নির্দেশনা) লাভের উপর মনোযোগ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zএএমডির স্ট্রিক্স পয়েন্ট: জেন ৫ মোবাইলে আসছে</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার ৭০ বছর বয়সী দাদি কোড শেখার চেষ্টা করছেন এবং একটি শব্দ খেলা তৈরি করেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zআমার ৭০ বছর বয়সী দাদি কোড শেখার চেষ্টা করছেন এবং একটি শব্দ খেলা তৈরি করেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
