<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 10:15:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্ষতিকারক আক্রমণের কারণে প্ল্যাটফর্ম বন্ধ হয়ে যাওয়ায় ওমেগল প্রতিষ্ঠাতা হতাশা প্রকাশ করেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>দূষিত ব্যবহারকারীদের আক্রমণের কারণে বন্ধ হয়ে যাচ্ছে অনলাইন চ্যাট প্ল্যাটফর্ম ওমেগল।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতা লেইফ কে-ব্রুকস হতাশা প্রকাশ করেছেন এবং প্ল্যাটফর্মের ইতিবাচক দিকগুলি তুলে ধরেছেন।</li>
<li>কে-ব্রুকস নিরপরাধ ব্যবহারকারীদের টার্গেট না করার এবং অনলাইন অধিকার রক্ষার জন্য ইলেকট্রনিক ফ্রন্টিয়ার ফাউন্ডেশনের মতো সংস্থাগুলিকে সমর্থন করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.omegle.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zক্ষতিকারক আক্রমণের কারণে প্ল্যাটফর্ম বন্ধ হয়ে যাওয়ায় ওমেগল প্রতিষ্ঠাতা হতাশা প্রকাশ করেছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারের বাস্তবতা এবং চ্যালেঞ্জ: নরম দক্ষতা, বাগ, ধ্রুবক শিক্ষা এবং কর্ম-জীবন ভারসাম্য]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রযুক্তিগত দক্ষতার পাশাপাশি সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য নরম দক্ষতা গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে বাগগুলি সাধারণ এবং নিয়মিত মোকাবেলা করা আবশ্যক।</li>
<li>সফটওয়্যার প্রকৌশলীদের ক্রমাগত শিখতে হবে এবং নতুন প্রযুক্তির সাথে আপডেট থাকতে হবে।</li>
<li>কাজ থেকে সংযোগ বিচ্ছিন্ন করা সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য চ্যালেঞ্জিং হতে পারে।</li>
<li>সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিং উদ্ভাবন এবং দূরবর্তী কাজের বিকল্পগুলির জন্য সুযোগ সরবরাহ করে।</li>
<li>এই পেশায় অবস্থান এবং ড্রেস কোডের ক্ষেত্রে নমনীয়তা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zএকটি সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারের বাস্তবতা এবং চ্যালেঞ্জ: নরম দক্ষতা, বাগ, ধ্রুবক শিক্ষা এবং কর্ম-জীবন ভারসাম্য</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিরোধ এবং জনসংখ্যা হ্রাস কীভাবে উইকিপিডিয়ায় প্রাতিষ্ঠানিক পরিবর্তনকে আকার দেয়]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি উইকিপিডিয়ায় প্রাতিষ্ঠানিক পরিবর্তন বিশ্লেষণ করে, জনসংখ্যা হ্রাস এবং নিয়ম ব্যাখ্যা বিরোধের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>গুণগত বিশ্লেষণ এবং প্রক্রিয়া ট্রেসিং এন্ডোজেনাস প্রাতিষ্ঠানিক পরিবর্তনের প্রমাণ সরবরাহ করতে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>উইকিপিডিয়ার মধ্যে স্থিতিশীলতা এবং সর্বসম্মত সিদ্ধান্ত গ্রহণের পক্ষে পক্ষপাতিত্বগুলি তুলে ধরা হয়েছে, পাশাপাশি নিয়ম গঠনে অভিনেতাদের ভূমিকাও তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zবিরোধ এবং জনসংখ্যা হ্রাস কীভাবে উইকিপিডিয়ায় প্রাতিষ্ঠানিক পরিবর্তনকে আকার দেয়</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT এবং API পরিষেবাগুলির জন্য প্রধান বিভ্রাটের সমাধান করা হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনএআই একটি উল্লেখযোগ্য বিভ্রাটের সম্মুখীন হয়েছিল যা তাদের চ্যাটজিপিটি এবং এপিআই পরিষেবা উভয়কেই প্রভাবিত করেছিল, যার ফলে উচ্চ ত্রুটির হার হয়েছিল।</li>
<li>সমস্যাটি সনাক্ত করা হয়েছিল এবং প্রায় 2 ঘন্টার ব্যবধানে, ভোর 5:42 থেকে সকাল 7:16 এর মধ্যে সমাধান করা হয়েছিল।</li>
<li>ওপেনএআই একটি ফিক্স বাস্তবায়ন করেছে এবং বর্তমানে ঘটনাটি থেকে অব্যাহত পুনরুদ্ধার নিশ্চিত করার জন্য পরিষেবাগুলি পর্যবেক্ষণ করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZChatGPT এবং API পরিষেবাগুলির জন্য প্রধান বিভ্রাটের সমাধান করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উল্লম্ব জীবনযাপন: স্পেনে উঁচু বিল্ডিং এবং শহুরে ঘনত্বের বিবর্তন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি স্প্যানিশ শহরগুলিতে বহুতল ভবন এবং জনসংখ্যার ঘনত্বের ইতিহাস এবং বিবর্তনের দিকে নজর দেয়।</li>
<li>এটি পরীক্ষা করে দেখেছে যে নগর পরিকল্পনার প্রবণতাগুলি কীভাবে উঁচু বিল্ডিং নির্মাণকে প্রভাবিত করেছে, বিশেষত নগরায়ন এবং গ্রামীণ প্রস্থানের সময়।</li>
<li>নিবন্ধটি শহরতলি অঞ্চলে একক-পরিবারের বাড়ি এবং অ্যাপার্টমেন্টগুলির উত্থান এবং নগর পরিকল্পনায় কম্প্যাক্ট এবং সমন্বিত শহর তৈরির উপর বর্তমান ফোকাসের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zউল্লম্ব জীবনযাপন: স্পেনে উঁচু বিল্ডিং এবং শহুরে ঘনত্বের বিবর্তন</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চেম্বারলাইন স্মার্ট গ্যারেজ ডোর ওপেনারগুলিতে তৃতীয় পক্ষের অ্যাক্সেস ব্লক করে, প্রতিক্রিয়ার মুখোমুখি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং পারফরম্যান্সের কথা উল্লেখ করে চেম্বারলেইন গ্রুপ তৃতীয় পক্ষের স্মার্ট হোম অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে তাদের মাইকিউ স্মার্ট গ্যারেজ ডোর ওপেনারগুলিতে অ্যাক্সেস করতে বাধা দিয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেখান যে চেম্বারলাইনের সিদ্ধান্তটি বিজ্ঞাপন প্রদর্শন এবং নিজস্ব অ্যাপের মাধ্যমে পরিষেবা গুলি বিক্রি করার আকাঙ্ক্ষা দ্বারা চালিত।</li>
<li>ওপেন-সোর্স স্মার্ট হোম প্ল্যাটফর্ম হোম অ্যাসিস্ট্যান্ট প্রতিক্রিয়াহিসাবে মাইকিউ ইন্টিগ্রেশনটি সরিয়ে ফেলছে এবং গ্রাহকদের গ্রাহকঅ্যাক্সেস সীমাবদ্ধ করে এমন সংস্থাগুলিকে সমর্থন করা এড়াতে পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zচেম্বারলাইন স্মার্ট গ্যারেজ ডোর ওপেনারগুলিতে তৃতীয় পক্ষের অ্যাক্সেস ব্লক করে, প্রতিক্রিয়ার মুখোমুখি</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উইন্ডোজে পাইথন 3.12 এর জন্য SciPy: চ্যালেঞ্জগুলি অতিক্রম করা এবং সাফল্য অর্জন করা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>পাইথন 3.12 এর জন্য SciPy এর মতো প্যাকেজগুলির সামঞ্জস্যপূর্ণ রিলিজ তৈরি করা চ্যালেঞ্জগুলি উপস্থাপন করে, বিশেষত পাইথন প্যাকেজিং এবং ফোরট্রান কোড ব্যবহারের সাথে।</li>
<li>কনডা প্যাকেজ ম্যানেজার এবং কনডা-ফোর্জ সম্প্রদায় এই চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলায় গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে।</li>
<li>ডিস্টুটিলস এবং সেটআপটুলের মতো পাইথন প্যাকেজিং সরঞ্জামগুলির সীমাবদ্ধতা রয়েছে এবং বিল্ড সরঞ্জাম হিসাবে মেসনের ব্যবহার নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>উইন্ডোজের জন্য ফোরট্রান-ভিত্তিক প্যাকেজগুলি তৈরি এবং প্যাকেজিংয়ে অসুবিধাগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>নিবন্ধটি উইন্ডোজে সাইপির জন্য একটি টুলচেইনের সফল কাস্টম-বিল্ডের উল্লেখ করে এবং অবদানকারীদের প্রতি কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করে।</li>
<li>অন্যান্য প্যাকেজগুলিতে সম্ভাব্য প্রভাবের কারণে এলএলভিএম সেটআপে উল্লেখযোগ্য পরিবর্তন করার সময় সাবধানতা অবলম্বন করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zউইন্ডোজে পাইথন 3.12 এর জন্য SciPy: চ্যালেঞ্জগুলি অতিক্রম করা এবং সাফল্য অর্জন করা</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউ'র বিরুদ্ধে CSAM প্রবিধান সম্পর্কিত পরামর্শপ্রাপ্ত কোম্পানির তালিকা গোপন করার জন্য "অপশাসনের" অভিযোগ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এনক্রিপশনকে অবজ্ঞা না করে শিশু যৌন নিপীড়নের উপাদান (CSAM) সনাক্ত করার বিষয়ে পরামর্শ দেওয়া সংস্থাগুলির একটি তালিকা আটকে রাখার জন্য ইউরোপীয় কমিশন সমালোচিত হয়েছে, যার ফলে ইউরোপীয় ওম্বুডসম্যান কর্তৃক &quot;অপশাসনের&quot; অভিযোগ উঠেছে।</li>
<li>CSAM বিধিমালার খসড়া প্রণয়নে স্বচ্ছতা এবং লবিস্টদের প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে কারণ কমিশন তালিকা প্রকাশ করতে অস্বীকার করেছে।</li>
<li>এনক্রিপ্টেড সামগ্রীতে CSAM সনাক্ত করা বর্তমানে সম্ভব কিনা তা নিয়ে বিশেষজ্ঞরা ভিন্ন মত প্রকাশ করেছেন, সম্ভাব্য গণ নজরদারি এবং ইইউ যোগাযোগ পর্যবেক্ষণ আইন লঙ্ঘনের বিরুদ্ধে কিছু সতর্কতা সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zইইউ&apos;র বিরুদ্ধে CSAM প্রবিধান সম্পর্কিত পরামর্শপ্রাপ্ত কোম্পানির তালিকা গোপন করার জন্য &quot;অপশাসনের&quot; অভিযোগ</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাপিং প্রজেক্ট ভূমিকম্পের নৃশংসতাবাদী জ্যাম ২-এ নৃশংসতার অনন্য ব্যাখ্যা প্রদর্শন করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নৃশংসতা আর্কিটেকচারের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে একটি ম্যাপিং প্রকল্প একাধিক ম্যাপার দ্বারা তৈরি 30 টি স্তর তৈরি করেছে।</li>
<li>প্রকল্পটিতে কপার নামে একটি গেমপ্লে মোড অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং নতুন এবং অভিজ্ঞ উভয় ম্যাপারদের দ্বারা তৈরি মানচিত্র রয়েছে।</li>
<li>মানচিত্রগুলি কংক্রিট নরকস্কেপ থেকে লিমিনাল শূন্যতা পর্যন্ত নৃশংসতার বিভিন্ন ব্যাখ্যা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zম্যাপিং প্রজেক্ট ভূমিকম্পের নৃশংসতাবাদী জ্যাম ২-এ নৃশংসতার অনন্য ব্যাখ্যা প্রদর্শন করে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেইন ভোটাররা গাড়ি মেরামতের অধিকার আইন অনুমোদন করেছে, অটো নির্মাতাদের জন্য চ্যালেঞ্জ তৈরি করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মেইন ভোটাররা একটি ব্যালট ব্যবস্থা অনুমোদন করেছেন যা অটো নির্মাতাদের বিরোধিতা সত্ত্বেও ভোক্তাদের গাড়ি মেরামত করার অধিকার দেয়।</li>
<li>এই পরিমাপটি যানবাহন নির্মাতাদের ডায়াগনস্টিক সিস্টেমগুলিকে স্ট্যান্ডার্ডাইজ করতে এবং মালিকদের এবং স্বতন্ত্র মেরামত সুবিধাগুলির জন্য ডেটা অ্যাক্সেস দেওয়ার আদেশ দেয়।</li>
<li>এই বিজয় গত বছর ম্যাসাচুসেটসে পাস হওয়া অনুরূপ একটি পদক্ষেপ অনুসরণ করে এবং মেরামতের অধিকারের সুরক্ষার জন্য দেশব্যাপী আন্দোলনকে শক্তিশালী করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zমেইন ভোটাররা গাড়ি মেরামতের অধিকার আইন অনুমোদন করেছে, অটো নির্মাতাদের জন্য চ্যালেঞ্জ তৈরি করেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যামাজনের ফায়ার টিভিগুলি এখন আরও বিজ্ঞাপনে ভরা, সম্ভাব্য ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার সাথে আপস করা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যামাজন তার ফায়ার টিভিতে বিজ্ঞাপনের সংখ্যা প্রসারিত করছে, বিজ্ঞাপনদাতাদের লক্ষ লক্ষ মাসিক দর্শকদের অ্যাক্সেস দিচ্ছে।</li>
<li>বিজ্ঞাপনগুলি এআই সহকারী অ্যালেক্সা, অনুসন্ধান ের প্রশ্ন এবং সামগ্রীর শৈলীর সাথে লিঙ্ক করা হবে।</li>
<li>যাইহোক, কিছু ব্যবহারকারী উদ্বিগ্ন যে বর্ধিত বিজ্ঞাপনগুলি ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে নেতিবাচকভাবে প্রভাবিত করতে পারে এবং ফায়ার টিভি গ্রাহকদের চেয়ে বিজ্ঞাপনদাতাদের অগ্রাধিকার দিতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zঅ্যামাজনের ফায়ার টিভিগুলি এখন আরও বিজ্ঞাপনে ভরা, সম্ভাব্য ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার সাথে আপস করা</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফেরোসিন: নিরাপত্তা-সমালোচনামূলক পরিবেশের জন্য প্রথম যোগ্যতাসম্পন্ন রাস্ট কম্পাইলার]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ফেরোসিন একটি রাস্ট কম্পাইলার টুলচেইন যা আইএসও 26262 এবং আইইসি 61508 মান অনুযায়ী যোগ্যতা অর্জন করেছে।</li>
<li>এটি প্রথম যোগ্যতাসম্পন্ন রাস্ট কম্পাইলার এবং সুরক্ষা- এবং মিশন-সমালোচনামূলক পরিবেশে ব্যবহারের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>ফেরোসিন অটোমোটিভ এবং শিল্প খাতে ব্যবহারের জন্য শংসাপত্র পেয়েছে এবং বিভিন্ন লাইসেন্সিং বিকল্পগুলির সাথে ক্রয়ের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zফেরোসিন: নিরাপত্তা-সমালোচনামূলক পরিবেশের জন্য প্রথম যোগ্যতাসম্পন্ন রাস্ট কম্পাইলার</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেক্সাস তেল ও গ্যাস উত্পাদন নিউ মেক্সিকোর তুলনায় দ্বিগুণ পরিমাণে মিথেন নিঃসরণ করে, কঠোর বিধিমালার আহ্বান জানিয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>স্যাটেলাইট ডেটা প্রকাশ করে যে টেক্সাসে তেল ও গ্যাস উত্পাদন নিউ মেক্সিকোর তুলনায় দ্বিগুণ পরিমাণে মিথেন নির্গত করে।</li>
<li>টেক্সাস ২০১৯ সাল থেকে উৎপাদনের প্রতি ইউনিটে উচ্চ হারে মিথেন নিঃসরণ করছে, সম্ভবত এটি একটি &quot;সুপার-এমিটার&quot; সাইট ে পরিণত হয়েছে যা পরিবেশবিদরা কঠোর বিধিমালার আহ্বান জানিয়েছেন।</li>
<li>মার্কিন পরিবেশ সুরক্ষা সংস্থা (ইপিএ) মিথেন নির্গমন কমাতে নতুন ফেডারেল নিয়ম চূড়ান্ত করছে, যা এই মাসের শেষের দিকে ঘোষণা করা হবে বলে আশা করা হচ্ছে। মিথেন নিঃসরণ কমাতে সরকারকে দ্রুত পদক্ষেপ নেওয়ার আহ্বান জানানো হয়েছে, কারণ এটি জলবায়ু পরিবর্তনের ধীরগতিতে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zটেক্সাস তেল ও গ্যাস উত্পাদন নিউ মেক্সিকোর তুলনায় দ্বিগুণ পরিমাণে মিথেন নিঃসরণ করে, কঠোর বিধিমালার আহ্বান জানিয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনওয়াইপিডি-কে মামলা করার পরে প্রিসিন্ট স্টেশনগুলিতে চিত্রগ্রহণের অনুমতি দেওয়ার নির্দেশ দেওয়া হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউটিউবার শনপল রেয়েস এনওয়াইপিডি প্রাঙ্গণে চিত্রগ্রহণের জন্য দু&#39;বার গ্রেপ্তার ের জন্য বিভাগের বিরুদ্ধে মামলা করার পরে তাকে এনওয়াইপিডি প্রাঙ্গণে চিত্রগ্রহণের অনুমতি দিয়ে একটি অস্থায়ী নিষেধাজ্ঞা জিতেছেন।</li>
<li>মামলায় যুক্তি দেওয়া হয়েছিল যে এনওয়াইপিডির নীতিটি প্রথম সংশোধনী এবং রাজ্য ও নগর আইন লঙ্ঘন করেছে যা পুলিশকে রেকর্ড করার অধিকার রক্ষা করে।</li>
<li>বিচারক রেয়েসের পক্ষে রায় দিয়েছিলেন, একটি অস্থায়ী আদেশ জারি করেছিলেন এবং এনওয়াইপিডিকে পুলিশ স্টেশনগুলিতে চিত্রগ্রহণ নিষিদ্ধ করার চিহ্নগুলি সরানোর নির্দেশ দিয়েছিলেন। এনওয়াইপিডি এই আদেশের বিরুদ্ধে আপিল করার পরিকল্পনা করেছে এবং নিষেধাজ্ঞাস্থগিত করার অনুরোধ করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Zএনওয়াইপিডি-কে মামলা করার পরে প্রিসিন্ট স্টেশনগুলিতে চিত্রগ্রহণের অনুমতি দেওয়ার নির্দেশ দেওয়া হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রযুক্তির মাধ্যমে ব্যাংকগুলির অপারেশনাল দক্ষতা উন্নত করা: বর্তমান চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাব্য উন্নতির একটি বিশ্লেষণ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্যাট্রিক ম্যাকেঞ্জি একটি অসংগঠিত কাঠামো এবং সাবসিস্টেমগুলির মধ্যে অকার্যকর যোগাযোগের কারণে ব্যাংকগুলির অপারেশনাল অদক্ষতার জন্য সমালোচনা করেছেন, যার ফলে অ্যাকাউন্ট বন্ধ এবং ক্রেডিট কার্ড জালিয়াতির মতো সমস্যা দেখা দেয়।</li>
<li>তিনি উল্লেখ করেছেন যে কীভাবে ব্যাংকগুলির সময় এবং সম্পদ সাশ্রয় করার উদ্দেশ্যে স্তরযুক্ত গ্রাহক পরিষেবা ব্যবস্থা প্রায়শই গ্রাহকের হতাশা এবং অদক্ষতাকে বাড়িয়ে তোলে। উপরন্তু, তিনি কিছু আইনি বাধ্যবাধকতার কথা উল্লেখ করেন, যেমন অপ্রকাশিত সন্দেহজনক ক্রিয়াকলাপ প্রতিবেদন, যা আকস্মিক অ্যাকাউন্ট শাটডাউনের কারণ হতে পারে এবং গ্রাহকদের জন্য বিভ্রান্তি যোগ করতে পারে।</li>
<li>ম্যাকেঞ্জি পরামর্শ দিয়েছেন যে প্রযুক্তিগত উন্নতিগুলি ব্যাংকিং অপারেশন এবং গ্রাহক পরিষেবাকে বাড়িয়ে তুলতে পারে, তবে এটি সিস্টেম-বিস্তৃত গ্রহণের জন্য প্রয়োজনীয় সময় স্বীকার করে। তিনি গ্রাহকদের অপ্রয়োজনীয় ক্ষতি সৃষ্টি করে এমন কিছু নিয়মের পুনর্মূল্যায়নের ও আহ্বান জানিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zপ্রযুক্তির মাধ্যমে ব্যাংকগুলির অপারেশনাল দক্ষতা উন্নত করা: বর্তমান চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাব্য উন্নতির একটি বিশ্লেষণ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যালান ওয়েক ২-এ গেমিং অভিজ্ঞতা বাড়াতে নর্থলাইট প্রযুক্তির উন্নতি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যালান ওয়েক 2 এর জন্য নর্থলাইট ডেভেলপমেন্ট টিম আরও ভাল মেমরি দক্ষতা এবং দ্রুত পারফরম্যান্সের জন্য একটি নতুন ডেটা-ওরিয়েন্টেড গেম অবজেক্ট মডেল এবং উন্নত নেভিগেশনের জন্য একটি ভক্সেল-ভিত্তিক চরিত্র নিয়ন্ত্রণের মতো বেশ কয়েকটি প্রযুক্তির উন্নতি চালু করেছে।</li>
<li>ডেভেলপাররা লুয়া থেকে উদ্ভূত একটি ভাষা লুউ গ্রহণ করেছে, যা প্রায় 80,000 লাইনের অপ্রয়োজনীয় কোড মুছে ফেলেছে। তারা খাঁটি পদার্থবিজ্ঞানের প্রভাবগুলির জন্য একটি নতুন বায়ু ব্যবস্থা এবং বৃহত আকারের পরিবেশ ের নকশাগুলির জন্য একটি স্ক্যাটারিং সরঞ্জামও চালু করেছিল।</li>
<li>সিক্যুয়েলটিতে একটি নতুন জিপিইউ চালিত রেন্ডারিং পাইপলাইন, এইচডিআর সমর্থন এবং উন্নত স্বচ্ছতা রেন্ডারিং এবং আরও ভাল শৈল্পিক নমনীয়তার জন্য ভিএফএক্স সরঞ্জাম রয়েছে। এছাড়াও, এতে রে-ট্রেসড সরাসরি আলোর জন্য সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zঅ্যালান ওয়েক ২-এ গেমিং অভিজ্ঞতা বাড়াতে নর্থলাইট প্রযুক্তির উন্নতি</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইএসএর ইউক্লিড স্পেস মিশন মহাবিশ্বের প্রথম বিস্তারিত রঙিন চিত্র উন্মোচন করেছে, মহাবিশ্বের বৃহত্তম 3 ডি মানচিত্রের জন্য প্রস্তুতি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইএসএর ইউক্লিড মিশন তার প্রথম পূর্ণ-রঙিন মহাজাগতিক চিত্র উন্মোচন করেছে, যা একটি বিশাল আকাশের অংশে অতুলনীয় স্বচ্ছতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>ইউক্লিড টেলিস্কোপটি সর্বাধিক বিস্তৃত থ্রিডি ইউনিভার্স মানচিত্র তৈরি করতে এবং অন্ধকার পদার্থ এবং অন্ধকার শক্তি যাচাই করতে প্রস্তুত, যা আমাদের মহাবিশ্বের 95% গঠন করে।</li>
<li>ইউক্লিডের প্রাথমিক চিত্রগুলি একবারে বিস্তৃত আকাশ বিভাগ জুড়ে তীক্ষ্ণ ভিজ্যুয়াল এবং ইনফ্রারেড চিত্র তৈরি করার অনন্য ক্ষমতা প্রদর্শন করে। মিশনটি ইউরোপীয় শ্রেষ্ঠত্ব এবং বৈশ্বিক সহযোগিতার প্রতীক।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zইএসএর ইউক্লিড স্পেস মিশন মহাবিশ্বের প্রথম বিস্তারিত রঙিন চিত্র উন্মোচন করেছে, মহাবিশ্বের বৃহত্তম 3 ডি মানচিত্রের জন্য প্রস্তুতি</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টারেক্টিভ গেম টেস্ট এন্টিডিপ্রেসেন্টস এবং টলকিন অক্ষরগুলির জ্ঞান]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গেমটি খেলোয়াড়দের একটি প্রদত্ত শব্দটি একটি এন্টিডিপ্রেসেন্ট ওষুধ বা জেআরআর টলকিয়েনের কাজ থেকে একটি চরিত্র কিনা তা আলাদা করতে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
<li>এটি সাহিত্য এবং ফার্মাসিউটিকাল নামকরণের একটি সংযোগকে তুলে ধরে, খেলোয়াড়দের একটি অনন্য শেখার অভিজ্ঞতা দেয়।</li>
<li>গেমটির অদ্ভুত ধারণাটি আলাদা, এটি টলকিন উত্সাহী এবং ফার্মাসিউটিক্যাল শব্দগুলির দ্বারা আগ্রহী উভয়ের জন্য একটি আকর্ষণীয় বিষয় করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antidepressantsortolkien.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zইন্টারেক্টিভ গেম টেস্ট এন্টিডিপ্রেসেন্টস এবং টলকিন অক্ষরগুলির জ্ঞান</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কনটেইনারগুলিতে গো অ্যাপ্লিকেশনগুলি অপ্টিমাইজ করা: লিনাক্স শিডিউলার এবং সিপিইউ সীমার ভূমিকা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি হোস্টের সমস্ত সিপিইউ শক্তি ব্যবহার এড়াতে অ্যাপ্লিকেশন চালানোর সময় কনটেইনার অর্কেস্ট্রারগুলিতে সিপিইউ সীমা নির্ধারণের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেছে।</li>
<li>গো গার্বেজ কালেক্টর প্রক্রিয়া, লিনাক্স শিডিউলারের ভূমিকা এবং গোম্যাক্সপ্রোকস এনভায়রনমেন্ট ভেরিয়েবলের মাধ্যমে সিপিইউ থ্রেড নিয়ন্ত্রণের গুরুত্ব সম্পর্কে গভীর তথ্য সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
<li>উবার &#39;অটোম্যাক্সপ্রোকস&#39; লাইব্রেরি চালু করেছে, যা কনটেইনারের সিগ্রুপগুলি থেকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে গোম্যাক্সপ্রোকস মান গণনা করে, কনটেইনারাইজড অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে গো চালানোর সময় এর সেটআপকে সহজ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zকনটেইনারগুলিতে গো অ্যাপ্লিকেশনগুলি অপ্টিমাইজ করা: লিনাক্স শিডিউলার এবং সিপিইউ সীমার ভূমিকা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্লিম প্রবর্তন: এরলাং রানটাইমে একটি সমসাময়িক, ব্যবহারকারী-বান্ধব প্রোগ্রামিং ভাষা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গ্লিম এরলাং রানটাইমের উপর ভিত্তি করে একটি শক্তিশালী প্রোগ্রাম, একটি আধুনিক সিনট্যাক্স এবং একটি শক্তিশালী টাইপ সিস্টেম বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা তার কনকারেন্সি সিস্টেম এবং দ্রুত অপরিবর্তনীয় ডেটা কাঠামোর সাথে যে কোনও আকারের কাজের চাপ পরিচালনা করতে সজ্জিত।</li>
<li>প্রোগ্রামটি মাল্টি-কোর অপারেশনগুলি সমর্থন করে, সমসাময়িক আবর্জনা সংগ্রহকারী ব্যবহার করে এবং নিজস্ব কম্পাইলার, বিল্ড টুল, ফরম্যাটার, সম্পাদক ইন্টিগ্রেশন এবং প্যাকেজ ম্যানেজার সরবরাহ করে। এটি এরলাং এবং এলিক্সিরের মতো অন্যান্য বিম ভাষার প্যাকেজগুলির সাথে ইন্টারঅপারেবল।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির বাইরে, গ্লিম জাভাস্ক্রিপ্টে সংকলন করে, দক্ষ বাহ্যিক মিথস্ক্রিয়াগুলির জন্য টাইপস্ক্রিপ্ট সংজ্ঞা তৈরি করে এবং বহুসাংস্কৃতিক অন্তর্ভুক্তির লক্ষ্যে ব্যবহারকারী-বান্ধব ত্রুটি বার্তাগুলিকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zগ্লিম প্রবর্তন: এরলাং রানটাইমে একটি সমসাময়িক, ব্যবহারকারী-বান্ধব প্রোগ্রামিং ভাষা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপলের 'ভয়ংকর ফাস্ট' ইভেন্ট, আইফোন 15 প্রো ম্যাক্সে শ্যুট, পেশাদার ক্যামেরা ক্ষমতা প্রদর্শন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল তার আইফোন 15 প্রো ম্যাক্স ব্যবহার করে অক্টোবরে পুরো &quot;স্ক্যারি ফাস্ট&quot; ইভেন্টটি চিত্রায়িত করেছিল, যা এম 3 সিলিকন সহ নতুন ম্যাকউন্মোচন করেছিল, তার পেশাদার ভিডিও রেকর্ডিং ক্ষমতা প্রদর্শন করেছিল।</li>
<li>অ্যাপলের প্রো ওয়ার্কফ্লোস গ্রুপ অ্যাপল ডিভাইসগুলির পেশাদার ব্যবহারকে উত্সাহিত করে এবং বিশেষ অ্যাপ্লিকেশন এবং কৌশলগুলি ব্যবহার করে একটি অ্যাকশন শর্ট চিত্রায়িত করে গুণমান প্রদর্শন করে।</li>
<li>&quot;শট অন আইফোন&quot; প্রচারাভিযানের লক্ষ্য সৃজনশীলতাকে অনুপ্রাণিত করা এবং দেখায় যে এই সরঞ্জামগুলি ব্যবহারকরার সিদ্ধান্তটি কোনও ব্যক্তির উদ্দেশ্য এবং প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/scarybts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zঅ্যাপলের &apos;ভয়ংকর ফাস্ট&apos; ইভেন্ট, আইফোন 15 প্রো ম্যাক্সে শ্যুট, পেশাদার ক্যামেরা ক্ষমতা প্রদর্শন</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গডটকন 2023: রেন্ডারিং, ইন্ডি গেম ডেভেলপমেন্ট এবং আরও অনেক কিছুর ভবিষ্যতে গভীর ডুব]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>পাঠ্যটি গডটকন 2023 থেকে আলোচনা এবং পডকাস্ট ফিডগুলির একটি বিস্তৃত ক্যাটালগ সরবরাহ করে, যা গডট-এ ভবিষ্যতের রেন্ডারিং, একটি স্বাধীন গেম ডেভেলপমেন্ট স্টুডিও চালানো এবং গডট গেম বিকাশের প্রযুক্তিগত দিকগুলিতে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>কনফারেন্সের রেকর্ডিংগুলি এমপি 4 এবং ওয়েবমের মতো বিভিন্ন ফর্ম্যাটে উপলব্ধ, বিস্তৃত পছন্দগুলি পূরণ করে।</li>
<li>আলোচ্য আলোচনার মধ্যে রয়েছে &#39;ওয়াটার কালার থেকে মেচ: স্টাইলাইজড রেন্ডারিং অ্যান্ড অ্যাসেট পাইপলাইনস ইন গোডট&#39; এবং &#39;সুপার চার্জিং কনটেন্ট প্রোডাকশন উইথ গোডট অ্যাডনস&#39;।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://media.ccc.de/c/godotcon2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zগডটকন 2023: রেন্ডারিং, ইন্ডি গেম ডেভেলপমেন্ট এবং আরও অনেক কিছুর ভবিষ্যতে গভীর ডুব</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেইন 2023 নির্বাচনী ব্যালটে মূল রাজ্য সংবিধানের সম্পূর্ণ মুদ্রণের প্রস্তাব অন্তর্ভুক্ত করা হবে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মেইন রাজ্য ২০২৩ সালের নির্বাচনী ব্যালটে একটি আইনী প্রস্তাবের মাধ্যমে তার সংবিধান সংশোধন করার প্রস্তাব করেছে, এটি নিশ্চিত করে যে এর সমস্ত বিধান গুলি সেক্রেটারি অফ স্টেট দ্বারা তৈরি অফিসিয়াল মুদ্রিত অনুলিপিতে প্রদর্শিত হয়।</li>
<li>একটি &#39;হ্যাঁ&#39; ভোট 1876 সালের সংশোধনীর কারণে বাদ দেওয়া নথির মূল বিভাগগুলি পুনরুদ্ধার করবে, যেমন ওয়াবানাকি জনগণের কাছে মেইনের চুক্তির বাধ্যবাধকতা।</li>
<li>প্রস্তাবটি ওয়াবানাকি জাতিগুলির প্রতি বিদ্যমান প্রতিশ্রুতিগুলি পরিবর্তন করতে চায় না, তবে নাগরিকদের সংবিধানের মূল ভাষায় বিস্তৃত অ্যাক্সেস দেওয়ার উদ্দেশ্যে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zমেইন 2023 নির্বাচনী ব্যালটে মূল রাজ্য সংবিধানের সম্পূর্ণ মুদ্রণের প্রস্তাব অন্তর্ভুক্ত করা হবে</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইআইডিএএস 2.0 এর অনুচ্ছেদ 45: ইইউতে ওয়েব সুরক্ষা মানগুলির জন্য একটি সম্ভাব্য ধাক্কা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউরোপীয় ইউনিয়ন (ইইউ) ইআইডিএএস ২.০ নিয়ে আলোচনা করছে, একটি নতুন নিয়ম যা সরকারগুলিকে এনক্রিপ্টেড ট্র্যাফিক পর্যবেক্ষণে সার্টিফিকেট কর্তৃপক্ষের সাথে কাজ করার অনুমতি দিতে পারে।</li>
<li>এই বিধিটি ইইউ সদস্য সরকারের অনুমোদন ছাড়াই নির্দিষ্ট সার্টিফিকেট কর্তৃপক্ষের আধুনিক নিরাপত্তা প্রয়োজনীয়তাগুলিকে প্রভাবিত করতে পারে, সম্ভাব্য গোপনীয়তার সমস্যা গুলি উত্থাপন করতে পারে।</li>
<li>বিশেষত, এই প্রবিধানের অনুচ্ছেদ 45 বিশেষ উদ্বেগ সৃষ্টি করছে, কারণ এটি ইউরোপীয় ইন্টারনেট ব্যবহারকারীদের জন্য ওয়েব ব্রাউজার ের নিরাপত্তা মান হ্রাস করতে পারে। ৮ নভেম্বর আনুষ্ঠানিক পাঠ্যচূড়ান্ত হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zইআইডিএএস 2.0 এর অনুচ্ছেদ 45: ইইউতে ওয়েব সুরক্ষা মানগুলির জন্য একটি সম্ভাব্য ধাক্কা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[x86-64 অ্যাসেম্বলি কোড দিয়ে কম্পাইলার লেখার জটিলতা ডিকোডিং]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি একটি কম্পাইলার লেখার প্রক্রিয়াটিকে সহজ করে তোলে, উচ্চ-স্তরের ভাষার অনুবাদকে x86-64 মেশিন কোডে লক্ষ্য করে, পূর্ণসংখ্যা আক্ষরিক, ভেরিয়েবল, প্রত্যাখ্যান এবং সংযোজনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>লেখক কীভাবে পূর্ণসংখ্যা আক্ষরিক, ভেরিয়েবলের প্রতিনিধিত্ব এবং সংকলন করতে হয়, বিভিন্ন x86-64 নির্দেশাবলী ব্যবহার করে নেতিবাচকগুলি সংকলন করতে হয় এবং এই প্রক্রিয়াতে নিবন্ধন ব্যবহারের গুরুত্ব প্রদর্শন করে।</li>
<li>স্লট পুনঃব্যবহার রোধ করতে স্ট্যাক এবং একটি সাধারণ কাউন্টার ব্যবহার করে সংযোজন কমান্ডগুলি সংকলিত করা হয়, যা গাণিতিক অভিব্যক্তিগুলির সংকলনে পরিণত হয়। ভবিষ্যত পোস্টগুলি নিয়ন্ত্রণ প্রবাহ গঠন এবং ফাংশন কল এবং পয়েন্টারগুলি সংকলন করার জন্য গাইড করার পরিকল্পনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zx86-64 অ্যাসেম্বলি কোড দিয়ে কম্পাইলার লেখার জটিলতা ডিকোডিং</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেক্টরসি প্রবর্তন: x86 মেশিনের বুট সেক্টরে বিশ্বের সবচেয়ে ছোট সি কম্পাইলার]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>সেক্টরসি, এক্স 86-16 অ্যাসেম্বলিতে লিখিত একটি সি কম্পাইলার, সম্ভবত একটি এক্স 86 মেশিনের বুট সেক্টরের মধ্যে ফিট করার ক্ষমতার কারণে সবচেয়ে ছোট সি কম্পাইলার হিসাবে শিরোনাম ধারণ করে।</li>
<li>সি ভাষার একটি উল্লেখযোগ্য উপসেটকে সমর্থন করে, সেক্টরসি জটিল প্রোগ্রামগুলি তৈরি করতে সক্ষম করে, যেমন একটি চলমান সাইন-ওয়েভের অ্যানিমেশন জড়িত, তার কম্প্যাক্ট আকার সত্ত্বেও।</li>
<li>যদিও একটি নিশ ব্যবহার-কেস থাকার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে, সেক্টরসি এক্স 86-16 বায়োস ফাংশন এবং মেশিন মডেল বুঝতে আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য এক্স 86 অ্যাসেম্বলির যথেষ্ট জ্ঞানের প্রয়োজন ছাড়াই একটি সহায়ক সরঞ্জাম হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xorvoid/sectorc</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zসেক্টরসি প্রবর্তন: x86 মেশিনের বুট সেক্টরে বিশ্বের সবচেয়ে ছোট সি কম্পাইলার</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাডভান্সিং অ্যাসিঙ্ক রাস্ট: একটি বিস্তৃত চার বছরের উন্নয়ন পরিকল্পনা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক অ্যাসিঙ্ক রস্টের নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির পক্ষে পরামর্শ দিয়েছেন, যেমন অ্যাসিঙ্ক আইটারেটর, অ্যাসিঙ্ক জেনারেটর এবং &quot;রিটার্ন টাইপ নোটেশন&quot;, পাশাপাশি অ্যাসিঙ্ক ক্লোজারকে &#39;ইম্পল ফিউচার&#39; ফিরে আসা বন্ধ হিসাবে বিবেচনা করে।</li>
<li>তারা অবজেক্ট-সেফ করুটিন পদ্ধতি এবং অ্যাসিঙ্ক ধ্বংসকারীর মতো জটিল ধারণাগুলি স্পর্শ করে এবং ইমমুভেবল, অবিস্মরণীয় এবং আনড্রপেবলের মতো উন্নত ধরণের সংহতকরণ নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>লেখক রাস্ট প্রকল্পের সিদ্ধান্ত গ্রহণ এবং যোগাযোগ প্রক্রিয়ার সমালোচনা করেছেন, প্রকল্প দল এবং সম্প্রদায়ের মধ্যে আরও বোঝাপড়া এবং উন্মুক্ত সংলাপের আহ্বান জানিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/a-four-year-plan/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zঅ্যাডভান্সিং অ্যাসিঙ্ক রাস্ট: একটি বিস্তৃত চার বছরের উন্নয়ন পরিকল্পনা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রধান সম্পাদক নিক কালান্দ্রার বরখাস্তের পর দ্য এস্কেপিস্টের গণপদত্যাগ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গেইমিং ওয়েবসাইট দ্য এস্কেপিস্ট-এর প্রধান সম্পাদক নিক কালান্দ্রার পদত্যাগের পর জিরো বিরামচিহ্ন থেকে বেন &quot;ইয়াহৎজি&quot; ক্রোশাও সহ বেশ কয়েকটি পদত্যাগের অভিজ্ঞতা হয়েছে।</li>
<li>অস্পষ্ট উদ্দেশ্য এবং প্ল্যাটফর্মের পাঠকদের চলমান সমস্যা হিসাবে বোঝার অভাবের কথা উল্লেখ করে গত বছর দ্য এস্কেপিস্ট কিনে নেওয়া গ্যামুরস গ্রুপ কর্তৃক &quot;লক্ষ্য পূরণ না করার&quot; জন্য কালান্দ্রাকে বরখাস্ত করা হয়েছিল বলে জানা গেছে।</li>
<li>অন্যান্য উল্লেখযোগ্য প্রস্থানের মধ্যে রয়েছে অ্যামি ক্যাম্পবেল, পার্কেস হারমান, ড্যারেন মুনি, ম্যাট লাফলিন এবং ডিজাইন ডেলভে থেকে জেএম 8, যারা কালান্দ্রার অবসানের বিরুদ্ধে কর্মীদের বিস্তৃত ঐক্য এবং প্রতিক্রিয়ার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Zপ্রধান সম্পাদক নিক কালান্দ্রার বরখাস্তের পর দ্য এস্কেপিস্টের গণপদত্যাগ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই জিপিটি -4 টার্বো, নতুন সহকারী এপিআই, মাল্টিমোডাল ক্ষমতা এবং হুইসপার এবং ধারাবাহিকতা ডিকোডার মডেলগুলির আপডেট উন্মোচন করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zওপেনএআই জিপিটি -4 টার্বো, নতুন সহকারী এপিআই, মাল্টিমোডাল ক্ষমতা এবং হুইসপার এবং ধারাবাহিকতা ডিকোডার মডেলগুলির আপডেট উন্মোচন করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই এআই অভিজ্ঞতা ব্যক্তিগতকৃত করতে কাস্টমাইজেবল চ্যাটবট 'জিপিটি' চালু করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনএআই তার এআই সরঞ্জাম চ্যাটজিপিটির কাস্টম সংস্করণ চালু করেছে, যা জিপিটি নামে পরিচিত, যা ব্যবহারকারীদের কোডিং দক্ষতার প্রয়োজন ছাড়াই তাদের নির্দিষ্ট প্রয়োজনের সাথে এআই তৈরি করতে দেয়।</li>
<li>কার্যকারিতাটিতে ওয়েব অনুসন্ধান, ডেটা বিশ্লেষণ এবং চিত্র তৈরি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ব্যক্তিগত বা কর্পোরেট অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উপলব্ধ, শীঘ্রই আরও ব্যবহারকারীদের জন্য অ্যাক্সেস প্রসারিত করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
<li>ওপেনএআই একটি জিপিটি স্টোর খোলার পরিকল্পনা করেছে যা যাচাইকৃত নির্মাতাদের দ্বারা তৈরি গুলি প্রদর্শন করে এবং ব্যবহারকারীদের ডেটা গোপনীয়তার প্রতি তার প্রতিশ্রুতিকে শক্তিশালী করে, নির্মাতাদের সাথে মিথস্ক্রিয়া ভাগ না করার প্রতিশ্রুতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-gpts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zওপেনএআই এআই অভিজ্ঞতা ব্যক্তিগতকৃত করতে কাস্টমাইজেবল চ্যাটবট &apos;জিপিটি&apos; চালু করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপেফেস্টে অংশগ্রহণকারীরা লেজার পারফরম্যান্সের কারণে চোখের ব্যথা এবং দৃষ্টি শক্তি হ্রাসের রিপোর্ট করেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>হংকংয়ে বোর এপ এনএফটি গুলির মালিকদের জন্য একটি সম্মেলন অ্যাপফেস্টের ফলে অংশগ্রহণকারীরা লেজার এবং ব্ল্যাকলাইট-ভারী পারফরম্যান্সের সংস্পর্শের কারণে গুরুতর চোখের ব্যথা, দৃষ্টি শক্তি হ্রাস এবং ত্বক পোড়ার কথা জানিয়েছেন।</li>
<li>অনুষ্ঠানে আহত হওয়ার কারণে কিছু কনফারেন্স-দর্শককে হাসপাতালে চিকিৎসা নিতে হয়েছিল।</li>
<li>এই ইভেন্টটি আয়োজন করেছিল ইউগা ল্যাবস, বোরেড এপ ইয়ট ক্লাবের মূল সংস্থা, একটি এনএফটি ক্রিপ্টো প্রকল্প যা সম্প্রতি দুই বছরের সর্বনিম্নে উল্লেখযোগ্য হ্রাস পেয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zঅ্যাপেফেস্টে অংশগ্রহণকারীরা লেজার পারফরম্যান্সের কারণে চোখের ব্যথা এবং দৃষ্টি শক্তি হ্রাসের রিপোর্ট করেছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব ডেভেলপারদের জন্য ভ্যানিলা জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে ডিওএম ম্যানিপুলেশনের গুরুত্ব বোঝা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ওয়েব ডেভেলপারদের জন্য প্লেইন জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে ডকুমেন্ট অবজেক্ট মডেল (ডিওএম) ম্যানিপুলেশন মাস্টার করার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেছেন, যদিও অ্যাঙ্গুলার, ভিউজেএস, রিঅ্যাক্ট, সলিড এবং স্ভেল্টের মতো আধুনিক সরঞ্জামগুলির প্রাপ্যতা রয়েছে যা সরাসরি ডিওএম পরিচালনাকে সহজ করে তোলে।</li>
<li>আধুনিক সরঞ্জামগুলি সরাসরি ডিওএম মিথস্ক্রিয়াগুলিকে সংজ্ঞায়িত এবং বিমূর্ত করে, তবে ওয়েব বিকাশকারীদের অবশ্যই কিছু স্তরে ডিওএমের সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে হবে।</li>
<li>ডেভেলপারদের ডিওএম ম্যানিপুলেশন আয়ত্ত করতে সহায়তা করার জন্য, লেখক সহজ উদাহরণ, লাইভ ডেমো, টিপস এবং সর্বোত্তম অনুশীলনের মতো সংস্থান সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zওয়েব ডেভেলপারদের জন্য ভ্যানিলা জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে ডিওএম ম্যানিপুলেশনের গুরুত্ব বোঝা</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিঁড়ি প্রবর্তন: 12ft.io এবং 1ft.io পরিষেবাগুলির জন্য গোলাংয়ে একটি কাস্টমাইজযোগ্য, ওপেন-সোর্স বিকল্প]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>স্পিকার তাদের কার্যকারিতা এবং ক্রিয়াকলাপ সম্পর্কে সন্দেহের কারণে নির্দিষ্ট পরিষেবাগুলির জন্য একটি ওপেন-সোর্স বিকল্প তৈরি করেছেন।</li>
<li>নতুন সিস্টেমটি গুগলে ডিজাইন করা একটি স্থিরভাবে টাইপ করা, সংকলিত প্রোগ্রামিং ভাষা গোলাং-এ লেখা হয়েছে।</li>
<li>নতুন সিস্টেমের বহুমুখীতা এবং অভিযোজনযোগ্যতা তুলে ধরে, এটি বিভিন্ন ব্যবহারের দৃশ্যের জন্য সম্পূর্ণরূপে কাস্টমাইজযোগ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zসিঁড়ি প্রবর্তন: 12ft.io এবং 1ft.io পরিষেবাগুলির জন্য গোলাংয়ে একটি কাস্টমাইজযোগ্য, ওপেন-সোর্স বিকল্প</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prossimo সুডো-আরএস-এর স্থিতিশীল সংস্করণ প্রকাশ করেছে, একটি নিরাপত্তা-বর্ধিত লিনাক্স ইউটিলিটি রস্টে বিকশিত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রোসিমো সুডো-আরসের প্রথম স্থিতিশীল সংস্করণ প্রকাশ করেছে, লিনাক্সে সুডো ইউটিলিটির একটি সুরক্ষা-উন্নত সংস্কার, রাস্টে কোডেড, একটি মেমরি-নিরাপদ ভাষা যা সম্ভাব্য সুরক্ষা হুমকি হ্রাস করতে সহায়তা করে।</li>
<li>ইতিমধ্যে ওল্ফি লিনাক্স অপারেটিং সিস্টেমে একীভূত এই প্রকল্পটি একটি হ্রাস বৈশিষ্ট্য সেট এবং একটি বিস্তৃত পরীক্ষা স্যুট থেকে উপকৃত হয়, যার লক্ষ্য নিরাপত্তা বাড়ানো। এটি ২০২৩ সালের সেপ্টেম্বরে একটি বহিরাগত সুরক্ষা নিরীক্ষা করার পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
<li>মূল সুডো ইউটিলিটি নির্মাতা টড সি মিলারের পরামর্শমূলক ইনপুট সহ টুইড গল্ফ এবং ফেরাস সিস্টেমের সহযোগিতার মাধ্যমে প্রকল্পটি সম্পন্ন হয়েছিল। অন্যান্যদের মধ্যে এনএলনেট ফাউন্ডেশন এবং অ্যামাজন ওয়েব সার্ভিসেস দ্বারা আর্থিক সহায়তা প্রদান করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000ZProssimo সুডো-আরএস-এর স্থিতিশীল সংস্করণ প্রকাশ করেছে, একটি নিরাপত্তা-বর্ধিত লিনাক্স ইউটিলিটি রস্টে বিকশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg মাল্টিথ্রেডেড পাইপলাইন প্রবর্তনের মাধ্যমে ভিডিও ট্রান্সকোডিং ক্ষমতা বৃদ্ধি করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>বিশ্বব্যাপী একটি অত্যন্ত শক্তিশালী ভিডিও ট্রান্সকোডার এফএফএমপেগ মাল্টিথ্রেডেড ট্রান্সকোডিং পাইপলাইন প্রবর্তনের মাধ্যমে তার সক্ষমতা বাড়ানোর জন্য প্রস্তুত।</li>
<li>এই অগ্রগতি একটি নতুন প্যাচসেটের অংশ হিসাবে প্রকাশিত হয়েছিল।</li>
<li>মাল্টিথ্রেডেড ট্রান্সকোডিং পাইপলাইনগুলি ট্রান্সকোডারের দক্ষতা এবং গতি উন্নত করে সমসাময়িক টাস্ক হ্যান্ডলিং সক্ষম করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000ZFFmpeg মাল্টিথ্রেডেড পাইপলাইন প্রবর্তনের মাধ্যমে ভিডিও ট্রান্সকোডিং ক্ষমতা বৃদ্ধি করে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিকাশকারী উইন্ডোজ এবং লিনাক্সের জন্য টার্মিনাল স্বয়ংক্রিয় বৈশিষ্ট্য তৈরি করে: ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া সন্ধান করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>বিকাশকারী ফিগের স্বয়ংক্রিয় বৈশিষ্ট্যের জন্য একটি টার্মিনাল নেটিভ রানটাইম স্থাপন করেছে যা এখন উইন্ডোজ এবং লিনাক্স উভয় প্ল্যাটফর্মের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>নির্মাতা সক্রিয়ভাবে সিস্টেমের কর্মক্ষমতা এবং কার্যকারিতা মূল্যায়ন এবং উন্নত করার জন্য প্রতিক্রিয়া খুঁজছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/inshellisense</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zবিকাশকারী উইন্ডোজ এবং লিনাক্সের জন্য টার্মিনাল স্বয়ংক্রিয় বৈশিষ্ট্য তৈরি করে: ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া সন্ধান করে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপলের ফিডব্যাক অ্যাসিস্ট্যান্টের বিরুদ্ধে ডেভেলপারদের বিক্ষোভ: উন্নত বাগ রিপোর্টিং সিস্টেমের আহ্বান]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জেফ জনসন অ্যাপলের ফিডব্যাক অ্যাসিস্ট্যান্টের বিরুদ্ধে বয়কট শুরু করেছেন, ডেভেলপারদের বিদ্যমান সমস্যাগুলি সম্পর্কে নতুন প্রতিক্রিয়া ফাইল করার আহ্বান জানিয়েছেন, তবে উন্নতি না হওয়া পর্যন্ত বর্তমান বিষয়ে প্রতিক্রিয়া জানাতে অস্বীকার করেছেন।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে অ্যাপলের প্রতিক্রিয়ার অভাব, ফিডব্যাকগুলির এলোমেলো বন্ধ করা, বিকাশকারী বাগ প্রতিবেদনগুলি উপেক্ষা করা, বিশদ সিসডায়াগনোসিস রিপোর্টের দাবি করা, বাগগুলি নির্ণয়ের জন্য ছোট পদ্ধতিগুলি অবহেলা করা, বাগগুলির জন্য অনুসন্ধান ফাংশনের অভাব এবং ম্যাকওএস বা আইওএসের মাধ্যমে সমস্ত প্রতিক্রিয়া ফাইল করার আদেশ।</li>
<li>শ্রম ধর্মঘটের তুলনায় বয়কট অ্যাপলের সফ্টওয়্যার এবং পণ্যগুলির পরীক্ষা ও পরিমার্জনে ডেভেলপারদের অস্বীকৃত এবং অবৈতনিক অবদানের উপর জোর দেয়। এটি পৃথক অ্যাপল প্রকৌশলীদের সমালোচনা করে না তবে কোম্পানির নেতৃত্বকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zঅ্যাপলের ফিডব্যাক অ্যাসিস্ট্যান্টের বিরুদ্ধে ডেভেলপারদের বিক্ষোভ: উন্নত বাগ রিপোর্টিং সিস্টেমের আহ্বান</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গিট রিবেস এবং গিট পুশ কমান্ডগুলির ঝুঁকি এবং সঠিক ব্যবহার বোঝা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক সমষ্টিগত শাখাগুলিতে &#39;গিট রিবেস&#39; এবং &#39;গিট পুশ -ফোর্স&#39; কমান্ডগুলি ব্যবহার করার সময় মনে রাখার সম্ভাব্য বিষয়গুলি বিশদভাবে বর্ণনা করেছেন, যেমন বারবার দ্বন্দ্ব ের সমাধান, কমিট মেটাডেটা হারানো এবং একটি পুনরুদ্ধার করার চ্যালেঞ্জগুলি।</li>
<li>তারা ভাগ করা শাখাগুলিতে পুনরায় বেসের সতর্কতার ব্যবহারের পরামর্শ দেয় এবং পরিষ্কার প্রতিশ্রুতিবদ্ধ শৃঙ্খলা বজায় রাখার উপর জোর দেয়।</li>
<li>তারা বিকল্প হিসাবে একটি &quot;স্কোয়াশ এবং মার্জ&quot; ওয়ার্কফ্লো প্রস্তাব করে, এবং একটি ভাগ করা শাখায় শক্তি চাপ দেওয়া এবং পুশ করা শাখাকে পুনরায় তৈরি করতে নিরুৎসাহিত করে, তবুও রিবেসের উপযোগিতা স্বীকার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zগিট রিবেস এবং গিট পুশ কমান্ডগুলির ঝুঁকি এবং সঠিক ব্যবহার বোঝা</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলগাটো ইউএসবি-সি কেবলগুলির সাথে উদ্ভাবন করে: ব্যান্ডউইথ এবং টাইপ স্পষ্টভাবে ব্যবহারকারীর সুবিধার জন্য ছাপানো হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান এলগাটো একটি ইউএসবি-সি ক্যাবল চালু করেছে যার ব্যান্ডউইথ এবং টাইপ কানেক্টরে চিহ্নিত করা হয়েছে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি নির্দিষ্ট ইউএসবি-সি কেবলগুলি সনাক্ত করার সময় বিভ্রান্তি হ্রাস করার লক্ষ্য রাখে, কেবলের স্পেসিফিকেশনগুলি নিশ্চিত করার জন্য পরীক্ষার প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>এলগাটো তার আসন্ন সমস্ত ইউএসবি এবং এইচডিএমআই কেবলগুলিতে এই নকশা বৈশিষ্ট্যটি অন্তর্ভুক্ত করতে চায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zএলগাটো ইউএসবি-সি কেবলগুলির সাথে উদ্ভাবন করে: ব্যান্ডউইথ এবং টাইপ স্পষ্টভাবে ব্যবহারকারীর সুবিধার জন্য ছাপানো হয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইঙ্কস্কেপের দুই দশক উদযাপন: ব্যবহারকারীরা ওপেন-সোর্স ভেক্টর গ্রাফিক্স সম্পাদকের প্রশংসা করেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ওপেন-সোর্স ভেক্টর গ্রাফিক্স এডিটর ইঙ্কস্কেপ তার ২০ তম বার্ষিকী উদযাপন করছে, এটি তার ব্যবহারকারী এবং অবদানকারীদের কাছ থেকে প্রশংসা এবং কৃতজ্ঞতা অর্জন করছে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মের ব্যবহারকারীরা পেশাদার ডিজাইন, সূচিকর্ম এবং আইকন তৈরির মতো অসংখ্য সৃজনশীল ক্ষেত্রে এর ভূমিকার প্রশংসা করে, এর নমনীয়তা, স্বতন্ত্র বৈশিষ্ট্য এবং ধারাবাহিক উন্নতির প্রশংসা করে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি ইঙ্কস্কেপের ডেভেলপার এবং অবদানকারীদের প্রতি তাদের ধন্যবাদ প্রকাশ করে এবং আগামী দশকগুলিতে প্ল্যাটফর্মের আরও সাফল্য এবং বৃদ্ধির আশা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zইঙ্কস্কেপের দুই দশক উদযাপন: ব্যবহারকারীরা ওপেন-সোর্স ভেক্টর গ্রাফিক্স সম্পাদকের প্রশংসা করেছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্লুস্কি একক-ভাড়াটে এসকিউলাইটের জন্য পিডিএস রিফ্যাক্টর, পৃথক ব্যবহারকারী ফাইল, নতুন মিথস্ক্রিয়া ক্লাস এবং স্ট্রিমিং প্রতিলিপি প্রবর্তন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রোডাক্ট ডেটা স্টোর (পিডিএস) একটি একক ভাড়াটে এসকিউলাইট ডাটাবেস ব্যবহার করার জন্য পুনর্গঠন করা হয়েছে, যেখানে প্রতিটি ব্যবহারকারীর কাছে রেপো এবং ব্যক্তিগত অ্যাকাউন্টের স্থিতি বজায় রাখার জন্য তাদের নিজ নিজ এসকিউলাইট ফাইল থাকবে।</li>
<li>অ্যাক্টরস্টোরটি ব্যবহারকারীর ডেটার সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করার জন্য চালু করা হয়েছে, পূর্ববর্তী পরিষেবাগুলি প্রতিস্থাপন করে এবং পড়া এবং লেখার জন্য নির্দিষ্ট ক্লাস অন্তর্ভুক্ত করে। দোকানে যে কোনও পরিবর্তনের জন্য একটি স্বতন্ত্র &#39;লেনদেন&#39; প্রয়োজন।</li>
<li>পরিষেবা রাষ্ট্র পরিচালনা করতে, তিনটি পৃথক এসকিউলাইট ডাটাবেস যুক্ত করা হয়েছে। রিয়েল-টাইমে সমসাময়িক পাঠ এবং প্রতিলিপি সহজতর করার জন্য পিডিএসকে লিটেস্ট্রিমের সাথে প্যাকেজ করার পরিকল্পনা করা হয়েছে। এই আপগ্রেডটিতে বেশ কয়েকটি প্রতিশ্রুতি এবং সংশোধন জড়িত ছিল, যা সমস্ত পরীক্ষায় উত্তীর্ণ হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zব্লুস্কি একক-ভাড়াটে এসকিউলাইটের জন্য পিডিএস রিফ্যাক্টর, পৃথক ব্যবহারকারী ফাইল, নতুন মিথস্ক্রিয়া ক্লাস এবং স্ট্রিমিং প্রতিলিপি প্রবর্তন</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হ্যাকার নিউজ কমিউনিটিতে আগ্রহের বৈচিত্র্য উদযাপন: একটি প্রতিফলিত পোস্ট]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক হ্যাকার নিউজ কমিউনিটির বিভিন্ন আগ্রহ প্রদর্শন করে পূর্বে প্রশংসিত একটি পোস্টের বার্ষিকী স্মরণে একটি নতুন পোস্ট শুরু করেছেন।</li>
<li>পোস্টটি ম্যাককার্ক নামে একজন ব্যবহারকারীর প্রতি কৃতজ্ঞতার ইঙ্গিত হিসাবে কাজ করে।</li>
<li>এটি হ্যাকার নিউজ সাইটের মধ্যে উষ্ণ সম্পর্ক এবং সম্প্রদায়ের অনুভূতিকে চিত্রিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38161369</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Zহ্যাকার নিউজ কমিউনিটিতে আগ্রহের বৈচিত্র্য উদযাপন: একটি প্রতিফলিত পোস্ট</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শহরগুলির প্রযুক্তিগত সমস্যা এবং উচ্চ সিস্টেমের প্রয়োজনীয়তা অন্বেষণ: স্কাইলাইনস 2]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>শহর: স্কাইলাইনস 2, একটি সিমুলেশন-ভিত্তিক গেম, দুর্বল পারফরম্যান্স এবং গেমপ্লে বাগ সহ অসংখ্য সমস্যা নিয়ে মুক্তি পেয়েছে।</li>
<li>এই গেমটির জিপিইউ তীব্রতার কারণে উচ্চ সিস্টেমের প্রয়োজনীয়তা রয়েছে, ইউনিটি 2022 ইঞ্জিনের ডটস প্রযুক্তির অংশ এন্টিটি কম্পোনেন্ট সিস্টেম বাস্তবায়ন এবং বার্স্ট কম্পাইলার ব্যবহারের সাথে মিলিত, যা এই জাতীয় গেমগুলির জন্য অস্বাভাবিক।</li>
<li>ডেভেলপাররা তাদের সমাধানের জন্য উল্লেখযোগ্য সময়ের প্রয়োজনীয়তা স্বীকার এবং নির্দেশ করা সত্ত্বেও, এই বিষয়গুলি গেম বিকাশের জটিলতাগুলিতে একটি দরকারী অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zশহরগুলির প্রযুক্তিগত সমস্যা এবং উচ্চ সিস্টেমের প্রয়োজনীয়তা অন্বেষণ: স্কাইলাইনস 2</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রিসোর্স সংগ্রহের লক্ষ্য ভ্যানিলা জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে ডিওএম ম্যানিপুলেশনে ডেভেলপারদের দক্ষতা বাড়ানো]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ডকুমেন্ট অবজেক্ট মডেল (ডিওএম) পরিচালনায় সহায়তা করার জন্য অ্যাঙ্গুলার, ভিউজেএস, রিঅ্যাক্ট, সলিড এবং স্ভেল্টের মতো সরঞ্জামগুলির সাথে ওয়েব ডেভেলপমেন্ট পরিবেশ অগ্রসর হতে থাকে, তবুও ডেভেলপারদের এখনও ডিওএমের সাথে সরাসরি যোগাযোগ করতে হবে।</li>
<li>এটি স্বীকার করে, ডেভেলপারদের সোজা জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে ডিওএম ম্যানিপুলেশন মাস্টার করতে সহায়তা করার জন্য সংস্থানগুলির একটি সংগ্রহ তৈরি করা হয়েছে। এই সংস্থানগুলিতে গতিশীলভাবে ব্যবহারকারীর পছন্দের উপর ভিত্তি করে ফ্যাভিকনগুলি আপডেট করা এবং ওয়েবপৃষ্ঠার পড়ার সময় গণনা করার মতো কাজের জন্য অসংখ্য কৌশল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সংস্থানগুলি ইন্টারনেট এক্সপ্লোরার সহ বিভিন্ন আধুনিক ব্রাউজারের জন্য লাইভ প্রদর্শন, পরামর্শ, সর্বোত্তম অনুশীলন এবং সমর্থন সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zরিসোর্স সংগ্রহের লক্ষ্য ভ্যানিলা জাভাস্ক্রিপ্টের সাথে ডিওএম ম্যানিপুলেশনে ডেভেলপারদের দক্ষতা বাড়ানো</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লুপাস সেরেব্রিটিস: সময় উপলব্ধির ক্ষতি এবং পুনরুদ্ধারের সাথে একটি সংগীতশিল্পীর সংগ্রাম]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এই বিবরণটি লুপাস সেরেব্রিটিসের সাথে একজন সংগীতশিল্পীর লড়াইয়ের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, লুপাসের একটি বিরল রূপ যা মারাত্মক মস্তিষ্কের প্রদাহ সৃষ্টি করে যা তার জ্ঞান এবং সময়ের উপলব্ধিকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এই রোগটি তার বাহুতে সংবেদন হ্রাস, প্রতিবন্ধী স্মৃতিশক্তি এবং আপোসযুক্ত বোধগম্যতার কারণে তার বাদ্যযন্ত্রের দক্ষতাকে মারাত্মকভাবে প্রভাবিত করেছিল। এটি সিঙ্ক্রোনাস মিউজিক্যাল পারফরম্যান্সে সময় বোধের গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকাকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>তার পুনরুদ্ধারের ফলে সম্পূর্ণরূপে স্মৃতি পুনরুদ্ধার না হওয়া সত্ত্বেও, সংগীতশিল্পী সংগীত পরিবেশন করার পুনরুদ্ধারের ক্ষমতার প্রশংসা করেন। তিনি বৈজ্ঞানিক গবেষণা নিয়েও আলোচনা করেছেন যা দেখায় যে মস্তিষ্ক সময় পরিমাপের জন্য একাধিক সংবেদনশীল ইনপুট এবং এপিসোডিক স্মৃতি ব্যবহার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zলুপাস সেরেব্রিটিস: সময় উপলব্ধির ক্ষতি এবং পুনরুদ্ধারের সাথে একটি সংগীতশিল্পীর সংগ্রাম</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়্যারহাব প্রবর্তন: একটি নতুন ওয়্যারগার্ড কনফিগ জেনারেটর এবং ম্যানেজার প্রাথমিক প্রতিক্রিয়া খুঁজছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ডেভেলপার জাঙ্গো এবং ন্যূনতম জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে ওয়্যারহাব নামে একটি প্রকল্পে কাজ করছেন। ওয়্যারহাব একটি পরিচালিত ওয়্যারগার্ড কনফিগারেশন জেনারেটর যা ব্যবহারকারীদের নেটওয়ার্কের অংশ হতে এবং তাদের কনফিগারেশন / ডিভাইসগুলি নিয়ন্ত্রণ করতে অন্যদের আমন্ত্রণ জানাতে সক্ষম করে।</li>
<li>ওয়্যারহাব, যদিও এখনও তার বিটা পর্যায়ে রয়েছে, নির্মাতা সক্রিয়ভাবে প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের কাছ থেকে প্রাথমিক প্রতিক্রিয়া খুঁজছেন।</li>
<li>ওয়্যারহাবের অনন্য বিক্রয় প্রস্তাবটি হোস্টেড এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব ওয়্যারগার্ড কনফিগ ম্যানেজার হিসাবে এর কার্যকারিতার মধ্যে রয়েছে, যা সহজ নেটওয়ার্ক সংযোগ এবং কনফিগ ম্যানেজমেন্ট সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wirehub.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zওয়্যারহাব প্রবর্তন: একটি নতুন ওয়্যারগার্ড কনফিগ জেনারেটর এবং ম্যানেজার প্রাথমিক প্রতিক্রিয়া খুঁজছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টেল 80386: গেম-চেঞ্জিং সিপিইউ যা বাজারে আধিপত্য বিস্তার করেছিল এবং আধুনিক কম্পিউটিং এর পথ প্রশস্ত করেছিল]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইন্টেল 80386, যা 386 নামেও পরিচিত, একটি ফ্ল্যাট মেমরি স্পেস ব্যবহার করে এবং ভার্চুয়াল মেমরি সরবরাহ করে, এটি সিপিইউ শিল্পে একটি উল্লেখযোগ্য উদ্ভাবক হিসাবে চিহ্নিত করে।</li>
<li>386 এর লঞ্চটি ইন্টেলের বিক্রয় কৌশলপরিবর্তন করে, তাদের সিপিইউর একচেটিয়া সরবরাহকারী হতে এবং এক্স 86 বাজারে আধিপত্য বিস্তার করতে সক্ষম করে।</li>
<li>386 এর মেমরি ম্যানেজমেন্ট ইউনিট দক্ষ মেমরি অ্যাক্সেস এবং আধুনিক কম্পিউটিং সম্প্রসারণের অনুমতি দেয় এবং এটি গ্রহণউইন্ডোজ এবং লিনাক্সের মতো উন্নত বিকাশের পথ প্রশস্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xtof.info/intel80386.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zইন্টেল 80386: গেম-চেঞ্জিং সিপিইউ যা বাজারে আধিপত্য বিস্তার করেছিল এবং আধুনিক কম্পিউটিং এর পথ প্রশস্ত করেছিল</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রসিমো লিনাক্সের সুডো ইউটিলিটির আরও সুরক্ষিত সংস্করণ সুডো-আরএস-এর প্রথম স্থিতিশীল রিলিজ উন্মোচন করেছে।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>সফটওয়্যার নির্মাতা প্রতিষ্ঠান প্রসিমো রুস্ট প্রোগ্রামিং ল্যাঙ্গুয়েজে লেখা সাধারণ লিনাক্স সুডো ইউটিলিটির রিড্রাফ্ট সংস্করণ সুডো-আরএস-এর প্রথম স্থিতিশীল রিলিজ চালু করেছে।</li>
<li>মেমোরি-ম্যানেজমেন্ট-সম্পর্কিত বাগগুলি প্রশমিত করার লক্ষ্যে সুডো-আরএস প্রকল্পটি সুডোর সুরক্ষা বাড়ানোর দিকে মনোনিবেশ করে, বাগ সনাক্তকরণের জন্য একটি বিস্তৃত পরীক্ষা স্যুটের সাথে মিলিত হয়।</li>
<li>নতুন সুডো-আরগুলি ওলফি লিনাক্স অপারেটিং সিস্টেমে অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে, একটি বাহ্যিক সুরক্ষা অডিট ২০২৩ সালের সেপ্টেম্বরে নির্ধারিত রয়েছে। এনএলনেট ফাউন্ডেশন এবং অ্যামাজন ওয়েব সার্ভিসেস প্রকল্পটিকে আর্থিকভাবে সমর্থন করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zপ্রসিমো লিনাক্সের সুডো ইউটিলিটির আরও সুরক্ষিত সংস্করণ সুডো-আরএস-এর প্রথম স্থিতিশীল রিলিজ উন্মোচন করেছে।</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিঁড়ি প্রবর্তন: 12ft.io এবং 1ft.io জন্য একটি নতুন ওপেন সোর্স এবং কাস্টমাইজযোগ্য বিকল্প]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক কিছু পরিষেবার জন্য একটি ওপেন-সোর্স বিকল্প তৈরি করেছেন যা তারা কার্যকারিতার অভাব খুঁজে পেয়েছে।</li>
<li>বিকল্প সমাধানটি গোলাং-এ লেখা হয়েছে, এটি মূলত গুগলে তৈরি একটি স্থির-টাইপযুক্ত সংকলিত ভাষা।</li>
<li>এই নতুন সফ্টওয়্যারটি সম্পূর্ণরূপে কাস্টমাইজযোগ্য, ব্যবহারকারীদের তাদের নির্দিষ্ট প্রয়োজন অনুসারে তার আচরণ তৈরি করতে দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zসিঁড়ি প্রবর্তন: 12ft.io এবং 1ft.io জন্য একটি নতুন ওপেন সোর্স এবং কাস্টমাইজযোগ্য বিকল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg মাল্টিথ্রেডেড পাইপলাইন প্রবর্তনের সাথে ভিডিও ট্রান্সকোডিং উন্নত করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>বিশ্বব্যাপী একটি উল্লেখযোগ্য ভিডিও ট্রান্সকোডার এফএফএমপেগ তার পরিষেবাগুলিতে উন্নতিঘোষণা করেছে, বিশেষত মাল্টিথ্রেডেড ট্রান্সকোডিং পাইপলাইন।</li>
<li>আপডেটটি আনুষ্ঠানিকভাবে 5 নভেম্বর, 2023 এ ঘোষণা করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000ZFFmpeg মাল্টিথ্রেডেড পাইপলাইন প্রবর্তনের সাথে ভিডিও ট্রান্সকোডিং উন্নত করে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্নু ডিবাগার কমান্ড লাইন ইন্টারফেসের জন্য অন্তর্দৃষ্টিপূর্ণ বিগিনারস গাইড]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;বীজের দ্রুত গাইড টু জিডিবি&quot; একটি নতুন-বন্ধুত্বপূর্ণ গাইড যা টার্মিনাল কমান্ড লাইনের মাধ্যমে প্রোগ্রামগুলি ডিবাগ করার জন্য ব্যবহৃত একটি সরঞ্জাম গ্নু ডিবাগার (জিডিবি) এর বিশদ পরিচিতি সরবরাহ করে।</li>
<li>গাইডটি ডিবাগার শুরু করা, ব্রেকপয়েন্টগুলি পরিচালনা করা, ভেরিয়েবলগুলি পর্যবেক্ষণ করা, কোর ডাম্পগুলি পরিচালনা করা এবং আরও অনেক কিছু সহ জিডিবি ব্যবহারের বিভিন্ন দিক কভার করে। এটি কোডারদের জন্য বিশেষত দরকারী যারা ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (আইডিই) ব্যবহার না করতে পছন্দ করেন।</li>
<li>এটি ব্যবহারকারীদের জিডিবির &quot;মেশিন ইন্টারফেস দোভাষী&quot;, জিডিবি / এমআই এবং টেক্সট ইউজার ইন্টারফেস (টিইউআই) মোডে উইন্ডো লেআউট ম্যানেজমেন্টের গাইডেন্স ব্যবহার করে একটি ব্যক্তিগতকৃত ফ্রন্ট-এন্ড ইন্টারফেস তৈরির জ্ঞান দিয়ে সজ্জিত করে। এই গাইডটি ক্রিয়েটিভ কমন্স লাইসেন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beej.us/guide/bggdb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zগ্নু ডিবাগার কমান্ড লাইন ইন্টারফেসের জন্য অন্তর্দৃষ্টিপূর্ণ বিগিনারস গাইড</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মজিলা ফায়ারফক্স ডেভেলপমেন্টকে মার্কুরিয়াল থেকে গিটে রূপান্তর: একটি দ্বি-পর্যায় পদ্ধতি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মোজিলা উভয় সরঞ্জাম পরিচালনার সংগ্রামের দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে ফায়ারফক্সের বিকাশকে মার্কুরিয়াল থেকে গিটে স্থানান্তরিত করার পরিকল্পনা প্রকাশ করেছে।</li>
<li>যদিও সংগ্রহস্থলটি গিটহাবে স্থানান্তরিত হবে, মজিলা তার বর্তমান অবদান প্রক্রিয়া চালিয়ে যাবে এবং এই মুহুর্তে পুল অনুরোধ গ্রহণ করবে না।</li>
<li>রূপান্তরটি দুটি পর্যায়ে অর্জন করা হবে: প্রথমটি প্রাথমিকভাবে ডেভেলপারদের প্রভাবিত করে এমন পরিবর্তনগুলি জড়িত এবং দ্বিতীয়টি ব্যাক-এন্ড অবকাঠামোটি মার্কুরিয়াল থেকে গিটে স্থানান্তর করবে। প্রক্রিয়াটি শুরু করার জন্য কমপক্ষে ছয় মাসের পরিকল্পনার সময়কাল অনুসরণ করা হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zমজিলা ফায়ারফক্স ডেভেলপমেন্টকে মার্কুরিয়াল থেকে গিটে রূপান্তর: একটি দ্বি-পর্যায় পদ্ধতি</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শাখাগুলি একীভূত করার জন্য চেজ স্কিম: v10.0 রিলিজের জন্য প্রস্তুত]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাথিউ ফ্ল্যাট এবং চেজ স্কিমের রক্ষণাবেক্ষণকারীরা চেজ স্কিমের বিভিন্ন সংস্করণকে একত্রিত করার পরিকল্পনা করেছেন যাতে এর কোডটি ভি 10.0 প্রকাশের দিকে সহজতর হয়।</li>
<li>একীভূত হওয়ার পরে, র্যাকেট / চেজস্কিমের কোডটি সিসকো / চেজস্কিমের মূল শাখার সাথে প্রায় অভিন্ন হবে, চেজ স্কিমের সারাংশ এবং গুণমান বজায় রাখার জন্য সতর্কতার সাথে সমস্ত পরিবর্তন করা হবে।</li>
<li>বর্তমান অনুশীলনের বিপরীতে, পোর্টেবল বাইটকোড (পিবি) বুট ফাইলগুলি আর গিট সাবমডিউলকে উল্লেখ করবে না তবে সরাসরি সিসকো / চেজস্কিম সংগ্রহস্থলে অন্তর্ভুক্ত করা হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zশাখাগুলি একীভূত করার জন্য চেজ স্কিম: v10.0 রিলিজের জন্য প্রস্তুত</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুন টিউটোরিয়াল ব্যাখ্যা করে কিভাবে ইএসপি 32 এ একটি ওয়েবসাইট হোস্ট করবেন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালের ১ নভেম্বর তৈরি করা এই ওয়েবপেজটি ইএসপি৩২-এ অবস্থিত, যা স্বল্প খরচে, কম ক্ষমতাসম্পন্ন সিস্টেম-অন-এ-চিপ মাইক্রোকন্ট্রোলারের একটি সিরিজ।</li>
<li>এটি ইএসপি 32 এ কীভাবে একটি ওয়েবসাইট হোস্ট করবেন সে সম্পর্কে একটি টিউটোরিয়াল সরবরাহ করে, তাদের সাইটগুলির জন্য এই সিস্টেমটি ব্যবহার করতে আগ্রহী ব্যক্তিদের মূল্যবান তথ্য সরবরাহ করে।</li>
<li>এই টিউটোরিয়াল ওয়েবপৃষ্ঠার প্রতিষ্ঠা ইএসপি 32 এর একটি ব্যবহারিক অ্যাপ্লিকেশন প্রদর্শন করে, ওয়েবসাইটহোস্টিংয়ের জন্য এর সম্ভাবনা প্রকাশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp.khalsalabs.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zনতুন টিউটোরিয়াল ব্যাখ্যা করে কিভাবে ইএসপি 32 এ একটি ওয়েবসাইট হোস্ট করবেন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মিলিফোর্থ: সবচেয়ে ছোট রিয়েল প্রোগ্রামিং ভাষা দাবি করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মিলিফোর্থ, একটি ফোর্থ প্রোগ্রামিং ভাষা, এখন পর্যন্ত সবচেয়ে ছোট বাস্তব প্রোগ্রামিং ভাষা, মাত্র 422 বাইট গ্রহণ করে, এটি 512-বাইট বুট সেক্টরে ফিট করার জন্য যথেষ্ট ছোট করে তোলে।</li>
<li>যদিও সেক্টরফোর্থ পূর্বে এটি অর্জন করেছিল, মিলিফোর্থ আরও ছোট, সেক্টরএলআইএসপি 2 কে 14 বাইট দ্বারা ছাড়িয়ে গেছে। এর ন্যূনতম প্রকৃতি সত্ত্বেও, এটি প্রোগ্রামিং দক্ষতার সাথে আপস করে না।</li>
<li>মিলিফোর্থের পরিবর্তনগুলির মধ্যে রয়েছে &#39;টিআইবি&#39; অপসারণ, ছাঁটাই করা ত্রুটি পরিচালনা, একটি অ-কার্যকরী মুছে ফেলা কী, এমুলেটরগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ সেক্টর.এএসএমের একটি একত্রিত বাইনারি এবং বাইনারি আকার পরীক্ষা করার জন্য একটি ইউটিলিটি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fuzzballcat/milliForth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zমিলিফোর্থ: সবচেয়ে ছোট রিয়েল প্রোগ্রামিং ভাষা দাবি করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গাঁজানো শস্য মন্টানায় ট্রেন ের মৃত্যুর দিকে পরিচালিত করে গ্রিজলি ভাল্লুককে আকৃষ্ট করে এবং নেশাগ্রস্ত করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>১৯৮০ এর দশক থেকে মন্টানার হিমবাহ জাতীয় উদ্যানের নিকটবর্তী একটি রেললাইন বরাবর উল্লেখযোগ্য সংখ্যক গ্রিজলি ভাল্লুক মারা গেছে, প্রাথমিকভাবে রেলগাড়ি থেকে গাঁজানো শস্য ছড়িয়ে পড়ার নেশার কারণে।</li>
<li>ছড়িয়ে পড়া শস্য এবং আর্দ্রতার মিশ্রণটি গাঁজন শুরু করে, ভালুকগুলিকে আকৃষ্ট করে, ইতিমধ্যে ২০২১ সালে ট্রেনের ধাক্কায় তিনজনের মৃত্যুর খবর পাওয়া গেছে।</li>
<li>যদিও রেলগাড়িতে শস্যের পরিমাণ হ্রাস করা এবং পরিচিত &quot;কিল জোনগুলিতে&quot; শব্দ ট্রিগার স্থাপনের মতো প্রশমন প্রস্তাব করা হয়েছে, তবে এই সমস্যাসমাধানের জন্য এখন পর্যন্ত সীমিত পদক্ষেপ নেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zগাঁজানো শস্য মন্টানায় ট্রেন ের মৃত্যুর দিকে পরিচালিত করে গ্রিজলি ভাল্লুককে আকৃষ্ট করে এবং নেশাগ্রস্ত করে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনআরএসসি -5 ডিজিটাল রেডিও স্টেশনগুলি পেতে আরটিএল-এসডিআর ডঙ্গল ব্যবহার করা: একটি বিস্তৃত গাইড]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রোগ্রামটি এনআরএসসি -5 ডিজিটাল রেডিও স্টেশনগুলি পেতে একটি আরটিএল-এসডিআর ডঙ্গল ব্যবহার করে এবং একটি কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস এবং একটি এপিআই উভয়ই সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীকে প্রদত্ত গাইডের সাথে প্রোগ্রামটি সংকলন করতে হবে, যার মধ্যে বিভিন্ন সিস্টেম কনফিগারেশনের জন্য সুস্পষ্ট নির্দেশাবলী, পাশাপাশি নমুনা ফাইল পরীক্ষা এবং সমস্যা সমাধান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অডিও প্রোগ্রাম রূপান্তর এবং প্রস্থানের জন্য অতিরিক্ত কমান্ড সরবরাহ করা হয়। উইন্ডোজে মসৃণ অপারেশনের জন্য, ব্যবহারকারীদের ইউএসবি ড্রাইভারে জাদিগ ব্যবহার করে সামঞ্জস্য করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/theori-io/nrsc5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Zএনআরএসসি -5 ডিজিটাল রেডিও স্টেশনগুলি পেতে আরটিএল-এসডিআর ডঙ্গল ব্যবহার করা: একটি বিস্তৃত গাইড</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিজ্ঞানী হিরোকি তাকিজাওয়া বলেছেন, ওথেলো উন্মোচনের জন্য কম্পিউটেশনাল সমাধান: গেমটি সর্বদা নিখুঁত খেলার সাথে ড্র হতে পারে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>হিরোকি তাকিজাওয়া একটি কাগজ প্রকাশ করেছেন যে ওথেলোর জটিল গেমটি গণনামূলকভাবে সমাধান করা হয়েছে।</li>
<li>ওথেলো তার প্রায় দশটি অক্টোডিসিলিয়ন সম্ভাব্য গেম রেকর্ড এবং দশটি অক্টিলিয়ন সম্ভাব্য গেম পজিশনের কারণে কম্পিউটার বিজ্ঞানে একটি উল্লেখযোগ্য চ্যালেঞ্জের স্থিতি ধারণ করে।</li>
<li>এই অর্জনটি বোঝায় যে এটি এখন গণনামূলকভাবে প্রমাণিত হয়েছে যে ওথেলোতে উভয় খেলোয়াড়ের একটি নিখুঁত খেলা ড্র হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.19387</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zবিজ্ঞানী হিরোকি তাকিজাওয়া বলেছেন, ওথেলো উন্মোচনের জন্য কম্পিউটেশনাল সমাধান: গেমটি সর্বদা নিখুঁত খেলার সাথে ড্র হতে পারে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিউপাইপ: বিভিন্ন অ্যান্ড্রয়েড ব্যবহারকারীদের জন্য একটি ওপেন সোর্স, গোপনীয়তা-বান্ধব ইউটিউব অ্যাপ্লিকেশন এখন একাধিক প্ল্যাটফর্ম সমর্থন করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিউপাইপ অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইসের জন্য একটি হালকা, গোপনীয়তা-ভিত্তিক ইউটিউব অ্যাপ্লিকেশন যা স্মার্টফোনগুলিতে বিজ্ঞাপন-মুক্ত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা প্রদানের লক্ষ্যে।</li>
<li>গিটহাবে উপলব্ধ একটি ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন হিসাবে, নিউপাইপ অফলাইন ব্যবহার, সাবস্ক্রিপশন, ভিডিও ইতিহাস এবং পিয়ারটিউব, সাউন্ডক্লাউড এবং ব্যান্ডক্যাম্পের মতো অন্যান্য প্ল্যাটফর্মের সাথে সামঞ্জস্যতা সহ বিভিন্ন বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি, ক্রমবর্ধমান সম্প্রদায় দ্বারা চালিত, ক্লায়েন্টের কাছে এফ-ড্রয়েড সংগ্রহস্থল যুক্ত করার মাধ্যমে দ্রুত আপডেটের বিধান সহ ব্যবহারকারীর অবদান এবং অনুবাদগুলিকে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newpipe.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zনিউপাইপ: বিভিন্ন অ্যান্ড্রয়েড ব্যবহারকারীদের জন্য একটি ওপেন সোর্স, গোপনীয়তা-বান্ধব ইউটিউব অ্যাপ্লিকেশন এখন একাধিক প্ল্যাটফর্ম সমর্থন করে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সর্বশেষ বেভি 0.12 গেম ইঞ্জিন রিলিজ বৈশিষ্ট্য গুলি বিলম্বিত রেন্ডারিং, উন্নত ছায়া গুণমান এবং অপ্টিমাইজড রেন্ডারার]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>বেভি 0.12 গেম ইঞ্জিনটি ডেফার্ড রেন্ডারিং, বেভি অ্যাসেট ভি 2, পিসিএফ শ্যাডো ফিল্টারিং এবং রেন্ডারার অপ্টিমাইজেশনের মতো বেশ কয়েকটি আপডেট বৈশিষ্ট্যযুক্ত ছিল।</li>
<li>এই সংস্করণটি রস্টি শাডার ইমপোর্টস, অ্যান্ড্রয়েডে সাসপেন্ড এবং রিজিউম এবং স্বয়ংক্রিয় ব্যাচিং এবং ড্র কমান্ডগুলির ইনস্ট্যান্সিং সহ অন্যান্য বর্ধনের সাথে পরিচয় করিয়ে দেয়।</li>
<li>2 ডি এবং 3 ডি গেমগুলির জন্য উল্লেখযোগ্য আপডেট সত্ত্বেও, বিস্তৃত ডিভাইসের সামঞ্জস্যতার কারণে ফরোয়ার্ড মোডের পরামর্শ দেওয়া হয়। বেভি অ্যাসেট ভি 2, তার প্রাথমিক পর্যায়ে, অ্যাসেট ইমপোর্টিং এবং রিকারসিভ অ্যাসেট ডিপেন্ডেন্সি লোড ইভেন্টগুলির মতো ফাংশনগুলি সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zসর্বশেষ বেভি 0.12 গেম ইঞ্জিন রিলিজ বৈশিষ্ট্য গুলি বিলম্বিত রেন্ডারিং, উন্নত ছায়া গুণমান এবং অপ্টিমাইজড রেন্ডারার</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রোগীর নিয়ন্ত্রণ উন্নত করা: মালিকানাধীন সংস্করণগুলির চেয়ে মেডিকেল ডিভাইসে বিনামূল্যে সফ্টওয়্যারের সুবিধা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি মেডিকেল ডিভাইসগুলিতে মালিকানাধীন সফ্টওয়্যারের অসুবিধাগুলির সমালোচনা করে, ব্যবহারকারীদের ন্যূনতম নিয়ন্ত্রণকে নির্দেশ করে, আপডেটের পরে সম্ভাব্য ডিভাইসের ত্রুটির দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>এটি প্রস্তাব করে যে যদি এই ডিভাইসগুলি বিনামূল্যে সফ্টওয়্যারে চলে তবে ব্যবহারকারীরা প্রয়োজনীয় পরিবর্তন করতে পারে এবং সময়মত বাগ সমাধানের জন্য বিকাশকারী সম্প্রদায়ের উপর নির্ভর করতে পারে।</li>
<li>এই অংশটি রোগীদের তাদের চিকিত্সা সহায়তায় ব্যবহৃত সফ্টওয়্যারের ধরণ নিয়ে প্রশ্ন করতে এবং বর্ধিত নিয়ন্ত্রণ এবং নির্ভরযোগ্যতার জন্য মালিকানাধীন ফর্মগুলির চেয়ে বিনামূল্যে সফ্টওয়্যারকে সমর্থন করার জন্য অনুরোধ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zরোগীর নিয়ন্ত্রণ উন্নত করা: মালিকানাধীন সংস্করণগুলির চেয়ে মেডিকেল ডিভাইসে বিনামূল্যে সফ্টওয়্যারের সুবিধা</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1993 সাল থেকে ভিন্টেজ ট্রিম্বল জিপিএস রিসিভার ম্যাস্টোডন নেটওয়ার্কে আগ্রহ জাগিয়ে তোলে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাস্টোডন দ্বারা চালিত সোশ্যাল প্ল্যাটফর্ম mastodon.sdf.org কিলান নামে এক ব্যবহারকারী ট্রিম্বলের তৈরি ১৯৯৩ সালের জিপিএস রিসিভারের একটি ছবি শেয়ার করেছেন যা অ্যাম্বুলেন্সের মতো এবং এতে মটোরোলা ৬৮এইচসি০০০ এবং ৬৪ কে র ্যাম রয়েছে।</li>
<li>কিলান ডিভাইসের জন্য একটি ছায়া বাক্স তৈরি করার কথা ভাবছেন এবং বর্তমান সময় এবং ভৌগলিক অবস্থান প্রদর্শনের জন্য সম্ভাব্যভাবে একটি এলইডি বা এলসিডি ডিসপ্লে অন্তর্ভুক্ত করার কথা ভাবছেন।</li>
<li>বিভিন্ন সহব্যবহারকারী সংলাপে প্রবেশ করেছিলেন, গ্যাজেটের মূল ফাংশন সম্পর্কে অনুমান করেছিলেন এবং এর স্বতন্ত্র নান্দনিকতা সম্পর্কে মন্তব্য করেছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Z1993 সাল থেকে ভিন্টেজ ট্রিম্বল জিপিএস রিসিভার ম্যাস্টোডন নেটওয়ার্কে আগ্রহ জাগিয়ে তোলে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাকওএস-এ বিন্যাসহীন পাঠ্য পেস্ট করার জন্য কাস্টম শর্টকাট তৈরি করা: কীভাবে গাইড করা যায়]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>স্কট সুইজি ম্যাকওএস সেটিংস অ্যাপ শর্টকাট মেনুতে একটি কাস্টম কীবোর্ড শর্টকাট তৈরির মাধ্যমে ম্যাকওএস সিস্টেমগুলিতে বিন্যাসহীন পাঠ্য পেস্ট করার জন্য একটি পদ্ধতি সরবরাহ করে।</li>
<li>তিনি সতর্ক করেছেন যে এই সমাধানটি সমস্ত অ্যাপ্লিকেশনের সাথে কার্যকর নাও হতে পারে।</li>
<li>সুইজি &quot;সময় কেনার&quot; ধারণাটিও আলোচনা করে, একটি যোগাযোগ দক্ষতা, এবং পৃথক প্রোগ্রামগুলির জন্য কোডিং নির্দিষ্টতা ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zম্যাকওএস-এ বিন্যাসহীন পাঠ্য পেস্ট করার জন্য কাস্টম শর্টকাট তৈরি করা: কীভাবে গাইড করা যায়</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মূল ওপেন-সোর্স ডেস্কটপ ডেভেলপমেন্টগুলির মধ্যে কেডিই ডেস্কটপ কিউব প্রভাবপুনরুজ্জীবন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>কেডিই ডেভেলপার ন্যাট গ্রাহাম একটি সাপ্তাহিক রিক্যাপে দুই সপ্তাহেরও বেশি সময় ধরে ওপেন-সোর্স ডেস্কটপে অসংখ্য আপডেট তুলে ধরেছেন।</li>
<li>আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে কেডিই ডেস্কটপ কিউব প্রভাবের পুনরুজ্জীবন, কেডিই প্লাজমা ওয়েল্যান্ডের জন্য পৃথক স্ক্রিন রঙ পরিচালনা এবং কেরানারের &quot;সাম্প্রতিক ডকুমেন্টস&quot; বৈশিষ্ট্যের জন্য উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি।</li>
<li>অন্যান্য উন্নতির মধ্যে বেশ কয়েকটি বাগের সমাধান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, তাদের মধ্যে প্লাজমা ওয়েল্যান্ড এবং প্লাজমার নোটিফিকেশন সিস্টেমের মধ্যে ক্র্যাশিং সমস্যা রয়েছে। আরো বিস্তারিত পাওয়া যাবে নেট গ্রাহামের ব্লগে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zমূল ওপেন-সোর্স ডেস্কটপ ডেভেলপমেন্টগুলির মধ্যে কেডিই ডেস্কটপ কিউব প্রভাবপুনরুজ্জীবন</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউএসবি-সি পাওয়ারের ক্রমবর্ধমান চাহিদার সমাধান অনুসন্ধান: পারমাণবিক 14 হাইলাইটস উচ্চ-ক্ষমতা বোর্ড]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইলেকট্রনিক প্রজেক্টের জন্য নিবেদিত একটি ব্লগ এবং ইউটিউব চ্যানেল অ্যাটমিক১৪ সম্প্রতি একটি পোস্টে ইউএসবি-সি চালিত ডিভাইসের ক্রমবর্ধমান প্রাদুর্ভাব তুলে ধরেছে।</li>
<li>পোস্টটি আলিএক্সপ্রেসে উপলব্ধ একটি বোর্ড পর্যালোচনা করে যার চারটি স্ট্যান্ডার্ড ইউএসবি, পাশাপাশি চারটি ইউএসবি-সি পোর্ট রয়েছে এবং এটি 65 ওয়াট পর্যন্ত শক্তি সরবরাহ করতে সক্ষম।</li>
<li>লেখক চ্যানেলটির ডিসকর্ড গ্রুপের প্রচারও করেছেন এবং পাঠকদের তাদের ইউটিউব চ্যানেলপরিদর্শনের আমন্ত্রণ জানানোর আগে অ্যামাজন এবং আলিএক্সপ্রেসের সাথে তাদের সংযুক্তির কথা উল্লেখ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zইউএসবি-সি পাওয়ারের ক্রমবর্ধমান চাহিদার সমাধান অনুসন্ধান: পারমাণবিক 14 হাইলাইটস উচ্চ-ক্ষমতা বোর্ড</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফারমিয়ন ক্লাউডে ওয়েবঅ্যাসেম্বলি অ্যাপ্লিকেশন গুলি তৈরি, চালানো এবং বিতরণ করতে স্পিন 2.0 চালু করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ফার্মিয়ন স্পিন 2.0 চালু করেছে, ক্লাউড প্ল্যাটফর্মগুলিতে ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (ওয়াসম) অ্যাপ্লিকেশন গুলি তৈরি, বিতরণ এবং পরিচালনার জন্য একটি সরঞ্জাম। এটি পোর্টেবল এবং আইওটি দৃশ্যের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে।</li>
<li>স্পিন 2.0 ওয়েবঅ্যাসেম্বলি কম্পোজিশন সক্ষম করে, কর্মক্ষমতা বাড়িয়ে এবং একে অপরের কাঠামোসম্পর্কে জ্ঞানের প্রয়োজন ছাড়াই উপাদানগুলির মধ্যে দক্ষ ডেটা বিনিময়কে সহজতর করে বিকাশকারীর অভিজ্ঞতা কে বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>সরঞ্জামটি প্রতিটি অনুরোধের জন্য নতুন ওয়াসম উদাহরণ তৈরি করে সুরক্ষা জোরদার করে। স্পিন ২.০ ওয়েবঅ্যাসেম্বলি সিস্টেম ইন্টারফেসের (ওয়াএসআই) আসন্ন চূড়ান্ত সংস্করণটি অন্তর্ভুক্ত করবে বলে আশা করা হচ্ছে, যা ইন্টারঅপারেবিলিটি এবং ভাষা সমর্থন বৃদ্ধি করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zফারমিয়ন ক্লাউডে ওয়েবঅ্যাসেম্বলি অ্যাপ্লিকেশন গুলি তৈরি, চালানো এবং বিতরণ করতে স্পিন 2.0 চালু করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রাক্তন প্রধানমন্ত্রী শিনজো আবে হত্যা: জাপানে একীকরণ চার্চের প্রভাবের বিরুদ্ধে একটি আক্রমণ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>২০২২ সালের জুলাই মাসে জাপানের সাবেক প্রধানমন্ত্রী শিনজো আবেকে নারায় হত্যা করা হয়, যেখানে তিনি জাপানের পার্লামেন্ট ন্যাশনাল ডায়েটে একজন আইনপ্রণেতার পুনর্নির্বাচিত প্রচেষ্টাকে সমর্থন করছিলেন।</li>
<li>কথিত হামলাকারীকে তাৎক্ষণিকভাবে আটক করা হয়েছিল এবং বলা হয়েছিল যে এই কাজের পিছনে উদ্দেশ্য কেবল আবে নয়; এটি ইউনিফিকেশন চার্চের বিরুদ্ধে একটি বিস্তৃত আক্রমণ হিসাবে বোঝানো হয়েছিল, যা মুনি নামেও পরিচিত।</li>
<li>এই ঘটনা জাপানে একীকরণ চার্চের উল্লেখযোগ্য রাজনৈতিক প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zপ্রাক্তন প্রধানমন্ত্রী শিনজো আবে হত্যা: জাপানে একীকরণ চার্চের প্রভাবের বিরুদ্ধে একটি আক্রমণ</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্টারফিশ মূলত ধড় বা লেজ ছাড়াই মাথা, জেনেটিক স্টাডি প্রকাশ করে: বিবর্তন এবং জীববৈচিত্র্য বোঝার জন্য প্রভাব]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নতুন জিনগত গবেষণা পরামর্শ দেয় যে স্টারফিশ বা সামুদ্রিক নক্ষত্রগুলি প্রধানত মাথার মতো কাঠামো ধারণ করে এবং স্বতন্ত্র ধড় বা লেজের বিবর্তনীয় ক্ষতি করে।</li>
<li>নেচারে প্রকাশিত এই গবেষণাটি ইচিনোডর্মস (স্টারফিশ, সামুদ্রিক উর্চিন এবং সামুদ্রিক শসা সহ) এবং মানুষের মধ্যে ভাগ করা বংশসম্পর্কে সম্ভাব্য আলোচনার সূচনা করে।</li>
<li>গবেষণায় বলা হয়েছে যে ইচিনোডার্ম শরীরের বিবর্তন প্রক্রিয়াটি আগের চেয়ে উল্লেখযোগ্যভাবে আরও জটিল হতে পারে। এই সামুদ্রিক প্রাণীদের অধ্যয়ন পৃথিবীর জীবন বিবর্তন এবং বিভিন্ন প্রজাতির স্বাস্থ্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zস্টারফিশ মূলত ধড় বা লেজ ছাড়াই মাথা, জেনেটিক স্টাডি প্রকাশ করে: বিবর্তন এবং জীববৈচিত্র্য বোঝার জন্য প্রভাব</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফ্ট আর্কিটেক্ট টাইপস্ক্রিপ্ট পদ্ধতির সাথে একটি সহজ এবং নিরাপদ সি ++ এর পক্ষে সমর্থন করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্টের হার্ব সাটার টাইপস্ক্রিপ্ট পদ্ধতির অনুরূপ একটি পরিকল্পনার মাধ্যমে প্রোগ্রামিং ভাষা, সি ++ কে 10 গুণ সহজ এবং 50 গুণ নিরাপদ করার প্রস্তাব করেছেন।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি আইএসও সি ++ এর সাথে পূর্ণ মান বিবর্তন সমর্থনসহ বর্তমান সি ++ কোড, লাইব্রেরি এবং সরঞ্জামগুলির সাথে নিরবচ্ছিন্ন সামঞ্জস্যের জন্য দাঁড়িয়েছে।</li>
<li>সাটারের পরীক্ষামূলক সিনট্যাক্স, সিপিপি 2, 100% খাঁটি সি ++ হওয়ার একটি প্রচেষ্টা, বর্ধিত সাধারণতা, উন্নত ডিফল্ট, কম অনুষ্ঠান এবং কম দুর্বলতাকে সংহত করে, পূর্বে অনুসরণ করা &quot;ডার্ট পরিকল্পনা&quot; থেকে বিচ্যুত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zমাইক্রোসফ্ট আর্কিটেক্ট টাইপস্ক্রিপ্ট পদ্ধতির সাথে একটি সহজ এবং নিরাপদ সি ++ এর পক্ষে সমর্থন করে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সার্স-কোভ-২ মাইটোকন্ড্রিয়াল ফাংশনকে পরিবর্তন করে, যার ফলে শক্তি হ্রাস এবং অঙ্গ ব্যর্থতা ঘটে: ইউএনসি গবেষকরা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জোনাথন সি শিসলারসহ একদল গবেষক শরীরের শক্তি সঞ্চয়ের ওপর সার্স-কোভ-২-এর প্রভাব আবিষ্কার করেছেন।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে ভাইরাসটি জিনগত স্তরে মাইটোকন্ড্রিয়াকে পরিবর্তন করে, নির্দিষ্ট জিনগুলিকে বাধা দেয় যা সেলুলার শক্তি তৈরি করতে অক্সিজেন ব্যবহার করে, যার ফলে তারা &quot;শক্তি বিভ্রাট&quot; হিসাবে বর্ণনা করে যা কোষের মৃত্যু এবং প্রদাহের কারণ হতে পারে।</li>
<li>এই গবেষণার ফলাফল ভাইরাসের প্রতি শরীরের প্রতিক্রিয়া বোঝার এবং কোভিড-১৯ সম্পর্কিত দীর্ঘস্থায়ী লক্ষণগুলি প্রশমিত করার পথ প্রশস্ত করতে পারে। ভবিষ্যত অধ্যয়নগুলি মাইটোকন্ড্রিয়াল কর্মহীনতার সময়কাল এবং সম্ভাব্য পুনরুদ্ধারের দিকে নজর দেবে, বিশেষত দীর্ঘ-কোভিড ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zসার্স-কোভ-২ মাইটোকন্ড্রিয়াল ফাংশনকে পরিবর্তন করে, যার ফলে শক্তি হ্রাস এবং অঙ্গ ব্যর্থতা ঘটে: ইউএনসি গবেষকরা</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্সএআই গ্রোক চালু করেছে, একটি হিচহাইকারের গাইড-অনুপ্রাণিত হাস্যরসাত্মক এবং বিদ্রোহী এআই]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এক্সএআই গ্যালাক্সিতে হিচহাইকার গাইডের অনন্য শৈলী দ্বারা অনুপ্রাণিত একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা প্ল্যাটফর্ম গ্রোক চালু করেছে।</li>
<li>গ্রোকের লক্ষ্য এটিতে উপস্থাপিত যে কোনও প্রশ্নের সমাধান করা এবং এমনকি ব্যবহারকারীদের জন্য অনুসন্ধানের পরামর্শ দেওয়া।</li>
<li>হাস্যরস এবং বিদ্রোহী চেতনার স্পর্শ গ্রোককে প্রচলিত এআই সিস্টেম থেকে আলাদা করে তোলে, এর পরিচয়ে স্বতন্ত্রতা যুক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zএক্সএআই গ্রোক চালু করেছে, একটি হিচহাইকারের গাইড-অনুপ্রাণিত হাস্যরসাত্মক এবং বিদ্রোহী এআই</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফ্ট এক্সচেঞ্জে আরসিই এবং ডেটা চুরির অনুমতি দেওয়ার জন্য চারটি জিরো-ডে দুর্বলতা আবিষ্কৃত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট এক্সচেঞ্জে চারটি শূন্য-দিনের দুর্বলতা আবিষ্কৃত হয়েছে যা ইচ্ছাকৃত কোড কার্যকর করতে বা সংবেদনশীল ডেটা প্রকাশ করতে দূরবর্তীভাবে ব্যবহার করা যেতে পারে।</li>
<li>ট্রেন্ড মাইক্রোর জিরো ডে ইনিশিয়েটিভ (জেডডিআই) দ্বারা মাইক্রোসফ্টকে এই দুর্বলতাগুলি সম্পর্কে অবহিত করা হয়েছিল, তবে এর রায় অনুসারে, তাত্ক্ষণিক পদক্ষেপের বাধ্যবাধকতা দেওয়ার মতো এগুলি যথেষ্ট গুরুতর নয়।</li>
<li>জেডডিআই এক্সচেঞ্জ অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে মিথস্ক্রিয়া সীমাবদ্ধ করার, মাল্টি-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ বাস্তবায়নকরার পরামর্শ দিয়েছে এবং উল্লেখ করেছে যে কিছু দুর্বলতার জন্য ইমেল প্রমাণপত্রগুলিতে আগে অ্যাক্সেস প্রয়োজন। মাইক্রোসফ্ট বলেছে যে তারা সুরক্ষামূলক ব্যবস্থা নিয়েছে এবং ভবিষ্যতে আপডেট এবং পণ্যগুলিতে এই সমস্যাগুলি মোকাবেলা করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Zমাইক্রোসফ্ট এক্সচেঞ্জে আরসিই এবং ডেটা চুরির অনুমতি দেওয়ার জন্য চারটি জিরো-ডে দুর্বলতা আবিষ্কৃত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অবসরপ্রাপ্ত ডেভেলপার চার দশকের সোর্স কোড প্রকাশ করবে, বিরল অপারেটিং সিস্টেম অন্তর্ভুক্ত]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অবসরগ্রহণকারী সফটওয়্যার ডেভেলপার ডেভ বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম, ইউটিলিটি, সরঞ্জাম এবং প্রোগ্রামগুলির জন্য তার 40 বছরের দীর্ঘ সোর্স কোডটি জনসাধারণের জন্য উন্মুক্ত করছেন, এটি অন্যদের পক্ষে উপকারী বা শিক্ষামূলক হওয়ার উদ্দেশ্যে।</li>
<li>তার উল্লেখযোগ্য অবদানগুলির মধ্যে রয়েছে &quot;এআরএমওএস&quot;, এআরএমের জন্য একটি মাল্টি প্রসেস / টাস্ক কার্নেল, &quot;কিউবিক্স&quot; 6809 সিপিইউর জন্য ডিজাইন করা একটি অপারেটিং সিস্টেম এবং &quot;ডিএমএস&quot;, 1980 সালে বিকশিত তার প্রথম অপারেটিং সিস্টেম।</li>
<li>এই রিলিজটি আসন্ন বা আগ্রহী প্রযুক্তি ব্যক্তিদের জন্য অভিজ্ঞ প্রোগ্রামারের কাজ এবং কোড উত্তরাধিকার থেকে শেখার একটি অনন্য সুযোগ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zঅবসরপ্রাপ্ত ডেভেলপার চার দশকের সোর্স কোড প্রকাশ করবে, বিরল অপারেটিং সিস্টেম অন্তর্ভুক্ত</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউটিউব ব্যক্তিত্ব বিটকয়েন স্ক্যামারদের আটকানোর জন্য ডিকোয় প্ল্যাটফর্ম তৈরি করে: ক্রিপ্টোকারেন্সি এক্সচেঞ্জ ক্র্যাকেনের সাথে সহযোগিতা উদ্ভূত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউটিউব ব্যক্তিত্ব কিড কিড বুগার এবং তার দল বিটকয়েন স্ক্যামারদের ফাঁদে ফেলার জন্য একটি প্রতারণা প্ল্যাটফর্ম তৈরি করেছে, একটি জাল বিটকয়েন উপহার কার্ড এবং একটি জাল গ্রাহক পরিষেবার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি কলকারীদের অনির্দিষ্টকালের জন্য আটকে রেখেছে।</li>
<li>মূলত কৌতুক হিসাবে শুরু হওয়া, এই সত্তাটি এখন একটি গুরুতর উদ্যোগে রূপান্তরিত হয়েছে, জালিয়াতির শিকারদের সহায়তা করে এবং প্রতারণামূলক ক্রিয়াকলাপের তদন্তকে সহজতর করে।</li>
<li>বিটকয়েন এটিএমগুলির শোষণকে ব্যাহত করে এমন এই উদ্যোগটি নির্মাতার দ্বারা একটি সাফল্যের গল্প হিসাবে ভাগ করা হয়েছে, উল্লেখযোগ্য পরিণতির দিকে পরিচালিত করার জন্য ছোটখাট ধারণাগুলির সম্ভাবনাকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zইউটিউব ব্যক্তিত্ব বিটকয়েন স্ক্যামারদের আটকানোর জন্য ডিকোয় প্ল্যাটফর্ম তৈরি করে: ক্রিপ্টোকারেন্সি এক্সচেঞ্জ ক্র্যাকেনের সাথে সহযোগিতা উদ্ভূত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সফ্টওয়্যার ডেভেলপার সপ্তাহব্যাপী সমস্যা সমাধান প্রক্রিয়া সত্ত্বেও ডিবাগিং সরঞ্জামগুলির প্রশংসা করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>সফটওয়্যার ডেভেলপার শাওন সাবস্ট্যাকের একটি পোস্টে তার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন একটি চ্যালেঞ্জিং সপ্তাহব্যাপী ডিবাগিং প্রক্রিয়া সম্পর্কে যা তাকে তার ক্যারিয়ারের পছন্দ নিয়ে প্রশ্ন তুলেছে।</li>
<li>ইঞ্জিনিয়ারিং, ভেটেরিনারি মেডিসিন এবং গবেষণা বিজ্ঞানের মতো ক্ষেত্রগুলিতে বন্ধুদের কাছ থেকে অন্তর্দৃষ্টি অর্জনের পরে, শন স্বীকার করেছেন যে সমস্ত পেশা অনন্য চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হলেও সফ্টওয়্যার বিকাশকারীদের দক্ষ ডিবাগিং সরঞ্জামগুলি ব্যবহার করার সুযোগ রয়েছে।</li>
<li>তিনি এই ডিবাগিং সরঞ্জামগুলির জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেন, একটি ছোট খাটো কোডিং ত্রুটি সত্ত্বেও যা সপ্তাহব্যাপী ডিবাগিং প্রক্রিয়ার দিকে পরিচালিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zসফ্টওয়্যার ডেভেলপার সপ্তাহব্যাপী সমস্যা সমাধান প্রক্রিয়া সত্ত্বেও ডিবাগিং সরঞ্জামগুলির প্রশংসা করে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রক ব্যান্ড পর্তুগাল। লোকটির অফিসিয়াল ওয়েবসাইট গুগল শিট ডকুমেন্টে রূপান্তরিত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এই পৃষ্ঠাটি পর্তুগাল সম্পর্কে সাম্প্রতিক তম আপডেটগুলি অর্জনের জন্য একটি সাইন-আপ প্ল্যাটফর্ম। দ্য ম্যান, একটি মিউজিক্যাল ব্যান্ড।</li>
<li>এটি যোগাযোগ, প্রতিক্রিয়া, ব্যবহারের শর্তাবলী, গোপনীয়তা নীতি, বিজ্ঞাপন পছন্দ এবং কুকিজ নীতির মতো একাধিক বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের তাদের ব্যক্তিগত ডেটা বিক্রয় বা ভাগ করে নেওয়া রোধ করার জন্য একটি পছন্দ দেওয়া হয়, বর্ধিত ডেটা গোপনীয়তা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zরক ব্যান্ড পর্তুগাল। লোকটির অফিসিয়াল ওয়েবসাইট গুগল শিট ডকুমেন্টে রূপান্তরিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রুয়ান্ডা ও কেনিয়া বাণিজ্য ও পর্যটন বৃদ্ধির জন্য আফ্রিকান নাগরিকদের জন্য ভিসা-মুক্ত ভ্রমণ শুরু করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>রুয়ান্ডা এবং কেনিয়া আন্তঃ-আফ্রিকান পর্যটন ও বাণিজ্য বৃদ্ধির লক্ষ্যে সমস্ত আফ্রিকান নাগরিকদের জন্য ভিসা-মুক্ত ভ্রমণ চালু করছে।</li>
<li>ওয়ার্ল্ড ট্রাভেল অ্যান্ড ট্যুরিজম কাউন্সিলের ২৩তম গ্লোবাল সামিটে রুয়ান্ডার প্রেসিডেন্ট পল কাগামে এবং কেনিয়ার প্রেসিডেন্ট উইলিয়াম রুটো এ ঘোষণা দেন।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলি ঐক্য এবং মুক্ত বাণিজ্যের জন্য আফ্রিকান ইউনিয়নের উদ্যোগের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যার মধ্যে 2016 সালে একটি আফ্রিকান পাসপোর্ট চালু করা এবং প্রায় 3.4 ট্রিলিয়ন ডলারমূল্যের একটি মহাদেশীয় মুক্ত বাণিজ্য অঞ্চল প্রতিষ্ঠা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zরুয়ান্ডা ও কেনিয়া বাণিজ্য ও পর্যটন বৃদ্ধির জন্য আফ্রিকান নাগরিকদের জন্য ভিসা-মুক্ত ভ্রমণ শুরু করেছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্লাউডফ্লেয়ারের 24 ঘন্টা বিভ্রাট ডেটা সেন্টারগুলিতে পাওয়ার ম্যানেজমেন্টের গুরুত্ব এবং একক সংস্থাগুলির উপর নির্ভরতার ঝুঁকিগুলি তুলে ধরেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার, বিভিন্ন অনলাইন পরিষেবা সরবরাহকারী সংস্থা, তাদের ডেটা সেন্টারগুলিতে শক্তি হারানোর কারণে সম্ভাব্যভাবে এপিআই ডাউনটাইমের অভিজ্ঞতা অর্জন করেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নিরবচ্ছিন্ন বিদ্যুৎ সরবরাহ (ইউপিএস) এবং জেনারেটর ইয়ার্ডের তাৎপর্য এবং এই ধরনের ঘটনা থেকে ক্ষয়ক্ষতি হ্রাস করার জন্য বিস্তৃত বিদ্যুৎ আকস্মিক পরিকল্পনা এবং প্রাপ্যতা অঞ্চলগুলির প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেন।</li>
<li>মূল পরিষেবাগুলির জন্য অ্যামাজন, গুগল, মাইক্রোসফ্ট এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের মতো একক বড় সংস্থাগুলির উপর নির্ভরতার কথা উল্লেখ করে ব্যবহারকারীরা সম্ভাব্য সুরক্ষা ঝুঁকি এবং বিভ্রাট সম্পর্কেও উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন। যাইহোক, ক্লাউডফ্লেয়ার তার প্রতিরক্ষামূলক পরিষেবা এবং স্বচ্ছতার জন্য প্রশংসিত হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38112515</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zক্লাউডফ্লেয়ারের 24 ঘন্টা বিভ্রাট ডেটা সেন্টারগুলিতে পাওয়ার ম্যানেজমেন্টের গুরুত্ব এবং একক সংস্থাগুলির উপর নির্ভরতার ঝুঁকিগুলি তুলে ধরেছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিরাপদ প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে ইইউ'র ইআইডিএএস সংস্কার নিয়ে বিজ্ঞানী ও এনজিওদের যৌথ বিবৃতি প্রকাশ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ইআইডিএএস লেটার.pdf&quot; নামক নথিটি 198 কেবি ফাইল আকারের সাথে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>এই ফাইলটি নেক্সটক্লাউডে পাওয়া যাবে, এটি একটি প্ল্যাটফর্ম যা তার সুরক্ষা বৈশিষ্ট্য এবং ডেটা পরিচালনার ক্ষমতার জন্য বিখ্যাত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eidas-open-letter.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zনিরাপদ প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে ইইউ&apos;র ইআইডিএএস সংস্কার নিয়ে বিজ্ঞানী ও এনজিওদের যৌথ বিবৃতি প্রকাশ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হেল্পার ব্যাকটেরিওফেজে আটকে থাকা স্যাটেলাইট ভাইরাসের অভূতপূর্ব পর্যবেক্ষণ: বেঁচে থাকার জন্য একটি নতুন পথ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউনিভার্সিটি অব মেরিল্যান্ড, বাল্টিমোর কাউন্টির (ইউএমবিসি) বিজ্ঞানীরা প্রথম পর্যবেক্ষণ করেছেন যে একটি স্যাটেলাইট ভাইরাস ক্রমাগত একটি সহায়ক ব্যাকটেরিওফেজের সাথে সংযুক্ত থাকে - একটি ভাইরাস যা ব্যাকটিরিয়া কোষকে সংক্রামিত করে।</li>
<li>৫০টি হেল্পার স্যাটেলাইটের ওপর চালানো পরীক্ষায় দেখা গেছে, ৮০ শতাংশের গলায় স্যাটেলাইট বাঁধা ছিল।</li>
<li>ইউএমবিসি দলটি কোনও ইন্টিগ্রেশন জিন বিহীন একটি অনন্য উপগ্রহ আবিষ্কার করেছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে এটি হোস্ট কোষের ডিএনএতে একীভূত হওয়ার পরিবর্তে সহায়কের সাথে সংযুক্ত হয়ে হোস্টের অভ্যন্তরে বেঁচে থাকা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zহেল্পার ব্যাকটেরিওফেজে আটকে থাকা স্যাটেলাইট ভাইরাসের অভূতপূর্ব পর্যবেক্ষণ: বেঁচে থাকার জন্য একটি নতুন পথ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্যালিফোর্নিয়ায় ক্যান্সার মামলায় বায়ারকে ৩৩ কোটি ২০ লাখ ডলার জরিমানার নির্দেশ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়ার একটি জুরি মাইক ডেনিসকে ৩৩২ মিলিয়ন মার্কিন ডলার জরিমানা করেছে, যা বর্তমানে বায়ারের একটি বিভাগ, মনসান্তোর রাউন্ডআপ আগাছানাশক ব্যবহারের ফলে তার বিরল ধরণের নন-হজকিন লিম্ফোমার অভিযোগ এনে।</li>
<li>রাউন্ডআপের সক্রিয় উপাদান, গ্লাইফোসেট, মামলার কেন্দ্রবিন্দুতে রয়েছে। ডেনিসের পুরষ্কারপ্রাপ্ত মোট ক্ষতির একটি অংশ ($ 7 মিলিয়ন) ক্ষতিপূরণমূলক ক্ষতির জন্য, যখন বেশিরভাগ ($ 325 মিলিয়ন) শাস্তিমূলক ক্ষতির জন্য।</li>
<li>একই ধরনের রাউন্ডআপ-সম্পর্কিত হাজার হাজার দাবি নিয়ে কাজ করা বায়ার এই রায়ের বিরুদ্ধে আপিল করার পরিকল্পনা করেছে। এটি প্রায় 125,000 দাবি নিষ্পত্তির জন্য বায়ারের 2020 সালের 10.9 বিলিয়ন ডলার ের প্রতিশ্রুতি অনুসরণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zক্যালিফোর্নিয়ায় ক্যান্সার মামলায় বায়ারকে ৩৩ কোটি ২০ লাখ ডলার জরিমানার নির্দেশ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পডম্যান ডেস্কটপ রোলআউট সংস্করণ 1.5: বৈশিষ্ট্য সেটআপের সহজতা, উন্নত কুবারনেট সমর্থন এবং উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>পডম্যান ডেস্কটপ সংস্করণ 1.5 প্রকাশিত হয়েছে, বিভিন্ন বর্ধন এবং নতুন ফাংশন যেমন গাইডেড অনবোর্ডিং সেটআপ, কীবোর্ড দ্বারা পরিচালিত একটি কমান্ড প্যালেট এবং পরিবেশ ফাইল সমর্থন।</li>
<li>রাজ্য পরিবর্তন, সেটিংস এলাকা এবং এক্সটেনশন এপিআই সম্পর্কিত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করতে বেশ কয়েকটি পরিবর্তন করা হয়েছিল। উপরন্তু, কুবারনেটস পডগুলির জন্য একটি বর্ধিত &quot;সারসংক্ষেপ&quot; ট্যাব যুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>দলটি এই রিলিজে সম্প্রদায়ের অবদানের প্রশংসা করে, ব্যবহারকারীদের গিটহাব সংগ্রহস্থলটি পরীক্ষা করে জড়িত হতে উত্সাহিত করছে এবং আপডেটটি তাদের ওয়েবসাইট থেকে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zপডম্যান ডেস্কটপ রোলআউট সংস্করণ 1.5: বৈশিষ্ট্য সেটআপের সহজতা, উন্নত কুবারনেট সমর্থন এবং উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই-এর জিপিটি-৪-ভিত্তিক 'চ্যাটজিপিটি-অটোএক্সপার্ট' ব্যবহারকারীর মিথস্ক্রিয়া, ব্রাউজিং এবং নিরাপদ চিত্র স্বীকৃতির জন্য ক্ষমতা প্রসারিত করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ডকুমেন্টটি জিপিটি -4 আর্কিটেকচারের উপর ভিত্তি করে ওপেনএআই দ্বারা বিকশিত একটি বৃহত ভাষা মডেল, &quot;চ্যাটজিপিটি-অটোএক্সপার্ট&quot; এর জন্য বিস্তৃত নির্দেশিকা সরবরাহ করে এবং চিত্র স্বীকৃতি এবং ব্রাউজিং সরঞ্জামগুলির মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>নির্দিষ্ট সীমাবদ্ধতা রয়েছে, মডেলটি বাস্তব মানুষের চিত্র থেকে সংবেদনশীল বিষয়বস্তু প্রকাশ করতে বাধা দেয়, চিত্র তৈরি এবং চিত্রণের জন্য বিস্তারিত নির্দেশাবলী সহ, উদাহরণস্বরূপ, ডাল-ই ব্যবহার।</li>
<li>কপিরাইট সীমাবদ্ধতা, বৈচিত্র্য এবং অন্তর্ভুক্তির উপর জোর দেওয়া হয়েছে এবং নথিটি ব্যবহারকারীর প্রশ্নের সাথে প্রাসঙ্গিক তথ্য অনুসন্ধান এবং সন্ধানের জন্য বিভিন্ন অন্তর্নির্মিত সরঞ্জামগুলি কীভাবে কাজ করে সে সম্পর্কেও আলোকপাত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zওপেনএআই-এর জিপিটি-৪-ভিত্তিক &apos;চ্যাটজিপিটি-অটোএক্সপার্ট&apos; ব্যবহারকারীর মিথস্ক্রিয়া, ব্রাউজিং এবং নিরাপদ চিত্র স্বীকৃতির জন্য ক্ষমতা প্রসারিত করে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডির মাইক্রোব্লেজ ভি: অভিযোজিত এসওসি এবং এফপিজিএগুলির জন্য একটি মডুলার, দক্ষ আরআইএসসি-ভি প্রসেসর]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এএমডি মাইক্রোব্লেজ ভি হ&#39;ল একটি নরম-কোর আরআইএসসি-ভি প্রসেসর আইপি যা অভিযোজিত এসওসি এবং এফপিজিএগুলির জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা 32-বিট আরআইএসসি-ভি নির্দেশ সেট আর্কিটেকচার (আইএসএ) এ চলছে।</li>
<li>প্রসেসরটি মডুলার, এম্বেডেড সিস্টেমগুলির জন্য বিভিন্ন এক্সটেনশন সমর্থন করে এবং ক্লাসিক মাইক্রোব্লেজ প্রসেসরের সাথে হার্ডওয়্যার-সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>এটি ভিভাডো এবং ভিটিস ডিজাইন সরঞ্জামগুলির সাথে সম্পূর্ণরূপে একীভূত করে, ডেভেলপারদের ওপেন-সোর্স আরআইএসসি-ভি সফ্টওয়্যার ইকোসিস্টেমকে কাজে লাগাতে এবং ভিভাডো ডিজাইন স্যুট দ্বারা সমর্থিত এএমডি অভিযোজিত এসওসি বা এফপিজিএ ডিভাইসগুলিকে লক্ষ্য করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zএএমডির মাইক্রোব্লেজ ভি: অভিযোজিত এসওসি এবং এফপিজিএগুলির জন্য একটি মডুলার, দক্ষ আরআইএসসি-ভি প্রসেসর</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[তৃতীয় পক্ষের বিক্রেতার কাছ থেকে ৫,০০০ কর্মচারীর ডেটা চুরি হওয়ার সাথে সাথে ওকটা আরও একটি নিরাপত্তা লঙ্ঘনের মুখোমুখি হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>আইডেন্টিটি অ্যান্ড অথেনটিকেশন ম্যানেজমেন্টে বিশেষজ্ঞ প্রতিষ্ঠান ওকটা আরেকটি নিরাপত্তা লঙ্ঘনের শিকার হয়েছে, যেখানে অনুপ্রবেশকারীরা রাইটওয়ে হেলথকেয়ার নামের একটি তৃতীয় পক্ষের বিক্রেতার কাছ থেকে প্রায় ৫,০ কর্মীর ব্যক্তিগত তথ্য সংগ্রহ করেছে।</li>
<li>সেপ্টেম্বরের শেষের দিকে সংঘটিত এবং অক্টোবরে আবিষ্কৃত এই অনুপ্রবেশের মধ্যে নাম, সামাজিক সুরক্ষা নম্বর এবং স্বাস্থ্য বীমা পরিকল্পনার বিবরণ চুরি অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
<li>লঙ্ঘনের তীব্রতা সত্ত্বেও, ওকটা বজায় রেখেছে যে তার গ্রাহক ডেটা প্রভাবিত হয়নি, জোর দিয়ে বলেছে যে লঙ্ঘনটি তার গ্রাহক সহায়তা সিস্টেমের সাথে জড়িত পূর্ববর্তী সমঝোতা অনুসরণ করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zতৃতীয় পক্ষের বিক্রেতার কাছ থেকে ৫,০০০ কর্মচারীর ডেটা চুরি হওয়ার সাথে সাথে ওকটা আরও একটি নিরাপত্তা লঙ্ঘনের মুখোমুখি হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অবৈধ গৃহ তল্লাশির দায়ে প্রাক্তন বিচারপতির অব্যাহতি প্রত্যাখ্যান করল আপিল আদালত]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>চতুর্থ মার্কিন সার্কিট কোর্ট অফ আপিল ম্যাথিউ গিবসনের পক্ষে রায় দিয়েছিল প্রাক্তন পারিবারিক আদালতের বিচারক লুইস গোল্ডস্টনের বিরুদ্ধে, রায় দিয়েছিল যে বিবাহবিচ্ছেদের মধ্যে গিবসনের বাড়িতে ওয়ারেন্টবিহীন তল্লাশি চালিয়ে তিনি বিচারিক ক্ষমতা অতিক্রম করেছিলেন।</li>
<li>গোল্ডস্টন এর আগে পশ্চিম ভার্জিনিয়া হাইকোর্টের নিন্দা, জরিমানা এবং নিন্দার মুখোমুখি হয়েছিলেন, যার ফলে অভিশংসন প্রক্রিয়া চলাকালীন তিনি অবসর গ্রহণ করেছিলেন।</li>
<li>গোল্ডস্টনের অবসর গ্রহণ সত্ত্বেও, গিবসন এবং ইনস্টিটিউট ফর জাস্টিস (সাংবিধানিক অধিকার রক্ষাকারী একটি জাতীয় অলাভজনক আইন সংস্থা) অনুরূপ লঙ্ঘন রোধ করতে এবং বিচারবিভাগীয় অনাক্রম্যতার মতবাদের বিস্তারকে সীমাবদ্ধ করার জন্য তাদের মামলা চালিয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zঅবৈধ গৃহ তল্লাশির দায়ে প্রাক্তন বিচারপতির অব্যাহতি প্রত্যাখ্যান করল আপিল আদালত</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চার দিনের কর্মসপ্তাহের জন্য শ্রমিক, বিশেষ করে তরুণ জনগোষ্ঠী ত্যাগের জন্য উন্মুক্ত, জরিপে দেখা গেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন ব্যাংকরেট জরিপ ইঙ্গিত দেয় যে 92% তরুণ শ্রমিক এবং 86% বয়স্ক কর্মীরা চার দিনের কর্মসপ্তাহের জন্য নির্দিষ্ট সমঝোতা করার জন্য উন্মুক্ত।</li>
<li>এই শ্রমিকরা যে ত্যাগ স্বীকার করতে প্রস্তুত তা ব্যক্তিগত কাজে স্থানান্তরিত হওয়া এবং সাপ্তাহিক বা সন্ধ্যায় কাজ করা এবং এমনকি কম মজুরি গ্রহণ করা পর্যন্ত হতে পারে।</li>
<li>২০২৩ সাল পর্যন্ত মার্কিন নিয়োগকর্তাদের মধ্যে মাত্র ১৫% বর্তমানে মানসিক স্বাস্থ্য সুবিধার জন্য চার দিনের কর্মসপ্তাহের প্রস্তাব দিচ্ছে, এটি একটি সম্ভাব্য বৃদ্ধির ক্ষেত্র এবং সাংগঠনিক অনুশীলনে পরিবর্তনের সুযোগ উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Zচার দিনের কর্মসপ্তাহের জন্য শ্রমিক, বিশেষ করে তরুণ জনগোষ্ঠী ত্যাগের জন্য উন্মুক্ত, জরিপে দেখা গেছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্যাম ব্যাংকম্যান-ফ্রাইড দোষী সাব্যস্ত]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এফটিএক্স ক্রিপ্টো এক্সচেঞ্জের প্রতিষ্ঠাতা স্যাম ব্যাংকম্যান-ফ্রাইডকে জালিয়াতি এবং ষড়যন্ত্রের সাতটি অভিযোগে দোষী সাব্যস্ত করা হয়েছে, অভিযোগ করেছেন যে তিনি তার ব্যবহারকারীদের কাছ থেকে প্রায় 10 বিলিয়ন ডলার আত্মসাৎ করেছেন।</li>
<li>এফটিএক্সের পতন এবং পরবর্তী চার্জগুলি ক্রিপ্টোকারেন্সি শিল্পে বিপদ এবং বাড়াবাড়ির উদাহরণ হিসাবে ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>তার প্রাক্তন বান্ধবী এবং প্রাক্তন কর্মচারীসহ সাক্ষীরা বিচার চলাকালীন ব্যাংকম্যান-ফ্রাইডের বিরুদ্ধে সাক্ষ্য দিয়েছিলেন, তার বিরুদ্ধে ব্যক্তিগত ব্যয় এবং রাজনৈতিক অনুদানের জন্য ক্লায়েন্টের তহবিল আত্মসাতের অভিযোগ এনেছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zস্যাম ব্যাংকম্যান-ফ্রাইড দোষী সাব্যস্ত</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফেসবুক ও ইনস্টাগ্রামে ব্যক্তিগত বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করল ইইউ ডেটা নিয়ন্ত্রক]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউরোপীয় ডেটা নিয়ন্ত্রক সংস্থা ফেসবুক এবং ইনস্টাগ্রামে &quot;আচরণগত বিজ্ঞাপনের&quot; উপর নিষেধাজ্ঞা বাড়িয়ে ইউরোপীয় ইউনিয়ন এবং ইউরোপীয় অর্থনৈতিক অঞ্চলের সমস্ত দেশকে অন্তর্ভুক্ত করেছে।</li>
<li>এই নিষেধাজ্ঞা, যা মেটা প্ল্যাটফর্মগুলিকে লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপনের জন্য ব্যবহারকারীর ডেটা ব্যবহার করতে বাধা দেয়, যদি তারা মেনে চলতে ব্যর্থ হয় তবে সংস্থাটির বৈশ্বিক টার্নওভারের 4% পর্যন্ত সম্ভাব্য জরিমানা হতে পারে।</li>
<li>ফেসবুকের মালিকানাধীন মেটা প্ল্যাটফর্মগুলি নতুন নিয়মগুলি পূরণের জন্য সাবস্ক্রিপশন মডেল মেনে চলার দিকে কাজ করছে এবং বিবেচনা করছে, যা ইউরোপ জুড়ে প্রায় 250 মিলিয়ন ব্যবহারকারীকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zফেসবুক ও ইনস্টাগ্রামে ব্যক্তিগত বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করল ইইউ ডেটা নিয়ন্ত্রক</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিভ্রান্তিকর গিট পরিভাষা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জুলিয়া ইভান্স জটিল গিট পরিভাষাকে সহজ করে তুলছেন, জোর দিয়ে বলেছেন যে সফ্টওয়্যারের পরিবর্তনগুলি ট্র্যাক করার জন্য একটি ওপেন-সোর্স সিস্টেম গিটের কার্যকর ব্যবহারের জন্য এই পদগুলির সম্পূর্ণ বোঝা অত্যাবশ্যক।</li>
<li>তিনি গিটের জটিল শব্দগুলোর মধ্যে গভীরভাবে ডুব দেন, যেমন &quot;মাথা এবং মাথা&quot;, &quot;একীভূত করণ বা পুনর্গঠনের সময় আমাদের এবং তাদের&quot;, &quot;বিচ্ছিন্ন হেড স্টেট&quot;, &quot;1 প্রতিশ্রুতি দ্বারা &#39;উত্স / প্রধান&#39; এর চেয়ে এগিয়ে&quot;, এবং তাদের মধ্যে পার্থক্য ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>নিবন্ধটি তার বহুমুখী প্রকৃতি এবং জটিলতার কারণে গিটের পরিভাষায় অতিরিক্ত স্পষ্টতার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেছে, &quot;রিসেট&quot;, &quot;প্রত্যাবর্তন&quot;, &quot;পুনরুদ্ধার&quot;, বিভিন্ন প্রেক্ষাপটে &quot;ট্র্যাক&quot; শব্দটি এবং &quot;মার্জ&quot;, &quot;রিবেস&quot; এবং &quot;চেরি-পিক&quot; এর মধ্যে পার্থক্যের মতো ধারণাগুলির উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zবিভ্রান্তিকর গিট পরিভাষা</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1886 সালে, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র প্রতিটি পরিচিত ফলের জলরঙের চিত্রগুলি কমিশন করে (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1886 সালে, মার্কিন সরকার ইউএসডিএ পোমোলজিকাল ওয়াটারকালার সংগ্রহ হিসাবে পরিচিত প্রতিটি পরিচিত ফলের 7,500 জলরঙের ছবি চালু করেছিল।</li>
<li>২০১৫ সালে ইএফএফ অ্যাক্টিভিস্ট পার্কার হিগিন্স কর্তৃক জনসমক্ষে প্রকাশ করা এই সংগ্রহে একটি টুইটার বট রয়েছে যা আর্কাইভ থেকে এলোমেলো চিত্র প্রেরণ করে এবং মিশ্র পর্যালোচনা পেয়েছে।</li>
<li>পাঠ্যটিতে বিভিন্ন ধরণের বিনামূল্যে শিক্ষাগত সংস্থানের পাশাপাশি ওপেন কালচার, এলএলসি, অডিও বই, অনলাইন কোর্স, ভাষা এবং পাঠ্যপুস্তকের মতো পরিষেবা সরবরাহকারী একটি সংস্থাও উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Z1886 সালে, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র প্রতিটি পরিচিত ফলের জলরঙের চিত্রগুলি কমিশন করে (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বড় বাড়িওয়ালারা সফটওয়্যার ব্যবহার করে ভাড়ার দাম নিয়ে প্রতারণা করত: ডিসির মামলা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ডিসির অ্যাটর্নি জেনারেল ১৪টি বড় বাড়িওয়ালা কোম্পানির বিরুদ্ধে মামলা করেছেন, অভিযোগ করেছেন যে তারা সম্পত্তি ব্যবস্থাপনা সফ্টওয়্যার রিয়েলপেজ ব্যবহার করে ভাড়ার দাম বাড়ানোর জন্য যোগসাজশ করেছে।</li>
<li>সফ্টওয়্যার, একটি অ্যালগরিদম ব্যবহার করে, ভাড়া মূল্য পরামর্শ প্রদান করে। মামলায় অভিযোগ করা হয়েছে যে এই সুপারিশগুলি কৃত্রিমভাবে ভাড়া বাড়িয়ে ছে যার ফলে বাজার দরের তুলনায় বাসিন্দাদের দ্বারা লক্ষ লক্ষ টাকা অতিরিক্ত পরিশোধ করা হয়েছে।</li>
<li>সফ্টওয়্যারটি ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়, 30% এরও বেশি মাল্টি-ইউনিট বিল্ডিং এবং 60% বিল্ডিং সহ 50 বা ততোধিক ইউনিট এটি নিযুক্ত করে। রিয়েলপেজ এবং জড়িত সংস্থাগুলি উভয়ই অতীতে একই রকম আইনি তদন্তের মুখোমুখি হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zবড় বাড়িওয়ালারা সফটওয়্যার ব্যবহার করে ভাড়ার দাম নিয়ে প্রতারণা করত: ডিসির মামলা</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আগামী বছরের শুরুতে একটি পরীক্ষামূলক অ্যান্ড্রয়েড ওয়েবভিউ মিডিয়া ইন্টিগ্রিটি এপিআই]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যান্ড্রয়েড দলটি একটি পরীক্ষামূলক অ্যান্ড্রয়েড ওয়েবভিউ মিডিয়া ইন্টিগ্রিটি এপিআই অগ্রণী ভূমিকা পালন করছে, যার লক্ষ্য অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে এম্বেডেড মিডিয়ার জন্য সুরক্ষা এবং গোপনীয়তা ব্যবস্থা বাড়ানো।</li>
<li>এই এপিআই, আগামী বছর নির্বাচিত এমবেডেড মিডিয়া সরবরাহকারীদের সাথে পরীক্ষার জন্য নির্ধারিত, একটি নিরাপদ পরিবেশ বজায় রেখে এবং সম্ভাব্য জালিয়াতি এবং অপব্যবহার রোধ করার সময় অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে ওয়েব পৃষ্ঠাগুলিতে এম্বেডেড মিডিয়া প্রদর্শন সক্ষম করার চেষ্টা করে।</li>
<li>মিডিয়া সরবরাহকারীদের একটি ডিভাইস এবং অ্যাপ্লিকেশন অখণ্ডতা রায় প্রদান করে, এই এপিআই নিশ্চিত করে যে মিডিয়া স্ট্রিমগুলি কোনও ব্যবহারকারী বা ডিভাইস সনাক্তকারী প্রকাশ না করে একটি বিশ্বস্ত এবং সুরক্ষিত পরিবেশের মধ্যে কাজ করে। উপরন্তু, মিডিয়া সামগ্রী সরবরাহকারীদের আগামী বছর একটি প্রাথমিক অ্যাক্সেস প্রোগ্রামে আমন্ত্রণ জানানো হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zআগামী বছরের শুরুতে একটি পরীক্ষামূলক অ্যান্ড্রয়েড ওয়েবভিউ মিডিয়া ইন্টিগ্রিটি এপিআই</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আলো তাপ ছাড়াই জল বাষ্পীভূত করতে পারে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>এমআইটি গবেষকরা দেখেছেন যে আলো তাপ ছাড়াই জল বাষ্পীভূত করতে পারে, এটি তাপ-প্ররোচিত বাষ্পীভবনের চেয়ে আরও কার্যকর প্রক্রিয়া। এটি জল এবং বায়ুর সংযোগস্থলে ঘটে, প্রায়শই কুয়াশা এবং মেঘ গঠনের মতো প্রাকৃতিক ঘটনাগুলিতে দেখা যায়।</li>
<li>ফটোমোলিকুলার এফেক্ট নামে পরিচিত এই প্রক্রিয়াটি জল এবং বিভিন্ন শিল্প প্রক্রিয়াগুলির সৌর-চালিত ডিস্যালিনেশনে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করতে পারে।</li>
<li>গবেষণা দলটি সৌর লবণাক্তকরণ ব্যবস্থার উন্নতি এবং জলবায়ু পরিবর্তনের প্রভাবগুলি পরীক্ষা করার মতো বাস্তব বিশ্বের সমস্যাগুলি মোকাবেলায় নতুন-পাওয়া প্রক্রিয়াটি ব্যবহার করার প্রচেষ্টা চালাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zআলো তাপ ছাড়াই জল বাষ্পীভূত করতে পারে</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্পবেরি পাই আর্ম থেকে কৌশলগত বিনিয়োগ পেয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>সেমিকন্ডাক্টর এবং সফটওয়্যার ডিজাইন ফার্ম আর্ম আইওটি ডেভেলপার সম্প্রদায়ের সেবা য় তাদের দীর্ঘদিনের অংশীদারিত্বকে শক্তিশালী করার জন্য রাস্পবেরি পাইতে একটি সংখ্যালঘু শেয়ার কিনেছে।</li>
<li>আর্ম ২০০৮ সাল থেকে রাস্পবেরি পাইকে উচ্চ-পারফরম্যান্স কম্পিউটিং সমাধান সরবরাহ করছে এবং সম্প্রতি সফ্টওয়্যার-সংজ্ঞায়িত যানবাহনের জন্য একটি গাইড এবং একটি মিউজিক প্লেয়ার টিউটোরিয়াল সহ বিভিন্ন আপডেট প্রকাশ করেছে।</li>
<li>কোম্পানির ভবিষ্যত পরিকল্পনায় নৈতিক এআই অ্যাপ্লিকেশন, এআই গভর্নেন্স এবং অটোমোটিভ শিল্পে উচ্চ-পারফরম্যান্স সফ্টওয়্যারের সম্ভাবনা অন্বেষণের দিকে মনোনিবেশ করা জড়িত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zরাস্পবেরি পাই আর্ম থেকে কৌশলগত বিনিয়োগ পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি নিদ্রাহীন রাত ইঁদুরের মধ্যে বেশ কয়েক দিনের জন্য হতাশাকে দ্রুত বিপরীত করতে পারে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নর্থওয়েস্টার্ন ইউনিভার্সিটির নিউরোবায়োলজিস্টরা আবিষ্কার করেছেন যে একটি নিদ্রাহীন রাত মস্তিষ্কে ডোপামিন নিঃসরণ এবং বর্ধিত সিনাপটিক প্লাস্টিসিটির কারণে হতাশাকে সংক্ষিপ্তভাবে হ্রাস করতে পারে।</li>
<li>এই অনুসন্ধানগুলি মেজাজের রূপান্তর, কার্যকর দ্রুত-অভিনয়কারী এন্টিডিপ্রেসেন্টস এবং এন্টিডিপ্রেসেন্ট ওষুধের জন্য নতুন সম্ভাবনাগুলি বোঝার জন্য মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি অবদান রাখতে পারে।</li>
<li>এই সুবিধাগুলি সত্ত্বেও, গবেষকরা সমাধান হিসাবে উদ্দেশ্যমূলকভাবে ঘুম বঞ্চনাকে প্ররোচিত করার বিরুদ্ধে আহ্বান জানিয়েছেন কারণ দীর্ঘস্থায়ী ঘুম বঞ্চনাসর্বজনীন ক্ষতিকারক প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zএকটি নিদ্রাহীন রাত ইঁদুরের মধ্যে বেশ কয়েক দিনের জন্য হতাশাকে দ্রুত বিপরীত করতে পারে</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল ওয়েব এনভায়রনমেন্ট ইন্টিগ্রিটি এপিআই পরিত্যাগ করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গুগল বিতর্কিত ওয়েব এনভায়রনমেন্ট ইন্টিগ্রিটি এপিআই-এর উন্নয়ন বন্ধ করে দিয়েছে, প্রাথমিকভাবে অনলাইন জালিয়াতি রোধের লক্ষ্যে, কারণ এটি ওয়েবসাইটগুলির জন্য ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্টের (ডিআরএম) অনুরূপ, সম্ভাব্য অনলাইন স্বাধীনতা এবং ব্রাউজারের অগ্রাধিকারকে নির্দেশ করে।</li>
<li>এখন, গুগল অ্যান্ড্রয়েড ওয়েবভিউজের জন্য একচেটিয়াভাবে এই প্রযুক্তির আরও সীমাবদ্ধ সংস্করণ ব্যবহার করার পরিকল্পনা করেছে, ক্রোমের একটি সংস্করণ যা অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে একীভূত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>ফোকাসের এই পরিবর্তনটি প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের কাছ থেকে উল্লেখযোগ্য সমালোচনামূলক প্রতিক্রিয়ার পরে উদ্ভূত হয়েছিল; গুগলের অ্যান্ড্রয়েড টিম নিশ্চিত করেছে যে অ্যান্ড্রয়েড ওয়েবভিউ এবং ইন্টিগ্রেটেড মিডিয়ার বাইরে এই কার্যকারিতা বাস্তবায়নের কোনও পরিকল্পনা নেই।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zগুগল ওয়েব এনভায়রনমেন্ট ইন্টিগ্রিটি এপিআই পরিত্যাগ করে</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে কীভাবে স্ক্রু করা যায় না [ভিডিও]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ডাল্টন ক্যালডওয়েল এবং মাইকেল সিবেল ডাল্টন অ্যান্ড মাইকেলের একটি পর্বে একটি সংস্থা শুরু করার সময় প্রযুক্তিগত প্রতিষ্ঠাতা এবং প্রাথমিক প্রযুক্তিগত কর্মীদের মুখোমুখি হওয়া অসুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করেছিলেন।</li>
<li>তারা একজনের মূল্য বোঝা, উপযুক্ত ইক্যুইটি বিতরণ, দায়িত্ব বিভাজন এবং সঠিক সহ-প্রতিষ্ঠাতা নির্বাচন করার মতো গুরুত্বপূর্ণ বিবেচনার বিষয়ে পরামর্শ ভাগ করে নিয়েছিল।</li>
<li>ওয়াইসি সহ-প্রতিষ্ঠাতা ম্যাচিংকে সম্ভাব্য সহ-প্রতিষ্ঠাতাদের সন্ধানের জন্য একটি নির্ভরযোগ্য সংস্থান হিসাবে পরামর্শ দেওয়া হয়েছিল এবং তারা স্টার্টআপ এবং প্রযুক্তি পেশাদারদের জন্য গুরুত্বপূর্ণ বিষয়গুলি কভার করে আসন্ন পর্বগুলির ও ইঙ্গিত দিয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zসফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে কীভাবে স্ক্রু করা যায় না [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফাইল নামে ফাইল এক্সটেনশন আবিষ্কার করেন কে?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>রেট্রোকম্পিউটিং স্ট্যাক এক্সচেঞ্জ ফোরাম ফাইল নামগুলিতে ফাইল এক্সটেনশনগুলির উত্স অন্বেষণ করে, 1961 সালে এমআইটির সামঞ্জস্যপূর্ণ টাইম-শেয়ারিং সিস্টেমের সাথে এটির সূচনা এবং 1964 সালে পিডিপি -6 এর মাল্টিপ্রসেসিং মনিটর থেকে বিভাজক হিসাবে ডট ব্যবহারের পরামর্শ দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি স্টোরেজ সিস্টেম এবং একাধিক অপারেটিং সিস্টেমের বৃদ্ধির সাথে ফাইল এক্সটেনশনগুলির বিবর্তনের উপরও দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, সিস্টেমের সীমাবদ্ধতার মধ্যে ঐতিহাসিক সামঞ্জস্যগুলি পরীক্ষা করে।</li>
<li>কম্পিউটিং ইতিহাসের এই কনফিগারেশনগুলি কীভাবে আধুনিক কম্পিউটিং কনভেনশনগুলিকে আকার দিয়েছে তার আলোকসজ্জায় এই পোস্টের গুরুত্ব নিহিত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zফাইল নামে ফাইল এক্সটেনশন আবিষ্কার করেন কে?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare API Down]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার, একটি ওয়েব পারফরম্যান্স এবং সুরক্ষা সংস্থা, তাদের ডেটা সেন্টারগুলিতে বিদ্যুৎ বিভ্রাটের কারণে লগপুশ, ক্লাউডফ্লেয়ার ড্যাশ, স্ট্রিম এপিআই এবং রাডারের মতো ফাংশনগুলিকে প্রভাবিত করে ব্যাপক পরিষেবা সমস্যার মুখোমুখি হয়েছে।</li>
<li>কিছু পরিষেবা আংশিকভাবে অবনমিত বা পুরোপুরি অফলাইন, এবং লগপুশ লগ এবং বিশ্লেষণ সম্পর্কিত ডেটা ক্ষতির প্রতিবেদন প্রকাশিত হয়েছে। প্রচেষ্টা সত্ত্বেও, অনেক পরিষেবার জন্য সম্পূর্ণ কার্যকারিতা এখনও পুনরুদ্ধার করা হয়নি।</li>
<li>২০২৩ সালের ০২ নভেম্বর এই সমস্যা শুরু হলেও প্রতিষ্ঠানটির কনটেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (সিডিএন) এবং সিকিউরিটি ফিচারগুলো প্রভাবিত হয়নি, যা এ ধরনের ইস্যুর মুখে এসব দিকগুলোর স্থিতিস্থাপকতা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZCloudflare API Down</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই নিরাপত্তা এবং উন্মুক্ততা সম্পর্কিত যৌথ বিবৃতি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>31 অক্টোবর, 2023 এ, মোজিলা সম্ভাব্য ক্ষতি রোধ করতে স্বচ্ছতা, উন্মুক্ততা এবং এআই প্রযুক্তিতে বিস্তৃত অ্যাক্সেসযোগ্যতার পক্ষে একটি যৌথ বিবৃতি প্রকাশ করেছে।</li>
<li>বিবৃতিতে মৌলিক এআই মডেলগুলির উপর ব্যক্তিগত আধিপত্যের সমালোচনা করা হয়েছে এবং তাড়াহুড়ো করে প্রবিধানের বিরুদ্ধে সতর্ক করা হয়েছে যা প্রতিযোগিতা এবং উদ্ভাবনকে বাধা গ্রস্ত করতে পারে।</li>
<li>স্বাক্ষরকারীরা, বিভিন্ন ডোমেনের পেশাদাররা, এআই ঝুঁকি বোঝার জন্য ওপেন-সোর্স এবং ওপেন সায়েন্সকে সমর্থন করে, জনসাধারণের জবাবদিহিতা নিশ্চিত করে এবং বাজারে নতুনদের জন্য বাধা হ্রাস করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zএআই নিরাপত্তা এবং উন্মুক্ততা সম্পর্কিত যৌথ বিবৃতি</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্যালি পূর্ববর্তী নির্দেশাবলী উপেক্ষা করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>কুইটকার্বনের সহ-প্রতিষ্ঠাতা বেন স্টেইন এআই টেক্সট অ্যাডভেঞ্চার গেম ব্যবহারের সময় আবিষ্কৃত ল্যাঙ্গুয়েজ লার্নিং মডেলগুলিতে (এলএলএম) তাত্ক্ষণিক ইনজেকশনের বিষয়টি নিয়ে কথা বলেছেন, বলেছেন যে ক্ষতিকারক বা অনুপযুক্ত পিটিশন জিজ্ঞাসা করার জন্য দূষিত অভিনেতারা এই ধরনের অনুপ্রবেশ ব্যবহার করতে পারে।</li>
<li>স্টেইন দেখতে পান যে এলএলএমকে তাদের প্রক্রিয়াকরণের আগে ইনপুটগুলি স্যানিটাইজ করতে বলে, ম্যানিপুলেশন প্রচেষ্টাগুলি কার্যকরভাবে সনাক্ত করা এবং প্রতিহত করা সম্ভব। মডেলটি অনুপযুক্ত অনুরোধগুলি সনাক্ত করতে নির্ভরযোগ্য কর্মক্ষমতা প্রদর্শন করেছে।</li>
<li>আশাব্যঞ্জক প্রাথমিক ফলাফল সত্ত্বেও, স্টেইন স্বীকার করেছেন যে আরও পরীক্ষার প্রয়োজন এবং যুক্তি দেন যে ভবিষ্যতের সমাধানগুলির জন্য ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন ফায়ারওয়ালের মতো অ্যাপ্লিকেশন বা পরিমাপগুলিতে অন্তর্নির্মিত প্রতিরক্ষা প্রয়োজন হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Zস্যালি পূর্ববর্তী নির্দেশাবলী উপেক্ষা করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কসমোপলিটন তৃতীয় সংস্করণ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জাস্টিন দ্বারা এবং মোজিলা সমর্থিত আপডেট করা কসমোপলিটন 3.0.1 লাইব্রেরিটি এক বছরের বিকাশের পরে উন্মোচন করা হয়েছে, উন্নত সফ্টওয়্যার গতি এবং বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মজুড়ে মেমরি ব্যবহার হ্রাস সহ।</li>
<li>রিলিজটিতে একটি দ্রুতডটফাইলস লোডার, কসমো ইম্যাকস, নতুন কসমোক কমান্ড, সর্বশেষ রেডবিন ওয়েব সার্ভার এবং থ্রেডযুক্ত ওয়েব সার্ভারের একটি উদাহরণ, গ্রিনবিন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা আরও দক্ষতার সাথে প্রচুর সংখ্যক অনুরোধ পরিচালনা করে।</li>
<li>নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে বেশ কয়েকটি গেম রয়েছে এবং বোল্ডার-ভিত্তিক স্টার্টআপ, ডাইলিবসো, তাদের পণ্য, হারমিটে গ্রন্থাগারটি অন্তর্ভুক্ত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zকসমোপলিটন তৃতীয় সংস্করণ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গভীর ঘুমের উন্নতি ডিমেনশিয়া প্রতিরোধ করতে পারে, গবেষণায় দেখা গেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মোনাশ বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি সাম্প্রতিক গবেষণায় গভীর ঘুমের অভাব, যা ধীর-তরঙ্গ ঘুম হিসাবে পরিচিত এবং বয়স্ক প্রাপ্তবয়স্কদের মধ্যে স্মৃতিভ্রংশের ঝুঁকি বাড়ার মধ্যে একটি সংযোগ খুঁজে পেয়েছে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে, ৬০ বছরের বেশি বয়সের মানুষের গভীর ঘুমে বার্ষিক ১ শতাংশ হ্রাস পেলেও স্মৃতিভ্রংশের ঝুঁকি ২৭ শতাংশ বেশি থাকে।</li>
<li>১৭ বছর ধরে ডিমেনশিয়া শুরু হওয়ার জন্য ৬০ বছর বা তার বেশি বয়সের ৩৪৬ জন অংশগ্রহণকারীকে পর্যবেক্ষণ করা এই গবেষণায় পরামর্শ দেওয়া হয়েছে যে ধীর-তরঙ্গ ঘুমের উন্নতি বা বজায় রাখা ডিমেনশিয়ার জন্য একটি সম্ভাব্য প্রতিরোধমূলক ব্যবস্থা হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zগভীর ঘুমের উন্নতি ডিমেনশিয়া প্রতিরোধ করতে পারে, গবেষণায় দেখা গেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- রব পাইকের প্রোগ্রামিংয়ের নিয়মাবলী (1989)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রখ্যাত প্রোগ্রামার রব পাইক সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টের জন্য পাঁচটি উল্লেখযোগ্য নিয়মের রূপরেখা দিয়েছেন যা সরলতার উপর জোর দেয় এবং অকাল অপ্টিমাইজেশানকে নিরুৎসাহিত করে।</li>
<li>নিয়মগুলিতে বাগগুলি হ্রাস করতে এবং বাস্তবায়নসহজ করার জন্য সরল অ্যালগরিদম এবং ডেটা কাঠামো ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, প্রোগ্রামিংয়ে তাদের গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকার কারণে ডেটা কাঠামোর উপর মনোনিবেশ করা।</li>
<li>পাইক কোনও প্রোগ্রাম তার বেশিরভাগ সময় কোথায় ব্যয় করবে তা ভবিষ্যদ্বাণী না করার আহ্বান জানায়, এইভাবে প্রাথমিক অপ্টিমাইজেশন এড়ানো হয় এবং স্পিড টিউনিং বেছে নেওয়ার আগে পরিমাপের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Z- রব পাইকের প্রোগ্রামিংয়ের নিয়মাবলী (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কে নিয়োগ দিচ্ছে? (নভেম্বর ২০২৩)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জব পোস্টিংগুলি অবস্থানটি উল্লেখ করতে হবে এবং তারা দূরবর্তী, ইন্টার্ন বা ভিসা প্রার্থীদের জন্য উন্মুক্ত কিনা তা স্পষ্ট করতে হবে।</li>
<li>শুধুমাত্র নিয়োগকারী সংস্থার সাথে সরাসরি জড়িত ব্যক্তিরা পোস্ট করতে পারেন, প্রতি সংস্থায় একটি পদের সীমা সহ। কম পরিচিত সংস্থাগুলিকে অবশ্যই একটি ব্যাখ্যা দিতে হবে।</li>
<li>যারা ব্যক্তিগতভাবে চাকরিতে আগ্রহী নয় তাদের অফ-টপিক মন্তব্য, অভিযোগ এবং ইমেলগুলি নিরুৎসাহিত করা হয়। চাকরি প্রার্থী এবং নিয়োগকারীদের জন্য দরকারী লিঙ্ক এবং থ্রেড সরবরাহ করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zকে নিয়োগ দিচ্ছে? (নভেম্বর ২০২৩)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এফসিসি ন্যূনতম ব্রডব্যান্ড গতি বাড়ানোর জন্য অনুসন্ধান শুরু করেছে [পিডিএফ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zএফসিসি ন্যূনতম ব্রডব্যান্ড গতি বাড়ানোর জন্য অনুসন্ধান শুরু করেছে [পিডিএফ]</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার অভদ্র গাধা গাড়ি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক 2023 কিয়া সিড এসডাব্লু নিয়ে তার অসন্তুষ্টি চিত্রিত করেছেন, প্রধানত অত্যধিক এবং অপ্রয়োজনীয় সফ্টওয়্যার বৈশিষ্ট্যগুলি তুলে ধরেছেন যা অসুবিধা সৃষ্টি করে।</li>
<li>অভিযোগের মধ্যে রয়েছে দ্রুত দরজা পুনরায় লক করা, একটি ট্রাঙ্ক যা কোনও কিছু পথে থাকলে বন্ধ হয় না, জোরে ইঞ্জিন স্টার্ট অ্যালার্ট এবং একটি সংবেদনশীল টার্ন সিগন্যাল ফাংশন যা একটি লেন-কিপিং সহকারীর সাথে মিলিত হয় যা নিয়মিত স্টিয়ারিং হুইল হ্যান্ডলিং প্রয়োজন।</li>
<li>অন্যান্য সমালোচনাগুলি হ&#39;ল অসামঞ্জস্যপূর্ণ টায়ার প্রেসার সেন্সর, গাড়ি ছাড়ার সময় অনুপ্রবেশকারী অনুস্মারক এবং একটি ইনফোটেইনমেন্ট সিস্টেমক্রমাগত আপডেট হওয়া বিধি ও শর্তাবলীর জন্য অনুমোদনের প্রয়োজন হয়, যা সম্ভাব্য হতাশাজনক ড্রাইভিং অভিজ্ঞতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zআমার অভদ্র গাধা গাড়ি</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আসাহি লিনাক্স অ্যাপল সিলিকন পোর্ট প্রকল্প থেকে ম্যাকওএস বাগ শিকারীদের কাছে যায়]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল সিলিকন ম্যাকের জন্য লিনাক্সকে মানিয়ে নেওয়ার লক্ষ্যে আসাহি লিনাক্স অ্যাপলের ম্যাকওএসে বাগগুলি সনাক্ত করেছে যা কিছু ম্যাকবুক প্রো মডেলগুলিকে অবুটযোগ্য করে তুলতে পারে।</li>
<li>বাগগুলি নতুন ম্যাকওএস সংস্করণগুলি কীভাবে রিফ্রেশ রেট পরিচালনা করে তার সাথে সম্পর্কিত, প্রোমোশন ডিসপ্লে (14&quot; এবং 16 &quot; সংস্করণ) সহ ম্যাকবুক প্রো মডেলগুলিকে স্পষ্টভাবে প্রভাবিত করে; আপগ্রেড এবং বুট সিকোয়েন্সে একীভূত হলে, এর ফলে একটি কালো স্ক্রিন ের প্রয়োজন হতে পারে যা ডিভাইস ফার্মওয়্যার আপডেট (ডিএফইউ) পুনরুদ্ধারের প্রয়োজন হতে পারে।</li>
<li>আসাহি লিনাক্স স্পষ্ট করেছে যে ডেটা বিপন্ন নয় এবং সমস্যাটি নির্দিষ্ট ম্যাকওএস সংস্করণগুলিতে সীমাবদ্ধ (সোনোমা 14.0+ এবং ভেনচুরা 13.6+); রিফ্রেশ রেট অ-প্রোমোশন হলে ইনস্টলেশন প্রতিরোধ করতে তাদের ইনস্টলার আপডেট করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zআসাহি লিনাক্স অ্যাপল সিলিকন পোর্ট প্রকল্প থেকে ম্যাকওএস বাগ শিকারীদের কাছে যায়</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইয়ান লেকুন: এআই এক শতাংশ ের জন্য ক্ষমতা দখল করা সত্যিকারের বিপর্যয়ের দৃশ্য]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মেটা থেকে এআই অগ্রদূত হিসাবে স্বীকৃত ইয়ান লেকুন ওপেনএআই-এর স্যাম আল্টম্যান, গুগল ডিপমাইন্ডের ডেমিস হাসাবিস এবং অ্যানথ্রোপিকের দারিও আমোদেইয়ের মতো এআই নেতাদের সমালোচনা করেছেন।</li>
<li>লেকুন পরামর্শ দিয়েছেন যে এই নেতারা কয়েকটি সংস্থার মধ্যে এআই নিয়ন্ত্রণকে কেন্দ্রীভূত করার জন্য ভয়ের কৌশল ব্যবহার করেন, এমন একটি পদ্ধতি যা তিনি একটি বাস্তব ঝুঁকি হিসাবে দেখেন; তিনি ওপেন-সোর্স ডেভেলপমেন্টকে উত্সাহিত করেন যাতে এআই কেবলমাত্র বেসরকারী, মুনাফা-চালিত সংস্থাগুলি দ্বারা বিকাশ করা থেকে বিরত থাকে।</li>
<li>তিনি এআই-এর অনুমানমূলক হুমকির দিকে মনোনিবেশ করার পরিবর্তে শ্রমিক শোষণ এবং ডেটা চুরির মতো বাস্তবসম্মত উদ্বেগগুলি সমাধানের পক্ষে যুক্তি দেখান, যা তিনি এআই-এর উপর কয়েকটি সংস্থার নিয়ন্ত্রণের জন্য দায়ী করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zইয়ান লেকুন: এআই এক শতাংশ ের জন্য ক্ষমতা দখল করা সত্যিকারের বিপর্যয়ের দৃশ্য</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জনসাধারণ বিশ্বাস করতে শুরু করে যে গুগল ততটা দরকারী নয়, এসইও এর কী হবে?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের অনুসন্ধানের গুণমানের অনুভূত পতন এসইও পেশাদারদের বিরুদ্ধে সমালোচনা আকর্ষণ করেছে যা অনলাইন সামগ্রীর অখণ্ডতার সাথে আপস করে, এমন একটি শিল্প যা প্রতারণা থেকে পরামর্শের দিকে বিকশিত হয়েছে।</li>
<li>গুগলের অস্বচ্ছ র ্যাঙ্কিং অ্যালগরিদমের কারণে উচ্চ স্ক্যামের হার এবং দুর্বল এসইও পরিষেবাদি থেকে ভাল পার্থক্য করার চ্যালেঞ্জগুলির মতো সমস্যাগুলি আরও বেড়ে যায়।</li>
<li>নিবন্ধটি বিতর্কিত এসইও কৌশল এবং এর পরিবর্তিত অ্যালগরিদমের কারণে গুগলের অনুসন্ধান ফলাফলের পরিবর্তনকে তুলে ধরেছে, অভিজ্ঞতা, দক্ষতা, বিশ্বাসযোগ্যতা, জনপ্রিয়তার চেয়ে বিশ্বস্ততা এবং গুগলের অ্যালগরিদমকে অতিক্রম করে এসইও কৌশলগুলির উত্থানের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zজনসাধারণ বিশ্বাস করতে শুরু করে যে গুগল ততটা দরকারী নয়, এসইও এর কী হবে?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমেরিকার ডাক্তাররা কেন এত উপার্জন করেন?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাসোসিয়েশন অফ আমেরিকান মেডিকেল কলেজগুলি আগামী দশকে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে 124,000 ডাক্তারের সম্ভাব্য ঘাটতির পূর্বাভাস দিয়েছে।</li>
<li>$ 350,000 এর লোভনীয় গড় বেতন এবং অসংখ্য বার্ষিক মেডিকেল স্কুল আবেদনকারী থাকা সত্ত্বেও, অর্ধেকেরও বেশি কে প্রবেশ করতে অস্বীকার করা হয় যা সরবরাহ হ্রাসে অবদান রাখে।</li>
<li>এই দৃশ্যটি চিকিত্সা প্রশিক্ষণ ব্যবস্থার মধ্যে সম্ভাব্য অব্যবস্থাপনাবোঝায়, চিকিত্সা পেশাদারদের কৃত্রিমভাবে হ্রাস সরবরাহ তৈরি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zআমেরিকার ডাক্তাররা কেন এত উপার্জন করেন?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden adds support for passkeys]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>বিটওয়ার্ডেন, একটি পাসওয়ার্ড ম্যানেজমেন্ট সফ্টওয়্যার, আরও ভাল কার্যকারিতা এবং সুরক্ষার জন্য আপডেট চালু করেছে, যার মধ্যে রয়েছে সিক্রেটস ম্যানেজারে আপগ্রেড, আরও সংগঠিত মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন সেটিংস এবং উন্নত এনক্রিপশন।</li>
<li>নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে জার্মান এইচটিএমএল ক্ষেত্রগুলির জন্য অটো-ফিল, স্ব-হোস্টেড সার্ভারগুলিতে একটি উন্নত সংযোগ ওয়ার্কফ্লো, স্ব-হোস্টেড স্থাপনের জন্য এসকিউলাইট ডিবি সমর্থন, অ্যাপল ওয়াচ সমর্থন এবং ডাকডাকগো এবং ফাস্টমেলের সাথে ইন্টিগ্রেশন।</li>
<li>বিটওয়ার্ডেন ম্যানেজড সার্ভিস প্রোভাইডারদের (এমএসপি) জন্য একটি প্রোভাইডার পোর্টালও চালু করেছে, এর ফিডো সমর্থন বাড়িয়েছে এবং 2023.5.0 রিলিজ থেকে উইন্ডোজ সংস্করণ 8.1 বা তার পুরানো এবং উইন্ডোজ সার্ভার 2012 বা তার পুরানো সংস্করণগুলিকে আর সমর্থন করবে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden adds support for passkeys</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সি ++ 23: আবর্জনা সংগ্রহ সমর্থন অপসারণ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>সি ++ 23 আবর্জনা সংগ্রহের জন্য সমর্থন সম্পূর্ণরূপে মুছে ফেলতে চায়, এমন একটি বৈশিষ্ট্য যা বেশিরভাগ ক্ষেত্রে বাস্তবায়িত হয়নি এবং সমর্থিত নয়।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি ভাষাকে বিশৃঙ্খল করার জন্য একটি ইতিবাচক পদক্ষেপ হিসাবে দেখা হয় এবং এর ফলে declare_reachable, undeclare_reachable ইত্যাদির মতো নির্দিষ্ট নামগুলি এসটিডি থেকে অপসারণ করা হবে:: গ্রন্থাগার।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলি সত্ত্বেও, বিদ্যমান আবর্জনা সংগ্রহকারীরা, প্রধানত সি ++ প্রোগ্রাম করা মেশিনগুলির জন্য এবং অন্যান্য ভাষায় অপারেটিং, প্রভাবিত হবে না কারণ তারা এই মানের উপর নির্ভর করে না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zসি ++ 23: আবর্জনা সংগ্রহ সমর্থন অপসারণ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই ডিটেক্টরগুলির মিথ্যা ইতিবাচক হার এবং ফ্রিল্যান্স লেখকদের উপর এর প্রভাব]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ফ্রিল্যান্স লেখক মাইকেল বারবেনের নিবন্ধগুলি ভুলভাবে একটি এআই ডিটেক্টর দ্বারা উত্পাদিত এআই-উত্পাদিত হিসাবে চিহ্নিত করা হয়েছিল, যার ফলে তার চুক্তি বাতিল হয়েছিল এবং আয় হ্রাস পেয়েছিল।</li>
<li>বার্বেনের মামলাটি এআই ডিটেক্টরগুলির ভুলতা এবং মিথ্যা ইতিবাচক তৈরি করার প্রবণতাকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>মূল কাজের প্রমাণ উপস্থাপন করা সত্ত্বেও, ক্লায়েন্ট এআই-উত্পাদিত সামগ্রীর জন্য গুগলের জরিমানা সম্পর্কে উদ্বেগের কারণে তাদের সিদ্ধান্ত প্রত্যাহার করেনি, এআই ডিটেক্টরগুলির বিজ্ঞাপনের নির্ভুলতা এবং এই জাতীয় দাবিগুলির বিরুদ্ধে প্রতিরক্ষা করার ক্ষেত্রে নির্মাতারা যে চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হন তা প্রশ্নবিদ্ধ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zএআই ডিটেক্টরগুলির মিথ্যা ইতিবাচক হার এবং ফ্রিল্যান্স লেখকদের উপর এর প্রভাব</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডট বাই নিউ কম্পিউটার]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিউ কম্পিউটার ওয়েটলিস্ট ডট তৈরি করছে, একটি বুদ্ধিমান গাইড যা ব্যবহারকারীদের লালিত স্মৃতি সংরক্ষণ, শিক্ষাগত লক্ষ্যগুলিতে সহায়তা করা এবং ব্যবহারকারীর আগ্রহের ভিত্তিতে সুপারিশ সরবরাহ সহ ব্যক্তিগতকৃত পরিষেবাগুলির সাথে তাদের জীবন নেভিগেট করতে সহায়তা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>ডট এই বছরের শেষের দিকে মুক্তি পাবে এবং এটি আইওএস এবং ওয়েব উভয় প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ হবে।</li>
<li>পণ্যটির ক্ষমতাগুলি মেই সম্পর্কে একটি বিবরণের মাধ্যমে তুলে ধরা হয়েছে, একজন কলেজ শিক্ষার্থী যিনি পরীক্ষার প্রস্তুতি এবং রান্নার মতো বিভিন্ন কাজের জন্য ডট ব্যবহার করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zডট বাই নিউ কম্পিউটার</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাকোস সোনোমা ব্রেক গ্রেপ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল ডেভেলপার ফোরামে ডেভেলপাররা যেমন তুলে ধরেছেন, অ্যাপলের ম্যাকওএস সোনোমাতে একটি ত্রুটিপূর্ণ &#39;গ্রেপ&#39; ফাংশনের খবর পাওয়া গেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বাগের সাথে বিভিন্ন অভিজ্ঞতার কথা জানিয়েছেন; কেউ কেউ এর ঘটনা নিশ্চিত করেছেন, অন্যরা চিহ্নিত সমস্যার মুখোমুখি হননি।</li>
<li>একজন ব্যবহারকারীর দ্বারা প্রস্তাবিত একটি সম্ভাব্য সমাধানের মধ্যে আলাদাভাবে সেট করা ল্যাং (সিস্টেমের ভাষা এবং স্থান নির্ধারণকারী একটি সিস্টেম ভেরিয়েবল) সহ ম্যাকে এসএসএইচ ব্যবহার করা জড়িত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Zম্যাকোস সোনোমা ব্রেক গ্রেপ</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফিন্ড মডেল কোডিংয়ে জিপিটি -4 কে পরাজিত করে, জিপিটি -3.5 গতি এবং 16 কে প্রসঙ্গ সহ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জিপিটি-৪ এর কোডিং ক্ষমতাকে ছাড়িয়ে যেতে এবং প্রযুক্তিগত প্রশ্নের উত্তর পাঁচগুণ দ্রুত সরবরাহ করতে ফিন্ড তার সপ্তম প্রজন্মের মডেলটি উন্নত করেছে।</li>
<li>ওপেন-সোর্স কোডেলামা -34 বি এর উপর ভিত্তি করে আপডেট করা মডেলটি 74.7% এর হিউম্যানইভাল স্কোর অর্জন করেছে।</li>
<li>জটিল প্রশ্নগুলি পরিচালনা করার ক্ষেত্রে কিছু সমস্যা সত্ত্বেও, মডেলটি ব্যবহারকারী সম্প্রদায় দ্বারা আন্তরিকভাবে গ্রহণ করা হয়েছে এবং এটি প্রতি সেকেন্ডে 100 টোকেন প্রক্রিয়া করতে পারে এবং 16 হাজার টোকেন পর্যন্ত সমর্থন করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zফিন্ড মডেল কোডিংয়ে জিপিটি -4 কে পরাজিত করে, জিপিটি -3.5 গতি এবং 16 কে প্রসঙ্গ সহ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাকওএস সোনোমা বুট ব্যর্থতা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাকবুক প্রো ব্যবহারকারীরা ম্যাকওএস সোনোমা এবং ম্যাকওএস ভেনচুরা 13.6 এর উল্লেখযোগ্য বাগের কারণে গুরুতর বুট ব্যর্থতার মুখোমুখি হচ্ছেন, যার ফলে ক্রমাগত কালো পর্দা দেখা দেয়।</li>
<li>বাগগুলি সমস্ত ব্যবহারকারীকে প্রভাবিত করে, যারা আসাহি লিনাক্স ইনস্টল করেছেন এবং করেননি তাদের সহ, ইনস্টলার এখন স্বয়ংক্রিয়ভাবে এই সমস্যাগুলি পরীক্ষা করে।</li>
<li>অ্যাপল বাগগুলি সংশোধন না করা পর্যন্ত ব্যবহারকারীদের সিস্টেম আপগ্রেড করা থেকে বিরত থাকার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে। যারা ইতিমধ্যে প্রভাবিত হয়েছেন তারা রোগ নির্ণয় এবং সমাধানের জন্য আসাহি লিনাক্স ইনস্টলার ব্যবহার করতে পারেন, যখন বুট করতে অক্ষমদের পুনরুদ্ধারের জন্য ডিএফইউ (ডিভাইস ফার্মওয়্যার আপডেট) মোডের প্রয়োজন হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zম্যাকওএস সোনোমা বুট ব্যর্থতা</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফায়ারফক্স 2023 সালে বাস্তব ব্যবহারকারীদের জন্য দ্রুততর হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালে মোজিলার ফায়ারফক্স ব্রাউজারে স্পিডোমিটার ৩ প্রচেষ্টার অংশ হিসাবে কর্মক্ষমতা উন্নতি হয়েছে, যার লক্ষ্য বাস্তব বিশ্বের ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং ড্রাইভ বৃদ্ধি অনুকরণ করা।</li>
<li>উন্নতির মধ্যে একটি নেটওয়ার্ক থেকে প্রথম বাইট ডেটা গ্রহণ থেকে প্রথম ভিজ্যুয়াল লোড করার সময় 15% হ্রাস এবং জাভাস্ক্রিপ্ট সম্পাদনের সময় 20% হ্রাস অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>&quot;কীপ্রেস প্রেজেন্ট লেটেন্সি&quot; তে রেকর্ড করা 10% উন্নতি রয়েছে, টাইপ করার সময় ব্যবহারকারীদের দ্রুত প্রতিক্রিয়া প্রদান করে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার ক্ষেত্রে ফায়ারফক্সের অগ্রগতি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zফায়ারফক্স 2023 সালে বাস্তব ব্যবহারকারীদের জন্য দ্রুততর হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই ছাড়া আর কিছুই না দিয়ে অ্যাংরি বার্ডস কপি করা]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ব্যবহারকারী জাভি লোপেজ এআই প্রযুক্তির মাধ্যমে &quot;অ্যাংরি কুমড়ো 🎃&quot; নামে একটি প্রকল্প তৈরি করেছেন।</li>
<li>জিপিটি -4, কোডিং জন্য একটি উন্নত এআই মডেল, প্রকল্পের উন্নয়নে ব্যবহৃত হয়েছিল।</li>
<li>প্রকল্পের জন্য গ্রাফিক্সগুলি ইমেজ তৈরির জন্য একটি এআই মডেল মিডজার্নি / ডিএএলএএল-ই ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zএআই ছাড়া আর কিছুই না দিয়ে অ্যাংরি বার্ডস কপি করা</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin 1.53]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গিটহাবে গরহিল / ইউব্লক প্রকল্পটি একটি আপডেট প্রকাশ করেছে, সংস্করণ 1.53.0 যা লগার আউটপুটের জন্য উন্নতি, বাগ ফিক্স এবং নতুন ফিল্টারিং এক্সপ্রেশন অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>আপডেটে অজানা উত্স থেকে কাস্টম ফিল্টার যুক্ত করার বিরুদ্ধে একটি সতর্কতা নোট রয়েছে, এইভাবে অনলাইন সুরক্ষার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>এই আপডেটগুলি বাস্তবায়নে অবদানকারী ক্জার, রায়ানবিআর এবং পিস 2000 অপরিহার্য হয়েছে, যার মধ্যে বিদ্যমান স্ক্রিপ্টলেটগুলির উন্নতি এবং ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়ার উপর ভিত্তি করে পরিবর্তনগুলিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origin 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেটা আচরণগত বিজ্ঞাপনের উপর নরওয়ের নিষেধাজ্ঞা পুরো ইইউতে প্রসারিত]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ইউরোপীয় ডেটা সুরক্ষা বোর্ড পুরো ইইউ / ইইএ জুড়ে ফেসবুক এবং ইনস্টাগ্রামে আচরণ-ভিত্তিক বিপণনের উপর নরওয়েজিয়ান নিষেধাজ্ঞা প্রসারিত করেছে। এই সিদ্ধান্তটি এই প্ল্যাটফর্মগুলিতে অবৈধ ট্র্যাকিং, নজরদারি এবং প্রোফাইলিংয়ের সমাধান করে।</li>
<li>অতীতের নিষেধাজ্ঞা সত্ত্বেও, মেটা (পূর্বে ফেসবুক) অবৈধভাবে ব্যবহারকারীর ডেটা পরিচালনা অব্যাহত রেখেছে। অতএব, বোর্ড আয়ারল্যান্ডে মেটার ইউরোপীয় সদর দফতরে নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করার জন্য এই সিদ্ধান্তটি আইরিশ ডেটা সুরক্ষা কর্তৃপক্ষের কাছে প্রেরণ করেছে।</li>
<li>মেটা ভবিষ্যতে আচরণ-ভিত্তিক বিপণনের জন্য ডেটা ব্যবহারের জন্য ব্যবহারকারীর সম্মতি সুরক্ষিত করার পরিকল্পনা করলেও এটি এখনও কোনও নির্দিষ্ট পরিবর্তন বাস্তবায়ন করেনি। বোর্ড সম্মতি দিতে অস্বীকার কারী ব্যবহারকারীদের চার্জ করার জন্য মেটার প্রস্তাবিত সমাধানের বিষয়েও সন্দেহ প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zমেটা আচরণগত বিজ্ঞাপনের উপর নরওয়ের নিষেধাজ্ঞা পুরো ইইউতে প্রসারিত</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জুরি রিয়েলটারদের ষড়যন্ত্র করেছে, ক্ষতিপূরণ হিসাবে প্রায় 1.8 বিলিয়ন ডলার পুরষ্কার পেয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>একটি ফেডারেল জুরি ন্যাশনাল অ্যাসোসিয়েশন অফ রিয়েলটারস এবং বেশ কয়েকটি বড় আবাসিক ব্রোকারেজকে কমিশনের হার কৃত্রিমভাবে উচ্চ রাখার ষড়যন্ত্রের জন্য দোষী সাব্যস্ত করেছে, যার ফলে আনুমানিক ১.৮ বিলিয়ন ডলার ক্ষতি হয়েছে।</li>
<li>এই মামলাটি সম্ভবত দীর্ঘস্থায়ী শিল্প ের নিয়মগুলিতে পরিবর্তন আনতে পারে, যা বাড়ির দাম বৃদ্ধির মধ্যেও উচ্চ কমিশন হার সংরক্ষণ করেছে, রিয়েল এস্টেট এজেন্টদের মুনাফা বাড়িয়েছে।</li>
<li>অনলাইন সম্পত্তি অনুসন্ধান প্রযুক্তির অগ্রগতি সত্ত্বেও অবৈধ শিল্প অনুশীলনগুলি ভোক্তাদের তাদের ব্যয় কমাতে বাধা দিয়েছে বলে অভিযোগ করা দুটি অ্যান্টিট্রাস্ট মামলার মধ্যে এই মামলাটি প্রথম।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zজুরি রিয়েলটারদের ষড়যন্ত্র করেছে, ক্ষতিপূরণ হিসাবে প্রায় 1.8 বিলিয়ন ডলার পুরষ্কার পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি গ্র্যান্ড থেফট অটো 3 পুনরায় বাস্তবায়ন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনআরডাব্লু, একটি ওপেন-সোর্স প্রকল্প, ক্লাসিক ভিডিও গেম জিটিএ 3 এর ইঞ্জিনটি সমসাময়িক সিস্টেমগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ করার জন্য পুনরায় বাস্তবায়ন করতে চায়। চূড়ান্ত লক্ষ্য হ&#39;ল &quot;সংস্করণ 1.0&quot; এ পৌঁছানো, মূল গেমপ্লে এবং সমস্ত গেম ডেটা ফর্ম্যাটের সাথে সামঞ্জস্যতা এবং আধুনিক গেমপ্যাড সমর্থন বাস্তবায়ন করা।</li>
<li>একবার বিকশিত হয়ে গেলে, ওপেনআরডাব্লু প্লেয়ার পরিবর্তন, গেমপ্লে পরিবর্তন এবং মাল্টিপ্লেয়ার বৈশিষ্ট্যগুলি সক্ষম করার অনুমতি দিতে পারে তবে গেম ডেটা ইনস্টল সহ জিটিএ 3 এর একটি অনুলিপি খেলতে প্রয়োজন হবে।</li>
<li>ওপেনআরডাব্লু বর্তমানে উন্নয়নাধীন, গিটহাবের মাধ্যমে যে কারও জন্য অবদান উন্মুক্ত। ২০১৩ সালে টিএসজোস্ট এবং ড্যানহেড্রন দ্বারা শুরু হওয়া এটি রকস্টার গেমস দ্বারা অনুমোদিত নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zএকটি গ্র্যান্ড থেফট অটো 3 পুনরায় বাস্তবায়ন</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রযুক্তি শিল্পে কী ঘটছে?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক বড় প্রযুক্তি সংস্থাগুলিতে প্রযুক্তিগত উত্পাদনশীলতার অপচয় নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন, এফএএএনজি এবং অন্যান্য নামী সংস্থাগুলির সমস্যাগুলি উপেক্ষা করে অদক্ষতা এবং পরিচালনার প্রতিবেদনগুলি উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>বর্ণনাকারী পাঠকদের তিনটি বিভাগ চিহ্নিত করেছেন: যারা পরিবর্তনের বিরুদ্ধে প্রতিরোধী, যারা চ্যালেঞ্জিং পরিস্থিতি সহ্য করে এবং যারা বিদ্যমান সমস্যাসম্পর্কে অস্বীকার করে।</li>
<li>তিনি একটি সহায়তা গ্রুপ তৈরির প্রস্তাব দিয়েছেন এবং বর্তমানে অনুৎপাদনশীল কাজের পরিবেশ থেকে বেরিয়ে আসতে ইচ্ছুক কর্মীদের সহায়তা করার জন্য একটি গাইড নিয়ে কাজ করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zপ্রযুক্তি শিল্পে কী ঘটছে?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টেল 82586 নেটওয়ার্ক চিপের ডাই-তে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিং ইথারনেট ব্যাকঅফ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>কেন শিরিফের ব্লগ পোস্টটি ১৯৮২ সালে প্রকাশিত ইন্টেলের ৮২৫৮৬ ইথারনেট ল্যান কোপ্রসেসর চিপের প্রযুক্তিগত কার্যকারিতা নিয়ে আলোচনা করেছে।</li>
<li>পোস্টটি তুলে ধরেছে যে চিপটি কীভাবে নেটওয়ার্ক সংঘর্ষ পরিচালনা করে, এক্সপোনশিয়াল ব্যাকঅফ ব্যবহার করে এবং যোগাযোগের জন্য ভাগ করা মেমরি কাঠামো ব্যবহার করে। কাউন্টার সার্কিট, ডায়নামিক ল্যাচ সার্কিট এবং মাস্ক রেজিস্টারের মধ্যে প্রক্রিয়াগুলিও উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>ইথারনেট ব্যাকঅফ প্রক্রিয়া এবং সিস্টেমের সম্ভাব্য ত্রুটিগুলিও আলোচনা করা হয়েছে, বিষয়টিতে একটি অতিরিক্ত দৃষ্টিভঙ্গি যুক্ত করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zইন্টেল 82586 নেটওয়ার্ক চিপের ডাই-তে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিং ইথারনেট ব্যাকঅফ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোটিসিপি, একটি ন্যূনতম টিসিপি / আইপি স্ট্যাক]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোটিসিপি হ&#39;ল একটি ন্যূনতম তবে বিস্তৃত টিসিপি / আইপি নেটওয়ার্ক স্ট্যাক যা &quot;কোজিস&quot; দ্বারা ইউনিভার্সিটি ডেগলি স্টুডি ডি নাপোলি ফেডেরিকো ২ এ কম্পিউটার নেটওয়ার্কিং কোর্সের সময় ব্যক্তিগত শেখার প্রকল্পের অংশ হিসাবে তৈরি করা হয়েছিল।</li>
<li>উইন্ডোজ এবং লিনাক্স উভয়ের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ স্ট্যাকটি এআরপি, আইপিভি 4, আইসিএমপি এবং টিসিপি যোগাযোগপরিচালনার জন্য সম্পূর্ণ কার্যকারিতা সরবরাহ করে এবং মাইক্রোকন্ট্রোলারগুলির সাথে ব্যবহারের জন্য সম্ভাব্যভাবে অভিযোজিত হতে পারে।</li>
<li>চলমান পরীক্ষা সত্ত্বেও, মাইক্রোটিসিপি ইতিমধ্যে স্থানীয় নেটওয়ার্ক এইচটিটিপি ট্র্যাফিক পরিচালনা করার ক্ষমতা রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zমাইক্রোটিসিপি, একটি ন্যূনতম টিসিপি / আইপি স্ট্যাক</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিয়ার কীভাবে সিএসএস ের সাথে বিশ্লেষণ করে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>হারম্যানের বিয়ার ব্লগ একটি অনন্য বিশ্লেষণ ব্যবস্থা তৈরি করেছে যা কঠোর গোপনীয়তা মান বজায় রেখে এবং ক্লায়েন্ট-সাইড জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার না করে ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা ট্র্যাক করে।</li>
<li>এই নতুন পদ্ধতিটি সার্ভার লগ বা প্রচলিত বিশ্লেষণ সরঞ্জামগুলির পরিবর্তে সিএসএস ব্যবহার করে, যা প্রায়শই বিজ্ঞাপন-ব্লকারদের দ্বারা অবরুদ্ধ করা যেতে পারে। এটি ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা ট্র্যাক করে যখন কার্সারটি পৃষ্ঠার উপর ঘোরে, দেখা পোস্টের জন্য একটি ইউআরএল ট্রিগার করে।</li>
<li>সিস্টেমটি কোনও সনাক্তকরণ তথ্য সংরক্ষণ না করে কোনও পৃষ্ঠার অনন্য &#39;পঠন&#39; গণনার তারিখের সাথে আইপি ঠিকানাটি হ্যাশ করে ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা নিশ্চিত করে। তারা কেবল অস্থায়ীভাবে আইপি ঠিকানা সঞ্চয় করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zবিয়ার কীভাবে সিএসএস ের সাথে বিশ্লেষণ করে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- ডিস্টিল-হুইসপার: হুইসপারের পাতিত সংস্করণ যা 6 গুণ দ্রুত, 49% ছোট]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>হাগিং ফেস চালু করেছে ডিস্টিল-হুইসপার, ওপেনএআই-এর ইংরেজি স্পিচ রিকগনিশন সিস্টেমের একটি অপ্টিমাইজড সংস্করণ যা হুইসপার নামে পরিচিত।</li>
<li>উন্নত মডেলটি ছয় গুণ দ্রুত, 49% ছোট তবে অপরিচিত মূল্যায়ন ডেটাসেটগুলিতে 1% ডাব্লুইআর (ওয়ার্ড ত্রুটি হার) এর মধ্যে প্রায় অভিন্ন নির্ভুলতার সাথে সম্পাদন করে। এটি শব্দ এবং হ্যালুসিনেশনগুলির প্রতি সহনশীলতা বাড়ায়, কার্যকরভাবে ত্রুটির হার হ্রাস করে।</li>
<li>ডিস্টিল-হুইসপার ২ রা নভেম্বর প্রকাশিত হবে এবং এর অনুমান বৈশিষ্ট্যটি সক্রিয় করার জন্য এবং এটি কে হাগিং ফেসের ট্রান্সফরমারস লাইব্রেরির সাথে অন্তর্ভুক্ত করার জন্য নির্দেশিকা রয়েছে। সিস্টেমটি 10 টি ডোমেন জুড়ে 18,000 এরও বেশি স্পিকারথেকে 22,000 ঘন্টা সিউডো-লেবেলযুক্ত অডিও ডেটা ব্যবহার করে সূক্ষ্মভাবে টিউন করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Z- ডিস্টিল-হুইসপার: হুইসপারের পাতিত সংস্করণ যা 6 গুণ দ্রুত, 49% ছোট</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কোয়ালকম স্ন্যাপড্রাগন 8 জেন 3 মোবাইল প্ল্যাটফর্মের জন্য আপস্ট্রিম লিনাক্স সমর্থন উপলব্ধ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লিনারো প্রকৌশলী নিল আর্মস্ট্রং কোয়ালকম স্ন্যাপড্রাগন 8 জেন 3 মোবাইল প্ল্যাটফর্মের জন্য আপস্ট্রিম লিনাক্স সমর্থন সক্ষম করেছেন, ট্রেলব্লেজিং সমাধান সরবরাহের জন্য লিনারোর প্রতিশ্রুতিকে তুলে ধরেছেন।</li>
<li>২৫ শে অক্টোবর, ২০২৩-এ পোস্ট করা, এই সমর্থনটি লিনাক্স ইন্টিগ্রেশন, পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজেশান এবং মেইনলাইনের সাথে এওএসপি (অ্যান্ড্রয়েড ওপেন সোর্স প্রজেক্ট) চালানোর অনুমতি দেয়, কোয়ালকম® ক্রিও™ সিপিইউ, লো-স্পিড আই / ও, হাই-ডেনসিটি স্টোরেজ, হাই-স্পিড পেরিফেরালস সহ সক্ষম বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যতের পরিকল্পনাগুলির মধ্যে রয়েছে লিনাক্স কার্নেল সম্প্রদায়ের সাথে সহযোগিতা করা যাতে সমস্ত প্যাচ সিরিজ দ্রুত একীভূত করা যায় এবং আরও বৈশিষ্ট্য সক্রিয় করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zকোয়ালকম স্ন্যাপড্রাগন 8 জেন 3 মোবাইল প্ল্যাটফর্মের জন্য আপস্ট্রিম লিনাক্স সমর্থন উপলব্ধ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপলের মূল ইভেন্টটি আইফোনে শ্যুট করা হয়েছে এবং ম্যাকে সম্পাদনা করা হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপলের &quot;স্ক্যারি ফাস্ট&quot; ইভেন্টটি আইফোন 15 প্রো ম্যাক্স ব্যবহার করে চিত্রায়িত হয়েছিল এবং তাদের প্রযুক্তির ক্ষমতা প্রদর্শনের জন্য ম্যাকগুলিতে সম্পাদনা করা হয়েছিল। ইভেন্টটি নতুন ম্যাকবুক প্রো এবং 24-ইঞ্চি আইম্যাক চালু করেছিল, উভয়ই এম 3 চিপ পরিবারের সাথে সজ্জিত।</li>
<li>আইফোন 15 প্রো ম্যাক্স, স্মার্টফোনে প্রথমবারের মতো, একাডেমি কালার এনকোডিং সিস্টেম (এসিইএস) সমর্থন করে, ব্যবহারকারীদের অ্যাপল লগ এনকোডিং দিয়ে 4K60 পর্যন্ত প্রোরেস ভিডিও ক্যাপচার করতে সক্ষম করে।</li>
<li>অনুষ্ঠানে নতুন আইফোনের ইউএসবি-সি কানেক্টরের দ্রুত ডেটা ট্রান্সফার, এক্সটারনাল এসএসডি ড্রাইভে সরাসরি রেকর্ডিং এবং পোস্ট-প্রোডাকশনে লো-লাইট পারফরম্যান্স এবং কালার গ্রেডিং নমনীয়তার জন্য উন্নত ক্যামেরা ক্ষমতার উপর জোর দেওয়া হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Zঅ্যাপলের মূল ইভেন্টটি আইফোনে শ্যুট করা হয়েছে এবং ম্যাকে সম্পাদনা করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি দুর্ঘটনাক্রমে আমার কোম্পানিকে অর্ধ মিলিয়ন ডলার বাঁচিয়েছি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক অজান্তেই তাদের অ্যানালিটিক্স প্ল্যাটফর্মের একটি অদক্ষতা সনাক্ত করে এবং সমাধান করে মাত্র পাঁচ মিনিটের মধ্যে তাদের সংস্থাকে $ 500,000 সঞ্চয় করেছেন।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি প্রযুক্তিগত ঋণ এবং জটিল প্রক্রিয়াগুলির সাথে বিশৃঙ্খল এবং অদক্ষ হিসাবে বর্ণনা করা হয়েছিল; এটি মূলত সংস্থার জন্য রাজস্ব উত্পাদন করার উদ্দেশ্যে ছিল না।</li>
<li>একটি উল্লেখযোগ্য ইতিবাচক প্রভাব তৈরি করা সত্ত্বেও, লেখক ম্যানেজমেন্ট দ্বারা অপ্রশংসিত এবং দণ্ডিত বোধ প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zআমি দুর্ঘটনাক্রমে আমার কোম্পানিকে অর্ধ মিলিয়ন ডলার বাঁচিয়েছি</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এম৩, এম৩ প্রো ও এমথ্রি ম্যাক্স উন্মোচন করল অ্যাপল]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল তার নতুন এম 3, এম 3 প্রো এবং এম 3 ম্যাক্স চিপগুলি প্রকাশ করেছে, বিশেষত ম্যাকবুক প্রো এবং আইম্যাকের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা সর্বাধিক উন্নত ব্যক্তিগত কম্পিউটার ক্ষমতা নিয়ে গর্ব করে।</li>
<li>এই চিপগুলি সিপিইউ এবং জিপিইউ পারফরম্যান্সে আপগ্রেড, মেমরি সমর্থন এবং উন্নত এআই এবং ভিডিও প্রসেসিং বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>গ্রাফিক্স আর্কিটেকচারে একটি লাফ অঙ্কন করে, এম 3 পরিবার স্থায়িত্ব এবং শক্তি দক্ষতার প্রতি অ্যাপলের নিষ্ঠাও পুনর্ব্যক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zএম৩, এম৩ প্রো ও এমথ্রি ম্যাক্স উন্মোচন করল অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জিমেইল, ইয়াহু বাল্ক প্রেরকদের জন্য নতুন 2024 প্রমাণীকরণ প্রয়োজনীয়তা ঘোষণা করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জিমেইল ইমেল সুরক্ষা জোরদার করতে এবং অবাঞ্ছিত মেইল হ্রাস করার প্রয়াসে বাল্ক প্রেরকদের জন্য ইমেলগুলি প্রমাণীকরণ, সহজ আনসাবস্ক্রাইব বিকল্পগুলি সক্ষম করতে এবং রিপোর্ট করা স্প্যাম সীমার মধ্যে থাকার জন্য নতুন প্রয়োজনীয়তা চালু করছে।</li>
<li>ফেব্রুয়ারী 2024 থেকে, নতুন পরিবর্তনগুলি প্রেরকদের মেনে চলতে সহায়তা করার জন্য প্রদত্ত নির্দেশিকা সহ প্রয়োগ করা হবে।</li>
<li>সামঞ্জস্যগুলি শিল্প অংশীদারদের দ্বারা সমর্থিত, একটি নিরাপদ, স্প্যাম-মুক্ত ইমেল পরিবেশ নিশ্চিত করার জন্য সহযোগিতামূলক প্রচেষ্টার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zজিমেইল, ইয়াহু বাল্ক প্রেরকদের জন্য নতুন 2024 প্রমাণীকরণ প্রয়োজনীয়তা ঘোষণা করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার ইংরেজি উচ্চারণ উন্নত করতে YouTube ব্যবহার করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish একটি উদ্ভাবনী সরঞ্জাম যা ব্যবহারিক উদাহরণ হিসাবে ইউটিউব ভিডিও ব্যবহার করে ইংরেজি উচ্চারণ উন্নত করে।</li>
<li>এই প্ল্যাটফর্মটি প্রকৃত মানুষের কাছ থেকে বিভিন্ন পরিস্থিতিতে এবং প্রসঙ্গে ইংরেজির ব্যবহার প্রদর্শন করে, একটি বাস্তব বিশ্বের অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি মাল্টি-ল্যাঙ্গুয়েজ সহায়ক এবং একটি উন্নত অনুসন্ধান বৈশিষ্ট্য নিয়ে গর্ব করে, এর ব্যবহারযোগ্যতা এবং ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা প্রসারিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zআপনার ইংরেজি উচ্চারণ উন্নত করতে YouTube ব্যবহার করুন</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রাইভেট ইক্যুইটি মার্কিন অর্থনীতিকে গ্রাস করছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>প্রাইভেট ইক্যুইটি ফার্মগুলির সরকারী সংস্থাগুলি কিনে এবং তাদের বেসরকারী সংস্থায় রূপান্তরিত করার ক্রমবর্ধমান প্রবণতা উদ্বেগের কারণ কারণ এটি বাজারের একটি উল্লেখযোগ্য অংশকে বিনিয়োগকারী, নিয়ন্ত্রক এবং মিডিয়ার কাছে কম স্বচ্ছ করে তোলে।</li>
<li>প্রাইভেট ইক্যুইটির দিকে এই পরিবর্তনটি নিয়ন্ত্রণহীনতা দ্বারা চালিত হয়েছে, যার ফলে সম্ভাব্য ক্ষতিকারক ফলাফল যেমন ছাঁটাই, পরিষেবার গুণমান হ্রাস এবং দেউলিয়া হওয়া এবং প্রাথমিকভাবে সংস্থাগুলির অংশীদারদের উপকৃত করে।</li>
<li>সরকার প্রাইভেট ইক্যুইটি উপদেষ্টাদের জন্য প্রকাশের প্রয়োজনীয়তা বাড়ানোর জন্য সংশোধনী প্রস্তাব করেছে, তবে সম্ভাব্য পদ্ধতিগত ঝুঁকি গুলি পরিচালনা করতে এবং উচ্চতর রিটার্নের দাবি যাচাই করতে আরও শক্তিশালী পদক্ষেপের প্রয়োজন হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zপ্রাইভেট ইক্যুইটি মার্কিন অর্থনীতিকে গ্রাস করছে</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দ্য গ্রুগ ব্রেনড ডেভেলপার (২০২২)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক সফ্টওয়্যার উন্নয়নে সরলতার গুরুত্ব, অপ্রয়োজনীয় বৈশিষ্ট্য গুলি এড়ানো এবং দক্ষ সমাধান বাস্তবায়নের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
<li>কোড অর্গানাইজেশন, টেস্টিং, অ্যাজাইল পদ্ধতি, সরঞ্জাম এবং ডিবাগার, টাইপ সিস্টেম, ড্রাই (নিজেকে পুনরাবৃত্তি করবেন না), এসওসি (উদ্বেগের বিচ্ছেদ), ক্লোজার, লগিং, কনকারেন্সি, অপ্টিমাইজেশন, এপিআই (অ্যাপ্লিকেশন প্রোগ্রামিং ইন্টারফেস) এবং সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টের প্রেক্ষাপটে পার্সিং এর মতো বিভিন্ন বিষয় নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>লেখক কিছু ফ্রন্ট-এন্ড ডেভেলপমেন্ট অনুশীলনের সমালোচনা করেছেন, তুলে ধরেছেন যে এটি ক্রমবর্ধমান জটিল হয়ে উঠছে, নতুন ধারণাগুলি সতর্কতার সাথে গ্রহণ করা, শেখার প্রক্রিয়াটিকে মূল্য দেওয়া এবং ভুল করতে ভয় না পাওয়া অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zদ্য গ্রুগ ব্রেনড ডেভেলপার (২০২২)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসার্ভিসের খরচ (২০২০)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি মাইক্রোসার্ভিসেস আর্কিটেকচার স্থাপনের উপকারিতা এবং অসুবিধাগুলি বিবেচনা করে, সুবিধা হিসাবে উন্নয়নের গতি এবং স্কেলেবিলিটি বৃদ্ধি করে, তবে যোগাযোগ এবং সংস্থান সরবরাহের মতো জটিলতা এবং চ্যালেঞ্জগুলিও তুলে ধরে।</li>
<li>একটি মাইক্রোসার্ভিসেস স্থাপত্য শৈলী অপারেশনাল বাধা নিয়ে আসে; অতএব, এই চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলাকরার জন্য পূর্বদক্ষতা এবং অবকাঠামো অপরিহার্য।</li>
<li>নিবন্ধটি একটি একক কাঠামো দিয়ে শুরু করার এবং বেশিরভাগ ক্ষেত্রে আরও কার্যকর পদ্ধতি হিসাবে প্রয়োজন অনুসারে মাইক্রোপরিষেবাগুলিতে রূপান্তরকরার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zমাইক্রোসার্ভিসের খরচ (২০২০)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল ব্রেইনের প্রতিষ্ঠাতা বলছেন, এআই বিপদ নিয়ে মিথ্যা বলছে বড় প্রযুক্তি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ব্রেইনের প্রতিষ্ঠাতা অ্যান্ড্রু এনজি কঠোর নিয়ন্ত্রণ প্রয়োগের প্রয়াসে এআই সম্পর্কে মানুষের অস্তিত্বের ঝুঁকি সম্পর্কে মিথ্যা বিবরণ ছড়িয়ে দেওয়ার জন্য বড় প্রযুক্তি সংস্থাগুলির সমালোচনা করেছেন।</li>
<li>এনজি-র মতে, এই সংস্থাগুলি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার বাজারে প্রতিযোগিতা দমন করে নিজেদের উপকারের জন্য কঠোর নিয়মগুলি ব্যবহার করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>কঠোর লাইসেন্সিং প্রয়োজনীয়তা আরোপের পরিবর্তে, এনজি এআই ক্ষেত্রে স্বচ্ছতার পক্ষে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zগুগল ব্রেইনের প্রতিষ্ঠাতা বলছেন, এআই বিপদ নিয়ে মিথ্যা বলছে বড় প্রযুক্তি</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্পবেরি পাই 5 এর কোনও হার্ডওয়্যার ভিডিও এনকোডিং নেই এবং কেবল এইচইভিসি ডিকোডিং রয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই ফাউন্ডেশন রাস্পবেরি পাই 5 প্রকাশের ঘোষণা দিয়েছে, একটি দ্রুত প্রসেসর, উন্নত গ্রাফিক্স ক্ষমতা এবং উন্নত সংযোগ বিকল্প সহ উল্লেখযোগ্য আপগ্রেডসহ একটি একক-বোর্ড কম্পিউটার।</li>
<li>&#39;বুকওয়ার্ম&#39; নামে নতুন রাস্পবেরি পাই ওএস হার্ডওয়্যার রিলিজের সাথে রয়েছে, যা সিস্টেমের বৈশিষ্ট্য এবং সম্ভাব্য উন্নতি সম্পর্কে যথেষ্ট আলোচনাকে উদ্দীপিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নতুন পাই 5 এ ট্রাস্টজোন সুরক্ষা এবং ইউএসবি-সি সমর্থনের অনুপস্থিতি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন, যা রাস্পবেরি পাই কর্মীরা বর্তমানে স্পষ্ট এবং সমাধান করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zরাস্পবেরি পাই 5 এর কোনও হার্ডওয়্যার ভিডিও এনকোডিং নেই এবং কেবল এইচইভিসি ডিকোডিং রয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশ্বের সবচেয়ে জনপ্রিয় চিত্রশিল্পী আমার পর্যালোচনার কারণে তার অনুসারীদের আমার পরে পাঠিয়েছিলেন]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>রদ্রিগেজের কাজের সমালোচনামূলক পর্যালোচনার পরে লেখক শিল্পী ডেভন রদ্রিগেজের ভক্তদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়ার মুখোমুখি হন।</li>
<li>লেখক সমালোচনামূলক বিশ্লেষণের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছেন, বিশেষত উল্লেখযোগ্য অনুসারী শিল্পীদের জন্য, শিল্প ক্ষেত্রে বিকশিত মনোযোগ অর্থনীতির মধ্যে।</li>
<li>নিবন্ধটি সোশ্যাল মিডিয়ায় রদ্রিগেজের সত্যতাকে চ্যালেঞ্জ করে এবং শিল্প সমালোচনার উপর প্যারাসোশ্যাল সম্পর্কের প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zবিশ্বের সবচেয়ে জনপ্রিয় চিত্রশিল্পী আমার পর্যালোচনার কারণে তার অনুসারীদের আমার পরে পাঠিয়েছিলেন</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্লোবাল কার্বন ডাই অক্সাইড স্তর]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>পাঠ্যটি একটি ইন্টারেক্টিভ গ্রাফ বর্ণনা করে যা 800,000 বছর আগে থেকে বর্তমান পর্যন্ত বায়ুমণ্ডলীয় কার্বন ডাই অক্সাইডের স্তরগুলি চিত্রিত করে।</li>
<li>গ্রাফটি, যা কাস্টমাইজযোগ্য, জুমযোগ্য এবং মুদ্রণযোগ্য, অ্যান্টার্কটিক বরফ কোর পরিমাপ এবং হাওয়াইয়ের মাউনা লোয়া থেকে সিটু বায়ু পরিমাপ থেকে ডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>এই বিনামূল্যে সরঞ্জামটি 2 ডিগ্রি ইনস্টিটিউটের একটি প্রকল্প, একটি অলাভজনক সংস্থা যা জলবায়ু পরিবর্তনের বিরুদ্ধে পদক্ষেপ নিতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zগ্লোবাল কার্বন ডাই অক্সাইড স্তর</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েবআরটিসি প্রতিস্থাপন: ওয়েবট্রান্সপোর্ট এবং ওয়েবকোডেকগুলির সাথে রিয়েল-টাইম লেটেন্সি]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ওয়েবআরটিসি মূল্যায়ন করেছেন, ওয়েবে রিয়েল-টাইম মিডিয়া যোগাযোগের জন্য একটি সরঞ্জাম। কনফারেন্সিংয়ের জন্য কার্যকর হলেও, সীমিত কাস্টমাইজেবিলিটি এবং আপোসযুক্ত মানের কারণে এটি ভিডিও ডেলিভারিতে অভাব রয়েছে।</li>
<li>ওয়েবকোডেক্স এবং ওয়েবট্রান্সপোর্ট ওয়েবআরটিসির সম্ভাব্য বিকল্প হিসাবে উপস্থাপিত হয়, বর্ধিত নিয়ন্ত্রণ এবং বহুমুখীতা সরবরাহ করে। যাইহোক, ওয়েবআরটিসি সম্পূর্ণরূপে প্রতিস্থাপন করার আগে, বর্ধিত ভিড় নিয়ন্ত্রণ এবং অতিরিক্ত এনকোডিং বিকল্পগুলির মতো উন্নতি প্রয়োজন।</li>
<li>পোস্টটি ওয়েবআরটিসিকে একটি নতুন মান দিয়ে প্রতিস্থাপনের দীর্ঘ এবং জটিল পদ্ধতির উপর জোর দিয়ে শেষ হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zওয়েবআরটিসি প্রতিস্থাপন: ওয়েবট্রান্সপোর্ট এবং ওয়েবকোডেকগুলির সাথে রিয়েল-টাইম লেটেন্সি</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যান্ড্রয়েড এবং আরআইএসসি-ভি: প্রস্তুত হওয়ার জন্য আপনার যা জানা দরকার]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>গুগল অ্যান্ড্রয়েড অপারেটিং সিস্টেমে আরআইএসসি-ভি আর্কিটেকচার, একটি উন্মুক্ত নির্দেশনা সেট, প্যাচ গ্রহণ এবং আর্কিটেকচারের জন্য গুরুত্বপূর্ণ বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য সমর্থন যুক্ত করার ঘোষণা দিয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপাররা এখন কাটলফিশ ভার্চুয়াল ডিভাইস সমর্থন ব্যবহার করে আরআইএসসি-ভি-তে অ্যান্ড্রয়েড তৈরি, পরীক্ষা এবং চালাতে পারেন, বিভিন্ন ডিভাইস ফর্ম ফ্যাক্টরগুলিতে অ্যাপ্লিকেশনপরীক্ষা করার জন্য এমুলেটরসহ 2024 সালের মধ্যে সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
<li>গুগল রাইজ প্রকল্পের সাথে সহযোগিতামূলক উদ্যোগ এবং আরআইএসসি-ভি ইন্টারন্যাশনালে বিনিয়োগের মাধ্যমে আরআইএসসি-ভি কোরগুলির জন্য সফ্টওয়্যার প্রাপ্যতা বৃদ্ধি করছে, অবদান রাখতে আগ্রহী ডেভেলপারদের জন্য গিটহাব এবং এওএসপির মাধ্যমে সংস্থান সরবরাহ করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zঅ্যান্ড্রয়েড এবং আরআইএসসি-ভি: প্রস্তুত হওয়ার জন্য আপনার যা জানা দরকার</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জার্মান আদালত ঘোষণা করেছে যে ডু নট ট্র্যাক আইনত বাধ্যতামূলক]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>জার্মান কনজিউমার ফেডারেশন (ভিজেডবিভি) লিঙ্কডইনের বিরুদ্ধে ডেটা গোপনীয়তা বিধি লঙ্ঘনের অভিযোগে একটি মামলায় বিজয়ী হয়েছে।</li>
<li>রায়ে বলা হয়েছে যে লিঙ্কডইন অবশ্যই ব্যবহারকারীদের অবহিত করবে না যে এটি &quot;ডু-নট-ট্র্যাক&quot; সংকেতগুলি উপেক্ষা করে, যার ফলে ব্যক্তিরা তাদের ব্রাউজিং আচরণের ট্র্যাকিং থেকে বিরত থাকতে পারে।</li>
<li>এই রায়ে লিঙ্কডইনকে সম্মতি ছাড়া বিভিন্ন ওয়েবসাইটে ব্যবহারকারীর প্রোফাইল স্বয়ংক্রিয়ভাবে ব্যবহার করতে নিষেধ করা হয়েছে এবং অ-সদস্যদের অবাঞ্ছিত ইমেল প্রেরণে ও নিষেধাজ্ঞা জারি করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zজার্মান আদালত ঘোষণা করেছে যে ডু নট ট্র্যাক আইনত বাধ্যতামূলক</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[থ্রেড সফটওয়্যার লিমিটেড থ্রেডস নামটি ব্যবহার বন্ধ করার জন্য মেটাকে 30 দিন সময় দেয়]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>যুক্তরাজ্যভিত্তিক থ্রেডস সফটওয়্যার লিমিটেড ৩০ দিনের মধ্যে যুক্তরাজ্যে তাদের সেবার জন্য &#39;থ্রেডস&#39; নামটি ব্যবহার বন্ধ করতে মেটার ইনস্টাগ্রামকে সতর্ক করেছে।</li>
<li>থ্রেডস সফটওয়্যার লিমিটেড, যা ট্রেডমার্ক ধারণ করে এবং ২০১৪ সাল থেকে বিশ্বব্যাপী তার মেসেজিং হাব পরিষেবাটি প্রচার করেছে, ইনস্টাগ্রামের ব্যবহারকে তার ব্যবসায়ের জন্য হুমকি হিসাবে দেখছে।</li>
<li>২০২৩ সালের জুলাই য়ে নিজস্ব &#39;থ্রেডস&#39; সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্ম ের ঘোষণা দেওয়া মেটা থ্রেডস সফটওয়্যার লিমিটেডের কাছ থেকে &#39;threads.app&#39; ডোমেইন কেনার ব্যর্থ চেষ্টা করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Zথ্রেড সফটওয়্যার লিমিটেড থ্রেডস নামটি ব্যবহার বন্ধ করার জন্য মেটাকে 30 দিন সময় দেয়</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>