<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 19:13:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউ কাউন্সিল চ্যাট নিয়ন্ত্রণের উপর ভোট প্রত্যাহার করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তাকে অগ্রাধিকার দেওয়া শীর্ষস্থানীয় ওয়েব ব্রাউজারগুলি নিয়ে আলোচনা করে, তাদের বৈশিষ্ট্য এবং সুবিধাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এটি ব্রেভ, ফায়ারফক্স এবং টর-এর মতো ব্রাউজারগুলির তুলনা প্রদান করে, যা তাদের শক্তিশালী গোপনীয়তা সুরক্ষা এবং নিরাপত্তা ব্যবস্থার জন্য পরিচিত।</li>
<li>কেন্দ্রবিন্দু হলো কিভাবে এই ব্রাউজারগুলো ব্যবহারকারীর ডেটা পরিচালনা করে, ট্র্যাকারগুলোকে ব্লক করে, এবং অনলাইন হুমকির বিরুদ্ধে সুরক্ষা প্রদানের জন্য উন্নত নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যগুলো প্রস্তাব করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000Zইইউ কাউন্সিল চ্যাট নিয়ন্ত্রণের উপর ভোট প্রত্যাহার করেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেট্রিস ফন্ট হিসেবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এরিক এবং মার্টিন ডেমাইন একটি টেট্রিস-অনুপ্রাণিত ফন্ট ডিজাইন করেছেন যেখানে প্রতিটি অক্ষর এবং সংখ্যা টেট্রিস টুকরো (I, J, L, O, S, T, Z) থেকে নির্মিত।</li>
<li>ফন্ট ডিজাইনটি BurrTools সফটওয়্যার ব্যবহার করে এবং টেট্রিস নিয়মাবলী অনুসরণ করে, যার মধ্যে প্রাথমিক টুকরো ঘূর্ণনের জন্য সুপার রোটেশন সিস্টেম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ফন্টটি টেট্রিসের একটি গাণিতিক বিশ্লেষণের অংশ, যা এর NP-সম্পূর্ণ প্রকৃতিকে তুলে ধরে, এবং এটি BRIDGES 2017-এর সময় একটি সহযোগিতার দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikdemaine.org/fonts/tetris/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zটেট্রিস ফন্ট হিসেবে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্লদ ৩.৫ সনেট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnet, Claude 3.5 মডেল পরিবারের প্রথম মডেল, চালু হয়েছে, যা প্রতিযোগী মডেল এবং Claude 3 Opus-এর তুলনায় উন্নত পারফরম্যান্স প্রদান করে, এবং এটি Claude.ai, Claude iOS অ্যাপ এবং বিভিন্ন API-এর মাধ্যমে উপলব্ধ।</li>
<li>মডেলটি স্নাতক স্তরের যুক্তি, কোডিং দক্ষতা এবং ভিজ্যুয়াল যুক্তি কাজগুলিতে উৎকর্ষতা প্রদর্শন করে, যা এটিকে গ্রাহক সহায়তা এবং বহু-ধাপের কর্মপ্রবাহের মতো জটিল কাজের জন্য উপযুক্ত করে তোলে, এবং এটি গতিশীল বিষয়বস্তু প্রজন্ম এবং সম্পাদনার জন্য আর্টিফ্যাক্টসের মতো নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি প্রবর্তন করে।</li>
<li>নিরাপত্তা এবং গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেওয়া হয়েছে, কঠোর পরীক্ষা এবং বাহ্যিক মূল্যায়নের মাধ্যমে, এবং ভবিষ্যতের পরিকল্পনায় রয়েছে Claude 3.5 Haiku এবং Claude 3.5 Opus এর মুক্তি, পাশাপাশি ব্যক্তিগতকৃত অভিজ্ঞতার জন্য মেমোরি এর মতো নতুন বৈশিষ্ট্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zক্লদ ৩.৫ সনেট</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্স ৪০ বছর আগে (১৯৮৪) আত্মপ্রকাশ করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্স উইন্ডো সিস্টেম, যা রবার্ট ডব্লিউ. শেইফলার দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, ১৯৮৪ সালের ১৯ জুন আত্মপ্রকাশ করে এবং এটি ভিএস১০০ এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এর পূর্বসূরি ডব্লিউ এর চেয়ে দ্বিগুণ গতি প্রদান করে।</li>
<li>কম্পিউটার সায়েন্স ল্যাবরেটরি (এলসিএস) এক্স গ্রহণ করেছে, এর উপর ভিত্তি করে অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করছে এবং ডাব্লু ব্যবহারকারীদেরকে আরও ভাল পারফরম্যান্স এবং পরীক্ষার জন্য এক্স-এ পরিবর্তন করতে উৎসাহিত করছে।</li>
<li>বর্তমান ইন্টারফেসগুলির মধ্যে রয়েছে CLU এবং Argus, একটি C ইন্টারফেস উন্নয়নের পর্যায়ে রয়েছে; বিদ্যমান অ্যাপ্লিকেশনগুলির মধ্যে রয়েছে একটি টেক্সট এডিটর (TED), একটি Argus I/O ইন্টারফেস, এবং একটি মৌলিক উইন্ডো ম্যানেজার, যদিও ডকুমেন্টেশন এখনও প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.talisman.org/x-debut.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zএক্স ৪০ বছর আগে (১৯৮৪) আত্মপ্রকাশ করেছিল</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হাইপারমিডিয়া সিস্টেমস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx এবং Hyperview ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন ডেভেলপমেন্ট সহজ করার জন্য বিপ্লবী পদ্ধতি প্রদান করে, যা Single Page Application (SPA) ফ্রেমওয়ার্কের প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>এই সরঞ্জামগুলি ওয়েব ডেভেলপারদের জন্য আদর্শ যারা সরলতার উপর মনোযোগ দিতে চান, ওয়েবের মৌলিক বিষয়গুলি সম্পর্কে তাদের বোঝাপড়া মজবুত করতে চান, অথবা হাইপারমিডিয়া এবং REST (Representational State Transfer) অন্বেষণ করতে চান।</li>
<li>অনলাইন বিনামূল্যে সম্পদ উপলব্ধ রয়েছে, এছাড়াও আমাজনে হার্ড কপি বা ইবুক কেনার বিকল্প রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypermedia.systems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zহাইপারমিডিয়া সিস্টেমস</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্রি সফটওয়্যার ফিলিপ হ্যাজেলের জীবনকে ছিনতাই করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিলিপ হ্যাজেল, Exim MTA এবং PCRE-এর স্রষ্টা, ২৭ বছরেরও বেশি সময় ধরে PCRE এবং এর উত্তরসূরি PCRE2 রক্ষণাবেক্ষণ করেছেন এবং এখন PCRE2-এর জন্য একজন উত্তরসূরি খুঁজছেন।</li>
<li>হ্যাজেলের কর্মজীবনের উল্লেখযোগ্য দিকগুলির মধ্যে রয়েছে ইউনিক্স সিস্টেমে গুরুত্বপূর্ণ অবদান এবং এক্সিম এবং পিসিআরই-এর মতো ব্যাপকভাবে গৃহীত সফ্টওয়্যারগুলির উন্নয়ন, যা অ্যাপাচি HTTPD এবং পোস্টফিক্সের মতো প্রধান প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>সম্প্রদায়টি প্রবন্ধটির প্রশংসা করে এবং ওপেন-সোর্স ডেভেলপারদের উপর আরও বৈশিষ্ট্যগুলির আহ্বান জানায়, যা এই ধরনের প্রকল্পগুলি রক্ষণাবেক্ষণের বাস্তব প্রভাব এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zফ্রি সফটওয়্যার ফিলিপ হ্যাজেলের জীবনকে ছিনতাই করেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেউ জানে না কী হচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন প্রতিবেদকের ভুলে লেখকের ৩৩ বছর বয়সে অবসর নেওয়ার খবরটি দেখায় যে কীভাবে ভুল তথ্য সহজেই ছড়িয়ে পড়তে পারে, বিশেষ করে অনলাইনে।</li>
<li>গেল-ম্যান অ্যামনেশিয়া প্রভাব ব্যাখ্যা করে কেন মানুষ অপরিচিত বিষয়গুলিতে মিডিয়ার উপর বিশ্বাস করে, যদিও পরিচিত ক্ষেত্রগুলিতে ভুলগুলি স্বীকার করে।</li>
<li>বিশ্বাসযোগ্য জ্ঞান প্রায়ই বিরল এবং নির্দিষ্ট ক্ষেত্রে গভীরভাবে নিবেদিত ব্যক্তিদের কাছ থেকে আসে, কিন্তু মানুষ সাধারণত সঠিকতার চেয়ে সামাজিক এবং আবেগপ্রবণ প্রণোদনা দ্বারা চালিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zকেউ জানে না কী হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমি একটি ধাঁধা খেলা তৈরি করেছি যা আমার প্রিয় গণিতের রহস্যগুলি মৃদুভাবে পরিচয় করিয়ে দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গেমটির লক্ষ্য হল বিশদ ব্যাখ্যা দেওয়ার পরিবর্তে ইন্টারেক্টিভ প্রশ্ন এবং ধারণার মাধ্যমে গণিত সম্পর্কে কৌতূহল উদ্রেক করা।</li>
<li>প্রযুক্তিগত বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে পূর্ণসংখ্যা ছেদ বিন্দু, টোপোজসন ব্যবহার করে আধা-সঠিক মানচিত্র অঙ্কন, গ্রাফ রঙ করার জন্য ব্যাকট্র্যাকিং অ্যালগরিদম এবং টার্ফ.জেএস দিয়ে বহুভুজ সনাক্তকরণ।</li>
<li>বাণিজ্যিক সুবিধাগুলির মধ্যে রয়েছে গেমের প্রবাহ বজায় রাখতে শিক্ষামূলক সংযোগগুলি বিলম্বিত করা এবং মোবাইল-বান্ধবতা নিশ্চিত করতে সহজ মানচিত্র ব্যবহার করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rahulilango.com/coloring/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000Zআমি একটি ধাঁধা খেলা তৈরি করেছি যা আমার প্রিয় গণিতের রহস্যগুলি মৃদুভাবে পরিচয় করিয়ে দেয়</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্পেনে প্রথম শতাব্দীর একটি সমাধিতে বিশ্বের প্রাচীনতম সাদা মদ পাওয়া গেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000Zস্পেনে প্রথম শতাব্দীর একটি সমাধিতে বিশ্বের প্রাচীনতম সাদা মদ পাওয়া গেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওএসআরডি: ওপেন-সোর্স রেলওয়ে ডিজাইনার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেলপথ নকশা, ক্ষমতা বিশ্লেষণ, এবং সময়সূচী তৈরির জন্য একটি ওপেন-সোর্স ওয়েব অ্যাপ এখন গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে রেলপথ অবকাঠামো এবং সময়সূচি নকশা, ক্ষমতা বিশ্লেষণ, সংঘাত সনাক্তকরণ, এবং স্বয়ংক্রিয় ট্রেন সংযোজন সহ স্বল্পমেয়াদী পরিকল্পনা।</li>
<li>প্রকল্পটি ব্যবহার, উন্নয়ন এবং বিতরণের জন্য বিনামূল্যে, সমষ্টিগত সিদ্ধান্ত গ্রহণ এবং কাস্টম অবকাঠামো ফরম্যাট এবং সংকেত ব্যবস্থা সমর্থনের উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osrd.fr/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zওএসআরডি: ওপেন-সোর্স রেলওয়ে ডিজাইনার</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উন্নত প্লাস্টিক পুনর্ব্যবহারের ভ্রান্তি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্লাস্টিক শিল্প প্লাস্টিক বর্জ্য সমস্যার সমাধান হিসেবে পাইরোলাইসিসের পক্ষে সওয়াল করছে, যা তাপ ব্যবহার করে প্লাস্টিককে আণবিক উপাদানে ভেঙে ফেলে।</li>
<li>দাবি সত্ত্বেও, পাইরোলাইসিস অকার্যকর, যা সামান্য পুনর্ব্যবহৃত প্লাস্টিক এবং বেশিরভাগ অ-পুনর্ব্যবহারযোগ্য রাসায়নিক এবং জ্বালানি উৎপাদন করে।</li>
<li>শিল্পটি পণ্যের পুনর্ব্যবহৃত উপাদানের পরিমাণ বাড়িয়ে দেখানোর জন্য জটিল হিসাব ব্যবহার করে, যা রাসায়নিক পুনর্ব্যবহারের কার্যকারিতা সম্পর্কে ভোক্তাদের বিভ্রান্ত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zউন্নত প্লাস্টিক পুনর্ব্যবহারের ভ্রান্তি</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনপিএম এবং নোডজেএসকে ইএস মডিউলগুলি ব্যবহার করা সহজ করতে আরও পদক্ষেপ নেওয়া উচিত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বরিস চের্নির ব্লগে নোডজেএস এবং এনপিএম-এ ইএস মডিউল ব্যবহারের সমস্যাগুলি তুলে ধরা হয়েছে, বিশেষ করে যারা পাইথন এবং হ্যাকের মতো অন্যান্য ভাষা থেকে ফিরে আসছেন তাদের জন্য।</li>
<li>যদিও ES মডিউলগুলি কোড লোড সময় উন্নত করার জন্য প্রবর্তিত হয়েছিল, তাদের গ্রহণযোগ্যতা কম, মাত্র ৯-২৭% প্রকল্পে সেগুলি ব্যবহার করা হয় এবং নির্দিষ্ট এক্সটেনশনের মাধ্যমে সেগুলি ঘোষণা করা ফাইলের সংখ্যা ৬% এরও কম।</li>
<li>চেরনি প্রস্তাব করেছেন .mjs এবং .cjs এক্সটেনশনগুলি বাদ দিয়ে ইকোসিস্টেমকে সরলীকরণ করতে, package.json-এ type=module ডিফল্ট হিসেবে নির্ধারণ করতে, লাইব্রেরিগুলিকে ES মডিউলে আপগ্রেড করতে এবং শেষ পর্যন্ত NodeJS-এ require এবং module.exports ধাপে ধাপে বন্ধ করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000Zএনপিএম এবং নোডজেএসকে ইএস মডিউলগুলি ব্যবহার করা সহজ করতে আরও পদক্ষেপ নেওয়া উচিত</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কার্ল ২২,৭৩৪টি স্টিম গেমের মধ্যে রয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SteamDB অনুযায়ী, cURL এবং libcurl ৯১,৫৫৯টি স্টিম গেমের মধ্যে ২২,৭৩৪টিতে ব্যবহৃত হয়, যা শিরোনামগুলির ২৪.৮%।</li>
<li>এই তথ্যটি গেমিং শিল্পে cURL-এর উল্লেখযোগ্য গ্রহণ নিশ্চিত করে, যা পূর্বে অনুমান করা হয়েছিল কিন্তু যাচাই করা হয়নি।</li>
<li>গেমগুলিতে cURL-এর ব্যাপক ব্যবহার এর গুরুত্ব এবং ডেভেলপারদের জন্য একটি নির্ভরযোগ্য সরঞ্জাম হিসাবে এর গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zকার্ল ২২,৭৩৪টি স্টিম গেমের মধ্যে রয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনিক3ডি: একটি একক চিত্র থেকে থ্রিডি জেনারেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউনিক3ডি একটি পদ্ধতি প্রবর্তন করেছে যা একক দৃশ্যের ছবি থেকে মাত্র ৩০ সেকেন্ডে উচ্চ-নিষ্ঠা ৩ডি মেশ তৈরি করতে সক্ষম, যা ৩ডি মডেলিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি।</li>
<li>প্রকল্পটি এখনও উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, ওজন প্রকাশ, একটি স্থানীয় গ্রাডিও ডেমো, একটি বিস্তারিত টিউটোরিয়াল, এবং উইন্ডোজ এবং ডকার সহ বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মের জন্য সমর্থন প্রদানের পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
<li>সেটআপ নির্দেশাবলী লিনাক্স এবং উইন্ডোজ উভয়ের জন্য প্রদান করা হয়েছে, এবং প্রকল্পটি স্টেবল ডিফিউশন এবং ওয়ান্ডার3ডি-এর মতো অন্যান্য উল্লেখযোগ্য প্রকল্পের অবদানের স্বীকৃতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AiuniAI/Unique3D</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zইউনিক3ডি: একটি একক চিত্র থেকে থ্রিডি জেনারেশন</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাটকিনসন ডিথারিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মূল ম্যাকিনটোশ, যা ১৯৮৪ সালে মুক্তি পায়, এতে ছিল ৭২ ডিপিআই সাদা-কালো ডিসপ্লে যার রেজোলিউশন ছিল ৫১২x৩৪২, যা একটি ৮০-কলামের টার্মিনাল স্ক্রলবার সহ প্রদর্শন করতে সক্ষম ছিল।</li>
<li>এই ডিসপ্লেতে গ্রেস্কেল সিমুলেট করার জন্য ব্যবহৃত দুটি জনপ্রিয় ডিথারিং প্রযুক্তি হল ফ্লয়েড-স্টেইনবার্গ এবং অ্যাটকিনসন ডিথারিং, যাদের উভয়েরই আধুনিক ব্যবহারের জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট বাস্তবায়ন রয়েছে।</li>
<li>ফ্লয়েড-স্টেইনবার্গ ডিথারিং কোয়ান্টাইজেশন ত্রুটিগুলি পার্শ্ববর্তী পিক্সেলগুলিতে বিতরণ করে, অন্যদিকে অ্যাটকিনসন ডিথারিং, যা বিল অ্যাটকিনসন দ্বারা বিকশিত, ত্রুটিগুলি একটি বিস্তৃত প্যাটার্নে ছড়িয়ে দেয়, ৩/৪ অংশ ত্রুটি সংরক্ষণ করে আরও সমৃদ্ধ কনট্রাস্ট বজায় রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beyondloom.com/blog/dither.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Zঅ্যাটকিনসন ডিথারিং</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিডপিক্স]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kidpix.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Zকিডপিক্স</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেইফ সুপারইন্টেলিজেন্স ইনক.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেইফ সুপারইন্টেলিজেন্স ইনক. (এসএসআই) হল প্রথম ল্যাব যা শুধুমাত্র নিরাপদ সুপারইন্টেলিজেন্স তৈরির জন্য নিবেদিত, যা উন্নত প্রকৌশল এবং বৈজ্ঞানিক গবেষণার মাধ্যমে নিরাপত্তা এবং সক্ষমতা উভয়কেই সমাধান করে।</li>
<li>কোম্পানিটি সুপারইন্টেলিজেন্স সক্ষমতাগুলি দ্রুত অগ্রসর করার পাশাপাশি নিরাপত্তা নিশ্চিত করার লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে, যার মিশন এবং ব্যবসায়িক মডেল এই লক্ষ্যটির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>পালো আল্টো এবং তেল আবিবে ভিত্তিক, এসএসআই শীর্ষ প্রযুক্তিগত প্রতিভা নিয়োগ করে একটি বিশেষ দল গঠনের জন্য যা একমাত্র এই গুরুত্বপূর্ণ চ্যালেঞ্জের উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssi.inc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Zসেইফ সুপারইন্টেলিজেন্স ইনক.</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neofetch ডেভেলপার তার সমস্ত রেপোজিটরি আর্কাইভ করেছেন: 'কৃষিকাজ শুরু করেছি']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dylanaraps</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZNeofetch ডেভেলপার তার সমস্ত রেপোজিটরি আর্কাইভ করেছেন: &apos;কৃষিকাজ শুরু করেছি&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউ কাউন্সিল বৃহস্পতিবার চ্যাট স্ক্যানিং প্রস্তাবের উপর ভোট দেবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইইউ-এর চ্যাট কন্ট্রোল ২.০ প্রস্তাবটি সমস্ত ব্যক্তিগত যোগাযোগ স্ক্যান করার বাধ্যবাধকতা আরোপ করতে চায় শিশু যৌন শোষণ সামগ্রী (CSEM) এর জন্য, যা কার্যত ডিজিটাল গোপনীয়তার অবসান ঘটাবে।</li>
<li>ইউরোপীয় পার্লামেন্ট এই প্রস্তাবের বিরোধিতা করছে, বিচারিক পরোয়ানার মাধ্যমে লক্ষ্যবস্তু নজরদারি এবং প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন সংরক্ষণের পক্ষে সমর্থন জানাচ্ছে।</li>
<li>নাগরিক, অংশীদার এবং বিভিন্ন ইইউ সরকারের পক্ষ থেকে উল্লেখযোগ্য বিরোধিতা দেখা দিয়েছে, যা মানুষকে তাদের প্রতিনিধিদের সাথে যোগাযোগ করতে এবং প্রস্তাবের গ্রহণ প্রতিরোধ করতে আহ্বান জানাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/posts/chat-control/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zইইউ কাউন্সিল বৃহস্পতিবার চ্যাট স্ক্যানিং প্রস্তাবের উপর ভোট দেবে</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন মেসেজ কিউ-ভিত্তিক আর্কিটেকচারগুলি এখন কম জনপ্রিয় বলে মনে হয়?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০০০-এর দশকের শেষের দিকে এবং ২০১০-এর দশকের শুরুর দিকে, অ্যামাজন এসকিউএস, র্যাবিটএমকিউ এবং জিরোএমকিউ-এর মতো মেসেজ কিউ ব্যবহার করে বিতরণকৃত সিস্টেম নির্মাণের জন্য উল্লেখযোগ্য উদ্দীপনা ছিল।</li>
<li>বর্তমান সময়ে মেসেজ কিউ নিয়ে আলোচনা কমে যাওয়ার কারণ হতে পারে Redis অনেক ব্যবহারিক ক্ষেত্রে সমাধান প্রদান করছে, উন্নত ডাটাবেস উচ্চ স্কেল পরিচালনা করতে পারছে, এবং মেসেজ কিউ ভিত্তিক আর্কিটেকচার সবসময় প্রত্যাশা পূরণ করতে পারে না এই উপলব্ধি।</li>
<li>যদিও প্রচারণা কমে গেছে, মেসেজ কিউগুলি এখনও ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়, যদিও প্রযুক্তিটি পরিপক্ক হয়েছে এবং লেখার জন্য কম উত্তেজনাপূর্ণ হয়ে উঠেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40723302</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zকেন মেসেজ কিউ-ভিত্তিক আর্কিটেকচারগুলি এখন কম জনপ্রিয় বলে মনে হয়?</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফার্ন হলো ব্রিজটি ভেঙে পড়ার অনেক বছর আগেই বন্ধ করে দেওয়া উচিত ছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিটসবার্গের ফার্ন হলো ব্রিজটি ২০২২ সালের ২৮ জানুয়ারি ধসে পড়ে, এক দশকেরও বেশি সময় ধরে &#39;খারাপ অবস্থায়&#39; থাকার পর, যদিও বহুবার পরিদর্শন এবং মেরামতের সুপারিশ করা হয়েছিল।</li>
<li>২০২৪ সালের ফেব্রুয়ারির NTSB রিপোর্টে সেতু পরিদর্শন এবং রক্ষণাবেক্ষণে পদ্ধতিগত ত্রুটিগুলি তুলে ধরা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে খারাপ নিষ্কাশন ব্যবস্থা যা তীব্র মরিচা এবং কম মূল্যায়িত লোড রেটিংয়ের দিকে পরিচালিত করেছে।</li>
<li>ধসটি একটি ক্ষয়প্রাপ্ত টাই প্লেট দ্বারা সৃষ্ট হয়েছিল, এবং এনটিএসবি-র তদন্তে মেরামতের সুপারিশগুলির উপর পর্যাপ্ত অনুসরণ এবং পরিদর্শন দল এবং সেতুর মালিকদের মধ্যে দুর্বল যোগাযোগ প্রকাশ পেয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://practical.engineering/blog/2024/6/18/this-bridge-should-have-been-closed-years-before-it-collapsed</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zফার্ন হলো ব্রিজটি ভেঙে পড়ার অনেক বছর আগেই বন্ধ করে দেওয়া উচিত ছিল</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেন সোর্স পাইথন ইটিএল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যামফি একটি পাইথন-ভিত্তিক ইটিএল (এক্সট্র্যাক্ট, ট্রান্সফর্ম, লোড) টুল যা কম-কোড ডেটা ইন্টিগ্রেশন, এক্সট্রাকশন এবং প্রস্তুতির জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা সিএসভি এবং জেসন-এর মতো ফরম্যাট সমর্থন করে।</li>
<li>এটি ডেটা পাইপলাইন ডিজাইনের জন্য একটি গ্রাফিক্যাল ইন্টারফেস প্রদান করে, যেটি স্থানীয়ভাবে ডেটা প্রক্রিয়াকরণের মাধ্যমে ডেটা গোপনীয়তা নিশ্চিত করে এবং যেকোনো স্থানে স্থাপনযোগ্য নেটিভ পাইথন কোড তৈরি করে।</li>
<li>অ্যামফি বর্তমানে জুপিটারল্যাবে পাবলিক বিটা হিসেবে উপলব্ধ, যা কম-কোড উন্নয়ন, হাইব্রিড ডিপ্লয়মেন্ট এবং সম্প্রদায়ের সহযোগিতাকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://amphi.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Zওপেন সোর্স পাইথন ইটিএল</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্যালিফোর্নিয়ায় শ্রম আইন ভঙ্গের জন্য অ্যামাজনকে $5.9 মিলিয়ন জরিমানা করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়া অ্যামাজনকে $৫.৯ মিলিয়ন জরিমানা করেছে গুদাম কোটার আইন লঙ্ঘনের জন্য, যা কর্মীদের স্বাস্থ্য ও নিরাপত্তার জন্য বিপজ্জনক অতিরিক্ত কাজের গতি থেকে রক্ষা করে।</li>
<li>লস অ্যাঞ্জেলেসের কাছে দুটি অ্যামাজন সুবিধায় তদন্তে প্রকাশ পেয়েছে যে কোম্পানিটি তাদের কর্মীদের কাজের কোটার বিষয়ে অবহিত করতে ব্যর্থ হয়েছে, যার ফলে রেডল্যান্ড এবং মোরেনো ভ্যালি সুবিধাগুলির জন্য যথাক্রমে $1.2 মিলিয়ন এবং $4.7 মিলিয়ন জরিমানা হয়েছে।</li>
<li>অ্যামাজন অভিযোগগুলো অস্বীকার করেছে এবং আপিল করেছে, যখন এর কর্মস্থলের প্রথাগুলির জন্য চলমান তদন্তের মুখোমুখি হচ্ছে, অন্যান্য রাজ্যেও অনুরূপ আইন প্রণীত হচ্ছে এবং একটি প্রস্তাবিত ফেডারেল বিল রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/18/amazon-fine-labor-law-california/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zক্যালিফোর্নিয়ায় শ্রম আইন ভঙ্গের জন্য অ্যামাজনকে $5.9 মিলিয়ন জরিমানা করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল জেমিনি আমাকে মারার চেষ্টা করেছিল]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1diljf2/google_gemini_tried_to_kill_me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Zগুগল জেমিনি আমাকে মারার চেষ্টা করেছিল</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ল্যাম্বডা স্কুলে দ্রুত অপরাধ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রাথমিক সাফল্য: ২০১৭ সালে চালু হওয়া ল্যাম্বডা স্কুল তার আয় ভাগাভাগি চুক্তি (ISA) মডেলের মাধ্যমে দ্রুত জনপ্রিয়তা অর্জন করে এবং উল্লেখযোগ্য ভেঞ্চার ক্যাপিটাল আকর্ষণ করে।</li>
<li>পতন: ২০২০ সালে ফাঁস হওয়া যোগাযোগগুলি নিম্নমানের চাকরি স্থাপনের হার এবং আর্থিক অস্থিতিশীলতা প্রকাশ করে, যা শিক্ষার্থী এবং বিনিয়োগকারীদের বিভ্রান্ত করার অভিযোগের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>পুনঃব্র্যান্ডিং এবং পতন: &#39;দ্য ব্লুম ইনস্টিটিউট অফ টেকনোলজি&#39; নামে পুনঃব্র্যান্ডিং করার পরও, কোম্পানিটি সংগ্রাম চালিয়ে যাচ্ছিল, একাধিক ছাঁটাই, নির্বাহী প্রস্থানের এবং চলমান আইনি সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandofsky.com/lambda-school/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Zল্যাম্বডা স্কুলে দ্রুত অপরাধ</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনএটি-সক্ষম ওয়াই-ফাই নেটওয়ার্কে অফ-পাথ টিসিপি হাইজ্যাকিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউশিয়াং ইয়াং এবং তার সহকর্মীদের গবেষণা ওয়াই-ফাই নেটওয়ার্কের দুর্বলতাগুলি প্রকাশ করে, বিশেষত রাউটার NAT (নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেশন) পরিচালনায়, যা অফ-পাথ TCP হাইজ্যাকিংকে সম্ভব করে।</li>
<li>গবেষণাটি, যা NDSS 2024 দ্বারা গৃহীত হয়েছে, ৩০টি নির্মাতার ৬৭টি রাউটার পরীক্ষা করে, যার মধ্যে ৫২টি দুর্বল পাওয়া গেছে, এবং ৯৩টি বাস্তব-জগতের ওয়াই-ফাই নেটওয়ার্কের মধ্যে ৭৫টি সংবেদনশীল হিসেবে চিহ্নিত করেছে।</li>
<li>প্রশমন কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে র্যান্ডম পোর্ট বরাদ্দ, রিভার্স পাথ যাচাইকরণ এবং TCP উইন্ডো পরীক্ষা, কিছু নির্মাতা ইতিমধ্যেই এই আবিষ্কারের প্রতিক্রিয়ায় প্যাচ প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.apnic.net/2024/06/18/off-path-tcp-hijacking-in-nat-enabled-wi-fi-networks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zএনএটি-সক্ষম ওয়াই-ফাই নেটওয়ার্কে অফ-পাথ টিসিপি হাইজ্যাকিং</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মহাকাশ থেকে সামুদ্রিক আবর্জনা পর্যবেক্ষণ এখন একটি বাস্তবতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন ESA ডিসকভারি গবেষণায় দেখানো হয়েছে যে, স্যাটেলাইট ব্যবহার করে সমুদ্রে ভাসমান প্লাস্টিক বর্জ্য পর্যবেক্ষণ করা সম্ভব, যা নেচার কমিউনিকেশনসে রিপোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>গবেষণাটি ছয় বছরের মধ্যে ৩,০০,০০০ স্যাটেলাইট চিত্র ব্যবহার করে ভূমধ্যসাগর স্ক্যান করে, হাজার হাজার ঘন প্লাস্টিকের প্যাচ সনাক্ত করে, যা এখন পর্যন্ত সামুদ্রিক আবর্জনা দূষণের সবচেয়ে বিস্তৃত মানচিত্র তৈরি করেছে।</li>
<li>আবিষ্কারগুলি বিশেষায়িত সেন্সর স্থাপনের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে যা পর্যবেক্ষণ ক্ষমতা বাড়াতে পারে, যা তেল ছড়িয়ে পড়া সনাক্তকরণ এবং অনুসন্ধান ও উদ্ধার কার্যক্রমেও সহায়ক হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Engineering_Technology/Monitoring_marine_litter_from_space_is_now_a_reality</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zমহাকাশ থেকে সামুদ্রিক আবর্জনা পর্যবেক্ষণ এখন একটি বাস্তবতা</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি একটি ওপেন সোর্স এবং স্থানীয় অনুবাদ অ্যাপ তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ডেভেলপার অ্যান্ড্রয়েডের জন্য একটি একযোগে অনুবাদ অ্যাপ তৈরি করেছিলেন, প্রাথমিকভাবে গুগলের এপিআই ব্যবহার করে কারণ বিনামূল্যে, উচ্চ-মানের সমাধানের অভাব ছিল।</li>
<li>বিশ্ববিদ্যালয়ের পরে, ডেভেলপার অ্যাপটি আপডেট করে যাতে এটি স্পিচ রিকগনিশনের জন্য OpenAI-এর Whisper এবং অনুবাদের জন্য Meta-এর NLLB ব্যবহার করে, উভয়ই স্থানীয়ভাবে চলমান, যা এটিকে বিনামূল্যে এবং ওপেন-সোর্স করে তোলে।</li>
<li>অ্যাপটি বর্তমানে বিটা পর্যায়ে রয়েছে, এবং ডেভেলপার ব্যবহারকারীদের মতামত চাইছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/niedev/RTranslator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zআমি একটি ওপেন সোর্স এবং স্থানীয় অনুবাদ অ্যাপ তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্কিন সিনেট উন্নত পারমাণবিক শক্তি স্থাপনে সহায়তা করার জন্য বিল পাস করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/energy/us-senate-passes-bill-support-advanced-nuclear-energy-deployment-2024-06-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zমার্কিন সিনেট উন্নত পারমাণবিক শক্তি স্থাপনে সহায়তা করার জন্য বিল পাস করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা বাস্তব সময়ে একটি কৃষ্ণগহ্বরকে জাগ্রত হতে দেখেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইএসও (ইউরোপীয় সাউদার্ন অবজারভেটরি) বিশ্বব্যাপী জ্যোতির্বিজ্ঞান গবেষণাকে সমর্থন করে বিশ্বমানের অবজারভেটরি ডিজাইন এবং পরিচালনার মাধ্যমে, যার সদর দপ্তর জার্মানিতে এবং টেলিস্কোপ চিলিতে অবস্থিত।</li>
<li>সম্প্রতি Astronomy &amp; Astrophysics-এ প্রকাশিত একটি গবেষণায় গ্যালাক্সি SDSS1335+0728-এর হঠাৎ উজ্জ্বল হওয়া পর্যবেক্ষণ করা হয়েছে, যা সম্ভবত একটি বিশাল ব্ল্যাক হোলের সক্রিয়তার কারণে হয়েছে, এবং এটি এমন একটি ঘটনার প্রথম রিয়েল-টাইম পর্যবেক্ষণ।</li>
<li>এই আবিষ্কার, যা প্রথম ২০১৯ সালের ডিসেম্বরে লক্ষ্য করা হয়েছিল, বিজ্ঞানীদের মুগ্ধ করে চলেছে কারণ গ্যালাক্সিটি উজ্জ্বল রয়ে গেছে, যা কৃষ্ণগহ্বরের আচরণ সম্পর্কে নতুন অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/germany/news/eso2409/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Zজ্যোতির্বিজ্ঞানীরা বাস্তব সময়ে একটি কৃষ্ণগহ্বরকে জাগ্রত হতে দেখেছেন</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চ্যাট নিয়ন্ত্রণ অবশ্যই বন্ধ করতে হবে – এখনই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইইউ কমিশনের &quot;চ্যাট কন্ট্রোল&quot; প্রস্তাবটি ব্যাপক নজরদারি কার্যকর করার লক্ষ্য নিয়েছে, যা নাগরিকদের গোপনীয়তা এবং ডেটা নিরাপত্তা বিপন্ন করতে পারে।</li>
<li>যদি পাস হয়, এটি পরিষেবা প্রদানকারীদের শিশু যৌন নির্যাতন সামগ্রী (CSAM) এর জন্য বার্তাগুলি স্ক্যান করতে বাধ্য করবে, তবে সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এটি অপরাধীদের বিরুদ্ধে অকার্যকর এবং গণতন্ত্রের জন্য ক্ষতিকর।</li>
<li>থ্রিমা, একটি সুরক্ষিত যোগাযোগ সেবা, প্রস্তাবটির বিরোধিতা করছে এবং সম্মতি এড়াতে ইউ থেকে বেরিয়ে যেতে পারে, যা গোপনীয়তা সমর্থকদের কাছ থেকে সম্ভাব্য অপব্যবহার এবং বিরোধিতাকে তুলে ধরছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zচ্যাট নিয়ন্ত্রণ অবশ্যই বন্ধ করতে হবে – এখনই</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চ্যাট নিয়ন্ত্রণ: মৌলিক অধিকারগুলির সাথে অসঙ্গতিপূর্ণ (২০২২)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইইউ কমিশনের খসড়া চ্যাট নিয়ন্ত্রণ বিধিমালা শিশু যৌন সহিংসতার বিরুদ্ধে লড়াই করার লক্ষ্য রাখে, তবে এটি মৌলিক অধিকার সম্পর্কে উল্লেখযোগ্য উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>গুরুত্বপূর্ণ বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে গোপনীয়তা লঙ্ঘন, মুক্ত মতপ্রকাশের উপর শীতল প্রভাব, ত্রুটিপূর্ণ ফিল্টারিং বাধ্যবাধকতা, ওয়েবসাইট ব্লকিং, এবং বাধ্যতামূলক বয়স যাচাইকরণ।</li>
<li>জিএফএফ যুক্তি দেয় যে এই পদক্ষেপগুলি ইইউ মৌলিক অধিকার সনদ লঙ্ঘন করে এবং খসড়া বিধিমালার পুনর্বিবেচনার আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000Zচ্যাট নিয়ন্ত্রণ: মৌলিক অধিকারগুলির সাথে অসঙ্গতিপূর্ণ (২০২২)</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউ আগামীকাল চ্যাট নিয়ন্ত্রণের অনুমোদন দেবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইইউ কাউন্সিল ২০ জুন ২০২৪ তারিখে চ্যাট কন্ট্রোল, যা ব্যক্তিগত যোগাযোগের ব্যাপক অনুসন্ধানের সাথে সম্পর্কিত, এর উপর ভোট দিতে যাচ্ছে।</li>
<li>ইউরোপীয় নির্বাচনের পরপরই ভোটের সময় নির্ধারণকে জনসাধারণের নজর এড়ানোর প্রচেষ্টা হিসেবে দেখা হচ্ছে।</li>
<li>সিভিল সোসাইটিকে অবিলম্বে পদক্ষেপ নিতে অনুরোধ করা হচ্ছে তাদের সরকারগুলির সাথে যোগাযোগ করে, অনলাইনে সচেতনতা বৃদ্ধি করে এবং প্রতিবাদ সংগঠিত করে, কারণ বর্তমান খসড়াটি অগ্রহণযোগ্য বলে বিবেচিত হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zইইউ আগামীকাল চ্যাট নিয়ন্ত্রণের অনুমোদন দেবে</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এইচটিএমএক্স ২.০.০ প্রকাশিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx 2.0.0 প্রকাশিত হয়েছে, যা ইন্টারনেট এক্সপ্লোরারের জন্য সমর্থন শেষ করেছে এবং কিছু ডিফল্ট সেটিংস কঠোর করেছে তবে মূল কার্যকারিতা বা API পরিবর্তন না করেই।</li>
<li>প্রধান পরিবর্তনগুলির মধ্যে রয়েছে এক্সটেনশনগুলি একটি নতুন রেপোজিটরিতে স্থানান্তর করা, অব্যবহৃত অ্যাট্রিবিউটগুলি সরানো এবং HTTP DELETE অনুরোধ পরিচালনা পরিবর্তন করা।</li>
<li>রিলিজটি ১ জানুয়ারি, ২০২৫ পর্যন্ত NPM-এ সর্বশেষ হিসাবে চিহ্নিত করা হবে না, আপগ্রেড বাধ্যতামূলক এড়ানোর জন্য; ততক্ষণ পর্যন্ত সংস্করণ ১.x সর্বশেষ থাকবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zএইচটিএমএক্স ২.০.০ প্রকাশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাইবার স্কেয়ারক্রো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্কেয়ারক্রো একটি সাইবারসিকিউরিটি টুল যা বর্তমানে এর আলফা পর্যায়ে রয়েছে, যা আপনার কম্পিউটারের পটভূমিতে চলার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে যাতে ভাইরাস এবং ম্যালওয়্যার প্রতিরোধ করা যায়।</li>
<li>এটি উইন্ডোজ ১০ এবং ১১-এ ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cyberscarecrow.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zসাইবার স্কেয়ারক্রো</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্যানডমের উপর 'মনোযোগ আক্রমণ']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্যান্ডম, একটি জনপ্রিয় উইকি ওয়েবসাইট, অনধিকারপ্রবেশকারী বিজ্ঞাপন, স্বয়ংক্রিয়ভাবে চালু হওয়া ভিডিও এবং ক্রমাগত বিঘ্নের জন্য সমালোচিত হচ্ছে, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার চেয়ে মুনাফাকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
<li>২০২৩ সালে, ফ্যানডম বিতর্কিতভাবে ব্যবহারকারীর কন্টেন্টের পরিবর্তে ম্যাকডোনাল্ডসের গ্রিমেস শেক বিজ্ঞাপন স্থাপন করে, যার ফলে রুনস্কেপ, মাইনক্রাফ্ট এবং হলো নাইটের মতো স্বাধীন ডোমেইনে উইকিগুলির ব্যাপক স্থানান্তর ঘটে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের উৎসাহিত করা হয় স্বাধীন উইকিগুলিকে সমর্থন করতে, যেমন Indie Wiki Buddy এর মতো সরঞ্জাম ব্যবহার করে, বিজ্ঞাপন ব্লকার প্রয়োগ করে এবং তাদের উইকিগুলি ফ্যানডম থেকে সরিয়ে নিয়ে যেতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zফ্যানডমের উপর &apos;মনোযোগ আক্রমণ&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4o দিয়ে Arc-AGI-তে ৫০% (SoTA) অর্জন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZGPT-4o দিয়ে Arc-AGI-তে ৫০% (SoTA) অর্জন</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিপকম্পিউটিং থেকে একটি নতুন RISC-V মেইনবোর্ড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeepComputing একটি নতুন RISC-V মেইনবোর্ড চালু করেছে Framework Laptop 13-এর জন্য, যা StarFive-এর JH7110 প্রসেসর দ্বারা চালিত এবং এতে SiFive-এর চারটি U74 RISC-V কোর রয়েছে।</li>
<li>এই উন্নয়নটি ফ্রেমওয়ার্ক ইকোসিস্টেমকে উন্নত করে ব্যবহারকারীদের বিভিন্ন প্রসেসর আর্কিটেকচার নির্বাচন করার সুযোগ প্রদান করে, যা নমনীয়তা এবং ব্যক্তিগতকরণের প্রচার করে।</li>
<li>ডেভেলপার এবং শখের মানুষের জন্য লক্ষ্য করা মেইনবোর্ডটি RISC-V Summit Europe-এ প্রদর্শিত হবে এবং এটি Canonical এবং Red Hat-এর সাথে সহযোগিতার মাধ্যমে শক্তিশালী লিনাক্স সামঞ্জস্যতার জন্য সমর্থিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zডিপকম্পিউটিং থেকে একটি নতুন RISC-V মেইনবোর্ড</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্যাম অল্টম্যান YC-এর বোর্ডে নেই। তাহলে কেন নিজেকে এর চেয়ার দাবি করছেন?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্যাম অল্টম্যান, ওয়াই কম্বিনেটরের প্রাক্তন সভাপতি এবং সিইও, এসপিএসি (বিশেষ উদ্দেশ্য অধিগ্রহণ কোম্পানি) ফাইলিংয়ে এর বোর্ড চেয়ারম্যান হওয়ার দাবি করেছেন।</li>
<li>ওয়াই কম্বিনেটর অ্যাল্টম্যানের দাবিকে অস্বীকার করে, জানিয়ে দেয় যে তিনি কখনোই এর বোর্ডে ছিলেন না, যদিও কোম্পানিতে তার গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000Zস্যাম অল্টম্যান YC-এর বোর্ডে নেই। তাহলে কেন নিজেকে এর চেয়ার দাবি করছেন?</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মানুষ ৬ লক্ষ বছর আগে দ্রুত প্রযুক্তিগত জ্ঞান সঞ্চয় করতে শুরু করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যারিজোনা স্টেট ইউনিভার্সিটির গবেষকরা প্রস্তাব করেছেন যে প্রায় ৬০০,০০০ বছর আগে মানুষ সামাজিক শিক্ষার মাধ্যমে দ্রুত প্রযুক্তিগত জ্ঞান সংগ্রহ করতে শুরু করে, যা সমষ্টিগত সংস্কৃতির উত্স চিহ্নিত করে।</li>
<li>গবেষণাটি, যা প্রোসিডিংস অফ দ্য ন্যাশনাল একাডেমি অফ সায়েন্সেস-এ প্রকাশিত হয়েছে, ৩.৩ মিলিয়ন বছরের পাথরের সরঞ্জাম তৈরির কৌশল বিশ্লেষণ করেছে এবং প্রায় ৬০০,০০০ বছর আগে জটিলতায় উল্লেখযোগ্য বৃদ্ধি লক্ষ্য করেছে।</li>
<li>এই সময়কাল, সম্ভবত মধ্য প্লাইস্টোসিন যুগে, নিয়ন্ত্রিতভাবে আগুন ব্যবহার এবং কাঠের কাঠামো নির্মাণের মতো অগ্রগতিও দেখা গিয়েছিল, যা নির্দেশ করে যে নেয়ান্ডারথাল এবং আধুনিক মানুষের বিভাজনের আগেই সঞ্চিত সংস্কৃতি বিদ্যমান ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000Zমানুষ ৬ লক্ষ বছর আগে দ্রুত প্রযুক্তিগত জ্ঞান সঞ্চয় করতে শুরু করেছিল</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৪০০+ এলএলএম-এর জন্য টোকেন মূল্য ক্যালকুলেটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টোকেনকস্ট একটি ইউটিলিটি লাইব্রেরি যা প্রম্পট এবং সম্পূর্ণতায় টোকেন গণনা করে এবং মডেল-নির্দিষ্ট মূল্য প্রয়োগ করে বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) এর সাথে সম্পর্কিত খরচ অনুমান করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন মডেল এবং মূল্য নির্ধারণ পদ্ধতির মধ্যে খরচ ট্র্যাক করার চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করে, ব্যবহারকারীদের রিয়েল-টাইম খরচ অনুমান প্রদান করে অপ্রত্যাশিত বিল এড়াতে সহায়তা করে।</li>
<li>AgentOps দ্বারা উন্নত, Tokencost এখন ওপেন সোর্স, যা ডেভেলপারদের তাদের প্রকল্পে এটি সংযুক্ত করার মাধ্যমে উন্নত খরচ ব্যবস্থাপনা করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AgentOps-AI/tokencost</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z৪০০+ এলএলএম-এর জন্য টোকেন মূল্য ক্যালকুলেটর</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেই $২ মিলিয়ন বাগ বাউন্টি প্রদান করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এপ্রিল ২০২৪-এ, সেয়ি নেটওয়ার্কের লেয়ার-১ ব্লকচেইনে দুটি গুরুতর বাগ রিপোর্ট করা হয়, যা চেইনের প্রাপ্যতা এবং অখণ্ডতাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>সেই ফাউন্ডেশন যথাক্রমে $75,000 এবং $2,000,000 পুরস্কার প্রদান করেছে বাগ রিপোর্টগুলির জন্য, যা উৎপাদন মুক্তির আগে সনাক্ত এবং সংশোধন করা হয়েছিল, নিশ্চিত করে যে কোনো তহবিল ঝুঁকিতে ছিল না।</li>
<li>সেই ফাউন্ডেশনের সক্রিয় পদক্ষেপ এবং দ্রুত প্রতিক্রিয়া সেই টোকেন মার্কেট ক্যাপের সম্ভাব্য বিপদ রোধ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের সুরক্ষার প্রতি একটি শক্তিশালী প্রতিশ্রুতি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zসেই $২ মিলিয়ন বাগ বাউন্টি প্রদান করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল ডিপমাইন্ড গবেষণা ল্যাব থেকে এআই পণ্য কারখানায় রূপান্তরিত হচ্ছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000Zগুগল ডিপমাইন্ড গবেষণা ল্যাব থেকে এআই পণ্য কারখানায় রূপান্তরিত হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLMs থেকে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট পাওয়ার প্রতিটি উপায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি বৃহৎ ভাষা মডেল (LLMs) থেকে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট, যেমন JSON, প্রাপ্তির চ্যালেঞ্জ নিয়ে আলোচনা করে, যা সাধারণত প্রাকৃতিক ভাষায় প্রতিক্রিয়া প্রদান করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন ফ্রেমওয়ার্কের একটি বিশদ তুলনা প্রদান করে যা LLM আউটপুটকে কাঠামোগত ফরম্যাটে রূপান্তর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ভাষা সমর্থন, JSON হ্যান্ডলিং, প্রম্পট নিয়ন্ত্রণ এবং সমর্থিত মডেল প্রদানকারীদের মতো মানদণ্ডের উপর ভিত্তি করে তাদের মূল্যায়ন করে।</li>
<li>তুলনা করা ফ্রেমওয়ার্কগুলির মধ্যে রয়েছে BAML, Instructor, TypeChat, Marvin, Outlines, Guidance, LMQL, JSONformer, Firebase Genkit, SGLang, এবং lm-format-enforcer, প্রতিটি নিজস্ব বৈশিষ্ট্য এবং ক্ষমতা সহ কাঠামোগত ডেটা নিষ্কাশনের জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZLLMs থেকে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট পাওয়ার প্রতিটি উপায়</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আবশ্যিক জটিলতা সম্পর্কে একটি নোট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের একাধিক ওভারল্যাপিং এবং কখনও কখনও পরস্পরবিরোধী লক্ষ্য থাকে, যেমন কোড লেখা, জটিলতা পরিচালনা করা এবং গ্রাহকের চাহিদা পূরণ করা।</li>
<li>প্রয়োজনীয় জটিলতা সমস্যার অন্তর্নিহিত, যখন আকস্মিক জটিলতা কর্মক্ষমতা সমস্যা বা অপ্রতুল সরঞ্জাম থেকে উদ্ভূত হয়; উভয়ই হ্রাস করা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>জ্যেষ্ঠ প্রকৌশলীরা সমস্যাগুলিকে পুনঃসংজ্ঞায়িত করতে পারেন অনুমানগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে এবং স্টেকহোল্ডারদের সাথে আলোচনা করে, যা প্রয়োজনীয়তাগুলি সরলীকরণ এবং জটিলতা হ্রাস করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Zআবশ্যিক জটিলতা সম্পর্কে একটি নোট</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোম্যাক, £৫ এর নিচে একটি ম্যাকিনটোশ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি প্রকল্প যার নাম পিকো-ম্যাক, একটি র্যাস্পবেরি পাই RP2040 মাইক্রোকন্ট্রোলার ব্যবহার করে একটি ম্যাকিনটোশ ১২৮কে অনুকরণ করে, যা পুরানো ম্যাকিনটোশ সফটওয়্যার চালাতে সক্ষম করে।</li>
<li>RP2040-এর ২৬৪ কিলোবাইট RAM এবং ২ মেগাবাইট ফ্ল্যাশ মেমরি ম্যাকের ১২৮ কিলোবাইট মেমরি, এমুলেটর, এবং OS ও সফটওয়্যার সহ একটি ডিস্ক ইমেজ ধারণ করার জন্য যথেষ্ট।</li>
<li>প্রকল্পটি একটি ম্যাক ১২৮কে এমুলেটর তৈরি করা, ভিজিএ ভিডিও আউটপুটের জন্য একটি সার্কিট তৈরি করা এবং ওভারক্লকিং ও ইন্টারপ্রেটার উন্নতির মাধ্যমে কর্মক্ষমতা অপ্টিমাইজ করা, প্রায় ১.৪ এমআইপিএস অর্জন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axio.ms/projects/2024/06/16/MicroMac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zমাইক্রোম্যাক, £৫ এর নিচে একটি ম্যাকিনটোশ</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এফটিসি অ্যাডোবের বিরুদ্ধে ফি লুকানো এবং বাতিলকরণে বাধা দেওয়ার অভিযোগে মামলা করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/06/ftc-takes-action-against-adobe-executives-hiding-fees-preventing-consumers-easily-cancelling</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Zএফটিসি অ্যাডোবের বিরুদ্ধে ফি লুকানো এবং বাতিলকরণে বাধা দেওয়ার অভিযোগে মামলা করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[যখন প্রস্তুতকারক মেরামত করতে চায় না তখন কীভাবে জিনিসপত্র মেরামত করবেন: তাদের আদালতে নিয়ে যান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের ইলেক্ট্রোলাক্স ওভেনের সাথে একটি ত্রুটির সম্মুখীন হন এবং একটি নির্ণয়ের জন্য $160 চার্জ করা হয়, যদিও অস্ট্রেলিয়ান ভোক্তা আইন একটি যুক্তিসঙ্গত পণ্যের আয়ুষ্কালের জন্য স্বয়ংক্রিয় ওয়ারেন্টি প্রদান করে।</li>
<li>উৎপাদক এবং খুচরা বিক্রেতার সাথে ব্যর্থ আলোচনার পর, লেখক এনএসডব্লিউ সিভিল এবং অ্যাডমিনিস্ট্রেটিভ ট্রাইব্যুনাল (এনসিএটি)-এ একটি অভিযোগ দায়ের করেন, যার ফলে খুচরা বিক্রেতা ট্রাইব্যুনালের খরচ এড়াতে মেরামতের খরচ বহন করতে সম্মত হয়।</li>
<li>লেখক অন্যদের তাদের ভোক্তা অধিকার প্রতিষ্ঠা করতে এবং ন্যূনতম ওয়ারেন্টি সময়সীমার জন্য মীমাংসা না করতে উৎসাহিত করেন, এনসিএটি-এর মতো আইনি পথের গুরুত্ব তুলে ধরে এই ধরনের বিরোধ নিষ্পত্তির জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.simonrumble.com/how-to-get-your-stuff-repaired-when-the-retailer-and-manufacturer-dont-wanna-take-em-to-court</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Zযখন প্রস্তুতকারক মেরামত করতে চায় না তখন কীভাবে জিনিসপত্র মেরামত করবেন: তাদের আদালতে নিয়ে যান</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চাকরি হারানো এবং অনিয়োজিত উদ্যোক্তা হওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিটার আসকিউর উদ্যোক্তা যাত্রা শুরু হয়েছিল একাধিক চাকরি হারানোর পর, যা তাকে বিকল্প আয়ের উৎস খুঁজতে বাধ্য করেছিল।</li>
<li>ওয়েব অ্যানালিটিক্স এবং পেইড সার্চে তার পটভূমি কাজে লাগিয়ে, তিনি প্রাথমিকভাবে উচ্চ-ট্রাফিক ওয়েবসাইটে বিজ্ঞাপন নেটওয়ার্ক ব্যবহার করে সফল হন, পরবর্তীতে কোডিং শিখে এবং DudeRanch.com এর মতো প্রিমিয়াম ডোমেইন অর্জন করেন।</li>
<li>স্বাধীনতার উপর জোর দিয়ে, পিটার তার প্রকল্পগুলি এককভাবে অর্থায়ন করেন, বাহ্যিক নিয়ন্ত্রণ এড়িয়ে চলেন এবং তার স্ব-চালিত উদ্যোক্তা পথে সন্তুষ্টি খুঁজে পান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deepsouthventures.com/on-being-laid-off-unplanned-entrepreneurship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zচাকরি হারানো এবং অনিয়োজিত উদ্যোক্তা হওয়া</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নামপাই ২.০]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NumPy 2.0.0 হল ২০০৬ সালের পর প্রথম প্রধান সংস্করণ, যা ১১ মাস ধরে ২১২ জন অবদানকারীর দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, এতে উল্লেখযোগ্য নতুন বৈশিষ্ট্য, কর্মক্ষমতা উন্নতি এবং Python এবং C API উভয়ের জন্য গুরুত্বপূর্ণ পরিবর্তন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে একটি নতুন পরিবর্তনশীল দৈর্ঘ্যের স্ট্রিং dtype, দ্রুততর বাছাই ফাংশন, এবং পাবলিক ও প্রাইভেট API গুলির মধ্যে একটি স্পষ্ট বিভাজন, পাশাপাশি কাস্টম dtype তৈরি করার জন্য নতুন পাবলিক C API।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের ভাঙা পরিবর্তন এবং পিছনের সামঞ্জস্যতা সমস্যাগুলি সম্পর্কে সচেতন হওয়া উচিত, কোড আপডেট করতে সহায়তার জন্য মাইগ্রেশন গাইড সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://numpy.org/devdocs/release/2.0.0-notes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zনামপাই ২.০</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বুবা/কিকি প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বুবা/কিকি প্রভাব একটি মানসিক সংযোগ যেখানে &quot;বুবা&quot; গোলাকার আকারের সাথে এবং &quot;কিকি&quot; কাঁটাযুক্ত আকারের সাথে যুক্ত হয়, যা বিশ্বব্যাপী পর্যবেক্ষণ করা হয়েছে।</li>
<li>এই ঘটনাটি প্রথম ১৯২০-এর দশকে লক্ষ্য করা হয়েছিল, যা শিশু ও কিশোরদের মধ্যে স্পষ্টভাবে দেখা যায়, এবং এটি ভাষা শিক্ষার ক্ষেত্রে এর সম্ভাব্য ভূমিকা নির্দেশ করে।</li>
<li>fMRI গবেষণাগুলি এই শব্দ-আকৃতি মিলের সাথে সম্পর্কিত মস্তিষ্কের সক্রিয়করণের নিদর্শনগুলি দেখায়, যা ভাষার বিবর্তন এবং শব্দ প্রতীকবাদের উপর অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, যদিও এই প্রভাব সংস্কৃতি এবং ভাষা অনুযায়ী পরিবর্তিত হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Bouba/kiki_effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zবুবা/কিকি প্রভাব</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি মাত্র ১৫ বছরে Haskell শিখেছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://duckrabbit.tech/articles/learning-haskell.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zআমি মাত্র ১৫ বছরে Haskell শিখেছি</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ই-ইঙ্ক ডিসপ্লে সহ ট্রেডিং কার্ড (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াইল্ডকার্ডস হল প্লাস্টিকের ই-ইঙ্ক ট্রেডিং কার্ড যা পরিবর্তনযোগ্য ছবি এবং মেমরি চিপস নিয়ে আসে, যা গেমের পরিসংখ্যান সংরক্ষণ করে এবং নতুন গেম মেকানিক্স প্রদান করে, একই সাথে একটি শারীরিক অনুভূতি বজায় রাখে।</li>
<li>প্রকল্পটি ইউ-গি-ওহ এবং কার্ড ক্যাপ্টরস-এর মতো কাল্পনিক গেম দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল, এবং স্রষ্টার সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট এবং আইওটি 3ডি প্রিন্টিং-এর পটভূমি এর উন্নয়নকে সহজতর করেছিল।</li>
<li>হ্যাকার নিউজে একটি ভাইরাল পোস্টের পর, ক্রাউডসাপ্লাইয়ে একটি ক্রাউডফান্ডিং প্রচারণা $৭২৭৭ সংগ্রহ করে, যার ফলে ২৫টি ডেভকিট উৎপাদন এবং ভবিষ্যতে গেম ডেভেলপমেন্টের পরিকল্পনা করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtoware.co/wyldcard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zই-ইঙ্ক ডিসপ্লে সহ ট্রেডিং কার্ড (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিজেআই নিষেধাজ্ঞা হাউসে পাস হয়েছে এবং এখন সেনেটে যাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিনিধি পরিষদ একটি শীর্ষস্থানীয় ড্রোন নির্মাতা DJI-এর উপর নিষেধাজ্ঞা পাস করেছে, এবং বিলটি এখন বিবেচনার জন্য সেনেটে যাচ্ছে।</li>
<li>এই আইনগত পদক্ষেপটি ড্রোন শিল্পে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলতে পারে, যেহেতু DJI এর বাজারে প্রধান অবস্থান রয়েছে।</li>
<li>এই নিষেধাজ্ঞা চীনা প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির সাথে সম্পর্কিত জাতীয় নিরাপত্তা এবং ডেটা গোপনীয়তা নিয়ে বিস্তৃত উদ্বেগের অংশ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dronedj.com/2024/06/14/dji-ban-passes-the-house-and-moves-on-to-the-senate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Zডিজেআই নিষেধাজ্ঞা হাউসে পাস হয়েছে এবং এখন সেনেটে যাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রথমবারের মতো আসন্ন স্টারলিংক মিনি দেখুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্টারলিংক নতুন স্টারলিংক মিনি ডিশের ওয়াইফাই রাউটারের জন্য FCC অনুমোদন পেয়েছে, যা শীঘ্রই লঞ্চের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>স্টারলিংক মিনি, যা বহনযোগ্যতার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ক্যাম্পিং, আরভি এবং হাইকিংয়ের জন্য আদর্শ, এতে একটি বিল্ট-ইন ওয়াইফাই রাউটার এবং বিস্তৃত কভারেজের জন্য মেশ সামঞ্জস্যতা রয়েছে।</li>
<li>আপডেটেড স্টারলিংক অ্যাপে এখন মিনি সম্পর্কে বিস্তারিত, একটি নতুন শপ পেজ এবং ডেভেলপার মোড পেজ অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে লঞ্চটি মাত্র কয়েক সপ্তাহ দূরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlinkhardware.com/first-look-at-the-upcoming-starlink-mini/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zপ্রথমবারের মতো আসন্ন স্টারলিংক মিনি দেখুন</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র অ্যাডোবির বিরুদ্ধে মামলা করেছে 'প্রতারণামূলক' সাবস্ক্রিপশন বাতিল করা কঠিন হওয়ার অভিযোগে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন সরকার অ্যাডোবির বিরুদ্ধে অভিযোগ করেছে যে তারা ফি গোপন করেছে এবং সাবস্ক্রিপশন বাতিল করার প্রক্রিয়াটি জটিল করেছে।</li>
<li>বিচার বিভাগ দাবি করেছে যে অ্যাডোবি গ্রাহকদের উচ্চমূল্যের পরিকল্পনায় অন্তর্ভুক্ত করেছে স্পষ্ট শর্তাবলী প্রকাশ না করেই, যার মধ্যে প্রাথমিক বাতিল ফি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং বাতিল প্রক্রিয়াটি জটিল করেছে।</li>
<li>মামলাটি অ্যাডোবের নির্বাহী ম্যানিন্দর সাওহনি এবং ডেভিড ওয়াধওয়ানিকে লক্ষ্য করে, এবং এটি ২০১২ সালে অ্যাডোবের সাবস্ক্রিপশন মডেলে পরিবর্তন এবং সাম্প্রতিক এআই প্রশিক্ষণ শর্তাবলীর বিরুদ্ধে প্রতিক্রিয়ার পরিপ্রেক্ষিতে করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/6/17/24180196/adobe-us-ftc-doj-sues-subscriptions-cancel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Zযুক্তরাষ্ট্র অ্যাডোবির বিরুদ্ধে মামলা করেছে &apos;প্রতারণামূলক&apos; সাবস্ক্রিপশন বাতিল করা কঠিন হওয়ার অভিযোগে</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[তারা এখন ডিসপ্লে সহ USB-C কেবল তৈরি করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউএসবি-সি কেবলগুলি এখন বিল্ট-ইন ডিসপ্লে সহ উপলব্ধ, যা শক্তি খরচ প্রদর্শন করে এবং চার্জিং গতি পর্যবেক্ষণে সহায়তা করে।</li>
<li>এই তারগুলি ইউএসবি ৪ সমর্থন করে, যা তাদের কিছুটা শক্ত করতে পারে, তবে তারা উচ্চ-রেজোলিউশনের ডিসপ্লে এবং ডকের সাথে ভালোভাবে কাজ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের এই তারগুলিতে সম্ভাব্য লুকানো ক্ষতিকারক চিপ সম্পর্কে সতর্ক থাকা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/06/05/usb-c-cables/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zতারা এখন ডিসপ্লে সহ USB-C কেবল তৈরি করে</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ম্যারিয়ন স্টোকস, যিনি ৩০ বছরেরও বেশি সময় ধরে প্রতিটি মিনিটের মার্কিন টেলিভিশন রেকর্ড করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যারিয়ন স্টোকস, একজন প্রাক্তন গ্রন্থাগারিক এবং নাগরিক অধিকার কর্মী, ১৯৭৯ থেকে ২০১২ সাল পর্যন্ত ২৪/৭ টেলিভিশন সম্প্রচার রেকর্ড করেছিলেন, ঐতিহাসিক সংবাদ বিবরণ সংরক্ষণের জন্য ৭১,০০০ টেপ সংগ্রহ করেছিলেন।</li>
<li>তার মৃত্যুর পর, ইন্টারনেট আর্কাইভ ২০১৩ সালে তার বিশাল সংগ্রহ ডিজিটাইজ করা শুরু করে, এই অনন্য মিডিয়া আর্কাইভ সংরক্ষণের নিশ্চয়তা প্রদান করে।</li>
<li>স্টোকসের প্রচেষ্টা, যা ২০১৯ সালের ডকুমেন্টারি &quot;রেকর্ডার: দ্য ম্যারিয়ন স্টোকস প্রজেক্ট&quot;-এ তুলে ধরা হয়েছে, ডিজিটাল যুগে মিডিয়া সংরক্ষণের গুরুত্বকে গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://allthatsinteresting.com/marion-stokes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Zম্যারিয়ন স্টোকস, যিনি ৩০ বছরেরও বেশি সময় ধরে প্রতিটি মিনিটের মার্কিন টেলিভিশন রেকর্ড করেছেন</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এসকিউএলাইট ডাটাবেস এক্সপ্লোরার]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/frectonz/sqlite-studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zএসকিউএলাইট ডাটাবেস এক্সপ্লোরার</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কোয়েক ১ সম্ভাব্য মূল ফন্ট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কোয়েক ১ ফন্টটি মনে হয় একটি পুরনো ফন্ট &quot;ভিসা&quot; থেকে উদ্ভূত, যা ১৯৬৬ সালে রাফায়েল বোগুস্লাভ দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছিল।</li>
<li>&quot;ভিসা&quot; ড্যান এক্স. সোলোর &quot;দ্য সোলোটাইপ ক্যাটালগ অফ ৪,১৪৭ ডিসপ্লে টাইপফেসেস&quot; (১৯৯২) এবং &quot;স্টেনসিল আলফাবেটস: ১০০ কমপ্লিট ফন্টস&quot; (১৯৮৮) এ প্রদর্শিত হয়েছিল।</li>
<li>আবিষ্কারটি Quake ফন্টের ঐতিহাসিক শিকড়কে তুলে ধরে, যা ১৯৬৬ সালের VGC ন্যাশনাল টাইপ ফেস ডিজাইন প্রতিযোগিতায় পুরস্কারজয়ী একটি ডিজাইনের সাথে সংযুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/bekoha/post/2859948-quake-1-potential-or</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Zকোয়েক ১ সম্ভাব্য মূল ফন্ট</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমরা বিশ্বের সবচেয়ে ছোট এবং সস্তা নেটওয়ার্ক সুইচ তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্সেটার, এনএইচ থেকে একটি উচ্চ বিদ্যালয়ের দল MUREX Robotics, JLCPCB থেকে $6.9 মূল্যে একটি ওপেন-সোর্স প্রযুক্তি প্রকাশ করেছে।</li>
<li>তারা ২৫ ইউনিটের কম সীমিত সংস্করণ $১০ প্লাস শিপিং খরচে বিক্রি করছে, এবং বোর্ড ফাইলগুলি GitHub-এ অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
<li>জিজ্ঞাসার জন্য, Byran-এর সাথে যোগাযোগ করুন <a href="mailto:byran@mrx.ee">byran@mrx.ee</a> অথবা Max-এর সাথে যোগাযোগ করুন <a href="mailto:max@mrx.ee">max@mrx.ee</a>।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.murexrobotics.com/elec/boards/networking/switch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zআমরা বিশ্বের সবচেয়ে ছোট এবং সস্তা নেটওয়ার্ক সুইচ তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৩০ দিন ধরে একটি SSH হানিপট চালানোর পর আপনি যা পাবেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.sofiane.cc/ssh_honeypot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z৩০ দিন ধরে একটি SSH হানিপট চালানোর পর আপনি যা পাবেন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঘরে সবচেয়ে বুদ্ধিমান হওয়ার চেষ্টা করবেন না; সবচেয়ে দয়ালু হওয়ার চেষ্টা করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.jorgegalindo.me/en/blog/posts/do-not-be-the-smartest-in-the-room-try-to-be-the-kindest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zঘরে সবচেয়ে বুদ্ধিমান হওয়ার চেষ্টা করবেন না; সবচেয়ে দয়ালু হওয়ার চেষ্টা করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনএলআরবি বিচারক অ-প্রতিযোগিতা ধারা একটি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন বলে ঘোষণা করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনএলআরবি বিচারক সারাহ কার্পিনেন রায় দিয়েছেন যে অ-প্রতিযোগিতা এবং সহকর্মী অ-প্ররোচনা ধারাগুলি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন, যা একটি ঐতিহাসিক সিদ্ধান্ত চিহ্নিত করে।</li>
<li>এই মামলাটি জে.ও. মোরি, ইনক. এর সাথে সম্পর্কিত, যেখানে একটি ইউনিয়ন সংগঠককে &quot;সল্টিং&quot; (সহকর্মীদের সংগঠিত করা) করার জন্য বরখাস্ত করা হয়েছিল, এবং বিচারক সংগঠককে পুনর্বহাল করার এবং বকেয়া বেতন দেওয়ার আদেশ দিয়েছিলেন।</li>
<li>এটি প্রথমবারের মতো একটি প্রশাসনিক আইন বিচারক (ALJ) এই ধারাগুলিকে অন্যায্য শ্রম অনুশীলন হিসাবে রায় দিয়েছেন, যা অ-পর্যবেক্ষণকারী কর্মীদের জন্য এই ধরনের ধারাগুলির বিরুদ্ধে NLRB-এর অবস্থানকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nlrbedge.com/p/in-first-case-of-its-kind-nlrb-judge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zএনএলআরবি বিচারক অ-প্রতিযোগিতা ধারা একটি অন্যায্য শ্রম অনুশীলন বলে ঘোষণা করেছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার, সিসকোকে পাইরেসি বন্ধ করতে DNS বিষাক্ত করতে আদেশ দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার এবং সিস্কোকে প্রায় ১১৭টি পাইরেট স্পোর্টস স্ট্রিমিং ডোমেইনে তাদের DNS রিজলভারগুলির মাধ্যমে অ্যাক্সেস ব্লক করতে বাধ্য করেছে, যা সম্প্রচারক ক্যানাল+ এর জন্য অ্যান্টি-পাইরেসি প্রচেষ্টা তীব্রতর করছে।</li>
<li>কানাল+ এছাড়াও এই সাইটগুলোকে অনুসন্ধান ফলাফল থেকে সরানোর অনুমতি পেয়েছে, ফ্রান্সে বিদ্যমান সাইট-ব্লকিং আইন ব্যবহার করে পাইরেসির বিরুদ্ধে লড়াই করার জন্য।</li>
<li>তবুও পাইরেসি হারের উপর ন্যূনতম প্রভাব নিয়ে বিতর্ক থাকা সত্ত্বেও, আদালত Canal+ এর অধিকার সমর্থন করেছে, এবং Google নিশ্চিত করেছে যে তারা আদেশ মেনে চলবে, যা ভবিষ্যতের অ্যান্টি-পাইরেসি কৌশল সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-cloudflare-cisco-will-poison-dns-to-stop-piracy-block-circumvention-240613/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zফরাসি আদালত গুগল, ক্লাউডফ্লেয়ার, সিসকোকে পাইরেসি বন্ধ করতে DNS বিষাক্ত করতে আদেশ দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্পবেরি পাই ৫ একটি টিনি-মিনি-মাইক্রো পিসির সাথে তুলনীয় নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই ৫, যা ২০২৩ সালের শরতে মুক্তি পেয়েছে, উন্নত পারফরম্যান্স প্রদান করে কিন্তু এখনও এসডি কার্ড স্টোরেজ এবং পূর্ববর্তী মডেলগুলোর তুলনায় উচ্চতর খরচ দ্বারা সীমাবদ্ধ।</li>
<li>ডেল, লেনোভো, এবং এইচপি-এর মতো ব্র্যান্ডের সেকেন্ড-হ্যান্ড ১ লিটার মিনি পিসিগুলি প্রসেসিং ক্ষমতা, র্যাম ক্ষমতা এবং স্টোরেজ অপশন (SATA এবং NVME SSDs) এর ক্ষেত্রে পাই ৫-এর চেয়ে বেশি কার্যক্ষম।</li>
<li>যদিও রাস্পবেরি পাই ৫ শক্তি-সাশ্রয়ী, পুরানো মিনি পিসিগুলি বাড়ির সার্ভার অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য আরও উপযুক্ত কারণ তাদের উচ্চতর কর্মক্ষমতা এবং বিল্ট-ইন এসএসডি/এনভিএমই সমর্থন রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louwrentius.com/the-raspberry-pi-5-is-no-match-for-a-tini-mini-micro-pc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zরাস্পবেরি পাই ৫ একটি টিনি-মিনি-মাইক্রো পিসির সাথে তুলনীয় নয়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব ব্রাউজারে WebAssembly এবং OpenGL ব্যবহার করে SimCity]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোপলিস ইন ওয়েবঅ্যাসেম্বলি হল ম্যাক্সিসের মূল সিমসিটি ক্লাসিকের একটি পোর্ট, যা উইল রাইট দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে এবং ডন হপকিন্স দ্বারা পোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি বিকশিত হচ্ছে, প্যাট্রিয়নে সমর্থিত চলমান উন্নয়ন এবং গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা মাউস এবং কীবোর্ড শর্টকাট সহ বিভিন্ন নিয়ন্ত্রণ ব্যবহার করে গেমটির সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে পারেন, এবং ভবিষ্যতের আপডেটে আরও বৈশিষ্ট্য এবং ইস্টার এগের প্রতিশ্রুতি দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micropolisweb.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zওয়েব ব্রাউজারে WebAssembly এবং OpenGL ব্যবহার করে SimCity</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন ব্যক্তির প্রযুক্তি স্টার্টআপের আর্কিটেকচার (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি একটি এক-ব্যক্তির SaaS (সফটওয়্যার অ্যাজ এ সার্ভিস) চালানোর জন্য AWS-এ Kubernetes ব্যবহার করে অবকাঠামো সেটআপের বিবরণ দেয়, যা এর কম চাপযুক্ত, স্ব-অর্থায়িত প্রকৃতিকে তুলে ধরে।</li>
<li>মূল উপাদানগুলির মধ্যে রয়েছে Cloudflare এবং AWS এর মাধ্যমে ট্রাফিক ব্যবস্থাপনা, GitHub Actions এবং Flux এর মাধ্যমে ডিপ্লয়মেন্ট অটোমেশন, এবং Kubernetes এর অটোস্কেলিং এবং লাইভনেস প্রোবস এর মাধ্যমে নির্ভরযোগ্যতা।</li>
<li>অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে Redis দিয়ে ক্যাশিং, Django Ratelimit দিয়ে রেট-লিমিটিং, Celery দিয়ে নির্ধারিত কাজগুলি, এবং New Relic এবং Sentry দিয়ে মনিটরিং, যা একটি একক প্রযুক্তি স্টার্টআপ পরিচালনার একটি বিস্তৃত ওভারভিউ প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zএকজন ব্যক্তির প্রযুক্তি স্টার্টআপের আর্কিটেকচার (২০২১)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সফটওয়্যারের জন্য সহজ নাশকতা (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের সময় সিআইএ-এর &quot;সিম্পল স্যাবোটাজ&quot; বইটি উৎপাদনশীলতা ব্যাহত করার জন্য চিরন্তন পরামর্শ প্রদান করে, যা এখন আধুনিক প্রযুক্তি পরিবেশের জন্য হাস্যকরভাবে অভিযোজিত হয়েছে।</li>
<li>একজন সিটিওর জন্য প্রস্তাবিত অন্তর্ঘাত কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে দীর্ঘ পুনর্লিখন প্রয়োজন, বিভিন্ন ভাষা ব্যবহারে উৎসাহিত করা এবং জটিলতা বাড়ানোর জন্য সিস্টেমগুলি বিভক্ত করা।</li>
<li>অন্যান্য পদ্ধতিগুলির মধ্যে রয়েছে উপকারী মেট্রিক্সগুলি বাতিল করা, শিরোনাম এবং দলের আকারের সাথে ক্ষতিপূরণ সংযুক্ত করা, এবং একটি বিষয়ভিত্তিক নিয়োগ প্রক্রিয়া তৈরি করা, যা সবই যুক্তিসঙ্গত পদক্ষেপের মাধ্যমে সূক্ষ্মভাবে উৎপাদনশীলতা ধীর করার লক্ষ্যে করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2023/12/13/simple-sabotage-for-software.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zসফটওয়্যারের জন্য সহজ নাশকতা (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউরোপীয় বিকল্পসমূহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি বিভিন্ন ডিজিটাল পরিষেবা এবং পণ্যের জন্য ইউরোপীয় বিকল্পগুলি তুলে ধরে, স্থানীয় ব্যবসাগুলির সমর্থন এবং জিডিপিআর (জেনারেল ডেটা প্রোটেকশন রেগুলেশন) মেনে চলার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি বিভিন্ন পরিষেবার বিভাগগুলির তালিকা দেয়, যেমন ওয়েব বিশ্লেষণ, ক্লাউড কম্পিউটিং, এবং ইমেল প্রদানকারী সহ অন্যান্য বিকল্পগুলির সংখ্যা।</li>
<li>পোস্টটি ইউরোপীয় প্রদানকারীদের বেছে নেওয়ার সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যার মধ্যে রয়েছে ভ্যাট ফেরত, সাধারণ ইউরোপীয় পেমেন্ট পদ্ধতি এবং একীভূত আইনের কারণে ইইউ-এর মধ্যে অধিকারের সহজ প্রয়োগ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-alternatives.eu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zইউরোপীয় বিকল্পসমূহ</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিমসিটি তৈরি করা: কীভাবে একটি যন্ত্রে বিশ্বকে স্থাপন করা যায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চাইম গিংগোল্ডের &#39;বিল্ডিং সিমসিটি&#39; বইটি উইল রাইটের তৈরি প্রভাবশালী সিমুলেশন গেম সিমসিটির ইতিহাস এবং উন্নয়ন নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>বইটি কম্পিউটার সিমুলেশনে SimCity-এর প্রভাব এবং গেমটির পেছনের কোম্পানি Maxis-এর ইতিহাস নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে চিত্র এবং ফটোগ্রাফের মতো ভিজ্যুয়াল উপকরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এটি এমআইটি প্রেস দ্বারা প্রকাশিত, এবং এটি ২০২৪ সালের জুন মাস থেকে পেপারব্যাক এবং ইবুক উভয় ফরম্যাটে উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitpress.mit.edu/9780262547482/building-simcity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zসিমসিটি তৈরি করা: কীভাবে একটি যন্ত্রে বিশ্বকে স্থাপন করা যায়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সম্ভবত SQLite অন্যান্য সমস্ত ডাটাবেস ইঞ্জিনের চেয়ে বেশি ব্যবহৃত হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite হল সবচেয়ে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত এবং ব্যবহৃত ডাটাবেস ইঞ্জিন, যা বিলিয়ন বিলিয়ন ডিভাইস এবং অ্যাপ্লিকেশনে উপস্থিত, যার মধ্যে রয়েছে অ্যান্ড্রয়েড, আইওএস, ম্যাক, উইন্ডোজ ১০, প্রধান ওয়েব ব্রাউজার এবং বিভিন্ন জনপ্রিয় অ্যাপ্লিকেশন।</li>
<li>বিশ্বব্যাপী ৪ বিলিয়নেরও বেশি স্মার্টফোনে প্রতিটিতে শত শত SQLite ডাটাবেস রয়েছে, ফলে সম্ভবত এক ট্রিলিয়নেরও বেশি সক্রিয় SQLite ডাটাবেস রয়েছে।</li>
<li>SQLite হল শীর্ষ পাঁচটি সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার মডিউলের একটি, সম্ভবত zlib-এর পরে দ্বিতীয় সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার লাইব্রেরি, এবং সম্ভবত এটি প্রতিটি ডিভাইসে একাধিক ইনস্ট্যান্স থাকার কারণে সর্বাধিক ব্যবহৃত সফ্টওয়্যার উপাদান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/mostdeployed.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Zসম্ভবত SQLite অন্যান্য সমস্ত ডাটাবেস ইঞ্জিনের চেয়ে বেশি ব্যবহৃত হয়</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশেষজ্ঞ বনাম অনুকারক]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fs.blog/experts-vs-imitators/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zবিশেষজ্ঞ বনাম অনুকারক</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার প্রথম এমবেডেড লিনাক্স সিস্টেম তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি লেখকের শূন্য থেকে একটি লিনাক্স সিস্টেম তৈরির যাত্রার বিবরণ দেয়, যেখানে তার পূর্বে কোনো পিসিবি (প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড) অভিজ্ঞতা ছিল না।</li>
<li>মূল পদক্ষেপগুলির মধ্যে রয়েছে Atmel ATtiny-এর মতো মাইক্রোকন্ট্রোলার প্রোগ্রামিং, একটি কাস্টম পিসিবি ডিজাইন করা, এবং F1C100s SoC (সিস্টেম অন চিপ) ব্যবহার করে একটি এমবেডেড লিনাক্স বোর্ড তৈরি করা।</li>
<li>প্রকল্পটি প্রোগ্রামিংয়ের জন্য avrdude এর মতো টুল ব্যবহার, জটিল রাউটিংয়ের জন্য একটি ৪-স্তর PCB, এবং কাস্টম বোর্ডের জন্য Lichee Pi সফটওয়্যার ইমেজকে মানিয়ে নেওয়া অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://popovicu.com/posts/making-my-first-embedded-linux-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zআমার প্রথম এমবেডেড লিনাক্স সিস্টেম তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতিটি বিষয়ে ২,২৯৯টি ব্লগের একটি সংগ্রহ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ooh.directory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Zপ্রতিটি বিষয়ে ২,২৯৯টি ব্লগের একটি সংগ্রহ</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভয়েজার ১ আবার অনলাইনে! নাসার মহাকাশযান সব ৪টি যন্ত্র থেকে তথ্য পাঠাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাসার ভয়েজার ১ মহাকাশযান, ২০২৩ সালের নভেম্বর থেকে প্রযুক্তিগত সমস্যার সম্মুখীন হওয়ার পর, এখন সম্পূর্ণরূপে কার্যকরী এবং এর চারটি বৈজ্ঞানিক যন্ত্রই ব্যবহারযোগ্য তথ্য প্রদান করছে।</li>
<li>সমস্যাটি ফ্লাইট ডেটা সাবসিস্টেমের একটি চিপে সনাক্ত করা হয়েছিল এবং কোডটি স্থানান্তরিত করে সমাধান করা হয়েছিল, যা ৪৬ বছর বয়সী মহাকাশযানের স্থিতিস্থাপকতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>পৃথিবী থেকে ১৫ বিলিয়ন মাইল দূরে থাকা সত্ত্বেও, ভয়েজার ১ আন্তঃনাক্ষত্রিক স্থান থেকে মূল্যবান তথ্য সরবরাহ করতে থাকে, এবং এর কার্যকারিতা বজায় রাখা ও মিশনটি দীর্ঘায়িত করার প্রচেষ্টা অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/voyager-1-fully-operational</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zভয়েজার ১ আবার অনলাইনে! নাসার মহাকাশযান সব ৪টি যন্ত্র থেকে তথ্য পাঠাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity AI তাদের ব্যবহারকারী এজেন্ট সম্পর্কে মিথ্যা বলছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের সার্ভার এবং ম্যাকস্টোরিজে এআই বট, বিশেষ করে পারপ্লেক্সিটি, ব্লক করার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করেছেন, যদিও ব্লকগুলি প্রয়োগ করা হয়েছে।</li>
<li>Perplexity AI মনে হচ্ছে robots.txt সীমাবদ্ধতাগুলি এড়িয়ে যায় এবং সঠিক ব্যবহারকারী এজেন্ট স্ট্রিং ব্যবহার করে না, যার ফলে তাদের অ্যাক্সেস ব্লক করা কঠিন হয়ে পড়ে।</li>
<li>লেখক আরও পদক্ষেপ অনুসন্ধান করছেন, যার মধ্যে রয়েছে পারপ্লেক্সিটির ডিসকর্ডে যোগদান করে আরও তথ্য সংগ্রহ করা, একটি বাগ রিপোর্ট দাখিল করা এবং একটি জিডিপিআর অনুরোধ বিবেচনা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rknight.me/blog/perplexity-ai-is-lying-about-its-user-agent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZPerplexity AI তাদের ব্যবহারকারী এজেন্ট সম্পর্কে মিথ্যা বলছে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সূচকীয়ভাবে উন্নত ঘূর্ণন (২০২২) ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৩ডি প্রোগ্রামিংয়ে ৩ডি ঘূর্ণনের জন্য বিভিন্ন কৌশল অন্তর্ভুক্ত থাকে, যার মধ্যে ঘূর্ণন ম্যাট্রিক্স, ইউলার কোণ এবং কোয়াটারনিয়ন রয়েছে, প্রতিটির নিজস্ব সুবিধা এবং সীমাবদ্ধতা সহ।</li>
<li>ইউলার কোণগুলি গিম্বল লকের মতো সমস্যা এবং অসঙ্গত কৌণিক বেগ সৃষ্টি করতে পারে, যা রোবোটিক্সের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে ইন্টারপোলেশনের জন্য সেগুলিকে কম উপযুক্ত করে তোলে।</li>
<li>কোয়াটার্নিয়ন এবং অক্ষ/কোণ ঘূর্ণনগুলি রোটেশনগুলি সংযোজন এবং ইন্টারপোলেশনের জন্য আরও কার্যকর হিসাবে হাইলাইট করা হয়েছে, যেখানে কোয়াটার্নিয়নগুলি 3D পয়েন্ট ঘূর্ণনের জন্য একটি শক্তিশালী পদ্ধতি এবং সূচকীয় মানচিত্রের সহজ গণনা প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://thenumb.at/Exponential-Rotations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zসূচকীয়ভাবে উন্নত ঘূর্ণন (২০২২) ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেসলার এফএসডি – একটি অপ্রয়োজনীয় প্রযুক্তি প্রদর্শনী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টেসলা তাদের ফুল সেলফ-ড্রাইভিং (এফএসডি) সিস্টেমের একটি বিনামূল্যের ট্রায়াল অফার করছে, তবে ব্যবহারকারীরা রিপোর্ট করেছেন যে এটি এখনও উল্লেখযোগ্য ভুল করে, যার ফলে চালকের হস্তক্ষেপ প্রয়োজন।</li>
<li>বিভিন্ন পরীক্ষায়, FSD ভুল করেছে যেমন ভুল লেন পরিবর্তন, নার্ভাস সংশোধন, এবং এমনকি লাল বাতি অতিক্রম করা, যা এর নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>লেখক উপসংহারে বলেছেন যে, যদিও FSD সম্ভাবনা দেখায়, এটি বর্তমানে ব্যবহারিক মূল্যহীন এবং তিনি আরও নির্ভরযোগ্য অটোপাইলট বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন অভিযোজিত ক্রুজ নিয়ন্ত্রণ এবং লেন কেন্দ্রিকরণ পছন্দ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomverbeure.github.io/2024/05/20/Tesla-FSD-First-and-Last-Impressions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zটেসলার এফএসডি – একটি অপ্রয়োজনীয় প্রযুক্তি প্রদর্শনী</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্নোডেন: 'তারা সম্পূর্ণ মুখোশ খুলে ফেলেছে: কখনোই OpenAI বা এর পণ্যগুলির উপর বিশ্বাস করবেন না']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এডওয়ার্ড স্নোডেন প্রকাশ্যে OpenAI-কে সমালোচনা করেছেন তাদের বোর্ডে একজন NSA পরিচালক নিয়োগ দেওয়ার জন্য, যা তিনি বৈশ্বিক অধিকারগুলির প্রতি বিশ্বাসঘাতকতা বলে মনে করেন।</li>
<li>স্নোডেনের সতর্কবার্তাটি প্রাইভেসি এবং নজরদারির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যা OpenAI-এর পণ্য, যেমন ChatGPT-এর সাথে সম্পর্কিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1801610725229498403</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zস্নোডেন: &apos;তারা সম্পূর্ণ মুখোশ খুলে ফেলেছে: কখনোই OpenAI বা এর পণ্যগুলির উপর বিশ্বাস করবেন না&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সিজিজি: কম খরচে, কমপ্যাক্ট এবং উচ্চ-প্রদর্শনকারী পেরিফেরালগুলির জন্য একটি উন্মুক্ত মান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SYZYGY একটি উন্মুক্ত মান যা উচ্চ-প্রদর্শন পার্শ্বীয় সংযোগের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা সাশ্রয়ী এবং কমপ্যাক্ট সংযোগকারী এবং কেবল সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি নিম্ন-গতির Digilent PMOD ডিভাইস এবং উচ্চ-প্রদর্শন VITA 57.1 FMC পেরিফেরালগুলির মধ্যে ফাঁক পূরণ করে, যা এটিকে প্রোটোটাইপ, সিস্টেম ইন্টিগ্রেশন, পরীক্ষা এবং মূল্যায়ন সিস্টেমের জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
<li>SYZYGY দুটি ধরনের সংযোগকারী প্রদান করে: একটি ৪০-পিন স্ট্যান্ডার্ড পেরিফেরাল সংযোগকারী এবং একটি ৬০-পিন ট্রান্সসিভার পেরিফেরাল সংযোগকারী, উভয়ই নির্দিষ্ট এবং প্রোগ্রামযোগ্য ভোল্টেজ এবং একক-সমাপ্ত সংকেত সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzygyfpga.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zসিজিজি: কম খরচে, কমপ্যাক্ট এবং উচ্চ-প্রদর্শনকারী পেরিফেরালগুলির জন্য একটি উন্মুক্ত মান</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[থ্রিস্কেপার: থ্রি.জেএসে টাউনস্কেপার মডেল লোড করার জন্য একটি ওয়েবসাইট]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/meliharvey/threescaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zথ্রিস্কেপার: থ্রি.জেএসে টাউনস্কেপার মডেল লোড করার জন্য একটি ওয়েবসাইট</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দুই বছরের শিশুদের পড়া শেখানোর জন্য স্পেসড রিপিটিশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন বাবা, যিনি CoffeePie নামে পরিচিত, Anki নামক একটি স্পেসড রিপিটিশন টুল ব্যবহার করে তার সন্তানদের গড়ের চেয়ে অনেক আগে পড়তে শিখিয়েছেন, শুরু করেছিলেন ২ বছর এবং ১ বছর ৯ মাস বয়সে।</li>
<li>৫ বছর বয়সে, তার মেয়ে ইংরেজি, হিব্রু, এবং স্প্যানিশ ভাষায় পঞ্চম বা অষ্টম শ্রেণির শিক্ষার্থীর সমতুল্য পড়তে পারত, যখন তার ছেলে গুণের সারণী এবং উন্নত গণিতের ধারণাগুলি জানত।</li>
<li>পিতা লক্ষ্য করলেন যে, যদিও অঙ্কি প্রাথমিক পড়াশোনা এবং গণিতের জন্য কার্যকর ছিল, তবে তার সন্তানদের দক্ষতা উন্নত হওয়ার সাথে সাথে এর সীমাবদ্ধতা দেখা দেয়, যা আরও জটিল সমস্যা সমাধানের সরঞ্জামের প্রয়োজনীয়তা সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrislakin.blog/p/spaced-repetition-for-teaching-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zদুই বছরের শিশুদের পড়া শেখানোর জন্য স্পেসড রিপিটিশন</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমার স্থানীয় LLM ভয়েস সহকারীকে আরও দ্রুত এবং আরও স্কেলযোগ্য করে তোলা RAG এর মাধ্যমে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি স্থানীয় LLM (বৃহৎ ভাষা মডেল) ভয়েস সহকারীকে স্মার্ট হোম নিয়ন্ত্রণের জন্য অপ্টিমাইজ করার কাজ করছেন, যা ইনফারেন্সের &quot;প্রিফিল&quot; পর্যায়ে বিলম্ব কমানোর উপর গুরুত্ব দিচ্ছেন।</li>
<li>তারা বড় প্রম্পটগুলোকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করার জন্য একটি RAG (Retrieval-Augmented Generation) পদ্ধতি প্রয়োগ করেছে, যা প্রসঙ্গের দৈর্ঘ্য কমাতে এবং গতি উন্নত করতে সহায়তা করে।</li>
<li>লেখক একটি RAG API তৈরি করেছেন, আবহাওয়ার পূর্বাভাস এবং ক্যালেন্ডার ইভেন্টের মতো বৈশিষ্ট্য যোগ করেছেন, এবং তাদের সিস্টেমকে এই নতুন API ব্যবহার করার জন্য আপডেট করেছেন, যার লক্ষ্য ছিল ভয়েস সহকারীকে আরও দক্ষ এবং প্রতিক্রিয়াশীল করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/faster-local-llm-assistant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Zআমার স্থানীয় LLM ভয়েস সহকারীকে আরও দ্রুত এবং আরও স্কেলযোগ্য করে তোলা RAG এর মাধ্যমে</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিজ্যাঙ্গো এসকিউএলাইট প্রোডাকশন কনফিগ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিফল্ট SQLite কনফিগারেশনটি Django-তে প্রোডাকশনের জন্য উপযুক্ত নয় এর নিম্ন-সমান্তরালতা অপ্টিমাইজেশনের কারণে, যা Django-এর প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়।</li>
<li>ডিজ্যাঙ্গো সংস্করণ ৫.০, ৪.২, বা তার আগের সংস্করণগুলির জন্য, WAL (Write-Ahead Logging) জার্নাল মোড সক্রিয় করা পাঠের অনুরোধগুলি ব্লক হওয়া থেকে রোধ করে সমান্তরালতা উন্নত করতে পারে।</li>
<li>ডিজ্যাঙ্গো ৫.১, যা ২০২৪ সালের আগস্টে প্রত্যাশিত, এই SQLite অপ্টিমাইজেশনগুলোকে সরাসরি settings.py-তে কনফিগার করার অনুমতি দেবে, যা ডেভেলপারদের জন্য প্রক্রিয়াটি সহজ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pecar.me/sqlite-django-config</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Zডিজ্যাঙ্গো এসকিউএলাইট প্রোডাকশন কনফিগ</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অনলাইন গেম এবং ভার্চুয়াল জগতে জমির মূল্য কর (২০২২)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://progressandpoverty.substack.com/p/land-value-tax-in-online-games-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zঅনলাইন গেম এবং ভার্চুয়াল জগতে জমির মূল্য কর (২০২২)</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৫০ বছর পর যুক্তরাষ্ট্র-সৌদি পেট্রোডলার চুক্তির সমাপ্তি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nasdaq.com/articles/us-saudi-petrodollar-pact-ends-after-50-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z৫০ বছর পর যুক্তরাষ্ট্র-সৌদি পেট্রোডলার চুক্তির সমাপ্তি</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি প্রথম লুনার ল্যান্ডার গেমে ৫৫ বছর পুরনো একটি বাগ খুঁজে পেয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>১৯৬৯ সালে, উচ্চ বিদ্যালয়ের ছাত্র জিম স্টোরার প্রথম লুনার ল্যান্ডিং গেম তৈরি করেন, যা একটি চাঁদের ল্যান্ডার চালানো এবং প্রতি ১০ সিমুলেটেড সেকেন্ডে জ্বালানি ব্যবস্থাপনার সাথে জড়িত ছিল।</li>
<li>গেমটিতে ৫৫ বছর ধরে অদেখা একটি বাগ ছিল, যা একটি &quot;দুই দ্বারা ভাগ&quot; অনুপস্থিতির কারণে ভুল ল্যান্ডিং সনাক্তকরণ ঘটাত; এটি ঠিক করলে ল্যান্ডিংয়ের সঠিকতা উন্নত হয়।</li>
<li>গেমটি তার সময়ের জন্য উন্নত সংখ্যাতাত্ত্বিক পদ্ধতি ব্যবহার করেছিল, যেমন সিওলকভস্কি রকেট সমীকরণ এবং টেলর সিরিজ সম্প্রসারণ, যা এটিকে প্রাথমিক গেম ডিজাইনে একটি উল্লেখযোগ্য কৃতিত্ব করে তুলেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martincmartin.com/2024/06/14/how-i-found-a-55-year-old-bug-in-the-first-lunar-lander-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zআমি প্রথম লুনার ল্যান্ডার গেমে ৫৫ বছর পুরনো একটি বাগ খুঁজে পেয়েছি</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ছত্রাক সমুদ্রের প্লাস্টিক ভেঙে ফেলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনআইওজেড এবং অন্যান্য প্রতিষ্ঠানের গবেষকরা আবিষ্কার করেছেন যে সামুদ্রিক ছত্রাক Parengyodontium album ইউভি সূর্যালোকের সংস্পর্শে এলে পলিথিন প্লাস্টিক ভেঙে ফেলতে পারে।</li>
<li>ছত্রাকটি প্রতিদিন প্রায় ০.০৫% হারে পলিথিনকে অবনমিত করে, এটিকে কার্বন ডাই অক্সাইডে রূপান্তরিত করে, তবে শুধুমাত্র সমুদ্রের পৃষ্ঠের কাছে ভাসমান প্লাস্টিকের জন্য।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি, যা সায়েন্স অফ দ্য টোটাল এনভায়রনমেন্ট জার্নালে প্রকাশিত হয়েছে, প্লাস্টিক দূষণ মোকাবেলায় জৈবিক সমাধানের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে, বিশেষ করে যখন ২০৬০ সালের মধ্যে প্লাস্টিক উৎপাদন তিনগুণ বৃদ্ধি পাওয়ার সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nioz.nl/en/news/fungus-breaks-down-ocean-plastic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zছত্রাক সমুদ্রের প্লাস্টিক ভেঙে ফেলে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আইকেয়ার খুচরা বিক্রেতারা বেতন বাড়িয়ে বৈশ্বিক 'অসন্তুষ্ট কর্মী' সংকট সমাধান করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইকিয়া উচ্চ কর্মচারী টার্নওভার মোকাবিলা করেছে মজুরি বৃদ্ধি, নমনীয় কাজের সময়সূচী প্রদান এবং শিশু যত্নে ভর্তুকি দিয়ে, যা স্বেচ্ছায় টার্নওভার হার বিশ্বব্যাপী উল্লেখযোগ্যভাবে কমিয়েছে।</li>
<li>সিইও জন আব্রাহামসন রিং ফ্রন্টলাইন কর্মচারীদের অবস্থার উন্নতি এবং প্রযুক্তির মাধ্যমে কার্যক্রমকে সহজতর করার জন্য কৌশলগুলি প্রয়োগ করেছিলেন, যার ফলে আগস্ট ২০২২-এ বৈশ্বিক পদত্যাগের হার ২২.৪% থেকে এপ্রিল ২০২৩-এ ১৭.৫%-এ নেমে আসে।</li>
<li>উন্নতির পরেও, ইকিয়া এখনও চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হচ্ছে, যার মধ্যে মানসিক স্বাস্থ্য সহায়তা, একটি বৈশ্বিক কর্মশক্তি পরিচালনা, এবং বিশেষ করে যুক্তরাষ্ট্রে ইউনিয়ন প্রচেষ্টা দমনের অভিযোগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/06/11/ikeas-boss-solved-swedish-retailers-global-unhappy-worker-crisis-raising-salaries-introducing-flexible-working-subsidized-childcare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zআইকেয়ার খুচরা বিক্রেতারা বেতন বাড়িয়ে বৈশ্বিক &apos;অসন্তুষ্ট কর্মী&apos; সংকট সমাধান করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এনভিডিয়া ওয়ার্প: উচ্চ কার্যক্ষমতা সম্পন্ন জিপিইউ সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্সের জন্য একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিডিয়া ওয়ার্প একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক যা উচ্চ-প্রদর্শন সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্স কোডের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা পাইথন ফাংশনগুলিকে সিপিইউ বা জিপিইউ-এর জন্য দক্ষ কার্নেল কোডে কম্পাইল করে।</li>
<li>এটি স্থানিক কম্পিউটিং, পদার্থবিজ্ঞানের সিমুলেশন, উপলব্ধি, রোবোটিক্স এবং জ্যামিতি প্রক্রিয়াকরণকে সমর্থন করে এবং PyTorch এবং JAX ব্যবহার করে মেশিন-লার্নিং পাইপলাইনের সাথে একীভূত হয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন PyPI এর মাধ্যমে হয়, অতিরিক্ত নির্ভরশীলতাগুলি উপলব্ধ রয়েছে, এবং GPU সমর্থনের জন্য এটি একটি CUDA-সক্ষম NVIDIA GPU প্রয়োজন। ফ্রেমওয়ার্কটি Windows, Linux, এবং macOS এ x86-64 এবং ARMv8 CPU এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NVIDIA/warp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zএনভিডিয়া ওয়ার্প: উচ্চ কার্যক্ষমতা সম্পন্ন জিপিইউ সিমুলেশন এবং গ্রাফিক্সের জন্য একটি পাইথন ফ্রেমওয়ার্ক</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দ্বিতীয় স্লাইড থেকে প্রেজেন্টেশন শুরু করুন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/start-presentations-on-the-second</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zদ্বিতীয় স্লাইড থেকে প্রেজেন্টেশন শুরু করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপলের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার প্রযুক্তিগত পদ্ধতির একটি দৃষ্টিভঙ্গি, যার মধ্যে মূল মডেলের কার্যকারিতা ইত্যাদি অন্তর্ভুক্ত।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল একটি বহু-মডেল এআই সিস্টেম চালু করেছে যার নাম অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, যা ব্যবহারকারীর সম্পৃক্ততা বাড়ানোর জন্য ডিজিটাল জীবনের বিভিন্ন দিকের সাথে এআইকে সংযুক্ত করছে।</li>
<li>প্রতিদ্বন্দ্বীদের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার শ্রেষ্ঠত্বের উপর জোর দেওয়ার বিপরীতে, অ্যাপল ব্যবহারিক প্রয়োগের উপর গুরুত্বারোপ করে, এই শরতে সমস্ত ডিভাইসে নতুন কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার বৈশিষ্ট্য চালু করার পরিকল্পনা করছে।</li>
<li>অ্যাপলের এআই কৌশল অন্তর্ভুক্ত করে মূল মডেলের কার্যকারিতা, ডিভাইস-ভিত্তিক কৌশল এবং সামঞ্জস্য কৌশল, যার মডেলগুলি GPT-4 এর সাথে তুলনীয় এবং উল্লেখযোগ্য গোপনীয়তা বৈশিষ্ট্য সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.interconnects.ai/p/apple-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zঅ্যাপলের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার প্রযুক্তিগত পদ্ধতির একটি দৃষ্টিভঙ্গি, যার মধ্যে মূল মডেলের কার্যকারিতা ইত্যাদি অন্তর্ভুক্ত।</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইফোন কেড়ে নেওয়ায় মেয়ে একজন ভালো মানুষ হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের মেয়েকে আইফোন ব্যবহার করতে নিষেধ করেছেন কারণ এটি তার মানসিক স্বাস্থ্য, শিক্ষাগত পারফরম্যান্স এবং আচরণের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলছিল।</li>
<li>মেয়েটির বিষণ্নতা এবং উদ্বেগ নির্ণয় করা হয়েছিল, যার একটি উল্লেখযোগ্য অংশ তার মনোযোগ সামাজিক মিডিয়া এবং সহপাঠীদের অনুমোদন লাভের উপর কেন্দ্রীভূত ছিল।</li>
<li>লেখক শিশুদের মধ্যে ফোন আসক্তির বৃহত্তর সমস্যাটি তুলে ধরেছেন এবং ফোন ব্যবহারের কার্যকর ব্যবস্থাপনার জন্য ব্যক্তিগত এবং প্রাতিষ্ঠানিক উভয় পরিবর্তনের প্রয়োজনীয়তার কথা উল্লেখ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/13/kids-no-iphone-screen-time</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zআইফোন কেড়ে নেওয়ায় মেয়ে একজন ভালো মানুষ হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৬০টির মধ্যে ৪০টি জার্মান জলবায়ু সবুজায়ন প্রচেষ্টা প্রতারণামূলক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জার্মান ফেডারেল পরিবেশ মন্ত্রণালয়কে চীনের জলবায়ু সুরক্ষা প্রকল্পগুলিকে অবহেলাভাবে সমর্থন করার অভিযোগ আনা হয়েছে, যা THG কোটার তহবিল থেকে লক্ষ লক্ষ অর্থ ব্যয় করেছে।</li>
<li>২০২৩ সালের আগস্ট থেকে চীনের ৬০টি জলবায়ু সুরক্ষা প্রকল্পের মধ্যে ৪০টির বিরুদ্ধে উল্লেখযোগ্য প্রতারণার অভিযোগ উঠেছে, যার ফলে ২০২৪ সালের শেষ নাগাদ অর্থায়ন বন্ধ হয়ে যাবে।</li>
<li>জার্মান সরকার, ফ্রান্স এবং নেদারল্যান্ডসের সাথে, ইইউ কমিশনকে THG বোনাস সিস্টেমের সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য আহ্বান জানাচ্ছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহনের মালিকদের প্রণোদনা প্রভাবিত করে এবং শক্তিশালী নিয়ন্ত্রণ প্রক্রিয়ার অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fr.de/politik/warnungen-milliarden-an-konzerne-gezahlt-betrugsverdacht-beim-klimaschutz-trotz-zr-93122965.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z৬০টির মধ্যে ৪০টি জার্মান জলবায়ু সবুজায়ন প্রচেষ্টা প্রতারণামূলক</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফটের রিকল এআই ফিচারটি এখন অনির্দিষ্টকালের জন্য বিলম্বিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ৭ জুন, Copilot+ পিসির Recall প্রিভিউ ফিচারের জন্য একটি আপডেট ঘোষণা করা হয়, যা ২০২৪ সালের ১৮ জুন থেকে Windows Insider Program (WIP)-এ উপলব্ধ হবে, গুণমান এবং নিরাপত্তা নিশ্চিত করার জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়ার ভিত্তিতে।</li>
<li>রিকল এনক্রিপ্টেড স্ন্যাপশট নিয়ে পিসি কার্যকলাপের একটি ভিজ্যুয়াল টাইমলাইন তৈরি করে, যা স্থানীয়ভাবে সংরক্ষিত হয় এবং ব্যবহারকারীরা এটি নিয়ন্ত্রণ, বিরতি বা মুছে ফেলতে পারেন; এতে প্রবেশের জন্য উইন্ডোজ হেলো এনহ্যান্সড সাইন-ইন সিকিউরিটি প্রয়োজন।</li>
<li>কোপাইলট+ পিসি, যা ২০ মে, ২০২৪-এ চালু হয়েছে, উন্নত উইন্ডোজ পিসি যা উন্নত কর্মক্ষমতা এবং এআই অভিজ্ঞতা প্রদান করে, এবং এতে মাইক্রোসফট প্লুটন সিকিউরিটি প্রসেসর এবং সিকিউরড-কোর পিসি প্রযুক্তির মতো উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windowsexperience/2024/06/07/update-on-the-recall-preview-feature-for-copilot-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Zমাইক্রোসফটের রিকল এআই ফিচারটি এখন অনির্দিষ্টকালের জন্য বিলম্বিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ব-হোস্টিং Llama-3 8B-Instruct এর খরচ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি লামা-৩ ৮বি-ইনস্ট্রাক্ট মডেল স্ব-হোস্ট করা চ্যাটজিপিটির তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে বেশি ব্যয়বহুল, যেখানে প্রতি ১ মিলিয়ন টোকেনের জন্য প্রায় $১৭ খরচ হয়, চ্যাটজিপিটির প্রতি ১ মিলিয়ন টোকেনের জন্য $১ খরচের তুলনায়।</li>
<li>স্ব-হোস্টিংয়ের প্রাথমিক উচ্চ খরচে হার্ডওয়্যার ব্যয় এবং শক্তি খরচ অন্তর্ভুক্ত থাকে, যা সম্ভাব্য দীর্ঘমেয়াদী সঞ্চয়ের পরেও এটি কম অর্থনৈতিক করে তোলে।</li>
<li>স্ব-হোস্টেড হার্ডওয়্যার পরিচালনা এবং স্কেলিং অতিরিক্ত চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে এবং অবাস্তব ১০০% ব্যবহার ধরে নেয়, যা বেশিরভাগ ব্যবহারকারীর জন্য কম বাস্তবসম্মত করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lytix.co/posts/self-hosting-llama-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zস্ব-হোস্টিং Llama-3 8B-Instruct এর খরচ</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[POSIX.1-2024 প্রকাশিত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeexplore.ieee.org/document/10555529</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZPOSIX.1-2024 প্রকাশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লামিনি মেমরি টিউনিং: ১০ গুণ কম হ্যালুসিনেশন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ল্যামিনি মেমরি টিউনিং একটি নতুন পদ্ধতি যা বড় ভাষার মডেলগুলিতে (এলএলএম) তথ্য এম্বেড করতে ব্যবহৃত হয়, যা বাস্তবতার নির্ভুলতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে এবং ভুল ধারণা কমায়।</li>
<li>এটি একটি ফর্চুন ৫০০ গ্রাহকের জন্য ৯৫% সঠিকতা অর্জন করেছে, যেখানে অন্যান্য পদ্ধতিতে ৫০% সঠিকতা ছিল, এবং বিভ্রান্তি ৫০% থেকে ৫% এ কমিয়েছে।</li>
<li>পদ্ধতিটি যেকোনো ওপেন-সোর্স LLM-এর উপরে সুনির্দিষ্ট তথ্য দিয়ে লক্ষ লক্ষ বিশেষজ্ঞ অ্যাডাপ্টার টিউন করা জড়িত, নির্দিষ্ট তথ্যের উপর শূন্য ত্রুটির জন্য অপ্টিমাইজ করা এবং সাধারণ কর্মক্ষমতা বজায় রাখা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lamini.ai/blog/lamini-memory-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zলামিনি মেমরি টিউনিং: ১০ গুণ কম হ্যালুসিনেশন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নোটবুকগুলি কোডের ম্যাকডোনাল্ডস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নোটবুকগুলি রাজ্য এবং সংস্করণের সাথে বিভ্রান্তি সৃষ্টি করতে পারে এবং পরীক্ষা বা লিন্টিং না করার মতো খারাপ অভ্যাস প্রচার করতে পারে।</li>
<li>তাদের প্রায়ই বিভিন্ন সেটআপ এবং নির্ভরশীলতা থাকে, যা কোড ক্র্যাশ এবং হতাশার কারণ হতে পারে।</li>
<li>নোটবুকগুলি ধারণা পরীক্ষা করার জন্য উপযোগী, তবে কোড মডিউলে স্থানান্তর করা চ্যালেঞ্জিং এবং সময়সাপেক্ষ হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yobibyte.github.io/notebooks.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Zনোটবুকগুলি কোডের ম্যাকডোনাল্ডস</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাপান স্মার্টফোন অ্যাপ স্টোরে প্রতিযোগিতা বাড়াতে আইন প্রণয়ন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাপান একটি নতুন আইন প্রণয়ন করেছে যা দেশের কম জন্মহার মোকাবেলার জন্য শিশু যত্ন উন্নত করার লক্ষ্যে, যা কার্যকর হবে ৫ জুন, ২০২৪ থেকে।</li>
<li>এই আইনটি পরিবারের জন্য আরও সহায়ক পরিবেশ তৈরি এবং উচ্চ জন্মহার উৎসাহিত করার জন্য বৃহত্তর প্রচেষ্টার অংশ।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি জাপানের জনসংখ্যাগত চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা এবং টেকসই জনসংখ্যা বৃদ্ধির নিশ্চয়তা প্রদানের জন্য সক্রিয় দৃষ্টিভঙ্গি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.kyodonews.net/news/2024/06/bc2d7f45d456-japan-enacts-law-to-curb-apple-googles-app-dominance.html#google_vignette</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zজাপান স্মার্টফোন অ্যাপ স্টোরে প্রতিযোগিতা বাড়াতে আইন প্রণয়ন করেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অবিলিটারেশন ব্যবহার করে যেকোনো LLM এর সেন্সর অপসারণ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;অ্যাবলিটারেশন&quot; নামে একটি কৌশল পরিচয় করিয়ে দেয়, যা পুনরায় প্রশিক্ষণ ছাড়াই লামা মডেলগুলিকে সেন্সরমুক্ত করতে তাদের প্রত্যাখ্যান প্রক্রিয়া অপসারণ করে।</li>
<li>অবলিটারেশন মডেলের অবশিষ্ট প্রবাহে &quot;প্রত্যাখ্যান নির্দেশনা&quot; সনাক্ত করে এবং সরিয়ে দেয়, যা এটিকে সমস্ত প্রম্পটে সাড়া দিতে সক্ষম করে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি Daredevil-8B মডেলে প্রয়োগ করা হয়েছিল, যার ফলে NeuralDaredevil-8B তৈরি হয়েছিল, যা 8B শ্রেণিতে শীর্ষ পারফরম্যান্স সহ একটি অসেন্সরড LLM, যদিও পারফরম্যান্সের পতন পুনরুদ্ধার করতে আরও প্রশিক্ষণের প্রয়োজন ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/mlabonne/abliteration</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zঅবিলিটারেশন ব্যবহার করে যেকোনো LLM এর সেন্সর অপসারণ করুন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেটা কীভাবে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি প্রশিক্ষণ দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রশিক্ষণের জন্য প্রয়োজনীয় বৃহৎ পরিসরের গণনার সমাধান করতে এআই গবেষণায় মনোনিবেশ করছে, যার জন্য সফটওয়্যার, হার্ডওয়্যার এবং নেটওয়ার্ক অবকাঠামোর পুনর্বিবেচনা প্রয়োজন।</li>
<li>তারা বিদ্যমান হার্ডওয়্যারকে অভিযোজিত করেছে, যার মধ্যে NVIDIA H100 GPU সহ গ্র্যান্ড টেটন প্ল্যাটফর্মটি পরিবর্তন করা এবং একটি এয়ার-কুলড পরিবেশ বজায় রেখে কম্পিউট ক্ষমতা সর্বাধিক করার জন্য তাদের ডেটা সেন্টারের বিন্যাসকে অপ্টিমাইজ করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>মেটা দুটি ২৪কে জিপিইউ ক্লাস্টার তৈরি করেছে যা RoCE এবং ইনফিনিব্যান্ড ফ্যাব্রিক ব্যবহার করে লামা ৩ প্রশিক্ষণের জন্য, নেটওয়ার্ক যোগাযোগ এবং লোড ব্যালেন্সিং অপ্টিমাইজ করে উচ্চ কর্মক্ষমতা এবং দক্ষ ডেটা স্থানান্তর নিশ্চিত করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/06/12/data-infrastructure/training-large-language-models-at-scale-meta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zমেটা কীভাবে বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি প্রশিক্ষণ দেয়</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফট নিরাপত্তার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দিয়েছে, হুইসেলব্লোয়ার বলছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন হুইসেলব্লোয়ার, অ্যান্ড্রু হ্যারিস, দাবি করেছেন যে মাইক্রোসফ্ট একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ত্রুটি সম্পর্কে সতর্কবার্তা উপেক্ষা করেছিল যাতে সরকারী ব্যবসা হারানোর ঝুঁকি এড়ানো যায়, যা পরে রাশিয়ান হ্যাকারদের দ্বারা সোলারউইন্ডস আক্রমণে ব্যবহৃত হয়েছিল।</li>
<li>হ্যারিস, একজন সাইবার নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞ, মাইক্রোসফটের ক্লাউড-ভিত্তিক প্রোগ্রামে একটি দুর্বলতা আবিষ্কার করেন যা সংবেদনশীল তথ্যের অদৃশ্য প্রবেশাধিকার প্রদান করতে পারে, কিন্তু তার সতর্কতাগুলি সম্ভাব্য আর্থিক প্রভাবের কারণে উপেক্ষা করা হয়।</li>
<li>হ্যারিসের প্রচেষ্টা এবং পরবর্তী লঙ্ঘন সত্ত্বেও, মাইক্রোসফট দাবি করে যে কোনো পণ্য বা সেবা শোষিত হয়নি, যা কোম্পানির লাভকে গ্রাহকের নিরাপত্তার উপরে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য সমালোচনার দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/microsoft-solarwinds-golden-saml-data-breach-russian-hackers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zমাইক্রোসফট নিরাপত্তার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দিয়েছে, হুইসেলব্লোয়ার বলছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChromeOS শীঘ্রই অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলিতে বিকশিত হবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ১২ জুন, ক্রোমিয়াম ব্লগ ঘোষণা করেছে যে ক্রোমওএস অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলি একীভূত করবে যাতে গুগল এআই বৈশিষ্ট্য এবং উদ্ভাবনগুলির সরবরাহ দ্রুততর করা যায়।</li>
<li>এই সংযোজনটি অ্যান্ড্রয়েড লিনাক্স কার্নেল এবং অ্যান্ড্রয়েড ফ্রেমওয়ার্কের মতো উপাদানগুলি অন্তর্ভুক্ত করবে, যা এআই উদ্ভাবনকে ত্বরান্বিত করা, প্রকৌশলকে সহজতর করা এবং ডিভাইসের সামঞ্জস্যতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলির পরেও, ChromeOS তার নিরাপত্তা, সামঞ্জস্যতা এবং ব্যবস্থাপনা ক্ষমতা বজায় রাখবে, নিয়মিত আপডেট এবং নতুন উদ্ভাবনগুলি মধ্যবর্তী সময়ে অব্যাহত থাকবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chromium.org/2024/06/building-faster-smarter-chromebook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZChromeOS শীঘ্রই অ্যান্ড্রয়েড স্ট্যাকের বড় অংশগুলিতে বিকশিত হবে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেরাল্ড সাসম্যান: প্রোগ্রামিং মজার হওয়া উচিত (২০২২) [ভিডিও]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখকের প্রোগ্রামিংয়ে ব্যাপক অভিজ্ঞতা রয়েছে, যা ১৯৬২ সালে শুরু হয়েছিল, এবং তিনি আইবিএম ৭৯০, ৬৫০, এবং ১৬২০ এর মতো বিভিন্ন প্রাথমিক কম্পিউটারের সাথে কাজ করেছেন।</li>
<li>পাঠ্যটি প্রোগ্রামিংয়ের সৃজনশীল এবং বিমূর্ত প্রকৃতির উপর জোর দেয়, এটিকে কবিতা, স্থাপত্য এবং সঙ্গীতের মতো শিল্প রূপের সাথে তুলনা করে এবং জটিলতা বোঝা এবং পরিচালনার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>লেখক প্রোগ্রামিং এবং কম্পিউটার বিজ্ঞানের গুরুত্বপূর্ণ ধারণাগুলি নিয়ে আলোচনা করেন, যেমন Lisp-এ eval এবং apply প্রক্রিয়া, ডিবাগিং, এবং ডেটা স্ট্রাকচারে পরিচয় এবং পরিবর্তনের দার্শনিক দিকগুলি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2MYzvQ1v8Ww</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zজেরাল্ড সাসম্যান: প্রোগ্রামিং মজার হওয়া উচিত (২০২২) [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভারতীয় স্টার্টআপ ৭২ ঘণ্টায় ৩ডি প্রিন্ট করে রকেট ইঞ্জিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভারতীয় স্টার্টআপ অগ্নিকুল সফলভাবে ৭২ ঘণ্টার মধ্যে একটি রকেট ইঞ্জিন ৩ডি প্রিন্ট করেছে, যা মহাকাশ প্রযুক্তির দ্রুত উৎপাদনে অগ্রগতির প্রদর্শন করে।</li>
<li>দলটি সতীশ ধাওয়ান স্পেস সেন্টারে তাদের প্রথম সফল উৎক্ষেপণ সম্পন্ন করেছে, যা &quot;অন-ডিমান্ড&quot; রকেট উৎক্ষেপণের দিকে অগ্রগতির ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>এই মাইলফলকটি ভবিষ্যতে আরও নমনীয় এবং সাশ্রয়ী মহাকাশ মিশনের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/3d-printed-rocket</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zভারতীয় স্টার্টআপ ৭২ ঘণ্টায় ৩ডি প্রিন্ট করে রকেট ইঞ্জিন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডির এমআই৩০০এক্স এনভিডিয়ার এইচ১০০-কে এলএলএম ইনফারেন্সে ছাড়িয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এএমডির এমআই৩০০এক্স অ্যাক্সিলারেটর বাস্তব AI কাজের ক্ষেত্রে এনভিডিয়ার এইচ১০০ এসএক্সএম-এর চেয়ে ভালো পারফর্ম করে, একটি চ্যাট ব্যবহারের ক্ষেত্রে ৩৩% বেশি থ্রুপুট অর্জন করেছে।</li>
<li>যদিও NVIDIA-এর পরিপক্ক সফটওয়্যার ইকোসিস্টেম রয়েছে, AMD-এর MI300X একটি শক্তিশালী প্রতিদ্বন্দ্বী, যা বৃহৎ পরিসরের ক্লাউড ইনফারেন্সের জন্য উন্নত পারফরম্যান্স, খরচ দক্ষতা এবং প্রাপ্যতা প্রদান করে।</li>
<li>বেঞ্চমার্কগুলি দেখায় যে MI300X অফলাইন এবং অনলাইন উভয় ইনফারেন্স কাজেই উৎকৃষ্ট, যা এটিকে উচ্চতর থ্রুপুট এবং দ্রুত প্রতিক্রিয়া সময়ের সাথে AI ইনফারেন্স ক্ষমতাগুলি স্কেল করার জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blog.tensorwave.com/amds-mi300x-outperforms-nvidias-h100-for-llm-inference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zএএমডির এমআই৩০০এক্স এনভিডিয়ার এইচ১০০-কে এলএলএম ইনফারেন্সে ছাড়িয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্স বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়েছে ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ২৫ মে, সাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্সের একটি বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স মাঝ আকাশে একটি ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়, যার ফলে উল্লেখযোগ্য কাঠামোগত ক্ষতি হয়, যদিও ক্রু নিরাপদে ওকল্যান্ড, ক্যালিফোর্নিয়ায় অবতরণ করতে সক্ষম হয়।</li>
<li>এফএএ ঘটনাটিকে একটি দুর্ঘটনা হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করেছে, এবং বিমানটিকে ওকল্যান্ডে অস্থায়ী মেরামতের পর আরও মেরামতের জন্য এভারেট, ওয়াশিংটনে স্থানান্তরিত করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনা প্রযুক্তিগত দিক, সম্ভাব্য যাত্রী উদ্বেগ, এবং নিরাপত্তা বৃদ্ধির জন্য বোয়িংকে একটি দ্বিতীয় স্বাধীন ইয় ড্যাম্পার সিস্টেম যোগ করার প্রস্তাবনা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://avherald.com/h?article=519ce679</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zসাউথওয়েস্ট এয়ারলাইন্স বোয়িং ৭৩৭-৮ ম্যাক্স ডাচ রোলের সম্মুখীন হয়েছে ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এমলো: মেটার নিম্ন বিটরেট অডিও কোডেক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা ধীর সংযোগ এবং নিম্নমানের ডিভাইস ব্যবহারকারীদের জন্য অডিও গুণমান উন্নত করতে মেটা লো বিটরেট (এমলো) কোডেক তৈরি করেছে, যা অপাস কোডেকের তুলনায় দ্বিগুণ গুণমান প্রদান করে এবং ১০% কম গণনামূলক শক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>এমলো ইনস্টাগ্রাম এবং মেসেঞ্জার কলগুলিতে চালু করা হয়েছে, এবং হোয়াটসঅ্যাপে রোলআউটের সাথে, ব্যবহারকারীর সম্পৃক্ততা এবং অডিও গুণমান উন্নত করছে, বিশেষ করে কম বিটরেট অবস্থায়।</li>
<li>এমলো, একটি সিইএলপি কোডেক, সুপারওয়াইডব্যান্ড অডিও এবং উন্নত ফরোয়ার্ড এরর কারেকশন সমর্থন করে, যা প্যাকেট ক্ষতির পরিস্থিতিতেও অডিও গুণমান উন্নত করে এবং ভবিষ্যতের আপডেটে অডিও পুনরুদ্ধার বাড়ানোর লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.fb.com/2024/06/13/web/mlow-metas-low-bitrate-audio-codec/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zএমলো: মেটার নিম্ন বিটরেট অডিও কোডেক</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আর্ম বলেছে যে তারা চায় সব স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিট ল্যাপটপ ধ্বংস করা হোক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আর্ম তার নিজস্ব কোর্টেক্স ডিজাইন চালু করার জন্য উইন্ডোজ বাজার থেকে কোয়ালকমকে সরানোর চেষ্টা করছে, যার ফলে কাস্টম আর্ম চিপের লাইসেন্সিং অধিকার নিয়ে একটি আইনি বিরোধ সৃষ্টি হয়েছে।</li>
<li>গুজব রয়েছে যে Nvidia, MediaTek, এবং AMD সম্ভবত Arm চিপস সহ Windows ইকোসিস্টেমে প্রবেশ করতে পারে, সম্ভবত CES 2025 এর মধ্যে, যেখানে MediaTek সম্ভবত Arm এর Cortex কোর ব্যবহার করতে পারে।</li>
<li>আর্ম দাবি করেছে যে কোয়ালকমের নুভিয়া ডিজাইন ব্যবহার চুক্তিগত বাধ্যবাধকতা লঙ্ঘন করছে, এবং তারা শিপমেন্ট বন্ধ ও স্ন্যাপড্রাগন এক্স সিরিজের চিপ ধ্বংস করার চেষ্টা করছে, যদিও এমন বিরোধ সাধারণত আর্থিক নিষ্পত্তিতে শেষ হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xda-developers.com/arm-says-it-wants-all-snapdragon-x-elite-laptops-destroyed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zআর্ম বলেছে যে তারা চায় সব স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিট ল্যাপটপ ধ্বংস করা হোক</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শপুল, একটি হালকা টিমাক্স বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল শপুল নামে একটি টুল ওপেন-সোর্স করেছে, যা প্রাথমিকভাবে দূরবর্তী ওয়ার্কফ্লোতে স্থায়ী টার্মিনাল সেশন বজায় রাখার জন্য তৈরি করা হয়েছিল।</li>
<li>শপুল দূরবর্তী কাজের দক্ষতা বাড়ানোর লক্ষ্য রাখে, যা নিরবচ্ছিন্ন টার্মিনাল সেশনগুলি চালিয়ে যেতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই প্রকাশনাটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি ডেভেলপারদের জন্য দূরবর্তী টার্মিনাল সেশনগুলি পরিচালনার জন্য একটি শক্তিশালী সমাধান প্রদান করে, যা বিতরণকৃত দলের উৎপাদনশীলতা উন্নত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shell-pool/shpool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000Zশপুল, একটি হালকা টিমাক্স বিকল্প</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনি টরেন্ট সিডিং করে আন্নার আর্কাইভকে সাহায্য করতে পারেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, লাইব্রেরি জেনেসিস, এবং সাই-হাব একটি একীভূত টরেন্ট তালিকা তৈরি করেছে যা ৫২১.১ টেরাবাইট মানব জ্ঞানের বিশাল পরিমাণ সংরক্ষণ করতে সক্ষম, যার মধ্যে ৬০% ইতিমধ্যে কমপক্ষে চারটি স্থানে কপি করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের টরেন্ট সিড করতে উৎসাহিত করা হয়, বিশেষ করে যেগুলোর সিডার কম, যাতে ১০০% সংরক্ষণ নিশ্চিত করা যায়। বড় অবদানকারীরা (৫০ টেরাবাইট বা তার বেশি) পুরানো টরেন্টগুলির আপডেটের জন্য দলের সাথে যোগাযোগ করতে পারেন।</li>
<li>তালিকাটি তিনটি অংশে বিভক্ত: আন্নার আর্কাইভ দ্বারা পরিচালিত, লাইব্রেরি জেনেসিস এবং সাই-হাবের মতো অন্যদের দ্বারা পরিচালিত, এবং বিভিন্ন টরেন্ট। কিছু টরেন্ট সাময়িকভাবে নিষিদ্ধ থাকতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/torrents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zআপনি টরেন্ট সিডিং করে আন্নার আর্কাইভকে সাহায্য করতে পারেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি সিইও লিসা সু পিএস৩-এর কুখ্যাত সেল প্রসেসর ডিজাইন করার স্মৃতিচারণা করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিসা সু, AMD এর সিইও হওয়ার আগে, IBM এ কাজ করতেন এবং প্লেস্টেশন ৩ এর সেল প্রসেসরের ডিজাইনে অবদান রেখেছিলেন, যা IBM এর পাওয়ারপিসি ভিত্তিক ছিল এবং প্যারালাইজেশনের উপর গুরুত্বারোপ করেছিল।</li>
<li>যদিও প্লেস্টেশন ৩ সনি&#39;র অন্যতম কম সফল কনসোল ছিল, এটি ২০১৭ সালের মার্চ মাস পর্যন্ত ৮৭.৪ মিলিয়ন ইউনিট বিক্রি হয়েছিল এবং আনচার্টেড ৩ এর মতো চমকপ্রদ ভিজ্যুয়াল গেমের জন্ম দিয়েছিল।</li>
<li>লিসা সু-এর নেতৃত্বে, এএমডি পরপর দুইটি কনসোল প্রজন্মের জন্য প্লেস্টেশন এবং এক্সবক্স উভয়ের জন্য হার্ডওয়্যার সরবরাহ করেছে, যা গেমিং শিল্পে কোম্পানির জন্য একটি উল্লেখযোগ্য সাফল্য চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/amd-ceo-lisa-su-reminisces-on-helping-design-the-ps3s-infamous-cell-processor-at-ibm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000Zএএমডি সিইও লিসা সু পিএস৩-এর কুখ্যাত সেল প্রসেসর ডিজাইন করার স্মৃতিচারণা করেছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm 3.5.1 স্বয়ংক্রিয় OpenAI ইন্টিগ্রেশন সরিয়ে দেয়, অপ্ট-ইন প্রয়োজন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 3.5.2 হল সর্বশেষ স্থিতিশীল সংস্করণ, যা macOS 10.15 এবং তার পরবর্তী সংস্করণের জন্য সুপারিশ করা হয়েছে, ১৩ জুন, ২০২৪ তারিখে নির্মিত।</li>
<li>সর্বশেষ বিটা সংস্করণ, iTerm2 3.5.1beta4, পরীক্ষার জন্য উপলব্ধ, যা ৩ জুন, ২০২৪-এ নির্মিত হয়েছে, নিয়মিত আপডেট সহ কিন্তু মাঝে মাঝে অস্থিতিশীলতা রয়েছে।</li>
<li>প্রতিদিন যদি কোনো পরিবর্তন করা হয়, তাহলে নাইটলি বিল্ড তৈরি করা হয়, তবে এতে গুরুতর বাগ থাকতে পারে; সর্বশেষ এবং পুরোনো বিল্ডগুলি আর্কাইভে পাওয়া যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZiTerm 3.5.1 স্বয়ংক্রিয় OpenAI ইন্টিগ্রেশন সরিয়ে দেয়, অপ্ট-ইন প্রয়োজন</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতিষ্ঠাতার তারল্য: স্টার্টআপ ঝুঁকির গতিশীলতা পুনর্গঠনের গোপন প্রক্রিয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রতিষ্ঠাতার তরলতা প্রতিষ্ঠাতাদেরকে অর্থায়ন রাউন্ডের সময় শেয়ার বিক্রি করার সুযোগ দেয়, যা তাদের ব্যক্তিগত আর্থিক স্থিতিশীলতা নিশ্চিত করে এবং এটি প্রাথমিক কর্মচারীদের তুলনায় ঝুঁকির প্রেক্ষাপটকে উল্লেখযোগ্যভাবে পরিবর্তন করে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতার তরলতা প্রথা প্রায়ই গোপন রাখা হয় যাতে সম্পূর্ণভাবে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ প্রতিষ্ঠাতার চিত্র বজায় থাকে, যা শীর্ষ প্রতিভা আকর্ষণ করে যারা ইক্যুইটির বিনিময়ে কম বেতনে কাজ করতে ইচ্ছুক।</li>
<li>লেখক প্রতিষ্ঠাতা তরলতার ক্ষেত্রে স্বচ্ছতার পক্ষে যুক্তি প্রদান করেন, প্রস্তাব করেন যে প্রতিটি নতুন তহবিল সংগ্রহের রাউন্ডে প্রকাশ করা উচিত যে প্রতিষ্ঠাতারা তরলতা নিয়েছেন কিনা, যাতে প্রাথমিক কর্মচারীদের জন্য ঝুঁকি এবং ক্ষতিপূরণের মধ্যে ভারসাম্য রক্ষা করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stefantheard.com/silicon-valleys-best-kept-secret-founder-liquidity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zপ্রতিষ্ঠাতার তারল্য: স্টার্টআপ ঝুঁকির গতিশীলতা পুনর্গঠনের গোপন প্রক্রিয়া</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: Flameshot: বহুমুখী ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট টুল যা ক্লাউড ইন্টিগ্রেশন এবং CLI সাপোর্ট সহ ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flameshot একটি বিনামূল্যের, ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট সফটওয়্যার যা কাস্টমাইজযোগ্য বৈশিষ্ট্য সহ আসে। এর মধ্যে সম্পাদনা, মন্তব্য যোগ করা এবং ক্লাউডে আপলোড করার সুবিধা রয়েছে, যা সহজে শেয়ার করার জন্য উপযোগী।</li>
<li>এটি স্ক্রিপ্টিং এবং কী বাইন্ডের জন্য একটি কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস সমর্থন করে এবং উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সে উপলব্ধ।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পুরোনো রিলিজের জন্য AppImage বা Nightly-builds Binaries ডাউনলোড করতে পারেন, অথবা বিভিন্ন লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশন যেমন Arch, Ubuntu, Debian, এবং Fedora-এর জন্য প্যাকেজ ম্যানেজারের মাধ্যমে ইনস্টল করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flameshot.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: Flameshot: বহুমুখী ওপেন-সোর্স স্ক্রিনশট টুল যা ক্লাউড ইন্টিগ্রেশন এবং CLI সাপোর্ট সহ ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলিক্সির ১.১৭ সংস্করণ প্রকাশিত: সেট-তাত্ত্বিক টাইপস, নতুন ডিউরেশন ডেটা টাইপ, এবং ওটিপি ২৭ সমর্থন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir v1.17 সেট-তাত্ত্বিক টাইপস প্রবর্তন করেছে, যা সাধারণ ভুলগুলির জন্য নতুন সতর্কতা প্রদান করে এবং Erlang/OTP 27 সমর্থন করে, তবে Erlang/OTP 24 এর সমর্থন বাদ দিয়েছে।</li>
<li>রিলিজটিতে একটি নতুন Duration ডেটা টাইপ, Date.shift/2 ফাংশন, এবং Kernel.to_timeout/1 ফাংশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা তারিখ এবং সময় পরিচালনার ক্ষমতাগুলি উন্নত করে।</li>
<li>নতুন সতর্কতা এবং টাইপ-চেকিং বৈশিষ্ট্যগুলি ডেভেলপারদের ত্রুটি খুঁজে পেতে সহায়তা করে, ভবিষ্যতের রিলিজগুলিতে ফাংশন সীমারেখা জুড়ে টাইপ বিশ্লেষণ সম্প্রসারণের প্রত্যাশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/06/12/elixir-v1-17-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zএলিক্সির ১.১৭ সংস্করণ প্রকাশিত: সেট-তাত্ত্বিক টাইপস, নতুন ডিউরেশন ডেটা টাইপ, এবং ওটিপি ২৭ সমর্থন</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: সুইফটের স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে: যেকোনো লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনের জন্য সম্পূর্ণ স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করুন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে (Static Linux SDK) সুইফট প্রোগ্রামগুলোকে লিনাক্সের জন্য তৈরি করতে সক্ষম করে, যেখানে লক্ষ্য সিস্টেমে সুইফট রানটাইম এবং নির্ভরশীলতার প্রয়োজন হয় না। এটি সম্পূর্ণরূপে স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করে।</li>
<li>এটি ম্যাকওএস-এ উন্নয়নকে সমর্থন করে এবং লিনাক্সে ডিপ্লয়মেন্টের সুবিধা প্রদান করে, যা রানটাইম ওভারহেড এবং ভার্সনিং সমস্যাগুলি দূর করে। তবে এর ফলে এক্সিকিউটেবল ফাইলগুলি বড় হয় এবং কোড শেয়ারিং সম্ভব হয় না।</li>
<li>SDKটি স্থির লিঙ্কিংয়ের জন্য Musl C লাইব্রেরি ব্যবহার করে, যা C লাইব্রেরি ব্যবহারকারী প্যাকেজগুলির জন্য কিছু সমন্বয় প্রয়োজন করে এবং এটি x86-64 এবং ARM64 মেশিনের জন্য বাইনারি তৈরি করতে সক্ষম।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/documentation/articles/static-linux-getting-started.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: সুইফটের স্ট্যাটিক লিনাক্স এসডিকে: যেকোনো লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনের জন্য সম্পূর্ণ স্ট্যাটিক্যালি লিঙ্কড এক্সিকিউটেবল তৈরি করুন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: এলন মাস্ক ওপেনএআই এবং সহ-প্রতিষ্ঠাতাদের বিরুদ্ধে মামলা প্রত্যাহার করেছেন ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইলন মাস্ক সান ফ্রান্সিসকোতে নির্ধারিত শুনানির আগে ওপেনএআই এবং এর সহ-প্রতিষ্ঠাতা স্যাম অল্টম্যান এবং গ্রেগ ব্রকম্যানের বিরুদ্ধে তার মামলা প্রত্যাহার করেছেন।</li>
<li>মামলায় অভিযোগ করা হয়েছে যে ওপেনএআই তার মূল মিশন থেকে সরে গিয়ে, যা মানবতার কল্যাণের জন্য কৃত্রিম সাধারণ বুদ্ধিমত্তা (এজিআই) বিকাশের উদ্দেশ্যে ছিল, মাইক্রোসফটের নিয়ন্ত্রণাধীন একটি লাভজনক প্রতিষ্ঠানে পরিণত হয়েছে।</li>
<li>মাস্কের মামলা প্রত্যাহারের সিদ্ধান্তটি তার প্রকাশ্য সমালোচনার পর আসে, যেখানে তিনি ওপেনএআই-এর অ্যাপলের সাথে নতুন অংশীদারিত্বের সমালোচনা করেছিলেন। এই সিদ্ধান্তটি তার নিজস্ব এআই স্টার্টআপ, xAI চালু করার পর আসে, যা সম্প্রতি সিরিজ বি তহবিল সংগ্রহে $৬ বিলিয়ন ডলার অর্জন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/06/11/elon-musk-drops-suit-against-openai-and-sam-altman.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: এলন মাস্ক ওপেনএআই এবং সহ-প্রতিষ্ঠাতাদের বিরুদ্ধে মামলা প্রত্যাহার করেছেন ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ইন্টেল ওহাইওতে নতুন চিপ প্ল্যান্টের জন্য ৯১৬,০০০ পাউন্ডের 'সুপার লোড' পরিবহন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইন্টেল তাদের নতুন $২৮ বিলিয়ন ওহাইও ওয়ান ক্যাম্পাসে ৯১৬,০০০ পাউন্ড ওজনের একটি &quot;কোল্ড বক্স&quot; পরিবহন করছে, যার ফলে ওহাইও জুড়ে নয় দিনের জন্য সড়ক বন্ধ থাকবে।</li>
<li>প্রকল্পটি ১,০০০ একর জমির উপর দুটি চিপ কারখানা নির্মাণের অন্তর্ভুক্ত, যা কর্মসংস্থান সৃষ্টি করবে এবং স্থানীয় স্কুল ও বিশ্ববিদ্যালয়গুলিকে অর্থায়ন করবে।</li>
<li>ওহাইও পরিবহন বিভাগ (ODOT) নিশ্চিত করছে যে অবকাঠামো ভার বহন করতে সক্ষম, যার মধ্যে বিদ্যুৎ লাইন স্থানান্তরও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। অন্যান্য কোম্পানিগুলিও তাদের বড় বড় বোঝা পরিবহনের জন্য পরিকল্পিত রুটগুলি ব্যবহার করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-is-trucking-a-916000-pound-super-load-across-ohio-to-its-new-fab-spawning-road-closures-over-nine-days</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zইন্টেল ওহাইওতে নতুন চিপ প্ল্যান্টের জন্য ৯১৬,০০০ পাউন্ডের &apos;সুপার লোড&apos; পরিবহন করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেক্সট: T-Mobile আজীবন মূল্য লক প্রতিশ্রুতি ভঙ্গের কারণে সমালোচনার মুখে ফলাফল:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০১৭ সালে, টি-মোবাইল প্রতিশ্রুতি দিয়েছিল যে একই প্ল্যানে থাকা ব্যবহারকারীদের জন্য কোনো মূল্য বৃদ্ধি হবে না, কিন্তু সম্প্রতি তারা পুরানো প্ল্যানগুলিতে প্রতি লাইনে সর্বোচ্চ $৫ পর্যন্ত মূল্য বৃদ্ধির ঘোষণা দিয়েছে, যা অনেক গ্রাহককে বিস্মিত করেছে।</li>
<li>T-Mobile-এর &quot;অ-চুক্তি&quot; প্রতিশ্রুতিতে একটি শর্ত অন্তর্ভুক্ত ছিল যে, যদি গ্রাহকরা মূল্যবৃদ্ধির কারণে তাদের পরিষেবা বাতিল করেন, তবে কোম্পানি শেষ মাসের বিল পরিশোধ করবে। তবে, এই তথ্যটি এখন খুঁজে পাওয়া কঠিন হয়ে পড়েছে।</li>
<li>T-Mobile ফেডারেল কমিউনিকেশন কমিশনের (FCC) অভিযোগের বিরুদ্ধে নিজেদের অবস্থান ব্যাখ্যা করেছে। প্রতিষ্ঠানটি জানিয়েছে যে, &quot;প্রাইস লক&quot; গ্যারান্টি (এপ্রিল ২০২২ - জানুয়ারি ২০২৪) থাকা গ্রাহকরা সাম্প্রতিক মূল্যবৃদ্ধির দ্বারা প্রভাবিত হবেন না, যদি তারা যোগ্য পরিকল্পনায় থাকেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/t-mobile-users-thought-they-had-a-lifetime-price-lock-guess-what-happened-next/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: T-Mobile আজীবন মূল্য লক প্রতিশ্রুতি ভঙ্গের কারণে সমালোচনার মুখে ফলাফল:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: ডুমের গেম ইঞ্জিনে বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং এর প্রতিভা ফলাফল: ডুম গেমটি যখন প্রথম প্রকাশিত হয়েছিল, তখন এটি গেমিং জগতে একটি বিপ্লব ঘটিয়েছিল। এর পেছনে যে প্রযুক্তি ছিল, তার মধ্যে অন্যতম ছিল বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (BSP)। এই প্রযুক্তি ডুমের গেম ইঞ্জিনকে এতটাই কার্যকরী করে তুলেছিল যে, এটি আজও গেম ডেভেলপারদের জন্য একটি শিক্ষণীয় উদাহরণ হিসেবে বিবেচিত হয়। বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং মূলত একটি অ্যালগরিদম যা ত্রিমাত্রিক স্থানকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করে। এর ফলে গেম ইঞ্জিনটি দ্রুত এবং কার্যকরভাবে দৃশ্যমানতা নির্ধারণ করতে পারে। ডুমের ক্ষেত্রে, এটি গেমের পরিবেশকে এমনভাবে ভাগ করেছিল যে, গেমাররা মসৃণ এবং দ্রুতগতির অভিজ্ঞতা পেয়েছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর ব্যবহার শুধু গেমের পারফরম্যান্সই বাড়ায়নি, বরং এটি গেমের গ্রাফিক্স এবং জটিলতাও বৃদ্ধি করেছিল। এই প্রযুক্তির মাধ্যমে গেমের মানচিত্রগুলি আরও বিস্তারিত এবং বাস্তবসম্মত হয়ে উঠেছিল। এছাড়াও, এটি গেম ডেভেলপারদের জন্য মানচিত্র তৈরি এবং সম্পাদনা করা সহজ করে তুলেছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর প্রতিভা আজও গেম ডেভেলপমেন্টে প্রভাব ফেলছে। আধুনিক গেম ইঞ্জিনগুলিতেও এই প্রযুক্তির বিভিন্ন রূপ ব্যবহার করা হয়। ডুমের সাফল্য এবং এর পেছনের প্রযুক্তি আমাদের দেখিয়েছে যে, সঠিক প্রযুক্তি এবং উদ্ভাবনী চিন্তাধারা কিভাবে গেমিং জগতে বিপ্লব ঘটাতে পারে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জন কারম্যাকের বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (বিএসপি) এর বাস্তবায়ন ডুম গেমের রেন্ডারিং গতি উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করেছে, দৃশ্যমান পৃষ্ঠ নির্ধারণ (ভিএসডি) সমস্যার সমাধান করেছে।</li>
<li>বিএসপি গাছ, যা মূলত সামরিক গবেষণায় ব্যবহৃত হত, ডুমকে জটিল ৩ডি দৃশ্যগুলি দক্ষতার সাথে পরিচালনা করতে সক্ষম করেছিল। এটি দৃশ্যগুলিকে পরিচালনাযোগ্য অংশে বিভক্ত করে, অতিরিক্ত সিপিইউ ব্যবহার ছাড়াই রিয়েল-টাইম রেন্ডারিং নিশ্চিত করেছিল।</li>
<li>কারম্যাকের ডুম-এ বিএসপি গাছের উদ্ভাবনী ব্যবহার, যা একাডেমিক গবেষণা এবং পূর্ববর্তী কাজ দ্বারা প্রভাবিত, ভিডিও গেম উন্নয়নে উন্নত কম্পিউটার গ্রাফিক্স কৌশলগুলির প্রয়োগের একটি উদাহরণ হিসেবে দাঁড়িয়েছে, যা শিল্পে একটি মাইলফলক চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twobithistory.org/2019/11/06/doom-bsp.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: ডুমের গেম ইঞ্জিনে বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং এর প্রতিভা ফলাফল: ডুম গেমটি যখন প্রথম প্রকাশিত হয়েছিল, তখন এটি গেমিং জগতে একটি বিপ্লব ঘটিয়েছিল। এর পেছনে যে প্রযুক্তি ছিল, তার মধ্যে অন্যতম ছিল বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং (BSP)। এই প্রযুক্তি ডুমের গেম ইঞ্জিনকে এতটাই কার্যকরী করে তুলেছিল যে, এটি আজও গেম ডেভেলপারদের জন্য একটি শিক্ষণীয় উদাহরণ হিসেবে বিবেচিত হয়। বাইনারি স্পেস পার্টিশনিং মূলত একটি অ্যালগরিদম যা ত্রিমাত্রিক স্থানকে ছোট ছোট অংশে ভাগ করে। এর ফলে গেম ইঞ্জিনটি দ্রুত এবং কার্যকরভাবে দৃশ্যমানতা নির্ধারণ করতে পারে। ডুমের ক্ষেত্রে, এটি গেমের পরিবেশকে এমনভাবে ভাগ করেছিল যে, গেমাররা মসৃণ এবং দ্রুতগতির অভিজ্ঞতা পেয়েছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর ব্যবহার শুধু গেমের পারফরম্যান্সই বাড়ায়নি, বরং এটি গেমের গ্রাফিক্স এবং জটিলতাও বৃদ্ধি করেছিল। এই প্রযুক্তির মাধ্যমে গেমের মানচিত্রগুলি আরও বিস্তারিত এবং বাস্তবসম্মত হয়ে উঠেছিল। এছাড়াও, এটি গেম ডেভেলপারদের জন্য মানচিত্র তৈরি এবং সম্পাদনা করা সহজ করে তুলেছিল। ডুমের গেম ইঞ্জিনে BSP এর প্রতিভা আজও গেম ডেভেলপমেন্টে প্রভাব ফেলছে। আধুনিক গেম ইঞ্জিনগুলিতেও এই প্রযুক্তির বিভিন্ন রূপ ব্যবহার করা হয়। ডুমের সাফল্য এবং এর পেছনের প্রযুক্তি আমাদের দেখিয়েছে যে, সঠিক প্রযুক্তি এবং উদ্ভাবনী চিন্তাধারা কিভাবে গেমিং জগতে বিপ্লব ঘটাতে পারে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গ্লোবাল ঐতিহাসিক সম্পদ রিটার্ন: হাউজিং ইক্যুইটির তুলনায় কম অস্থিরতার সাথে উচ্চতর পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শিরোনাম &quot;The Rate of Return on Everything, 1870–2015&quot; শীর্ষক গবেষণাপত্রটি ১৮৭০ থেকে ২০১৫ সাল পর্যন্ত ১৬টি উন্নত অর্থনীতির প্রধান সম্পদ শ্রেণীগুলির, যার মধ্যে আবাসনও অন্তর্ভুক্ত, একটি নতুন ডেটা সেট উপস্থাপন করেছে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে আবাসিক রিয়েল এস্টেট এবং ইক্যুইটিগুলির উচ্চ রিটার্ন প্রায় একই রকম, যা বছরে গড়ে প্রায় ৭%। তবে, আবাসিক রিয়েল এস্টেটের রিটার্ন ইক্যুইটিগুলির তুলনায় কম অস্থির।</li>
<li>ফলাফল: এই গবেষণার ফলাফল প্রচলিত বিশ্বাসকে চ্যালেঞ্জ করে, যা ঝুঁকি এবং রিটার্ন সম্পর্কে প্রচলিত ধারণাকে প্রশ্নবিদ্ধ করে। গবেষণায় দেখা গেছে যে, আধুনিক ইতিহাসে আবাসন খাত দীর্ঘমেয়াদী বিনিয়োগের ক্ষেত্রে সেরা প্রমাণিত হয়েছে, কারণ এটি শেয়ারের তুলনায় কম অস্থির।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/qje/article/134/3/1225/5435538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zগ্লোবাল ঐতিহাসিক সম্পদ রিটার্ন: হাউজিং ইক্যুইটির তুলনায় কম অস্থিরতার সাথে উচ্চতর পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: Raspberry Pi Goes Public with $690M Valuation on London Stock Exchange ফলাফল: Raspberry Pi লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে $৬৯০ মিলিয়ন মূল্যায়ন নিয়ে পাবলিক হলো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে আইপিওর মাধ্যমে পাবলিক হয়েছে, যেখানে প্রাথমিক শেয়ারের মূল্য নির্ধারণ করা হয়েছে £২.৮০, যা কোম্পানির মূল্যায়ন করেছে £৫৪২ মিলিয়ন ($৬৯০ মিলিয়ন)।</li>
<li>শেয়ারের মূল্য ৩২% বৃদ্ধি পেয়ে £৩.৭০ হয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে $২০০ মিলিয়নেরও বেশি অর্থ সংগ্রহ করতে পারে, এবং খুচরা বিনিয়োগকারীরা শুক্রবার থেকে শেয়ার লেনদেন করতে পারবেন।</li>
<li>Raspberry Pi-এর সিঙ্গেল-বোর্ড কম্পিউটারগুলি, যা শখের মানুষের মধ্যে জনপ্রিয়, এখন শিল্পক্ষেত্রে ক্রমবর্ধমানভাবে ব্যবহৃত হচ্ছে, যা বর্তমানে এর বিক্রয়ের ৭২% এর জন্য দায়ী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/11/raspberry-pi-is-now-a-public-company-as-its-shares-pops-after-ipo-pricing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: Raspberry Pi Goes Public with $690M Valuation on London Stock Exchange ফলাফল: Raspberry Pi লন্ডন স্টক এক্সচেঞ্জে $৬৯০ মিলিয়ন মূল্যায়ন নিয়ে পাবলিক হলো</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কেন SQLite-এর জনপ্রিয়তা বাড়ছে: বিশেষজ্ঞদের অন্তর্দৃষ্টি SQLite বর্তমানে ডেটাবেস প্রযুক্তির জগতে একটি উল্লেখযোগ্য স্থান দখল করে আছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির পেছনে বেশ কিছু কারণ রয়েছে। প্রথমত, SQLite একটি লাইটওয়েট ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম যা সহজেই এমবেড করা যায়। এটি বিশেষ করে মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন এবং ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) ডিভাইসগুলির জন্য উপযুক্ত। দ্বিতীয়ত, SQLite সম্পূর্ণরূপে সার্ভারলেস, অর্থাৎ এটি কোনো সার্ভার প্রয়োজন হয় না। এটি ডেভেলপারদের জন্য ডেটাবেস ব্যবস্থাপনা সহজ করে তোলে এবং হোস্টিং খরচ কমায়। তৃতীয়ত, এটি ওপেন সোর্স হওয়ায়, ডেভেলপাররা সহজেই এর কোডবেসে পরিবর্তন আনতে পারেন এবং নিজেদের প্রয়োজন অনুযায়ী কাস্টমাইজ করতে পারেন। বিশেষজ্ঞরা আরও উল্লেখ করেছেন যে, SQLite-এর স্থায়িত্ব এবং নির্ভরযোগ্যতা এটিকে আরও জনপ্রিয় করে তুলেছে। এটি ডেটা লসের ঝুঁকি কমায় এবং ডেটা ইন্টিগ্রিটি নিশ্চিত করে। এছাড়াও, এর পারফরম্যান্স এবং স্কেলেবিলিটি এটিকে ছোট থেকে বড় সব ধরনের প্রকল্পের জন্য উপযুক্ত করে তুলেছে। সব মিলিয়ে, SQLite-এর সহজ ব্যবহার, স্থায়িত্ব, এবং খরচ সাশ্রয়ী বৈশিষ্ট্যগুলি এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির মূল কারণ হিসেবে চিহ্নিত করা হয়েছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, ভবিষ্যতে এর ব্যবহার আরও বাড়বে এবং এটি ডেটাবেস প্রযুক্তির ক্ষেত্রে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করবে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রায়ান হোল্ট এবং মার্কো বাম্বিনি SQLite-এর ক্রমবর্ধমান জনপ্রিয়তা নিয়ে আলোচনা করেছেন, যেখানে এর দক্ষতা, গতি এবং স্থিতিশীলতার উপর বিশেষ গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>তারা SQLite-এর সক্ষমতা সম্পর্কে ভুল ধারণাগুলি সমাধান করেন এবং SQLite Cloud পরিচয় করিয়ে দেন, যা শেয়ারযোগ্যতা এবং এন্টারপ্রাইজ বৈশিষ্ট্যগুলি যোগ করে।</li>
<li>এই পর্বটি SQLite কেন জনপ্রিয়তা অর্জন করছে এবং এর অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syntax.fm/show/779/why-sqlite-is-taking-over-with-brian-holt-and-marco-bambini</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zকেন SQLite-এর জনপ্রিয়তা বাড়ছে: বিশেষজ্ঞদের অন্তর্দৃষ্টি SQLite বর্তমানে ডেটাবেস প্রযুক্তির জগতে একটি উল্লেখযোগ্য স্থান দখল করে আছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির পেছনে বেশ কিছু কারণ রয়েছে। প্রথমত, SQLite একটি লাইটওয়েট ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম যা সহজেই এমবেড করা যায়। এটি বিশেষ করে মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন এবং ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) ডিভাইসগুলির জন্য উপযুক্ত। দ্বিতীয়ত, SQLite সম্পূর্ণরূপে সার্ভারলেস, অর্থাৎ এটি কোনো সার্ভার প্রয়োজন হয় না। এটি ডেভেলপারদের জন্য ডেটাবেস ব্যবস্থাপনা সহজ করে তোলে এবং হোস্টিং খরচ কমায়। তৃতীয়ত, এটি ওপেন সোর্স হওয়ায়, ডেভেলপাররা সহজেই এর কোডবেসে পরিবর্তন আনতে পারেন এবং নিজেদের প্রয়োজন অনুযায়ী কাস্টমাইজ করতে পারেন। বিশেষজ্ঞরা আরও উল্লেখ করেছেন যে, SQLite-এর স্থায়িত্ব এবং নির্ভরযোগ্যতা এটিকে আরও জনপ্রিয় করে তুলেছে। এটি ডেটা লসের ঝুঁকি কমায় এবং ডেটা ইন্টিগ্রিটি নিশ্চিত করে। এছাড়াও, এর পারফরম্যান্স এবং স্কেলেবিলিটি এটিকে ছোট থেকে বড় সব ধরনের প্রকল্পের জন্য উপযুক্ত করে তুলেছে। সব মিলিয়ে, SQLite-এর সহজ ব্যবহার, স্থায়িত্ব, এবং খরচ সাশ্রয়ী বৈশিষ্ট্যগুলি এর জনপ্রিয়তা বৃদ্ধির মূল কারণ হিসেবে চিহ্নিত করা হয়েছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, ভবিষ্যতে এর ব্যবহার আরও বাড়বে এবং এটি ডেটাবেস প্রযুক্তির ক্ষেত্রে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করবে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই ডিটেক্টরদের ত্রুটির কারণে লেখকদের চাকরি হারানোর শঙ্কা, মূল কাজ সত্ত্বেও]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কিম্বারলি গাসুরাস, একজন অভিজ্ঞ সংবাদ প্রতিবেদক, এআই ব্যবহারের অভিযোগে তার ফ্রিল্যান্স কাজটি হারিয়েছেন, যা কপিলিকস, জিপিটি জিরো, অরিজিনালিটি.এআই এবং উইনস্টন এআই-এর মতো এআই সনাক্তকরণ সরঞ্জামগুলির উপর ক্রমবর্ধমান নির্ভরতার দিকটি তুলে ধরেছে।</li>
<li>AI ডিটেক্টরগুলি, উচ্চ নির্ভুলতার হার দিয়ে বিজ্ঞাপিত হওয়া সত্ত্বেও, তাদের অস্থিরতা এবং ভুল ইতিবাচক ফলাফলের জন্য সমালোচিত হচ্ছে, যা পেশাদারদের জীবিকা এবং সুনামকে প্রভাবিত করছে।</li>
<li>বিশ্ববিদ্যালয় এবং কোম্পানিগুলি ক্রমবর্ধমানভাবে এআই ডিটেক্টরগুলির প্রতি সন্দেহপ্রবণ হয়ে উঠছে তাদের অযথার্থতার কারণে। কিছু প্রতিষ্ঠান মিথ্যা অভিযোগের পর তাদের ব্যবহার নিষিদ্ধ করেছে, যখন এআই ডিটেকশন কোম্পানিগুলি আরও উন্নত সমাধানের প্রয়োজনীয়তা স্বীকার করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/ai-detectors-inaccurate-freelance-writers-fired-1851529820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zএআই ডিটেক্টরদের ত্রুটির কারণে লেখকদের চাকরি হারানোর শঙ্কা, মূল কাজ সত্ত্বেও</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডাকবিল এন৯৫ মাস্ক বায়ুবাহিত কোভিড-১৯ কণাগুলি প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর প্রমাণিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেরিল্যান্ড বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে &quot;ডাকবিল&quot; এন৯৫ মাস্কটি কোভিড-১৯ কণার নির্গমন প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর, যা ৯৮% কণা আটকাতে সক্ষম।</li>
<li>গবেষণায় প্রকাশিত হয়েছে যে, KN95 মাস্কগুলি প্রত্যাশার তুলনায় কম কার্যকর ছিল, কারণ সেগুলির খাপ খাওয়ানোর সমস্যা এবং বায়ু লিকেজ ছিল। অন্যদিকে, কাপড়ের মাস্কগুলি KN95 এবং সার্জিক্যাল মাস্ক উভয়ের চেয়ে ভালো পারফর্ম করেছে।</li>
<li>গবেষণাটি মুখোশ পরিধানের গুরুত্বকে বিশেষভাবে উল্লেখ করেছে, বিশেষ করে অত্যন্ত সংক্রামক COVID-19 ভ্যারিয়েন্টগুলির ক্ষেত্রে, এবং নার্সিং হোম ও স্বাস্থ্যসেবা পরিবেশের মতো উচ্চ-ঝুঁকিপূর্ণ স্থানে ডাকবিল N95 মুখোশ ব্যবহারের সুপারিশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sph.umd.edu/news/study-shows-n95-masks-near-perfect-blocking-escape-airborne-covid-19</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zডাকবিল এন৯৫ মাস্ক বায়ুবাহিত কোভিড-১৯ কণাগুলি প্রতিরোধে সবচেয়ে কার্যকর প্রমাণিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টেক্সট: AES-GCM নিরাপত্তা ঝুঁকি: নন্স পুনঃব্যবহারের বিপদ ফলাফল: AES-GCM (Advanced Encryption Standard-Galois/Counter Mode) একটি জনপ্রিয় এনক্রিপশন অ্যালগরিদম যা ডেটা নিরাপত্তার জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়। তবে, এই অ্যালগরিদমের একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ঝুঁকি রয়েছে যা নন্স পুনঃব্যবহারের সাথে সম্পর্কিত। নন্স (Nonce) হলো একটি একবার ব্যবহৃত সংখ্যা যা এনক্রিপশন প্রক্রিয়ায় ব্যবহৃত হয়। এটি প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য অনন্য হওয়া উচিত। যদি একই নন্স একাধিকবার ব্যবহৃত হয়, তাহলে এটি এনক্রিপশন সিস্টেমের নিরাপত্তা দুর্বল করে দিতে পারে। নন্স পুনঃব্যবহার করলে এনক্রিপ্টেড ডেটার মধ্যে সম্পর্ক খুঁজে পাওয়া সহজ হয়ে যায়, যা আক্রমণকারীদের জন্য ডেটা ডিক্রিপ্ট করার সুযোগ তৈরি করে। এটি বিশেষ করে সংবেদনশীল তথ্যের ক্ষেত্রে অত্যন্ত বিপজ্জনক হতে পারে। তাই, AES-GCM ব্যবহার করার সময় নন্স পুনঃব্যবহার এড়ানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য একটি অনন্য নন্স ব্যবহার করা উচিত যাতে ডেটার নিরাপত্তা নিশ্চিত করা যায়। নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞরা পরামর্শ দেন যে, এনক্রিপশন সিস্টেম ডিজাইন করার সময় নন্স ব্যবস্থাপনার দিকে বিশেষ মনোযোগ দেওয়া উচিত। এটি ডেটার নিরাপত্তা বজায় রাখতে এবং সম্ভাব্য আক্রমণ থেকে রক্ষা করতে সহায়ক হবে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি AES-GCM এনক্রিপশনে অনন্য নন্স ব্যবহারের অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণতা তুলে ধরে, যা গুরুতর নিরাপত্তা ব্যর্থতা প্রতিরোধে সহায়ক।</li>
<li>এটি ব্যাখ্যা করে যে কীভাবে একটি নন্স পুনরায় ব্যবহার করা আক্রমণকারীদের সাইফারটেক্সট ডিক্রিপ্ট করতে এবং ডেটা প্রমাণীকরণ করতে সক্ষম করে, এমনকি এইএস কী না জেনেও, যা পুরো এনক্রিপশন স্কিমকে বিপন্ন করে তোলে।</li>
<li>পোস্টটি AES-GCM এর গাণিতিক ভিত্তি নিয়ে আলোচনা করে, যার মধ্যে গ্যালোয়া ক্ষেত্রের গাণিতিক এবং বহুপদী বিশ্লেষণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং দেখায় কিভাবে এই নীতিগুলি পুনরায় ব্যবহৃত নন্সের ক্ষেত্রে এনক্রিপশন ভাঙতে ব্যবহার করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frereit.de/aes_gcm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000Zটেক্সট: AES-GCM নিরাপত্তা ঝুঁকি: নন্স পুনঃব্যবহারের বিপদ ফলাফল: AES-GCM (Advanced Encryption Standard-Galois/Counter Mode) একটি জনপ্রিয় এনক্রিপশন অ্যালগরিদম যা ডেটা নিরাপত্তার জন্য ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়। তবে, এই অ্যালগরিদমের একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা ঝুঁকি রয়েছে যা নন্স পুনঃব্যবহারের সাথে সম্পর্কিত। নন্স (Nonce) হলো একটি একবার ব্যবহৃত সংখ্যা যা এনক্রিপশন প্রক্রিয়ায় ব্যবহৃত হয়। এটি প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য অনন্য হওয়া উচিত। যদি একই নন্স একাধিকবার ব্যবহৃত হয়, তাহলে এটি এনক্রিপশন সিস্টেমের নিরাপত্তা দুর্বল করে দিতে পারে। নন্স পুনঃব্যবহার করলে এনক্রিপ্টেড ডেটার মধ্যে সম্পর্ক খুঁজে পাওয়া সহজ হয়ে যায়, যা আক্রমণকারীদের জন্য ডেটা ডিক্রিপ্ট করার সুযোগ তৈরি করে। এটি বিশেষ করে সংবেদনশীল তথ্যের ক্ষেত্রে অত্যন্ত বিপজ্জনক হতে পারে। তাই, AES-GCM ব্যবহার করার সময় নন্স পুনঃব্যবহার এড়ানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। প্রতিটি এনক্রিপশন অপারেশনের জন্য একটি অনন্য নন্স ব্যবহার করা উচিত যাতে ডেটার নিরাপত্তা নিশ্চিত করা যায়। নিরাপত্তা বিশেষজ্ঞরা পরামর্শ দেন যে, এনক্রিপশন সিস্টেম ডিজাইন করার সময় নন্স ব্যবস্থাপনার দিকে বিশেষ মনোযোগ দেওয়া উচিত। এটি ডেটার নিরাপত্তা বজায় রাখতে এবং সম্ভাব্য আক্রমণ থেকে রক্ষা করতে সহায়ক হবে।</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যাটারি: ২০২০-এর দশকের নির্ধারক প্রযুক্তি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি যুক্তি দেয় যে ২০২০-এর দশকে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা নয়, ব্যাটারিই হবে সংজ্ঞায়িত প্রযুক্তি, যা যুদ্ধ, পরিবহন এবং শক্তি সঞ্চয় সহ বিভিন্ন খাতে বিপ্লব ঘটাবে।</li>
<li>ব্যাটারি প্রযুক্তিতে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি খরচ কমানো এবং শক্তির ঘনত্ব বৃদ্ধি করেছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহন, ড্রোন এবং নবায়নযোগ্য শক্তি সংরক্ষণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ হয়ে উঠেছে।</li>
<li>টেক্সট: কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) সাথে ব্যাটারি-চালিত ডিভাইস, যেমন স্বয়ংক্রিয় ড্রোন এবং রোবটের সংমিশ্রণ, শিল্প এবং দৈনন্দিন জীবনে বিপ্লব ঘটানোর সম্ভাবনা রয়েছে, যা ভেঞ্চার ক্যাপিটালিস্ট এবং প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির জন্য লাভজনক সুযোগ উপস্থাপন করছে। ফলাফল:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noahpinion.blog/p/decade-of-the-battery-334</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-12T00:00:00.000Zব্যাটারি: ২০২০-এর দশকের নির্ধারক প্রযুক্তি</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অত্যাধুনিক অন-ডিভাইস ও সার্ভার এআই মডেলের অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স উন্মোচন করেছে অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 ওয়ার্ল্ডওয়াইড ডেভেলপারস কনফারেন্সে, অ্যাপল অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, আইওএস 18, আইপ্যাডওএস 18 এবং ম্যাকোস সিকোইয়াতে সংহত একটি ব্যক্তিগত বুদ্ধিমত্তা সিস্টেম চালু করেছে, পাঠ্য পরিমার্জন এবং চিত্র তৈরির মতো কাজের জন্য জেনারেটিভ মডেলগুলির বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>অ্যাপল দায়িত্বশীল এআই বিকাশের উপর জোর দেয়, ব্যবহারকারীর ক্ষমতায়ন, গোপনীয়তা এবং দক্ষ মডেল পারফরম্যান্সের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, ব্যবহারকারীর ডেটা সুরক্ষিত করার জন্য অন-ডিভাইস প্রসেসিং এবং ব্যক্তিগত ক্লাউড কম্পিউট ব্যবহার করে।</li>
<li>সিস্টেমটি দক্ষ প্রশিক্ষণের জন্য এএক্সএলআরএন ফ্রেমওয়ার্ক নিয়োগ করে, গতি এবং দক্ষতার জন্য অনুকূলিত মডেলগুলির সাথে এবং টাস্ক-নির্দিষ্ট পারফরম্যান্সের জন্য অ্যাডাপ্টার নামে বিশেষায়িত নিউরাল নেটওয়ার্ক মডিউল অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://machinelearning.apple.com/research/introducing-apple-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঅত্যাধুনিক অন-ডিভাইস ও সার্ভার এআই মডেলের অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স উন্মোচন করেছে অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট আইওএস এবং ম্যাকোসের জন্য এআই গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট (পিসিসি) আইফোন, আইপ্যাড এবং ম্যাকের জন্য উন্নত জেনারেটিভ এআই মডেলগুলি প্রবর্তন করে, সুরক্ষা এবং গোপনীয়তার উপর একটি শক্তিশালী ফোকাস সহ।</li>
<li>পিসিসি নিশ্চিত করে যে ব্যবহারকারীর ডেটা ব্যক্তিগত এবং অ্যাক্সেসযোগ্য থাকবে, এমনকি অ্যাপল কর্মীদের কাছেও, এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন, ক্ষণস্থায়ী প্রক্রিয়াকরণ এবং বেনামী অনুরোধ মেটাডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>অ্যাপল পিসিসির উত্পাদন সফ্টওয়্যারটি সুরক্ষা গবেষণার জন্য সর্বজনীনভাবে উপলব্ধ করবে, স্বাধীন যাচাইকরণকে সমর্থন করবে এবং জনসাধারণের আস্থা বজায় রাখবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.apple.com/blog/private-cloud-compute/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঅ্যাপলের প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউট আইওএস এবং ম্যাকোসের জন্য এআই গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চলে গেলেন কম্পিউটার বিজ্ঞানী ও ট্রান্সজেন্ডার অ্যাক্টিভিস্ট লিন কনওয়ে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিন কনওয়ে (১৯৩৮-২০২৪) ছিলেন একজন অগ্রণী কম্পিউটার বিজ্ঞানী এবং বৈদ্যুতিক প্রকৌশলী যিনি আধুনিক প্রসেসর এবং মাইক্রোচিপ ডিজাইনকে উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করেছিলেন।</li>
<li>বৈষম্যের মুখোমুখি হওয়া এবং রূপান্তরের জন্য 1968 সালে আইবিএম দ্বারা বরখাস্ত হওয়া সত্ত্বেও, তিনি জেরক্স পিএআরসি, ডারপা এবং মিশিগান বিশ্ববিদ্যালয়ে একটি উল্লেখযোগ্য কেরিয়ার অর্জন করেছিলেন এবং প্রভাবশালী পাঠ্যপুস্তক &quot;ভিএলএসআই সিস্টেমগুলির পরিচিতি&quot; সহ-রচনা করেছিলেন।</li>
<li>কনওয়ে একজন বিশিষ্ট ট্রান্সজেন্ডার অধিকারের উকিলও ছিলেন, ২০২০ সালে ক্ষমা প্রার্থনা এবং আইবিএম লাইফটাইম অ্যাচিভমেন্ট অ্যাওয়ার্ড সহ অসংখ্য পুরষ্কার পেয়েছিলেন, প্রযুক্তি এবং হিজড়া অধিকার উভয় ক্ষেত্রেই স্থায়ী উত্তরাধিকার রেখেছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Conway</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zচলে গেলেন কম্পিউটার বিজ্ঞানী ও ট্রান্সজেন্ডার অ্যাক্টিভিস্ট লিন কনওয়ে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আরপি 2040: ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য রাস্পবেরি পাই এর ব্যয়বহুল, বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আরপি 2040 হ&#39;ল রাস্পবেরি পাই দ্বারা একটি বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার, যা ভোক্তা ইলেকট্রনিক্সে এম্বেড করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>অন্যান্য নির্মাতাদের বিপরীতে, রাস্পবেরি পাই কেবল একটি মডেল সরবরাহ করে, বিকাশকে সহজতর করে এবং একটি বৃহত সমর্থন সম্প্রদায়কে উত্সাহিত করে।</li>
<li>প্রায় 70 সেন্টে দামযুক্ত, এটিতে দুটি কোর, 30 টি জিপিআইও পিন, পর্যাপ্ত অভ্যন্তরীণ র্যাম এবং দক্ষ আইও অপারেশনগুলির জন্য একটি অনন্য পিআইও পেরিফেরিয়াল রয়েছে, এটি ব্যয়, কার্যকারিতা এবং সমর্থনের ভারসাম্যের জন্য ইঞ্জিনিয়ারদের মধ্যে প্রিয় করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgroshev.com/blog/rp2040/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zআরপি 2040: ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য রাস্পবেরি পাই এর ব্যয়বহুল, বহুমুখী মাইক্রোকন্ট্রোলার</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিওভি-রে নতুন বিটা রিলিজ এবং শিক্ষাগত আইডিই প্রচারের সাথে 30 বছর উদযাপন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দৃষ্টি রায়ট্রেসার (পিওভি-রে) কাস্টমাইজযোগ্য সোর্স কোড সহ 3 ডি গ্রাফিক্স তৈরির জন্য একটি নিখরচায়, উচ্চমানের সরঞ্জাম।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য আপডেটগুলির মধ্যে পিওভি-রে ভি 3.8.0 এর বিটা রিলিজ, ডিকেবিট্রেস স্রষ্টা ডেভিড কে বাকের একটি শিক্ষামূলক আইডিইর জন্য কিকস্টার্টার প্রচারণা এবং পিওভি-রে এর 30 তম বার্ষিকী অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সাইটটি সার্ভার ক্র্যাশ থেকে পুনরুদ্ধার করেছে, এর উইকি এবং ফোরামগুলি পুনরুদ্ধার করেছে এবং white_dune 3 ডি সম্পাদকটিতে পিওভি-রে রফতানির মতো নতুন বৈশিষ্ট্য ঘোষণা করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.povray.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zপিওভি-রে নতুন বিটা রিলিজ এবং শিক্ষাগত আইডিই প্রচারের সাথে 30 বছর উদযাপন করে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নোয়াম চমস্কি চিকিৎসা অনুষ্ঠানের পর যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৯৫ বছর বয়সী ভাষাবিদ ও রাজনৈতিক কর্মী নোয়াম চমস্কি গত বছরের জুনে একটি মেডিকেল ইভেন্টের পর থেকে মারাত্মক স্বাস্থ্যের অবনতি ঘটে, যার ফলে তিনি যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম হয়ে পড়েন।</li>
<li>চমস্কির সাবেক সহকারী বেভ স্টোল নিশ্চিত করেছেন যে, এই ঘটনার পর থেকে চমস্কি আর জনসমক্ষে আসেননি এবং ভবিষ্যতে তার আর দেখা যাওয়ার সম্ভাবনা নেই।</li>
<li>শ্রদ্ধাঞ্জলিতে চমস্কির উদারতা, অন্যায়ের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের প্রতি নিষ্ঠা এবং উল্লেখযোগ্য প্রভাবের উপর জোর দেওয়া হয়, গাজা সংঘাত সম্পর্কে আলোচনায় তার অনুপস্থিতি উল্লেখযোগ্যভাবে অনুভূত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/news/noam-chomsky-health-update-tributes-b2559831.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনোয়াম চমস্কি চিকিৎসা অনুষ্ঠানের পর যোগাযোগ করতে বা হাঁটতে অক্ষম</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নরওয়ে ইউরোপের বৃহত্তম বিরল পৃথিবী ধাতু আমানত উন্মোচন করেছে, চীনের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নরওয়ে ফেন কার্বনাটাইট কমপ্লেক্সে ইউরোপের বিরল পৃথিবী ধাতুগুলির বৃহত্তম আমানত আবিষ্কার করেছে, এতে 8.8 মিলিয়ন মেট্রিক টন বিরল পৃথিবী অক্সাইড রয়েছে।</li>
<li>এই সন্ধানের মধ্যে বৈদ্যুতিক যানবাহন এবং বায়ু টারবাইনের জন্য গুরুত্বপূর্ণ 1.5 মিলিয়ন মেট্রিক টন চৌম্বক-সম্পর্কিত বিরল পৃথিবী অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে চীনের উপর ইউরোপের নির্ভরতা হ্রাস করে।</li>
<li>আবিষ্কারটি বিরল পৃথিবী নরওয়ের জন্য একটি মাইলফলক এবং ২০৩০ সালের মধ্যে স্থানীয়ভাবে তার বিরল পৃথিবীর চাহিদা পূরণের ইউরোপের লক্ষ্যের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, ততক্ষণে খনন শুরু হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/06/11/norway-discovers-europes-largest-deposit-of-rare-earth-metals.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনরওয়ে ইউরোপের বৃহত্তম বিরল পৃথিবী ধাতু আমানত উন্মোচন করেছে, চীনের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্লোপ: নিম্নমানের এআই-উত্পন্ন সামগ্রীর উত্থান এবং অনলাইন প্ল্যাটফর্মগুলিতে এর প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;স্লোপ&quot; শব্দটি সোশ্যাল মিডিয়া, শিল্প, বই এবং অনুসন্ধানের ফলাফল সহ বিভিন্ন অনলাইন প্ল্যাটফর্ম জুড়ে নিম্নমানের, অযাচিত এআই-উত্পন্ন সামগ্রী বর্ণনা করার জন্য আবির্ভূত হয়েছে।</li>
<li>গুগল তার জেমিনি এআই মডেলটিকে মার্কিন অনুসন্ধানের ফলাফলগুলিতে একীভূত করার পরে এই শব্দটি ট্র্যাকশন অর্জন করেছিল, যার ফলে প্রাথমিক ব্যবহারকারীর অসন্তুষ্টি এবং ভুল পদক্ষেপ হয়েছিল।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা সতর্ক করে দিয়েছেন যে এই জাতীয় সামগ্রী তথ্যকে সুনির্দিষ্ট উত্তর হিসাবে উপস্থাপন করে সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনাকে নিরুৎসাহিত করে এবং সমর্থকরা বিশ্বাস করেন যে আধুনিক এআই ব্যবহারের সামাজিক বক্তৃতার জন্য &quot;স্লোপ&quot; এর মতো পদ থাকা অপরিহার্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/06/11/style/ai-search-slop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zস্লোপ: নিম্নমানের এআই-উত্পন্ন সামগ্রীর উত্থান এবং অনলাইন প্ল্যাটফর্মগুলিতে এর প্রভাব</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কীটতত্ত্ব সমিতির সম্মেলনে কর্পোরেট প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালের এনটমোলজিকাল সোসাইটি অফ আমেরিকা (ইএসএ) সভায় উল্লেখযোগ্য কর্পোরেট স্পনসরশিপ, বিশেষত কর্টেভা এগ্রিসায়েন্সের মতো কৃষি রাসায়নিক সংস্থাগুলি স্পষ্ট ছিল।</li>
<li>মৌমাছির স্বাস্থ্য এবং জলবায়ু পরিবর্তনের মতো সমালোচনামূলক বিষয়গুলিতে আলোচনা সত্ত্বেও, নিওনিকোটিনয়েডস নিয়ে গবেষণা - মৌমাছি উপনিবেশের সাথে যুক্ত একটি কীটনাশক হ্রাস এবং কর্টেভা দ্বারা উত্পাদিত - উল্লেখযোগ্যভাবে বিরল ছিল, বৈজ্ঞানিক বক্তৃতায় কর্পোরেট প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছিল।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে কর্পোরেট সম্পৃক্ততা ইএসএর অখণ্ডতার সাথে আপস করতে পারে, যদিও সংস্থাটি তার অন্তর্ভুক্তি এবং বৈজ্ঞানিক দৃষ্টিভঙ্গির বৈচিত্র্যকে রক্ষা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usrtk.org/bees-neonics/entomological-society-america-corporate-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zকীটতত্ত্ব সমিতির সম্মেলনে কর্পোরেট প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দৈনিক প্রতিশ্রুতি: উত্পাদনশীলতা এবং দলের দৃশ্যমানতা বাড়ানো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক কর্মক্ষেত্রে প্রতিদিনের বাস্তব অবদান রাখার পরামর্শ দেন, যা প্রধান বৈশিষ্ট্য বা বাগ সংশোধন হতে হবে না।</li>
<li>বেনিফিটগুলির মধ্যে একটি ডোপামিন রাশ, আপনার দলের বর্ধিত দৃশ্যমানতা, ক্রমবর্ধমান অগ্রগতির উত্সাহ এবং একটি চিত্তাকর্ষক গিটহাব প্রোফাইল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অবদানগুলির মধ্যে ডকুমেন্টেশন বা ট্রায়াজও অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে, দূরবর্তী কাজে বিচ্ছিন্নতা মোকাবেলায় সহায়তা করা এবং প্রতিদিনের সন্তুষ্টি সরবরাহ করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxleiter.com/blog/ship-every-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zদৈনিক প্রতিশ্রুতি: উত্পাদনশীলতা এবং দলের দৃশ্যমানতা বাড়ানো</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাস্টারিং ক্লিয়ার কমিউনিকেশন: ভিকি ঝাওয়ের কার্যকর কৌশল থেকে টিপস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ধারণাগুলির স্পষ্ট উচ্চারণের উপর ভিকি ঝাওয়ের ভিডিও দ্বারা অনুপ্রাণিত যোগাযোগের কৌশলগুলি তুলে ধরেছে।</li>
<li>মূল কৌশলগুলির মধ্যে একটি পরিষ্কার মূল পয়েন্ট দিয়ে শুরু করা, 3-লাইনের গল্পের কাঠামো ব্যবহার করা এবং সেট বাক্যাংশ এবং ভায়া নেগাটিভা পদ্ধতির সাথে সুনির্দিষ্ট হওয়া অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>এই পদ্ধতিগুলির লক্ষ্য যোগাযোগ স্পষ্ট, আকর্ষক এবং সুনির্দিষ্ট তা নিশ্চিত করে লেখা, পড়া, চিন্তাভাবনা এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণের উন্নতি করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://iandanielstewart.com/2024/06/09/engage-your-audience-by-getting-to-the-point-using-story-structure-and-forcing-specificity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zমাস্টারিং ক্লিয়ার কমিউনিকেশন: ভিকি ঝাওয়ের কার্যকর কৌশল থেকে টিপস</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন গ্লেম ভি 1 তার টাইপ-নিরাপদ বিম ইন্টিগ্রেশন দিয়ে ডেভেলপারদের উপর জয়লাভ করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ক্রিসকে হাইলাইট করেছে, একজন সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার, যিনি ২০২৪ সালের মার্চ মাসে গ্লেম ভি 1 প্রকাশের পরে বিমে একটি টাইপ-নিরাপদ ভাষা গ্লেম পুনরায় পরিদর্শন করেছিলেন এবং এর স্ট্যাটিক টাইপিং দেখে মুগ্ধ হয়েছিলেন।</li>
<li>গ্লিমের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ট্যাগযুক্ত ইউনিয়ন, প্যাটার্ন ম্যাচিং এবং একটি শক্তিশালী টাইপ সিস্টেম, একটি কম্পাইলার এবং সিএলআই সহ যা জাভাস্ক্রিপ্টের জটিলতার বিপরীতে বিকাশকে সহজতর করে।</li>
<li>ত্রুটি-সহনশীল সফ্টওয়্যার তৈরির জন্য বিম ইকোসিস্টেম এবং ওটিপির সাথে গ্লেমের সংহতকরণ, জাভাস্ক্রিপ্টে ট্রান্সপাইল করার ক্ষমতা সহ এটি জাভাস্ক্রিপ্ট বিকাশকারীদের কাছে আকর্ষণীয় করে তোলে; নিবন্ধটি গ্লিম ওয়েব ফ্রেমওয়ার্ক লাস্ট্রেকেও পরিচয় করিয়ে দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christopher.engineering/en/blog/gleam-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zকেন গ্লেম ভি 1 তার টাইপ-নিরাপদ বিম ইন্টিগ্রেশন দিয়ে ডেভেলপারদের উপর জয়লাভ করছে</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নতুন ফ্রেমওয়ার্ক উন্মোচন করে কিভাবে আণুবীক্ষণিক মিথস্ক্রিয়া থেকে বড় আকারের অর্ডার উদ্ভূত হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিলিপ বলের নিবন্ধটি উত্থানের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে বৃহত আকারের নিদর্শনগুলি অসংখ্য মাইক্রোস্কোপিক মিথস্ক্রিয়া থেকে উদ্ভূত হয় এবং এর জন্য একটি একীভূত বৈজ্ঞানিক তত্ত্ব বিকাশের চ্যালেঞ্জ।</li>
<li>ফার্নান্দো রোসাস সহ গবেষকরা উদীয়মান কাঠামোর মানদণ্ড সনাক্ত করতে গণনামূলক বলবিজ্ঞান ব্যবহার করে একটি নতুন কাঠামোর প্রস্তাব করেছেন, যা পরামর্শ দেয় যে জটিল সিস্টেমগুলি নিম্ন-স্তরের বিশদ থেকে স্বতন্ত্র শ্রেণিবদ্ধ স্তরে স্ব-সংগঠিত হয়।</li>
<li>গবেষণাটি তথ্যগত বন্ধের ধারণাটি প্রবর্তন করে, যা ইঙ্গিত করে যে ম্যাক্রো-স্তরের পূর্বাভাস এবং নিয়ন্ত্রণ বিশদ মাইক্রোস্টেট তথ্য দ্বারা বাড়ানো হয় না এবং মহাবিশ্বের কাঠামো, কার্যকারণ এবং মুক্ত ইচ্ছার বিতর্ক বোঝার জন্য এর প্রভাবগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-new-math-of-how-large-scale-order-emerges-20240610/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zনতুন ফ্রেমওয়ার্ক উন্মোচন করে কিভাবে আণুবীক্ষণিক মিথস্ক্রিয়া থেকে বড় আকারের অর্ডার উদ্ভূত হয়</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ঘরে তৈরি 'টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার' ব্যবহার করে এসএমএস ফিশিংয়ের অভিযোগে ব্রিটিশ দম্পতি গ্রেপ্তার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রিটিশ পুলিশ এসএমএস-ভিত্তিক ফিশিং (স্মাইশিং) প্রচারণায় জড়িত দুই ব্যক্তিকে গ্রেপ্তার করেছে ঘরে তৈরি &quot;টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার&quot; ব্যবহার করে হাজার হাজার প্রতারণামূলক বার্তা পাঠানোর জন্য।</li>
<li>সন্দেহভাজনরা প্রাপকদের প্রতারণা করার জন্য ব্যাংক এবং সরকারী সংস্থার ছদ্মবেশ ধারণ করেছিল, হুয়াইয়ং জু নামে একজন চিহ্নিত সন্দেহভাজনকে অভিযুক্ত করা হয়েছিল এবং আদালতে হাজির হওয়ার জন্য প্রস্তুত করা হয়েছিল।</li>
<li>নেটওয়ার্ক অপারেটর অফকম এবং ন্যাশনাল সাইবার সিকিউরিটি সেন্টার (এনসিএসসি) জড়িত এই তদন্তে সন্দেহজনক বার্তা ৭৭২৬ নম্বরে রিপোর্ট করার গুরুত্ব তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/06/10/two_arrested_in_uk_over/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000Zঘরে তৈরি &apos;টেক্সট মেসেজ ব্লাস্টার&apos; ব্যবহার করে এসএমএস ফিশিংয়ের অভিযোগে ব্রিটিশ দম্পতি গ্রেপ্তার</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
