<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 10:05:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[এনভিডিয়া জিপিইউগুলিতে দক্ষ এআই গণনা: থান্ডারকিটেনস পরিচয় করিয়ে দেওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি এইচ 100 মডেলের উপর একটি নির্দিষ্ট ফোকাস সহ এনভিআইডিআইএ জিপিইউগুলিতে এআই গণনার দক্ষতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি থান্ডারকিটেনস প্রবর্তন করে, দ্রুত কার্নেল তৈরির জন্য একটি এমবেডেড ডিএসএল এবং হার্ডওয়্যার ব্যবহারের অনুকূলকরণের উপর জোর দেয়।</li>
<li>থান্ডারকিটেনস বর্তমান কার্নেলগুলি ছাড়িয়ে যায়, উচ্চ থ্রুপুট অ্যাপ্লিকেশনগুলি সরবরাহ করে এবং এআই এবং হার্ডওয়্যার অগ্রগতির সাথে সারিবদ্ধ হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2024-05-12-tk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zএনভিডিয়া জিপিইউগুলিতে দক্ষ এআই গণনা: থান্ডারকিটেনস পরিচয় করিয়ে দেওয়া</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্যাপ: অনায়াসে স্ক্রিন ভাগ করে নেওয়ার জন্য লুমের বিনামূল্যে ওপেন-সোর্স বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্যাপ আপডেট হওয়া পণ্যের মূল্য এবং ক্রেডিট কার্ডের প্রয়োজন ছাড়াই একটি বিনামূল্যে শুরু সমন্বিত একটি নতুন সংস্করণ চালু করেছে, বিজোড় স্ক্রিন ভাগ করে নেওয়া এবং রেকর্ডিংয়ের জন্য লুমের অনুরূপ ওপেন-সোর্স বিকল্প হিসাবে নিজেকে অবস্থান করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সম্প্রদায়ের সাথে যুক্ত থাকতে, প্রায়শই জিজ্ঞাসিত প্রশ্নাবলীতে উত্তর খুঁজতে এবং ইমেল বা চ্যাটের মাধ্যমে সহায়তা পেতে সক্ষম হন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://Cap.so</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zক্যাপ: অনায়াসে স্ক্রিন ভাগ করে নেওয়ার জন্য লুমের বিনামূল্যে ওপেন-সোর্স বিকল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিকল্প সফটওয়্যার বাস্তবায়নের চ্যালেঞ্জ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি বিকল্প সফ্টওয়্যার বাস্তবায়নের দ্বারা সম্মুখীন হওয়া বাধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে, চ্যালেঞ্জগুলির উদাহরণ দেওয়ার জন্য গতিশীলভাবে টাইপ করা প্রোগ্রামিং ভাষাগুলি অপ্টিমাইজ করার দিকে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>ক্যানোনিকাল বাস্তবায়ন কাঠামো মেনে চলার তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, রুবিতে ওয়াইজেআইটির সাফল্যকে একটি প্রধান উদাহরণ হিসাবে তুলে ধরে।</li>
<li>প্রোগ্রামিং ভাষার বিবর্তন, উদ্ভাবন এবং স্থিতিশীলতার মধ্যে সূক্ষ্ম ভারসাম্য অন্বেষণ করে এবং প্রযুক্তি শিল্পের প্রবণতাগুলির পাশাপাশি রাখার গুরুত্বকে আন্ডারস্কোর করে। ডিসেম্বর 2011 থেকে জানুয়ারী 2020 পর্যন্ত 729,683 মোট হিট সহ ব্লগ পরিসংখ্যান অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pointersgonewild.com/2024/04/20/the-alternative-implementation-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Zবিকল্প সফটওয়্যার বাস্তবায়নের চ্যালেঞ্জ</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রায় অর্ধেক মাস্টার্স ডিগ্রির নেতিবাচক ROI রয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FREOPP দ্বারা গবেষণা প্রকাশ করে যে প্রায় 50% মাস্টার্স ডিগ্রি প্রোগ্রামগুলি বিনিয়োগের উপর নেতিবাচক রিটার্ন (ROI) দেয়, যা স্নাতক ডিগ্রির সাধারণত ইতিবাচক ROI এর বিপরীতে।</li>
<li>একটি ডিগ্রি প্রোগ্রাম নির্বাচন করার সময়, স্নাতকোত্তর উপার্জনের সম্ভাবনা এবং প্রাতিষ্ঠানিক সমাপ্তির হারের মতো বিষয়গুলি স্নাতকোত্তর এবং সহযোগী ডিগ্রির সাথে যুক্ত উচ্চতর ঝুঁকির কারণে সাবধানতার সাথে ওজন করা উচিত।</li>
<li>সম্ভাব্য শিক্ষার্থীদের কলেজে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হওয়ার আগে জ্ঞাত সিদ্ধান্ত নেওয়ার জন্য তাদের নির্বাচিত প্রধান এবং শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানের সম্ভাব্য সুবিধাগুলি মূল্যায়ন করা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/05/10/nearly-half-of-all-masters-degrees-arent-worth-getting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000Zপ্রায় অর্ধেক মাস্টার্স ডিগ্রির নেতিবাচক ROI রয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মস্তিষ্ক কোয়ান্টাম প্রভাবকে কাজে লাগায়, বলছে গবেষণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাম্প্রতিক একটি গবেষণায় পরামর্শ দেওয়া হয়েছে যে মানব মস্তিষ্ক মাইক্রোটিউবিউলগুলিতে কোয়ান্টাম প্রভাব ব্যবহার করতে পারে, রজার পেনরোজের প্রাথমিক অনুমানের সাথে সামঞ্জস্য করে।</li>
<li>ব্লগ পোস্টটি পদার্থবিজ্ঞানে কোয়ান্টাম ভিত্তি এবং এলোমেলো চিন্তাভাবনার উল্লেখ করে এই অনুসন্ধানের সন্ধান করে, পাঠকদের প্যাট্রিয়ন নিয়ে আলোচনা করার নির্দেশ দিয়ে বন্ধ মন্তব্য সহ।</li>
<li>লেখক সাবিন হোসেনফেল্ডার ব্লগে তার বই এবং সামাজিক মিডিয়া প্রোফাইল প্রচার করেছেন আরও সম্পৃক্ততার জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://backreaction.blogspot.com/2024/05/brain-really-uses-quantum-effects-new.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zমস্তিষ্ক কোয়ান্টাম প্রভাবকে কাজে লাগায়, বলছে গবেষণা</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে কর্নার-কাটিং আর্ট আয়ত্ত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগটি সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে পেশাদার কর্নার-কাটিং অন্বেষণ করে, এটি ক্যাবিনেটমেকারদের কারিগরির সাথে তুলনা করে।</li>
<li>প্রযুক্তিগত সিদ্ধান্তের মালিকানা, গ্রাহকের চাহিদা বোঝা এবং সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে কোণগুলি কাটার সময় ইচ্ছাকৃত পছন্দগুলি করার উপর জোর দেয়।</li>
<li>শেষ ব্যবহারকারী, ব্যবসায়িক প্রসঙ্গ এবং সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে গ্রাহকের চাহিদা পূরণের জন্য উচ্চমানের কাজ সরবরাহের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ometer.com/2016/05/04/professional-corner-cutting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000Zসফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে কর্নার-কাটিং আর্ট আয়ত্ত করা</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yi-1.5: কোডিং এবং যুক্তি জন্য উন্নত প্রাক-প্রশিক্ষিত মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াইআই -1.5 হ&#39;ল ওয়াইয়ের একটি বর্ধিত সংস্করণ, 500 বিলিয়ন টোকেনের বিশাল কর্পাসে প্রশিক্ষিত এবং 3 মিলিয়ন বৈচিত্র্যময় নমুনাগুলিতে সূক্ষ্ম-সুরযুক্ত, কোডিং, গণিত, যুক্তি এবং নির্দেশাবলী-অনুসরণে উন্নত ক্ষমতা সরবরাহ করে, ভাষা বোঝার, সাধারণ জ্ঞানের যুক্তি এবং পড়ার বোধগম্যতা বজায় রেখে।</li>
<li>মডেলগুলি ওপেন সোর্স, বিভিন্ন আকারে আসছে এবং স্থাপনার নির্দেশাবলী, ব্যবহারের নির্দেশিকা এবং একটি ওয়েব ডেমো নিয়ে আসে। ব্যবহারকারীদের সমর্থিত ফ্রেমওয়ার্কগুলির সাথে মডেলগুলি সূক্ষ্ম-সুর করার নমনীয়তা রয়েছে এবং ওয়াই এপিআইগুলি অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সিংয়ের সাথে বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম জুড়ে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01-ai/Yi-1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZYi-1.5: কোডিং এবং যুক্তি জন্য উন্নত প্রাক-প্রশিক্ষিত মডেল</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিমজ্জনকারী রৈখিক বীজগণিত: ইন্টারেক্টিভ পরিসংখ্যান এবং প্রয়োজনীয় বিষয়।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জে স্ট্রোম, কে অ্যাস্ট্রোম এবং টি আকেনাইন-মোলার রচিত একটি রৈখিক বীজগণিত বই শেখার উন্নতির জন্য সম্পূর্ণ ইন্টারেক্টিভ পরিসংখ্যানগুলি পরিচয় করিয়ে দেয়।</li>
<li>এতে ভেক্টর, ডট প্রোডাক্ট, ম্যাট্রিক্স অপারেশন এবং লিনিয়ার ম্যাপিং-এর মতো মৌলিক বিষয়ের পাশাপাশি গাউসিয়ান এলিমিনেশন, ডিটারমিনেন্টস, র্যাঙ্ক, আইগেনভ্যালু এবং আইজেনভেক্টরের মতো উন্নত ধারণা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ইন্টারেক্টিভ পরিসংখ্যানের অন্তর্ভুক্তি বইটিকে আলাদা করে এবং জটিল রৈখিক বীজগণিত ধারণাগুলি বোঝার জন্য একটি অনন্য পদ্ধতির প্রস্তাব দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://immersivemath.com/ila/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000Zনিমজ্জনকারী রৈখিক বীজগণিত: ইন্টারেক্টিভ পরিসংখ্যান এবং প্রয়োজনীয় বিষয়।</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিজিপ: আপনার চূড়ান্ত ফ্রি ফাইল সংরক্ষণাগার এবং এনক্রিপশন সরঞ্জাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিজিপ হ&#39;ল লিনাক্স, ম্যাকোস এবং উইন্ডোজের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ একটি ফ্রি ফাইল সংরক্ষণাগার সরঞ্জাম, এনক্রিপশন, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সমর্থন এবং 200 টিরও বেশি সংরক্ষণাগার ফর্ম্যাটগুলির নিষ্কাশন সরবরাহ করে।</li>
<li>সফ্টওয়্যারটি ওপেন সোর্স, ডেটা সংগ্রহ ছাড়াই ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা নিশ্চিত করে, SHA256 হ্যাশ মান ব্যবহার করে প্যাকেজ অখণ্ডতা যাচাইকরণের সাথে অফিসিয়াল সংগ্রহস্থল থেকে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>পিজিপ ব্যবহারকারীদের বিস্তৃত অপারেটিং সিস্টেম সমর্থন করার সময় নিরাপদে তাদের ফাইলগুলি পরিচালনা করতে দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peazip.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000Zপিজিপ: আপনার চূড়ান্ত ফ্রি ফাইল সংরক্ষণাগার এবং এনক্রিপশন সরঞ্জাম</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোর্টফোলিও প্রকল্প: ফ্রি এবং ওপেন সোর্স ব্রাউজার ভিডিও সম্পাদক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ছয় মাস ধরে ব্রাউজারে একটি বিনামূল্যে এবং ওপেন সোর্স ভিডিও সম্পাদক তৈরি করেছেন, যা ছাঁটাই, বিভাজন এবং বিভিন্ন মিডিয়া ধরণের জন্য সমর্থন করার মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>সম্পাদক, শেখার এবং বর্ধনের উদ্দেশ্যে, কেবলমাত্র 25 এফপিএস বা তার বেশি ভিডিওগুলির সাথে কাজ করা এবং বর্তমানে ফোনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ না হওয়ার মতো সীমাবদ্ধতা রয়েছে।</li>
<li>আরও প্রকল্প উন্নয়নের জন্য লেখক দ্বারা প্রতিক্রিয়া এবং মন্তব্য উত্সাহিত করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40331968</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000Zপোর্টফোলিও প্রকল্প: ফ্রি এবং ওপেন সোর্স ব্রাউজার ভিডিও সম্পাদক</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মূল বিপাকীয় পরিবর্তনগুলি অটিজম বিকাশের লিঙ্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের সান দিয়েগো স্কুল অফ মেডিসিনের গবেষকরা অটিজম স্পেকট্রাম ডিসঅর্ডার (এএসডি) সূত্রপাতের সাথে যুক্ত জন্ম থেকে শৈশবকালের পরে বিপাকীয় পরিবর্তনগুলি চিহ্নিত করেছেন।</li>
<li>এএসডিতে বিকশিত শিশুদের অধ্যয়ন করে এই পরিবর্তনগুলির বেশিরভাগকে চালিত করে কয়েকটি মূল জৈব রাসায়নিক পথ প্রকাশ করেছে, প্রাথমিক সনাক্তকরণ, প্রতিরোধের পদ্ধতি এবং উপন্যাসের লক্ষণ পরিচালনার ওষুধের পথ প্রশস্ত করেছে।</li>
<li>গবেষণাটি এএসডি অগ্রগতিতে বিপাকের তাত্পর্যকে জোর দেয়, সম্ভাব্যভাবে ভবিষ্যতের গবেষণা এবং চিকিত্সার সম্ভাবনাগুলিকে রূপ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zমূল বিপাকীয় পরিবর্তনগুলি অটিজম বিকাশের লিঙ্ক</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রেজিস্টারগুলি ভিশন ট্রান্সফরমারগুলিতে বিপ্লব ঘটায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেজিস্টারগুলি ভিশন ট্রান্সফরমার (ভিআইটি) বৈশিষ্ট্যগুলিতে নিদর্শনগুলির প্রতিকার হিসাবে উপস্থাপিত হয়, তত্ত্বাবধানে এবং স্ব-তত্ত্বাবধানে উভয় মডেলকে বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>এই অগ্রগতি স্ব-তত্ত্বাবধানে ভিজ্যুয়াল মডেলগুলিতে শিল্পের একটি নতুন অবস্থা প্রতিষ্ঠা করে এবং আরও বিস্তৃত মডেলগুলির সাথে অবজেক্ট আবিষ্কারকে সহজতর করে।</li>
<li>ফলস্বরূপ, রেজিস্টারগুলি পরবর্তী ভিজ্যুয়াল প্রসেসিং কাজগুলির জন্য আরও পরিমার্জিত বৈশিষ্ট্য এবং মনোযোগ মানচিত্র তৈরিতে অবদান রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zরেজিস্টারগুলি ভিশন ট্রান্সফরমারগুলিতে বিপ্লব ঘটায়</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জিম সিমন্সকে স্মরণ করা: সমাজসেবী এবং গণিতবিদ 86 বছর বয়সে পাস করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিমন্স ফাউন্ডেশনের সহ-প্রতিষ্ঠাতা, গণিতবিদ, বিনিয়োগকারী এবং সমাজসেবী জিম সিমন্স নিউইয়র্ক সিটিতে 86 বছর বয়সে মারা গেছেন।</li>
<li>গণিত, বিজ্ঞান গবেষণা এবং শিক্ষায় তাঁর উল্লেখযোগ্য অবদানের জন্য পরিচিত, তিনি এবং তাঁর স্ত্রী মেরিলিন বিভিন্ন জনহিতকর কারণে কোটি কোটি টাকা দান করেছিলেন।</li>
<li>সিমন্স, একটি সফল হেজ ফান্ড রেনেসাঁ টেকনোলজিসের প্রতিষ্ঠাতা, সিমন্স ফাউন্ডেশনের মাধ্যমে গণিত, বিনিয়োগ এবং জনহিতকর কাজের উত্তরাধিকার রেখে গেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zজিম সিমন্সকে স্মরণ করা: সমাজসেবী এবং গণিতবিদ 86 বছর বয়সে পাস করেছেন</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জ্যাম: ওয়েব ডিবাগার অ-প্রকৌশলীদের জন্য বাগ রিপোর্টিংয়ে বিপ্লব ঘটাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জ্যাম হ&#39;ল বাগ টিকিট ফাইলিংয়ের সাথে লড়াই করা অ-প্রকৌশলীদের লক্ষ্য করে একটি পণ্য, শেয়ারযোগ্য বাগ রিপোর্ট তৈরির জন্য বিকাশের সরঞ্জামগুলির সাথে ভিডিও রেকর্ডিং মার্জ করার একটি সরঞ্জাম সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ডিবাগিং প্রক্রিয়াটি স্ট্রিমলাইন করতে তাত্ক্ষণিক বাগ রিপ্লে, স্বয়ংক্রিয় প্রজনন পদক্ষেপ এবং আরও অনেক কিছু উপভোগ করতে পারেন।</li>
<li>পণ্যটি 2 বছর ধরে সক্রিয় রয়েছে, অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য একটি ঐচ্ছিক প্রদত্ত স্তর সহ একটি বিনামূল্যে সংস্করণ সরবরাহ করে, যখন দলটি সক্রিয়ভাবে বর্ধন এবং ইঞ্জিনিয়ারদের নিয়োগের জন্য ইনপুট চাইছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40318542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zজ্যাম: ওয়েব ডিবাগার অ-প্রকৌশলীদের জন্য বাগ রিপোর্টিংয়ে বিপ্লব ঘটাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পপওভার এপিআই বেসলাইন 2024 প্রবর্তন করা: একটি বিকাশকারীর সরঞ্জাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পপওভার এপিআই বেসলাইন ২০২৪ একটি নতুন সরঞ্জাম যা ডেভেলপারদের ওয়েব পৃষ্ঠাগুলিতে পপওভার সামগ্রী তৈরি করতে দেয়, যা সাধারণত অ্যাকশন মেনু, বিজ্ঞপ্তি এবং ফর্ম পরামর্শের জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>পপওভারগুলি এইচটিএমএল বৈশিষ্ট্য বা জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে তৈরি করা যেতে পারে, সর্বদা অ-মোডাল থাকে, নতুন স্টাইলিং বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে ঘোষণামূলক বা প্রোগ্রাম্যাটিক তৈরির বিকল্প সহ।</li>
<li>বিকাশকারীরা পপওভার উপাদানগুলি পরিচালনা করতে বিভিন্ন এইচটিএমএল বৈশিষ্ট্য এবং ইন্টারফেসগুলি ব্যবহার করতে পারেন, পপওভার প্রদর্শন, গোপন এবং টগলিংয়ের পদ্ধতি সহ, পপওভার স্থিতি পরিবর্তনের সময় ইভেন্টগুলি ট্রিগার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zপপওভার এপিআই বেসলাইন 2024 প্রবর্তন করা: একটি বিকাশকারীর সরঞ্জাম</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সুপারফাইল: টার্মিনাল ফাইল ম্যানেজার গাইড & ইনস্টলেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দস্তাবেজটি সুপারফাইল সরঞ্জামটি ইনস্টল এবং ব্যবহার, সাধারণ ক্রিয়াকলাপ, বিভিন্ন ইনস্টলেশন পদ্ধতি, থিম, প্লাগইন, কাস্টম থিম, হটকি, প্রকল্পে অবদান রাখা এবং সমর্থক এবং অবদানকারীদের স্বীকৃতি দেওয়ার বিষয়ে গাইডেন্স সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি একটি নার্ড ফন্ট ব্যবহারের গুরুত্ব তুলে ধরে, ইনস্টলেশনের পূর্বশর্তগুলির রূপরেখা দেয় এবং ব্যবহারকারীদের গিটহাবে প্রকল্পটি অভিনীত করে সমর্থন দেখানোর আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MHNightCat/superfile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zসুপারফাইল: টার্মিনাল ফাইল ম্যানেজার গাইড &amp; ইনস্টলেশন</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fosstodon.org KeePassXC ডেবিয়ান থেকে সমস্ত নেটওয়ার্ক বৈশিষ্ট্য সরিয়ে দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fosstodon.org মাস্টোডন বিকেন্দ্রীভূত সামাজিক নেটওয়ার্কের সদস্য, ব্যবহারকারীদের ফিল্টার সহ পোস্টগুলি অনুসন্ধান করতে এবং অন্যান্য সার্ভার থেকে সামগ্রীর সাথে জড়িত থাকতে দেয়।</li>
<li>সাইটটি সার্ভারের পরিসংখ্যান, প্রোফাইলগুলির একটি ডিরেক্টরি, গোপনীয়তা নীতি এবং অন্যান্য মাস্টোডন বৈশিষ্ট্যগুলির বিশদ সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্রোফাইল বা হ্যাশট্যাগগুলি অনুসরণ করতে, প্ল্যাটফর্মের মধ্যে পোস্টগুলিতে পছন্দ করতে, ভাগ করতে এবং প্রতিক্রিয়া জানাতে একটি অ্যাকাউন্ট নিবন্ধন করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZFosstodon.org KeePassXC ডেবিয়ান থেকে সমস্ত নেটওয়ার্ক বৈশিষ্ট্য সরিয়ে দেয়</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[থ্রেড নেটওয়ার্কগুলির সাথে হতাশাগুলি অন্বেষণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেনিস শুবার্ট ওভার-ইঞ্জিনিয়ারড প্রকল্পগুলিতে কাজ করার এবং স্বল্প-শক্তি ইলেকট্রনিক্সে ডুবে যাওয়ার তার যাত্রা ভাগ করে নিয়েছে, বিশেষত থ্রেড নেটওয়ার্কগুলি হাইলাইট করে।</li>
<li>তিনি থ্রেড গ্রুপের কঠোর লাইসেন্সিং এবং সদস্যতার পূর্বশর্তগুলির সাথে তার চ্যালেঞ্জগুলি প্রকাশ করেছেন, শখবিদদের আইনী সীমানার মধ্যে প্রযুক্তি ব্যবহার করতে বাধা দিচ্ছেন।</li>
<li>ব্যাখ্যার জন্য থ্রেড গ্রুপের কাছে পৌঁছানো সত্ত্বেও, তিনি এখনও কোনও প্রতিক্রিয়া পাননি, প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের উত্সাহীদের মুখোমুখি হওয়া জটিলতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zথ্রেড নেটওয়ার্কগুলির সাথে হতাশাগুলি অন্বেষণ করা</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনবিএসডি ডেস্কটপ কাস্টমাইজেশনের মিনিমালিস্ট পদ্ধতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গঞ্জালো তাদের ডেস্কটপে ওপেনবিএসডি ব্যবহারের ন্যূনতম পদ্ধতি, বিস্তারিত টুলস, কালার স্কিম, টার্মিনাল সেটআপ, কী বাইন্ডিংস এবং উইন্ডো ম্যানেজারের পছন্দসমূহ শেয়ার করেছেন।</li>
<li>টিউটোরিয়ালগুলি অন্ধভাবে অনুসরণ করার চেয়ে চিন্তাশীল পরিবর্তনগুলির উপর জোর দেয়, কাস্টমাইজেশনের তাত্পর্যকে আন্ডারলাইন করে।</li>
<li>ল্যাপটপের মডেল এবং যোগাযোগের তথ্য উল্লেখ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zওপেনবিএসডি ডেস্কটপ কাস্টমাইজেশনের মিনিমালিস্ট পদ্ধতি</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক মিনিট পার্ক: 60 সেকেন্ডে বিশ্বের পার্কগুলি ঘুরে দেখুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়ান মিনিট পার্ক ব্যবহারকারীদের বিশ্বব্যাপী উদ্যানের এক মিনিটের ভিডিও দেখতে এবং দিনে ১৪৪০ মিনিটের সবকটি পূরণ করতে দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্রকল্পের জন্য একাধিক স্তরের ক্রিয়াকলাপ সহ পার্কের দৃশ্যের 60-সেকেন্ডের ভিডিও রেকর্ড করে, .mp4 ফর্ম্যাটে ট্রাইপড ছাড়াই একটি স্থিতিশীল শটের লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এলিয়ট কস্টের নেতৃত্বে এই উদ্যোগটি অনুদান এবং স্পনসরশিপের মাধ্যমে নিজেকে টিকিয়ে রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oneminutepark.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zএক মিনিট পার্ক: 60 সেকেন্ডে বিশ্বের পার্কগুলি ঘুরে দেখুন</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমেরিকাতে খাবারের মেয়াদ শেষ হওয়ার তারিখ সম্পর্কে সত্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে খাদ্য বর্জ্যের সমস্যা নিয়ে আলোচনা করে, মেয়াদোত্তীর্ণের তারিখগুলি ঘিরে বিভ্রান্তি, খাদ্য ফেলে দেওয়ার উল্লেখযোগ্য অর্থনৈতিক ও পরিবেশগত পরিণতি এবং সুবিধাবঞ্চিতদের অনুদানের ক্ষেত্রে বাধাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>ভোক্তাদের তারিখের লেবেলগুলিতে শিক্ষিত করা, তাদের ইন্দ্রিয়ের উপর নির্ভর করা এবং খাদ্য বর্জ্য হ্রাস করার জন্য গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ হিসাবে প্রমিত লেবেলিং প্রচার করার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি খাদ্য বর্জ্য মোকাবেলায় মিসফিটস মার্কেট এবং ইমপারফেক্ট ফুডসের মতো সংস্থাগুলির প্রচেষ্টার কথা উল্লেখ করেছে এবং আর্থিক অবদান রেখে ভক্সের সাংবাদিকতাকে সমর্থন করতে উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zআমেরিকাতে খাবারের মেয়াদ শেষ হওয়ার তারিখ সম্পর্কে সত্য</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আধুনিক বিতরণ সিস্টেমে TCP_NODELAY পুনর্বিবেচনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যামাজন ওয়েব সার্ভিসেসের প্রকৌশলী মার্ক ব্রুকার ডাটাবেস এবং সার্ভারহীন প্রযুক্তিতে মনোনিবেশ করেন, বিতরণ সিস্টেমে TCP_NODELAY সকেট বিকল্প এবং নাগলের অ্যালগরিদম নিয়ে বিতর্ক করেন।</li>
<li>ব্রুকার পরামর্শ দিয়েছেন যে TCP_NODELAY ডিফল্ট সেটিংস হওয়া উচিত, উল্লেখ করে যে নাগলের অ্যালগরিদম সমসাময়িক সিস্টেমে অপরিহার্য নাও হতে পারে।</li>
<li>তিনি এই নেটওয়ার্ক প্রোটোকলগুলির ইতিহাস এবং পরিণতি সম্পর্কে বিশদ বর্ণনা করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zআধুনিক বিতরণ সিস্টেমে TCP_NODELAY পুনর্বিবেচনা</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশ্বের প্রথম জিন থেরাপি ট্রায়াল বধির শিশুদের শ্রবণশক্তি পুনরুদ্ধার করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>যুক্তরাজ্যে একটি যুগান্তকারী জিন থেরাপি ট্রায়াল অডিটরি নিউরোপ্যাথির কারণে ১৮ মাস বয়সী বধির মেয়ে ওপাল স্যান্ডির শ্রবণশক্তি পুনরুদ্ধার করেছে, যা বিশ্বের প্রথম অর্জন হিসাবে চিহ্নিত হয়েছে।</li>
<li>অ্যাডেনব্রুকের হাসপাতালে উদ্ভাবনী এককালীন জিন থেরাপি চিকিত্সা ওপালের শ্রবণশক্তিকে উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়িয়ে তুলেছে, সম্ভাব্যভাবে অনুরূপ বধিরতাযুক্ত ব্যক্তিদের নিরাময়ের পথ প্রশস্ত করেছে।</li>
<li>এই পদ্ধতির মধ্যে কানে একটি কার্যকরী জিন অনুলিপি প্রবর্তন করা জড়িত, কানের কোষ এবং শ্রবণ স্নায়ুর মধ্যে যোগাযোগ সক্ষম করে, ওপালের ক্ষেত্রে দ্রুত লক্ষণীয় উন্নতির খবর পাওয়া যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zবিশ্বের প্রথম জিন থেরাপি ট্রায়াল বধির শিশুদের শ্রবণশক্তি পুনরুদ্ধার করে</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হ্যাকার নিউজ ডেটা ম্যাপিং: অনুভূতি বিশ্লেষণ এবং প্রবণতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক হ্যাকার নিউজ থেকে 40 মিলিয়ন পোস্ট এবং মন্তব্য বিশ্লেষণ করতে পাঠ্য এম্বেডিং ব্যবহার করেছেন, ইন্টারেক্টিভ অনুসন্ধান, সুপারিশ এবং অনুভূতি বিশ্লেষণের জন্য সরঞ্জামগুলি বিকাশ করেছেন।</li>
<li>বিশ্লেষণটি ডেটা আনয়ন অপ্টিমাইজেশান, মরিচা মন্তব্যগুলিতে ইতিবাচক অনুভূতির মতো অনুভূতি প্রবণতা এবং জিপিইউগুলিতে মেমরি পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলি কভার করে।</li>
<li>গিটহাবে এক্সপ্লোরেশনের জন্য ডেটা এবং কোড উপলব্ধ সহ অ্যাপ্লিকেশনটি বাড়ানোর জন্য সহযোগিতা এবং প্রতিক্রিয়াকে স্বাগত জানানো হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.wilsonl.in/hackerverse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zহ্যাকার নিউজ ডেটা ম্যাপিং: অনুভূতি বিশ্লেষণ এবং প্রবণতা</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেটাটাইপ99: সি 99 এর জন্য নিরাপদ বীজগাণিতিক ডেটা প্রকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেটাটাইপ99 বীজগাণিতিক ডেটা প্রকারের জন্য একটি সুরক্ষিত সি 99 লাইব্রেরি, রিয়েল-টাইম স্ট্রিমিং সফ্টওয়্যারটিতে টাইপ সুরক্ষা, বহনযোগ্যতা, পূর্বাভাস এবং স্পষ্ট ত্রুটি বার্তাগুলি নিশ্চিত করে।</li>
<li>এটি ট্যাগযুক্ত ইউনিয়নগুলির জন্য সিনট্যাক্স চিনি, নিরাপদ প্যাটার্ন ম্যাচিং এবং কোড সংগঠন, ত্রুটি হ্যান্ডলিং এবং সি প্রোগ্রামিংয়ে ডেটা টাইপ অপ্টিমাইজেশানের জন্য গাইডলাইন সরবরাহ করে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি মেটালাং 99 ম্যাক্রোগুলিকে সমর্থন করে, ডেটা ম্যানিপুলেশন সহজতর করে এবং কম্পাইলার-সময় সুরক্ষার গ্যারান্টি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Hirrolot/datatype99</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zডেটাটাইপ99: সি 99 এর জন্য নিরাপদ বীজগাণিতিক ডেটা প্রকার</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সংবাদ প্রকাশকদের কাছে ওপেনএআইয়ের অংশীদারিত্বের পিচ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনএআই তার পছন্দসই প্রকাশক প্রোগ্রামের মাধ্যমে অংশীদারিত্বের সুযোগ নিয়ে সংবাদ প্রকাশকদের সাথে যোগাযোগ করছে, সহযোগিতার জন্য আর্থিক প্রণোদনা এবং সুবিধা প্রদান করছে।</li>
<li>প্রোগ্রামটি ব্র্যান্ডেড লিঙ্ক এবং সামগ্রী প্রদর্শন পণ্যগুলির মতো এআই-চালিত বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহার করে ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা বাড়ানোর চেষ্টা করে।</li>
<li>যাইহোক, ওপেনএআই এর ডেটা-স্ক্র্যাপিং পদ্ধতিগুলি আইনি তদন্তের অধীনে রয়েছে, যার ফলে কিছু প্রকাশক কপিরাইট লঙ্ঘনের অভিযোগে আইনি ব্যবস্থা গ্রহণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zসংবাদ প্রকাশকদের কাছে ওপেনএআইয়ের অংশীদারিত্বের পিচ</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিয়েক: পিডিএফ ভিউয়ার পাঠ্যপুস্তক এবং গবেষণার জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিওয়েক হ&#39;ল পাঠ্যপুস্তক এবং গবেষণা পত্রগুলির জন্য উপযোগী একটি বিশেষায়িত পিডিএফ ভিউয়ার, দ্রুত অনুসন্ধান, সামগ্রীর সারণী নেভিগেশন, স্মার্ট জাম্প, বুকমার্কস, হাইলাইটস এবং একাধিক মনিটর সমর্থন সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি উইন্ডোজ, ম্যাকোস এবং লিনাক্সে অফিসিয়াল প্যাকেজ, হোমব্রিউ ক্যাস্ক এবং বিভিন্ন লিনাক্স বিতরণের জন্য তৃতীয় পক্ষের প্যাকেজগুলির মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের ওয়েবসাইটে বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমের জন্য ইনস্টলেশন গাইডেন্স অনুদান দিয়ে সিওয়েকের বিকাশে অবদান রাখতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ahrm/sioyek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zসিয়েক: পিডিএফ ভিউয়ার পাঠ্যপুস্তক এবং গবেষণার জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিজিএমকিউ: পোস্টগ্রেস-ভিত্তিক লাইটওয়েট বার্তা সারি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টগ্রেস মেসেজ কিউ (পিজিএমকিউ) হ&#39;ল এডাব্লুএস এসকিউএস এবং আরএসএমকিউয়ের অনুরূপ একটি লাইটওয়েট বার্তা সারি, পোস্টগ্রেসকে এর ভিত্তি হিসাবে ব্যবহার করে, &quot;ঠিক একবার&quot; বার্তা বিতরণ এবং পোস্টগ্রেস সংস্করণ 12-16 এর সাথে সামঞ্জস্যের মতো বৈশিষ্ট্যগুলিকে সমর্থন করে।</li>
<li>ডকুমেন্টেশনটি পিজিএমকিউয়ের মধ্যে পার্টিশনযুক্ত সারিগুলির জন্য ইনস্টলেশন, ক্লায়েন্ট লাইব্রেরি, এসকিউএল ব্যবহার এবং কনফিগারেশন সেটিংসের অন্তর্দৃষ্টি সরবরাহ করে।</li>
<li>পিজিএমকিউ একটি দৃশ্যমানতা টাইমআউট ব্যবহার করে বার্তার দৃশ্যমানতা নিশ্চিত করে এবং বার্তা মোছা বা সংরক্ষণাগারের জন্য পছন্দ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tembo-io/pgmq</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zপিজিএমকিউ: পোস্টগ্রেস-ভিত্তিক লাইটওয়েট বার্তা সারি</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কর্দমাক্ত: এআই সংস্থার সাথে সহযোগী কাজের ব্রাউজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাডি কাজের জন্য ডিজাইন করা একটি ব্রাউজার, যার লক্ষ্য ব্যবহারকারীদের এক স্থানে প্রকল্প ফাইলগুলি দক্ষতার সাথে সংগঠিত করতে সহায়তা করা।</li>
<li>ব্রাউজারটি স্বয়ংক্রিয় অ্যাপ্লিকেশন সংগঠন এবং প্রকল্প টাইমলাইন পরিচালনার জন্য এআই ব্যবহার করে, সহযোগিতা এবং উত্পাদনশীলতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>মুডি দলগুলির জন্য প্রদত্ত সাবস্ক্রিপশন সহ একটি বিনামূল্যে বেস পণ্য সরবরাহ করে, গোপনীয়তাকে একটি গুরুত্বপূর্ণ দিক হিসাবে হাইলাইট করে, ম্যাক বা উইন্ডোজে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40309342</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zকর্দমাক্ত: এআই সংস্থার সাথে সহযোগী কাজের ব্রাউজার</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইএসপি 32 ড্রাম সিন্থ মেশিন: লোফি ওয়েভটেবল ড্রাম সিন্থেসাইজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DRUM_2004_V1 ইএসপি 32 ড্রাম সিন্থ মেশিন ডিজেডএল আরডুইনো লাইব্রেরি ব্যবহার করে একটি ওয়েভটেবল সিন্থ ইঞ্জিন সহ একটি লোফি ড্রাম সিন্থেসাইজার।</li>
<li>এটি টেবিল, দৈর্ঘ্য, খাম, পিচ, মড্যুলেশন, ভলিউম, প্যান এবং ফিল্টারের মতো 16 টি সাউন্ড পলিফোনি এবং সামঞ্জস্যযোগ্য শব্দ পরামিতি সরবরাহ করে।</li>
<li>হার্ডওয়্যারটিতে পুশ বোতাম, একটি ঘূর্ণমান এনকোডার, একটি ওএলইডি ডিসপ্লে এবং WS2812B এলইডি সহ বিভিন্ন উপাদান সহ একটি লোলিন এস 2 মিনি (ইএসপি 32 এস 2) রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zইএসপি 32 ড্রাম সিন্থ মেশিন: লোফি ওয়েভটেবল ড্রাম সিন্থেসাইজার</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সুরক্ষা লঙ্ঘন: মাইক্রোসফ্ট প্লেরেডি ইসিসি কীগুলি আপোস করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিকিউরিটি এক্সপ্লোরেশনস মাইক্রোসফ্ট প্লেরেডি ক্লায়েন্টগুলিতে ব্যক্তিগত ইসিসি কীগুলি নিষ্কাশন সক্ষম করে এমন দুটি আক্রমণের পরিস্থিতি চিহ্নিত করেছে।</li>
<li>এই কীগুলির সাথে আপস করা উইন্ডোজে সামগ্রী কী এক্সপোজারের ঝুঁকি নিয়ে সুরক্ষিত মিডিয়া পথের বাইরে কোনও প্লেরেডি ক্লায়েন্টকে নকল করার অনুমতি দিতে পারে।</li>
<li>প্লেরেডির মতো সফ্টওয়্যার-ভিত্তিক সামগ্রী সুরক্ষা সিস্টেমগুলিতে দুর্বলতা থেকে রক্ষা করার জন্য ক্রমাগত সুরক্ষা বর্ধনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zসুরক্ষা লঙ্ঘন: মাইক্রোসফ্ট প্লেরেডি ইসিসি কীগুলি আপোস করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাল্টিমোডাল "জিরো-শট" সাধারণীকরণের জন্য প্রয়োজনীয় সূচকীয় ডেটা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাল্টিমোডাল মডেলগুলির প্রান্তিক পারফরম্যান্স বর্ধনের জন্য উল্লেখযোগ্যভাবে আরও প্রাক-প্রশিক্ষণ ডেটা প্রয়োজন, কম্পিউটার ভিশন এবং প্যাটার্ন স্বীকৃতিতে &quot;শূন্য-শট&quot; সাধারণীকরণের ধারণাকে প্রশ্নবিদ্ধ করে।</li>
<li>গবেষণাটি বিস্তৃত প্রশিক্ষণের পরিস্থিতিতে সাধারণীকরণের দক্ষতার উপর অতিরিক্ত অধ্যয়নের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেওয়ার জন্য &quot;লেট ইট ওয়াগ!&quot; বেঞ্চমার্কটি প্রবর্তন করে।</li>
<li>কম্পিউটার ভিশন এবং প্যাটার্ন স্বীকৃতিতে মাল্টিমোডাল মডেল গবেষণার অগ্রগতির জন্য মডেল পারফরম্যান্সে প্রিট্রেনিং ডেটা ফ্রিকোয়েন্সির প্রভাব বোঝা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.04125</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zমাল্টিমোডাল &quot;জিরো-শট&quot; সাধারণীকরণের জন্য প্রয়োজনীয় সূচকীয় ডেটা</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এফবিআই ইমেল ফাঁস ওয়ারেন্টহীন ওয়্যারট্যাপগুলির জন্য প্রশ্নবিদ্ধ ন্যায্যতা প্রকাশ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কংগ্রেস জাতীয় সুরক্ষা উদ্বেগ দ্বারা প্রভাবিত এফআইএসএ-তে মার্কিন ওয়ারেন্টহীন ওয়্যারট্যাপিং প্রোগ্রাম, ধারা 702 পুনরায় অনুমোদন করেছে।</li>
<li>ওয়্যার্ডকে ফাঁস করা একটি এফবিআই ইমেইল প্রযুক্তিগতভাবে আইনের শব্দ অনুসরণ করা সত্ত্বেও ইন্টারসেপটেড যোগাযোগে আমেরিকানদের অনুসন্ধান করে আইনের সীমা প্রসারিত করার পরিকল্পনা উন্মোচন করেছে।</li>
<li>আপত্তি সত্ত্বেও, এফবিআই সফলভাবে পুনঃঅনুমোদন পেয়েছিল, জবাবদিহিতা এবং আইনী সীমানা ছাড়িয়ে যাওয়ার উপলব্ধি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zএফবিআই ইমেল ফাঁস ওয়ারেন্টহীন ওয়্যারট্যাপগুলির জন্য প্রশ্নবিদ্ধ ন্যায্যতা প্রকাশ করে</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আঞ্চলিক বৈষম্যের মধ্যে দূষণের চূড়ায় বিশ্ব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাম্প্রতিক তথ্য ইঙ্গিত দেয় যে বিশ্ব সম্ভবত স্থানীয় বায়ু দূষণকারীদের জন্য তার শীর্ষ দূষণের মাত্রা অতিক্রম করেছে, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র ও ইউরোপের মতো ধনী দেশগুলিতে নির্গমন হ্রাস পেয়েছে এবং চীনও একটি উল্লেখযোগ্য পতনের সম্মুখীন হয়েছে।</li>
<li>বিপরীতে, নিম্ন ও নিম্ন-মধ্যম আয়ের দেশগুলিতে নির্গমন বাড়ছে, নিম্ন দূষণের মাত্রা অর্জনের জন্য &quot;পরিবেশগত কুজনেটস কার্ভ&quot; এর মধ্য দিয়ে দ্রুত অগ্রগতির দেশগুলির গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
<li>প্রাথমিক ফোকাস হ&#39;ল অর্থনৈতিক অগ্রগতি এবং শক্তির অ্যাক্সেসযোগ্যতায় বাধা না দিয়ে বিশেষত উন্নয়নশীল দেশগুলিতে বায়ু দূষণ থেকে অকাল মৃত্যু হ্রাস করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zআঞ্চলিক বৈষম্যের মধ্যে দূষণের চূড়ায় বিশ্ব</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মস্তিষ্কের কর্টেক্সের দর্শনীয় ন্যানোস্কেল ম্যাপিং লুকানো বৈশিষ্ট্যগুলি উন্মোচন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের বিজ্ঞানীরা ন্যানোস্কেল রেজোলিউশনে মানব মস্তিষ্কের একটি টুকরো সফলভাবে ম্যাপ করেছেন, মস্তিষ্কের কর্টেক্সে নিউরনের নতুন বৈশিষ্ট্য এবং সংযোগগুলি উন্মোচন করেছেন।</li>
<li>3 ডি মানচিত্রে 57,000 কোষ এবং 150 মিলিয়ন সিন্যাপস রয়েছে, যা অতুলনীয় বিশদ সরবরাহ করে যা মানসিক এবং নিউরোডিজেনারেটিভ অবস্থার বোঝার এবং চিকিত্সা করতে সহায়তা করতে পারে।</li>
<li>স্নায়ুবিজ্ঞানের এই স্মরণীয় কৃতিত্ব, একটি সংরক্ষিত এবং ধাতব দাগযুক্ত মস্তিষ্কের নমুনা জড়িত, মানব মস্তিষ্কের মধ্যে নিউরাল সংযোগগুলিতে উপন্যাস অন্তর্দৃষ্টি উন্মোচন করার সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zমস্তিষ্কের কর্টেক্সের দর্শনীয় ন্যানোস্কেল ম্যাপিং লুকানো বৈশিষ্ট্যগুলি উন্মোচন করে</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অমৃতে মেশিন লার্নিং: একটি স্কেলেবল এবং দক্ষ প্ল্যাটফর্ম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এলিক্সিরে মেশিন লার্নিংকে এখন উত্পাদন-প্রস্তুত হিসাবে বিবেচনা করা হয়, বিম এবং ওটিপি আদিমদের সাথে একীকরণের জন্য ধন্যবাদ, এটি মেশিন লার্নিং মডেল স্থাপনের জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
<li>জেএক্স দ্বারা অনুপ্রাণিত এনএক্স ফ্রেমওয়ার্কটি মেটাপ্রোগ্রামিং এবং প্লাগেবল ব্যাকএন্ডগুলিতে সুবিধা দেয়, যেমন এলিক্সিরের অ্যাক্টর মডেল ব্যবহার করে বিতরণ, হার্ডওয়্যার-অজ্ঞেয়বাদী স্বয়ংক্রিয় ব্যাচিংয়ের জন্য এনএক্স.পরিবেশন করা।</li>
<li>ফিনিক্স অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে এলিক্সিরের ইন্টিগ্রেশন নির্বিঘ্ন, দক্ষ প্রক্রিয়াকরণ এবং রিয়েল-টাইম আপডেটের জন্য ওবান, ব্রডওয়ে এবং ফ্লেমের মতো লাইব্রেরিগুলি নিয়োগ করে, মেশিন লার্নিং অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য এর স্কেলেবিলিটি এবং দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zঅমৃতে মেশিন লার্নিং: একটি স্কেলেবল এবং দক্ষ প্ল্যাটফর্ম</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আলফাফোল্ড 3 আণবিক কাঠামোর পূর্বাভাসে বিপ্লব ঘটায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এআই আলফাফোল্ড 3, গুগল ডিপমাইন্ড এবং আইসোমরফিক ল্যাবসের মধ্যে একটি সহযোগিতা, জীববিজ্ঞান এবং ড্রাগ বিকাশে বিপ্লব ঘটানোর লক্ষ্যে প্রোটিন, ডিএনএ, আরএনএ এবং অন্যান্য অণুগুলির গঠন এবং আচরণের সঠিকভাবে পূর্বাভাস দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা আলফাফোল্ড সার্ভারের মাধ্যমে অবাধে আলফাফোল্ড 3 অ্যাক্সেস করতে পারেন, ড্রাগ ডিজাইন উদ্যোগে সহযোগিতা সক্ষম করে, তার পূর্বসূরী, আলফাফোল্ড 2 এর তুলনায় তার উচ্চতর ভবিষ্যদ্বাণীমূলক ক্ষমতা অর্জন করে।</li>
<li>দায়িত্বের সাথে আলফাফোল্ড 3 এর শক্তি ভাগ করে নেওয়ার মাধ্যমে, বিশ্বব্যাপী গবেষকরা জীববিজ্ঞান এবং ওষুধে তাদের অগ্রগতি এবং অগ্রগতি ত্বরান্বিত করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zআলফাফোল্ড 3 আণবিক কাঠামোর পূর্বাভাসে বিপ্লব ঘটায়</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্সকেসিডির "মেশিন" থেকে বিকাশের অন্তর্দৃষ্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রোমাকোড এক্সকেসিডির বার্ষিক &#39;মেশিন&#39; প্রকল্প তৈরিতে ডুবে যায়, যেখানে পাঠকরা একটি ভাইরাল জিআইএফ দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে একটি বিশাল রুব গোল্ডবার্গ মেশিন তৈরি করতে সহযোগিতা করে।</li>
<li>প্রকল্পটিতে সৃজনশীলতার সীমাবদ্ধতা বাস্তবায়ন, ধাঁধাগুলির জন্য একটি মানচিত্র জেনারেটর ব্যবহার করা এবং রাস্টের র্যাপিয়ার ফিজিক্স ইঞ্জিনের সাথে পারফরম্যান্স অনুকূলকরণের সাথে জড়িত।</li>
<li>চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে ডিজাইন নির্বাচন, জমা ব্যবস্থাপনা, ইতিবাচক ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার ফলাফল এবং বিশ্বব্যাপী মেশিন সিমুলেশনের জন্য আরও ডিজাইন অবদান এবং হ্যাকিং ধারণাগুলির জন্য একটি কল অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromakode.com/post/xkcd-machine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zএক্সকেসিডির &quot;মেশিন&quot; থেকে বিকাশের অন্তর্দৃষ্টি</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিবাইক: প্যাডেল-চালিত আন্ডারওয়াটার স্পিড বুস্টার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফরাসি সংস্থা সিবাইক একটি প্যাডেল-চালিত আন্ডারওয়াটার ডিভাইস তৈরি করেছে, যার নাম সিবাইক, একটি ক্র্যাঙ্ক-চালিত প্রপেলার ব্যবহার করে ব্যতিক্রমী গতিতে সাঁতারুদের চালিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের বাহু বা পা দিয়ে ডিভাইসটি পরিচালনা করতে পারেন, পানির মধ্য দিয়ে নেভিগেট করার জন্য একটি মজাদার এবং কার্যকর পদ্ধতি সরবরাহ করতে পারেন, যা পুল এবং খোলা জল উভয়ের জন্যই উপযুক্ত।</li>
<li>সিবাইকটির দাম ইইউ € 290 (মার্কিন ডলার 310) থেকে, যারা পানির নীচে পরিবেশ অন্বেষণ করার এই উদ্ভাবনী উপায়ে আগ্রহী তাদের জন্য একটি সাশ্রয়ী মূল্যের বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zসিবাইক: প্যাডেল-চালিত আন্ডারওয়াটার স্পিড বুস্টার</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইকনিক প্রযোজক স্টিভ অ্যালবিনিকে স্মরণ করা: ইন্ডি রকের একজন অগ্রগামী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রখ্যাত প্রযোজক এবং ইন্ডি রক আইকন স্টিভ অ্যালবিনি হৃদরোগে আক্রান্ত হয়ে ৬১ বছর বয়সে দুঃখজনকভাবে মারা গেছেন।</li>
<li>নির্ভানা, পিক্সিস এবং পিজে হার্ভের মতো ব্যান্ডগুলির সাথে সহযোগিতার জন্য বিখ্যাত আলবিনিও শেলাক এবং বিগ ব্ল্যাকের অংশ ছিলেন, শোষণমূলক সংগীত শিল্প অনুশীলনের বিরুদ্ধে তাঁর নীতিগত অবস্থানের জন্য পরিচিত।</li>
<li>বিকল্প শিলা এবং স্বতন্ত্র রেকর্ডিং পদ্ধতিতে তাঁর উত্তরাধিকার সংগীত শিল্পে স্থায়ী প্রভাব ফেলে, তাঁর অবদানের জন্য অনেকে স্মরণ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zআইকনিক প্রযোজক স্টিভ অ্যালবিনিকে স্মরণ করা: ইন্ডি রকের একজন অগ্রগামী</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ধারাবাহিকতা বড় ভাষা মডেল: অনুমানের গতি 3.5x]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ধারাবাহিকতা বড় ভাষা মডেল (সিএলএলএম) হ&#39;ল সমান্তরাল ডিকোডারগুলির একটি উপন্যাস পরিবার যা অতিরিক্ত মেমরির ব্যয় ছাড়াই প্রজন্মের গতি বাড়ানোর জন্য জ্যাকোবি ডিকোডিং ব্যবহার করে।</li>
<li>সিএলএলএমগুলি জ্যাকোবি ট্র্যাজেক্টরি ব্যবহার করে দ্রুত কনভারজেন্স এবং একাধিক শব্দের দক্ষ ভবিষ্যদ্বাণী সহ অটো-রিগ্রেসিভ পদ্ধতিগুলি ছাড়িয়ে একসাথে একাধিক টোকেন ডিকোড করতে পারে।</li>
<li>সিকি কৌ এট আল দ্বারা &quot;সিএলএলএম: কনসিস্টেন্সি লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলস&quot; কাগজ, আরক্সিভে উপলভ্য, বিভিন্ন কাজের জন্য সিএলএলএমকে প্রশিক্ষণের জন্য একটি পদ্ধতি প্রবর্তন করে, মূল মডেল আর্কিটেকচারে পরিবর্তনের প্রয়োজন ছাড়াই উল্লেখযোগ্য গতি বৃদ্ধি এবং অভিযোজনযোগ্যতা সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zধারাবাহিকতা বড় ভাষা মডেল: অনুমানের গতি 3.5x</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চ্যাটজিপিটির জন্য নন-লিনিয়ার ইউআই আনছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি এআই মডেলগুলির প্রাচুর্য নিয়ে হতাশার কারণে তৈরি করা হয়েছিল, বর্ধিত নিয়ন্ত্রণ এবং পূর্বাভাসের জন্য একটি ভিজ্যুয়াল পদ্ধতির উপর জোর দিয়েছিল।</li>
<li>এটি একটি প্রম্পট লাইব্রেরি, ভয়েস ইনপুট, পাঠ্য অনুসন্ধান এবং বর্ণনা, স্থানীয়-প্রথম, বিনামূল্যে এবং ব্যবহারকারীদের তাদের এপিআই কীগুলি ব্যবহার করার অনুমতি দেওয়ার মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া উত্সাহিত করা হয়, এটি এআই মডেল ব্যবহারের জন্য একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব এবং সম্প্রদায়-চালিত প্ল্যাটফর্ম তৈরি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grafychat.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zচ্যাটজিপিটির জন্য নন-লিনিয়ার ইউআই আনছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতারণামূলক বিজয়: আমি কীভাবে একটি ব্যর্থ প্রকল্পকে বাঁচিয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্রাম্পি ওল্ড দেব তাদের অতীতের প্রতিফলন করে, একজন বিক্রেতার সাথে একটি ব্যর্থ প্রকল্প সম্পর্কে সিটিওকে প্রতারণা করার কথা স্বীকার করে তবে পরে একটি ছোট দলের সাথে একটি সফল প্রতিস্থাপন ব্যবস্থা তৈরি করে।</li>
<li>বার্নআউটের মুখোমুখি হওয়া সত্ত্বেও, তারা ছুটির দিনে গোপনে কাজ করেছিল, দলকে বিশ্রাম দেওয়ার সময় সিটিওর অগ্রগতি সম্পর্কে মিথ্যা বলেছিল, যার ফলে একটি বিজয়ী প্রকল্পের ফলাফল হয়েছিল।</li>
<li>অভিজ্ঞতাটি চ্যালেঞ্জগুলি কাটিয়ে উঠতে এবং প্রকল্পটি সফলভাবে সরবরাহ করার জন্য কৃতিত্বের অনুভূতির দিকে পরিচালিত করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zপ্রতারণামূলক বিজয়: আমি কীভাবে একটি ব্যর্থ প্রকল্পকে বাঁচিয়েছি</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই-স্ট্যাক ওভারফ্লো ইন্টিগ্রেশনের পরে মুছে ফেলা নিয়ে ব্যবহারকারীরা বিরক্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ট্যাক ওভারফ্লো ওপেনএআইয়ের সাথে অংশীদারিত্ব করেছে বিকাশকারী অভিজ্ঞতায় এআই অন্তর্ভুক্ত করতে, যথাযথ অ্যাট্রিবিউশন ছাড়াই সামগ্রীর ব্যবহার নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করে।</li>
<li>যে ব্যবহারকারীরা প্রতিবাদে তাদের সামগ্রী মুছে ফেলেছিলেন বা বিকৃত করেছিলেন তারা প্ল্যাটফর্মটি ব্যাহত করার কারণে অ্যাকাউন্ট স্থগিতের মুখোমুখি হয়েছিলেন।</li>
<li>সহযোগিতার লক্ষ্য হ&#39;ল ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ানো এবং নৈতিক এআই অ্যাপ্লিকেশনগুলির পক্ষে সমর্থন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zওপেনএআই-স্ট্যাক ওভারফ্লো ইন্টিগ্রেশনের পরে মুছে ফেলা নিয়ে ব্যবহারকারীরা বিরক্ত</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- জেডএক্স স্পেকট্রাম গেমটি পুনরুদ্ধার করা: এফএম রেডিওতে কনট্রাব্যান্ট 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্লোভেনিয়ার রেডিও স্টুডেন্ট সম্প্রচার করেছে সিনক্লেয়ার জেডএক্স স্পেকট্রাম গেমস এয়ারওয়েভের মাধ্যমে, গেমগুলি লোড করতে টেপগুলিতে অডিও রেকর্ড করে প্লেযোগ্য।</li>
<li>রেডিও স্টেশনটির 55 তম বার্ষিকীর সম্মানে, সফ্টওয়্যার সম্পাদকীয় দলের দুই সদস্য কম্পিউটার যাদুঘরে &quot;কনট্রাব্যান্ট&quot; এবং &quot;কনট্রাব্যান্ট 2&quot; এর মতো ক্লাসিক গেম তৈরি করার বিষয়ে আলোচনা করবেন।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা 21:30 এ রেডিও স্টুডেন্টে &quot;কনট্রাব্যান্ট 2&quot; এর সম্প্রচার উপভোগ করতে পারেন এবং ইভেন্টে বা অনলাইনে স্পেকট্রাম জেডএক্সে গেমটি পরীক্ষা করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Z- জেডএক্স স্পেকট্রাম গেমটি পুনরুদ্ধার করা: এফএম রেডিওতে কনট্রাব্যান্ট 2</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টাইমসএফএম: পূর্বাভাসের জন্য গুগলের টাইম সিরিজ ফাউন্ডেশন মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টাইমসএফএম (টাইম সিরিজ ফাউন্ডেশন মডেল) সময়-সিরিজের পূর্বাভাসের জন্য গুগল রিসার্চের একটি পূর্বনির্ধারিত মডেল, সম্ভাব্য পূর্বাভাস ছাড়াই পয়েন্ট পূর্বাভাসের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>এটি 512 টাইমপয়েন্ট এবং বিভিন্ন দিগন্ত পর্যন্ত প্রক্রিয়া করতে পারে, ফ্রিকোয়েন্সি নির্দেশ করার বিকল্প সহ, ব্যবহারকারীর সুবিধার জন্য হাগিং ফেসে পাবলিক চেকপয়েন্ট সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্রদত্ত ডকুমেন্টেশনে বিশদ হিসাবে তাদের স্বতন্ত্র প্রয়োজনীয়তা অনুসারে ফ্রিকোয়েন্সি প্যারামিটারটি সামঞ্জস্য করে অ্যারে ইনপুট বা পান্ডা ডেটাফ্রেম থেকে ভবিষ্যদ্বাণী করতে টাইমসএফএম এপিআইগুলি ব্যবহার করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-research/timesfm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zটাইমসএফএম: পূর্বাভাসের জন্য গুগলের টাইম সিরিজ ফাউন্ডেশন মডেল</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইনসাইড দ্য আনকনভেনশনাল উইন অব প্রেস ইয়োর লাক থাউজেন্ডার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইকেল লারসন শোয়ের সিস্টেমটি কাজে লাগিয়ে প্রেস ইওর লাক-এ $ 110,000 এরও বেশি সুরক্ষিত করে শ্রোতাদের অবাক করে দিয়েছিলেন, প্রতারণার সন্দেহকে ছড়িয়ে দিয়েছিলেন।</li>
<li>লারসন, সন্দেহ সত্ত্বেও, নিয়ম মেনে চলেন এবং চ্যাম্পিয়ন হিসাবে প্রস্থান করলেন।</li>
<li>পঞ্জি স্কিমের ক্ষতি এবং জালিয়াতিতে জড়িত থাকার পরে, লারসনের যাত্রা তার মৃত্যুর সাথে কুখ্যাতিতে শেষ হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zইনসাইড দ্য আনকনভেনশনাল উইন অব প্রেস ইয়োর লাক থাউজেন্ডার</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেভভি: ডেভেলপারদের জন্য এআই-চালিত সার্চ ইঞ্জিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেভভ হ&#39;ল ডেভেলপারদের জন্য তৈরি একটি নতুন এআই-চালিত অনুসন্ধান ইঞ্জিন, যা ভাষা এবং লাইব্রেরিগুলির জন্য কোড, ডকুমেন্ট এবং ওয়েব অনুসন্ধানের মতো প্রোগ্রামিং-সম্পর্কিত সামগ্রীর উপর জোর দেয়।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি গিটহাব মোডের বিটা সংস্করণ সহ তিনটি মোড সরবরাহ করে, যা একচেটিয়াভাবে বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) এর উপর নির্ভর না করে একটি উচ্চমানের সূচককে জোর দেয়।</li>
<li>ডিভিভির ভবিষ্যতের পরিকল্পনায় টিম সংগ্রহস্থলগুলিকে অন্তর্ভুক্ত করার জন্য সূচকটি প্রশস্ত করা এবং বর্ধিত গোপনীয়তা এবং সুরক্ষার জন্য স্থানীয়করণের উপর জোর দেওয়া জড়িত, প্ল্যাটফর্মটি এখনও তার প্রাথমিক বিকাশের পর্যায়ে রয়েছে এবং প্রতিক্রিয়ার জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devv.ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zডেভভি: ডেভেলপারদের জন্য এআই-চালিত সার্চ ইঞ্জিন</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্ব-ড্রাইভিং দাবির বিষয়ে সিকিউরিটিজ এবং ওয়্যার জালিয়াতির জন্য টেসলা তদন্ত করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টেসলা সিকিউরিটিজ এবং ওয়্যার জালিয়াতির জন্য বিচার বিভাগের তদন্তের অধীনে রয়েছে, বিশেষত স্ব-ড্রাইভিং প্রযুক্তি সম্পর্কিত তার বিবৃতিগুলির বিষয়ে।</li>
<li>সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসিত গাড়ির বিষয়ে টেসলার প্রতিশ্রুতি সম্পর্কে ভোক্তা, বিনিয়োগকারী এবং নিয়ন্ত্রকদের সরবরাহ করা সম্ভাব্য বিভ্রান্তিকর তথ্যের দিকে মনোনিবেশ করা হয়েছে, সিইও এলন মাস্কের বিবৃতিগুলি ঘনিষ্ঠ মনোযোগ পেয়েছে।</li>
<li>সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশনও টেসলা তার যোগাযোগে স্ব-ড্রাইভিং ক্ষমতা সম্পর্কে মিথ্যা বিবৃতি দিয়েছে কিনা তাও খতিয়ে দেখছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zস্ব-ড্রাইভিং দাবির বিষয়ে সিকিউরিটিজ এবং ওয়্যার জালিয়াতির জন্য টেসলা তদন্ত করেছিল</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শ্বাস-প্রশ্বাস: পরিবর্তিত রাজ্যের একটি অ-ফার্মাকোলজিকাল পথ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রিপ্রিন্ট সাইকেডেলিক্সের মতো চেতনার পরিবর্তিত অবস্থা তৈরিতে বৃত্তাকার শ্বাস-প্রশ্বাসের থেরাপিউটিক সুবিধাগুলি পরীক্ষা করে।</li>
<li>এটি শ্বাস-প্রশ্বাসের শারীরবৃত্তীয় এবং মনস্তাত্ত্বিক প্রক্রিয়াগুলিতে ডুবে যায়, দেখায় যে কীভাবে ইচ্ছাকৃত হাইপারভেনটিলেশন পরিবর্তিত রাষ্ট্রগুলিকে প্ররোচিত করতে সিও 2 স্তরকে হ্রাস করে।</li>
<li>অনুসন্ধানগুলি মানসিক স্বাস্থ্য চিকিত্সার জন্য একটি অ-ফার্মাকোলজিকাল বিকল্প হিসাবে শ্বাস-প্রশ্বাসের প্রস্তাব দেয়, সাইকেডেলিক থেরাপির অনুরূপ ফলাফল সহ, সাইকোথেরাপিউটিক সরঞ্জাম হিসাবে এর সম্ভাব্যতার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zশ্বাস-প্রশ্বাস: পরিবর্তিত রাজ্যের একটি অ-ফার্মাকোলজিকাল পথ</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্সলিব ছাড়াই লিনাক্স উইন্ডোজ তৈরি করা: একটি সকেট-ভিত্তিক পদ্ধতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটিতে সকেটের মাধ্যমে লিনাক্সে উইন্ডোজ তৈরি করা এবং এক্সলিব ছাড়াই সি প্রোগ্রামিং তৈরি করা, এক্স সার্ভারের সাথে যোগাযোগের জন্য এক্স 11 প্রোটোকলে মনোনিবেশ করা।</li>
<li>এটিতে যোগাযোগ আরম্ভকরণ, উইন্ডো তৈরি, প্রতিক্রিয়া হ্যান্ডলিং, ইভেন্ট প্রসেসিং, রঙ সেট করা এবং উইন্ডোজে পাঠ্য লেখার জন্য ফাংশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অ্যাপ্লিকেশনটি অবিচ্ছিন্নভাবে কাজ করে, ত্রুটিগুলি পরিচালনা করে, সংযোগ বন্ধ করে দেয় এবং এক্স 11 এ বাইনারি যোগাযোগ এবং সংস্থান পরিচালনার আন্ডারস্কোরগুলি আন্ডারস্কোর করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zএক্সলিব ছাড়াই লিনাক্স উইন্ডোজ তৈরি করা: একটি সকেট-ভিত্তিক পদ্ধতি</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুন আইপ্যাড প্রোতে শক্তিশালী এম৪ চিপ আনছে অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল সর্বশেষ আইপ্যাড প্রোতে এম 4 চিপ উন্মোচন করেছে, আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য 10-কোর সিপিইউ, 10-কোর জিপিইউ এবং উন্নত নিউরাল ইঞ্জিন নিয়ে গর্ব করে।</li>
<li>চিপটিতে উন্নত গ্রাফিক্স ও রেন্ডারিংয়ের জন্য দ্বিতীয় প্রজন্মের ৩ ন্যানোমিটার প্রযুক্তি, নতুন ডিসপ্লে ইঞ্জিন, দ্রুতগতির সিপিইউ ও জিপিইউ এবং উন্নত এআই ফিচার রয়েছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি অ্যাপলের ২০৩০ সালের কার্বন নিরপেক্ষতা লক্ষ্যের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা প্রযুক্তি শিল্পে উদ্ভাবন, পরিবেশগত স্থায়িত্ব এবং শক্তিশালী এআই সক্ষমতার প্রতি কোম্পানির প্রতিশ্রুতি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zনতুন আইপ্যাড প্রোতে শক্তিশালী এম৪ চিপ আনছে অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কোল্ড ব্রিউ কফিতে বিপ্লব: 3 মিনিটের মধ্যে অতিস্বনক তরঙ্গ তৈরি হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিউ সাউথ ওয়েলস বিশ্ববিদ্যালয় আবাসন তথ্য, ফি বিশদ, বৃত্তি এবং আবেদন পদ্ধতি সহ আন্তর্জাতিক শিক্ষার্থীদের এবং উচ্চতর ডিগ্রি গবেষণার জন্য সহায়তা সহ বিভিন্ন অধ্যয়ন প্রোগ্রাম সরবরাহ করে।</li>
<li>বিশ্ববিদ্যালয়টি তার সম্প্রদায়ের মধ্যে সামাজিক প্রভাব, উদ্ভাবন এবং সহযোগিতার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে গবেষণা, শিল্প অংশীদারিত্ব এবং বিভিন্ন গবেষণা ক্ষেত্রের উপর জোর দেয়।</li>
<li>বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা কোল্ড ব্রিউ কফি উত্পাদনকে কয়েক ঘন্টা থেকে মিনিট পর্যন্ত ত্বরান্বিত করার জন্য একটি অতিস্বনক শব্দ তরঙ্গ পদ্ধতি উদ্ভাবন করেছেন, স্বাদের গুণমান বজায় রেখেছেন, সম্ভাব্যভাবে দ্রুত এবং আরও কার্যকর ব্রিউং প্রক্রিয়া দিয়ে কফি শিল্পকে রূপান্তরিত করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zকোল্ড ব্রিউ কফিতে বিপ্লব: 3 মিনিটের মধ্যে অতিস্বনক তরঙ্গ তৈরি হয়</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LPCAMM2: ল্যাপটপ মেমরি আপগ্রেডের ভবিষ্যত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LPCAMM2 ল্যাপটপের জন্য ডিজাইন করা একটি নতুন মেমরি স্ট্যান্ডার্ড, মডুলারিটি, মেরামতযোগ্যতা এবং আপগ্রেডযোগ্যতা বৈশিষ্ট্যযুক্ত, এলপিডিডিআর চিপ ব্যবহার করে বিরামবিহীন আপগ্রেড এবং মেরামতের অনুমতি দেয়।</li>
<li>এটি সাধারণত সোল্ডারযুক্ত এলপিডিডিআর চিপগুলির সাথে সম্পর্কিত পরিষেবাযোগ্যতা এবং ব্যাটারি লাইফের মধ্যে দ্বন্দ্ব সমাধান করার লক্ষ্যে কাজ করে, যা ডেল, মাইক্রন এবং লেনোভোর মতো প্রযুক্তি জায়ান্টদের সহযোগিতামূলক প্রচেষ্টার প্রতিনিধিত্ব করে।</li>
<li>LPCAMM2 প্রকাশের অর্থ প্রযুক্তি শিল্পে টেকসই এবং মেরামতযোগ্য ডিভাইসের দিকে একটি প্রগতিশীল পদক্ষেপ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZLPCAMM2: ল্যাপটপ মেমরি আপগ্রেডের ভবিষ্যত</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইস্প্রেড: পাইথন-চালিত স্প্রেডশিট সমাধান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইস্প্রেড একটি পাইথন-ভিত্তিক স্প্রেডশিট অ্যাপ্লিকেশন যা ব্যবহারকারীদের কোষগুলিতে পাইথন এক্সপ্রেশন ইনপুট করতে সক্ষম করে, একটি নির্দিষ্ট স্প্রেডশিট ভাষার প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>এটি ওপেন সোর্স, পাইথন মডিউল অ্যাক্সেস, ডেটা এক্সপোর্ট এবং বহুমুখী সামগ্রী প্রদর্শনের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি সরবরাহ করে, গবেষক এবং ব্যবসায় বিশ্লেষকদের মতো পাইথন-বুদ্ধিমান ব্যক্তিদের লক্ষ্য করে।</li>
<li>ক্লারা এবং পিটারের মতো ব্যবহারকারীরা ডেটা বিশ্লেষণের জন্য পাইথন কোড সংহত করে উপকৃত হন, অন্যদিকে ডোনা এবং জ্যাকের মতো প্রোগ্রামিংয়ের অভিজ্ঞতা নেই বা ক্লাস্টার কম্পিউটিংয়ের প্রয়োজন হয় এমন ব্যক্তিরা পাইস্প্রেডকে কম উপযুক্ত বলে মনে করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyspread.gitlab.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zপাইস্প্রেড: পাইথন-চালিত স্প্রেডশিট সমাধান</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডাউনটাউনগুলিকে পুনরুজ্জীবিত করা: অফিস টাওয়ারগুলিকে অ্যাপার্টমেন্টে রূপান্তর করার প্রবণতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রিয়েল এস্টেট ডেভেলপার নাথান বারম্যান শহরের আবাসন ঘাটতি মোকাবেলায় ম্যানহাটন অফিস টাওয়ারগুলিকে বিলাসবহুল অ্যাপার্টমেন্টে রূপান্তর করতে বিশেষজ্ঞ, পুরানো বিল্ডিংগুলিতে আবাসিক স্থান সর্বাধিক করে তোলে।</li>
<li>মহামারীটি অফিসের জায়গাগুলিকে অ্যাপার্টমেন্টে রূপান্তর করার প্রবণতাকে ত্বরান্বিত করেছে, বিশেষত আর্থিক জেলার মতো শহরতলির অঞ্চলগুলিকে প্রভাবিত করে, আবাসিক দখল বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>বারম্যানের ব্যয়বহুল এবং পরিবেশ-বান্ধব পদ্ধতি আর্থিক জেলার মতো পাড়াগুলিকে পুনরুজ্জীবিত করেছে, তরুণ পেশাদার এবং পরিবারগুলিকে তার রূপান্তরিত অফিস ভবনগুলিতে বসবাসের জন্য আকৃষ্ট করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zডাউনটাউনগুলিকে পুনরুজ্জীবিত করা: অফিস টাওয়ারগুলিকে অ্যাপার্টমেন্টে রূপান্তর করার প্রবণতা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৭৮৭ পরিদর্শন ইস্যুতে বোয়িংয়ের বিরুদ্ধে তদন্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বোয়িং তাদের ৭৮৭ ড্রিমলাইনার উড়োজাহাজের মান পরিদর্শনে সম্ভাব্য ত্রুটির জন্য একটি নতুন তদন্তের অধীনে রয়েছে মার্কিন ফেডারেল এভিয়েশন অ্যাডমিনিস্ট্রেশন।</li>
<li>এফএএ বোয়িং কর্মীরা রেকর্ডগুলি মিথ্যা করেছে কিনা তা পরীক্ষা করে দেখছে, বোয়িং সংশোধনমূলক পদক্ষেপের মাধ্যমে সমস্যাটি সমাধান করেছে।</li>
<li>একজন হুইসেল ব্লোয়ার বোয়িং বিমানগুলির সাথে উত্পাদন শর্টকাট এবং সুরক্ষা সমস্যা সম্পর্কে উদ্বেগ তুলে ধরেছিলেন, যা কোম্পানির অনুশীলনের তদন্তকে যুক্ত করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Z৭৮৭ পরিদর্শন ইস্যুতে বোয়িংয়ের বিরুদ্ধে তদন্ত</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হ্যাকাররা এনইএস টেট্রিস ক্র্যাক করে, গেমের মধ্যে পুনরায় প্রোগ্রামিং সক্ষম করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হ্যাকাররা গেমের মধ্যে থেকে এনইএস টেট্রিসকে পুনরায় প্রোগ্রাম করার একটি উপায় খুঁজে পেয়েছিল, খেলোয়াড়দের ক্র্যাশ রোধ করতে এবং নতুন আচরণ প্রবর্তন করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ক্র্যাশ এবং নিয়ামক ইনপুট প্রক্রিয়াগুলি ম্যানিপুলেট করে, খেলোয়াড়রা ক্র্যাশের পরে গেম কোডকে প্রভাবিত করতে পারে এবং উচ্চ স্কোর টেবিলে নির্দেশাবলী ইনজেক্ট করতে পারে।</li>
<li>এই যুগান্তকারী সাফল্যটি এনইএস টেট্রিস থেকে ক্র্যাশ বাগগুলি নির্মূল করার সম্ভাবনা সরবরাহ করে, 255 স্তর অতিক্রম করার লক্ষ্যে খেলোয়াড়দের উপকার করে বা গেমের অভিজ্ঞতায় বিপ্লব ঘটায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zহ্যাকাররা এনইএস টেট্রিস ক্র্যাক করে, গেমের মধ্যে পুনরায় প্রোগ্রামিং সক্ষম করে</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বেআইনি কর্মী জিজ্ঞাসাবাদ ও ফ্লায়ার জব্দের দায়ে দোষী সাব্যস্ত অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ন্যাশনাল লেবার রিলেশনস বোর্ড জানতে পেরেছে, অ্যাপল বেআইনিভাবে কর্মীদের জিজ্ঞাসাবাদ করেছে এবং নিউইয়র্কের ওয়ার্ল্ড ট্রেড সেন্টার স্টোর থেকে ইউনিয়ন প্যামফলেট সরিয়ে নিয়েছে।</li>
<li>লঙ্ঘন সত্ত্বেও, অ্যাপলকে এই পদক্ষেপের জন্য শাস্তি দেওয়া হয়নি, যখন অ্যাপলের সাথে জড়িত ইউনিয়নকরণ ইস্যুতে অতিরিক্ত মামলা চলছে।</li>
<li>সাম্প্রতিক বছরগুলিতে, বেশ কয়েকটি অ্যাপল স্টোর সফলভাবে ইউনিয়ন গঠন করতে সক্ষম হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zবেআইনি কর্মী জিজ্ঞাসাবাদ ও ফ্লায়ার জব্দের দায়ে দোষী সাব্যস্ত অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেকার: 1-বিট গ্রাফিক্স সহ একটি আধুনিক হাইপারকার্ড পুনরুজ্জীবন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেকার হাইপারকার্ড এবং ক্লাসিক ম্যাকওএস দ্বারা প্রভাবিত একটি মাল্টিমিডিয়া প্ল্যাটফর্ম, ব্যবহারকারীদের &quot;ডিথারপাঙ্ক&quot; চেহারা সহ ই-জিনস, উপস্থাপনা এবং গেমগুলির মতো ইন্টারেক্টিভ ডকুমেন্ট তৈরি করতে দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের সৃষ্টিগুলি স্বতন্ত্র .html ফাইল হিসাবে সংরক্ষণ করতে পারেন, জীবনযাত্রার মান বর্ধন, লিল নামে একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব স্ক্রিপ্টিং ভাষা, ইন্টারেক্টিভ উইজেট এবং কাস্টম উইজেট বিকাশের বিকল্প থেকে উপকৃত হতে পারেন।</li>
<li>ডেকার গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক, এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে ওপেন সোর্স, কমান্ড-লাইন সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং লিল প্রোগ্রামিং ভাষা, রেফারেন্স ম্যানুয়াল এবং Itch.io একটি সম্প্রদায় ফোরামের মতো সংস্থান সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beyondloom.com/decker/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zডেকার: 1-বিট গ্রাফিক্স সহ একটি আধুনিক হাইপারকার্ড পুনরুজ্জীবন</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেড: জিপিইউআই সহ লিনাক্সে উচ্চ-পারফরম্যান্স অ্যাপ বিকাশ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি প্ল্যাটফর্মে এর কার্যকারিতা সক্ষম করতে জিপিইউআই ফ্রেমওয়ার্ক ব্যবহার করে লিনাক্সে জেড নামে একটি উচ্চ-সম্পাদনকারী অ্যাপ্লিকেশন তৈরির সন্ধান করে।</li>
<li>এটি অডিও এবং রেন্ডারিং সিস্টেমগুলি নির্বাচন করা সহ প্রযুক্তিগত পছন্দ এবং বাধাগুলির মুখোমুখি হয়, বিশেষত লিনাক্সে রেন্ডারিংয়ের জন্য ভলকান-ভিত্তিক সমাধান ব্লেডের কর্মসংস্থানকে হাইলাইট করে।</li>
<li>দলটি লিনাক্সে একটি আসন্ন আলফা লঞ্চের জন্য প্রস্তুতি নিচ্ছে, বৈশিষ্ট্য এবং স্থিতিশীলতা বাড়াচ্ছে এবং সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্ট উত্সাহীদের তাদের কর্মশক্তিতে যোগদানের সন্ধানে রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zজেড: জিপিইউআই সহ লিনাক্সে উচ্চ-পারফরম্যান্স অ্যাপ বিকাশ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুন সিকিউরড্রপ এনক্রিপশন প্রোটোকল উত্স নামহীনতা বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি আসন্ন সিকিউরড্রপ সিস্টেমের জন্য একটি নতুন এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন প্রোটোকল অন্বেষণ করে, উত্স নামহীনতা বাড়ায় এবং মেটাডেটা পারস্পরিক সম্পর্ক রোধ করে।</li>
<li>প্রোটোকলটি ক্রিপ্টোগ্রাফিক আদিম এবং একটি সরল এপিআই ব্যবহার করে অস্বীকারযোগ্যতা, সুরক্ষিত বার্তা বিতরণ এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
<li>ভবিষ্যতের উন্নয়নগুলির মধ্যে প্রোটোকল চূড়ান্ত করা, ব্রাউজার-সাইড এনক্রিপশন মোকাবেলা করা এবং সুরক্ষা সম্প্রদায়ের কাছ থেকে ইনপুট সংগ্রহ করা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যার নেতৃত্বে জিউলিও বি ডেভিড দ্য জিরো এবং ফ্রিডম অফ প্রেস ফাউন্ডেশন দ্বারা অর্থায়ন করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zনতুন সিকিউরড্রপ এনক্রিপশন প্রোটোকল উত্স নামহীনতা বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফট একাধিক বেথেসডা অনুমোদিত গেম স্টুডিও বন্ধ করে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট আরকান অস্টিন, ট্যাঙ্গো গেমওয়ার্কস এবং অন্যান্যদের মতো একাধিক বেথেসডা স্টুডিও বন্ধ করে দিয়েছে, যার ফলে ব্যাপক কর্মী ছাঁটাই করা হয়েছে।</li>
<li>প্রকল্প এবং সংস্থানগুলিতে মাইক্রোসফ্টের কৌশলগত পরিবর্তনের ফলে বন্ধগুলি উদ্ভূত হয়েছিল, যার ফলে কিছু কর্মীকে বিভিন্ন উদ্যোগে পুনরায় নিয়োগ দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>রেডফলের মতো শিরোনামগুলি আপডেটগুলি গ্রহণ করা বন্ধ করে দেবে, যখন মাইটি ডুম এবং হাই-ফাই রাশের মতো গেমগুলি বেথেসদার প্রকাশনা এবং কর্পোরেট বিভাগগুলিতে চাকরি হ্রাসের পাশাপাশি গেমিং সেক্টরে ছাঁটাইয়ের বিস্তৃত প্যাটার্নের সাথে সারিবদ্ধ হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zমাইক্রোসফট একাধিক বেথেসডা অনুমোদিত গেম স্টুডিও বন্ধ করে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গিটহাবে ডটফাইল পরিচালনার চূড়ান্ত গাইড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গাইডটি গিটহাবে ডটফাইলগুলি পরিচালনার জন্য টিউটোরিয়াল, ইউটিলিটি, ফ্রেমওয়ার্ক এবং টিপস সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের তাদের পছন্দ এবং সেটিংস ব্যাকআপ, পুনরুদ্ধার এবং সিঙ্ক করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সম্প্রদায় থেকে শিখতে পারেন, তাদের জ্ঞান ভাগ করে নিতে পারেন এবং সাইটে ডটফাইলগুলি সংগঠিত এবং কাস্টমাইজ করার জন্য অনুপ্রেরণা খুঁজে পেতে পারেন।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, ব্যবহারকারীরা গাইডটি আরও বাড়ানোর জন্য বৈশিষ্ট্য অনুরোধ জমা দিয়ে, সমস্যাগুলি খোলার বা প্যাচ জমা দিয়ে অবদান রাখতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotfiles.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zগিটহাবে ডটফাইল পরিচালনার চূড়ান্ত গাইড</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কৃতজ্ঞ মৃতের বিপ্লবী দেয়াল অফ সাউন্ড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওসলি &quot;বিয়ার&quot; স্ট্যানলি, কৃতজ্ঞ মৃতের সাউন্ড ইঞ্জিনিয়ার, 1974 সালে গ্রাউন্ডব্রেকিং ওয়াল অফ সাউন্ড তৈরি করেছিলেন, লাইভ সাউন্ড ইঞ্জিনিয়ারিংকে রূপান্তরিত করেছিলেন।</li>
<li>600 টিরও বেশি স্পিকার এবং কাটিং-এজ সাউন্ড প্রযুক্তি সমন্বিত, ওয়াল অফ সাউন্ড অতুলনীয় অডিও মানের সরবরাহ করে এবং সাধারণ প্রযুক্তিগত সমস্যাগুলি সমাধান করে।</li>
<li>কিছু বাধার মুখোমুখি হওয়া এবং ব্যবহারিকতার জন্য পরিবর্তনের প্রয়োজন থাকা সত্ত্বেও, ওয়াল অফ সাউন্ড তার অ্যাভান্ট-গার্ড এবং উদ্ভাবনী পদ্ধতির সাথে লাইভ সাউন্ড ইঞ্জিনিয়ারিংকে উল্লেখযোগ্যভাবে প্রভাবিত করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zকৃতজ্ঞ মৃতের বিপ্লবী দেয়াল অফ সাউন্ড</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caniemail.com পরিচিতি: সিএসএস আপডেট এবং ইমেল প্ল্যাটফর্ম স্কোর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সারাংশটি পাঠ্য-মোড়ানো, রূপান্তর, শব্দ-ব্যবধান, আকার-মার্জিন এবং আকার-বাইরে মতো নতুন সিএসএস বৈশিষ্ট্যগুলি কভার করে।</li>
<li>এটি প্রযুক্তি শিল্পে মার্চ, ফেব্রুয়ারি, জানুয়ারি, ডিসেম্বর এবং এপ্রিল 2024 এর আপডেটগুলি হাইলাইট করে।</li>
<li>অতিরিক্তভাবে, এটিতে অ্যাপল মেল, স্যামসাং ইমেল, এসএফআর এবং WEB.DE মতো ইমেল প্ল্যাটফর্মগুলির জন্য ক্লায়েন্ট স্কোর অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.caniemail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZCaniemail.com পরিচিতি: সিএসএস আপডেট এবং ইমেল প্ল্যাটফর্ম স্কোর</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার বিতর্কগুলি সংগঠিত করুন: সিকিউ 2 পরিচয় করিয়ে দেওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিকিউ 2 হ&#39;ল একটি ফ্রি এবং ওপেন সোর্স সরঞ্জাম যা বিশেষত জটিল আলোচনার জন্য তৈরি করা হয়েছে, যার লক্ষ্য আবেগপ্রবণ প্রতিক্রিয়া এবং অসংগঠিত অ্যাসিঙ্ক্রোনাস কথোপকথনের মতো সমস্যাগুলি মোকাবেলা করা।</li>
<li>এটি সংগঠিত থ্রেড, সহজবোধ্য নেভিগেশন এবং কার্যকরভাবে আলোচনা শেষ করার ক্ষমতা সরবরাহ করে, শেষ পর্যন্ত আলোচনার মান বাড়ানোর এবং ব্যবহারকারীদের আরও ভাল সিদ্ধান্ত নিতে সহায়তা করার লক্ষ্যে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cq2.co/blog/the-best-way-to-have-complex-discussions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zআপনার বিতর্কগুলি সংগঠিত করুন: সিকিউ 2 পরিচয় করিয়ে দেওয়া</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 কে গাছপালা অন্বেষণ করুন: গেটএনিপ্ল্যান্ট সাইট উদ্ভিদের তথ্য সহজ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গেটএনিপ্ল্যান্ট হ&#39;ল একটি ওয়েবসাইট যা ডেটা বিজ্ঞানী দ্বারা বিভিন্ন অনলাইন স্টোর থেকে উদ্ভিদের তথ্যকে স্ট্রিমলাইন করার জন্য তৈরি করা হয়েছে, উদ্ভিদ অনুসন্ধান, ইচ্ছার তালিকা তৈরি এবং নোট গ্রহণের মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি ব্যবহারকারী-বান্ধব অনুসন্ধানের সুবিধার্থে বিস্তৃত বিবরণ, ফিল্টার এবং বিভাগগুলি উপস্থাপন করে বিভিন্ন উত্স থেকে উদ্ভিদ ডেটা একত্রিত করে এবং তুলনা করে।</li>
<li>নির্মাতা সাইটের বৃদ্ধি বাড়ানোর জন্য ইনপুট চান, ব্যবহারকারীদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া এবং পরামর্শকে স্বাগত জানান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getanyplant.com/plants</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Z6 কে গাছপালা অন্বেষণ করুন: গেটএনিপ্ল্যান্ট সাইট উদ্ভিদের তথ্য সহজ করে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিনামূল্যে ট্রায়াল বাড়ানো রূপান্তরকে বাড়িয়ে তোলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কীজেন সফ্টওয়্যারটির জন্য বিনামূল্যে পরীক্ষার সময়কাল বাড়ানোর ফলে রূপান্তর হার বৃদ্ধি পেয়েছিল, কারণ 14 দিনের ট্রায়ালটি গ্রাহকদের পণ্যের মূল্য পুরোপুরি উপলব্ধি করতে খুব ছোট বলে মনে করা হয়েছিল।</li>
<li>একটি সীমাহীন বিনামূল্যে স্তর অফার করা একটি কৌশলগত পদক্ষেপ ছিল যা ব্যবহারকারীদের সফ্টওয়্যারটি সংহত করতে এবং প্রশংসা করার জন্য আরও সময় দিয়ে অর্থ প্রদানের সাইন-আপগুলিকে আরও বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>টাইম-টু-কনভার্ট মেট্রিক বিশ্লেষণ লেখককে সীসা ক্যাপচার কৌশলগুলি কার্যকরভাবে উন্নত করার ক্ষমতা দেয়, যার ফলে প্রদত্ত সাবস্ক্রিপশন বৃদ্ধি পায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/your-14-day-free-trial-aint-gonna-cut-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zবিনামূল্যে ট্রায়াল বাড়ানো রূপান্তরকে বাড়িয়ে তোলে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাউটিং-ভিত্তিক ভিপিএন ডিক্লোকিং: টানেলভিশন ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা প্রকাশ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টানেলভিশন একটি নতুন আক্রমণ কৌশল যা ২০০২ সাল থেকে ডিএইচসিপি ম্যানিপুলেশনের মাধ্যমে ভিপিএন এনক্রিপশন দুর্বলতাগুলি প্রকাশ করে, যা ব্যবহারকারীর গোপনীয়তার জন্য মারাত্মক হুমকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>নিবন্ধটি ডিক্লোকিং আচরণ, নিম্ন-স্তরের নেটওয়ার্কিং এবং কম্পিউটার যোগাযোগে নেটওয়ার্ক ইন্টারফেসের ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করে, এই ধারণাগুলি বোঝার অ-প্রযুক্তি ব্যক্তিদের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
<li>ভিপিএন দুর্বলতাগুলি সমাধান করার জন্য, পাঠ্যটি নেটওয়ার্ক নেমস্পেসের প্রস্তাব দেয়, ডিএইচসিপি, রাউটিং টেবিল এবং আর্কেনট্রিকস্টারের মতো প্রশমন কৌশলগুলি নিয়ে আলোচনা করে, ব্যবহারকারীর সচেতনতা বাড়াতে, নেটওয়ার্ক নেমস্পেস বৈশিষ্ট্যগুলি উন্নত করতে, ল্যান সুরক্ষা ত্রুটিগুলি পরিচালনা করতে এবং ডিক্লোকিং আক্রমণ মোকাবেলায় দিকনির্দেশনা দেওয়ার জন্য ভিপিএন সরবরাহকারীদের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leviathansecurity.com/blog/tunnelvision</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zরাউটিং-ভিত্তিক ভিপিএন ডিক্লোকিং: টানেলভিশন ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা প্রকাশ করে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নিউইয়র্ক বিশ্ববিদ্যালয়ের অধ্যাপকরা ভেপিংয়ের পক্ষ নিয়ে জুল সম্পর্ক প্রকাশ করতে ব্যর্থ হয়েছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনওয়াইইউ অধ্যাপক ডেভিড আব্রামস এবং রে নিয়াউরা তাদের সংযোগগুলি প্রকাশ না করেই জুল নির্বাহীদের সাথে কাজ করেছিলেন, তরুণদের কাছে আবেদন সত্ত্বেও জনস্বাস্থ্যের পদ্ধতি হিসাবে বাষ্পীকরণকে প্রচার করেছিলেন।</li>
<li>আব্রামস জুলের কাছ থেকে টকিং পয়েন্টগুলির জন্য অনুরোধ করেছিলেন এবং তাদের অধিভুক্তি সম্পর্কে স্বচ্ছতা ছাড়াই একটি একাডেমিক কাগজ পর্যালোচনা করার অনুমতি দিয়েছিলেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/05/06/juul-vaping-advocates-nyu-professors-non-disclosed-conflict-interest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zনিউইয়র্ক বিশ্ববিদ্যালয়ের অধ্যাপকরা ভেপিংয়ের পক্ষ নিয়ে জুল সম্পর্ক প্রকাশ করতে ব্যর্থ হয়েছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সস্তা জিপিইউ অ্যাক্সেসের উত্থান: বিকল্প মেঘগুলি প্রধান সরবরাহকারীদের ছাড়িয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জিপিইউ অ্যাক্সেস সরবরাহকারী বিকল্প ক্লাউড সরবরাহকারীরা জেনারেটিভ এআই ওয়ার্কলোড চালানোর জন্য ব্যয়বহুল বিকল্পগুলির কারণে বাড়ছে, জিপিইউ অবকাঠামো সহায়তার জন্য উল্লেখযোগ্য তহবিল সংগ্রহ করছে।</li>
<li>কোরওয়েভ, ল্যাম্বডা ল্যাবস এবং ভোল্টেজ পার্কের মতো এই সরবরাহকারীরা এডাব্লুএস, গুগল ক্লাউড এবং মাইক্রোসফ্ট অ্যাজুরের মতো দৈত্যদের তুলনায় তাদের প্রতিযোগিতামূলক মূল্যের জন্য জনপ্রিয়তা অর্জন করছে।</li>
<li>কাস্টম এআই হার্ডওয়্যারে বিনিয়োগ করা হাইপারস্কেলারের প্রতিযোগিতা এবং জেনারেটিভ এআই বুদ্বুদের সম্ভাব্য বিস্ফোরণের মতো চ্যালেঞ্জগুলি তাদের বৃদ্ধিকে প্রভাবিত করতে পারে, তবে বিশেষজ্ঞরা স্বল্পমেয়াদী সম্প্রসারণের পূর্বাভাস দিয়েছেন, বিশেষত মাল্টি-ক্লাউড পরিবেশ এবং বিশ্বস্ত জিপিইউ অ্যাক্সেসের সন্ধানকারী গ্রাহকদের জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/05/coreweaves-1-1b-raise-shows-the-market-for-alternative-clouds-is-booming/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zসস্তা জিপিইউ অ্যাক্সেসের উত্থান: বিকল্প মেঘগুলি প্রধান সরবরাহকারীদের ছাড়িয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্পেনে ব্যবহারকারীর তথ্য প্রকাশের জন্য প্রোটন মেইল যাচাই-বাছাই করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কাতালান স্বাধীনতা আন্দোলন, গণতান্ত্রিক সুনামি গ্রেপ্তারে সহায়তা করে স্প্যানিশ কর্তৃপক্ষের কাছে ব্যবহারকারীদের তথ্য প্রকাশ করার জন্য সুইস সুরক্ষিত ইমেল পরিষেবা প্রোটন মেইল সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছিল।</li>
<li>এই কেসটি ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং আইনি বাধ্যবাধকতার ভারসাম্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জ প্রদর্শন করে, এনক্রিপ্ট করা যোগাযোগ ব্যবহারকারীদের জন্য অপারেশনাল সুরক্ষা (ওপিএসইসি) এর গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
<li>শক্তিশালী এনক্রিপশন সরবরাহ করা সত্ত্বেও, প্রোটন মেলের মতো পরিষেবাগুলি অসংখ্য ডেটা অনুরোধ মেনে চলেছে, ব্যবহারকারীদের নামহীনতা বাড়াতে এবং ব্যক্তিগত বিবরণের সাথে পুনরুদ্ধারের তথ্য লিঙ্ক করা এড়াতে অনুরোধ জানিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restoreprivacy.com/protonmail-discloses-user-data-leading-to-arrest-in-spain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zস্পেনে ব্যবহারকারীর তথ্য প্রকাশের জন্য প্রোটন মেইল যাচাই-বাছাই করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিজয়ীদের প্রকাশিত: গ্র্যান্ড সি ++ ত্রুটি বিস্ফোরণ প্রতিযোগিতা 2014]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্র্যান্ড সি ++ ত্রুটি বিস্ফোরণ প্রতিযোগিতা দুটি বিভাগে বিজয়ীদের প্রকাশ করেছে: সবচেয়ে বড় ত্রুটি এবং শৈল্পিক যোগ্যতা, বিভিন্ন আকর্ষণীয় কোড নমুনা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বিজয়ী এন্ট্রিগুলিতে ন্যূনতম কোড থেকে বড় ত্রুটি বার্তা তৈরি করা, অনলাইনে প্রদর্শিত হলে শৈল্পিক টুকরোগুলি উপচে পড়ার প্রবণতা এবং কল্পনাপ্রসূত প্রতারণার প্রচেষ্টা জড়িত।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য এন্ট্রিগুলি বৈশিষ্ট্যযুক্ত কোড যা আইডিই কোড সমাপ্তির ইঞ্জিন ক্র্যাশ, ইচ্ছাকৃতভাবে জটিল স্নিপেট এবং কার্যকরভাবে মৌলিক সরঞ্জামগুলি ব্যবহারের একটি মৌলিক তবে চিত্তাকর্ষক প্রদর্শন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgceec.tumblr.com/post/74534916370/results-of-the-grand-c-error-explosion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zবিজয়ীদের প্রকাশিত: গ্র্যান্ড সি ++ ত্রুটি বিস্ফোরণ প্রতিযোগিতা 2014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভেটেরিনারি শিল্পে প্রাইভেট ইক্যুইটি জড়িত হওয়ায় উদ্বেগ বাড়ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রাইভেট ইক্যুইটি ফার্মগুলি ভেটেরিনারি ক্লিনিক এবং পোষা প্রাণীর যত্ন সংস্থাগুলি কিনছে, বর্ধিত ব্যয় এবং যত্নের মান হ্রাস সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়ে তুলছে।</li>
<li>প্রতিকূল প্রভাব থেকে ভোক্তাদের রক্ষা করতে ভেটেরিনারি শিল্পে বড় অধিগ্রহণগুলি যাচাই করার জন্য রাজ্যগুলিকে অনুরোধ করা হয়।</li>
<li>কিছু রাজ্যে কর্পোরেট প্রভাব থেকে মুক্ত চিকিত্সা সিদ্ধান্তগুলি বজায় রাখতে অ-পশুচিকিত্সকদের পশুচিকিত্সা অনুশীলনের মালিকানা থেকে নিষিদ্ধ করার নিয়ম রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://stateline.org/2024/03/29/vets-fret-as-private-equity-snaps-up-clinics-pet-care-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zভেটেরিনারি শিল্পে প্রাইভেট ইক্যুইটি জড়িত হওয়ায় উদ্বেগ বাড়ছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জার্মান পাবলিক ব্রডকাস্টাররা ওপেন সোর্স স্ট্রিমিং কোড চালু করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জার্মান পাবলিক ব্রডকাস্টার এআরডি এবং জেডডিএফ একটি ভাগ করা প্রযুক্তিগত বেসের জন্য একটি সহযোগী &quot;স্ট্রিমিং ওএস&quot; বিকাশের জন্য তাদের স্ট্রিমিং কোডটি ওপেন সোর্স হিসাবে ভাগ করার পরিকল্পনা করেছে।</li>
<li>এই উদ্যোগের লক্ষ্য একটি সমন্বিত জার্মান স্ট্রিমিং নেটওয়ার্ক প্রতিষ্ঠা এবং প্রতিযোগী, শিক্ষা প্রতিষ্ঠান এবং সম্ভাব্য ইউরোপীয় অংশীদারদের সহায়তা করা।</li>
<li>যৌথভাবে পরিচালিত, প্রকল্পটির লক্ষ্য ২০২৫ সালের বসন্তের মধ্যে স্ট্রিমিং ওএস চূড়ান্ত করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/ARD-und-ZDF-wollen-ihren-Streaming-Code-als-Open-Source-anbieten-9709177.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zজার্মান পাবলিক ব্রডকাস্টাররা ওপেন সোর্স স্ট্রিমিং কোড চালু করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জীবনের অস্থিরতা নেভিগেট করা: ঋণের ভূমিকা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি তুলে ধরেছে যে কীভাবে অনিশ্চিত ইভেন্টগুলির সময় ঋণ একজনের স্থিতিস্থাপকতাকে প্রভাবিত করে, নগদ থাকার তাত্পর্যকে জোর দেয় এবং নমনীয়তার জন্য ঋণ এড়ায়।</li>
<li>এটি জোর দেয় যে ঋণ বাধাগুলির মুখোমুখি হওয়ার এবং একটি অনিশ্চিত পরিবেশে খাপ খাইয়ে নেওয়ার ক্ষমতাকে সীমাবদ্ধ করতে পারে।</li>
<li>অপ্রত্যাশিত পরিস্থিতিতে নেভিগেট করতে ও স্থিতিস্থাপকতা বজায় রাখতে আর্থিক প্রস্তুতির গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zজীবনের অস্থিরতা নেভিগেট করা: ঋণের ভূমিকা</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিফেক্স: রাস্পবেরি পাই দিয়ে ডিআইওয়াই জেটিএজি হ্যাকিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইফেক্স রাস্পবেরি পাইয়ের জন্য একটি নতুন সহচর বোর্ড, হার্ডওয়্যার হ্যাকিংয়ের সুবিধার্থে এবং ইউএআরটি, এসপিআই, আই 2 সি, জেটিএজি এবং এসডাব্লুডির মতো এমবেডেড প্রোটোকলগুলির সাথে কাজ করে। এটিতে একটি আই 2 সি ওএলইডি স্ক্রিন রয়েছে এবং এটি একটি ওপেন সোর্স প্রকল্প হিসাবে উপলব্ধ হবে।</li>
<li>ব্লগ পোস্টটি পিফেক্স সরঞ্জাম, উরজেটিএজি এবং ওপেনওসিডি ব্যবহার করে এসএসডিতে সফলভাবে একটি জেটিএজি ট্যাপ রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ার করে, মেমরি রিডিং এবং ফার্মওয়্যার বিশ্লেষণ সক্ষম করে।</li>
<li>এটি কোড বিচ্ছিন্নকরণ এবং বিশ্লেষণের জন্য ঘিড্রা ব্যবহার করার পাশাপাশি ভবিষ্যতে রিলিজ এবং এম্বেডেড ডিভাইস মূল্যায়নে আগ্রহীদের জন্য প্রশিক্ষণের সুযোগগুলি ঘোষণা করার বিষয়েও আলোচনা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/blog/jtag-pifex</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zপিফেক্স: রাস্পবেরি পাই দিয়ে ডিআইওয়াই জেটিএজি হ্যাকিং</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ট্রান্সফরমেটিভ এপিআই পার্টনারশিপের জন্য ওপেনএআইয়ের সাথে স্ট্যাক ওভারফ্লো টিম আপ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্ট্যাক ওভারফ্লো এবং ওপেনএআই ওভারফ্লোএপিআইয়ের মাধ্যমে প্রযুক্তিগত সামগ্রী এবং উন্নত এআই মডেলগুলির একটি শক্তিশালী সংমিশ্রণে বিকাশকারীদের অ্যাক্সেস দেওয়ার জন্য অংশীদারিত্ব করেছে।</li>
<li>ওপেনএআই তার মডেলগুলি উন্নত করতে স্ট্যাক ওভারফ্লোর এপিআই ব্যবহার করবে, যখন স্ট্যাক ওভারফ্লো তার পণ্য এবং সম্প্রদায়ের ব্যস্ততা উন্নত করতে ওপেনএআই মডেলগুলিকে সংহত করবে।</li>
<li>এই সহযোগিতা ২০২৪ সালের প্রথমার্ধে প্রত্যাশিত নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে বিকাশকারীদের অভিজ্ঞতায় বিপ্লব ঘটাতে, প্রযুক্তি বিকাশকে এগিয়ে নিতে এবং নৈতিক এআই অনুশীলনের পক্ষে সমর্থন করতে চায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.co/company/press/archive/openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zট্রান্সফরমেটিভ এপিআই পার্টনারশিপের জন্য ওপেনএআইয়ের সাথে স্ট্যাক ওভারফ্লো টিম আপ করুন</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পামওএসের জন্য টিওটিপি প্রমাণীকরণকারীর সাথে আপনার ধর্মীয় অভিজ্ঞতা বাড়ান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাঠ্যটি পাম ওএস ডিভাইস এবং এমুলেটরগুলিতে পাম অ্যাপ্লিকেশন ইনস্টল করার বিষয়ে একটি গাইড সরবরাহ করে, টিওটিপি প্রমাণীকরণকারী, রোজারি, এক বছরে বাইবেল এবং এক বছরে ক্যাচিজমের মতো নির্দিষ্ট অ্যাপ্লিকেশনগুলির বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>এই অ্যাপ্লিকেশনগুলির লক্ষ্য প্রতিদিনের পড়া, প্রার্থনা গাইড এবং অন্যান্য বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে ব্যবহারকারীর ধর্মীয় অভিজ্ঞতা সমৃদ্ধ করা।</li>
<li>নির্দেশাবলী ব্যবহারকারীদের প্রযুক্তি ব্যবহার করে তাদের আধ্যাত্মিক অনুশীলনগুলি উন্নত করতে চায়, বিশ্বাস এবং ডিজিটাল সরঞ্জামগুলির একটি অনন্য মিশ্রণ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nkorth.com/palm/apps/#totp-authenticator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zপামওএসের জন্য টিওটিপি প্রমাণীকরণকারীর সাথে আপনার ধর্মীয় অভিজ্ঞতা বাড়ান</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেন সোর্স সেফগার্ড: সোশ্যাল ইঞ্জিনিয়ারিং টেকওভারের বিরুদ্ধে ডিফেন্ডিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্সজেড ইউটিলস সাইবার আক্রমণটি ওপেনজেএস ফাউন্ডেশন এবং ওপেন সোর্স সিকিউরিটি ফাউন্ডেশন দ্বারা অনুরূপ ঘটনাগুলি আটকানো হয়েছে বলে উদ্বেগ বাড়িয়ে তুলেছে।</li>
<li>সামাজিক প্রকৌশল কৌশলগুলি জনপ্রিয় জাভাস্ক্রিপ্ট প্রকল্পগুলিতে রক্ষণাবেক্ষণকারী অ্যাক্সেস অর্জনের জন্য নিযুক্ত করা হয়েছিল, প্রকল্প রক্ষণাবেক্ষণকারীদের জন্য সতর্কতা এবং সুরক্ষা সর্বোত্তম অনুশীলনের গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
<li>ওপেন সোর্স অবকাঠামো সুরক্ষিত করার জন্য শিল্প ও সরকারী প্রচেষ্টা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, ওপেনজেএস ফাউন্ডেশন এবং ওপেনএসএসএফ প্রকল্প সহায়তা এবং তহবিলের মাধ্যমে জাভাস্ক্রিপ্ট ইকোসিস্টেমের সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য সহযোগিতা করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://openssf.org/blog/2024/04/15/open-source-security-openssf-and-openjs-foundations-issue-alert-for-social-engineering-takeovers-of-open-source-projects/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zওপেন সোর্স সেফগার্ড: সোশ্যাল ইঞ্জিনিয়ারিং টেকওভারের বিরুদ্ধে ডিফেন্ডিং</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগের মধ্যে আল জাজিরার অফিস বন্ধ করে দিল ইসরায়েল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বাকস্বাধীনতা ও গণতান্ত্রিক মূল্যবোধকে দমন করার জন্য প্রতিক্রিয়ার মুখে থাকা সত্ত্বেও জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগের কারণ দেখিয়ে ইসরায়েল আল জাজিরা নিষিদ্ধ করেছে এবং এর সম্প্রচার বন্ধ করে দিয়েছে।</li>
<li>হামাসের সঙ্গে যুদ্ধবিরতি আলোচনা থমকে যাওয়ায় ইসরায়েলে আল জাজিরার কার্যালয় বন্ধ করে দেওয়ায় বিশ্বব্যাপী সমালোচনার ঝড় উঠেছে।</li>
<li>নিরাপত্তা ঝুঁকি হিসেবে বিবেচিত বিদেশি গণমাধ্যম সাময়িকভাবে বন্ধ করে দিতে সক্ষম একটি নতুন আইন দ্বারা অনুমোদিত এই নিষেধাজ্ঞাটি ইস্রায়েল-হামাস সংঘাতের সময় ইস্রায়েলের বিতর্কিত কর্মকাণ্ডের অংশ, যার মধ্যে বিদেশী সাংবাদিকদের জন্য গাজার অ্যাক্সেস সীমাবদ্ধ করাও রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/05/israel-shuts-down-local-al-jazeera-offices-in-dark-day-for-the-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zজাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগের মধ্যে আল জাজিরার অফিস বন্ধ করে দিল ইসরায়েল</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জননিরাপত্তায় বোলার্ডদের ভূমিকা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি তাদের অনুপস্থিতির কারণে যানবাহনের সংঘর্ষ এবং দুঃখজনক পরিণতি রোধে বলার্ডগুলির গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকার উপর জোর দেয়।</li>
<li>বেশ কয়েকটি ঘটনা উদ্ধৃত করা হয়েছে যেখানে বোলার্ডগুলি দুর্ঘটনা এড়াতে পারত, আঘাত ও প্রাণহানি হ্রাস করতে পারত।</li>
<li>লেখক বোলার্ড ইনস্টল করতে অবহেলা করার জন্য স্থানীয় পরিবহন কর্তৃপক্ষের সমালোচনা করেছেন এবং জনসাধারণের সুরক্ষার জন্য তাদের সঠিক স্থানের গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josh.works/bollards</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zজননিরাপত্তায় বোলার্ডদের ভূমিকা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্র্যাফিক অন্বেষণ: প্রক্সি সার্ভার কনটেইনার ছাড়িয়ে সুবিধা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি কন্টেইনার পরিবেশের বাইরে একটি বহুল ব্যবহৃত প্রক্সি সার্ভার ট্র্যাফিকের ব্যবহার অন্বেষণ করে, একটি ধারক ইঞ্জিনের উপর নির্ভর না করে স্বয়ংক্রিয়ভাবে টিএলএস শংসাপত্র এবং প্রক্সি পরিষেবাদি পরিচালনা করার ক্ষমতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>ট্র্যাফিক কনফিগারেশন ফাইলগুলির মাধ্যমে সেট আপ করা যেতে পারে, টিএলএস পাসথ্রু এবং প্রক্সি প্রোটোকলের জন্য সমর্থনের মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে, যদিও প্রমাণীকরণ এবং আইপি ব্লকিংয়ের মতো কার্যকারিতার অভাব রয়েছে।</li>
<li>লেখক ট্র্যাফিকের শক্তি, ব্যবহারকারী-বন্ধুত্ব এবং উচ্চমানের ডকুমেন্টেশনের উপর জোর দিয়েছেন, তার সেটআপ প্রক্রিয়াটি প্রদর্শনের জন্য একটি কনফিগারেশন নমুনা সরবরাহ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j6b72.de/article/why-you-should-take-a-look-at-traefik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zট্র্যাফিক অন্বেষণ: প্রক্সি সার্ভার কনটেইনার ছাড়িয়ে সুবিধা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাস্টার ডিপ রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং অ্যালগরিদম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ডিপ রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং: জিরো টু হিরো!&quot; কোর্সটি ডিকিউএন, এসএসি এবং পিপিওর মতো মৌলিক গভীর শক্তিবৃদ্ধি শেখার অ্যালগরিদমগুলির সাথে একটি হ্যান্ডস-অন অভিজ্ঞতা সরবরাহ করে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা এআইকে আতারি গেম খেলতে প্রশিক্ষণ দিতে এবং চাঁদে অবতরণের মতো কাজগুলি সম্পন্ন করতে সক্ষম হবে, মিনিকোন্ডা, কবিতা এবং ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোডের মতো সরঞ্জামগুলির সাথে পরিবেশ সেটআপের সাথে।</li>
<li>নোটবুক, সলিউশন ফোল্ডার এবং ইউটিউব ভিডিও সহ সহায়তা সংস্থানগুলি শেখার প্রক্রিয়া জুড়ে অংশগ্রহণকারীদের সহায়তা করার জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alessiodm/drl-zh</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zমাস্টার ডিপ রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং অ্যালগরিদম</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওপেনএআইতে মাইক্রোসফ্ট সিটিওর অন্তর্দৃষ্টি: 2019 এর একটি টুইট 2024 সালে পুনরুজ্জীবিত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/techemails/status/1787176471146156193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zওপেনএআইতে মাইক্রোসফ্ট সিটিওর অন্তর্দৃষ্টি: 2019 এর একটি টুইট 2024 সালে পুনরুজ্জীবিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জিপিইউ ব্যয়ে মেটার প্রতিদ্বন্দ্বী ম্যানহাটন প্রকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটার জিপিইউ খরচ আজকের মুদ্রায় ম্যানহাটন প্রজেক্টের ব্যয়ের প্রায় সমান।</li>
<li>তবে এটি অ্যাপোলো প্রোগ্রামে করা বিনিয়োগের চেয়ে পিছিয়ে পড়ে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/emollick/status/1786213463456448900</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zজিপিইউ ব্যয়ে মেটার প্রতিদ্বন্দ্বী ম্যানহাটন প্রকল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্মার্ট প্লাগগুলির সাথে শক্তি ব্যবহার পর্যবেক্ষণ: একটি প্রযুক্তি সাফল্যের গল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক স্মার্ট প্লাগ, প্রমিথিউস এবং গ্রাফানা ব্যবহার করে শক্তি ব্যবহার পর্যবেক্ষণের তাদের যাত্রা ভাগ করে নিয়েছেন, সেটআপ, বিদ্যুৎ খরচ পর্যবেক্ষণ (যেমন, ওয়াটার হিটার, হোম সার্ভার, ওয়ার্কস্টেশন) এবং চার্জিং নিদর্শনগুলি নিয়ে আলোচনা করেছেন।</li>
<li>তারা প্লাগগুলির সাথে স্থিতিশীলতার সমস্যাগুলিও হাইলাইট করে এবং বিদ্যুতের দাম অনুসারে ডিভাইস নিয়ন্ত্রণকে স্বয়ংক্রিয় করার জন্য ভবিষ্যতের পরিকল্পনার প্রস্তাব দেয়, তাদের ডিভাইসগুলির শক্তি দক্ষতা পর্যবেক্ষণ এবং বাড়ানোর জন্য সেটআপ নিয়ে সন্তুষ্টি প্রকাশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/05/02/smartplugs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zস্মার্ট প্লাগগুলির সাথে শক্তি ব্যবহার পর্যবেক্ষণ: একটি প্রযুক্তি সাফল্যের গল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 সালে মেশিন আনলার্নিং অন্বেষণ: চ্যালেঞ্জ এবং অ্যাপ্লিকেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কেন লিউয়ের &quot;মেশিন আনলার্নিং ইন ২০২৪&quot; মেশিন আনলার্নিংয়ের ধারণাটি নিয়ে আলোচনা করে, যা শূন্য থেকে শুরু না করে এমএল মডেল থেকে অযাচিত ডেটা সরিয়ে দেয়।</li>
<li>পোস্টটিতে চ্যালেঞ্জ, অনুপ্রেরণা এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা রক্ষা এবং ক্ষতিকারক সামগ্রী নির্মূল করার মতো আনলার্নিংয়ের সম্ভাব্য ব্যবহারগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>এটি এআই সুরক্ষা, কপিরাইট সুরক্ষা এবং এআই মডেল রাজ্যে আইনী এবং প্রযুক্তিগত বিবেচনা, পরীক্ষামূলক পদ্ধতি এবং অ্যালগরিদম মূল্যায়নের তাত্পর্যকে জোর দিয়ে সঠিক আনলার্নিং এবং ডিফারেনশিয়াল গোপনীয়তার মতো বিভিন্ন আনলার্নিং পদ্ধতিগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.stanford.edu/~kzliu/blog/unlearning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Z2024 সালে মেশিন আনলার্নিং অন্বেষণ: চ্যালেঞ্জ এবং অ্যাপ্লিকেশন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সরলতা বনাম জটিলতা: মান প্রস্তাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি সরলতার সুবিধার পক্ষে পরামর্শ দেওয়ার সময় একাডেমিক কাগজপত্র, প্রচার এবং পণ্য বিকাশে জটিলতার জন্য অগ্রাধিকারের মধ্যে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি রূপরেখা দেয় যে কীভাবে জটিলতা প্রায়শই আরও মর্যাদাপূর্ণ হিসাবে দেখা হয় তবে সরলতার সুবিধার উপর জোর দেয়, যেমন আরও ভাল বোঝাপড়া, গ্রহণ, যোগাযোগ এবং রক্ষণাবেক্ষণ।</li>
<li>লেখক সমস্যা সমাধান এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণের ক্ষেত্রে সরলতার প্রশংসা করার দিকে একটি রূপান্তরকে উত্সাহিত করে, জটিল সমস্যাগুলির সহজতম সমাধানগুলি বেছে নেওয়ার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eugeneyan.com/writing/simplicity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zসরলতা বনাম জটিলতা: মান প্রস্তাব</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাপান ২০২৪ সালের সেপ্টেম্বর থেকে দাঁত পুনঃবৃদ্ধির ওষুধ পরীক্ষা করবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাপানের গবেষকরা ২০২৪ সালের সেপ্টেম্বরে বিশ্বের উদ্বোধনী &quot;দাঁত পুনঃবৃদ্ধির ওষুধ&quot; এর জন্য ক্লিনিকাল ট্রায়াল শুরু করবেন, যার লক্ষ্য দাঁতের বৃদ্ধিতে বাধা দেয় এমন একটি প্রোটিনকে নিষ্ক্রিয় করা।</li>
<li>ওষুধটি জন্মগত দাঁতের সমস্যাযুক্ত ব্যক্তিদের লক্ষ্য করে, ২০৩০ সালের মধ্যে বাজারের জন্য প্রস্তুত হওয়ার উচ্চাকাঙ্ক্ষা সহ, বিভিন্ন কারণে দাঁত ক্ষতিগ্রস্থদের আশা জোগায়।</li>
<li>উদ্ভাবনী পদ্ধতিটি দাঁতের যত্নে বিপ্লব আনতে পারে এবং দাঁত হারানো লোকদের স্বস্তি আনতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240503/p2a/00m/0sc/012000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zজাপান ২০২৪ সালের সেপ্টেম্বর থেকে দাঁত পুনঃবৃদ্ধির ওষুধ পরীক্ষা করবে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাভাস্ক্রিপ্ট অটোপাইলট সহ মাইক্রোসফ্ট ফ্লাইট সিমুলেটর মাস্টারিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টিউটোরিয়ালটি মাইক্রোসফ্ট ফ্লাইট সিমুলেটরের জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট অটোপাইলট কোড বিকাশের বিষয়ে একটি বিশদ ওয়াকথ্রু উপস্থাপন করে, যা অটো-টেকঅফ, ওয়েপয়েন্ট নেভিগেশন, ভূখণ্ড অনুসরণ, স্বয়ংক্রিয় অবতরণ এবং ফ্লাইট প্ল্যান সংরক্ষণ / লোডিংয়ের মতো ফাংশনগুলি সক্ষম করে।</li>
<li>এটি গেমের মধ্যে বিমান চালানোর জন্য আরও পরিশীলিত এবং ব্যবহারকারী-কেন্দ্রিক পদ্ধতি সহ একটি আপগ্রেড সংস্করণ প্রবর্তন করে।</li>
<li>ডেভেলপাররা তাত্ক্ষণিক ফ্লাইট এনগেজমেন্টের জন্য একটি দ্রুত সেটআপ বিকল্প সহ গেম স্ক্রিপ্টিং সম্ভাবনাগুলিতে ডুবে যেতে অনুপ্রাণিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pomax.github.io/are-we-flying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zজাভাস্ক্রিপ্ট অটোপাইলট সহ মাইক্রোসফ্ট ফ্লাইট সিমুলেটর মাস্টারিং</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেমস থেকে উদ্ধার করা ঘুঘুর টাইপফেস উন্মোচন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডাভস টাইপ, 1900 সালের একটি একচেটিয়া আর্টস অ্যান্ড ক্রাফটস ফন্ট, মতবিরোধের সময় এর স্রষ্টা টেমস নদীতে ফেলে দিয়েছিলেন।</li>
<li>গ্রাফিক ডিজাইনার রবার্ট গ্রিন 2014 সালে নদীর তলদেশ থেকে কিছু টাইপফেস উদ্ধার করেছিলেন, যার ফলে একটি ডিজিটাল সংস্করণ তৈরি হয়েছিল।</li>
<li>এমেরি ওয়াকারের হাউস পুনরুদ্ধার করা কবুতর ধরণের টুকরো এবং অন্যান্য টেমস-আবিষ্কৃত নিদর্শনগুলি প্রদর্শন করে একটি প্রদর্শনীর আয়োজন করে, যখন মুডলার্করা লন্ডনের ইতিহাসের সাথে সংযুক্ত ঐতিহাসিক ধ্বংসাবশেষের জন্য নদীর অনুসন্ধানে অবিচল থাকে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/doves-typeface-2454807</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zটেমস থেকে উদ্ধার করা ঘুঘুর টাইপফেস উন্মোচন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইএসপি 32-এস 3 এসআইএমডি নির্দেশাবলী আনলক করা: চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাব্য সুবিধা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এসপ্রেসিফ সিস্টেমগুলি অন্যান্য প্ল্যাটফর্ম থেকে এসআইএমডিতে অভিজ্ঞ প্রোগ্রামারদের জন্য এসআইএমডি নির্দেশাবলী সমন্বিত ইএসপি 32-এস 3 এসওসি চালু করেছে।</li>
<li>এস 3 পুরানো ইএসপি 32 সিপিইউগুলিকে ছাড়িয়ে যায় তবে অপ্টিমাইজেশান চ্যালেঞ্জ তৈরি করে এসআইএমডি নির্দেশাবলী কার্যকরভাবে ব্যবহারের জন্য বিশদ ডকুমেন্টেশন এবং উদাহরণের অভাব রয়েছে।</li>
<li>সীমিত নির্দেশাবলী এবং মেমরি প্রান্তিককরণ বিধিনিষেধ সত্ত্বেও, প্রোগ্রামাররা কর্মক্ষমতা বাড়িয়ে তুলতে পারে, বিশেষত অপ্টিমাইজড কোড সহ ইমেজিং লাইব্রেরিগুলির মধ্যে রঙ রূপান্তর করার মতো ফাংশনগুলিতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbanksoftware.blogspot.com/2024/01/surprise-esp32-s3-has-few-simd.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zইএসপি 32-এস 3 এসআইএমডি নির্দেশাবলী আনলক করা: চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাব্য সুবিধা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পুনরুজ্জীবিত ডিলো প্রকল্প সংস্করণ 3.1.0 প্রকাশ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রায় 9 বছর ধরে সুপ্ত থাকা ডিলো প্রকল্পটি লেখক দ্বারা পুনরুজ্জীবিত করা হয়েছে যিনি বেশ কয়েক মাস কাজ করার পরে সংস্করণ 3.1.0 প্রকাশ করেছিলেন।</li>
<li>পুনরুজ্জীবনের মধ্যে একটি নতুন মেইলিং তালিকা তৈরি করা, লিবারাপের মাধ্যমে অনুদান গ্রহণ, বাগ সংশোধন করা এবং নতুন বৈশিষ্ট্য যুক্ত করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>লেখক প্রদত্ত অবদানের প্রশংসা করেন এবং নতুন সংস্করণটি বিভিন্ন বিতরণ দ্বারা গৃহীত হওয়ার লক্ষ্য রাখেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/latest.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zপুনরুজ্জীবিত ডিলো প্রকল্প সংস্করণ 3.1.0 প্রকাশ করে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমাকে আপনার যোগাযোগ ফর্মটি পূরণ করতে বাধ্য করবেন না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি ত্রুটিযুক্ত ফর্ম, দুর্বল ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং অত্যধিক ব্যক্তিগত ডেটা অনুরোধের মতো সমস্যাগুলির কথা উল্লেখ করে ওয়েবসাইটগুলিতে যোগাযোগের ফর্মগুলির সমালোচনা করে।</li>
<li>এটি ব্যবহারকারীদের জন্য স্পষ্ট যোগাযোগ এবং অ্যাক্সেসযোগ্যতার উপর জোর দিয়ে যোগাযোগ এবং প্রতিক্রিয়া সংগ্রহের জন্য একটি প্রবাহিত এবং ব্যবহারকারী-কেন্দ্রিক বিকল্প হিসাবে ইমেল ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>কিছু সত্তা ইচ্ছাকৃতভাবে প্রবিধানগুলি এড়িয়ে যাওয়ার জন্য ফর্মগুলিকে জটিল করে তোলে, ইমেলের মতো স্পষ্ট যোগাযোগ চ্যানেলগুলির মাধ্যমে ব্যবহারকারীর যোগাযোগের সুবিধার্থে তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adamjones.me/blog/dont-use-contact-forms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zআমাকে আপনার যোগাযোগ ফর্মটি পূরণ করতে বাধ্য করবেন না</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কীভাবে $ 20 বিলিয়ন সেমিকন্ডাক্টর ফ্যাব বিকাশ করবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেমিকন্ডাক্টর উত্পাদন জটিল এবং সুনির্দিষ্ট, মাইক্রোচিপ উত্পাদন করার জন্য ব্যয়বহুল সুবিধা, সরঞ্জাম এবং সুরক্ষা ব্যবস্থা জড়িত।</li>
<li>ইন্টেল এবং স্যামসাংয়ের মতো শীর্ষস্থানীয় সংস্থাগুলি উন্নত প্রযুক্তির চাহিদা মেটাতে আধুনিক ফ্যাবগুলিতে প্রচুর বিনিয়োগ করে।</li>
<li>উত্পাদন ব্যয়ের উচ্চ ব্যয়ের কারণে সেমিকন্ডাক্টর শিল্প চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়, যার ফলে সংস্থাগুলি ফাউন্ড্রিতে চিপ উত্পাদন আউটসোর্স করে একটি ফ্যাবলেস মডেল গ্রহণ করার প্রবণতা দেখা দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-20-billion-semiconductor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zকীভাবে $ 20 বিলিয়ন সেমিকন্ডাক্টর ফ্যাব বিকাশ করবেন</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অবসরের প্রশংসা: ভারসাম্যপূর্ণ সমাজের জন্য বার্ট্রান্ড রাসেলের দৃষ্টিভঙ্গি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বার্ট্রান্ড রাসেল সামাজিক মূল্যবোধের পরিবর্তনের প্রস্তাব করেছেন কাজকে গৌরবান্বিত করা থেকে অবসরকে মূল্যবান করার দিকে, পরামর্শ দিয়েছেন যে আধুনিক প্রযুক্তি কম কাজের সময় দিয়ে উত্পাদনশীলতা বজায় রাখতে পারে।</li>
<li>রাসেল সম্পদ ও ক্ষমতার অসম বণ্টনের সমালোচনা করেন এবং কাজ করার বাধ্যবাধকতার ঐতিহাসিক ভিত্তি নিয়ে প্রশ্ন তোলেন, এমন একটি সমাজের পক্ষে কথা বলেন যেখানে সবাই অবসর উপভোগ করতে পারে এবং সুখী জীবনের জন্য তাদের স্বার্থ অনুসরণ করতে পারে।</li>
<li>তার যুক্তি এমন একটি সমাজের জন্য লক্ষ্য করে যেখানে ব্যক্তিরা আরও অবসর সময় পায়, আরও বেশি সামগ্রী এবং প্রশান্ত জীবনযাত্রার প্রচার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://harpers.org/archive/1932/10/in-praise-of-idleness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zঅবসরের প্রশংসা: ভারসাম্যপূর্ণ সমাজের জন্য বার্ট্রান্ড রাসেলের দৃষ্টিভঙ্গি</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এডিএ মামলা কর্পোরেট সম্পর্ক নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আমেরিকান ডায়াবেটিস অ্যাসোসিয়েশন ডায়াবেটিসে আক্রান্ত ব্যক্তিদের জন্য ক্ষতিকারক হতে পারে এমন রেসিপি প্রচারের বিনিময়ে কর্পোরেট তহবিল গ্রহণের অভিযোগে একটি মামলা নিষ্পত্তি করেছে।</li>
<li>প্রাক্তন প্রধান পুষ্টিবিদ, এলিজাবেথ হান্না, সম্পর্কিত ঝুঁকি সত্ত্বেও কৃত্রিম মিষ্টি দিয়ে রেসিপিগুলি সমর্থন করার চাপ দাবি করে মামলাটি দায়ের করেছিলেন।</li>
<li>বন্দোবস্তটি এডিএকে অতিরিক্ত তদন্ত এবং সম্ভাব্য ক্ষতিকারক প্রকাশকে এড়িয়ে যেতে সক্ষম করে, সংস্থার আচরণ এবং কর্পোরেট স্বার্থের সাথে সংযোগের অন্তর্দৃষ্টি প্রকাশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/global/commentisfree/2024/may/02/american-diabetes-association-lawsuit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zএডিএ মামলা কর্পোরেট সম্পর্ক নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভেরাস: উন্নত স্পেসিফিকেশন সহ মরিচা কোড যাচাই করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভেরাস এমন একটি সরঞ্জাম যা ডেভেলপারদের সলভারদের দ্বারা চেক করা স্পেসিফিকেশন লিখতে সক্ষম করে, মরিচা একটি উপসেটকে সমর্থন করে এবং স্ট্যান্ডার্ড টাইপ সিস্টেমের বাইরে প্রসারিত করে মরিচা কোডের সঠিকতা যাচাই করে।</li>
<li>প্রকল্পটি সক্রিয়ভাবে বিকশিত হয়েছে, অসম্পূর্ণ ডকুমেন্টেশন সহ; ব্যবহারকারীদের সমবর্তী কোড যাচাই এবং স্বাগত অবদানগুলি যাচাই করার লক্ষ্যে জুলিপে সহায়তা চাইতে পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ব্রাউজারে ভেরাসের সাথে পরীক্ষা করতে পারেন বা গিটহাব বা জুলিপে গভীরতর বিকাশ, যোগাযোগ এবং প্রতিবেদনের জন্য ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী অনুসরণ করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/verus-lang/verus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zভেরাস: উন্নত স্পেসিফিকেশন সহ মরিচা কোড যাচাই করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDeploy.com: জিপিইউ অ্যাক্সেস এবং দক্ষতার বিপ্লব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি স্টার্টআপ ড্রোন ডেলিভারি থেকে gpudeploy.com চালু করতে রূপান্তরিত হয়েছিল, এমন একটি প্ল্যাটফর্ম যা অন-ডিমান্ড জিপিইউ ইনস্ট্যান্স ট্র্যাফিককে উপলব্ধ কম্পিউট সংস্থানগুলিতে পুনর্নির্দেশ করে।</li>
<li>ওয়েবসাইটটি গোপন চার্জ ছাড়াই সহজবোধ্য পরিষেবা সরবরাহ করে, ব্যবহারকারীদের এইচ 100 এস, আরটিএক্স 4090 এবং জিটিএক্স 1080 টিআই এর মতো জিপিইউতে অ্যাক্সেস দেয়।</li>
<li>বিনিয়োগের সম্ভাব্য রিটার্নের জন্য তাদের প্ল্যাটফর্মের সাথে লিঙ্ক করার জন্য কম্পিউট সংস্থানগুলি সন্ধান করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gpudeploy.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZGPUDeploy.com: জিপিইউ অ্যাক্সেস এবং দক্ষতার বিপ্লব</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুন স্বয়ংক্রিয় হ্যাশ ফাংশন মারমুরহ্যাশ 3 ছাড়িয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাঠ্যটি হ্যাশ ফাংশন প্রসপেক্টর সরঞ্জামটি প্রবর্তন করে, পূর্ণসংখ্যা হ্যাশ ফাংশনগুলির স্বয়ংক্রিয় আবিষ্কারের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, বিশেষত কম পক্ষপাতের সাথে দ্বি-বৃত্তাকার পারমুটেশন।</li>
<li>ট্রিপল 32 এর মতো নতুন হ্যাশ ফাংশনগুলি, পক্ষপাত পরিমাপের সাথে তাত্ত্বিক সীমার কাছাকাছি, উপস্থাপিত হয়, এক্স 86-64 আর্কিটেকচারে মুরমুরহ্যাশ 3 এর মতো প্রতিষ্ঠিত অ্যালগরিদমকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>হ্যাশ ফাংশন বাস্তবায়নের জন্য কোড উদাহরণ দেওয়া হয়, বিপরীতমুখী অপারেশনগুলির তাত্পর্য তুলে ধরে এবং সি পূর্ণসংখ্যা প্রচারের নিয়মগুলির সাথে সতর্কতার পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skeeto/hash-prospector</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zনতুন স্বয়ংক্রিয় হ্যাশ ফাংশন মারমুরহ্যাশ 3 ছাড়িয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শকুনের পতন জরথুস্ত্রবাদীদের দাফন অনুষ্ঠানকে বিপন্ন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভারতীয় উপমহাদেশে শকুনের পতন জরথুস্ত্রবাদী সমাধি প্রথাকে বিপন্ন করছে, বিশেষত পার্সি সম্প্রদায়ের জন্য যারা নীরবতার টাওয়ারগুলিতে মৃতদেহ নিষ্পত্তির জন্য শকুনের উপর নির্ভর করে।</li>
<li>শকুনের সংখ্যা হ্রাসের জন্য মূলত গবাদি পশুদের দেওয়া ডাইক্লোফেনাক থেকে বিষক্রিয়াকে দায়ী করা হয়, যার ফলে সমাধান হিসাবে মাদক নিষিদ্ধ করা এবং বন্দী শকুনের প্রজনন নিষিদ্ধ করার উদ্যোগ নেওয়া হয়।</li>
<li>ডাইক্লোফেনাক ব্যবহার নিষিদ্ধ করা এবং শকুন প্রজাতির বিলুপ্তি রোধে বন্দি-প্রজনন শকুনদের বন্য অঞ্চলে পুনঃপ্রবর্তনের মতো প্রচেষ্টা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/04/vulture-shortage-threatens-zoroastrian-burial-rites-india-iran-pakistan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zশকুনের পতন জরথুস্ত্রবাদীদের দাফন অনুষ্ঠানকে বিপন্ন করে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আটারির আইকনিক ডিজাইনার মাইক জ্যাংকে স্মরণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক জ্যাং, আটারির মুদ্রা-পরিচালিত বিভাগের একজন প্রখ্যাত শিল্প ডিজাইনার, মিসাইল কমান্ড এবং স্টার ওয়ার্সের মতো আইকনিক তোরণ মন্ত্রিসভা ডিজাইনের উত্তরাধিকার রেখে গেছেন।</li>
<li>জাং বিশদে তাঁর সূক্ষ্ম মনোযোগ, এর্গোনমিক্সকে পরিমার্জন করার দিকে মনোনিবেশ করা এবং রোডব্লাস্টারের মতো গেমগুলির উত্পাদন তদারকি করে খেলোয়াড়দের জন্য নিমজ্জনকারী শারীরিক ইন্টারফেস তৈরির জন্য পরিচিত ছিলেন।</li>
<li>তার নকশার ঐতিহ্য তার তৈরি তোরণ হার্ডওয়্যারে স্থায়ী হয় এবং তার কাজের নথিগুলি ভবিষ্যতের গবেষণার জন্য স্ট্যানফোর্ড বিশ্ববিদ্যালয়ে সংরক্ষণাগারভুক্ত করা হয়, যা গেমিং সেক্টরে তার উল্লেখযোগ্য প্রভাব চিহ্নিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcadeblogger.com/2024/02/13/ataris-mike-jang/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zআটারির আইকনিক ডিজাইনার মাইক জ্যাংকে স্মরণ</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভেরা রুবিন অবজারভেটরি: মিরর প্রথম প্রতিফলিত আবরণ পাওয়ার সাথে সাথে প্রধান মাইলফলক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভেরা রুবিন অবজারভেটরির প্রাথমিক / তৃতীয় আয়নাটি রৌপ্য দিয়ে প্রলিপ্ত করা হয়েছে, যা টেলিস্কোপের নির্মাণে একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি।</li>
<li>আয়নার উদ্ভাবনী নকশা, স্বতন্ত্র বক্রতা সহ দুটি অপটিক্যাল পৃষ্ঠের বৈশিষ্ট্যযুক্ত, ব্যতিক্রমী আলো সংগ্রহ এবং প্রশস্ত-ক্ষেত্র ইমেজিং ক্ষমতা সক্ষম করে।</li>
<li>৪.৫ ঘন্টার সফল আবরণ প্রক্রিয়া প্রথম আলো অর্জনের দিকে অবজারভেটরির যাত্রায় একটি বড় সাফল্যের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.universetoday.com/166842/vera-rubins-primary-mirror-gets-its-first-reflective-coating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zভেরা রুবিন অবজারভেটরি: মিরর প্রথম প্রতিফলিত আবরণ পাওয়ার সাথে সাথে প্রধান মাইলফলক</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্পটিফাইয়ের ব্যাকস্টেজ: এন্টারপ্রাইজ আইটি সরঞ্জাম সম্প্রসারণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্পটিফাই তার প্ল্যাটফর্ম ব্যাকস্টেজের সাথে এন্টারপ্রাইজ এবং বিকাশকারী সরঞ্জাম ডোমেনে প্রবেশ করেছে, কাস্টমাইজযোগ্য বিকাশকারী পোর্টাল সরবরাহ করে, প্রাথমিকভাবে 2020 সালে একটি ওপেন সোর্স প্রকল্প হিসাবে চালু হয়েছিল।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি এখন প্রিমিয়াম প্লাগইন এবং পরিষেবাদির মাধ্যমে নগদীকরণ করা হয়েছে, স্পটিফাই পোর্টাল প্রবর্তনের পাশাপাশি, একটি নিম্ন-/ নো-কোড অভ্যন্তরীণ বিকাশকারী পোর্টাল, এন্টারপ্রাইজ সমর্থন এবং পরিষেবাদি দ্বারা পরিপূরক।</li>
<li>এই পরিবর্তনটি স্পটিফাইয়ের পোর্টফোলিওতে আসন্ন বৈশিষ্ট্য এবং পণ্যগুলির আসন্ন সংযোজন সহ একটি এন্টারপ্রাইজ-ভিত্তিক বিকাশকারী সরঞ্জাম ফার্মে রূপান্তরকে নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/30/spotifys-getting-serious-about-its-enterprise-and-dev-tools-business-play/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zস্পটিফাইয়ের ব্যাকস্টেজ: এন্টারপ্রাইজ আইটি সরঞ্জাম সম্প্রসারণ</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বাজেট কাটছাঁট মিরর ফিউশন টেস্ট সুবিধা বন্ধ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মিরর ফিউশন টেস্ট ফ্যাসিলিটি, পারমাণবিক ফিউশনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করা একটি প্রকল্প, আর্থিক সীমাবদ্ধতার কারণে তার উত্সর্গের দিনে বন্ধ ছিল, কখনও চালু হয়নি।</li>
<li>এই প্রকল্পটি, ফিউশন প্রতিক্রিয়াগুলির জন্য প্লাজমা সীমাবদ্ধ করার জন্য একটি চৌম্বকীয় আয়না পদ্ধতি ব্যবহার করে, রেগান প্রশাসনের সিদ্ধান্তের পরে 1998 সালে ভেঙে ফেলা হয়েছিল।</li>
<li>ন্যাশনাল ইগনিশন ফ্যাসিলিটিতে প্রথম নেট এনার্জি গেইন ফিউশন প্রতিক্রিয়া অর্জনের মতো সাম্প্রতিক অগ্রগতিগুলি ফিউশন গবেষণার ভবিষ্যতের জন্য নতুন আশাবাদ জাগিয়ে তুলেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beautifulpublicdata.com/the-mirror-fusion-test-facility/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zবাজেট কাটছাঁট মিরর ফিউশন টেস্ট সুবিধা বন্ধ</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিকোইয়া: ভোক্তা জিপিইউতে এলএলএম পরিবেশন ত্বরান্বিত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিকোইয়া হ&#39;ল একটি ডিকোডিং ফ্রেমওয়ার্ক যা আনুমানিক ছাড়াই ভোক্তা জিপিইউগুলিতে বৃহত ভাষা মডেল (এলএলএম) পরিবেশন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, কম বিলম্ব নিশ্চিত করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন হার্ডওয়্যার প্ল্যাটফর্ম এবং মডেলের আকারের সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার সময় স্কেলেবিলিটি এবং দৃঢ়তা সরবরাহ করে কাজগুলি অফলোড করে এলএলএম পরিবেশনকে ত্বরান্বিত করে।</li>
<li>বর্তমান এবং আসন্ন হার্ডওয়্যারে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ পারফরম্যান্স সিকোইয়াকে শক্তিশালী এলএলএম এবং এআই-উত্পন্ন সামগ্রী হোস্টিংয়ের জন্য একটি বহুমুখী সমাধান হিসাবে অবস্থান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infini-ai-lab.github.io/Sequoia-Page/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zসিকোইয়া: ভোক্তা জিপিইউতে এলএলএম পরিবেশন ত্বরান্বিত করা</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগলের একচেটিয়া বিচারে নিষেধাজ্ঞা আরোপের কথা ভাবছেন বিচারক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন বিচার বিভাগ চলমান একচেটিয়া বিচারে গুগলকে অ্যান্টিট্রাস্ট লঙ্ঘনের সাথে সম্পর্কিত অভ্যন্তরীণ চ্যাটগুলি ইচ্ছাকৃতভাবে ধ্বংস করার জন্য অভিযুক্ত করেছে, যার লক্ষ্য তার অনুসন্ধান একচেটিয়া সংরক্ষণ করা।</li>
<li>গুগলের অ্যাটর্নি যুক্তি দিয়েছিলেন যে মুছে ফেলা চ্যাটগুলি মামলার জন্য তুচ্ছ ছিল, যখন বিচারক গুগলের নথি ধরে রাখার অনুশীলন সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছিলেন এবং কোম্পানির বিরুদ্ধে সম্ভাব্য নিষেধাজ্ঞাগুলি নিয়ে আলোচনা করেছিলেন।</li>
<li>ডিওজে চারটি নিষেধাজ্ঞার অনুরোধ করেছিল, মুছে ফেলা চ্যাটগুলি গুগলের পক্ষে ক্ষতিকারক বলে ধরে নেওয়া এবং বিচারে প্রতিরক্ষা হিসাবে প্রমাণের অভাব ব্যবহার করা থেকে গুগলকে বিরত রাখা, চ্যাটগুলি মুছে ফেলার জন্য গুগলের উদ্দেশ্য এবং অ্যান্টিট্রাস্ট লঙ্ঘনের প্রমাণ গোপন করার ক্ষেত্রে তার চ্যাট নীতির প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উত্সাহিত করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/05/judge-mulls-sanctions-over-googles-shocking-destruction-of-internal-chats/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zগুগলের একচেটিয়া বিচারে নিষেধাজ্ঞা আরোপের কথা ভাবছেন বিচারক</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যান্ড্রয়েডে ডিএনএস ফাঁস: গুরুতর গোপনীয়তা উদ্বেগ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যান্ড্রয়েড ওএসের বাগগুলি ডিভাইসগুলিতে ডিএনএস ফাঁসের কারণ হতে পারে, সক্রিয় ভিপিএন সহ নির্দিষ্ট অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহার করার সময় গোপনীয়তার সাথে সম্ভাব্যভাবে আপস করে।</li>
<li>ডিএনএস লিকগুলি ভিপিএন টানেল পুনরায় কনফিগারেশনের সময় ঘটতে পারে, বা যদি অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে কনফিগার করা ডিএনএস সার্ভারের অভাব থাকে বা ডোমেন নামগুলি সমাধান করার জন্য নির্দিষ্ট পদ্ধতি ব্যবহার করে।</li>
<li>গুগল অন্তর্নিহিত সমস্যাগুলি সমাধান না করা পর্যন্ত ব্যবহারকারীদের সুরক্ষার জন্য অ্যাপটি আপডেট করার পরামর্শ দিয়ে একটি গোপনীয়তা অ্যাপ্লিকেশন ফাঁস সমাধানের জন্য অস্থায়ী সমাধান তৈরি করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zঅ্যান্ড্রয়েডে ডিএনএস ফাঁস: গুরুতর গোপনীয়তা উদ্বেগ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে সোডিয়াম ব্যাটারি আনছে ন্যাট্রন এনার্জি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ন্যাট্রন এনার্জি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে লিথিয়াম-মুক্ত সোডিয়াম ব্যাটারি উত্পাদন শুরু করেছে, যা লিথিয়াম-আয়ন ব্যাটারির জন্য একটি পরিবেশ-বান্ধব এবং ব্যাপকভাবে উপলব্ধ বিকল্প উপস্থাপন করে।</li>
<li>সোডিয়াম ব্যাটারিগুলি দ্রুত চার্জিং হার, বর্ধিত স্থায়িত্ব নিয়ে গর্ব করে এবং সহজেই অ্যাক্সেসযোগ্য উপাদানগুলি থেকে তৈরি করা হয়, প্রাথমিকভাবে শিল্প ব্যাকআপ পাওয়ার ব্যবহারের জন্য সরবরাহ করে।</li>
<li>ভবিষ্যতের কৌশলগুলির মধ্যে ব্যাটারি প্রয়োগের সুযোগটি শিল্প খাত ছাড়িয়ে অতিরিক্ত বাজারে প্রসারিত করা জড়িত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zযুক্তরাষ্ট্রে সোডিয়াম ব্যাটারি আনছে ন্যাট্রন এনার্জি</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রাইভেট ইক্যুইটির নিয়ন্ত্রণ হুইলচেয়ার মেরামতের সময়কে প্রভাবিত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হুইলচেয়ার নির্মাতাদের কেনা বেসরকারী ইক্যুইটি সংস্থাগুলি মরিন আমিরাল্টের মতো ব্যবহারকারীদের মেরামতের ক্ষেত্রে উল্লেখযোগ্য বিলম্ব ঘটিয়েছে, তাদের গতিশীলতাকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>প্রতিবন্ধী অ্যাডভোকেটরা মেরামতের সময় সমস্যা সমাধানের জন্য আরও ভাল হুইলচেয়ার পরিষেবার পক্ষে পরামর্শ দিচ্ছেন।</li>
<li>বেসরকারী ইক্যুইটি সংস্থাগুলি দ্বারা অধিগ্রহণের ফলে দীর্ঘায়িত মেরামতের সময় হয়েছিল, উন্নত হুইলচেয়ার পরিষেবাদির জন্য অ্যাডভোকেসি প্ররোচিত করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zপ্রাইভেট ইক্যুইটির নিয়ন্ত্রণ হুইলচেয়ার মেরামতের সময়কে প্রভাবিত করে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যান্ডম্যাচ: সংগীতশিল্পীদের ব্যান্ড গঠনের সাথে সংযুক্ত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্যান্ডম্যাচ এমন একটি প্ল্যাটফর্ম যা নিকটবর্তী শিল্পীদের সাথে সংগীতশিল্পীদের সংযোগকে ব্যান্ড তৈরি করতে বা প্রকল্পগুলিতে সহযোগিতামূলকভাবে কাজ করতে সহায়তা করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে তাদের আশেপাশে আসন্ন কনসার্ট সম্পর্কে বিশদ আবিষ্কার করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bandmatch.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zব্যান্ডম্যাচ: সংগীতশিল্পীদের ব্যান্ড গঠনের সাথে সংযুক্ত করা</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোল্যান্ডে বিরল ভাই গ্রিম রূপকথার খণ্ড আবিষ্কৃত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোল্যান্ডের গবেষকরা পোজনার অ্যাডাম মিকিউইচ বিশ্ববিদ্যালয়ে ব্রাদার্স গ্রিম রূপকথার 27 টি মূল খণ্ড খুঁজে পেয়েছেন, লেখকের পাদটীকা সহ বিরল প্রিন্ট সহ, সাহিত্য এবং লোককাহিনী বিশেষজ্ঞদের আগ্রহ আকর্ষণ করেছে।</li>
<li>এই আবিষ্কার বিশ্ব সাহিত্যে গ্রিম ভ্রাতৃদ্বয়ের প্রভাব সম্পর্কে আরও গভীরতর অধ্যয়নের পথ প্রশস্ত করে।</li>
<li>এই বইগুলি, সম্ভবত দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের পরে অর্জিত, গ্রিম ভাইদের ব্যক্তিগত সংগ্রহ থেকে অন্যান্য গ্রন্থাগারের কাজ রাখার সম্ভাবনার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zপোল্যান্ডে বিরল ভাই গ্রিম রূপকথার খণ্ড আবিষ্কৃত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[তেল শিল্প আঁতাত: গ্যাসের দামে প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২১ সালে, ফেডারেল ট্রেড কমিশন আমেরিকান তেল সংস্থাগুলি এবং সৌদি সরকারকে জড়িত করে তেলের দাম নির্ধারণের একটি প্রকল্প উন্মোচন করে, গ্যাসের দাম বাড়িয়ে তোলে এবং পরিবারগুলিকে গড়ে ৩,০০০ ডলার ব্যয়ের বোঝা চাপিয়ে দেয়।</li>
<li>আমেরিকান তেল সংস্থাগুলি তেল সরবরাহ সীমাবদ্ধ করতে, দাম বাড়াতে এবং ভোক্তাদের জন্য আর্থিক পরিণতি ঘটাতে ওপেকের সাথে সহযোগিতা করেছিল, যার ফলে অ্যান্টিট্রাস্ট আইনী পদক্ষেপ এবং সরকারী হস্তক্ষেপ নিয়ে আলোচনা হয়েছিল।</li>
<li>এফটিসির তদন্ত মুদ্রাস্ফীতির হার এবং কর্পোরেট আয়ের উপর বাজারের আধিপত্য এবং মূল্য হেরফের প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা ও পরীক্ষা শুরু করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zতেল শিল্প আঁতাত: গ্যাসের দামে প্রভাব</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিএসএস টেক্সট বক্স ট্রিম সহ টাইপোগ্রাফি উন্নত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিএসএস টেক্সট বক্স ট্রিম সম্পত্তি পাঠ্য থেকে নেতৃস্থানীয় হোয়াইটস্পেসকে সরিয়ে দেয়, ধারক এবং উপাদানগুলির সাথে সঠিকভাবে পাঠ্য সারিবদ্ধ করতে সহায়তা করে।</li>
<li>সাফারি প্রযুক্তি পূর্বরূপ একচেটিয়াভাবে এই সম্পত্তিটিকে সমর্থন করে, বোতামগুলিতে পাঠ্যকে কেন্দ্রীভূত করতে, আইকনগুলি সারিবদ্ধ করতে এবং নকশার ধারাবাহিকতা বজায় রাখার জন্য উপকারী।</li>
<li>প্রধান ব্রাউজারগুলিতে বাস্তবায়ন চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, এই বৈশিষ্ট্যটি টাইপোগ্রাফিক নির্ভুলতা এবং ডিজাইনের ধারাবাহিকতা বাড়ানোর সম্ভাবনা রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zসিএসএস টেক্সট বক্স ট্রিম সহ টাইপোগ্রাফি উন্নত করা</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মিস্ট্রাল 7 বি প্রবর্তন করা: ওয়েবজিপিইউ দ্বারা চালিত একটি ব্রাউজার-ভিত্তিক লামা 3 চ্যাটবট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক মিস্ট্রাল 7 বি এবং লামা 3 তৈরি করেছেন, চ্যাটজিপিটির মতো ওয়েব-ভিত্তিক ইন্টারফেস, ইনস্টলেশন বা নির্ভরতার প্রয়োজন ছাড়াই ওয়েবএলএলএম প্রকল্পের অ্যাক্সেসযোগ্যতা বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>মিস্ট্রাল 7 বি এবং লামা 3 থেরাপি এবং কোচিংয়ের দিকে মনোনিবেশ করে, ব্যবহারকারীর কম্পিউটারে স্থানীয়ভাবে ব্যক্তিগত ডেটা সংরক্ষণ করে ব্যবহারকারীর গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
<li>ডেস্কটপে ক্রোম বা এজের জন্য সবচেয়ে উপযুক্ত, মিস্ট্রাল 7 বি এবং লামা 3 ওয়েবজিপিইউ অন্তর্ভুক্ত করার জন্য ব্রাউজার সমর্থন প্রসারিত করতে পারে, প্রাথমিক ডাউনলোডের পরে মডেলটি ক্যাশে হওয়ার সাথে সাথে দ্রুত পরবর্তী লোডগুলি সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abi/secret-llama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zমিস্ট্রাল 7 বি প্রবর্তন করা: ওয়েবজিপিইউ দ্বারা চালিত একটি ব্রাউজার-ভিত্তিক লামা 3 চ্যাটবট</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মরিচা সহ 1024-বিট প্রাইমগুলি অপ্টিমাইজ করা: একটি পারফরম্যান্স ব্রেকথ্রু]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক মরিচাতে আরএসএ অ্যালগরিদমের জন্য 1024-বিট প্রাইম তৈরি করে, ফার্ম্যাটের লিটল থিওরেম, মিলার-রবিন প্রাইমালিটি টেস্ট এবং একটি কাস্টম বিগইন্ট ডেটা স্ট্রাকচার প্রয়োগ করে মৌলিক সংখ্যাগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>সমান্তরাল প্রসেসিং এবং অপ্টিমাইজড অ্যালগরিদমগুলি ব্যবহার করে, লেখক গড়ে প্রায় 40 এমএসে 1024-বিট প্রাইম সন্ধান করে, যথেষ্ট পারফরম্যান্স বর্ধন প্রদর্শন করে।</li>
<li>প্রকল্পটি, ক্রিপ্টোগ্রাফিকভাবে নিরাপদ না হলেও, প্রাইম নম্বর জেনারেশন এবং অ্যালগরিদম অপ্টিমাইজেশানের ক্ষেত্রে মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি এবং শেখার সুযোগ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zমরিচা সহ 1024-বিট প্রাইমগুলি অপ্টিমাইজ করা: একটি পারফরম্যান্স ব্রেকথ্রু</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিসকর্ড আরবিট্রেশন অপ্ট-আউট: 30 দিনের মধ্যে সময়সীমা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন স্টাইলিং, কভারিং লেআউট, কালার থিমিং এবং নির্দিষ্ট এলিমেন্ট অ্যাডজাস্টমেন্টের জন্য সিএসএস কোড নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>এটি ইমেলের মাধ্যমে ৩০ দিনের মধ্যে ডিসকর্ডে আরবিট্রেশন থেকে বেরিয়ে আসার বিষয়েও বিশদ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zডিসকর্ড আরবিট্রেশন অপ্ট-আউট: 30 দিনের মধ্যে সময়সীমা</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফ্ট এক্সিকিউটিভ পে সুরক্ষা উন্নতির সাথে লিঙ্ক করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাম্প্রতিক বছরগুলোতে নিরাপত্তা লঙ্ঘনের কারণে মাইক্রোসফট সমালোচিত হয়েছে, যা বিভিন্ন স্টেকহোল্ডারদের আস্থাকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়া হিসাবে, মাইক্রোসফ্ট সুরক্ষা লক্ষ্য পূরণের সাথে নির্বাহী বেতনকে সংযুক্ত করে সুরক্ষাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য &quot;সিকিউর ফিউচার ইনিশিয়েটিভ&quot; চালু করেছে।</li>
<li>এই উদ্যোগে মাল্টিফ্যাক্টর অথেনটিকেশন, ন্যূনতম-বিশেষাধিকার অ্যাক্সেস এবং উন্নত নেটওয়ার্ক পর্যবেক্ষণের মতো উন্নত সুরক্ষা অনুশীলনের পরিকল্পনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, সিইও সত্য নাদেলা নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির উপর সুরক্ষার তাত্পর্যের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zমাইক্রোসফ্ট এক্সিকিউটিভ পে সুরক্ষা উন্নতির সাথে লিঙ্ক করে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[নিন্টেন্ডো ইউজু স্যুইচ এমুলেটর টেকডাউনগুলির জন্য 8 কে গিটহাব রেপোগুলিকে লক্ষ্য করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিন্টেন্ডো পাইরেসি প্রচারের অভিযোগে ইউজু সুইচ এমুলেটরের কোডযুক্ত গিটহাব রেপোগুলিতে 8,000 এরও বেশি ডিএমসিএ টেকডাউন নোটিশ পাঠিয়েছে।</li>
<li>ইউজু এমুলেটর সম্প্রতি গিটহাবে টেকডাউন নোটিশের বন্যার আগে নিন্টেন্ডোর সাথে ২.৪ মিলিয়ন ডলারের মামলা নিষ্পত্তি করেছে।</li>
<li>ইউজুর মতো এমুলেটরগুলির বিরুদ্ধে নিন্টেন্ডোর আইনী পদক্ষেপগুলি গেমগুলি সংরক্ষণের লক্ষ্যে প্রচেষ্টাগুলিকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zনিন্টেন্ডো ইউজু স্যুইচ এমুলেটর টেকডাউনগুলির জন্য 8 কে গিটহাব রেপোগুলিকে লক্ষ্য করে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আবিষ্কারের যাত্রা: ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে বাইক মেরামত পর্যন্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 সালে, বর্ণনাকারী দুটি পুরানো সাইকেলে কাজ করে, ট্রায়াল এবং ত্রুটি এবং অনলাইন সংস্থানগুলির মাধ্যমে শেখার মাধ্যমে বাইক মেরামতের আবেগ খুঁজে পেয়েছিলেন।</li>
<li>এই শখটি তাদের ওয়েব ডেভেলপমেন্ট ডে জবের তুলনায় কাজ, বাস্তব বস্তু এবং পরিপূর্ণতা সম্পর্কে তাদের দৃষ্টিভঙ্গি পরিবর্তন করেছে।</li>
<li>হাতে-কলমে কাজকে আলিঙ্গন করা নতুন সন্তুষ্টি এবং কারুশিল্পের জন্য গভীর উপলব্ধি এবং বস্তু এবং ব্যক্তি উভয়ের উপর এর প্রভাব নিয়ে এসেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zআবিষ্কারের যাত্রা: ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে বাইক মেরামত পর্যন্ত</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
