<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 19:14:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গুগল ক্রোমে একটি বিশেষ লুকানো এপিআই রয়েছে যা শুধুমাত্র *.google.com থেকে অ্যাক্সেসযোগ্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল ক্রোম সমস্ত *.google.com সাইটগুলিকে সিস্টেম এবং ট্যাবের CPU, GPU এবং মেমরি ব্যবহারের পাশাপাশি বিস্তারিত প্রসেসর তথ্য এবং একটি লগিং ব্যাকচ্যানেলের ব্যাপক অ্যাক্সেস প্রদান করে।</li>
<li>এই API অ্যাক্সেস শুধুমাত্র *.google.com সাইটগুলির জন্য একচেটিয়া, যা ব্যবহারকারী এবং ডেভেলপারদের মধ্যে সম্ভাব্য গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তা উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zগুগল ক্রোমে একটি বিশেষ লুকানো এপিআই রয়েছে যা শুধুমাত্র *.google.com থেকে অ্যাক্সেসযোগ্য</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাই: একটি ঝামেলামুক্ত পাইথন অভিজ্ঞতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাই হল পাইথনের জন্য একটি বিস্তৃত প্রকল্প এবং প্যাকেজ ব্যবস্থাপনা সমাধান, যা পাইথন ইনস্টলেশন, প্রকল্প, নির্ভরতা এবং ভার্চুয়াল পরিবেশগুলি পরিচালনার জন্য একটি একীভূত অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি জটিল প্রকল্প, মনোরেপো (একাধিক প্রকল্প ধারণকারী রেপোজিটরি), এবং গ্লোবাল টুল ইনস্টলেশন সমর্থন করে, যা এটিকে বিভিন্ন উন্নয়ন প্রয়োজনের জন্য বহুমুখী করে তোলে।</li>
<li>ইনস্টলেশন প্রক্রিয়াটি সরল, যেখানে লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং উইন্ডোজের জন্য নির্দিষ্ট নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে, পাশাপাশি রাস্ট এবং কার্গো ব্যবহার করে সোর্স থেকে কম্পাইল করার একটি বিকল্পও রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rye.astral.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zরাই: একটি ঝামেলামুক্ত পাইথন অভিজ্ঞতা</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PySkyWiFi: দীর্ঘ দূরত্বের ফ্লাইটে বিনামূল্যে বোকা ওয়াই-ফাই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PySkyWiFi একটি টুল যা ইন-ফ্লাইট ওয়াই-ফাই সিস্টেমের একটি ফাঁকফোকর ব্যবহার করে, এয়ারমাইলস অ্যাকাউন্ট ব্যবহার করে ইন্টারনেট ডেটা টানেল করে, দীর্ঘ দূরত্বের ফ্লাইটে বিনামূল্যে ইন্টারনেট অ্যাক্সেস প্রদান করে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি দুটি উপাদান নিয়ে কাজ করে: একটি আকাশ প্রক্সি প্লেনে এবং একটি গ্রাউন্ড ডেমন, যা এয়ারমাইলস অ্যাকাউন্টের মাধ্যমে HTTP অনুরোধ এবং প্রতিক্রিয়াগুলি প্রক্রিয়া করে।</li>
<li>ডেভেলপার সফলভাবে PySkyWiFi এর জন্য ইনস্ট্যান্ট মেসেজিং, লাইভ আপডেট এবং সম্পূর্ণ ইন্টারনেট অ্যাক্সেস পরীক্ষা করেছেন, যা এর সম্ভাবনা প্রদর্শন করেছে যে এটি ফ্লাইটের মধ্যে Wi-Fi চার্জ এড়াতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertheaton.com/pyskywifi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZPySkyWiFi: দীর্ঘ দূরত্বের ফ্লাইটে বিনামূল্যে বোকা ওয়াই-ফাই</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-এর জন্য DB ব্রাউজার (উইন্ডোজ, ম্যাকওএস, এবং বেশিরভাগ লিনাক্স সংস্করণ)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite (DB4S) এর জন্য DB ব্রাউজার একটি উচ্চ-মানের, ভিজ্যুয়াল, ওপেন-সোর্স টুল যা SQLite ডাটাবেস ফাইলগুলি পরিচালনার জন্য ব্যবহৃত হয়, এতে স্প্রেডশীটের মতো ইন্টারফেস এবং সম্পূর্ণ SQL কুয়েরি ক্ষমতা রয়েছে।</li>
<li>বর্তমান অফিসিয়াল সংস্করণটি ৩.১২.২, একটি ৩.১৩.এক্স-আরসি১ রিলিজ প্রার্থী উপলব্ধ রয়েছে, এবং যারা সর্বশেষ বৈশিষ্ট্যগুলি খুঁজছেন তাদের জন্য নাইটলি বিল্ড রয়েছে, যদিও সেগুলি অস্থিতিশীল হতে পারে।</li>
<li>DB4S ডাটাবেস ফাইল, টেবিল এবং রেকর্ড তৈরি, সম্পাদনা এবং পরিচালনা করার পাশাপাশি ডেটা আমদানি/রপ্তানি এবং SQL প্রশ্ন জারি করার সমর্থন করে, যা এটিকে ডাটাবেস ব্যবস্থাপনার জন্য একটি বহুমুখী সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitebrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZSQLite-এর জন্য DB ব্রাউজার (উইন্ডোজ, ম্যাকওএস, এবং বেশিরভাগ লিনাক্স সংস্করণ)</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আন্নার আর্কাইভ লক্ষ লক্ষ টাকার ক্ষতি এবং স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার মুখোমুখি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, একটি পাইরেট লাইব্রেরি সার্চ ইঞ্জিন, ওসিএলসি দ্বারা দায়ের করা মামলার জবাব না দেওয়ার পর মার্কিন আদালতে আর্থিক ক্ষতিপূরণ এবং স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
<li>মামলাটি OCLC-এর ওয়ার্ল্ডক্যাট ডাটাবেসের স্ক্র্যাপিং এবং অনলাইন প্রকাশনা থেকে উদ্ভূত হয়েছে, যেখানে OCLC $5 মিলিয়নেরও বেশি ক্ষতিপূরণ দাবি করছে এবং একটি ডিফল্ট রায় এবং নিষেধাজ্ঞামূলক প্রতিকার চাইছে।</li>
<li>আইনি সমস্যাগুলির পরেও, আন্নার আর্কাইভ একটি নতুন .GS ডোমেইনে স্থানান্তরিত হয়েছে, যা সাইটটির বিরুদ্ধে প্রয়োগের প্রচেষ্টাকে জটিল করে তুলেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zআন্নার আর্কাইভ লক্ষ লক্ষ টাকার ক্ষতি এবং স্থায়ী নিষেধাজ্ঞার মুখোমুখি</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[জেড-লাইব্রেরি প্রশাসকরা "গৃহবন্দি অবস্থা থেকে পালিয়ে যান" বিচারক যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণ অনুমোদনের পর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দুই অভিযুক্ত জেড-লাইব্রেরি অপারেটর, আন্তন নাপোলস্কি এবং ভ্যালেরিয়া এরমাকোভা, রাজনৈতিক আশ্রয়ের আবেদন করার পর আর্জেন্টিনায় গৃহবন্দী অবস্থা থেকে পালিয়ে গেছেন।</li>
<li>তারা অপরাধমূলক কপিরাইট লঙ্ঘন, তারের প্রতারণা, এবং অর্থ পাচারের অভিযোগে যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণের মুখোমুখি।</li>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিচার বিভাগ এবং এফবিআই ২০২২ সালের নভেম্বর মাসে জেড-লাইব্রেরির ডোমেইনগুলি জব্দ করা শুরু করে, এবং তাদের জন্য একটি আন্তর্জাতিক গ্রেপ্তারি পরোয়ানা জারি করা হয়েছে, যাদের বর্তমান অবস্থান অজানা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zজেড-লাইব্রেরি প্রশাসকরা &quot;গৃহবন্দি অবস্থা থেকে পালিয়ে যান&quot; বিচারক যুক্তরাষ্ট্রে প্রত্যর্পণ অনুমোদনের পর</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[লিংকসিস ভেলপ রাউটারগুলি ওয়াই-ফাই পাসওয়ার্ডগুলি প্লেইনটেক্সটে মার্কিন সার্ভারে পাঠায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বেলজিয়ামের ভোক্তা সংস্থা টেস্টাঙ্কুপ আবিষ্কার করেছে যে লিংকসিস ভেলপ প্রো ৬ই এবং ভেলপ প্রো ৭ রাউটারগুলি আমেরিকার অ্যামাজন সার্ভারে প্লেইনটেক্সটে ওয়াই-ফাই লগইন বিবরণ পাঠায়, যা উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>নভেম্বরে সতর্কবার্তা সত্ত্বেও, লিংকসিস এই সমস্যার সমাধানে কার্যকর পদক্ষেপ গ্রহণ করেনি, যার ফলে সম্ভাব্য ম্যান-ইন-দ্য-মিডল (MITM) আক্রমণের ঝুঁকি তৈরি হয়েছে।</li>
<li>টেস্টাঙ্কুপ ওয়েব ইন্টারফেসের মাধ্যমে ওয়াই-ফাই নাম এবং পাসওয়ার্ড পরিবর্তনের পরামর্শ দেয় এবং নিরাপত্তা দুর্বলতার কারণে এই রাউটারগুলি কেনার বিরুদ্ধে সুপারিশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zলিংকসিস ভেলপ রাউটারগুলি ওয়াই-ফাই পাসওয়ার্ডগুলি প্লেইনটেক্সটে মার্কিন সার্ভারে পাঠায়</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার নিজের বিয়ের আংটি তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের নিজস্ব বিয়ের আংটি তৈরি করার সিদ্ধান্ত নিয়েছিলেন, যা নীল রেডের একটি ভিডিও থেকে প্রেরণা নিয়ে লস্ট PLA কাস্টিং পদ্ধতি ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছিল।</li>
<li>প্রক্রিয়াটিতে 3D প্রিন্টিং, একটি প্লাস্টার ছাঁচ তৈরি করা এবং গলিত ধাতু ঢালা অন্তর্ভুক্ত ছিল, প্রাথমিক পরীক্ষাগুলি সূক্ষ্ম রূপা ব্যবহার করে এবং পরে রূপাকে সোনার সাথে মিশ্রিত করা হয়।</li>
<li>বেশ কয়েকটি প্রচেষ্টা এবং সমন্বয়ের পর, লেখক সফলভাবে অনন্য, পেশাদার-দেখতে রিং তৈরি করেন, প্রকল্পে ছয়টি সপ্তাহান্ত এবং প্রায় $3,500 ব্যয় করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zআমার নিজের বিয়ের আংটি তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের জম্বি ভুল ধারণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্কট অ্যারনসনের ব্লগ পোস্টটি তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের সাধারণ ভুল ধারণাগুলি স্পষ্ট করে, বিশেষত গণনাযোগ্যতা এবং জটিলতার মধ্যে পার্থক্য।</li>
<li>তিনি উদাহরণ হিসেবে, যেমন ঈশ্বরের অস্তিত্ব নির্ধারণকারী একটি ফাংশন, ব্যবহার করেন যাতে বোঝানো যায় যে গণনাযোগ্যতা ফাংশনের সাথে সম্পর্কিত, ব্যক্তিগত প্রশ্নের সাথে নয়, এবং P বনাম NP সমস্যার সম্পর্কে ভুল ধারণাগুলি সমাধান করেন।</li>
<li>অ্যারনসন ব্যাখ্যা করেন যে গণনাযোগ্যতা ইনপুট থেকে আউটপুট ম্যাপ করার একটি প্রোগ্রামের অস্তিত্ব নিয়ে উদ্বিগ্ন, সেই প্রোগ্রাম তৈরি করার অসুবিধা নিয়ে নয়, এবং অনির্ণেয় বনাম নির্ণেয় মানগুলি হাইলাইট করতে ব্যস্ত বিবার ফাংশন নিয়ে আলোচনা করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottaaronson.blog/?p=8106</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zতাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের জম্বি ভুল ধারণা</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইক্রোসফটের Xandr GDPR অধিকার ০% হারে প্রদান করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জ্যান্ডার, মাইক্রোসফটের একটি সহযোগী প্রতিষ্ঠান, লক্ষ লক্ষ ইউরোপীয়দের ব্যক্তিগত তথ্য সংগ্রহ ও শেয়ার করে লক্ষ্যযুক্ত বিজ্ঞাপনের জন্য, হাজার হাজার বিজ্ঞাপনদাতার কাছে বিজ্ঞাপন স্থান নিলামে তোলে, এমনকি যদি শুধুমাত্র একটি বিজ্ঞাপন প্রদর্শিত হয়।</li>
<li>Xandr-এর ডেটা প্রায়ই ভুল হয়, ব্যবহারকারীদের বিপরীতমুখী উপায়ে উপস্থাপন করে এবং GDPR অ্যাক্সেস অনুরোধের সাথে সঙ্গতিপূর্ণ হয় না, যেখানে রিপোর্ট করা হয়েছে যে প্রতিক্রিয়া হার ০%।</li>
<li>noyb Xandr-এর বিরুদ্ধে স্বচ্ছতার সমস্যা, ভুল তথ্য, এবং অ্যাক্সেস ও মুছে ফেলার অনুরোধের সাথে অসঙ্গতির জন্য একটি GDPR অভিযোগ দায়ের করেছে, ইতালীয় ডেটা সুরক্ষা কর্তৃপক্ষকে তদন্ত করতে এবং জরিমানা আরোপ করতে অনুরোধ জানিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zমাইক্রোসফটের Xandr GDPR অধিকার ০% হারে প্রদান করে</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেডলক এম্পায়ার: লকগুলির একটি ইন্টারেক্টিভ গাইড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘দ্য ডেডলক এম্পায়ার’ একটি শিক্ষামূলক গেম যা সি# ভাষায় সমান্তরালতা এবং মাল্টি-থ্রেডেড প্রোগ্রামিং শেখানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে প্রোগ্রামের ত্রুটিগুলি কাজে লাগিয়ে ক্র্যাশ বা ত্রুটির সৃষ্টি করা হয়।</li>
<li>গেমটিতে ইন্টারফেস এবং নন-অ্যাটমিক নির্দেশাবলীর উপর টিউটোরিয়াল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, পাশাপাশি বিভিন্ন চ্যালেঞ্জ যেমন অসিঙ্ক্রোনাইজড কোড, ডেডলক এবং উচ্চ-স্তরের সিঙ্ক্রোনাইজেশন প্রিমিটিভস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>পেট্র হুডেচেক এবং মিখাল পোকর্নি দ্বারা হ্যাকক্যামব্রিজ ২০১৬-তে তৈরি করা হয়েছে, এই গেমটি ব্যবহারকারীদের গিটহাবের মাধ্যমে প্রতিক্রিয়া বা ধারণা জমা দেওয়ার সুযোগ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deadlockempire.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zডেডলক এম্পায়ার: লকগুলির একটি ইন্টারেক্টিভ গাইড</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রিয় রোকু, তুমি আমার টিভি নষ্ট করেছ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সম্প্রতি রোকু আপডেট (সংস্করণ ১৩.০.০) একটি ফিচার চালু করেছে যার নাম রোকু স্মার্ট পিকচার, যা সমস্ত কন্টেন্টে মোশন স্মুথিং বাধ্যতামূলক করে, ফলে কিছু ব্যবহারকারীর জন্য টিভি দেখা অসম্ভব হয়ে পড়েছে।</li>
<li>অনেক রোকু টিভি মালিক এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন, কিন্তু রোকু গ্রাহকদের অভিযোগের জন্য কোনো সমাধান প্রদান করেনি বা যথাযথভাবে সাড়া দেয়নি।</li>
<li>এই সমস্যাটি নতুন নয়; ২০২০ সালে একই ধরনের সমস্যা ঘটেছিল এবং এখনও সমাধান হয়নি, যার ফলে কিছু ব্যবহারকারী ইন্টারনেট সংযুক্ত নয় এমন টিভি কেনার কথা বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zপ্রিয় রোকু, তুমি আমার টিভি নষ্ট করেছ</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেক্সট রেন্ডারিংয়ের অবস্থা ২০২৪]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://behdad.org/text2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zটেক্সট রেন্ডারিংয়ের অবস্থা ২০২৪</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্রলি ফর পাইথন – একটি ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রলি ফর পাইথন একটি নতুন ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি যা নির্ভরযোগ্য ক্রলার দ্রুত তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এখন প্রাথমিক ব্যবহারকারীদের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে হেডলেস ব্রাউজারগুলির জন্য সমর্থন, স্বয়ংক্রিয় স্কেলিং, প্রক্সি ব্যবস্থাপনা, এবং উন্নত কোড সম্পূর্ণতা ও বাগ সনাক্তকরণের জন্য টাইপ হিন্টস।</li>
<li>Crawlee বিনামূল্যে, ওপেন সোর্স, এবং pip এর মাধ্যমে ইনস্টল করা যায়; ব্যবহারকারীরা সহায়তার জন্য Discord এ কমিউনিটিতে যোগ দিতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawlee.dev/python/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zক্রলি ফর পাইথন – একটি ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং ব্রাউজার অটোমেশন লাইব্রেরি</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[প্রতি বছর নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছকে খাওয়ানোর জন্য প্রায় ২ মিলিয়ন মেট্রিক টন বন্য মাছ ব্যবহার করা হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিডব্যাক এবং বিভিন্ন পশ্চিম আফ্রিকান ও নরওয়েজিয়ান সংস্থার একটি প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে যে, নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছের খাদ্য তৈরির জন্য প্রতি বছর প্রায় ২০ লাখ মেট্রিক টন বন্য মাছ সংগ্রহ করা হয়।</li>
<li>এই অনুশীলনটি জীবিকা নির্বাহের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলছে এবং গাম্বিয়া, সেনেগাল এবং মৌরিতানিয়ার মতো পশ্চিম আফ্রিকার দেশগুলিতে অপুষ্টির কারণ হচ্ছে, যার ফলে ২০৫০ সালের মধ্যে বন্য-ধরা মাছের চাহিদা তিনগুণ হতে পারে।</li>
<li>মেজর ফিড প্রযোজক যেমন মোভি, স্ক্রেটিং, কারগিল, এবং বায়োমার উত্তর-পশ্চিম আফ্রিকা থেকে মাছের তেল সংগ্রহ করছে, যার ফলে স্থানীয় মাছের মজুদ এবং আয়ে উল্লেখযোগ্য হ্রাস ঘটছে, এবং টেকসইতার পদক্ষেপের জন্য আহ্বান জানানো হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zপ্রতি বছর নরওয়েজিয়ান খামারের স্যামন মাছকে খাওয়ানোর জন্য প্রায় ২ মিলিয়ন মেট্রিক টন বন্য মাছ ব্যবহার করা হয়</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টিকিটমাস্টারের ঘূর্ণায়মান বারকোডের বিপরীত প্রকৌশল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টিকেটমাস্টারের সেফটিক্স সিস্টেম মোবাইল অ্যাপে প্রদর্শিত ঘূর্ণায়মান বারকোড ব্যবহার করে, যা টিকিটিং প্রক্রিয়াকে জটিল করে তোলে এবং সহজে প্রিন্টিং বা স্ক্রিনশট নেওয়া প্রতিরোধ করে।</li>
<li>সমস্যা দেখা দেয় যখন স্থানে ইন্টারনেট সংযোগ থাকে না, ফলে বারকোড লোড করা কঠিন হয়ে যায়, এবং সিস্টেমটি টিকিট পুনর্বিক্রয় কমানো এবং ব্যবহারকারীর তথ্য সংগ্রহ করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং প্রকাশ করে যে বারকোডগুলি PDF417 ফরম্যাট ব্যবহার করে একটি বেয়ারার টোকেন এবং দুটি TOTP অন্তর্ভুক্ত করে, যা Chrome DevTools ব্যবহার করে বের করা যায়, ইভেন্টের ২০ ঘণ্টা আগে পর্যন্ত টিকিটগুলি অফলাইনে সংরক্ষণ করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://conduition.io/coding/ticketmaster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zটিকিটমাস্টারের ঘূর্ণায়মান বারকোডের বিপরীত প্রকৌশল</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাভাস্ক্রিপ্টে ২০ মিলিয়ন কণার সিমুলেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক কয়েক মাস ধরে শেয়ারড অ্যারে বাফার নিয়ে পরীক্ষা-নিরীক্ষা করেছেন, যা জাভাস্ক্রিপ্টের একটি বৈশিষ্ট্য যা একাধিক থ্রেডকে দক্ষতার সাথে মেমরি ভাগাভাগি করতে দেয়।</li>
<li>তারা এই পরীক্ষাগুলির একটি চূড়ান্ত অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করেছে এবং জাভাস্ক্রিপ্টে আরও সিমুলেশনের জন্য প্রতিক্রিয়া এবং ধারণা আমন্ত্রণ জানাচ্ছে।</li>
<li>পোস্টটি ওয়েব ডেভেলপমেন্টে আরও জটিল এবং দক্ষ সিমুলেশন তৈরির জন্য শেয়ারড অ্যারে বাফারের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zজাভাস্ক্রিপ্টে ২০ মিলিয়ন কণার সিমুলেশন</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনার কারণে উদ্ভূত অপরাধমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনার সাথে সম্পর্কিত একটি ষড়যন্ত্রমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে, $২৪৩.৬ মিলিয়ন জরিমানা দিতে এবং একটি তৃতীয় পক্ষের সম্মতি পর্যবেক্ষক নিয়োগ করতে সম্মত হয়েছে।</li>
<li>চুক্তিটি, যা একটি বিচার এড়িয়ে যায়, ফেডারেল বিচারকের অনুমোদন প্রয়োজন এবং এটি বোয়িংয়ের মার্কিন সরকারের কাছে বিক্রির ক্ষমতাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>Boeing-কে আরও $455 মিলিয়ন বিনিয়োগ করতে হবে সম্মতি এবং নিরাপত্তা প্রোগ্রামগুলিতে এবং তাদের বোর্ডকে দুর্ঘটনায় নিহতদের পরিবারের সাথে সাক্ষাৎ করতে হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zবোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স দুর্ঘটনার কারণে উদ্ভূত অপরাধমূলক প্রতারণার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবে</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি লেডিবার্ডকে অর্থায়ন করছি কারণ আমি ফায়ারফক্সকে অর্থায়ন করতে পারছি না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক লেডিবার্ড ব্রাউজার উদ্যোগে অর্থায়ন করছেন কারণ মজিলা ফায়ারফক্সের জন্য সরাসরি ব্যবহারকারী অর্থায়ন অনুমোদন করে না।</li>
<li>ব্রাউজারের বৈচিত্র্য অপরিহার্য যাতে কোনো একক বিক্রেতা, যেমন ক্রোম, ওয়েব মান নিয়ন্ত্রণ করতে এবং ব্যবহারকারী-বিরোধী বৈশিষ্ট্যগুলি চাপিয়ে দিতে না পারে।</li>
<li>লেডিবার্ড, মূলত সেরেনিটি ওএস-এর অংশ ছিল, এখন একটি পৃথক প্রকল্প যা ২০২৬ সালে তার প্রথম আলফা রিলিজের লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে এবং ব্যবহারকারীদের অর্থায়নের জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zআমি লেডিবার্ডকে অর্থায়ন করছি কারণ আমি ফায়ারফক্সকে অর্থায়ন করতে পারছি না</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টারনেট ইতিমধ্যেই শেষ (২০২২)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zইন্টারনেট ইতিমধ্যেই শেষ (২০২২)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেড এডিটর স্বয়ংক্রিয়ভাবে সম্মতি ছাড়াই বাইনারি এবং এনপিএম প্যাকেজ ডাউনলোড করে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zজেড এডিটর স্বয়ংক্রিয়ভাবে সম্মতি ছাড়াই বাইনারি এবং এনপিএম প্যাকেজ ডাউনলোড করে</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্কি কি ভোঁতা হয়ে যায়?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zস্কি কি ভোঁতা হয়ে যায়?</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার নিজস্ব অ্যাপের জন্য ওপেন-সোর্সড ওয়েবফ্লো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অনলুক স্টুডিও একটি অ্যাপ চালু করেছে যা ডেভেলপারদের তাদের স্থানীয়ভাবে চলমান রিঅ্যাক্ট অ্যাপ্লিকেশনগুলি ভিজ্যুয়ালি সম্পাদনা করতে এবং রিয়েল-টাইমে কোডটি পুনরায় লিখতে দেয়।</li>
<li>অ্যাপটি স্থানীয়ভাবে চলে, শুধুমাত্র একটি সাধারণ প্লাগইন সংযোজন প্রয়োজন, এবং এতে রয়েছে একটি React পার্সার, প্রি-প্রসেসর, এবং CSS কে Tailwind এ রূপান্তর করার বৈশিষ্ট্য।</li>
<li>ভবিষ্যতের উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে স্তরগুলি পরিদর্শন এবং নির্বাচন করা, উপাদানগুলির পুনর্বিন্যাস করা, এবং কোডে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হওয়ার আগে পরিবর্তনগুলির A/B পরীক্ষা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/onlook-dev/studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zআপনার নিজস্ব অ্যাপের জন্য ওপেন-সোর্সড ওয়েবফ্লো</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি পি-এর জন্য একটি মিনি মনিটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই পোস্টটি একটি ২ ইঞ্চি ডিসপ্লে মনিটর হিসাবে ব্যবহার করে একটি র্যাস্পবেরি পাই-এর জন্য, একটি কীবোর্ড সহ একটি হ্যান্ডহেল্ড কনসোল তৈরি করার লক্ষ্য নিয়ে বিস্তারিত আলোচনা করে।</li>
<li>ডিসপ্লেটি, যা একটি ST7789 কন্ট্রোলার দ্বারা চালিত এবং SPI এর মাধ্যমে সংযুক্ত, ২.৫ এমবি RAM এবং প্রায় ২% CPU ব্যবহার করে, যা ব্যাটারির কার্যকারিতা নিশ্চিত করে।</li>
<li>সেটআপ নির্দেশাবলীর মধ্যে রয়েছে তার সংযোগ, SPI সক্রিয় করা, ফ্রেমবাফার এবং X ডিসপ্লে আকার নির্ধারণ করা, এবং মিররিং প্রোগ্রামটি একটি সিস্টেম পরিষেবা হিসাবে ইনস্টল করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zএকটি পি-এর জন্য একটি মিনি মনিটর</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্সপ্রা: এক্স১১ এর জন্য স্থায়ী রিমোট অ্যাপ্লিকেশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্সপ্রা, একটি ওপেন-সোর্স টুল, যা দূরবর্তী হোস্টে এক্স১১ প্রোগ্রাম চালানোর এবং স্থানীয়ভাবে প্রদর্শনের সুযোগ দেয়, এবং পুনরায় সংযোগ করার সময় অবস্থা না হারানোর ক্ষমতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মকে সমর্থন করে এবং অডিও, প্রিন্টার, ক্লিপবোর্ড, সিস্টেম ট্রে, নোটিফিকেশন এবং ওয়েবক্যামের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করে, বিভিন্ন নেটওয়ার্ক শর্তের সাথে মানিয়ে নেয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং লিনাক্সের জন্য উপলব্ধ, বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন এবং সহায়তা সহ FAQ, গিটহাব আলোচনা, আইআরসি এবং ডিসকর্ডের মাধ্যমে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Xpra-org/xpra</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zএক্সপ্রা: এক্স১১ এর জন্য স্থায়ী রিমোট অ্যাপ্লিকেশন</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১৫০ বছরেরও বেশি সময় পর প্রথমবারের মতো, আলবার্টার বিদ্যুৎ এখন কয়লামুক্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আলবার্টার শেষ কয়লা বিদ্যুৎকেন্দ্র, জেনেসি জেনারেটিং স্টেশনের ইউনিট ২, ১৬ জুন বন্ধ হয়ে যায়, যা প্রদেশে কয়লা-চালিত বিদ্যুতের সমাপ্তি নির্দেশ করে।</li>
<li>২০১৫ সালের পর নিউ ডেমোক্র্যাটিক পার্টির নেতৃত্বে কয়লা ব্যবহার বন্ধ করার প্রক্রিয়া ত্বরান্বিত হয়েছিল, যেমন শক্তিশালী কার্বন মূল্য নির্ধারণ এবং ২০৩০ সালের মধ্যে ৩০% নবায়নযোগ্য শক্তির প্রতিশ্রুতি দেওয়ার মতো নীতির মাধ্যমে।</li>
<li>মাইলফলক সত্ত্বেও, আরও বায়ু এবং সৌর শক্তির প্রয়োজন, সঞ্চয় সমাধান এবং আপডেট করা অবকাঠামোর মতো চ্যালেঞ্জগুলি রয়ে গেছে, বিশেষ করে আলবার্টার সাম্প্রতিক নবায়নযোগ্য শক্তির স্থগিতাদেশ এবং বাজার পুনর্গঠনের সাথে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Z১৫০ বছরেরও বেশি সময় পর প্রথমবারের মতো, আলবার্টার বিদ্যুৎ এখন কয়লামুক্ত</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইক্যানের পরিত্যক্ত ভ্যানিটি টিএলডিগুলির তালিকা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zআইক্যানের পরিত্যক্ত ভ্যানিটি টিএলডিগুলির তালিকা</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনিট একটি সাধারণ উদ্দেশ্য ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং সিস্টেম]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unit.software/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zইউনিট একটি সাধারণ উদ্দেশ্য ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং সিস্টেম</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["এটা যেন আমি একটি দরজা এঁকেছি এবং এর মধ্য দিয়ে অদৃশ্য হয়ে গেছি" (২০২১)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Z&quot;এটা যেন আমি একটি দরজা এঁকেছি এবং এর মধ্য দিয়ে অদৃশ্য হয়ে গেছি&quot; (২০২১)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সঠিক ধরনের একগুঁয়েমি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অধ্যবসায় এবং একগুঁয়েমি উভয়ই দৃঢ় সংকল্পের সাথে সম্পর্কিত, তবে তারা পদ্ধতি এবং ফলাফলের দিক থেকে মৌলিকভাবে ভিন্ন।</li>
<li>অবিচল ব্যক্তিরা প্রতিক্রিয়ার ভিত্তিতে তাদের কৌশলগুলি মানিয়ে নেয়, স্থিতিস্থাপকতা, সঠিক বিচার এবং লক্ষ্যগুলির প্রতি মনোযোগ প্রদর্শন করে।</li>
<li>একগুঁয়ে ব্যক্তিরা তাদের প্রাথমিক ধারণাগুলির সাথে দৃঢ়ভাবে লেগে থাকে, যা প্রায়ই ব্যর্থতার দিকে নিয়ে যায়, বিশেষ করে জটিল পরিস্থিতিতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/persistence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zসঠিক ধরনের একগুঁয়েমি</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউটিউব এম্বেডগুলি অত্যন্ত ভারী এবং এটি ঠিক করা সম্ভব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউটিউব এম্বেডগুলি রিসোর্স-ভারী, প্রতিটি এম্বেড প্রায় ১.৩ এমবি এবং ৩২টি অনুরোধ নিয়ে আসে, যা ধীর লোড সময় এবং উচ্চ ডেটা স্থানান্তরের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>পল আইরিশের &quot;lite-youtube-embed&quot; এর মতো একটি ওয়েব কম্পোনেন্ট আকার প্রায় ১০০ কিলোবাইটে কমিয়ে আনতে পারে, সম্পদ ভাগাভাগি করে এবং কর্মক্ষমতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করতে পারে।</li>
<li>এই সমাধানটি বাস্তবায়ন করতে জাভাস্ক্রিপ্ট সংযুক্ত করা, HTML-এ কম্পোনেন্ট ব্যবহার করা এবং ভাল পারফরম্যান্সের জন্য স্ক্রিপ্টটি অ্যাসিঙ্ক্রোনাসভাবে লোড করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zইউটিউব এম্বেডগুলি অত্যন্ত ভারী এবং এটি ঠিক করা সম্ভব</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যালক ভেঙে দিল সেরেনিটির JPGলোডার, অথবা: কিভাবে লটারি জিততে হয় (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SerenityOS-এর JPG ইমেজ ডিকোডিংয়ে একটি বাগের কারণে RGB এবং BGR বিভ্রান্তির ফলে রঙের প্রদর্শন ভুল হয়েছে।</li>
<li>সমস্যাটি <code>malloc_good_size()</code> বাস্তবায়নকারী একটি কমিটের সাথে সম্পর্কিত ছিল, যা মেমরি বরাদ্দ পরিবর্তন করেছিল এবং <code>JPGLoader</code>-এ ব্যবহৃত <code>HashTable</code> এবং <code>Vector</code> এর মতো ডেটা স্ট্রাকচারগুলিকে প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>সমাধানটি <code>JPGLoader</code>-এ উপাদানগুলির উপর নির্ধারিত পুনরাবৃত্তি নিশ্চিত করার সাথে জড়িত ছিল, যা দেখায় যে কীভাবে সাধারণ পরিবর্তনগুলি উল্লেখযোগ্য অন্তর্নিহিত সমস্যাগুলি উন্মোচন করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zম্যালক ভেঙে দিল সেরেনিটির JPGলোডার, অথবা: কিভাবে লটারি জিততে হয় (২০২১)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বীকনডিবি – মজিলা লোকেশন সার্ভিসেসের একটি বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিকনডিবি একটি পাবলিক ডোমেইন ওয়্যারলেস জিওলোকেশন ডাটাবেস যা ৩০টি দেশের ১,৭৭,১৭৬টি নেটওয়ার্ক, ৪,১২৬টি বিকন, ৬,১০৬টি টাওয়ারকে অন্তর্ভুক্ত করে, যা নৈতিকভাবে সংগৃহীত, অপ্ট-ইন ডেটা সংগ্রহের মাধ্যমে তৈরি হয়েছে।</li>
<li>ডাটাবেসটি গোপনীয়তা-বান্ধব, প্রেরক এবং অবদানকারীদের সুরক্ষার জন্য তথ্য অস্পষ্ট করে এবং ডেটা আপডেট করার জন্য শারীরিক নৈকট্য প্রয়োজন, যা এটিকে অপব্যবহার-প্রতিরোধী করে তোলে।</li>
<li>ডেভেলপাররা <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code> এন্ডপয়েন্টটি ব্যবহার করতে পারেন, যা Ichnaea এর অনুরোধ ফরম্যাটের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, তবে এটি উচ্চ-ট্রাফিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উপযুক্ত নয়; সোর্স কোড Codeberg এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beacondb.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zবীকনডিবি – মজিলা লোকেশন সার্ভিসেসের একটি বিকল্প</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলির পুনর্জাগরণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালে মিউনিখ, বার্লিন, সান ফ্রান্সিসকো, নিউ ইয়র্ক সিটি এবং বেঙ্গালুরু শহরগুলিতে উচ্চ-মানের সিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলির পুনরুত্থান ঘটেছে।</li>
<li>এনওয়াইসি সিস্টেমস কফি ক্লাব, যা ডিসেম্বর ২০২৩ সালে শুরু হয়েছিল, প্রকৌশল চ্যালেঞ্জগুলোর উপর মনোযোগ দেয় এবং দ্রুত বৃদ্ধি পেয়েছে, যা বিশ্বব্যাপী অনুরূপ মিটআপগুলিকে অনুপ্রাণিত করেছে।</li>
<li>মিটআপ সংগঠনের জন্য মূল পরামর্শগুলির মধ্যে রয়েছে একটি হোস্ট ভেন্যু নিশ্চিত করা, প্রযুক্তিগত বিষয়বস্তুর উপর মনোযোগ দেওয়া, শিল্প সংযোগের মাধ্যমে বক্তাদের খুঁজে বের করা এবং অন্যান্য আয়োজকদের সাথে সহযোগিতা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zসিস্টেম প্রোগ্রামিং মিটআপগুলির পুনর্জাগরণ</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অডিও প্রসেসিং শেখার জন্য ভালো রিসোর্স কোথায় পাওয়া যাবে?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্যবহারকারী এমআইটি-এর বেন ব্লুমবার্গ দ্বারা জ্যাকব কোলিয়ারের জন্য তৈরি করা হারমোনাইজারের মতো একটি হারমোনাইজার প্রোগ্রাম করার জন্য সম্পদ খুঁজছেন।</li>
<li>তাদের প্রয়োজন পিচ শিফটিং এবং ফরম্যাট শিফটিং সম্পর্কে সহজলভ্য তথ্য যা প্রাকৃতিক শব্দের গুণমান বজায় রাখে।</li>
<li>ব্যবহারকারীর প্রোগ্রামিংয়ে ব্যাপক অভিজ্ঞতা রয়েছে কিন্তু অডিও প্রক্রিয়াকরণ সম্পর্কে জ্ঞান নেই, যা নির্দেশ করে যে তাকে প্রাথমিক স্তরের কিন্তু বিস্তৃত সম্পদের প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40892812</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zঅডিও প্রসেসিং শেখার জন্য ভালো রিসোর্স কোথায় পাওয়া যাবে?</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি বিনামূল্যের মিনিমালিস্ট দৈনিক অভ্যাস ট্র্যাকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন অভ্যাস ট্র্যাকার অ্যাপ তৈরি করা হয়েছে একজন ব্যক্তি দ্বারা যিনি বিদ্যমান বিকল্পগুলির সাথে অসন্তুষ্ট ছিলেন, এতে রয়েছে স্ট্রিক ট্র্যাকিং, অফলাইন ব্যবহারযোগ্যতা, স্ট্রিক ফ্রিজ, একটি ভিজ্যুয়াল কনসিস্টেন্সি ম্যাপ এবং বিরতি কার্যকারিতা।</li>
<li>অ্যাপটি ফ্রন্টএন্ডের জন্য React, স্টোরেজ এবং সিঙ্কিংয়ের জন্য Dexie ক্লাউড ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে এবং Vercel-এ হোস্ট করা হয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপার অ্যাপটি জনসাধারণের ব্যবহারের জন্য উন্মুক্ত করেছেন, একটি ব্যক্তিগত প্রকল্পকে সম্প্রদায়ের সম্পদে পরিণত করার উদাহরণ হিসেবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rdht.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zএকটি বিনামূল্যের মিনিমালিস্ট দৈনিক অভ্যাস ট্র্যাকার</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন ইতালি ধনেপাতা থেকে প্রেম হারালো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ধনিয়া, যা প্রাচীন রোমান রান্নার একটি প্রধান উপাদান ছিল, আধুনিক ইতালীয় রান্না থেকে প্রায় অদৃশ্য হয়ে গেছে, বিশেষ করে এর পাতা।</li>
<li>পতন শুরু হয়েছিল রোমের পর, জার্মানিক উপজাতি এবং দারুচিনি ও এলাচের মতো বিদেশী মসলার প্রতি আগ্রহ দ্বারা প্রভাবিত হয়ে।</li>
<li>ইতিহাসগত উপস্থিতি সত্ত্বেও, ধনিয়া এখন ইতালিতে একটি বিদেশী উপাদান হিসাবে দেখা হয়, অন্য ভেষজ যেমন তুলসী নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zকেন ইতালি ধনেপাতা থেকে প্রেম হারালো</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["ব্যান্ডের বাইরে" নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা তুচ্ছ নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২২ সালের রজার্স ইন্টারনেট এবং ফোন পরিষেবার বিঘ্ন, যা ১২ মিলিয়নেরও বেশি কানাডিয়ানকে প্রভাবিত করেছিল, &quot;আউট অফ ব্যান্ড&quot; (OOB) নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনার গুরুত্ব এবং জটিলতাকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>ওওবি ব্যবস্থাপনা প্রধান নেটওয়ার্ক থেকে আলাদা নিবেদিত হার্ডওয়্যার এবং অবকাঠামো প্রয়োজন, যা অতিরিক্ততা এবং নিরাপত্তা নিশ্চিত করে কিন্তু উল্লেখযোগ্য খরচ এবং জটিলতা যোগ করে।</li>
<li>ছোট নেটওয়ার্কগুলির জন্য একটি পৃথক OOB নেটওয়ার্ক বজায় রাখার পরিবর্তে শক্তিশালী, অতিরিক্ত ইন-ব্যান্ড ব্যবস্থাপনার উপর মনোযোগ দেওয়া আরও বাস্তবসম্মত হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Z&quot;ব্যান্ডের বাইরে&quot; নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা তুচ্ছ নয়</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি ওয়েবঅ্যাসেম্বলি QuickJS স্যান্ডবক্সে জাভাস্ক্রিপ্ট কার্যকর করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই টাইপস্ক্রিপ্ট প্যাকেজটি কুইকজেএস ইঞ্জিন ব্যবহার করে ওয়েবঅ্যাসেম্বলি স্যান্ডবক্সের মধ্যে জাভাস্ক্রিপ্ট কোডের নিরাপদ কার্যকরীতা নিশ্চিত করে, যা অবিশ্বস্ত কোড নিরাপদে চালানোর জন্য আদর্শ।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে একটি বিচ্ছিন্ন পরিবেশ, ভার্চুয়াল ফাইল সিস্টেম, কাস্টম নোড মডিউল, HTTP(S) ফেচ ক্লায়েন্ট, চাই-ভিত্তিক টেস্ট রানার, এবং দক্ষ কর্মক্ষমতা।</li>
<li>প্যাকেজটি বহুমুখী এবং TypeScript প্রকল্পগুলির সাথে সংহত করা সহজ, কোড কার্যকরকরণ এবং ব্যবস্থাপনার জন্য একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব API প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sebastianwessel/quickjs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zএকটি ওয়েবঅ্যাসেম্বলি QuickJS স্যান্ডবক্সে জাভাস্ক্রিপ্ট কার্যকর করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ট্রানজিস্টর থেকে ওয়েব ব্রাউজার পর্যন্ত, ১২ সপ্তাহের একটি কোর্সের একটি মোটামুটি রূপরেখা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কোর্সটি ট্রানজিস্টর বোঝা থেকে শুরু করে একটি ওয়েব ব্রাউজার তৈরি পর্যন্ত একটি বিস্তৃত যাত্রা কভার করে, যা হার্ডওয়্যার এবং সফটওয়্যার ইন্টিগ্রেশন শেখার জন্য একটি হাতে-কলমে পদ্ধতি প্রদান করে।</li>
<li>মূল প্রকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে একটি ARM7 CPU তৈরি করা, একটি C কম্পাইলার, একটি UNIX-এর মতো অপারেটিং সিস্টেম, এবং একটি টেক্সট-ভিত্তিক ওয়েব ব্রাউজার তৈরি করা, যা Verilog, Python, Haskell, এবং C ভাষা ব্যবহার করে।</li>
<li>পাঠ্যক্রমটি বাস্তব দক্ষতার উপর জোর দেয় যেমন Verilator দিয়ে অনুকরণ, FPGA বোর্ড ডিজাইন, এবং একটি MMU, ইথারনেট কন্ট্রোলার, এবং TCP স্ট্যাকের মতো প্রয়োজনীয় সিস্টেম উপাদানগুলি বাস্তবায়ন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/fromthetransistor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zট্রানজিস্টর থেকে ওয়েব ব্রাউজার পর্যন্ত, ১২ সপ্তাহের একটি কোর্সের একটি মোটামুটি রূপরেখা</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mongo কিন্তু Postgres-এ এবং শক্তিশালী সামঞ্জস্যতার সুবিধাসহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পঙ্গো পঙ্গো একটি টুল যা মঙ্গোডিবি-সদৃশ অপারেশনগুলি পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ব্যবহার করার অনুমতি দেয়, শক্তিশালী সামঞ্জস্যের সুবিধাগুলি কাজে লাগিয়ে।</li>
<li>এটি MongoDB API কলগুলোকে নেটিভ PostgreSQL কুয়েরিতে অনুবাদ করে, কার্যকরী পড়া/লেখা অপারেশন এবং জটিল কুয়েরির জন্য JSONB ব্যবহার করে।</li>
<li>পঙ্গো একটি প্রচলিত ORM (অবজেক্ট-রিলেশনাল ম্যাপিং) নয় বরং এটি ডকুমেন্ট ডেটা পরিচালনার উপর গুরুত্ব দেয়, যা নমনীয়তা এবং কর্মক্ষমতা প্রদান করে, যদিও এটি সম্পূর্ণরূপে MongoDB এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/event-driven-io/Pongo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZMongo কিন্তু Postgres-এ এবং শক্তিশালী সামঞ্জস্যতার সুবিধাসহ</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিজ্ঞানীরা এক বছর পর মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন প্রকল্প থেকে পুনরায় আবির্ভূত হন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চারজন বিজ্ঞানী হিউস্টনের মার্স ডিউন আলফা আবাসস্থলে এক বছরের দীর্ঘ মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন সম্পন্ন করেছেন, যা মঙ্গল গ্রহের পরিস্থিতি পুনরায় তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা একটি 3D-প্রিন্টেড কাঠামো।</li>
<li>এই মিশন, যা নাসার ক্রু স্বাস্থ্য এবং কর্মক্ষমতা অনুসন্ধান অ্যানালগ (CHAPEA) এর অংশ, ভবিষ্যতের মঙ্গল মিশন এবং দীর্ঘমেয়াদী মহাকাশ অনুসন্ধানের জন্য অন্তর্দৃষ্টি সংগ্রহের লক্ষ্য রাখে, যার মধ্যে আর্টেমিস প্রোগ্রামও অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>দলটি &quot;মার্সওয়াক&quot; পরিচালনা করেছে এবং বিচ্ছিন্নতা ও যোগাযোগের বিলম্বের মতো চাপের সাথে মোকাবিলা করেছে, ২০২৫ এবং ২০২৭ সালে অতিরিক্ত CHAPEA মিশন পরিকল্পিত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zবিজ্ঞানীরা এক বছর পর মঙ্গল গ্রহের সিমুলেশন প্রকল্প থেকে পুনরায় আবির্ভূত হন</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["এআই", শিক্ষার্থীরা, এবং জ্ঞানগত সংকট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের ৬ জুলাইয়ের একটি ব্লগ পোস্টে একজন ছাত্রের চ্যাটজিপিটি ব্যবহার করে সার্চ ইঞ্জিন হিসেবে ব্যবহারের ফলে মিথ্যা তথ্য বিশ্বাস করার ঘটনা আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>লেখক এআই-উৎপাদিত ভুল তথ্যের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের কঠিনতাকে তুলে ধরেছেন, কারণ প্রতিটি শিক্ষার্থী ভিন্ন ভিন্ন ভুল তথ্য পেতে পারে, যা সংশোধন প্রক্রিয়াকে জটিল করে তোলে।</li>
<li>পোস্টটি শিক্ষার উপর ভুল তথ্যের প্রভাব নিয়ে বিস্তৃত সমস্যার প্রতিফলন করে এবং হয়রানির কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z&quot;এআই&quot;, শিক্ষার্থীরা, এবং জ্ঞানগত সংকট</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই হ্যাকড হয়েছিল, বছরের পুরোনো লঙ্ঘনটি জনসাধারণের কাছে রিপোর্ট করা হয়নি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হ্যাকাররা গত বছরের শুরুর দিকে ওপেনএআই-এর অভ্যন্তরীণ মেসেজিং সিস্টেমে অনুপ্রবেশ করেছিল, সংবেদনশীল তথ্য উন্মোচিত করেছিল কিন্তু মূল এআই সিস্টেমগুলিতে প্রবেশ করতে পারেনি, যা নিরাপত্তা এবং জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>OpenAI এপ্রিল ২০২৩-এ অভ্যন্তরীণভাবে ঘটনাটি প্রকাশ করে, জানায় যে কোনো গ্রাহকের তথ্য চুরি হয়নি এবং হ্যাকার সম্ভবত কোনো সরকারি সংযোগ ছিল না; তবে, এই লঙ্ঘন বিদেশি প্রতিপক্ষ, বিশেষ করে চীন, তাদের AI প্রযুক্তি উন্নত করার বিষয়ে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>ওপেনএআই তার নিরাপত্তা ব্যবস্থা উন্নত করেছে, একটি সেফটি এবং সিকিউরিটি কমিটি প্রতিষ্ঠা করেছে, এবং এই ঘটনা ফেডারেল এবং রাজ্য নিয়মাবলীর উপর আলোচনা উত্থাপন করেছে যাতে এআই প্রযুক্তির মুক্তি নিয়ন্ত্রণ করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zওপেনএআই হ্যাকড হয়েছিল, বছরের পুরোনো লঙ্ঘনটি জনসাধারণের কাছে রিপোর্ট করা হয়নি</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাইগ্রেনের কারণ কী? 'মস্তিষ্কের ব্ল্যাকআউট' নিয়ে গবেষণা সূত্র প্রদান করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৪ জুলাই ২০২৪ তারিখে সায়েন্সে প্রকাশিত একটি ইঁদুরের উপর করা গবেষণায় মাইগ্রেনের কারণ সম্পর্কে নতুন অন্তর্দৃষ্টি প্রকাশিত হয়েছে, যা মস্তিষ্কের সংক্ষিপ্ত &#39;ব্ল্যাকআউট&#39;কে মস্তিষ্ক-মেরুদণ্ডীয় তরলের পরিবর্তনের সাথে সংযুক্ত করে যা খুলির ব্যথা রিসেপ্টরগুলিকে সক্রিয় করে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে মাইগ্রেন হয়তো বিশ্রামের প্রয়োজনীয়তার সংকেত হিসেবে কাজ করে এবং ত্রিজেমিনাল গ্যাংলিয়নের চারপাশের সুরক্ষামূলক স্তরগুলিতে পূর্বে অজানা একটি ফাঁক চিহ্নিত করে।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি নতুনভাবে চিহ্নিত প্রক্রিয়াগুলিকে লক্ষ্য করে মাইগ্রেনের নতুন চিকিৎসা পদ্ধতির বিকাশের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zমাইগ্রেনের কারণ কী? &apos;মস্তিষ্কের ব্ল্যাকআউট&apos; নিয়ে গবেষণা সূত্র প্রদান করে</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[তাও তে চিং উরসুলা কে লেগুইন দ্বারা অনূদিত (১৯৯৭)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লাও ত্জুর &#39;তাও তে চিং&#39;, উরসুলা কে. লে গুইন দ্বারা অনূদিত, অস্তিত্ব, নেতৃত্ব এবং প্রজ্ঞার প্রকৃতি সম্পর্কে গভীর দার্শনিক ধারণাগুলি অনুসন্ধান করে।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে সরলতা, বিনয় এবং প্রচেষ্টা ছাড়াই কাজ করার গুরুত্ব, যা জোর দেয় যে প্রকৃত শক্তি এবং জ্ঞান প্রাকৃতিক পথ (তাও) এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হওয়া থেকে আসে।</li>
<li>পাঠ্যটি ৮১টি অধ্যায়ে বিভক্ত, প্রতিটি অধ্যায়ে কিভাবে সুরেলাভাবে জীবনযাপন করা যায়, কার্যকরভাবে নেতৃত্ব দেওয়া যায় এবং জীবনের গভীরতর সত্যগুলি কিভাবে বোঝা যায় তা নিয়ে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করা হয়েছে, যা পরস্পরবিরোধী এবং রূপকের মাধ্যমে প্রকাশিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zতাও তে চিং উরসুলা কে লেগুইন দ্বারা অনূদিত (১৯৯৭)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রেডিও গার্ডেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেডিও গার্ডেন ব্যবহারকারীদের একটি ভার্চুয়াল গ্লোব ঘুরিয়ে সারা বিশ্বের লাইভ রেডিও স্টেশনগুলি অন্বেষণ করতে দেয়, যা একটি অনন্য এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটিতে কাস্টমাইজযোগ্য সেটিংস রয়েছে, যার মধ্যে ফন্টের আকার, রং এবং থিম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং এটি বিভিন্ন স্ক্রিন সাইজ এবং ডিভাইস সমর্থন করে একটি অপ্টিমাইজড ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার জন্য।</li>
<li>এটি পুরোনো ব্রাউজারগুলির সাথে সামঞ্জস্য নিশ্চিত করে এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব ডিজাইন উপাদানগুলি যেমন সহজে ব্যবহারযোগ্য প্লে বোতাম এবং লোডিং অ্যানিমেশন অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://radio.garden/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zরেডিও গার্ডেন</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডাকডিবি কমিউনিটি এক্সটেনশনস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডাকডিবি একটি কমিউনিটি এক্সটেনশন রেপোজিটরি চালু করেছে, যা এক্সটেনশনগুলির ইনস্টলেশন এবং রক্ষণাবেক্ষণকে সহজতর করে এবং ডেভেলপারদের বোঝা কমায়।</li>
<li>সংস্করণ ০.৩.২ থেকে, এক্সটেনশনগুলি সহজ কমান্ডের মাধ্যমে ইনস্টল এবং লোড করা যেতে পারে, যা বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম এবং প্রসেসর আর্কিটেকচারকে সমর্থন করে, এবং সাপ্তাহিক প্রায় ছয় মিলিয়ন ডাউনলোড হয়।</li>
<li>রিপোজিটরি ডেভেলপারদেরকে কম্পাইলেশন এবং বিতরণ জটিলতা সামলানো ছাড়াই এক্সটেনশন প্রকাশ করতে দেয়, যা ডেভেলপার অভিজ্ঞতা উন্নত করে এবং সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zডাকডিবি কমিউনিটি এক্সটেনশনস</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কপি এবং পেস্ট কন্টেক্সট মেনু এন্ট্রিগুলি কখনও কখনও নিষ্ক্রিয় থাকে যখন তাদের নিষ্ক্রিয় থাকা উচিত নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বাগ ১৮৬৩২৪৬-এ উইন্ডোজ ১০-এ ফায়ারফক্স ৯৭-এ কপি এবং পেস্ট কনটেক্সট মেনু এন্ট্রিগুলি নিষ্ক্রিয় হওয়ার বিষয়টি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, বিশেষত একটি পৃষ্ঠা বুকমার্ক করার পরে এবং সামনে-পেছনে নেভিগেট করার পর।</li>
<li>সমস্যাটি Firefox 129-এ পাওয়া একটি রিগ্রেশন, এবং দলটি বর্তমানে সক্রিয় ব্রাউজিং প্রসঙ্গ আপডেট করার প্রক্রিয়াগুলির মধ্যে রেস কন্ডিশন সমাধানের জন্য একটি সমাধান নিয়ে কাজ করছে।</li>
<li>অস্থায়ী সমাধানগুলির মধ্যে রয়েছে ঠিকানা বারটি ক্লিক করা বা প্রসঙ্গ মেনু এন্ট্রিগুলি পুনরায় সক্রিয় করতে ট্যাবগুলি পরিবর্তন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zকপি এবং পেস্ট কন্টেক্সট মেনু এন্ট্রিগুলি কখনও কখনও নিষ্ক্রিয় থাকে যখন তাদের নিষ্ক্রিয় থাকা উচিত নয়</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch ব্যবহার করে শুরু থেকে GPT-2 তৈরি এবং প্রশিক্ষণ দিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এই পোস্টটি PyTorch ব্যবহার করে শুরু থেকে একটি GPT-2 ভাষা মডেল তৈরি এবং প্রশিক্ষণের জন্য ধাপে ধাপে নির্দেশিকা প্রদান করে, যা সকল স্তরের পাইথন বা মেশিন লার্নিং দক্ষতার জন্য উপযোগী।</li>
<li>এতে ব্যবহারিক উদাহরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন টেইলর সুইফট এবং এড শিরান গানের উপর মডেল প্রশিক্ষণ, যেখানে ডেটাসেট এবং সোর্স কোডের মতো সম্পদগুলি GitHub-এ উপলব্ধ।</li>
<li>আলোচিত মূল উপাদানগুলি হল একটি কাস্টম টোকেনাইজার তৈরি করা, একটি ডেটা লোডার তৈরি করা, এবং একটি সাধারণ ভাষা মডেল বাস্তবায়ন করা, যা এটিকে ভাষা মডেল প্রশিক্ষণের জন্য একটি বিস্তৃত পরিচিতি করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZPyTorch ব্যবহার করে শুরু থেকে GPT-2 তৈরি এবং প্রশিক্ষণ দিন</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল ইউরোপে এপিক গেমস মার্কেটপ্লেস অ্যাপ অনুমোদন করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zঅ্যাপল ইউরোপে এপিক গেমস মার্কেটপ্লেস অ্যাপ অনুমোদন করেছে</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একযোগে ডেটা কাঠামো সঠিকভাবে পরীক্ষা করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি রাস্ট লাইব্রেরি লুমকে পরিচয় করিয়ে দেয়, যা লক-মুক্ত ডেটা স্ট্রাকচারগুলি পরীক্ষা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এবং একটি খেলনা উদাহরণের মাধ্যমে এর ধারণাগুলি অন্বেষণ করে।</li>
<li>এটি সমান্তরাল ডেটা কাঠামোর পরীক্ষার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, একটি ভাঙা সমান্তরাল কাউন্টার এবং বিভিন্ন পরীক্ষার পদ্ধতি প্রদর্শন করে, যার মধ্যে রয়েছে প্রপার্টি-ভিত্তিক পরীক্ষা (PBT) এবং পরিচালিত থ্রেড।</li>
<li>পোস্টটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি সমান্তরাল অপারেশনের জন্য একটি নিয়ন্ত্রিত পরীক্ষার পরিবেশ তৈরির বিস্তারিত ব্যাখ্যা প্রদান করে, যা রাস্টে মাল্টিথ্রেডিং এবং পারমাণবিক অপারেশন নিয়ে কাজ করা ডেভেলপারদের জন্য মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zএকযোগে ডেটা কাঠামো সঠিকভাবে পরীক্ষা করা</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হোমিওপ্যাথি নিয়ে গবেষণা: তথ্য জালিয়াতি, মিথ্যা তৈরি এবং কারসাজি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এডজার্ড আর্নস্ট, পরিপূরক চিকিৎসার এমেরিটাস অধ্যাপক, হোমিওপ্যাথি গবেষণায় তথ্য জালিয়াতি এবং বিকৃতির সমস্যা তুলে ধরেছেন।</li>
<li>২০২০ সালে মাইকেল ফ্রাসের একটি গবেষণায় ক্যান্সার রোগীদের জন্য হোমিওপ্যাথির উপকারিতা দাবি করা হয়েছিল, যা অস্ট্রিয়ান এজেন্সি ফর সায়েন্টিফিক ইন্টেগ্রিটি দ্বারা নিশ্চিত করা হয়েছিল যে এটি জালিয়াতি তথ্য ছিল।</li>
<li>প্রত্যাহারের সুপারিশ সত্ত্বেও, জার্নালটি কেবল একটি &#39;উদ্বেগের প্রকাশ&#39; জারি করেছে, ত্রুটিপূর্ণ গবেষণাটি অ্যাক্সেসযোগ্য রেখে দিয়েছে, যা সন্দেহজনক ফলাফল তৈরি করা গবেষকদের বিরুদ্ধে কঠোর পদক্ষেপের আহ্বান জানিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zহোমিওপ্যাথি নিয়ে গবেষণা: তথ্য জালিয়াতি, মিথ্যা তৈরি এবং কারসাজি</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মিয়ানমারে ভিপিএন নিষেধাজ্ঞা যোগাযোগকে শ্বাসরোধ করছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zমিয়ানমারে ভিপিএন নিষেধাজ্ঞা যোগাযোগকে শ্বাসরোধ করছে</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাধারণ সমস্যা সমাধানের দক্ষতা শেখানো গণিত শেখানোর বিকল্প নয় [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zসাধারণ সমস্যা সমাধানের দক্ষতা শেখানো গণিত শেখানোর বিকল্প নয় [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিভাবে সি ভাষায় একটি হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়ন করবেন (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি একটি সাধারণ হ্যাশ টেবিল সি ভাষায় বাস্তবায়নের উপর একটি বিস্তৃত নির্দেশিকা প্রদান করে, যা লিনিয়ার এবং বাইনারি অনুসন্ধান ধারণা দিয়ে শুরু হয়।</li>
<li>এটি FNV-1a হ্যাশ ফাংশন এবং সংঘর্ষ পরিচালনার জন্য লিনিয়ার প্রোবিং ব্যবহারের বিবরণ দেয়, দক্ষতা বজায় রাখতে টেবিলের আকার পরিবর্তনের উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>বাস্তবায়নটিতে আইটেম তৈরি, ধ্বংস, প্রাপ্তি, সেটিং এবং পুনরাবৃত্তির জন্য একটি এপিআই এবং একটি ডেমো প্রোগ্রাম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা শব্দের ফ্রিকোয়েন্সি গণনা করে, এর শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যকে তুলে ধরে, উৎপাদন প্রস্তুতির পরিবর্তে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zকিভাবে সি ভাষায় একটি হ্যাশ টেবিল বাস্তবায়ন করবেন (২০২১)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উদ্বিগ্ন প্রজন্ম – কীভাবে নিরাপত্তাবাদ এবং সামাজিক মাধ্যম শিশুদের ক্ষতি করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জনাথন হাইটের &#39;অ্যাংক্সিয়াস জেনারেশন&#39; বইটি যুবকদের মধ্যে মানসিক অসুস্থতার হার বৃদ্ধির কারণ হিসেবে সামাজিক মাধ্যম এবং হেলিকপ্টার প্যারেন্টিংকে উল্লেখ করে, যেখানে সাধারণ ইন্টারনেট ব্যবহারের থেকে সামাজিক মাধ্যমের ক্ষতিকর প্রভাবকে আলাদা করে দেখানো হয়েছে।</li>
<li>হেইডট অতিরিক্ত সুরক্ষামূলক প্যারেন্টিং এবং আধুনিক নিরাপত্তা ব্যবস্থার সমালোচনা করেন যা শিশুদের স্বাধীনতা এবং সহনশীলতা সীমিত করে, এবং তিনি &#39;শৈশব থেকে প্রাপ্তবয়স্কতার সিঁড়ি&#39; প্রস্তাব করেন যেখানে বয়স উপযোগী দায়িত্ব এবং ১৬ বছর বয়স পর্যন্ত সামাজিক মিডিয়া ব্যবহারের বিলম্ব অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
<li>বইটি শিশুদের বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গির সাথে পরিচিত না করানোর নেতিবাচক প্রভাব, একাডেমিয়ায় মুক্ত বক্তৃতার অভাব এবং এই প্রবণতাগুলির বিরুদ্ধে সমাজে পরিবর্তনের প্রয়োজনীয়তার কথাও উল্লেখ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zউদ্বিগ্ন প্রজন্ম – কীভাবে নিরাপত্তাবাদ এবং সামাজিক মাধ্যম শিশুদের ক্ষতি করছে</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউশিকাগো প্রফেসর শার্লি মেং-এর ল্যাব বিশ্বের প্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি তৈরি করেছে, যা বৈদ্যুতিক যানবাহন এবং গ্রিড স্টোরেজের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি।</li>
<li>এই উদ্ভাবনটি, যা UChicago এবং UC San Diego এর মধ্যে একটি সহযোগিতা, লিথিয়ামের পরিবর্তে প্রচুর পরিমাণে পাওয়া সোডিয়াম ব্যবহার করে, যা এটিকে আরও সাশ্রয়ী এবং পরিবেশবান্ধব করে তোলে।</li>
<li>নতুন ব্যাটারি স্থাপত্য, যা Nature Energy-তে বিস্তারিতভাবে বর্ণিত হয়েছে, একটি অ্যালুমিনিয়াম পাউডার দিয়ে তৈরি বর্তমান সংগ্রাহক বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা কার্যকর সাইক্লিং নিশ্চিত করে এবং নবায়নযোগ্য শক্তিতে রূপান্তরকে ব্যাপকভাবে সমর্থন করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zপ্রথম অ্যানোড-মুক্ত সোডিয়াম সলিড-স্টেট ব্যাটারি</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৭-ইলেভেন তাদের খাদ্য ব্যবসাকে আরও জাপানি করার জন্য পুনর্নবীকরণ করছে [ভিডিও]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাপানের 7/11 বিভিন্ন ধরনের তাজা খাবার এবং বিখ্যাত রেস্তোরাঁগুলির সাথে সহযোগিতা প্রদান করে, যা এর মার্কিন প্রতিপক্ষের থেকে আলাদা, যেখানে স্লার্পি এবং হট ডগের জন্য পরিচিত।</li>
<li>বিশ্বের বৃহত্তম সুবিধাজনক দোকান চেইন তামাক এবং গ্যাস বিক্রির পতনের কারণে খাদ্যের দিকে মনোযোগ দিচ্ছে, ডেটা-চালিত ইনভেন্টরি এবং উন্নত বিতরণ ব্যবস্থা ব্যবহার করে।</li>
<li>আমেরিকান ৭/১১ এখন ওয়ারাবেয়ার সাথে অংশীদারিত্ব করছে আরও স্থানীয় খাবারের বিকল্প এবং ডেলিভারি পরিষেবা সম্প্রসারণের জন্য, যা মার্কিন বাজারে জাপানি সুবিধাজনক দোকানের উত্তেজনা পুনরায় তৈরি করার লক্ষ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Z৭-ইলেভেন তাদের খাদ্য ব্যবসাকে আরও জাপানি করার জন্য পুনর্নবীকরণ করছে [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি লজিক বিশ্লেষক এবং একটি সিরিয়াল কেবল দিয়ে একটি ফ্লপি ডিস্ক সংরক্ষণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি ৩.৫ ইঞ্চি ফ্লপি ডিস্ক সংরক্ষণের জন্য একটি Saleae Logic 8 লজিক বিশ্লেষক এবং একটি USB সিরিয়াল কেবল ব্যবহার করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা Kryoflux বা SuperCard Pro এর মতো বিশেষায়িত ডিভাইসের বিকল্প হিসেবে ব্যবহৃত হতে পারে।</li>
<li>এটি লজিক অ্যানালাইজারকে ফ্লপি ড্রাইভের সাথে সংযুক্ত করার প্রক্রিয়া, ডেটা সংগ্রহ, এবং একটি পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে প্রক্রিয়াটি স্বয়ংক্রিয় করা এবং সুপারকার্ড প্রো (.scp) ফাইল ফরম্যাটে ডেটা রপ্তানি করার প্রক্রিয়া ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>পদ্ধতিটি একটি অপ্রয়োজনীয় ডিস্ক দিয়ে পরীক্ষা করা হয়, এবং HxCFloppyEmulator সফটওয়্যার ব্যবহার করে সংগৃহীত ডেটা যাচাই করা হয়, আরও উন্নতির জন্য GitHub-এ উপলব্ধ পাইথন স্ক্রিপ্ট সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zএকটি লজিক বিশ্লেষক এবং একটি সিরিয়াল কেবল দিয়ে একটি ফ্লপি ডিস্ক সংরক্ষণ করা</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যাটারি: কতটা সস্তা হতে পারে?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zব্যাটারি: কতটা সস্তা হতে পারে?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার কোনো কনস্ট্রাক্টর নেই, এবং আমাকে ইনিশিয়ালাইজ করতে হবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সি++-এ, যদি কনস্ট্রাক্টর প্রদান না করা হয়, তবে কম্পাইলার ডিফল্ট কনস্ট্রাক্টর তৈরি করতে পারে, যা সম্ভাব্যভাবে অনির্ধারিত অবজেক্টের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ডিফল্ট-ইনিশিয়ালাইজেশন নন-ক্লাস এবং নন-অ্যারে টাইপের জন্য কিছুই করে না, যখন ভ্যালু-ইনিশিয়ালাইজেশন নন-ক্লাস টাইপগুলিকে শূন্য-ইনিশিয়ালাইজ করে এবং তারপর ডিফল্ট-ইনিশিয়ালাইজ করে।</li>
<li>কম্পাইলার-উৎপন্ন কন্সট্রাক্টরগুলির উপর নির্ভর করা অনির্ধারিত আচরণের কারণ হতে পারে; এই সমস্যাগুলি এড়াতে কাস্টম কন্সট্রাক্টর লেখা সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zআমার কোনো কনস্ট্রাক্টর নেই, এবং আমাকে ইনিশিয়ালাইজ করতে হবে</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাপান ট্রেন লাইন রক্ষণাবেক্ষণের জন্য বিশালাকার মানবাকৃতির রোবট প্রবর্তন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েস্ট জাপান রেলওয়ে একটি ১২ মিটার উচ্চ রোবট উন্মোচন করেছে যা একটি ট্রাকে মাউন্ট করা হয়েছে রেল রক্ষণাবেক্ষণ কাজের জন্য যেমন গাছের ডালপালা ছাঁটা এবং রং করা।</li>
<li>রোবটটি, যা দূর থেকে পরিচালিত হতে পারে, বড় বাহু রয়েছে যা ৪০ কেজি পর্যন্ত বহন করতে পারে এবং উল্লম্বভাবে ১২ মিটার পর্যন্ত পৌঁছাতে পারে, যা কর্মী সংকট মোকাবেলা এবং দুর্ঘটনা কমানোর লক্ষ্য নিয়ে তৈরি করা হয়েছে।</li>
<li>কোম্পানি ভবিষ্যতে বিভিন্ন রক্ষণাবেক্ষণ কাজের জন্য রোবটের ব্যবহার সম্প্রসারণ করার পরিকল্পনা করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zজাপান ট্রেন লাইন রক্ষণাবেক্ষণের জন্য বিশালাকার মানবাকৃতির রোবট প্রবর্তন করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিভিডি লোগোটি কোণায় রাখুন (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;গেম ৬: ডিভিডি লোগো কর্নারে রাখুন&quot; একটি আর্কেড অ্যাকশন গেম যা মার্গারেট লায়ন্স দ্বারা তৈরি করা হয়েছে, এবং এটি মাত্র ৪ দিনে PICO-8 প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করে উন্নত করা হয়েছে।</li>
<li>গেমটি রিকার্স সেন্টারে তৈরি করা হয়েছিল এবং এটি itch.io-তে উপলব্ধ, এর কোড GitHub-এ অ্যাক্সেসযোগ্য। এটি একটি ছোট গেম (৪৫ সেকেন্ড) যা একটি কৌতুকের উপর ভিত্তি করে তৈরি।</li>
<li>পিকো-৮ একটি &quot;ফ্যান্টাসি কনসোল&quot; যা ৮০-এর দশকের কনসোলগুলির অনুকরণ করে, যেখানে গ্রাফিক্স, সাউন্ড এবং কোডের আকারের উপর সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা ছোট, সহজ গেম প্রকল্পগুলির জন্য আদর্শ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zডিভিডি লোগোটি কোণায় রাখুন (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্পেস এজ মুক্তির তারিখ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ফ্যাক্টোরিও: স্পেস এজ&quot; সম্প্রসারণটি ২১ অক্টোবর, ২০২৪-এ মুক্তি পাবে, যার মূল্য $৩৫.০০, যা মূল গেমের সমান।</li>
<li>নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে মহাকাশ প্ল্যাটফর্ম, বহু-স্তরের রেল নেটওয়ার্ক, এবং অনন্য সম্পদ ও চ্যালেঞ্জ সহ গ্রহগুলি, যেমন ভলকানাস, ফুলগোরা, এবং গ্লেবা।</li>
<li>&quot;ফ্যাক্টরিও ২.০&quot; একটি বিনামূল্যের আপগ্রেড হবে, যা স্মার্টার রোবট, নতুন রেল এবং উন্নত ভূখণ্ড জেনারেশনের মতো গেম উন্নতি প্রদান করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-418</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zস্পেস এজ মুক্তির তারিখ</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি একটি সস্তা SEO গবেষণা টুল তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক টেলিস্কোপ নামে একটি কাস্টম কীওয়ার্ড রিসার্চ টুল তৈরি করেছেন, যা ২ মাসে $৫১ খরচ হয়েছে, যেখানে ১৩ মাসে Ahrefs সাবস্ক্রিপশনে $১২৯৭ খরচ হয়েছে।</li>
<li>টেলিস্কোপ কীওয়ার্ড এক্সপ্লোরার, কীওয়ার্ড আইডিয়া, র্যাঙ্কড কীওয়ার্ড এবং সেভড কীওয়ার্ডের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যেখানে পেমেন্ট অপশনগুলির মধ্যে রয়েছে ব্যবহার-ভিত্তিক সাবস্ক্রিপশন বা টপ-আপ ব্যালেন্স।</li>
<li>নতুন অ্যাকাউন্টগুলি শুরু করার জন্য একটি বিনামূল্যের ব্যালেন্স পায়, এবং লেখক এই টুল সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া চান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://withtelescope.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zআমি একটি সস্তা SEO গবেষণা টুল তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নেক্সডক আপনার স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে পরিণত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নেক্সডক ব্যবহারকারীদের তাদের স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে রূপান্তর করতে দেয়, হয় তারযুক্ত বা বেতার সংযোগের মাধ্যমে।</li>
<li>নেক্সপ্যাড স্মার্টফোনগুলোকে ট্যাবলেট হিসেবে কাজ করতে সক্ষম করে, যা মোবাইল ডিভাইসগুলোর জন্য একটি বহুমুখী ব্যবহারিক ক্ষেত্র প্রদান করে।</li>
<li>নেক্সডক এক্সএল, একটি আসন্ন পণ্য, এনইএক্স ডিভাইসের পরিসর বাড়ানোর প্রতিশ্রুতি দেয়, যা মোবাইল উৎপাদনশীলতা বাড়াবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nexdock.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zনেক্সডক আপনার স্মার্টফোনকে ল্যাপটপে পরিণত করে</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমি ২০০০-এর দশকের মাঝামাঝি থেকে শেষের দিকে AMD-তে ছিলাম, CPU/APU/GPU ডিজাইন করতে সাহায্য করছিলাম।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিডিয়া এএমডি এবং ইন্টেলের বাজার মূলধনকে ছাড়িয়ে গেছে, যা প্রযুক্তি শিল্পে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক।</li>
<li>হেমন্ত মহাপাত্র, একজন প্রাক্তন এএমডি কর্মচারী, এএমডির ঐতিহাসিক অবস্থানের তুলনায় ইন্টেলের সাথে এই অর্জনের অপ্রত্যাশিত প্রকৃতি নিয়ে প্রতিফলন করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zআমি ২০০০-এর দশকের মাঝামাঝি থেকে শেষের দিকে AMD-তে ছিলাম, CPU/APU/GPU ডিজাইন করতে সাহায্য করছিলাম।</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আপনি কি এমন কোনো সফটওয়্যার তৈরি করেছেন যা শুধুমাত্র আপনার নিজের ব্যবহারের জন্য কিন্তু অন্য কারো জন্য নয়?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40878765</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zআপনি কি এমন কোনো সফটওয়্যার তৈরি করেছেন যা শুধুমাত্র আপনার নিজের ব্যবহারের জন্য কিন্তু অন্য কারো জন্য নয়?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিটের অ্যাড্রেনো আইজিপিইউ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zস্ন্যাপড্রাগন এক্স এলিটের অ্যাড্রেনো আইজিপিইউ</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP2040-এ একটি RTOS-এ স্থানান্তর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>যেমন প্রকল্পগুলি জটিলতায় বৃদ্ধি পায়, রাস্পবেরি পাই পিকো প্রায়ই আরডুইনো আইডিই-এর ক্ষমতাগুলিকে ছাড়িয়ে যায়, যা একটি আরটিওএস (রিয়েল-টাইম অপারেটিং সিস্টেম) এর মতো আরও উন্নত সরঞ্জামের প্রয়োজন হয়।</li>
<li>মার্টিজন ব্রাম পিটিজেড ক্যামেরা এবং ভিডিও সুইচারের জন্য একটি হার্ডওয়্যার কন্ট্রোলার তৈরি করছেন, যা সফটওয়্যার জটিলতার কারণে একটি আরটিওএস প্রয়োজন; তিনি ফ্রি আরটিওএস, অ্যাপাচি নাটক্স এবং জেফির মূল্যায়ন করেছেন।</li>
<li>FreeRTOS-এর প্রাথমিক চ্যালেঞ্জগুলি সত্ত্বেও, যেমন printf হ্যাং সৃষ্টি করা এবং হার্ডওয়্যার বিমূর্ততার অভাব, এটি pico-sdk-এর সাথে এর সংহতির কারণে সবচেয়ে কার্যকর বিকল্প হিসাবে রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZRP2040-এ একটি RTOS-এ স্থানান্তর</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কোরাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জ ব্যবহার করে অস্থি টিস্যু মেরামত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গবেষকরা প্রবাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জকে কাঠামো হিসেবে ব্যবহার করে হাড়ের টিস্যু মেরামতের জন্য একটি নতুন পদ্ধতি উদ্ভাবন করেছেন, যা তাদের ছিদ্রতা এবং ক্যালসিয়াম কার্বোনেট গঠনের সুবিধা গ্রহণ করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিতে ক্ষতিগ্রস্ত এলাকার সাথে মানানসই করার জন্য স্ক্যাফোল্ড প্রস্তুত করা এবং অস্থি পুনর্জন্মকে উৎসাহিত করার জন্য ম্যারো স্ট্রোমাল কোষ (MSC) বা স্টেম সেল ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>প্রচলিত উপকরণ যেমন সিরামিক বা মিশ্র ধাতুর বিপরীতে, প্রবাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জ স্ট্রেস-শিল্ডিং এড়িয়ে চলে, যা সঠিক হাড় নিরাময় এবং সংহতকরণের জন্য একটি কাঠামো প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zকোরাল এবং সামুদ্রিক স্পঞ্জ ব্যবহার করে অস্থি টিস্যু মেরামত</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন ভিভালদি বর্তমান এআই প্রবণতাকে অনুসরণ করবে না?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভিভালদি তাদের ওয়েব ব্রাউজারে চ্যাটজিপিটি-এর মতো বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) সংযুক্ত না করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে, কারণ তারা নকল, গোপনীয়তা লঙ্ঘন এবং ভুল তথ্য সৃষ্টির বিষয়ে উদ্বিগ্ন।</li>
<li>এলএলএমগুলি বিপুল পরিমাণ ডেটা বিশ্লেষণ করে, যা অনিচ্ছাকৃতভাবে কপিরাইটযুক্ত উপাদান পুনরাবৃত্তি এবং ব্যক্তিগত তথ্য প্রকাশের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>ভিভালডি একটি বৈশিষ্ট্যসমৃদ্ধ এবং নৈতিক ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা প্রদান করার লক্ষ্য রাখে, যা ভবিষ্যতের মেশিন লার্নিং অগ্রগতির জন্য উন্মুক্ত থাকে যা গোপনীয়তা এবং ব্যবহারযোগ্যতাকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zকেন ভিভালদি বর্তমান এআই প্রবণতাকে অনুসরণ করবে না?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["প্রযুক্তিগত" দক্ষতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিলিকন ভ্যালিতে ব্যক্তিদের &quot;প্রযুক্তিগত&quot; বা &quot;অপ্রযুক্তিগত&quot; হিসেবে প্রচলিত লেবেলিং বিভিন্ন ক্ষেত্রের বৈচিত্র্যময় প্রযুক্তিগত দক্ষতাকে অবমূল্যায়ন করে।</li>
<li>যেমন সিনেমা &quot;ফ্রি সলো&quot; এবং স্টেফ কারির বাস্কেটবল ক্যারিয়ার জটিল প্রযুক্তিগত বিবরণকে হাইলাইট করে যা প্রায়ই উপেক্ষিত হয়, তেমনি মার্কেটিং, বিক্রয় এবং ব্যবস্থাপনায় দক্ষতাও।</li>
<li>এই দক্ষতাগুলি স্বীকৃতি এবং সঠিকভাবে বর্ণনা করা আমাদের বিভিন্ন পেশার বোঝাপড়াকে সমৃদ্ধ করতে পারে এবং গুরুত্বপূর্ণ কাজকে অবমূল্যায়ন করে এমন ক্ষমতার গতিশীলতার স্থায়িত্ব রোধ করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z&quot;প্রযুক্তিগত&quot; দক্ষতা</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনিসনে প্রোগ্রামিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউনিসন একটি এমআইটি-লাইসেন্সপ্রাপ্ত প্রোগ্রামিং ভাষা যা কোড টেক্সট ফাইলের পরিবর্তে একটি ডাটাবেসে সংরক্ষণ করে, যা বিতরণকৃত প্রোগ্রামিংকে সহজতর করে।</li>
<li>এটি হ্যাশের উপর ভিত্তি করে একটি অনন্য নামকরণ পদ্ধতি ব্যবহার করে, যা নির্বিঘ্নে পুনঃনামকরণ এবং সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ সক্ষম করে এবং কোড নির্ভরতা এবং পারস্পরিক ক্রিয়াকলাপ ট্র্যাক করার জন্য একটি ক্ষমতা সিস্টেম বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>ক্লাউড কম্পিউটিংয়ের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ইউনিসন ইউনিসন ক্লাউডের মাধ্যমে পরিচালিত পরিষেবা প্রদান করে, তবে একটি স্থিতিশীল ফরেন ফাংশন ইন্টারফেস (এফএফআই) এর অভাব এবং কাস্টম টুলিংয়ের প্রয়োজনের মতো চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/978955/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zইউনিসনে প্রোগ্রামিং</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DS_store এর উৎপত্তি (২০০৬)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিএস_স্টোর ফাইলগুলি, যা সাধারণত ম্যাক থেকে উইন্ডোজে ফাইল স্থানান্তরের সময় দেখা যায়, &quot;ডেস্কটপ সার্ভিসেস স্টোর&quot; এর সংক্ষিপ্ত রূপ, যা ১৯৯৯ সালে ম্যাক ওএস এক্স ফাইন্ডারের পুনর্লিখন থেকে উদ্ভূত।</li>
<li>ফাইন্ডারকে একটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস (Finder_FE) এবং মূল কার্যকারিতা (Finder_BE) এ বিভক্ত করা হয়েছিল, যার পরিকল্পনা ছিল ব্যাকএন্ডকে একটি পাবলিক এপিআই নামে ডেক্সটপ সার্ভিসেস হিসেবে তৈরি করা, যদিও এটি সম্পূর্ণরূপে প্রকাশিত হয়নি।</li>
<li>একটি বাগ অতিরিক্ত .DS_Store ফাইল তৈরি করে, এমনকি ব্যবহারকারীর সমন্বয় ছাড়াই, যা ম্যাক ব্যবহারকারীদের জন্য একটি স্থায়ী সমস্যা হয়ে দাঁড়িয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZDS_store এর উৎপত্তি (২০০৬)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xcapture-BPF – লিনাক্স টপ-এর মতো, কিন্তু এক্সরে ভিশন সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>0x.tools হলো একটি ওপেন-সোর্স ইউটিলিটির সেট যা লিনাক্সে অ্যাপ্লিকেশন পারফরম্যান্স বিশ্লেষণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, সরলতা এবং ন্যূনতম নির্ভরতার উপর জোর দিয়ে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে পৃথক থ্রেড-স্তরের কার্যকলাপ পরিমাপ করা এবং সিস্টেম-স্তর এবং বিস্তারিত থ্রেড কার্যকলাপ বিশ্লেষণের জন্য eBPF-ভিত্তিক সরঞ্জাম প্রদান করা।</li>
<li>এটি খুব কম ওভারহেড সহ উৎপাদন পরিবেশে নিরাপদ ব্যবহারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং এতে অপারেটিং সিস্টেম আপগ্রেড বা ভারী মনিটরিং ফ্রেমওয়ার্কের প্রয়োজন হয় না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x.tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZXcapture-BPF – লিনাক্স টপ-এর মতো, কিন্তু এক্সরে ভিশন সহ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই-এর $৬০০ বিলিয়ন প্রশ্ন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এআই রাজস্বের ব্যবধান $২০০ বিলিয়ন থেকে $৬০০ বিলিয়ন পর্যন্ত বেড়েছে, যা শিল্পের বৃদ্ধির প্রত্যাশা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে।</li>
<li>মূল উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে GPU সরবরাহ সংকটের প্রশমিত হওয়া, Nvidia-এর ডেটা সেন্টার আয়ের বৃদ্ধি, এবং OpenAI-এর উল্লেখযোগ্য রাজস্ব বৃদ্ধি $৩.৪ বিলিয়ন পর্যন্ত।</li>
<li>মূল্য নির্ধারণের ক্ষমতার অভাব, বিনিয়োগ ঝুঁকি এবং পুরানো চিপগুলির দ্রুত অবমূল্যায়নের মতো চ্যালেঞ্জগুলি বিদ্যমান, তবে কম GPU খরচ স্টার্টআপ এবং উদ্ভাবনের জন্য উপকারী হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zএআই-এর $৬০০ বিলিয়ন প্রশ্ন</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১৫০ লাইনের সি কোডে NumPy ম্যাট্রিক্স গুণনকে পরাজিত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি উচ্চ-প্রদর্শনশীল ম্যাট্রিক্স গুণন বাস্তবায়ন সি-তে, যা BLIS ডিজাইন অনুসরণ করে, একটি AMD Ryzen 7700-এ NumPy (OpenBLAS) কে ছাড়িয়ে যায়, ১ টেরাফ্লপসেরও বেশি অর্জন করে।</li>
<li>কোডটি সহজ, পোর্টেবল এবং স্কেলেবল, শুধুমাত্র ৩ লাইনের OpenMP নির্দেশনা ব্যবহার করে সমান্তরালীকরণ করে, এবং FMA3 এবং AVX নির্দেশনা সহ Intel Core এবং AMD Zen CPU গুলিকে লক্ষ্য করে।</li>
<li>বাস্তবায়নটি প্রদর্শন করে যে গভীর অ্যাসেম্বলি বা ফরট্রান কোড ছাড়াই সি-তে দক্ষ ম্যাট্রিক্স গুণন অর্জন করা যেতে পারে, যা নির্দিষ্ট হার্ডওয়্যারের জন্য সূক্ষ্ম-সুর করা হলে প্রতিষ্ঠিত BLAS লাইব্রেরির সাথে তুলনীয় কর্মক্ষমতা প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://salykova.github.io/matmul-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Z১৫০ লাইনের সি কোডে NumPy ম্যাট্রিক্স গুণনকে পরাজিত করা</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনি যে বইগুলি বুঝতে পারেন না সেগুলি পড়ার আনন্দ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি এমন বই পড়ার আনন্দ এবং মূল্যকে গুরুত্ব দেয় যা সম্পূর্ণরূপে বোঝা যায় না, এটি প্রস্তাব করে যে একটি বই সম্পূর্ণরূপে না বুঝেও তার প্রশংসা করা ঠিক আছে।</li>
<li>লেখক, মলি টেম্পলটন, নীল স্টিফেনসনের <em>বারোক সাইকেল</em> এবং সাম্প্রতিক শিরোনাম যেমন আলায়া ডন জনসনের <em>দ্য লাইব্রেরি অফ ব্রোকেন ওয়ার্ল্ডস</em> এবং মলি ম্যাকগির <em>জোনাথন অ্যাবারনাথি ইউ আর কাইন্ড</em> এর মতো জটিল বইগুলির সাথে ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন।</li>
<li>টেম্পলটন যুক্তি দেন যে পাঠে অনিশ্চয়তাকে গ্রহণ করা মুক্তিদায়ক হতে পারে এবং পাঠের অভিজ্ঞতাকে সমৃদ্ধ করতে পারে, যা পাঠকদের চ্যালেঞ্জিং বর্ণনাগুলি অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zআপনি যে বইগুলি বুঝতে পারেন না সেগুলি পড়ার আনন্দ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টুইলিও নিশ্চিত করেছে যে হ্যাকাররা ৩৩ মিলিয়ন Authy ব্যবহারকারীর ফোন নম্বর ফাঁস করার পর ডেটা লঙ্ঘন হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zটুইলিও নিশ্চিত করেছে যে হ্যাকাররা ৩৩ মিলিয়ন Authy ব্যবহারকারীর ফোন নম্বর ফাঁস করার পর ডেটা লঙ্ঘন হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সবচেয়ে দুঃখজনক "শুধু পাঠিয়ে দাও" গল্প (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি অ্যাপ তৈরি করার ব্যক্তিগত যাত্রা শেয়ার করেছেন, যা ২০১৮ সালে শুরু হয়েছিল, কিন্তু ক্রমাগত ফিচার যোগ করা এবং React Native এর মতো নতুন প্রযুক্তি শেখার কারণে এর মুক্তি বিলম্বিত হয়েছিল।</li>
<li>দুই বছর পর প্রকল্পটি পরিত্যাগ করার পরেও, লেখক পরে একটি অনুরূপ অ্যাপ আবিষ্কার করেন যা অসম্পূর্ণ হওয়া সত্ত্বেও সফল হয়েছিল, যা মিশ্র অনুভূতির দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>২০২২ সালে, লেখক অবশেষে একটি প্রোডাক্টিভিটি অ্যাপ প্রকাশ করেন যা বিভিন্ন বৈশিষ্ট্য যেমন টুডোস, অভ্যাস, পরিকল্পক, এবং লক্ষ্যসমূহকে একত্রিত করে, এবং পাঠকদের বেনজি - দ্য লাইফ ওএস কমিউনিটিতে যোগ দেওয়ার আমন্ত্রণ জানান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zসবচেয়ে দুঃখজনক &quot;শুধু পাঠিয়ে দাও&quot; গল্প (২০২০)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেফ্রি স্নোভার এবং পাওয়ারশেলের নির্মাণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেফ্রি স্নোভার, যিনি পাওয়ারশেলের স্থপতি, তার যাত্রা শেয়ার করেছেন একটি কমান্ড টুল তৈরির যা উইন্ডোজ সিস্টেম প্রশাসনকে বিপ্লবী করেছে, প্রাথমিকভাবে একটি কোম্পানির প্রতিরোধের সম্মুখীন হয়েছিল যারা গ্রাফিক্যাল ইন্টারফেসকে পছন্দ করত।</li>
<li>মূল চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে ছিল কোম্পানির পুনর্গঠন পরিচালনা করা, সাংস্কৃতিক প্রতিরোধ মোকাবেলা করা, এবং একটি নিবেদিত দল গঠন করা, যেখানে .NET-এর জন্য বিল গেটসের প্রচেষ্টার উল্লেখযোগ্য প্রভাব ছিল।</li>
<li>পাওয়ারশেলের উন্নয়ন, যা মনাড ম্যানিফেস্টোর দ্বারা পরিচালিত, উইন্ডোজ সার্ভার প্রশাসনকে রূপান্তরিত করেছে এবং মাইক্রোসফটের ক্লাউডে স্থানান্তরকে সক্ষম করেছে, যা প্রযুক্তিগত পরিবর্তনে অধ্যবসায় এবং দৃষ্টিভঙ্গির প্রভাব প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zজেফ্রি স্নোভার এবং পাওয়ারশেলের নির্মাণ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sans-IO: নেটওয়ার্ক পরিষেবার জন্য কার্যকর রাস্টের গোপন রহস্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফায়ারজোন তার মূল সংযোগ লাইব্রেরি, কনলিব, নেটওয়ার্ক সংযোগ এবং ওয়্যারগার্ড টানেলগুলি পরিচালনা করার জন্য রাস্ট এবং একটি সানস-আইও ডিজাইন ব্যবহার করে, যা দ্রুত পরীক্ষা, গভীর কাস্টমাইজেশন এবং উচ্চ নিশ্চয়তা প্রদান করে।</li>
<li>স্যান্স-আইও ডিজাইন নীতি এবং বাস্তবায়নকে <code>Transmit</code> এর মতো বিমূর্ততার মাধ্যমে আলাদা করে, যা বিশুদ্ধ স্টেট মেশিনগুলিকে সরাসরি আইও ছাড়াই নেটওয়ার্ক প্রোটোকলগুলি পরিচালনা করতে দেয়, কোডটিকে আরও নমনীয় এবং পরীক্ষা করা সহজ করে তোলে।</li>
<li>যদিও sans-IO কাস্টম ইভেন্ট লুপ এবং স্টেট মেশিন প্রয়োজন, এটি উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে যেমন সহজ সংযোজন, নমনীয় API, এবং উন্নত ত্রুটি পরিচালনা, তবুও এটি এখনও রাস্ট সম্প্রদায়ে ব্যাপকভাবে গৃহীত হয়নি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.firezone.dev/blog/sans-io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZSans-IO: নেটওয়ার্ক পরিষেবার জন্য কার্যকর রাস্টের গোপন রহস্য</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হাস্কেল ব্যবহার করে হাফম্যান কোডের মাধ্যমে একটি ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি হাফম্যান কোডিং ব্যবহার করে হ্যাস্কেলে একটি ডেটা কম্প্রেশন প্রোগ্রাম তৈরির বিবরণ দেয়, যা এনকোডিং এবং ডিকোডিংয়ের জন্য ধ্রুবক মেমোরি সহ যেকোনো বাইনারি ফাইল পরিচালনা করে।</li>
<li>এটি হাফম্যান কোড, প্রিফিক্স-মুক্ত কোড এবং দক্ষ এনকোডিংয়ের জন্য একটি বাইনারি ট্রি নির্মাণের প্রক্রিয়া ব্যাখ্যা করে, এরপর এনকোডিং এবং ডিকোডিং ফাংশনগুলির বাস্তবায়ন।</li>
<li>পোস্টটিতে বাইনারি ফাইলগুলি পরিচালনা, ডেটা সিরিয়ালাইজ/ডিসিরিয়ালাইজ করা এবং মাল্টিথ্রেডিং এবং দ্রুত কোড তৈরির মতো সম্ভাব্য উন্নতিগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা Haskell-এ একটি ব্যবহারিক এবং দক্ষ ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zহাস্কেল ব্যবহার করে হাফম্যান কোডের মাধ্যমে একটি ডেটা কম্প্রেশন ইউটিলিটি তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভয়েস আইসোলেটর: ফিল্ম, পডকাস্ট, সাক্ষাৎকার প্রোডাকশনের জন্য পটভূমির শব্দ সরান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এআই ভয়েস জেনারেটর এখন ২৯টি ভাষা সমর্থন করে, যা একটি বৈশ্বিক শ্রোতার জন্য এর প্রবেশযোগ্যতা এবং ব্যবহারযোগ্যতা বৃদ্ধি করেছে।</li>
<li>এটি হাজার হাজার ভয়েস বিকল্প সরবরাহ করে, যা ব্যবহারকারীদের বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশন এবং পছন্দের জন্য বিস্তৃত পরিসরের বিকল্প প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elevenlabs.io/voice-isolator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zভয়েস আইসোলেটর: ফিল্ম, পডকাস্ট, সাক্ষাৎকার প্রোডাকশনের জন্য পটভূমির শব্দ সরান</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভিশন প্রো মালিকরা, আপনারা কি এখনও এটি ব্যবহার করছেন?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40872102</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zভিশন প্রো মালিকরা, আপনারা কি এখনও এটি ব্যবহার করছেন?</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডিফিউশন ফোর্সিং: পরবর্তী-টোকেন পূর্বাভাস পূর্ণ-সিকোয়েন্স ডিফিউশনের সাথে মিলিত হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিফিউশন ফোর্সিং একটি নতুন প্রশিক্ষণ পদ্ধতি যা পরবর্তী টোকেন পূর্বাভাস এবং পূর্ণ-সিকোয়েন্স ডিফিউশন মডেলগুলিকে একত্রিত করে, যা নমনীয় প্রজন্ম এবং সিকোয়েন্স-লেভেল নির্দেশনা প্রদান করে।</li>
<li>এটি ভিডিও পূর্বাভাস, অসীম রোলআউট স্থিতিশীলকরণ, বিস্তার পরিকল্পনা এবং দীর্ঘমেয়াদী অনুকরণ শিক্ষার মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা উন্নতি অর্জন করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি স্থিতিশীল এবং সামঞ্জস্যপূর্ণ ভিডিও পূর্বাভাসের জন্য, স্লাইডিং উইন্ডো ছাড়াই দীর্ঘতর রোলআউটের জন্য, এবং দীর্ঘমেয়াদী মেমরি প্রয়োজনীয়তা সহ নন-মারকোভিয়ান কাজগুলির দৃঢ় পরিচালনার জন্য অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boyuan.space/diffusion-forcing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zডিফিউশন ফোর্সিং: পরবর্তী-টোকেন পূর্বাভাস পূর্ণ-সিকোয়েন্স ডিফিউশনের সাথে মিলিত হয়</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ ব্যবহার করে নিকট-সদৃশ খুঁজে বের করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ বড় টেক্সট সংগ্রহে আনুমানিকভাবে সাদৃশ্যপূর্ণ ডকুমেন্টগুলি সনাক্ত করতে ব্যবহৃত হয়, যেমন GPT-3 ডেটাসেট প্রস্তুতিতে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>MinHash নথির বৈশিষ্ট্যগুলিকে হ্যাশ করে এবং সর্বনিম্ন হ্যাশ মানটিকে একটি স্বাক্ষর হিসাবে ব্যবহার করে Jaccard সাদৃশ্যের আনুমানিক হিসাব করে, যা বড় কর্পাসের কার্যকর তুলনা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি স্কেলেবল এবং এটি হাইপারলগলগ-এর মতো অন্যান্য কৌশলের সাথে মিলিত করা যেতে পারে, যা এটিকে বৃহৎ পরিসরের টেক্সট প্রক্রিয়াকরণ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000Zজ্যাককার্ড সাদৃশ্য এবং মিনহ্যাশ ব্যবহার করে নিকট-সদৃশ খুঁজে বের করা</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অঞ্চল-নির্দিষ্ট মেশিনের মূল্য নির্ধারণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>১লা জুলাই থেকে, অঞ্চলভিত্তিক মূল্য নির্ধারণ করা হবে মেশিনগুলির জন্য, অতিরিক্ত RAM সহ, কারণ বিভিন্ন অঞ্চলে অবকাঠামো খরচ ভিন্ন।</li>
<li>মূল্য সমন্বয় চার মাস ধরে ধাপে ধাপে কার্যকর হবে, নভেম্বরের মধ্যে চূড়ান্ত মূল্য নির্ধারণ করা হবে; প্রাথমিক চালানগুলোতে মূল্য পরিবর্তন ছাড়াই অঞ্চল-নির্দিষ্ট লাইন আইটেম দেখানো হবে।</li>
<li>মেশিন শেয়ার্ড সিপিইউ ১এক্স ব্যবহারের জন্য বাগ ফিক্স প্রয়োগ করা হয়েছে যা ফ্রি মেশিনস অ্যালাউন্স ক্রেডিট দ্বারা কভার করা হয়নি, এবং ক্রেডিটগুলি পুনরায় ইস্যু করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000Zঅঞ্চল-নির্দিষ্ট মেশিনের মূল্য নির্ধারণ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ইমেইল পেয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক &#39;রেমন্ড&#39; নামের একজনের কাছ থেকে একটি ইমেল পেয়েছিলেন যা উইস্প, একটি হেডলেস সিএমএস, প্রচার করছিল। ইমেলটি ব্যক্তিগতকৃত মনে হলেও আসলে এটি এআই-উৎপন্ন ছিল।</li>
<li>ইমেলটি একটি ব্যাপক প্রচার কৌশলের অংশ ছিল যা AI ব্যবহার করে প্রায় ১,০০০ ব্যক্তিগতকৃত ইমেল পাঠিয়েছিল GitHub-এ পাবলিক ব্লগ সহ ডেভেলপারদের কাছে।</li>
<li>লেখক এই কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা-চালিত পদ্ধতির প্রতি হতাশা প্রকাশ করেছেন এবং এমন স্প্যাম এড়াতে তাদের গিটহাব-মিরর ব্যক্তিগত করার কথা বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zআমি একটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ইমেইল পেয়েছি</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রোটন গুগল ডক্সের নিজস্ব সংস্করণ চালু করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রোটন প্রোটন ডক্স চালু করেছে, যা গুগল ডক্সের একটি নিরাপদ বিকল্প, যেখানে সমৃদ্ধ সম্পাদনা এবং সহযোগিতা সরঞ্জাম সহ প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন রয়েছে।</li>
<li>প্রোটন ডক্স উন্নত ফরম্যাটিং, ছবি এম্বেডিং এবং মাইক্রোসফট .docx সহ একাধিক ফরম্যাট সমর্থন করে, এবং মন্তব্য ও কার্সর ট্র্যাকিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্য সহ রিয়েল-টাইম সহযোগিতা করতে দেয়।</li>
<li>এই লঞ্চটি প্রোটনের বৃহত্তর সম্প্রসারণের অংশ, যা একটি ভিপিএন, এনক্রিপ্টেড ক্যালেন্ডার এবং পাসওয়ার্ড ম্যানেজার অন্তর্ভুক্ত করে, এবং শীঘ্রই ব্যবহারকারীদের জন্য প্রোটন ডক্স উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zপ্রোটন গুগল ডক্সের নিজস্ব সংস্করণ চালু করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন সেতুগুলি ডুবে না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেতুগুলোকে খোলা স্থানগুলির উপর বোঝা বহন করতে হয়, যার জন্য পিয়ার বা অ্যাবাটমেন্টের মতো শক্তিশালী উপ-গঠন প্রয়োজন যা কেন্দ্রীভূত শক্তি সামলাতে পারে।</li>
<li>ভিত্তি পাইলগুলি, যা মাটির গভীরে প্রবেশ করানো হয়, প্রান্তীয় ভারবহন এবং ত্বকের ঘর্ষণের মাধ্যমে স্থিতিশীলতা প্রদান করে, উল্লম্ব এবং অনুভূমিক বোঝা প্রতিরোধ করে।</li>
<li>ড্রিলড শ্যাফট এবং কন্টিনিউয়াস ফ্লাইট অগার পাইলস এবং হেলিকাল পাইলসের মতো বিভিন্নতা নির্দিষ্ট ভূতাত্ত্বিক চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে, যদিও সমস্ত পদ্ধতির সীমাবদ্ধতা এবং সম্ভাব্য ব্যর্থতার ঝুঁকি রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zকেন সেতুগুলি ডুবে না</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি হ্যাকার নিউজের জন্য একটি সার্চ ইঞ্জিন তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ভেক্টারা কর্মচারী হ্যাকার নিউজ (এইচএন) এর জন্য একটি উন্নত সার্চ টুল তৈরি করেছেন যা গত ছয় মাসের গল্প এবং মন্তব্যের ডেটা ব্যবহার করে।</li>
<li>নির্মাতা নতুন সার্চ টুলের কার্যকারিতা সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া চান, যা বর্তমানে HN-এ ব্যবহৃত Algolia সার্চের সাথে তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি বিদ্যমান অনুসন্ধান কার্যকারিতার সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করে HN ব্যবহারকারীদের জন্য অনুসন্ধান অভিজ্ঞতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackernews.demo.vectara.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zআমি হ্যাকার নিউজের জন্য একটি সার্চ ইঞ্জিন তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন এআই অবকাঠামো স্টার্টআপগুলি নির্মাণ করা অত্যন্ত কঠিন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zকেন এআই অবকাঠামো স্টার্টআপগুলি নির্মাণ করা অত্যন্ত কঠিন</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এই ক্রিসমাসে আমি শুধু একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ড চাই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ডের ধারণা নিয়ে আলোচনা করে, যা কখনও বাস্তবায়িত হয়নি কিন্তু ২০১৮ সাল থেকে পৃথিবীর দ্রুত ঘূর্ণনের কারণে প্রয়োজনীয় হতে পারে।</li>
<li>লিপ সেকেন্ডগুলি পৃথিবীর অনিয়মিত ঘূর্ণনের হিসাব রাখতে যোগ করা হয়, যা ইউনিক্স সময়ের মতো প্রযুক্তিগত সিস্টেমগুলির জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে, যা ২৩:৫৯:৬০ টাইমস্ট্যাম্পের সাথে সংগ্রাম করে।</li>
<li>২০৩৫ সালের মধ্যে লিপ সেকেন্ড বিলুপ্ত করার বিষয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে, যা একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ড বাস্তবায়ন প্রতিরোধ করবে, যা লেখকের কাছে হতাশাজনক বলে মনে হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/leap</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zএই ক্রিসমাসে আমি শুধু একটি নেতিবাচক লিপ সেকেন্ড চাই</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সুখী মজার শাখা পূর্বাভাসকারীকে উপহাস করবেন না (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি AArch64 অ্যাসেম্বলি ইনার লুপ অপ্টিমাইজ করার প্রচেষ্টা একটি জাম্প বাদ দেওয়ার মাধ্যমে ৪ গুণ ধীরগতির কারণ হয়েছিল, কারণ <code>bl</code> (লিঙ্ক সহ শাখা) এবং <code>ret</code> (ফিরতি) জোড়াগুলির অমিল ছিল, যা শাখা পূর্বাভাসকারীকে বিভ্রান্ত করেছিল।</li>
<li><code>ret</code> কে <code>br x30</code> (রেজিস্টারে শাখা) দিয়ে প্রতিস্থাপন করলে কর্মক্ষমতার সমস্যা সমাধান হয়েছিল, এবং আরও অপ্টিমাইজেশন, যার মধ্যে ইনলাইনিং এবং SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) নির্দেশনা ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত ছিল, উল্লেখযোগ্য গতি বৃদ্ধি অর্জিত হয়েছিল।</li>
<li>চূড়ান্ত অপ্টিমাইজড SIMD সংস্করণটি ৯৪ ন্যানোসেকেন্ডে চলেছিল, যা মূল কোডের তুলনায় প্রায় ৮.৮ গুণ দ্রুত, অসমমিত শাখা এড়ানো এবং কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির জন্য SIMD ব্যবহার করার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zসুখী মজার শাখা পূর্বাভাসকারীকে উপহাস করবেন না (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই শক্তির চাহিদার কারণে গুগলের কার্বন নির্গমন প্রায় ৫০% বৃদ্ধি পেয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগলের কার্বন নির্গমন ২০১৯ সালের তুলনায় প্রায় ৫০% বৃদ্ধি পেয়েছে, যা ২০২৪ সালের পরিবেশগত প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে, এবং এটি ২০৩০ সালের মধ্যে নেট-জিরো নির্গমনের লক্ষ্যে চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>নিঃসরণ বৃদ্ধির প্রধান কারণ হল ডেটা সেন্টার এবং সরবরাহ শৃঙ্খলার নিঃসরণে উচ্চতর শক্তি খরচ, যা এআই অগ্রগতির দ্বারা চালিত হয়, ২০২৩ সালে ডেটা সেন্টারের বিদ্যুৎ খরচে ১৭% বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>এই চ্যালেঞ্জগুলির পরেও, গুগল দক্ষ অবকাঠামো এবং নির্গমন হ্রাসের মাধ্যমে তার পরিবেশগত প্রভাব কমানোর জন্য প্রতিশ্রুতিবদ্ধ, যা মাইক্রোসফটের মতো অন্যান্য প্রযুক্তি কোম্পানিগুলিও এআই চাহিদার কারণে সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zএআই শক্তির চাহিদার কারণে গুগলের কার্বন নির্গমন প্রায় ৫০% বৃদ্ধি পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দ্য ইলাস্ট্রেটেড ট্রান্সফরমার (২০১৮)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি ট্রান্সফর্মার মডেল নিয়ে আলোচনা করে, যা প্রশিক্ষণের গতি এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য অ্যাটেনশন মেকানিজম ব্যবহার করে, নির্দিষ্ট কাজগুলিতে গুগল নিউরাল মেশিন ট্রান্সলেশন মডেলকে অতিক্রম করে।</li>
<li>ট্রান্সফরমার মডেল, যা &quot;Attention is All You Need&quot; প্রবন্ধে বিস্তারিতভাবে বর্ণিত হয়েছে, TensorFlow (Tensor2Tensor প্যাকেজ) এবং PyTorch (হার্ভার্ডের NLP গাইড) এ বাস্তবায়ন রয়েছে, এবং এটি গুগল ক্লাউড দ্বারা তাদের ক্লাউড TPU অফারিংয়ের জন্য সুপারিশ করা হয়েছে।</li>
<li>মডেলের স্থাপত্যে এনকোডিং এবং ডিকোডিং উপাদানগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা স্ব-মনোযোগ এবং বহু-মাথা মনোযোগ স্তরগুলির সাথে সজ্জিত, এটি ইনপুটের প্রাসঙ্গিক অংশগুলিতে মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করতে এবং অনুবাদের সঠিকতা উন্নত করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zদ্য ইলাস্ট্রেটেড ট্রান্সফরমার (২০১৮)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ব্রাজিলের ডেটা নিয়ন্ত্রক সংস্থা মেটাকে এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডেটা সংগ্রহ থেকে নিষিদ্ধ করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রাজিলের জাতীয় তথ্য সুরক্ষা কর্তৃপক্ষ মেটাকে ব্রাজিলের ডেটা ব্যবহার করে তার এআই সিস্টেমগুলি প্রশিক্ষণ দেওয়া থেকে নিষিদ্ধ করেছে, মৌলিক অধিকারগুলির সম্ভাব্য ঝুঁকির কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>মেটার আপডেট করা গোপনীয়তা নীতি, যা এআই প্রশিক্ষণের জন্য পাবলিক পোস্টগুলির ব্যবহারকে অনুমতি দেয়, ব্রাজিলিয়ান নিয়মাবলীর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়, যার ফলে এই সীমাবদ্ধতা আরোপিত হয়েছে।</li>
<li>মেটাকে এই রায়ের সাথে পাঁচ দিনের মধ্যে মেনে চলতে হবে অথবা প্রতিদিনের জরিমানার সম্মুখীন হতে হবে, যা ইউরোপে দেখা অনুরূপ প্রতিরোধের প্রতিফলন, যখন যুক্তরাষ্ট্রে জনসাধারণের ডেটা দিয়ে এআই প্রশিক্ষণ অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zব্রাজিলের ডেটা নিয়ন্ত্রক সংস্থা মেটাকে এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডেটা সংগ্রহ থেকে নিষিদ্ধ করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল এআই চুক্তির অংশ হিসেবে ওপেনএআই বোর্ড পর্যবেক্ষক ভূমিকা পেতে প্রস্তুত]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zঅ্যাপল এআই চুক্তির অংশ হিসেবে ওপেনএআই বোর্ড পর্যবেক্ষক ভূমিকা পেতে প্রস্তুত</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সোনার আমার কাজ ধ্বংস করছে এবং এটি আমাকে হতাশার দিকে ঠেলে দিচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সোনার, একটি কোড মানের সরঞ্জাম, নতুন ভাষার সিনট্যাক্সের সাথে তাল মিলিয়ে চলতে হিমশিম খায়, যা ডেভেলপারদের মধ্যে বিশেষ করে কোটলিনের ক্ষেত্রে হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>ডিফল্ট সোনার সেটআপ প্রায়ই অপ্রয়োজনীয় কোড পরিবর্তন করতে বাধ্য করে, এবং নিয়মগুলি কাস্টমাইজ করা বা ব্যতিক্রমগুলি অনুমোদন করা ব্যবহারকারী-বান্ধব নয়, বিশেষ করে কঠোর সময়সীমার মধ্যে।</li>
<li>উন্নতির জন্য প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে নিয়ম অমান্য করার জন্য ব্যবহারকারীর ভূমিকা নির্ধারণ করা, প্রশাসককে বিজ্ঞপ্তি পাঠানো, অমান্য করার জন্য গোষ্ঠীর সম্মতি এবং নিয়ম সংক্রান্ত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করার জন্য একটি সম্প্রদায় থ্রেড।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zসোনার আমার কাজ ধ্বংস করছে এবং এটি আমাকে হতাশার দিকে ঠেলে দিচ্ছে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি এপিজেনেটিক সম্পাদক যা জিনগুলোকে নীরব করতে পারে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000Zএকটি এপিজেনেটিক সম্পাদক যা জিনগুলোকে নীরব করতে পারে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্যুর ডি ফ্রান্স: পেশাদার সাইক্লিং দলগুলি কীভাবে রাস্তায় খায় এবং রান্না করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইএফ এডুকেশন-ইজিপোস্টের প্রধান শেফ ওয়েন ব্ল্যান্ডি চ্যালেঞ্জগুলোর সাথে খাপ খাইয়ে নিতে নমনীয়তা প্রদর্শন করেছেন, যা পেশাদার সাইক্লিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ গুণ।</li>
<li>আধুনিক সাইক্লিং দলগুলি কাস্টম খাদ্য ট্রাক, পুষ্টি অ্যাপ এবং ডেটা-চালিত খাবারের পরিকল্পনায় বিনিয়োগ করে, যেখানে প্রতিটি রাইডারের জন্য ডায়েট নির্ধারণ করতে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>দলগুলি উচ্চ কার্বোহাইড্রেট এবং প্রোটিনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রতিদিন পাঁচটি খাবারের পরিকল্পনা অনুসরণ করে, যার মধ্যে সাইকেল চালানোর সময় জ্বালানি হিসেবে এনার্জি বার, জেল এবং ঐতিহ্যবাহী খাবার যেমন রাইস কেক অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zট্যুর ডি ফ্রান্স: পেশাদার সাইক্লিং দলগুলি কীভাবে রাস্তায় খায় এবং রান্না করে</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেউ কি সফলভাবে ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে এআই/এমএল ডেভেলপমেন্টে পরিবর্তন করেছেন?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন সিনিয়র ফুল-স্ট্যাক ওয়েব সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার যিনি ১০ বছরের অভিজ্ঞতা নিয়ে পেশাদার এআই ভূমিকায় স্থানান্তরিত হওয়ার পরামর্শ খুঁজছেন।</li>
<li>ব্যক্তির প্রোগ্রামিং, গণিত এবং কম্পিউটার বিজ্ঞানে দৃঢ় ভিত্তি রয়েছে, তবে কিছু কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার ক্ষেত্রে শূন্য থেকে শুরু করার প্রত্যাশা করছেন।</li>
<li>তারা স্ব-শিক্ষায় এআই, মেশিন লার্নিং (এমএল), এবং ডিপ লার্নিং শিখছে এবং যারা একই ধরনের ক্যারিয়ার পরিবর্তন করেছেন তাদের কাছ থেকে অন্তর্দৃষ্টি খুঁজছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40866311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000Zকেউ কি সফলভাবে ওয়েব ডেভেলপমেন্ট থেকে এআই/এমএল ডেভেলপমেন্টে পরিবর্তন করেছেন?</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[চিলি এত লম্বা কেন?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চিলির অনন্য দৈর্ঘ্য আন্দেস পর্বতমালার কারণে, যা পর্বতমালা এবং প্রশান্ত মহাসাগরের মধ্যে একটি সংকীর্ণ ভূমি তৈরি করেছে।</li>
<li>দেশটির ভূগোল নাজকা এবং দক্ষিণ আমেরিকান টেকটোনিক প্লেটের সংঘর্ষের ফলে গঠিত, যা আন্দেস পর্বতমালা তৈরি করেছে।</li>
<li>চিলির সীমানা ঐতিহাসিকভাবে বিতর্কিত ছিল, বিশেষ করে প্যাসিফিক যুদ্ধের সময়, যেখানে এটি সম্পদসমৃদ্ধ অঞ্চলগুলি অর্জন করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zচিলি এত লম্বা কেন?</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লেডিবার্ডে স্বাগতম, একটি সত্যিকারের স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেডিবার্ড একটি স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার এবং ইঞ্জিন, যা প্রাথমিকভাবে SerenityOS-এর জন্য একটি HTML ভিউয়ার ছিল, এখন এটি লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং অন্যান্য ইউনিক্স-সদৃশ সিস্টেমগুলিকে সমর্থন করে।</li>
<li>অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে অন্য কোনো ব্রাউজারের কোড ব্যবহার না করা, শুধুমাত্র ওয়েব ব্রাউজার হওয়ার উপর একক মনোযোগ, এবং বিজ্ঞাপন বা ব্যবহারকারীর ডেটার মাধ্যমে অর্থায়ন না করা।</li>
<li>একটি আলফা রিলিজ ২০২৬ সালের গ্রীষ্মে পরিকল্পিত, যার উন্নয়ন স্পনসরশিপ এবং অনুদানের মাধ্যমে অর্থায়িত হবে, এবং একটি ৪ জন পূর্ণকালীন প্রকৌশলীর দল দ্বারা পরিচালিত হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zলেডিবার্ডে স্বাগতম, একটি সত্যিকারের স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diff-pdf: দুটি PDF দৃশ্যত তুলনা করার সরঞ্জাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>diff-pdf টুলটি ব্যবহারকারীদের দুটি PDF ফাইল ভিজুয়ালি তুলনা করতে দেয়, যদি কোনো পার্থক্য থাকে তবে তা হাইলাইট করে।</li>
<li>রিপোজিটরিটি সক্রিয়ভাবে উন্নয়ন করা হচ্ছে না, এবং ব্যবহারকারীদের উন্নতির জন্য পুল রিকোয়েস্ট জমা দেওয়ার জন্য উৎসাহিত করা হচ্ছে কিন্তু সমর্থন বা নতুন বৈশিষ্ট্য আশা করা উচিত নয়।</li>
<li>ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেমের জন্য প্রদান করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে উইন্ডোজ, ম্যাকওএস এবং বেশ কয়েকটি লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশন, উৎস থেকে কম্পাইল করার জন্য বিস্তারিত ধাপ সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vslavik/diff-pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZDiff-pdf: দুটি PDF দৃশ্যত তুলনা করার সরঞ্জাম</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল ড্রাইভ থেকে লিনাক্স বুট করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ডেভেলপার FUSE এবং কাস্টম initramfs ব্যবহার করে Google Drive থেকে সফলভাবে লিনাক্স বুট করেছেন, যা ক্লাউড-নেটিভ কম্পিউটিংয়ের একটি নতুন পদ্ধতি প্রদর্শন করছে।</li>
<li>প্রক্রিয়াটি গুগল-ড্রাইভ-ওকামলফিউজ ব্যবহার করে গুগল ড্রাইভ মাউন্ট করা এবং আর্ক লিনাক্স স্থানান্তর করা জড়িত ছিল, যদিও ভাঙা সিমলিঙ্ক এবং ধীর কর্মক্ষমতার মতো চ্যালেঞ্জ ছিল।</li>
<li>এই ধারণার প্রমাণ, যা বাস্তব হার্ডওয়্যারে পরীক্ষা করা হয়েছে, ভবিষ্যতের সম্ভাবনাগুলি তুলে ধরে যেমন SSH বা একটি Git রিপোজিটরি থেকে লিনাক্স বুট করা, যা উদ্ভাবনী ক্লাউড-নেটিভ সমাধানের সম্ভাবনাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ersei.net/en/blog/fuse-root</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zগুগল ড্রাইভ থেকে লিনাক্স বুট করা</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হ্যাটেট্রিসে বিশ্ব রেকর্ড অর্জন (২০২২)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হেটেট্রিস, স্যাম হিউজ দ্বারা তৈরি একটি চ্যালেঞ্জিং টেট্রিস ভ্যারিয়েন্ট, একটি নির্ধারক অ্যালগরিদম ব্যবহার করে যা সর্বদা খেলোয়াড়কে সবচেয়ে খারাপ সম্ভাব্য টুকরোটি দেয়।</li>
<li>রাস্ট অপ্টিমাইজেশন, হিউরিস্টিক বিম সার্চ, এবং AWS-এ প্যারামিটার টিউনিং ব্যবহার করে HATETRIS-এ সর্বোচ্চ স্কোর ৮৬ পয়েন্টে উন্নীত করা হয়েছে।</li>
<li>মূল পাঠগুলির মধ্যে রয়েছে প্রোফাইলিংয়ের গুরুত্ব, কার্যকর ডেটা স্ট্রাকচার, মেশিন লার্নিংয়ের জন্য পর্যাপ্ত হার্ডওয়্যার, এবং আরও ভাল ফলাফলের জন্য হিউরিস্টিক্সের সংমিশ্রণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/hatetris/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zহ্যাটেট্রিসে বিশ্ব রেকর্ড অর্জন (২০২২)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মাকো – দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ওয়েব বান্ডলার যা রাস্ট ভিত্তিক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাকো, একটি দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ফ্রন্ট-এন্ড বিল্ড টুল যা রাস্ট ভিত্তিক, এখন ওপেন সোর্স এবং গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
<li>বিল্ড স্পিড সমস্যাগুলি সমাধানের জন্য তৈরি করা হয়েছে, মাকো উল্লেখযোগ্যভাবে বিল্ড সময় কমিয়েছে, যেমন, অ্যান্ট ডিজাইন প্রো-এর জন্য ১৬ সেকেন্ড থেকে ৩.৯ সেকেন্ডে।</li>
<li>প্রকল্পটি, যা মার্চ ২০২৩-এ শুরু হয়েছিল, নভেম্বর ২০২৩-এ অ্যান্ট গ্রুপে অভ্যন্তরীণভাবে প্রকাশিত হয় এবং জুন ২০২৪-এর মধ্যে উন্মুক্ত উৎস হিসেবে প্রকাশিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zমাকো – দ্রুত, প্রোডাকশন-গ্রেড ওয়েব বান্ডলার যা রাস্ট ভিত্তিক</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কোড রিভিউ বাগ খুঁজে পায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০১৫ সালের মাইক্রোসফট গবেষণা &quot;কোড রিভিউ বাগ খুঁজে পায় না&quot; দাবি করে যে কোড রিভিউ মন্তব্যের মাত্র প্রায় ১৫% সম্ভাব্য ত্রুটি নির্দেশ করে, কিন্তু এই পরিসংখ্যান বিভ্রান্তিকর।</li>
<li>পূর্ববর্তী গবেষণা নির্দেশ করে যে কোড রিভিউ এবং পেয়ার প্রোগ্রামিং অতিরিক্ত ৬০% ত্রুটি খুঁজে পেতে পারে মাত্র ১৫% সময় বিনিয়োগ বৃদ্ধির সাথে, বিশেষ করে ছোট কোড অংশে।</li>
<li>মাইক্রোসফট পেপারের থিসিসটি প্রমাণ দ্বারা খণ্ডিত হয়েছে যা ত্রুটি সনাক্তকরণ এবং কোডবেস শেখার ক্ষেত্রে কোড রিভিউয়ের কার্যকারিতা প্রদর্শন করে, যেখানে প্রকৃত সমস্যা হল ২৪ ঘণ্টার গড় রিভিউ টার্নঅ্যারাউন্ড সময়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zকোড রিভিউ বাগ খুঁজে পায়</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[লেডিবার্ড ওয়েব ব্রাউজার গিটহাব প্রতিষ্ঠাতার কাছ থেকে $১ মিলিয়ন পেয়ে একটি অলাভজনক সংস্থায় পরিণত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেডিবার্ড ব্রাউজার ইনিশিয়েটিভ, একটি অলাভজনক সংস্থা যা গিটহাবের ক্রিস ওয়ানস্ট্রাথ এবং সেরেনিটি ওএসের আন্দ্রেয়াস ক্লিং দ্বারা প্রতিষ্ঠিত, কর্পোরেট এবং বিজ্ঞাপনের প্রভাব থেকে মুক্ত একটি ওয়েব ব্রাউজার বিকাশের লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>ওয়ানস্ট্রাথ থেকে $১ মিলিয়ন এবং শপিফাই থেকে পূর্ববর্তী তহবিল নিয়ে, লেডিবার্ড ২০২৬ সালের মধ্যে একটি আলফা সংস্করণ প্রকাশ করার পরিকল্পনা করছে, যা ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং উন্মুক্ত মানদণ্ডের উপর গুরুত্বারোপ করবে।</li>
<li>উদ্যোগটি ইতিমধ্যেই বেশ কয়েকজন পূর্ণকালীন ডেভেলপার নিয়োগ করেছে এবং উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি সাধন করেছে, সন্দেহ থাকা সত্ত্বেও, একটি সত্যিকারের স্বাধীন ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা প্রদানের লক্ষ্যে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zলেডিবার্ড ওয়েব ব্রাউজার গিটহাব প্রতিষ্ঠাতার কাছ থেকে $১ মিলিয়ন পেয়ে একটি অলাভজনক সংস্থায় পরিণত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পঞ্চম ব্যস্ত বীভার নিয়ে, গবেষকরা গণনার সীমার কাছে পৌঁছাচ্ছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গবেষকরা বহু দশকের প্রচেষ্টার পর পঞ্চম ব্যস্ত বীবর নামে পরিচিত একটি সাধারণ কম্পিউটার প্রোগ্রামের জটিলতা নির্দেশকারী BB(5) এর মান নির্ধারণ করেছেন।</li>
<li>মানটি Coq প্রমাণ সহকারী ব্যবহার করে যাচাই করা হয়েছে, যা গাণিতিক নির্ভুলতা নিশ্চিত করে, এবং পঞ্চম ব্যস্ত বীবর ৪৭,১৭৬,৮৭০ ধাপের পরে থামে।</li>
<li>এই সাফল্যটি একটি বৈচিত্র্যময় দলের অন্তর্ভুক্ত ছিল, যেখানে অপেশাদার গণিতবিদ এবং বিশেষজ্ঞদের অবদান ছিল, এবং এটি সম্ভবত শেষ ব্যস্ত বীবর সংখ্যা হতে পারে যা নির্ধারিত হয়েছে BB(6)-এর বিশাল জটিলতার কারণে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zপঞ্চম ব্যস্ত বীভার নিয়ে, গবেষকরা গণনার সীমার কাছে পৌঁছাচ্ছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেটা ৩ডি জেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা ৩ডি জেন (৩ডিজেন) একটি অত্যাধুনিক পাইপলাইন যা এক মিনিটেরও কম সময়ে টেক্সট থেকে ৩ডি অ্যাসেট তৈরি করে, প্রম্পটের বিশ্বস্ততা এবং গুণমানে উৎকৃষ্ট।</li>
<li>এটি শারীরিক-ভিত্তিক রেন্ডারিং (PBR) এবং জেনারেটিভ রিটেক্সচারিং সমর্থন করে, গতি এবং ভিজ্যুয়াল গুণমান উভয় ক্ষেত্রেই শিল্পের মানকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>3DGen মেটা 3D অ্যাসেটজেন এবং মেটা 3D টেক্সচারজেনকে একত্রিত করে, যা 3D বস্তুগুলিকে দৃশ্য, ভলিউমেট্রিক এবং UV স্পেসে উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zমেটা ৩ডি জেন</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জুপিটার নোটবুকে মিসট্রাল কোডেস্ট্রাল এবং জিপিটি-৪ও যোগ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রেটজেল হল জুপিটার ল্যাবের একটি নতুন ফর্ক যা এআই কোড জেনারেশন বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করে, যা মূল জুপিটারে এই ধরনের এক্সটেনশনের অভাবকে সমাধান করে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ইনলাইন ট্যাব অটোকমপ্লিট, সেল-লেভেল কোড জেনারেশন, এবং একটি সাইডবার চ্যাট, যা প্রাসঙ্গিক এআই সহায়তার মাধ্যমে কোডিং অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>প্রেটজেল জুপিটারকে আধুনিকায়ন করার লক্ষ্যে অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন রিয়েল-টাইম সহযোগিতা, এসকিউএল সমর্থন, একটি ভিজ্যুয়াল বিশ্লেষণ নির্মাতা এবং একটি ভিএসকোড-এর মতো ইন্টারফেস যুক্ত করছে, যা এটিকে ডেটা বিজ্ঞানীদের জন্য একটি ব্যাপক সরঞ্জাম বানাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zজুপিটার নোটবুকে মিসট্রাল কোডেস্ট্রাল এবং জিপিটি-৪ও যোগ করা</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সুইজারল্যান্ড জনসাধারণের খাতের জন্য সফটওয়্যার সোর্স কোড প্রকাশ বাধ্যতামূলক করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সুইজারল্যান্ড &quot;সরকারি কাজ সম্পাদনের জন্য ইলেকট্রনিক মাধ্যম ব্যবহারের ফেডারেল আইন&quot; (EMBAG) প্রণয়ন করেছে, যা সরকারি সংস্থাগুলিতে ওপেন সোর্স সফটওয়্যার (OSS) বাধ্যতামূলক করেছে।</li>
<li>আইনটি, যা অধ্যাপক ড. ম্যাথিয়াস স্টুরমার দ্বারা পরিচালিত, বিক্রেতার লক-ইন কমানো, করদাতার খরচ হ্রাস করা এবং প্রতিযোগিতা ও উদ্ভাবনের মাধ্যমে সেবার মান উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>EMBAG স্বচ্ছতা এবং দক্ষতা প্রচার করে জনসাধারণের সংস্থাগুলিকে সফটওয়্যার সোর্স কোড প্রকাশ করতে বাধ্য করে, যদি না তৃতীয় পক্ষের অধিকার বা নিরাপত্তা উদ্বেগ দ্বারা সীমাবদ্ধ থাকে, এবং তাদেরকে অতিরিক্ত আইটি পরিষেবা খরচ-আবরণ পারিশ্রমিকে অফার করার অনুমতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zসুইজারল্যান্ড জনসাধারণের খাতের জন্য সফটওয়্যার সোর্স কোড প্রকাশ বাধ্যতামূলক করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যখন র্যান্ড সান্তা মনিকায় জাদু করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>র্যান্ড কর্পোরেশনের সোনালী যুগ, যা দুই দশক ধরে বিস্তৃত ছিল, পারমাণবিক কৌশল, স্যাটেলাইট, সিস্টেম বিশ্লেষণ এবং প্রাথমিক কম্পিউটিংয়ে প্রধান অগ্রগতির দিকে পরিচালিত করেছিল।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে বিমান বাহিনীর একটি গবেষণা শাখা হিসেবে শুরু হলেও, RAND-এর সাফল্য একটি প্রতিভাবান, স্বাধীন এবং আন্তঃবিভাগীয় দলের দ্বারা চালিত হয়েছিল, যারা গেম থিওরি, কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং প্যাকেট সুইচিংয়ের মতো ক্ষেত্রগুলিতে অবদান রেখেছিল।</li>
<li>সময়ের সাথে সাথে, এয়ার ফোর্সের সাথে সম্পর্কের টানাপোড়েন এবং সামাজিক নীতি গবেষণায় বৈচিত্র্যের কারণে র্যান্ডের মনোযোগ পরিবর্তিত হয়, যার ফলে অগ্রণী বিজ্ঞান ও উদ্ভাবনে পতন ঘটে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zযখন র্যান্ড সান্তা মনিকায় জাদু করেছিল</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি গিট গল্প: এইবার তেমন মজার নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিনাস টরভাল্ডস ২০০৫ সালে গিট তৈরি করেন, যখন পূর্বে ব্যবহৃত ভার্সন কন্ট্রোল সিস্টেম বিটকিপারের ফ্রি লাইসেন্স বাতিল করা হয়।</li>
<li>গিটের উন্নয়ন মনোটোন দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল কিন্তু এটি সহজ এবং দ্রুত হওয়ার লক্ষ্য ছিল, দ্রুত অবদানকারী এবং জনপ্রিয়তা অর্জন করে, বিশেষ করে রুবি সম্প্রদায়ের মধ্যে।</li>
<li>২০০৮ সালে চালু হওয়া GitHub, Git-এর গ্রহণযোগ্যতাকে উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়িয়ে তোলে, যার ফলে এটি সংস্করণ নিয়ন্ত্রণ বাজারে ৯৪% শেয়ার নিয়ে বর্তমানের আধিপত্য অর্জন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000Zএকটি গিট গল্প: এইবার তেমন মজার নয়</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভেনেজুয়েলা হল প্রথম আন্দীয় দেশ যা তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভেনেজুয়েলা প্রথম আন্দীয় দেশ হিসেবে তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে, সিয়েরা নেভাদার হুমবোল্ট হিমবাহ এখন এত ছোট যে এটিকে আর হিমবাহ হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করা যায় না।</li>
<li>আন্তর্জাতিক জলবায়ু ও ক্রায়োস্ফিয়ার উদ্যোগ (ICCI) এই অবস্থাটি নিশ্চিত করেছে, উল্লেখ করে যে ভেনেজুয়েলায় সিয়েরা নেভাদায় ছয়টি হিমবাহ ছিল, কিন্তু ২০১১ সালের মধ্যে শুধুমাত্র হামবোল্ট হিমবাহ অবশিষ্ট ছিল।</li>
<li>বিজ্ঞানীরা হিমবাহের অদৃশ্য হওয়ার কারণ হিসেবে জলবায়ু পরিবর্তন এবং বৈশ্বিক তাপমাত্রা বৃদ্ধিকে দায়ী করেছেন, ২০২৩ সালের একটি গবেষণায় পূর্বাভাস দেওয়া হয়েছে যে যদি তাপমাত্রা বাড়তে থাকে তবে ২১০০ সালের মধ্যে বিশ্বের ৮৩% হিমবাহ অদৃশ্য হয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000Zভেনেজুয়েলা হল প্রথম আন্দীয় দেশ যা তার সমস্ত হিমবাহ হারিয়েছে</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি একটি আফটার ইফেক্টস বিকল্প তৈরি করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পিকিমোভ একটি নতুনভাবে চালু হওয়া ওয়েব-ভিত্তিক মোশন ডিজাইন এবং ভিডিও এডিটর, যা ফটোপিয়া দ্বারা অনুপ্রাণিত এবং আফটার ইফেক্টসের একটি বিনামূল্যের বিকল্প হিসেবে কাজ করে।</li>
<li>এটি কোনো সাইনআপের প্রয়োজন হয় না, ব্যবহারকারীর মেশিনে ফাইলগুলি রাখে, এবং নিশ্চিত করে যে প্রকল্পগুলি এআই প্রশিক্ষণের জন্য ব্যবহার করা হয় না।</li>
<li>স্রষ্টার গেম বয় অ্যাডভান্স, প্লেস্টেশন ২, এবং রাস্পবেরি পাই-এর মতো প্ল্যাটফর্মের জন্য ভিজে সফটওয়্যার বিকাশের ইতিহাস রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pikimov.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zআমি একটি আফটার ইফেক্টস বিকল্প তৈরি করেছি</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RegreSSHion: glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে RCE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে একটি গুরুতর দুর্বলতা (CVE-2024-6387) সিগন্যাল হ্যান্ডলার রেস কন্ডিশনের কারণে দূরবর্তী কোড কার্যকরকরণ (RCE) সম্ভব করে।</li>
<li>সমস্যাটি, CVE-2006-5051 এর একটি পশ্চাদপসরণ, OpenSSH সংস্করণ 3.4p1, 4.2p1, এবং 9.2p1 কে প্রভাবিত করে এবং এতে SIGALRM হ্যান্ডলারকে কাজে লাগিয়ে হিপ দুর্নীতি ঘটানো এবং ইচ্ছামত কোড কার্যকর করা জড়িত।</li>
<li>প্রশমন অন্তর্ভুক্ত করে প্যাচ প্রয়োগ করা যা async-signal-unsafe কোডকে SIGALRM হ্যান্ডলার থেকে সরিয়ে দেয় বা <code>LoginGraceTime</code> কে 0 এ সেট করা, যদিও পরবর্তীটি পরিষেবার অস্বীকৃতি ঘটাতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZRegreSSHion: glibc-ভিত্তিক লিনাক্স সিস্টেমে OpenSSH-এর সার্ভারে RCE</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইপস: ইয়াহু পাইপসের আধ্যাত্মিক উত্তরসূরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইপস একটি ভিজ্যুয়াল প্রোগ্রামিং এডিটর যা ফিডের জন্য ব্যবহৃত হয়, যা ব্যবহারকারীদের ব্লক ব্যবহার করে ফিড সংগ্রহ, তৈরি এবং পরিচালনা করতে দেয়, ইয়াহু! পাইপসের মতো।</li>
<li>এটি বিভিন্ন ইনপুট ফরম্যাট সমর্থন করে, যার মধ্যে রয়েছে RSS, Atom, JSON, HTML, এবং টেক্সট ফাইল, এবং বিভিন্ন ফিড অপারেশনের জন্য ফিল্টারিং, মার্জিং, এবং কন্টেন্ট এক্সট্র্যাক্ট করার মতো বিভিন্ন ব্লক অফার করে।</li>
<li>পাইপস সিই একটি বিনামূল্যে এবং ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার (FOSS) যা AGPL লাইসেন্সের অধীনে, গিথাবে উপলব্ধ এবং টুইটার, ইউটিউব এবং ভিমিওর মতো জনপ্রিয় সাইটগুলির সাথে ইন্টিগ্রেশন সমর্থন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pipes.digital/docs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zপাইপস: ইয়াহু পাইপসের আধ্যাত্মিক উত্তরসূরি</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার ফাইনটিউন করা মডেলগুলি OpenAI-এর GPT-4 কে পরাজিত করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি প্রেস রিলিজ থেকে কাঠামোবদ্ধ ডেটা বের করার ক্ষেত্রে ফাইনটিউনড ভাষার মডেলগুলির (LLMs) কার্যকারিতা মূল্যায়নের জন্য মূল্যায়ন মেট্রিকগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে নির্ভুলতার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>ফাইনটিউনড মডেলগুলি, যার মধ্যে TinyLlama, Mistral, এবং Solar LLM অন্তর্ভুক্ত, সাধারণত OpenAI-এর GPT-4 এবং GPT-4 Turbo-এর তুলনায় নির্ভুলতায় বেশি ভালো করেছে, যদিও মূল্যায়নের জটিলতা এবং ধীর গতির কারণে।</li>
<li>মূল্যায়নগুলি জটিলতা এবং রক্ষণাবেক্ষণ পরিচালনার জন্য একটি উন্নত সিস্টেমের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরেছে, ভবিষ্যতের পদক্ষেপগুলির মধ্যে রয়েছে অ-নির্ভুলতা-সম্পর্কিত পরীক্ষা এবং মডেল পরিবেশন অন্বেষণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zআমার ফাইনটিউন করা মডেলগুলি OpenAI-এর GPT-4 কে পরাজিত করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শহরগুলোর আরও গাছের প্রয়োজন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জোহানেসবার্গ, একসময় অনুর্বর ছিল, সোনার উত্তোলন থেকে ধূলিকণা মোকাবেলায় লক্ষ লক্ষ গাছ লাগানোর পর &#39;বিশ্বের সবুজতম শহর&#39; এ রূপান্তরিত হয়েছে।</li>
<li>আপার্টহাইডের কারণে জোহানেসবার্গে গাছ লাগানো অসমভাবে বিতরণ করা হয়েছিল, যা সামাজিক ও অর্থনৈতিক বৈষম্যকে তুলে ধরে।</li>
<li>শহুরে গাছপালা উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করে, যার মধ্যে রয়েছে &quot;তাপ দ্বীপ&quot; প্রভাব হ্রাস করা, শব্দ বাধা হিসাবে কাজ করা, নান্দনিকতা বৃদ্ধি করা, জীববৈচিত্র্য বৃদ্ধি করা এবং বাইরের কার্যকলাপকে উৎসাহিত করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zশহরগুলোর আরও গাছের প্রয়োজন</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লেডিবার্ডে আপনাকে স্বাগতম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেডিবার্ড একটি স্বাধীন ওয়েব ব্রাউজার যা একটি অলাভজনক সংস্থা দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা কর্মক্ষমতা, স্থিতিশীলতা এবং নিরাপত্তার উপর গুরুত্বারোপ করে, এবং ২০২৬ সালে একটি আলফা রিলিজ পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে SerenityOS-এর জন্য একটি HTML ভিউয়ার হিসাবে তৈরি করা হয়েছিল, এটি এখন লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং অন্যান্য ইউনিক্স-সদৃশ সিস্টেমগুলিকে সমর্থন করে এবং এটি সম্পূর্ণরূপে শূন্য থেকে তৈরি করা হয়েছে অন্য কোনো ব্রাউজারের কোড ব্যবহার না করে।</li>
<li>প্রকল্পটি স্পনসরশিপ এবং অনুদানের মাধ্যমে অর্থায়ন করা হয়, কোনো বিজ্ঞাপন বা ব্যবহারকারী মনিটাইজেশন ছাড়াই, এবং বর্তমানে এটি চারজন পূর্ণকালীন প্রকৌশলীর একটি দল দ্বারা উন্নত করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zলেডিবার্ডে আপনাকে স্বাগতম</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোস্টজেগেলকোড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টজেগেলকোড হল একটি নয়-অক্ষরের কোড যা নেদারল্যান্ডসে ডাকটিকিটের হাতে লেখা বিকল্প হিসাবে ব্যবহৃত হয়, যা PostNL থেকে অনলাইনে কেনা হয়।</li>
<li>২০১৩ সালে প্রবর্তিত, কোডটি মেইলে পাঁচ দিনের মধ্যে লিখতে হবে এবং এতে ৭৮.৮ ট্রিলিয়ন সম্ভাব্য সংমিশ্রণ রয়েছে, যা অনুমানের বিরুদ্ধে এটিকে সুরক্ষিত করে তোলে।</li>
<li>ডিসেম্বর ২০২০ পর্যন্ত, ৫৯০,০০০ মানুষ পোস্টজেগেলকোড ব্যবহার করেছিল, যা এখন প্রচলিত ডাকটিকিটের সমান খরচ হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zপোস্টজেগেলকোড</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সুপ্রিম কোর্ট রায় দিয়েছে যে প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিরা সরকারি কার্যকলাপের জন্য দায়মুক্তি পাবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সুপ্রিম কোর্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের ২০২০ সালের নির্বাচনের সম্পর্কিত ফৌজদারি মামলায় বিলম্ব বাড়িয়েছে, যার ফলে নভেম্বরের নির্বাচনের আগে বিচার হওয়ার সম্ভাবনা কমে গেছে।</li>
<li>একটি ৬-৩ রায়ে, আদালতের রক্ষণশীল সংখ্যাগরিষ্ঠতা প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিদের সরকারি কার্যকলাপের জন্য ব্যাপক দায়মুক্তি প্রদান করেছে, যা প্রসিকিউশনের মামলা জটিল করে তুলেছে এবং বিচার আদালত স্তরে আরও বিশ্লেষণের প্রয়োজন করেছে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি আসন্ন নির্বাচনে আদালতের গুরুত্বপূর্ণ প্রভাবকে তুলে ধরে, যেখানে প্রধান বিচারপতি জন রবার্টস সরকারি কার্যকলাপের জন্য দায়মুক্তির উপর জোর দেন এবং বিচারপতি সোনিয়া সোটোমেয়র ভিন্নমত পোষণ করেন, যুক্তি দেন যে এটি আইনের ঊর্ধ্বে কেউ নয় এই নীতিকে ক্ষুণ্ন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zসুপ্রিম কোর্ট রায় দিয়েছে যে প্রাক্তন রাষ্ট্রপতিরা সরকারি কার্যকলাপের জন্য দায়মুক্তি পাবেন</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কনভলিউশন, ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম এবং পলিনোমিয়াল (২০২২)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রথাগত পলিনোমিয়াল গুণন (O(n^2)) জটিলতা রয়েছে, যা বড় পলিনোমিয়ালের জন্য অকার্যকর করে তোলে।</li>
<li>ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম (এফএফটি) পলিনোমিয়াল গুণনের জটিলতাকে (O(n \log n)) এ কমিয়ে আনে সমস্যাটিকে ফ্রিকোয়েন্সি ডোমেইনে রূপান্তরিত করে।</li>
<li>FFT-ভিত্তিক পদ্ধতিটি পলিনোমিয়ালগুলিকে ফ্রিকোয়েন্সি ডোমেইনে রূপান্তরিত করা, তাদের গুণ করা এবং ফলাফলটি পুনরায় রূপান্তরিত করা জড়িত, যা উচ্চ-ডিগ্রি পলিনোমিয়ালের জন্য দক্ষতা উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zকনভলিউশন, ফাস্ট ফুরিয়ার ট্রান্সফর্ম এবং পলিনোমিয়াল (২০২২)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার পাইথন কোড একটি নিউরাল নেটওয়ার্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি পুনরাবৃত্ত নিউরাল নেটওয়ার্কে (RNNs) প্রোগ্রাম এম্বেড করা এবং কীভাবে প্রশিক্ষিত RNNs হাতে লেখা অ্যালগরিদমগুলিকে ছাড়িয়ে যেতে পারে তা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>এটি বার্তাগুলিতে প্রোগ্রাম কোড সনাক্ত করার একটি বিশদ উদাহরণ প্রদান করে, যেখানে সহজ সিদ্ধান্তের নিয়ম, একটি হাতে লেখা অ্যালগরিদম এবং একটি RNN-ভিত্তিক পদ্ধতির তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>পোস্টটি RNN-এর সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যেমন স্টেট মেশিন এনকোড করা, প্রশিক্ষণযোগ্য অ্যাক্টিভেশন ফাংশন ব্যবহার করা এবং ডেটা-চালিত শৃঙ্খলার সাথে জটিল কাজগুলি পরিচালনা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zআমার পাইথন কোড একটি নিউরাল নেটওয়ার্ক</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কে নিয়োগ দিচ্ছে? (জুলাই ২০২৪)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40846428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zকে নিয়োগ দিচ্ছে? (জুলাই ২০২৪)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রোগ্রামারদের কখনোই কাউকে বিশ্বাস করা উচিত নয়, এমনকি নিজেদেরও নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রোগ্রামারদের একটি স্বাস্থ্যকর স্তরের সন্দেহ বজায় রাখা উচিত, কারণ কোডের সঠিকতা লেখা এবং যাচাই করা স্বভাবতই চ্যালেঞ্জিং এবং প্রায়ই অসম্ভব।</li>
<li>অ্যাবস্ট্রাকশনগুলি জটিল সিস্টেমগুলিকে সরলীকৃত করার সময় ব্যর্থ হতে পারে এবং পারফরম্যান্স হ্রাস বা অনির্ধারিত আচরণের মতো সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেমন জোয়েল স্পলস্কির লিকি অ্যাবস্ট্রাকশনের আইনে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>অজানা সমস্যাগুলি কমানোর জন্য, প্রোগ্রামারদের তথ্য যাচাই করা, বিশ্বাসগুলি পরীক্ষা করা এবং কোড পরিবর্তনের প্রভাব পরিমাপ করা উচিত, পাশাপাশি নতুন প্ল্যাটফর্ম, ভাষা, সরঞ্জাম এবং প্রযুক্তি সম্পর্কে ক্রমাগত শিখতে থাকা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zপ্রোগ্রামারদের কখনোই কাউকে বিশ্বাস করা উচিত নয়, এমনকি নিজেদেরও নয়</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলিক্সিরে একীকরণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এলিক্সিরে একীকরণ প্যাটার্ন ম্যাচিংকে প্রসারিত করে, যা সমীকরণের উভয় পাশে ভেরিয়েবল থাকতে দেয়, প্রতীকী সমীকরণ সমাধান করে এবং প্রতিস্থাপন ম্যাপিং তৈরি করে।</li>
<li>প্যাটার্ন ম্যাচিংয়ের বিপরীতে, ইউনিফিকেশন আংশিকভাবে জানা মানগুলি পরিচালনা করতে পারে, যা এটিকে এলিক্সিরে লজিক প্রোগ্রামিংয়ের জন্য একটি শক্তিশালী সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
<li>একীকরণ অ্যালগরিদমে টার্মগুলির মধ্য দিয়ে হাঁটা, সমতুল্যতা পরীক্ষা করা, ভেরিয়েবলগুলি পরিচালনা করা এবং তালিকার উপাদানগুলি পুনরাবৃত্তিমূলকভাবে একীভূত করা অন্তর্ভুক্ত, যা প্রতিস্থাপনের মাধ্যমে ভেরিয়েবল অ্যাসাইনমেন্টগুলি সহজ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000Zএলিক্সিরে একীকরণ</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার সাইটটি আমি জানতাম না যে এটি বিদ্যমান ছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার বিভিন্ন ভার্চুয়াল ট্যুর এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতা প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের সারা বিশ্বের শিল্প, ইতিহাস এবং সংস্কৃতি অন্বেষণ করতে সক্ষম করে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে বিখ্যাত জাদুঘরগুলির ভার্চুয়াল ট্যুর, অগমেন্টেড রিয়েলিটি (এআর) অভিজ্ঞতা, এবং ইন্টারেক্টিভ গেম যা শিল্প ও সংস্কৃতি সম্পর্কে শেখাকে আকর্ষণীয় এবং সহজলভ্য করে তোলে।</li>
<li>বিশেষ বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ভ্যান গঘের লাইব্রেরি অন্বেষণ করার ক্ষমতা, ভার্মিয়ারের চিত্রগুলির একটি 3D ট্যুর নেওয়া এবং V&amp;A মিউজিয়ামের সাথে সহযোগিতায় একটি K-পপ নৃত্য চ্যালেঞ্জে অংশগ্রহণ করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zগুগল আর্টস অ্যান্ড কালচার সাইটটি আমি জানতাম না যে এটি বিদ্যমান ছিল</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিউজওয়্যার: শতাব্দীর ঐতিহাসিক সংবাদসমূহের একটি বৃহৎ-পরিসরের কাঠামোবদ্ধ ডাটাবেস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গবেষকরা স্থানীয় সংবাদপত্রের ইমেজ স্ক্যান ব্যবহার করে ১৮৭৮ থেকে ১৯৭৭ সাল পর্যন্ত মার্কিন সংবাদ সংস্থার সামগ্রীর একটি বিস্তৃত সংরক্ষণাগার তৈরি করেছেন একটি গভীর শিক্ষণ পাইপলাইন ব্যবহার করে।</li>
<li>ডেটাসেটে ২.৭ মিলিয়ন অনন্য পাবলিক ডোমেইন নিবন্ধ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ভৌগোলিকভাবে উল্লেখিত, বিষয় অনুযায়ী ট্যাগ করা এবং উইকিপিডিয়ার সাথে সংযুক্ত, যা গণনামূলক ভাষাতত্ত্ব, সামাজিক বিজ্ঞান এবং ডিজিটাল মানবিক গবেষণার জন্য মূল্যবান তথ্য প্রদান করে।</li>
<li>প্রকল্পটি ১৩৮ মিলিয়ন গঠিত নিবন্ধের পাঠ্য প্রতিলিপি তৈরি এবং একটি নিউরাল বাই-এনকোডার মডেল ব্যবহার করে নিবন্ধগুলি পুনরাবৃত্তি মুক্ত করার কাজ অন্তর্ভুক্ত ছিল, যাতে শুধুমাত্র পাবলিক ডোমেইন সামগ্রী অন্তর্ভুক্ত থাকে তা নিশ্চিত করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.09490</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000Zনিউজওয়্যার: শতাব্দীর ঐতিহাসিক সংবাদসমূহের একটি বৃহৎ-পরিসরের কাঠামোবদ্ধ ডাটাবেস</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি $1 রাডার মোশন সেন্সরের ভিতরে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RCWL-0516 মাইক্রোওয়েভ মোশন সেন্সর একটি স্বল্পমূল্যের রাডার মডিউল, যার দাম এক ডলারের নিচে, যা প্রায় ৫ মিটারের মধ্যে মোশন ডিটেকশনের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি সাধারণত ইনফ্রারেড মুভমেন্ট সেন্সিংয়ের জন্য ব্যবহৃত BISS0001 চিপ ব্যবহার করে এবং মিলিভোল্ট-স্তরের পরিবর্তনের মাধ্যমে মুভমেন্ট সনাক্ত করতে প্রেরিত এবং প্রাপ্ত সংকেত মিশ্রিত করে কাজ করে।</li>
<li>সেন্সরের কার্যকারিতা পরিবর্তনশীল, ঘরের ভিতরে ভালো কাজ করে কিন্তু বাইরের পরিবেশে অনিয়মিতভাবে কাজ করে, এবং একটি দ্বিতীয় মডিউল রিসিভার হিসেবে ব্যবহার করে এর পরিসীমা এবং সামঞ্জস্যতা উন্নত করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zএকটি $1 রাডার মোশন সেন্সরের ভিতরে</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওভারলিফ: একটি ওপেন-সোর্স অনলাইন রিয়েল-টাইম সহযোগী LaTeX সম্পাদক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওভারলিফ একটি ওপেন-সোর্স, রিয়েল-টাইম সহযোগিতামূলক LaTeX সম্পাদক যা হোস্টেড সার্ভিস এবং স্থানীয় স্থাপনার জন্য উভয়ই উপলব্ধ।</li>
<li>ওভারলিফ সার্ভার প্রো ল্যাব এবং কর্মস্থলের জন্য উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদান করে, যার মধ্যে নিরাপত্তা (LDAP বা SAML সহ SSO) এবং উন্নত সহযোগিতা সরঞ্জাম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি ডেপ্লয়মেন্টের জন্য ডকার ব্যবহার করে, যেখানে বিস্তারিত বিল্ড নির্দেশনা এবং অবদানগুলি GNU Affero General Public License, সংস্করণ ৩ দ্বারা পরিচালিত হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/overleaf/overleaf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zওভারলিফ: একটি ওপেন-সোর্স অনলাইন রিয়েল-টাইম সহযোগী LaTeX সম্পাদক</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্রোম `window.ai` যোগ করছে – ব্রাউজারের ভিতরেই একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্রোম <code>window.ai</code>, একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল, সরাসরি ব্রাউজারে সংযুক্ত করছে, যা এর এআই ক্ষমতাগুলি উন্নত করছে।</li>
<li>এই সংমিশ্রণটি এআই সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট কিট (এসডিকে) এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা এআই বৈশিষ্ট্যগুলির সহজ উন্নয়ন এবং বাস্তবায়নকে সহজতর করে।</li>
<li>এই আপডেটটি ওয়েব ব্রাউজারে আরও উন্নত এআই কার্যকারিতা স্থানীয়ভাবে সমর্থিত হওয়ার দিকে একটি গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zক্রোম `window.ai` যোগ করছে – ব্রাউজারের ভিতরেই একটি জেমিনি ন্যানো এআই মডেল</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite ভিত্তিক ড্রপ-ইন SQS প্রতিস্থাপন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যামাজন SQS (সিম্পল কিউ সার্ভিস)-এর জন্য একটি ওপেন-সোর্স, API-সামঞ্জস্যপূর্ণ প্রতিস্থাপন তৈরি করা হয়েছে, যা Go ভাষায় লেখা এবং SQLite ব্যবহার করে স্টোরেজের জন্য একটি একক বাইনারি হিসাবে বিতরণ করা হয়েছে।</li>
<li>সমাধানটি উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি যেমন অনুসন্ধান, সময়সূচী নির্ধারণ, পর্যবেক্ষণযোগ্যতা এবং হার সীমাবদ্ধতা প্রদান করে এবং কেবলমাত্র এন্ডপয়েন্ট পরিবর্তন করে বিদ্যমান SQS অ্যাপ্লিকেশনগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>এটি একাধিক প্রোটোকল (AMQP, PubSub) সমর্থন করে এবং বিভিন্ন স্টোরেজ ব্যাকএন্ড (RocksDB, Postgres) এর সাথে মানিয়ে নেওয়া যায়, ভবিষ্যতে বিতরণ এবং স্বয়ংক্রিয় স্কেলিং কার্যকারিতা যুক্ত করার পরিকল্পনা রয়েছে, এবং একটি সাশ্রয়ী মূল্যের হোস্টেড কিউ সিস্টেম সরবরাহ করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/poundifdef/SmoothMQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000ZSQLite ভিত্তিক ড্রপ-ইন SQS প্রতিস্থাপন</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সপ্তাহান্তের প্রকল্প: সি প্রোগ্রামিং নিয়ে মজা করা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zসপ্তাহান্তের প্রকল্প: সি প্রোগ্রামিং নিয়ে মজা করা</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ত্রিলোবাইটস আগ্নেয় ছাই দ্বারা নিহত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্যামব্রিয়ান যুগের অত্যন্ত সংরক্ষিত ট্রিলোবাইট জীবাশ্ম মরক্কোতে আবিষ্কৃত হয়েছে, যা পূর্বে অজানা শারীরবৃত্তীয় বিবরণ প্রকাশ করেছে।</li>
<li>প্রায় ৫০০ মিলিয়ন বছর আগে আগ্নেয় ছাই দ্বারা সংরক্ষিত জীবাশ্মগুলি পূর্বে ধারণা করা তিনটির পরিবর্তে চার জোড়া মাথার সংযোজন দেখায়, যা ট্রিলোবাইটের খাদ্য গ্রহণ প্রক্রিয়া সম্পর্কে নতুন অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
<li>উচ্চ-রেজোলিউশনের এক্স-রে মাইক্রো-টোমোগ্রাফি (XRµCT) ব্যবহার করে বিস্তারিত ৩ডি মডেল তৈরি করা হয়েছে, যা ভালভাবে সংরক্ষিত জীবাশ্ম উন্মোচনের জন্য আগ্নেয় ছাইয়ের সম্ভাবনাকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zত্রিলোবাইটস আগ্নেয় ছাই দ্বারা নিহত</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনডিএনএস ফ্রান্সে সেবা স্থগিত করেছে ক্যানাল+ পাইরেসি ব্লকিং আদেশের কারণে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি ফরাসি আদালত Canal+ এর অনুরোধের পরিপ্রেক্ষিতে Google, Cloudflare, এবং Cisco-কে বিদ্যমান পাইরেট সাইট ব্লকেড এড়ানোর জন্য DNS রেকর্ডগুলি ব্লক করার নির্দেশ দিয়েছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়াস্বরূপ, সিসকো ফ্রান্স থেকে তাদের ওপেনডিএনএস পরিষেবা প্রত্যাহার করেছে, যা ইন্টারনেট পরিষেবাগুলির উপর আইনি পদক্ষেপের প্রভাবকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>এই আদালতের আদেশ Canal+ এর বৃহত্তর অ্যান্টি-পাইরেসি প্রচারণার অংশ, যা পূর্বে আইএসপিগুলিকে ১০০ টিরও বেশি পাইরেট স্পোর্টস স্ট্রিমিং সাইট ব্লক করতে বাধ্য করেছিল, ব্যবহারকারীদের তৃতীয় পক্ষের DNS সার্ভারে ঠেলে দিয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zওপেনডিএনএস ফ্রান্সে সেবা স্থগিত করেছে ক্যানাল+ পাইরেসি ব্লকিং আদেশের কারণে</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজ: সেরা খেলা যা এখন দোকানে নেই (২০২১)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজ (OWS) একটি টেবিলটপ গেম যা ২০২৫ থেকে ২০৫০ সালের মধ্যে যুদ্ধের পরিস্থিতি অনুকরণ করে, যা অবসরপ্রাপ্ত কর্নেল টিম ব্যারিক এবং ইউএসএমসি ওয়ারফাইটিং ল্যাব (USMCWL) দ্বারা উন্নত করা হয়েছে।</li>
<li>OWS-এ দুটি মডিউল রয়েছে: অ্যাসাসিনের মেস (ইন্দো-প্যাসিফিক থিয়েটার) এবং জাপাদ (ইউরোপীয় থিয়েটার), যা হেক্স এবং কাউন্টার সিস্টেম ব্যবহার করে যা শখের গেমারদের পরিচিত।</li>
<li>বর্তমানে, OWS শুধুমাত্র মার্কিন মেরিন কর্পস অ্যাসোসিয়েশনের মাধ্যমে DoD অফিসগুলির জন্য উপলব্ধ, বাণিজ্যিকভাবে মুক্তির কোনো পরিকল্পনা নেই, যদিও এটি শখের গেমারদের কাছে আকর্ষণীয় হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zঅপারেশনাল ওয়ারগেম সিরিজ: সেরা খেলা যা এখন দোকানে নেই (২০২১)</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফিগমা ব্যক্তিগত ডেটার উপর এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডিফল্ট করে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zফিগমা ব্যক্তিগত ডেটার উপর এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডিফল্ট করে</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কফি গৃহযুদ্ধে ইউনিয়নকে সাহায্য করেছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গৃহযুদ্ধের সময়, ইউনিয়ন একটি উল্লেখযোগ্য কফি সংকটের সম্মুখীন হয়েছিল, যা সৈন্যদের মনোবল এবং শক্তির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল, এবং ১৮৬২ সালের মধ্যে আমদানি ৪০% কমে গিয়েছিল।</li>
<li>লিবেরিয়া, প্রেসিডেন্ট স্টিফেন অ্যালেন বেনসনের অধীনে, ১৮৬২ সালের আগস্ট মাসে ৬,০০০ পাউন্ড কফি রপ্তানি করে ইউনিয়নের কাছে, যা দক্ষিণের বন্দরগুলির অবরোধের কারণে সৃষ্ট ঘাটতি পূরণে সহায়তা করেছিল।</li>
<li>লিবেরিয়ান কফি চাষিদের এবং উত্তরাঞ্চলীয় দাসপ্রথা বিরোধীদের মধ্যে অংশীদারিত্ব, ফিলাডেলফিয়ার ব্যবসায়ী এডওয়ার্ড মরিসের পরামর্শসহ, কফি উৎপাদন বাড়িয়েছিল, যা লিবেরিয়ান কফিকে ইউনিয়নের যুদ্ধ প্রচেষ্টার জন্য গুরুত্বপূর্ণ করে তুলেছিল এবং তাদের সাফল্যে অবদান রেখেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zকফি গৃহযুদ্ধে ইউনিয়নকে সাহায্য করেছিল</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রডনি ব্রুকস জেনারেটিভ এআই-এর সীমাবদ্ধতা নিয়ে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রডনি ব্রুকস, একজন খ্যাতনামা এমআইটি রোবোটিক্স অগ্রদূত, বিশ্বাস করেন যে জেনারেটিভ এআই প্রায়ই অতিরঞ্জিত হয় এবং এটি মানুষের ক্ষমতার সাথে মেলাতে পারে না।</li>
<li>ব্রুকস যুক্তি দেন যে এআইকে মানবিক ক্ষমতা পুনরায় তৈরি করার চেষ্টা করার পরিবর্তে নির্দিষ্ট, সমাধানযোগ্য সমস্যার উপর মনোযোগ দেওয়া উচিত, যেমন গুদাম রোবোটিক্সের মতো কাজের জন্য জেনারেটিভ এআই ব্যবহারের অদক্ষতার কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>তিনি আরও উল্লেখ করেন যে প্রযুক্তিগত বৃদ্ধি সবসময় সূচকীয় নয়, উদাহরণ হিসেবে iPod-এর স্টোরেজ ক্ষমতা ব্যবহার করে, এবং প্রস্তাব করেন যে যদিও বড় ভাষার মডেলগুলি (LLMs) বৃদ্ধদের যত্নের মতো কাজগুলিতে সহায়তা করতে পারে, তারা সমস্ত AI চ্যালেঞ্জের জন্য একটি সার্বজনীন সমাধান নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000Zরডনি ব্রুকস জেনারেটিভ এআই-এর সীমাবদ্ধতা নিয়ে</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডেভ CVE তীব্রতা প্রত্যাখ্যান করে, তার গিটহাব রিপোজিটরি শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করে দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফেডর ইন্ডুটনি তার জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স প্রকল্প &#39;node-ip&#39; গিটহাবে শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করেছেন একটি বিতর্কিত CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) রিপোর্টের কারণে।</li>
<li>এই ঘটনা একটি ক্রমবর্ধমান সমস্যাকে তুলে ধরে যেখানে ওপেন-সোর্স ডেভেলপাররা সন্দেহজনক বা ভুয়া CVE রিপোর্টের দ্বারা আক্রান্ত হয়, যা অপ্রয়োজনীয় আতঙ্ক এবং হতাশা সৃষ্টি করে।</li>
<li>সিভিই সিস্টেমের অপব্যবহার, যা নৈতিক দুর্বলতা রিপোর্টিংয়ের জন্য নির্ধারিত, ডেভেলপারদের জীবনকে জটিল করে তুলছে এবং বার্নআউটের কারণ হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zডেভ CVE তীব্রতা প্রত্যাখ্যান করে, তার গিটহাব রিপোজিটরি শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য করে দেয়</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[পাটাগোনিয়া তাদের কর্মীদের স্থানান্তরিত হওয়া বা চাকরি ছেড়ে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে ৩ দিন সময় দিয়েছিল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাটাগোনিয়া ৯০ জন গ্রাহক-সেবা কর্মচারীকে সাতটি মার্কিন স্থানের একটিতে স্থানান্তরিত হওয়া বা কোম্পানি ছেড়ে যাওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে তিন দিন সময় দিয়েছে, দলগত সংস্কৃতি উন্নত করা এবং ব্যবসায়িক প্রয়োজনসমূহ সমর্থন করার লক্ষ্যে।</li>
<li>প্রভাবিত কর্মীদের একটি টাউন হল মিটিংয়ের মাধ্যমে জানানো হয়েছিল এবং স্থানান্তর খরচের জন্য $4,000 এবং অতিরিক্ত বেতনসহ ছুটির প্রস্তাব দেওয়া হয়েছিল, যারা স্থানান্তর করতে অনিচ্ছুক তাদের জন্য ৩০ সেপ্টেম্বরের সময়সীমা নির্ধারণ করা হয়েছিল।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি যুক্তরাষ্ট্রে ২৫৫ জন গ্রাহক অভিজ্ঞতা (CX) কর্মীর মধ্যে ৯০ জনকে প্রভাবিত করে, যেখানে কিছু কর্মী কোম্পানির কর্মী-কেন্দ্রিক মূল্যবোধ থেকে সরে যাওয়ার ধারণা নিয়ে হতাশা প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zপাটাগোনিয়া তাদের কর্মীদের স্থানান্তরিত হওয়া বা চাকরি ছেড়ে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিতে ৩ দিন সময় দিয়েছিল</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এয়ারলাইন্সগুলির একটি সরাসরি র্যাঙ্কিং, তারা কতটা লাগেজ হারাচ্ছে তার ভিত্তিতে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লাগেজলুজার্স.কম সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যমের উল্লেখ এবং ঐতিহাসিক তথ্য ব্যবহার করে প্রতি ঘণ্টায় আপডেট হওয়া হারানো লাগেজের ভিত্তিতে এয়ারলাইন্সগুলির একটি সরাসরি র্যাঙ্কিং প্রদান করে।</li>
<li>সাইটটি সমস্ত প্রধান এয়ারলাইনগুলির ট্র্যাক রাখে, আকারের পার্থক্যগুলি সামঞ্জস্য করে, এবং ভ্রমণকারীদের ভাল লাগেজ পরিচালনার সাথে এয়ারলাইনগুলি বেছে নিতে সহায়তা করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>বর্তমান শীর্ষস্থানীয় এয়ারলাইনগুলির মধ্যে হারানো লাগেজের জন্য রয়েছে এয়ার লিংগাস, এয়ার ইন্ডিয়া এবং ওয়েস্টজেট এয়ারলাইনস, এছাড়াও আঞ্চলিক এবং দেশভিত্তিক তথ্যও উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luggagelosers.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zএয়ারলাইন্সগুলির একটি সরাসরি র্যাঙ্কিং, তারা কতটা লাগেজ হারাচ্ছে তার ভিত্তিতে</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[একটি রেজিস্টরের অ্যানালগ নেটওয়ার্ক প্রসেসর ছাড়াই মেশিন লার্নিংয়ের প্রতিশ্রুতি দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পেনসিলভানিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা রেজিস্টর ব্যবহার করে একটি অ্যানালগ মেশিন লার্নিং নেটওয়ার্ক তৈরি করেছেন, যা আরও শক্তি-দক্ষ এআই-এর লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই নতুন পদ্ধতি একটি ঐতিহ্যবাহী প্রসেসরের প্রয়োজনীয়তা দূর করে, জটিল গণনার জন্য ট্রানজিস্টরের উপর ভিত্তি করে একটি অরৈখিক শিক্ষণ মেটামেটেরিয়াল ব্যবহার করে।</li>
<li>যদিও বর্তমান প্রোটোটাইপটি আধুনিক ডিজিটাল অ্যাক্সিলারেটরের তুলনায় বেশি শক্তি খরচ করে, এটি চিত্র শ্রেণীবিভাজন এবং XOR অপারেশনের মতো কাজে সম্ভাবনা দেখায়, এবং স্কেল করার সাথে সাথে এর দক্ষতা উন্নতির সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000Zএকটি রেজিস্টরের অ্যানালগ নেটওয়ার্ক প্রসেসর ছাড়াই মেশিন লার্নিংয়ের প্রতিশ্রুতি দেয়</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
