<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 10:07:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্রোক -1 ওপেন ওয়েট মডেল পরীক্ষা করা: ডাউনলোড, ইনস্টল, রান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সংগ্রহস্থলটি গ্রোক -১ ওপেন ওয়েট মডেলটি কার্যকর করার জন্য নমুনা কোড সরবরাহ করে, যার জন্য চেকপয়েন্টটি ডাউনলোড করা, পূর্বশর্তগুলি ইনস্টল করা এবং পরীক্ষার জন্য কোডটি চালানো প্রয়োজন।</li>
<li>মডেলের আকারের কারণে পর্যাপ্ত জিপিইউ মেমরি সহ একটি মেশিন ব্যবহার করা অপরিহার্য।</li>
<li>এমওই স্তর বাস্তবায়ন দক্ষ না হওয়া সত্ত্বেও, এটি তার সরলতার জন্য নির্বাচিত হয়েছিল; ব্যবহারকারীরা অ্যাপাচি ২.০ এর অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত সংগ্রহস্থলে কোড এবং ওজন উভয়ই টরেন্ট ক্লায়েন্টের মাধ্যমে ওজন অর্জন করতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xai-org/grok</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zগ্রোক -1 ওপেন ওয়েট মডেল পরীক্ষা করা: ডাউনলোড, ইনস্টল, রান</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আর্মার্ড সেফালোপডসের বিবর্তন: একটি গবেষণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডগ মুইরের গবেষণাপত্র, &quot;হোয়েন আর্মার মেট লিপস&quot;, সাঁজোয়া সেফালোপডগুলির বিবর্তন এবং তাত্পর্য নিয়ে আলোচনা করে, বিশেষত ক্যাম্ব্রিয়ান যুগের শেষের দিকে প্লেক্ট্রোনোসেরাসের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>নটিলয়েডগুলির পতন উষ্ণ রক্তযুক্ত শিকারীদের উত্থানের সাথে যুক্ত, যখন স্তন্যপান খাওয়ানোর ক্ষমতা সহ সীলগুলি আলোচনায় সাঁজোয়া সিফালোপডের হ্রাসের সাথে যুক্ত।</li>
<li>পাঠ্যটি সামুদ্রিক জীবনে বিবর্তন এবং অভিযোজনের মধ্যে সম্পর্ক পরীক্ষা করে, ভ্যাম্পায়ার স্কুইড, অক্টোপাস এবং নটিলয়েডের মতো বিভিন্ন সেফালোপডকে স্পর্শ করে, পাশাপাশি বিভিন্ন একাডেমিক ক্ষেত্রের রেফারেন্স এবং বিভিন্ন বিষয় জুড়ে সাম্প্রতিক ব্লগ পোস্টগুলি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zআর্মার্ড সেফালোপডসের বিবর্তন: একটি গবেষণা</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলএলএম 4 ডিকম্পাইল: বাইনারি কোড ডিকম্পাইলিংয়ের জন্য ওপেন সোর্স এলএলএম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;এলএলএম 4 ডিকম্পাইল রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং&quot; কাগজটি প্রথম ওপেন-সোর্স লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেল (এলএলএম) উন্মোচন করে ডিকম্পাইলেশনের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, পুনরায় সংকলনযোগ্যতা এবং পুনরায় সম্পাদনযোগ্যতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>মডেলটি সমাবেশের নির্দেশাবলী থেকে সোর্স কোডটি পুনরায় তৈরি করতে সমাবেশ-উত্স জোড়াগুলিতে প্রশিক্ষিত হয়, সিনট্যাক্স এবং শব্দার্থবিজ্ঞান বজায় রাখার ক্ষেত্রে এর কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>প্রকল্পটি ব্যবহারের জন্য বিভিন্ন মডেল সরবরাহ করে, মূল্যায়ন ডেটা, চলমান নির্দেশাবলী এবং ডেটাসেটটি বড় করার জন্য এবং এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে একাধিক ভাষা / প্ল্যাটফর্মকে সামঞ্জস্য করার জন্য একটি রোডম্যাপ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/albertan017/LLM4Decompile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zএলএলএম 4 ডিকম্পাইল: বাইনারি কোড ডিকম্পাইলিংয়ের জন্য ওপেন সোর্স এলএলএম</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- ন্যানোফন্ট 3 এক্স 4: পঠনযোগ্যতার সীমা ঠেলে দেওয়া (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ন্যানোফন্ট 3 এক্স 4 বিশ্বব্যাপী ক্ষুদ্রতম পঠনযোগ্য 3x4 ফন্ট হিসাবে বিবেচিত হয় এবং পঠনযোগ্য ছোট হাতের অক্ষরগুলির বৈশিষ্ট্যযুক্ত প্রথম, এটি ইন-গেম বইয়ের পৃষ্ঠাগুলি বা আসল পাঠ্যের সাথে সুনির্দিষ্ট মুদ্রণ পূর্বরূপগুলির জন্য ব্যবহারিক করে তোলে।</li>
<li>এই ফন্টটির লক্ষ্য অত্যন্ত ছোট ফন্টগুলিতে পঠনযোগ্যতার দিকে মনোনিবেশ করে টাইপোগ্রাফির সীমানাগুলি ধাক্কা দেওয়া, নির্দিষ্ট ছোট হাতের গ্লিফগুলি 2x2 গ্রিডে ফিট করে, যদিও &#39;অনুশীলন&#39; বা &#39;সম্মতি&#39; এর মতো কিছু চ্যালেঞ্জিং শব্দ বিদ্যমান।</li>
<li>এই ফন্টের সৃষ্টিটি ক্ষেত্রের পূর্ববর্তী অনুরূপ প্রচেষ্টার সাথে সংযোগ সহ ক্ষুদ্রতম পঠনযোগ্য ছোট হাতের গ্লিফ তৈরির চ্যালেঞ্জ দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Z- ন্যানোফন্ট 3 এক্স 4: পঠনযোগ্যতার সীমা ঠেলে দেওয়া (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুগল স্কলারে পাওয়া গেল চ্যাটজিপিটি সেকশন সহ একাডেমিক পেপার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল স্কলারের একাডেমিক কাগজপত্রগুলিতে চ্যাটজিপিটি দ্বারা লিখিত বিভাগগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, &quot;অবশ্যই, এখানে প্রদত্ত বিভাগগুলির একটি সংক্ষিপ্ত সারাংশ রয়েছে।</li>
<li>ওয়েবলগটি জিপিটি-৪, প্রম্পট ইনজেকশন এবং জেমিনি প্রো ১.৫ এর সাম্প্রতিক নিবন্ধগুলির কথা উল্লেখ করেছে, যা বর্তমান প্রযুক্তি প্রবণতা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
<li>এই আবিষ্কার গুগল স্কলারে একাডেমিক কনটেন্ট তৈরিতে চ্যাটজিপিটির মতো এআই ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলের ব্যবহার তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zগুগল স্কলারে পাওয়া গেল চ্যাটজিপিটি সেকশন সহ একাডেমিক পেপার</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হাইনলিনের দ্রুত ফ্যান মেল ফিক্স]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রবার্ট হেইনলাইন তার স্ত্রী জিনির সাথে এক পৃষ্ঠার এফএকিউ উত্তরপত্র তৈরি করে ফ্যান মেল পরিচালনা করার জন্য একটি স্মার্ট পদ্ধতির উদ্ভাবন করেছিলেন, যা উপযুক্ত প্রতিক্রিয়াগুলি চিহ্নিত করে, যা ভক্তরা দক্ষ এবং মূল্যবান বলে মনে করেছিলেন।</li>
<li>1984 সালে, তারা একটি কম্পিউটার ব্যবহার করে ব্যক্তিগতকৃত চিঠিগুলি তৈরি করতে রূপান্তরিত হয়েছিল, ফ্যানের চিঠিপত্র পরিচালনায় হেইনলিনের দক্ষতা এবং উষ্ণতার মিশ্রণ প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zহাইনলিনের দ্রুত ফ্যান মেল ফিক্স</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সুপার মাইক্রো কম্পিউটারের বাজার মূলধন ৬০ বিলিয়ন ডলার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কোড স্নিপেটটি wsj.com একটি অ্যানিমেশনের জন্য, 1.5 সেকেন্ডেরও বেশি সময়ে একটি উপাদান বিবর্ণ প্রদর্শন করে।</li>
<li>এটিতে একটি ক্যাপচা ডেলিভারি সিস্টেমের জন্য একটি জাভাস্ক্রিপ্ট স্নিপেটও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা জাভাস্ক্রিপ্ট অ্যাক্টিভেশন এবং বিজ্ঞাপন ব্লকার নিষ্ক্রিয়করণের প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zসুপার মাইক্রো কম্পিউটারের বাজার মূলধন ৬০ বিলিয়ন ডলার</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতি ২.৪ মিলিয়ন বছরে পৃথিবীর জলবায়ু ও মহাসাগরের উপর মঙ্গলের প্রভাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পৃথিবীর সাথে মঙ্গলের মহাকর্ষীয় মিথস্ক্রিয়া প্রতি ২.৪ মিলিয়ন বছরে গ্রহের জলবায়ু এবং সমুদ্রের সঞ্চালনের উপর একটি চক্রাকার প্রভাব ফেলে, জলবায়ুকে উষ্ণ করে তোলে এবং প্রজাপতির প্রভাবের মতো গভীর সমুদ্রের সঞ্চালন বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>এই চক্রগুলি অধ্যয়ন করা জলবায়ু পরিবর্তন কীভাবে সমুদ্রের সঞ্চালনকে প্রভাবিত করে সে সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি দিতে পারে, যদিও গ্রিনহাউস গ্যাস থেকে বর্তমান গ্লোবাল ওয়ার্মিংয়ের সাথে সরাসরি সম্পর্কিত নয়।</li>
<li>কিছু বিজ্ঞানী এএমওসি পতনের ক্ষেত্রে সমুদ্রের সঞ্চালন জোরদার করার সম্ভাবনা থাকা সত্ত্বেও মঙ্গল গ্রহের সাথে সংযোগ এবং সমুদ্র সঞ্চালনের উপর অনুমানমূলক প্রভাব সম্পর্কে সন্দেহ প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zপ্রতি ২.৪ মিলিয়ন বছরে পৃথিবীর জলবায়ু ও মহাসাগরের উপর মঙ্গলের প্রভাব</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্যাটসিএসএস দিয়ে সিএসএস অপ্টিমাইজেশান স্ট্রিমলাইন করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্যাটসিএসএস হ&#39;ল সিএসএস ফাইলগুলি অপ্টিমাইজ করার জন্য একটি সরঞ্জাম যা রিফ্যাক্টরিংয়ের মাধ্যমে তাদের শব্দার্থবিজ্ঞান সংরক্ষণ করে।</li>
<li>এটি নির্ধারণ করতে সহায়তা করে যে দুটি নির্বাচক একই ডিওএম নোডকে লক্ষ্য করতে পারে এবং একটি সিএসএস ফাইলের বিমূর্ত উপস্থাপনা তৈরি করতে পারে।</li>
<li>সরঞ্জামটির কিছু প্রয়োজনীয়তা রয়েছে এবং কবিতা ব্যবহার করে বা কবিতা ছাড়াই ম্যানুয়ালি কার্যকর করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/matthewhague/sat-css-tool</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zস্যাটসিএসএস দিয়ে সিএসএস অপ্টিমাইজেশান স্ট্রিমলাইন করুন</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রহস্যময় ড্রোনের ঝাঁক নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ বাড়াচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রহস্যময় ড্রোন ঝাঁক ডিসেম্বরে কয়েক সপ্তাহ ধরে ল্যাংলি এয়ার ফোর্স বেস লঙ্ঘন করেছিল, যা নাসা ডাব্লুবি -57 উচ্চ-উচ্চতার জেটের মতো অত্যাধুনিক সম্পদ মোতায়েনের মতো একটি শক্তিশালী সরকারী প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছিল।</li>
<li>অনুপ্রবেশগুলি মনুষ্যবিহীন বিমান ব্যবস্থার ক্রমবর্ধমান ঝুঁকিকে স্পটলাইট করে, তারা সামরিক ও বেসামরিক উভয় অবকাঠামোর জন্য যে দুর্বলতা উপস্থাপন করে তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ল্যাংলির ইভেন্টগুলি ড্রোন হুমকি মোকাবেলায় বর্ধিত সক্ষমতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছিল, কারণ ড্রোনকে অস্ত্র করা এবং বড় আকারের আক্রমণ চালানোর সম্ভাবনা ক্রমান্বয়ে আরও অর্জনযোগ্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zরহস্যময় ড্রোনের ঝাঁক নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ বাড়াচ্ছে</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইপিওর আগে 'ফ্রি-ফর্ম অ্যাড' আনছে রেডিট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেডডিট &quot;ফ্রি-ফর্ম বিজ্ঞাপন&quot; চালু করছে, একটি নতুন বিজ্ঞাপন ফর্ম্যাট যা নিয়মিত ব্যবহারকারীর পোস্টগুলি নকল করে, তার আইপিওর ঠিক আগে, বিজ্ঞাপনদাতাদের একটি অনন্য বিজ্ঞাপনের সুযোগ দেয় ।</li>
<li>ফর্ম্যাটটি ক্রাফ্ট হেইঞ্জ এবং লেইকার মতো ব্র্যান্ডের জন্য ইতিবাচক ফলাফল সরবরাহ করেছে, এর সম্ভাব্য কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>এআই লার্নিংয়ের জন্য ব্যবহারকারী-উত্পাদিত সামগ্রী সরবরাহের জন্য গুগলের সাথে সহযোগিতার বিষয়ে এফটিসি পর্যালোচনার মুখোমুখি হওয়া সত্ত্বেও রেডডিট তার আইপিও প্রস্তুতি নিয়ে অগ্রসর হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zআইপিওর আগে &apos;ফ্রি-ফর্ম অ্যাড&apos; আনছে রেডিট</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্লাসিক শিশুদের বইয়ের অশুভ প্যারোডির মাধ্যমে শ্রেষ্ঠত্ব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কংজিং ইউ ঐতিহ্যবাহী শিশুদের বইয়ের অন্ধকার প্যারোডিগুলি অন্বেষণ করে, অনুপ্রেরণার উত্স হিসাবে ডোমেনের পরিবর্তে ম্যান্টিডকে কৃতিত্ব দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zক্লাসিক শিশুদের বইয়ের অশুভ প্যারোডির মাধ্যমে শ্রেষ্ঠত্ব</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিউরাল নেটওয়ার্কগুলির সাথে চিত্র সংক্ষেপণ উন্নত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি চিত্র এবং ভিডিও সংকোচনের তাত্পর্য তুলে ধরে, সংকোচনের জন্য নিউরাল নেটওয়ার্ক এবং জেপিইজিতে ডিসিটি এবং কোয়ান্টাইজেশনের বিপরীতমুখী দিকগুলির উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি সংকুচিত চিত্র উপস্থাপনার জন্য অটোএনকোডারগুলি ব্যবহার করা এবং সংকোচনের হার বাড়ানোর জন্য হাইপারপ্রিয়ার মডেল এবং অটোরেগ্রেসিভ পূর্বসূরিগুলিকে সংহত করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>পাঠ্যটি মেশিন লার্নিং এবং নিউরাল নেটওয়ার্কগুলির মাধ্যমে সংক্ষেপণ পদ্ধতিগুলিকে এগিয়ে নিতে চিত্র সংক্ষেপণ মডেলগুলিতে শিখেছি পরিবর্তনশীল হার নিয়ন্ত্রণ, অনুধাবনমূলক ক্ষতি ফাংশন এবং জিএএন বৈষম্যকারীদের মধ্যে প্রবেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zনিউরাল নেটওয়ার্কগুলির সাথে চিত্র সংক্ষেপণ উন্নত করা</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সমস্ত ডিভাইসের জন্য ওয়েব পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েব ব্লোট ধীর সংযোগযুক্ত ব্যবহারকারীদের প্রভাবিত করে কারণ ব্যান্ডউইথ সিপিইউ পারফরম্যান্সকে ছাড়িয়ে যায়, নিম্ন-শেষ ডিভাইসগুলিতে ব্যবহারযোগ্যতার সমস্যা সৃষ্টি করে।</li>
<li>নিবন্ধটি নিম্ন-প্রান্ত এবং উচ্চ-শেষ ডিভাইসগুলির মধ্যে পারফরম্যান্সের বৈষম্য দূর করতে সমস্ত প্ল্যাটফর্মে অ্যাক্সেসযোগ্যতা এবং ব্যবহারযোগ্যতাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বৃদ্ধি এবং উপার্জন বৃদ্ধির জন্য সমস্ত ডিভাইস জুড়ে উন্নত পারফরম্যান্সের জন্য ওয়েবসাইটগুলি অনুকূলকরণ অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/slow-device/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zসমস্ত ডিভাইসের জন্য ওয়েব পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজ করা</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপলের ড্রাইভার সাপোর্ট অপসারণের মধ্যে হ্যাকিনটোশের দৃশ্য হ্রাস পেয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল পুরানো ওয়াইফাই / বিটি কার্ডগুলির জন্য ড্রাইভার সমর্থন বন্ধ করার কারণে হ্যাকিনটোস দৃশ্যটি হ্রাস পাচ্ছে, যেমন নিবন্ধে ব্যাখ্যা করা হয়েছে।</li>
<li>লেখক হ্যাকিনটোশ সিস্টেমগুলি তৈরি ও রক্ষণাবেক্ষণ করার সময় তাদের সংগ্রাম এবং অস্থিরতাগুলি ভাগ করে নিয়েছেন, যার ফলে এর হ্রাসপ্রাপ্ত কার্যকারিতার উপসংহারে পৌঁছেছে।</li>
<li>অসুবিধা সত্ত্বেও, নিবন্ধটি হ্যাকিনটোস যাত্রার ইতিবাচক উপাদানগুলি উল্লেখ করেছে এবং নতুন অ্যাপল ডিভাইসের মতো সম্ভাব্য বিকল্পগুলির ইঙ্গিত দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zঅ্যাপলের ড্রাইভার সাপোর্ট অপসারণের মধ্যে হ্যাকিনটোশের দৃশ্য হ্রাস পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্রিনম ডট টিকে শাটডাউনে ক্লাউডফ্লেয়ার ২২% ডোমেইন ক্ষতির সম্মুখীন হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্রিনমের শীর্ষ-স্তরের ডোমেনগুলি (.tk, .cf, .gq) বন্ধ হওয়ার কারণে ক্লাউডফ্লেয়ার 15 মার্চ, 2024-এ ডোমেনগুলির উল্লেখযোগ্য 22% ক্ষতির মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে সমাধানযোগ্য ডোমেনগুলিতে 98.7% হ্রাস ঘটে।</li>
<li>ডোমেন ব্যবসা থেকে ফ্রিনমের প্রস্থান একটি মামলা দ্বারা প্রভাবিত হয়েছিল এবং অপব্যবহারের অভিযোগ হ্রাস পেয়েছিল, মোট ডোমেনগুলিতে 22% হ্রাস সহ ক্লাউডফ্লেয়ারের ডোমেন হোস্টিংকে প্রভাবিত করেছিল।</li>
<li>ফ্রিনম টিএলডি বন্ধ হয়ে যাওয়ার ফলে সাইবার ক্রাইম হ্রাস পেয়েছে, উল্লেখযোগ্যভাবে প্রভাবিত ডোমেনগুলির সাথে যুক্ত দূষিত ইউআরএলগুলি হ্রাস পেয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zফ্রিনম ডট টিকে শাটডাউনে ক্লাউডফ্লেয়ার ২২% ডোমেইন ক্ষতির সম্মুখীন হয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লিনাক্স কার্নেল প্রোফাইলিংয়ে ফ্রেম পয়েন্টারগুলির গুরুত্ব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রেন্ডন গ্রেগের ব্লগটি বিপিএফ এবং ইবিপিএফের মতো পারফরম্যান্স বিশ্লেষণ সরঞ্জাম, লিবিসিতে ফ্রেম পয়েন্টারগুলির সাথে চ্যালেঞ্জগুলি, ফেডোরা এবং উবুন্টু রিলিজের উন্নতি এবং ক্রমাগত প্রোফাইলারদের সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>পাঠ্যটি পারফরম্যান্সের জন্য ফ্রেম পয়েন্টারগুলি নির্মূল করার তাত্পর্য, তাদের সর্বজনীনভাবে সক্ষম করতে অসুবিধা এবং এন্টারপ্রাইজ পরিবেশে তাদের প্রাসঙ্গিকতা নিয়ে বিতর্ক করে, কর্পোরেট অপারেটিং সিস্টেমগুলিতে ডিফল্ট পছন্দ হিসাবে ফ্রেম পয়েন্টারগুলি প্রস্তাব করে।</li>
<li>এটি লিনাক্স কার্নেল প্রোফাইলিংয়ে ইবিপিএফ, ওআরসি, এসফ্রেমস এবং শ্যাডো স্ট্যাকের মতো বিকল্প স্ট্যাক ট্র্যাভার্সাল পদ্ধতিগুলি অন্বেষণ করে, 18 বছর আগে তৈরি ফ্রেম পয়েন্টারগুলি বাদ দেওয়ার সিদ্ধান্তের পর্যালোচনার পক্ষে পরামর্শ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zলিনাক্স কার্নেল প্রোফাইলিংয়ে ফ্রেম পয়েন্টারগুলির গুরুত্ব</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নতুনদের জন্য ফ্ল্যাশ মনোযোগ CUDA বাস্তবায়ন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিইউডিএ এবং পাইটর্চ ব্যবহার করে ফ্ল্যাশ অ্যাটেনশনের একটি সরলীকৃত সংস্করণটি প্রারম্ভিক-বান্ধব হওয়ার জন্য তৈরি করা হয়েছে, বিশেষত টি 4 জিপিইউতে ম্যানুয়াল মনোযোগের চেয়ে দ্রুত ফরোয়ার্ড পাস সহ।</li>
<li>যাইহোক, এটি বর্তমানে একটি পশ্চাদপদ পাসের অভাব রয়েছে এবং বর্ধিত ক্রমগুলির জন্য ধীর ম্যাট্রিক্স গুণ প্রদর্শন করে, যদিও আসন্ন আপডেটগুলির লক্ষ্য এই সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করা।</li>
<li>ভবিষ্যতের বর্ধনগুলি একটি পশ্চাদপদ পাস কার্যকারিতা বাস্তবায়ন এবং ম্যাট্রিক্স অপারেশনগুলিকে আরও অনুকূল করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zনতুনদের জন্য ফ্ল্যাশ মনোযোগ CUDA বাস্তবায়ন</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শিল্প-প্রস্তুত GnuCOBOL: উন্নয়নের 20 বছর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GnuCOBOL, একটি ওপেন সোর্স প্রোগ্রামিং ভাষা, ভালভাবে উন্নত এবং শিল্প ব্যবহারের জন্য প্রস্তুত, বিভিন্ন সেটিংসে মালিকানাধীন বিকল্পগুলির সাথে প্রতিযোগিতা করে।</li>
<li>মূলত 2002 সালে ওপেনকোবোল নামকরণ করা হয়, GnuCOBOL এখন ক্রস-প্ল্যাটফর্ম, দ্রুত, নির্ভরযোগ্য এবং বাণিজ্যিক অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে বিশেষত ব্যাংকিং সেক্টরে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>GnuCOBOL ইউনিক্স প্রোগ্রামারদের জন্য ব্যবহারকারী-বান্ধব, সি কোডে সংকলিত হতে পারে এবং কোবোল মানগুলি ভালভাবে মেনে চলে। এটি আসন্ন গুগল সামার অফ কোড প্রোগ্রামে হাইলাইট করা হবে, যা এই ভাষার সাথে জড়িত হওয়ার জন্য ডেভেলপারদের একটি নতুন দলকে আকর্ষণ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zশিল্প-প্রস্তুত GnuCOBOL: উন্নয়নের 20 বছর</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনিভার্সাল ডিবলোটার জিইউআইয়ের সাথে নিরাপদে অ্যান্ড্রয়েড পারফরম্যান্স বাড়ান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউনিভার্সাল অ্যান্ড্রয়েড ডেবলোটার জিইউআই এমন একটি সরঞ্জাম যা অপ্রয়োজনীয় সিস্টেম অ্যাপ্লিকেশনগুলি বাদ দিয়ে অ্যান্ড্রয়েড ডিভাইসে গোপনীয়তা, ব্যাটারি লাইফ এবং সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>সমালোচনামূলক প্যাকেজগুলি মুছে ফেলা হলে সম্ভাব্য বুটলুপ সমস্যাগুলি এড়াতে ব্যবহারকারীদের সতর্কতার সাথে এটি ব্যবহার করা উচিত, কারণ সফ্টওয়্যারটি এখনও বিকাশের প্রাথমিক পর্যায়ে রয়েছে।</li>
<li>এটি সিস্টেম প্যাকেজগুলি আনইনস্টল / অক্ষম করা, একাধিক ডিভাইসকে সমর্থন করা এবং বিভিন্ন নির্মাতারা এবং মোবাইল ক্যারিয়ারের জন্য ডিব্লোট তালিকা সরবরাহ করার মতো বিকল্পগুলি সরবরাহ করে, ডেটা ব্যাকআপ করার, প্রায়শই জিজ্ঞাসিত প্রশ্নাবলী পর্যালোচনা করার এবং মসৃণ ক্রিয়াকলাপের জন্য ই এম আপডেটগুলির পাশাপাশি রাখার পরামর্শ সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/0x192/universal-android-debloater</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zইউনিভার্সাল ডিবলোটার জিইউআইয়ের সাথে নিরাপদে অ্যান্ড্রয়েড পারফরম্যান্স বাড়ান</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যুক্তরাজ্যে আইবিএম ৩৬০ প্রকল্পে নতুন বাড়ি খুঁজছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>360 প্রকল্পের নির্মাতারা, অ্যাডাম এবং ক্রিস, তাদের ব্যস্ত ব্যক্তিগত এবং পেশাদার সময়সূচীর কারণে চার বছর ধরে নিষ্ক্রিয় থাকা মেশিনগুলির জন্য একটি নতুন বাড়ি খুঁজছেন।</li>
<li>প্রকল্পটি এগিয়ে নিতে তাদের অক্ষমতা পিআর দৃশ্যমানতার মাধ্যমে ইকমের পরিষেবাদি প্রচারের তাদের প্রতিশ্রুতিকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>অ্যাডাম এবং ক্রিস তাদের দীর্ঘ নিষ্ক্রিয়তার কারণে সিস্টেমগুলির সাথে বিচ্ছেদের কথা ভাবছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ibm360.co.uk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zযুক্তরাজ্যে আইবিএম ৩৬০ প্রকল্পে নতুন বাড়ি খুঁজছে</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পরীক্ষার ভূমিকা পুনর্মূল্যায়ন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>থর্স্টেন বল, সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে তার পরীক্ষার অভিজ্ঞতার প্রতিফলন করে, ন্যূনতম পরীক্ষার সাথে সফল সফ্টওয়্যারের উদাহরণগুলি নির্দেশ করে ব্যাপক পরীক্ষার কার্যকারিতা এবং তাত্পর্য নিয়ে প্রশ্ন তোলে।</li>
<li>বল সফ্টওয়্যার গুণমান এবং পরীক্ষার পরিমাণের মধ্যে পারস্পরিক সম্পর্ক নিয়ে সন্দেহ প্রকাশ করে, কঠোর পরীক্ষার চেয়ে কার্যকরী কোডকে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য ন্যূনতম পরীক্ষার পক্ষে পরামর্শ দেয়।</li>
<li>তিনি সফ্টওয়্যারটির গুণমান বাড়ানোর জন্য কোডটি সঠিকভাবে কাজ করে তা নিশ্চিত করার জন্য ফোকাসটি ব্যাপক পরীক্ষা থেকে স্থানান্তরিত করার পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zপরীক্ষার ভূমিকা পুনর্মূল্যায়ন</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বুলশিটাররা ভুয়া খবরে বেশি প্রবণ: গবেষণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াটারলু বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষণা ইঙ্গিত দেয় যে ব্যক্তিরা প্রায়শই &quot;প্ররোচনামূলক বুলশিটিং&quot; এ জড়িত থাকে তারা জাল সংবাদ এবং ভুল তথ্য দ্বারা প্রতারিত হওয়ার ঝুঁকিতে থাকে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে এই ব্যক্তিরা সত্য এবং কল্পনার মধ্যে পার্থক্য করতে লড়াই করে, যা তাদের ভুল কিন্তু দুর্দান্ত তথ্য বিশ্বাস করার জন্য আরও দুর্বল করে তোলে।</li>
<li>এই গবেষণাটি প্ররোচনামূলক বুলশিটিং এবং সত্য বোঝার ক্ষেত্রে ব্যক্তিরা যে চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয় তার মধ্যে সংযোগকে তুলে ধরে, ভুল তথ্যের বিরুদ্ধে লড়াইয়ের তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zবুলশিটাররা ভুয়া খবরে বেশি প্রবণ: গবেষণা</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইথনে দক্ষ ইউআরএল পার্সিং: can_ada বনাম ইউরলিব পরিচয় করিয়ে দেওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি পাইথনে ইউআরএলগুলির পার্সিং চ্যালেঞ্জগুলিকে সম্বোধন করে, ইউআরলিব মডিউল এবং হোয়াটডাব্লুজি ইউআরএল স্পেসের মধ্যে পার্থক্যকে জোর দেয়।</li>
<li>অ্যাডা প্রকল্পটিকে একটি উচ্চ-গতির ইউআরএল পার্সিং লাইব্রেরি হিসাবে পরিচয় করিয়ে দেয় যা হোয়াটডাব্লুজি স্পেস অনুসরণ করে, পাইথন বাইন্ডিং সরবরাহ করে।</li>
<li>can_ada পাইথন বাইন্ডিং অ্যাডা-পাইথন বাইন্ডিংয়ের চেয়ে দ্রুত বিকল্প হিসাবে উপস্থাপিত হয়, ইউআরএলআইবি.পার্সের তুলনায় ইউআরএল পার্সিংয়ে উচ্চতর দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zপাইথনে দক্ষ ইউআরএল পার্সিং: can_ada বনাম ইউরলিব পরিচয় করিয়ে দেওয়া</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়াই কম্বিনেটরের সিবেল পরামর্শদাতার কাছে নেমে আসে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াই কম্বিনেটরের ব্যবস্থাপনা পরিচালক মাইকেল সিবেল সংস্থার পুনর্গঠনের মধ্যে সরাসরি স্টার্টআপ প্রতিষ্ঠাতাদের পরামর্শদাতা হিসাবে পদত্যাগ করেছেন।</li>
<li>প্রাক্তন সিইও এখন প্রতিটি ব্যাচের এক চতুর্থাংশকে পরামর্শ দেওয়ার দিকে মনোনিবেশ করেন, ওয়াইসিতে প্রতিষ্ঠাতা পরামর্শদাতা এবং ছোট গ্রুপের আকারের উপর জোর দেন।</li>
<li>নিবন্ধটি ওয়াইসির বিবর্তন, প্রবেশের জন্য তীব্র প্রতিযোগিতা, সেইবেলের সফল ক্যারিয়ার এবং বিভিন্ন প্রযুক্তি বিষয় নিয়ে আলোচনা করে তবে এতে একটি ওয়্যার্ড ম্যাগাজিনের সাবস্ক্রিপশন অফার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zওয়াই কম্বিনেটরের সিবেল পরামর্শদাতার কাছে নেমে আসে</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উন্নত চিপ ডিজাইনে বিদ্যুৎ ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি থ্রিডি-আইসি এবং চিপলেটগুলির মতো উন্নত প্রযুক্তির উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে চিপ ডিজাইনে বিদ্যুৎ খরচ এবং তাপ পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>এটি সেমিকন্ডাক্টর শিল্পে পারফরম্যান্স, নির্ভরযোগ্যতা এবং ব্যয়ের উপর পাওয়ার ইস্যুগুলির প্রভাবগুলির উপর জোর দেয়, ব্যাকসাইড পাওয়ার ডেলিভারি এবং নতুন ট্রানজিস্টর স্ট্রাকচারের মতো উদ্ভাবনী সমাধানগুলির তাত্পর্যকে আন্ডারলাইন করে।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা ইডিএ, এমইএমএস, এআই, সুরক্ষা এবং উন্নত প্যাকেজিং নিয়ে আলোচনা করেন, এই চ্যালেঞ্জগুলি দক্ষতার সাথে মোকাবেলা করার জন্য সহযোগিতা, মান এবং প্রযুক্তিগত অগ্রগতির গুরুত্বের উপর জোর দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zউন্নত চিপ ডিজাইনে বিদ্যুৎ ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওলামা এএমডি গ্রাফিক্স কার্ডের জন্য সমর্থন যোগ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওলামা এখন উইন্ডোজ এবং লিনাক্সে এএমডি গ্রাফিক্স কার্ডের জন্য 14 মার্চ, 2024 থেকে পূর্বরূপ সমর্থন সরবরাহ করে।</li>
<li>সমর্থিত এএমডি কার্ডগুলি রেডিয়ন, রেডিওন প্রো পরিবার এবং ইনস্টিংক্ট এক্সিলারেটরগুলি থেকে আসে, যা ব্যবহারকারীদের সমস্ত ওলামা বৈশিষ্ট্যগুলিকে ত্বরান্বিত করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ওলামা অভিজ্ঞতা বাড়ানোর জন্য ভবিষ্যতে অতিরিক্ত এএমডি গ্রাফিক্স কার্ড মডেল অন্তর্ভুক্ত করা হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/amd-preview</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zওলামা এএমডি গ্রাফিক্স কার্ডের জন্য সমর্থন যোগ করে</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিক্স: দ্য সুপিরিয়র ডকার ইমেজ বিল্ডার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fly.io সিনিয়র টেকনোফিলোসফিশার জে আইসো বর্ধিত দক্ষতা এবং অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য ডকারের নির্মাতার চেয়ে ডকার চিত্র নির্মাতা হিসাবে নিক্সকে ব্যবহার করার পরামর্শ দেন।</li>
<li>নিক্স নির্ভরতা পরিচালনা, স্তর পরিবর্তনগুলি হ্রাস করা এবং ডকার চিত্রগুলি তৈরি করার সময় পুনরুত্পাদনযোগ্যতা বাড়ানোর ক্ষেত্রে দক্ষতা অর্জন করে, ধারক চিত্রগুলি তৈরি এবং মোতায়েনে এর ব্যবহারের পক্ষে পরামর্শ দেয়।</li>
<li>নিবন্ধটি নিক্সের সাথে স্তরযুক্ত ডকার চিত্রগুলি তৈরি করা, তাদের ক্লাউডে মোতায়েন করা এবং অপ্রয়োজনীয়তা হ্রাস করার জন্য পরিষেবাগুলির মধ্যে স্তর ভাগ করে নেওয়ার প্রক্রিয়াটির বিশদ বিবরণ দেয়, ব্যয়বহুল এবং দক্ষ সমাধানগুলির জন্য নতুন এবং পাকা উভয় ব্যবহারকারীদের সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zনিক্স: দ্য সুপিরিয়র ডকার ইমেজ বিল্ডার</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এফটিসি এবং ডিওজে ম্যাকডোনাল্ডের আইসক্রিম মেশিন মেরামতের ছাড়ের জন্য চাপ দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সরকারী সংস্থাগুলি মেরামতের অসুবিধা এবং মেরামত পরিষেবাগুলিতে একচেটিয়া বিষয়ে উদ্বেগ মোকাবেলা করে ম্যাকডোনাল্ডস সহ বাণিজ্যিক নরম পরিবেশন মেশিনগুলির মেরামতের সুবিধার্থে ডিজিটাল মিলেনিয়াম কপিরাইট অ্যাক্টের 1201 অনুচ্ছেদে ছাড়কে সমর্থন করছে।</li>
<li>অ্যাডভোকেটরা সফ্টওয়্যার পরিবর্তনের সাথে জড়িত শিল্প ও বাণিজ্যিক মেরামতের জন্য বিস্তৃত ছাড়ের জন্য আহ্বান জানাচ্ছেন, মেরামতের অধিকার আইন এবং মেরামতের স্বাধীনতাকে সমর্থন করে ফেডারেল উদ্যোগের জন্য বিস্তৃত আন্দোলনের সাথে একত্রিত হচ্ছেন।</li>
<li>রাষ্ট্রপতি বাইডেন একটি নির্বাহী আদেশের মাধ্যমে মেরামত সংস্কারকে সমর্থন করেছেন, যখন এফটিসি অনুমোদিত মেরামত পরিষেবাগুলিতে ওয়ারেন্টি সংযুক্ত সংস্থাগুলির বিরুদ্ধে কাজ করেছে, মেরামতের অধিকারের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য ধাক্কার ইঙ্গিত দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zএফটিসি এবং ডিওজে ম্যাকডোনাল্ডের আইসক্রিম মেশিন মেরামতের ছাড়ের জন্য চাপ দেয়</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিএমইউতে তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞান অন্বেষণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিএমইউতে সিএস 251 তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞানের উপর একটি কোর্স সরবরাহ করে, সীমাবদ্ধ অটোমাটা, টুরিং মেশিন, গণনামূলক জটিলতা এবং ক্রিপ্টোগ্রাফির মতো ক্ষেত্রগুলি সহ গণনার আনুষ্ঠানিক পরীক্ষার উপর জোর দেয়।</li>
<li>শিক্ষার্থীরা গণনাকে আনুষ্ঠানিক করতে, গ্রাফ তত্ত্বটি অন্বেষণ করতে, পি বনাম এনপি সমস্যাটি বুঝতে শিখতে পারে, এলোমেলোভাবে অ্যালগরিদমগুলিতে ডুবে যায় এবং গণনা সীমার মূল বিষয়গুলি উপলব্ধি করে।</li>
<li>কোর্সটি শিক্ষার্থীদের কম্পিউটেশনের সারাংশ এবং বিভিন্ন শাখা জুড়ে এর বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনগুলি বোঝার জন্য প্রয়োজনীয় ভাষা এবং সরঞ্জামগুলির সাথে সজ্জিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs251.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zসিএমইউতে তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞান অন্বেষণ</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মস্তিষ্কের তরঙ্গ ইঁদুরের ঘুমের সময় বর্জ্য বের করে দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সাম্প্রতিক গবেষণা ইঙ্গিত দেয় যে মস্তিষ্কের তরঙ্গগুলি ঘুমের সময় বর্জ্য এবং টক্সিন অপসারণে জড়িত, সম্ভাব্যভাবে আলঝাইমার এবং পার্কিনসন রোগের মতো স্নায়বিক অবস্থার উপর প্রভাব ফেলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zমস্তিষ্কের তরঙ্গ ইঁদুরের ঘুমের সময় বর্জ্য বের করে দেয়</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বোয়িং হুইসেলব্লোয়ারের মৃত্যুতে আত্মহত্যার রায় নিয়ে সংশয় প্রকাশ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বোয়িং হুইসেলব্লোয়ার জন বার্নেটের মৃত্যুর তদন্ত চলছে করোনারের প্রাথমিক আত্মহত্যার রায় সম্পর্কে তার বন্ধু এবং অ্যাটর্নিদের দ্বারা উত্থাপিত সন্দেহের পরে।</li>
<li>আত্মহত্যার ইঙ্গিত দেওয়ার কিছু প্রমাণ সত্ত্বেও, ঘনিষ্ঠ সহযোগীরা বার্নেটের পূর্বের সতর্কতা এবং আচরণকে দুর্বৃত্ত খেলার সম্ভাব্য সূচক হিসাবে নির্দেশ করে।</li>
<li>চলমান তদন্ত মামলাটিতে জটিলতার স্তর যুক্ত করছে, বার্নেটের মৃত্যুর আশেপাশের পরিস্থিতি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zবোয়িং হুইসেলব্লোয়ারের মৃত্যুতে আত্মহত্যার রায় নিয়ে সংশয় প্রকাশ</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[প্রেটজেল উপস্থাপন: গোপনীয়তার কথা মাথায় রেখে ব্রাউজার-ভিত্তিক ডেটা এক্সপ্লোরেশন টুল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রেটজেল একটি ওপেন সোর্স ডেটা এক্সপ্লোরেশন এবং ভিজ্যুয়ালাইজেশন সরঞ্জাম যা ব্রাউজারে কাজ করে, বড় ফাইল এবং প্রতিক্রিয়াশীল পরিচালনা করতে সক্ষম।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সিএসভি / এক্সএলএসএক্স ফাইলগুলি আপলোড করতে পারেন, ফিল্টার প্রয়োগ করতে পারেন, ডেটা ট্রান্সফর্ম পরিচালনা করতে পারেন এবং সরঞ্জামটি ব্যবহার করে প্লট তৈরি করতে পারেন, যা গোপনীয়তা সুরক্ষার জন্য স্থানীয় ব্রাউজার অপারেশন নিশ্চিত করে।</li>
<li>নির্মাতারা দ্রুত প্রক্রিয়াকরণের জন্য উন্নত প্রযুক্তি অন্তর্ভুক্ত করার সময় এবং একটি ঐচ্ছিক এআই উপাদান সরবরাহ করার সময় সক্রিয়ভাবে নতুন কার্যকারিতা সহ প্রেটজেলকে উন্নত করছে এবং ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া গ্রহণ করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zপ্রেটজেল উপস্থাপন: গোপনীয়তার কথা মাথায় রেখে ব্রাউজার-ভিত্তিক ডেটা এক্সপ্লোরেশন টুল</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্টোরেজ এবং গতির জন্য দাবা চালগুলি অনুকূলকরণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দাবা চালের জন্য একটি কমপ্যাক্ট এনকোডিং সিস্টেম ব্যবহার করা যথেষ্ট স্থান সঞ্চয় এবং ডাটাবেসগুলিতে দ্রুত ক্যোয়ারী পারফরম্যান্সের দিকে পরিচালিত করতে পারে।</li>
<li>দক্ষ এনকোডিং এবং ডিকোডিং প্রক্রিয়া কেবল ডাটাবেসের আকার হ্রাস করে না তবে গণনামূলক দক্ষতাও বাড়ায়, দাবা মুভ স্টোরেজকে স্ট্রিমলাইন করার জন্য একটি ব্যবহারিক পদ্ধতির প্রস্তাব দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zস্টোরেজ এবং গতির জন্য দাবা চালগুলি অনুকূলকরণ করা</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র প্রথম প্রধান অফশোর বায়ু খামার চালু করে, শিল্প বৃদ্ধির সংকেত দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে প্রথম বাণিজ্যিক-স্কেল অফশোর বায়ু খামার, সাউথ ফর্ক উইন্ড, এখন মন্টাক পয়েন্ট, এনওয়াইতে চালু রয়েছে, যা জলবায়ু পরিবর্তনের বিরুদ্ধে লড়াইয়ে শিল্পের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য অর্জন চিহ্নিত করে।</li>
<li>আরও বেশ কয়েকটি বড় অফশোর বায়ু খামার প্রকল্প চলছে, যেমন রোড আইল্যান্ড, কানেকটিকাটে বিপ্লব বাতাস, নিউ ইয়র্কের সানরাইজ উইন্ড এবং এম্পায়ার উইন্ড 1 প্রকল্প, যথেষ্ট শিল্প বৃদ্ধির ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>মুদ্রাস্ফীতি এবং সরবরাহ শৃঙ্খলা ব্যাহত হওয়ার মতো বাধা সত্ত্বেও, এই শিল্পটি সমৃদ্ধ হচ্ছে, ২০৩০ সালের মধ্যে ১০ মিলিয়ন পরিবারকে অফশোর বায়ু শক্তি সরবরাহের বাইডেন প্রশাসনের লক্ষ্য দ্বারা সমর্থিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zমার্কিন যুক্তরাষ্ট্র প্রথম প্রধান অফশোর বায়ু খামার চালু করে, শিল্প বৃদ্ধির সংকেত দেয়</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বোয়িং হুইসেলব্লোয়ার: "কিছু ঘটলে আত্মহত্যা করবেন না"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন বোয়িং হুইসেলব্লোয়ার নিরাপত্তা উদ্বেগ প্রকাশ করে বলেছিলেন যে তিনি মনে করেন না যে তার সম্ভাব্য মৃত্যু আত্মহত্যার কারণে হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zবোয়িং হুইসেলব্লোয়ার: &quot;কিছু ঘটলে আত্মহত্যা করবেন না&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কম্পিউটার বিজ্ঞানের বিবর্তন: 1999 বনাম 2015]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1999 সালে, বাটলার ল্যাম্পসন ভার্চুয়াল মেমরি, সমান্তরালতা এবং ক্ষমতার উপর জোর দিয়ে কম্পিউটার সিস্টেম গবেষণা ল্যান্ডস্কেপের উপর একটি বক্তৃতা উপস্থাপন করেছিলেন।</li>
<li>ল্যাম্পসন সমান্তরালতার জন্য প্রোগ্রামিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং আরআইএসসি প্রযুক্তি থেকে অপ্রচলিততায় স্থানান্তর নিয়ে আলোচনা করেছেন।</li>
<li>আলোচনায় ডিইসির আলফা চিপের উপর ইন্টেলের আধিপত্য, পিএইচপি এবং পাইথনের মতো ভাষার উত্থান এবং কম্পিউটার সিস্টেম গবেষণা ব্যাপক গ্রহণযোগ্যতার দিকে এগিয়ে যাওয়ার বিষয়ে আলোচনা করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://danluu.com/butler-lampson-1999/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zকম্পিউটার বিজ্ঞানের বিবর্তন: 1999 বনাম 2015</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনভিপিএন ভিপিএন ফিঙ্গারপ্রিন্টিংয়ের জন্য ঝুঁকিপূর্ণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওপেনভিপিএন কীভাবে ভিপিএন ফিঙ্গারপ্রিন্টিংয়ের জন্য সংবেদনশীল তা অনুসন্ধান করে কাগজটি, উন্নত ফ্রেমওয়ার্কের ওপেনভিপিএন সংযোগগুলির সঠিক সনাক্তকরণের উপর ভিত্তি করে ভিপিএন সংযোগগুলি ব্লক করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>ওপেনভিপিএন প্রবাহের 85% এরও বেশি কয়েকটি মিথ্যা ইতিবাচকতার সাথে আলাদা করা যেতে পারে, যার মধ্যে &quot;অস্পষ্ট&quot; ভিপিএন সেটআপগুলি ব্যবহার করা সহ, ভিপিএন সরবরাহকারীদের তাদের অস্পষ্টতা পদ্ধতি সম্পর্কে স্বল্পমেয়াদী প্রতিরক্ষা এবং স্বচ্ছতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
<li>ইউএসইএনআইএক্স সিকিউরিটি সিম্পোজিয়াম ২০২২-এ উপস্থাপিত এই গবেষণাটি ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং সুরক্ষা বাড়ানোর জন্য ভিপিএন প্রযুক্তিতে দুর্বলতা মোকাবেলার গুরুত্বের উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.03998</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zওপেনভিপিএন ভিপিএন ফিঙ্গারপ্রিন্টিংয়ের জন্য ঝুঁকিপূর্ণ</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিপরীত প্রকৌশল পরিচিতি: x86 সমাবেশ ও সি কোড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি বিপরীত প্রকৌশলের জন্য একটি শিক্ষানবিস-বান্ধব গাইড সরবরাহ করে, এক্স 86 সমাবেশ এবং সি কোডের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, সিপিইউ রেজিস্টার, মেমরি অ্যাক্সেস, সমাবেশ নির্দেশাবলী, ফাংশন যোগাযোগ এবং বিচ্ছিন্নতা ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>এটি মেশিন কোডে কল এবং জেএমপি নির্দেশাবলী বোঝার তাত্পর্য তুলে ধরার সময় মানব-পঠনযোগ্য মানগুলিকে মেমরি বাইটে রূপান্তর করার বিষয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং, একটি গাড়ির কী ফোব সিগন্যাল, স্মার্ট টিভিগুলির জন্য গুগল সহকারী ব্যবহার করা এবং নোকিয়া রাউটার আনলক করার মতো রিয়েল-ওয়ার্ল্ড উদাহরণগুলি বিপরীত ইঞ্জিনিয়ারিং প্রক্রিয়া শুরু করার জন্য প্রস্তাবিত সরঞ্জাম এবং টিপস সহ সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zবিপরীত প্রকৌশল পরিচিতি: x86 সমাবেশ ও সি কোড</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সঠিক প্রোগ্রামিং ভাষা নির্বাচন করা: জিগ, রাস্ট, গো এবং সি এর তুলনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক জিগ, রাস্ট, গো এবং সি-তে প্রোগ্রামিংয়ের সাথে তাদের অভিজ্ঞতা ভাগ করে নিয়েছেন, স্বয়ংক্রিয় মেমরি পরিচালনা এবং স্পষ্ট বরাদ্দের মতো বিষয়গুলিতে জোর দিয়েছেন।</li>
<li>প্রতিটি ভাষার শক্তি এবং দুর্বলতার তুলনা সরবরাহ করা হয়, তৃতীয় পক্ষের গ্রন্থাগারগুলির উপর নির্ভরতার দিকে পরিচালিত ছোট স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির মতো বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>লেখক জিগ, রাস্ট এবং গোতে টুলিংয়ের প্রশংসা করেছেন, জিগ এবং মরিচাতে পোস্টগ্রেস এক্সটেনশনগুলি অন্বেষণের জন্য উত্সাহ প্রকাশ করার সময় একটি নির্দিষ্ট কাজের জন্য উপযুক্ত ভাষা নির্বাচনের গুরুত্বকে আন্ডারলাইন করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zসঠিক প্রোগ্রামিং ভাষা নির্বাচন করা: জিগ, রাস্ট, গো এবং সি এর তুলনা</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ঘোস্টরেস: অনুমানমূলক জাতি অবস্থার বিরুদ্ধে সুরক্ষা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কাগজটি এক্স 86 হার্ডওয়্যারে লিনাক্স কার্নেলে অনুমানমূলক জাতি অবস্থার সিঙ্ক্রোনাইজেশন আদিমগুলির সংবেদনশীলতা নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>ঘোস্টরেসকে একটি সুরক্ষা বিশ্লেষণ হিসাবে প্রবর্তন করা হয়েছে যা চিত্রিত করে যে কীভাবে অনুমানমূলক সম্পাদন স্ট্যান্ডার্ড সিঙ্ক্রোনাইজেশন পদ্ধতিগুলি এড়াতে পারে, যার ফলে তথ্য ফাঁস হয়।</li>
<li>এই সমস্যাটি দক্ষতার সাথে মোকাবেলা করার জন্য একটি প্রশমন পদ্ধতির পরামর্শ দেওয়া হয়েছে, তথ্য প্রকাশের ঝুঁকি তুলে ধরা এবং আইপিআই স্টর্মিং নামে একটি অভিনব শোষণ পদ্ধতি প্রবর্তন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vusec.net/projects/ghostrace/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zঘোস্টরেস: অনুমানমূলক জাতি অবস্থার বিরুদ্ধে সুরক্ষা</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপলের বিরোধিতা সত্ত্বেও ওরেগন রাইট-টু-রিপেয়ার আইন প্রণয়ন করে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zঅ্যাপলের বিরোধিতা সত্ত্বেও ওরেগন রাইট-টু-রিপেয়ার আইন প্রণয়ন করে</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্কেলিং সাফল্য: ফিগমার পোস্টগ্রেস শেয়ারিং বিপ্লব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিগমার ডাটাবেস টিম প্রায় অসীম স্কেলেবিলিটির জন্য তাদের পোস্টগ্রেস স্ট্যাকটিতে অনুভূমিক শেয়ারিং সফলভাবে প্রয়োগ করেছে, দক্ষতার কারণে নোএসকিউএল ডাটাবেসের চেয়ে আরডিএস পোস্টগ্রেসকে বেছে নিয়েছে, পণ্যের যুক্তিতে ন্যূনতম প্রভাব সহ স্কেলেবিলিটি এবং নির্ভরযোগ্যতা বাড়ায়।</li>
<li>স্কিমা আপডেট এবং ক্রস-শার্ড লেনদেনের মতো চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে অপারেশনগুলি স্ট্রিমলাইন করার জন্য একটি নতুন গোলং পরিষেবা, ডিবিপ্রোক্সি এবং আনশার্ড ডেটাবেসগুলিতে ভাগ করা কী এবং হ্যাশ ফাংশনগুলি দক্ষতার সাথে ডেটা রাউটিং করার মূল চাবিকাঠি ছিল।</li>
<li>দলটি তাদের বর্তমান সমাধানটি মূল্যায়ন করার এবং সিস্টেমের ভবিষ্যতের উন্নতির জন্য বিকল্প পদ্ধতির অন্বেষণ করার পরিকল্পনা করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Zস্কেলিং সাফল্য: ফিগমার পোস্টগ্রেস শেয়ারিং বিপ্লব</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আন্তর্জাতিক মহাকাশ স্টেশনে অভিনব মিশন দিচ্ছে স্পেসএক্স]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সারসংক্ষেপটি ফ্যালকন 9 রকেট এবং ড্রাগন মহাকাশযানের মাধ্যমে আন্তর্জাতিক মহাকাশ স্টেশনে স্পেসএক্স মিশনকে ব্যাখ্যা করে, লিফট অফ, কক্ষপথ সক্রিয়করণ, পর্যায়ক্রমে পোড়া, ডকিং এবং চাপের পর্যায়গুলি কভার করে।</li>
<li>স্পেসএক্স স্টেশনে পৌঁছানোর পরে ক্রু প্রবেশের জন্য সূক্ষ্ম পজিশনিং বার্ন এবং ডকিং কৌশলগুলি কার্যকর করে।</li>
<li>তদুপরি, এটি স্টারলিংক এবং স্টারশিপের মতো স্পেসএক্সের অতিরিক্ত প্রকল্পগুলিকে হাইলাইট করে, তাদের গোপনীয়তার প্রতিশ্রুতি এবং সরবরাহকারীদের সাথে সহযোগিতার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zআন্তর্জাতিক মহাকাশ স্টেশনে অভিনব মিশন দিচ্ছে স্পেসএক্স</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এফসিসি ব্রডব্যান্ডের সর্বনিম্ন গতি 100 এমবিপিএস বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এফসিসি ডাউনলোডের জন্য ন্যূনতম ব্রডব্যান্ড গতি 25 এমবিপিএস থেকে 100 এমবিপিএস এবং আপলোডের জন্য 20 এমবিপিএস পর্যন্ত বাড়িয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যতের পরিকল্পনার মধ্যে ডাউনলোডের জন্য ব্রডব্যান্ড মেট্রিককে 1000 এমবিপিএস এবং আপলোডের জন্য 500 এমবিপিএস বাড়ানো অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>রিপাবলিকান কমিশনাররা ভিন্নমত পোষণ করে পরামর্শ দিয়েছিলেন যে স্পেসএক্সের স্টারলিংকের মতো স্যাটেলাইট ইন্টারনেট পরিষেবাগুলি, উচ্চ-গতির সংযোগ সরবরাহ করে, গতির মানদণ্ডে স্বীকৃত হওয়া উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zএফসিসি ব্রডব্যান্ডের সর্বনিম্ন গতি 100 এমবিপিএস বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একাধিক পিপল-সার্চ ফার্মের সঙ্গে যুক্ত Onerep.com সিইও]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onerep.com, একটি ডেটা গোপনীয়তা সংস্থা, বেলারুশ এবং সাইপ্রাস থেকে পরিচালনার জন্য তদন্তের অধীনে রয়েছে, এর প্রতিষ্ঠাতা একাধিক লোক-অনুসন্ধান পরিষেবা চালু করেছেন।</li>
<li>কোনও সংযোগ অস্বীকার করা সত্ত্বেও, ওয়ানরেপ পিপল-সার্চ সাইট Nuwber.com সাথে সম্পর্ক সন্দেহজনক করেছে, এটি সরাতে চার্জ করার সময় ব্যক্তিগত ডেটা বিক্রি করার বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>প্রতিষ্ঠাতা দিমিত্রি শেলেস্ট, অতীতের আক্রমণাত্মক ইমেল বিপণন এবং স্প্যাম অধিভুক্ত প্রোগ্রামগুলির জন্য পরিচিত, অনলাইন সুরক্ষার প্রতি কোম্পানির প্রতিশ্রুতির বিরোধিতা করে, ক্রেবসঅনসিকিউরিটি দ্বারা ডেটা ব্রোকার এবং লোক-অনুসন্ধান সরবরাহকারীদের তদন্তকে প্ররোচিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zএকাধিক পিপল-সার্চ ফার্মের সঙ্গে যুক্ত Onerep.com সিইও</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন আধুনিক সোফাস কম পড়ে: নিষ্পত্তিযোগ্য আসবাবপত্র সংস্কৃতির উত্থান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি সস্তা উপকরণ এবং উত্পাদন পদ্ধতি দ্বারা সৃষ্ট আধুনিক সোফার ক্রমহ্রাসমান মানের দিকে ইঙ্গিত করে, ডিসপোজেবল আসবাবের সংস্কৃতিকে উত্সাহিত করে।</li>
<li>এটি এই প্রবণতাটি মোকাবেলায় ট্রেন্ডি তবে খারাপভাবে নির্মিত বিকল্পগুলির চেয়ে ভিনটেজ, উচ্চমানের টুকরোগুলি বেছে নেওয়ার পরামর্শ দেয়।</li>
<li>আমেরিকান আসবাবপত্র শিল্পে, বিশেষত উত্তর ক্যারোলিনায় বিদেশী উত্পাদনের দিকে পরিবর্তনের ফলে স্থানীয় উত্পাদন চাকরি হ্রাস পেয়েছে, ভোক্তাদের আরও ভাল মানের এবং স্বতন্ত্রতার জন্য ভিনটেজ সোফাগুলিতে ফিরে যেতে প্ররোচিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zকেন আধুনিক সোফাস কম পড়ে: নিষ্পত্তিযোগ্য আসবাবপত্র সংস্কৃতির উত্থান</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সাবেক বোয়িং হুইসেলব্লোয়ার মৃত্যুর ভবিষ্যদ্বাণী করেছিলেন; পারিবারিক বন্ধু অসৎ উদ্দেশ্যপ্রণোদিত আচরণের সন্দেহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বোয়িংয়ের সাবেক হুইসেলব্লোয়ার জন বার্নেট মৃত্যুর আগে তার মৃত্যুর ভবিষ্যদ্বাণী করেছিলেন, তার পারিবারিক বন্ধু সন্দেহ করেছিলেন যে এটি আত্মহত্যা নয়।</li>
<li>বার্নেট এর আগে বোয়িংয়ের অনিরাপদ অনুশীলন সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেছিলেন এবং কথা বলার জন্য প্রতিশোধের আশঙ্কা করেছিলেন।</li>
<li>বার্নেটের মৃত্যুর পরেও বোয়িংয়ের বিরুদ্ধে মামলা অব্যাহত রয়েছে এবং বোয়িং পরিস্থিতি নিয়ে দুঃখ প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zসাবেক বোয়িং হুইসেলব্লোয়ার মৃত্যুর ভবিষ্যদ্বাণী করেছিলেন; পারিবারিক বন্ধু অসৎ উদ্দেশ্যপ্রণোদিত আচরণের সন্দেহ</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্কাইভার্নের এলএলএম এবং কম্পিউটার ভিশন দিয়ে ব্রাউজারের কাজগুলি স্বয়ংক্রিয় করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্কাইভার্ন হ&#39;ল একটি ওপেন সোর্স সরঞ্জাম যা ব্যাক-অফিসের কাজের জন্য প্রাকৃতিক-ভাষা এপিআই সহ ব্রাউজার-ভিত্তিক ওয়ার্কফ্লোগুলি স্বয়ংক্রিয় করতে এলএলএম এবং কম্পিউটার ভিশন ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি ওয়েবসাইট লেআউটগুলি বিশ্লেষণ করতে এবং এক্সপ্যাথ ছাড়াই মানিয়ে নেওয়ার জন্য এলএলএমগুলি ব্যবহার করে ওয়ার্কফ্লো স্কেলেবিলিটি চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে, বর্তমানে ক্রয় এবং সরকারী মিথস্ক্রিয়াগুলির মতো কাজগুলিকে সমর্থন করে।</li>
<li>টুলটি মেডিকেল ইএইচআর ডেটা এন্ট্রি এবং গ্রাহক গবেষণাকে স্বয়ংক্রিয় করার পরিকল্পনা করে, প্রাথমিক বিকাশের পর্যায়ে থাকে এবং ব্যবহারকারীর ইনপুট চায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Skyvern-AI/skyvern</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zস্কাইভার্নের এলএলএম এবং কম্পিউটার ভিশন দিয়ে ব্রাউজারের কাজগুলি স্বয়ংক্রিয় করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দ্য লিগ্যাসি অফ শেভেজক: এ হিউমারাস স্যাটায়ার অন ওয়ার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;দ্য গুড সোলজার শেভেজক&quot; চেক লেখক জারোস্লাভ হাসেকের একটি ব্যঙ্গাত্মক উপন্যাস, যা প্রথম বিশ্বযুদ্ধের অ্যান্টিহিরো জোসেফ শেভেজককে চিত্রিত করে, আমলাতন্ত্র, সামরিক বাহিনী এবং যুদ্ধকে উপহাস করে।</li>
<li>উপন্যাসটি একাধিক ভাষায় অনুবাদ করা হয়েছে এবং নাটক, চলচ্চিত্র এবং কমিক বইয়ের মতো বিভিন্ন অভিযোজনের জন্য অনুপ্রেরণা হিসাবে কাজ করেছে।</li>
<li>গল্পের পরিকল্পিত ছয়টি অংশ শেষ করার আগে হাসেকের অকাল মৃত্যু সত্ত্বেও, শেভেজকের স্থায়ী উত্তরাধিকার প্রজন্মকে প্রভাবিত ও অনুপ্রাণিত করে চলেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zদ্য লিগ্যাসি অফ শেভেজক: এ হিউমারাস স্যাটায়ার অন ওয়ার</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গেটি যাদুঘর এবং স্মিথসোনিয়ান 88 কে বিনামূল্যে আর্ট চিত্র সরবরাহ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দ্য গেটি যাদুঘর এবং স্মিথসোনিয়ান যাদুঘর ক্রিয়েটিভ কমন্স জিরো লাইসেন্সের অধীনে জনসাধারণের ব্যবহারের জন্য উচ্চ-রেজোলিউশন চিত্র এবং আর্ট বই সরবরাহ করে।</li>
<li>ওপেন সংস্কৃতি শিল্প, সাহিত্য, চলচ্চিত্র এবং দর্শনের বিশিষ্ট ব্যক্তিত্বের বৈশিষ্ট্যযুক্ত অডিও বই, অনলাইন কোর্স এবং চলচ্চিত্রের মতো বিনামূল্যে শিক্ষামূলক উপকরণ সরবরাহ করে।</li>
<li>ড্যান কলম্যানের নেতৃত্বে ওপেন কালচার ২০০৬ সাল থেকে বিনামূল্যে শিক্ষামূলক সম্পদের পক্ষে প্রচারণা চালাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zগেটি যাদুঘর এবং স্মিথসোনিয়ান 88 কে বিনামূল্যে আর্ট চিত্র সরবরাহ করে</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভয়েজার ১ যোগাযোগ সমস্যা সমাধানে অগ্রগতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভয়েজার ১ মহাকাশযানটি তার ফ্লাইট ডেটা সিস্টেম থেকে একটি সফল মেমরি ডাম্প ডিকোডিং করে একটি সংশোধনমূলক কমান্ড পাওয়ার পরে তার যোগাযোগের সমস্যাগুলি সমাধান করতে পারে।</li>
<li>প্রকৌশলীরা এখন ডেটা বিশ্লেষণ এবং আরও সমস্যা সমাধানের জন্য অতীতের সংক্রমণের সাথে তুলনা করার জন্য কাজ করছেন।</li>
<li>চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে উল্লেখযোগ্য যোগাযোগের বিলম্ব এবং সমস্যাটি সমাধানের জন্য প্রয়োজনীয় দক্ষতার সাথে প্রকৌশলীদের সন্ধান করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Zভয়েজার ১ যোগাযোগ সমস্যা সমাধানে অগ্রগতি</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অনৈতিক আচরণের জন্য কপিরাইট ট্রল নিষিদ্ধ করেছে এনওয়াই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিউ ইয়র্কের কপিরাইট ট্রল রিচার্ড লিবোভিটসকে মিথ্যা বলা, পাথর ছুঁড়ে মারা এবং আদালতের আদেশ উপেক্ষা করার মতো অনৈতিক আচরণের জন্য নিষিদ্ধ করা হয়েছে।</li>
<li>লিবোভিটসের মতো কপিরাইট ট্রলগুলি কপিরাইট লঙ্ঘনের অভিযোগ এনে এবং মোটা অঙ্কের নিষ্পত্তির জন্য সংস্থাগুলিকে ভয় দেখানোর চিঠি পাঠাত।</li>
<li>এই নিষিদ্ধকরণ প্রয়োজনীয় আইনি প্রস্তুতি ছাড়াই শিকারী কপিরাইট অনুশীলন অনুসরণ করার বিপদগুলির উপর জোর দেয়, আদালতের সেটিংসে অসততা এবং ফাঁকির পরিণতি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zঅনৈতিক আচরণের জন্য কপিরাইট ট্রল নিষিদ্ধ করেছে এনওয়াই</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইনোভেটিভ ডাইনিং হ্যাবিটস সামারি প্রজেক্টের মাধ্যমে হ্যাকাথন জিতল শিক্ষার্থীরা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক এবং বন্ধু বেন টাফ্টস বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি হ্যাকাথনে বিজয়ী হয়েছিলেন এমন একটি প্রকল্পের সাথে যা শিক্ষার্থীদের ডাইনিং অভ্যাসের সংক্ষিপ্তসার করে, স্মার্ট প্রচারমূলক কৌশলগুলির মাধ্যমে শত শত ব্যবহারকারীকে আকর্ষণ করে।</li>
<li>তারা বিশ্ববিদ্যালয়ের খাবার পরিকল্পনা পোর্টালের দুর্বলতাগুলি চিহ্নিত করেছে, লগ ইন এবং তথ্য পুনরুদ্ধারে প্রযুক্তিগত বাধার মুখোমুখি হওয়া সত্ত্বেও ডেটা সংগ্রহের জন্য অতিথি অ্যাক্সেস ব্যবহার করে।</li>
<li>চ্যালেঞ্জগুলি কাটিয়ে উঠে, তারা তাদের প্রকল্পের নকশার জন্য প্রশংসা পেয়েছিল, যা লেখক এবং বেন উভয়ের জন্য অভিজ্ঞতাটি পরিপূর্ণ এবং সন্তোষজনক করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zইনোভেটিভ ডাইনিং হ্যাবিটস সামারি প্রজেক্টের মাধ্যমে হ্যাকাথন জিতল শিক্ষার্থীরা</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্কেলেবল এআই এজেন্ট মাস্টার্স 3 ডি ভার্চুয়াল পরিবেশ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সিমা টিম একটি স্কেলেবল ইনস্ট্রাক্টেবল মাল্টিওয়ার্ল্ড এজেন্ট (এসআইএমএ) প্রবর্তন করে যা বিভিন্ন ভিডিও গেমের পরিস্থিতিতে প্রাকৃতিক-ভাষার নির্দেশাবলী অনুসরণ করতে সক্ষম।</li>
<li>সিমা 3 ডি ভার্চুয়াল পরিবেশের জন্য একটি সর্বজনীন এআই এজেন্ট হতে চায়, শীর্ষ স্কোর অর্জনের উপর টাস্ক বোঝার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, বিভিন্ন গেমিং রাজ্যে বিস্তৃত সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
<li>গবেষণাটি ভার্চুয়াল এবং বাস্তব জীবনের সেটিংসে জটিল উদ্যোগের জন্য উন্নত ভাষা কমান্ডের ব্যাখ্যা এবং সম্পাদনে এআই এজেন্টদের দক্ষতা বাড়ানোর চেষ্টা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zস্কেলেবল এআই এজেন্ট মাস্টার্স 3 ডি ভার্চুয়াল পরিবেশ</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[টিকটক বিক্রি বাধ্যতামূলক করতে অথবা মার্কিন নিষেধাজ্ঞার মুখোমুখি হতে প্রতিনিধি পরিষদে বিল পাস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মার্কিন প্রতিনিধি পরিষদ উভয় রাজনৈতিক দলের সমর্থিত একটি বিল অনুমোদন করেছে, যার ফলে টিকটকের চীনা মালিককে অ্যাপটি বিক্রি করতে হবে বা জাতীয় সুরক্ষা উদ্বেগ এবং সোশ্যাল মিডিয়ায় চীনের প্রভাবের কারণে মার্কিন নিষেধাজ্ঞার ঝুঁকি নিতে হবে।</li>
<li>টিকটক এই বিলের বিরোধিতা করে দাবি করেছে যে নেতিবাচক অর্থনৈতিক প্রভাব এবং লক্ষ লক্ষ আমেরিকান ব্যবহারকারীর ক্ষতি হয়েছে।</li>
<li>বিলটি সিনেটে বাধার সম্মুখীন হবে এবং আইনি বিরোধ সৃষ্টি করতে পারে, প্রযুক্তি নিয়ন্ত্রণ নিয়ে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র ও চীনের মধ্যে উত্তেজনা বাড়িয়ে তুলতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zটিকটক বিক্রি বাধ্যতামূলক করতে অথবা মার্কিন নিষেধাজ্ঞার মুখোমুখি হতে প্রতিনিধি পরিষদে বিল পাস</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্প্রেডশিট সহ এআই শিখুন: এক্সেলে জিপিটি 2 বাস্তবায়ন করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;স্প্রেডশিটস-আর-অল-ইউ-নিড&quot; বিভিন্ন পেশাদার এবং এআই উত্সাহীদের লক্ষ্য করে এক্সেলে জিপিটি 2 সংহত করে এআই শেখার জন্য একটি নিম্ন-কোড পদ্ধতির উপস্থাপন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা প্রদত্ত পাঠ এবং ডেমোগুলির মাধ্যমে টোকেনাইজেশন এবং এলএলএমগুলির কার্যকারিতাগুলি অন্বেষণ করতে পারেন, যা একটি এক্সেল ফাইলের মধ্যে একটি বেসিক জিপিটি 2 মডেলের ফরোয়ার্ড পাসের সিমুলেশনের অনুমতি দেয়।</li>
<li>চ্যাটজিপিটির মতো শক্তিশালী না হলেও, এই প্রকল্পটি হ্যান্ডস-অন উদাহরণ এবং গভীরতর স্পষ্টতার সাথে নবীনদের জন্য এআই ধারণাগুলি সহজ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zস্প্রেডশিট সহ এআই শিখুন: এক্সেলে জিপিটি 2 বাস্তবায়ন করা</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উদ্ভাবনী প্রযুক্তি: 1930 এর দশকে ওয়্যারের মাধ্যমে ফটো প্রেরণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kottke.org সদস্য অনুদান এবং অনুমোদিত উপার্জনের অর্থায়নে নিবন্ধ, নিউজলেটার এবং পণ্যদ্রব্যের মতো বিভিন্ন সামগ্রী সরবরাহ করে।</li>
<li>একটি নিবন্ধ 1930 এর দশকে সংবাদপত্রগুলিতে তারের ফটোগুলির সংক্রমণ নিয়ে আলোচনা করে, সেই যুগের উন্নত প্রযুক্তি প্রদর্শন করে।</li>
<li>পাঠকের মন্তব্যগুলি তুলনামূলক প্রযুক্তির সাথে ব্যক্তিগত মুখোমুখি ভাগ করে এবং বিষয়টিতে আরও দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে আলোচনাকে সমৃদ্ধ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zউদ্ভাবনী প্রযুক্তি: 1930 এর দশকে ওয়্যারের মাধ্যমে ফটো প্রেরণ করা</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্লক্স 1.0: নিক্স-ভিত্তিক কোড সহ ডেভ পরিবেশকে সরল করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্লক্স 1.0, ফ্লক্স সিইও রন এফরোনির একটি ওপেন সোর্স সিএলআই প্ল্যাটফর্ম, নিক্স-ভিত্তিক ঘোষণামূলক কাঠামো ব্যবহার করে বিকাশের পরিবেশকে স্ট্রিমলাইন করার জন্য প্রকাশিত হয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপাররা ভলিউম মাউন্টিং বা পোর্ট প্রক্সিং ছাড়াই ব্যবহারকারী-স্পেসে চলমান সিস্টেম জুড়ে পোর্টেবল বিভিন্ন প্যাকেজ সংমিশ্রণের সাথে একাধিক পুনরুত্পাদনযোগ্য পরিবেশ তৈরি করতে পারে।</li>
<li>গিটহাবের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য, ফ্লক্স সাইন-আপগুলি বাধ্যতামূলক করে না, উন্নয়ন প্রক্রিয়াগুলি সহজতর করার জন্য একটি সুবিধাজনক সমাধান সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flox/flox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zফ্লক্স 1.0: নিক্স-ভিত্তিক কোড সহ ডেভ পরিবেশকে সরল করা</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লাভাগ: ওপেন-সোর্স এআই দিয়ে সেলেনিয়াম ব্রাউজিং স্বয়ংক্রিয় করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লাভ্যাগ প্রাকৃতিক ভাষা কমান্ড ব্যবহার করে ব্রাউজার ক্রিয়াগুলি স্বয়ংক্রিয় করে, যার লক্ষ্য কাজগুলি স্ট্রিমলাইন করা এবং ব্যবহারকারীদের জন্য সময় সাশ্রয় করা।</li>
<li>ওয়েব অটোমেশনের জন্য সেলেনিয়ামের সাথে একীভূত করে ব্যবহারকারী-বান্ধব এবং স্বচ্ছ অভিজ্ঞতা নিশ্চিত করতে সরঞ্জামটি ওপেন সোর্স প্রযুক্তি এবং এআই পদ্ধতি ব্যবহার করে।</li>
<li>লাভাগ স্থানীয় মডেলগুলিকে সমর্থন করে গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয় এবং বর্ধিত কার্যকারিতা এবং ব্যবহারকারীর ব্যস্ততার জন্য ভবিষ্যতের বর্ধনের পরিকল্পনা করার সময় অনলাইন ক্রিয়াকলাপগুলির জন্য এআই অ্যাক্সেসযোগ্যতাকে গণতান্ত্রিক করার চেষ্টা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lavague-ai/LaVague</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zলাভাগ: ওপেন-সোর্স এআই দিয়ে সেলেনিয়াম ব্রাউজিং স্বয়ংক্রিয় করা</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইআরএস সরাসরি ফাইল উন্মোচন করেছে: 12 টি রাজ্যে বিনামূল্যে ট্যাক্স ফাইলিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইআরএস 12 টি রাজ্যে ডাইরেক্ট ফাইল নামে একটি নতুন ফ্রি ট্যাক্স ফাইলিং পরিষেবা চালু করেছে, সম্ভাব্যভাবে প্রায় 19 মিলিয়ন ব্যক্তি উপকৃত হয়েছে।</li>
<li>ডাইরেক্ট ফাইল সরাসরি ট্যাক্স রিটার্ন সহ করদাতাদের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, ফাইলিংয়ের জন্য একটি নিরাপদ এবং ফি-মুক্ত বিকল্প সরবরাহ করে।</li>
<li>যদিও পরিষেবাটি নির্দিষ্ট আয়ের ধরণ এবং ট্যাক্স ক্রেডিটগুলিকে সমর্থন করে, আয়ের থ্রেশহোল্ড, ফাইলিং স্ট্যাটাস এবং প্রতিবেদনযোগ্য আয়ের বিভাগগুলিতে সীমাবদ্ধতা রয়েছে এবং এটি বর্তমানে অন্যান্য রাজ্যে সম্ভাব্য ভবিষ্যতের সম্প্রসারণের সাথে একটি পাইলট পর্যায়ে রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zআইআরএস সরাসরি ফাইল উন্মোচন করেছে: 12 টি রাজ্যে বিনামূল্যে ট্যাক্স ফাইলিং</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গণিতের একটি বিস্ময়: ভাঁজ করা কাগজ জ্যামিতিক বিস্ময় উন্মোচন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বক্তা গাণিতিক এবং জ্যামিতিক ধারণাগুলি যেমন ত্রিবিভক্ত কোণ, নিয়মিত বহুভুজ নির্মাণ, পয়সোঁর অনুপাত এবং আইসোমেট্রিক এম্বেডিংগুলিতে ডুবে যায়।</li>
<li>নেতিবাচক পয়সোঁর অনুপাত উপকরণগুলি তাদের চিকিত্সা অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য হাইলাইট করা হয়েছে, জ্যামিতি, পদার্থবিজ্ঞান এবং দৈনন্দিন অভিজ্ঞতার মিশ্রণ।</li>
<li>প্রাকৃতিক বিস্ময়ের উপর জোর দিয়ে, আলোচনাটি বিভিন্ন প্রেক্ষাপটে বৈজ্ঞানিক সীমানাকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zগণিতের একটি বিস্ময়: ভাঁজ করা কাগজ জ্যামিতিক বিস্ময় উন্মোচন করে</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আধুনিক ওয়েব নেভিগেট করা: ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা সহজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জোহান আধুনিক ওয়েবকে তার অত্যধিক জটিলতা এবং অদক্ষতার জন্য সমালোচনা করেছেন, এই সমস্যাগুলি ডিফল্ট ব্রাউজার ফাংশনগুলির সাথে টিঙ্কারিং বিকাশকারীদের জন্য দায়ী করেছেন, ব্যবহারকারীর হতাশার কারণ হচ্ছে।</li>
<li>তার প্রযুক্তি পোস্টগুলি আরও সহজবোধ্য এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব ওয়েব পরিবেশের জন্য আন্তরিক ইচ্ছা দ্বারা চালিত একটি হতাশাবাদী সুর প্রকাশ করে।</li>
<li>ওয়েবের বর্তমান অবস্থা নিয়ে জোহানের হতাশা আরও সুবিন্যস্ত এবং অ্যাক্সেসযোগ্য অনলাইন বিশ্ব তৈরি করতে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার সাথে উদ্ভাবনের ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zআধুনিক ওয়েব নেভিগেট করা: ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা সহজ করা</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেকসই বালির ব্যাটারি স্টোর শহরের জন্য সপ্তাহের উত্তাপ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোলার নাইট এনার্জি ফিনল্যান্ডে স্থানীয় জেলা হিটিং সিস্টেমের জন্য 100 মেগাওয়াট তাপ শক্তি সঞ্চয় করতে একটি বৃহত &#39;বালি ব্যাটারি&#39; তৈরি করছে।</li>
<li>ব্যাটারিটি উদ্বৃত্ত গ্রিড বিদ্যুতের সাথে বালি উত্তপ্ত করে, কার্বন নিঃসরণ হ্রাস এবং পর্নাইনেন শহরে এক সপ্তাহের তাপ সরবরাহ করার লক্ষ্যে।</li>
<li>প্রকল্পটি শীতল পরিবেশে টেকসই শক্তি সঞ্চয়ের জন্য বালি ব্যাটারির কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zটেকসই বালির ব্যাটারি স্টোর শহরের জন্য সপ্তাহের উত্তাপ</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ইন্টিগ্রেটেড চিত্র 01 রোবট কথোপকথন এবং কার্য ক্ষমতা প্রদর্শন করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>চিত্র 01, ওপেনএআই মডেল দ্বারা চালিত, কথোপকথনে জড়িত থাকতে এবং দক্ষতার সাথে কার্য সম্পাদন করতে ভিজ্যুয়াল এবং ভাষা বুদ্ধিমত্তার জন্য নিউরাল নেটওয়ার্ক ব্যবহার করে।</li>
<li>ভিডিওটি দেখায় যে ফিগারের নিউরাল নেটওয়ার্কগুলি কীভাবে রোবোটিক ক্রিয়ায় দক্ষতা অর্জন করে, এর ক্ষমতাগুলি প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZOpenAI ইন্টিগ্রেটেড চিত্র 01 রোবট কথোপকথন এবং কার্য ক্ষমতা প্রদর্শন করে</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যুক্তরাজ্যে জায়ান্ট সিকোইয়াস: বৃদ্ধি এবং স্থিতিস্থাপকতা বিশ্লেষণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউসিএল এবং রয়্যাল বোটানিক গার্ডেন, কিউ দ্বারা অধ্যয়ন করা যুক্তরাজ্যে আমদানি করা দৈত্য সিকোইয়া গাছগুলি অভিযোজন এবং কার্বন ক্যাপচার ক্ষমতা প্রদর্শন করে, কিছু তাদের মার্কিন সমকক্ষদের ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>প্রায় 5,000 গাছ বিশ্লেষণ করে এই গবেষণাটি যুক্তরাজ্যে সম্ভাব্য বৃক্ষরোপণের জন্য গুরুত্বপূর্ণ তথ্য সরবরাহ করে, বিকশিত জলবায়ুতে এই সিকোইয়াগুলি কার্যকরভাবে পরিচালনার গুরুত্ব তুলে ধরে।</li>
<li>এই গবেষণাটি যুক্তরাজ্যের এই সিকোইয়া গাছগুলির বৃদ্ধির হার এবং স্থিতিস্থাপকতার প্রথম ব্যাপক পরীক্ষা চিহ্নিত করে, যা দেশে তাদের সম্ভাব্য দীর্ঘমেয়াদী সাফল্যের উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zযুক্তরাজ্যে জায়ান্ট সিকোইয়াস: বৃদ্ধি এবং স্থিতিস্থাপকতা বিশ্লেষণ</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ন্যানোস: ইউনিকার্নেল বর্ধিত সুরক্ষা এবং গতি সরবরাহ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ন্যানোস একটি ইউনিকার্নেল যা ভার্চুয়ালাইজড পরিবেশে একক অ্যাপ্লিকেশন চালানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা লিনাক্সের তুলনায় উন্নত সুরক্ষা এবং গতি সরবরাহ করে।</li>
<li>এটি দ্রুত কোড চালানোর ক্ষেত্রে এক্সেল করে, বিশেষত স্ট্যাটিক সামগ্রী পরিচালনা করার জন্য এবং একটি সমৃদ্ধ বিকাশকারী সম্প্রদায় রয়েছে।</li>
<li>ন্যানোভিএমএস ন্যানোস ব্যবহার করে ব্যবসায়ের জন্য উপযুক্ত বাণিজ্যিক সহায়তা পরিষেবা সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanos.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zন্যানোস: ইউনিকার্নেল বর্ধিত সুরক্ষা এবং গতি সরবরাহ করে</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল ইইউ ওয়েবসাইট থেকে সরাসরি অ্যাপ্লিকেশন ডাউনলোড সক্ষম করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল ইউরোপীয় ইউনিয়নের ডেভেলপারদের জন্য নতুন আপডেট প্রকাশ করেছে, যা তাদের ওয়েবপৃষ্ঠাগুলি থেকে সরাসরি অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ করতে, অ্যাপ্লিকেশন প্রচার তৈরি করতে এবং তাদের নিজস্ব ক্যাটালগ থেকে একচেটিয়াভাবে অ্যাপ্লিকেশন সরবরাহ করতে সক্ষম করে।</li>
<li>ডেভেলপারদের অবশ্যই নির্দিষ্ট মানদণ্ড মেনে চলতে হবে এবং তাদের ওয়েবসাইট থেকে অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ করার জন্য ক্রমাগত বাধ্যবাধকতার সাথে সম্মত হতে হবে, বসন্তে একটি সফ্টওয়্যার আপডেট পোস্ট অ্যাক্সেসযোগ্য।</li>
<li>এই পরিবর্তনগুলি ইইউতে ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্টের সাথে অ্যাপলের আনুগত্যের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zঅ্যাপল ইইউ ওয়েবসাইট থেকে সরাসরি অ্যাপ্লিকেশন ডাউনলোড সক্ষম করে</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এজিআই ডেভেলপমেন্টের জন্য ২৪ হাজার জিপিইউ ক্লাস্টার নিয়ে এআইতে বিনিয়োগ বাড়াচ্ছে মেটা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা তার এআই সক্ষমতা বাড়ানোর জন্য দুটি 24 কে জিপিইউ ক্লাস্টারের বিকাশ প্রকাশ করেছে, লামা 3 এর মতো এআই মডেলগুলিকে প্রশিক্ষণ সহ বিভিন্ন এআই কাজের জন্য হার্ডওয়্যার, নেটওয়ার্ক, স্টোরেজ, ডিজাইন এবং পারফরম্যান্স বাড়ানোর দিকে মনোনিবেশ করেছে।</li>
<li>এই ক্লাস্টারগুলি কৃত্রিম সাধারণ বুদ্ধিমত্তা (এজিআই) তৈরির মেটার লক্ষ্যের সাথে সামঞ্জস্য করে এবং গ্র্যান্ড টেটন, ওপেনর্যাক এবং পাইটর্চে তাদের নকশার মাধ্যমে ওপেন কম্পিউট এবং ওপেন সোর্স নীতিগুলির প্রতি সংস্থার উত্সর্গ প্রদর্শন করে।</li>
<li>মেটা ২০২৪ সালের শেষ নাগাদ ৩৫০,০০০ এনভিডিয়া এইচ১০০ জিপিইউ সমন্বিত করার জন্য তার অবকাঠামো প্রসারিত করার পরিকল্পনা করেছে, পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজেশান, ব্যবহারের সহজতা এবং একাডেমিক এবং শিল্প অংশীদারদের সাথে সহযোগিতার মাধ্যমে দায়িত্বশীল এআই বিকাশের প্রতিশ্রুতির উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zএজিআই ডেভেলপমেন্টের জন্য ২৪ হাজার জিপিইউ ক্লাস্টার নিয়ে এআইতে বিনিয়োগ বাড়াচ্ছে মেটা</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনওয়াইপিডি কপওয়াচারের টুইটারের জন্য ওয়ারেন্টহীন সাবপোনা প্রত্যাহার করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনওয়াইপিডি একজন পুলিশ পর্যবেক্ষকের সোশ্যাল মিডিয়া অ্যাকাউন্টের জন্য একটি ওয়ারেন্টবিহীন সাবপোনা জারি করেছিল তবে আদালতে এটি ন্যায়সঙ্গত করার জন্য চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হওয়ার পরে এটি প্রত্যাহার করে নিয়েছিল।</li>
<li>পুলিশ কর্মকর্তা মাইকেল ক্ল্যান্সিকে টুইটারের পক্ষ থেকে সাবপোনার বিষয়ে সতর্ক করা হয়েছিল এবং আইনি সহায়তা চেয়েছিলেন।</li>
<li>আইন বিশেষজ্ঞরা পর্যাপ্ত ন্যায়সঙ্গত কারণ ছাড়াই ওয়ারেন্টবিহীন সাবপোনা জারি করার এনওয়াইপিডির কর্তৃত্ব নিয়ে প্রশ্ন তুলেছেন, পুলিশ বিভাগের সোশ্যাল মিডিয়া ডেটার জন্য এই জাতীয় সাবপোনা ব্যবহার এবং আদালতে তাদের সমর্থন করতে তাদের দ্বিধা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zএনওয়াইপিডি কপওয়াচারের টুইটারের জন্য ওয়ারেন্টহীন সাবপোনা প্রত্যাহার করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মিট ডেভিন: বিশ্বের প্রথম সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসিত এআই সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কগনিশন ল্যাবস দীর্ঘমেয়াদী যুক্তি, বাগ ফিক্সিং এবং স্ব-প্রশিক্ষণ এআই মডেলগুলিতে দক্ষতা অর্জনের জন্য উদ্বোধনী সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসিত এআই সফ্টওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার ডেভিন বিকাশের জন্য ফাউন্ডার্স ফান্ডের নেতৃত্বে 21 মিলিয়ন ডলার সিরিজ-এ তহবিল রাউন্ড সুরক্ষিত করেছে।</li>
<li>ডেভিন এসডব্লিউই-বেঞ্চ কোডিং বেঞ্চমার্কের বিদ্যমান মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে গেছে, কগনিশন ল্যাবগুলিকে পরিশীলিত যুক্তি দক্ষতার সাথে এআই সতীর্থদের অগ্রণী করতে নেতৃত্ব দেয়, ডেভিনের সাথে সহযোগিতা করার জন্য সক্রিয়ভাবে ইঞ্জিনিয়ারদের নিয়োগ করে।</li>
<li>সংস্থাটি প্রয়োগকৃত এআইতে যথেষ্ট অভিজ্ঞতা সম্পন্ন শীর্ষস্থানীয় সংস্থার শিল্প বিশেষজ্ঞদের সমন্বয়ে গঠিত, এআই প্রযুক্তির অগ্রগতিতে তাদের উত্সর্গের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cognition-labs.com/blog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zমিট ডেভিন: বিশ্বের প্রথম সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসিত এআই সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউতে উন্নত অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ বিকল্পগুলি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল বিকল্প অ্যাপ স্টোর এবং তাদের ওয়েবসাইট থেকে সরাসরি অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ করার ক্ষমতার মতো নতুন বিকল্পগুলি প্রবর্তন করে ইইউতে ডেভেলপারদের উন্নত নমনীয়তা সরবরাহ করছে।</li>
<li>ইইউতে অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য বিকল্প শর্তাদি সংযোজনে সম্মত হয়ে, ডেভেলপাররা এই নতুন সুযোগগুলি উপভোগ করতে পারে, ওয়েব ডিস্ট্রিবিউশন এই বসন্তের পরে চালু হবে বলে আশা করা হচ্ছে।</li>
<li>ডেভেলপারদের ওয়েব বিতরণ এবং সিস্টেম বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে বিজোড় ইন্টিগ্রেশন সমর্থন করার জন্য এপিআই সরবরাহ করা হবে, যেমনটি &quot;ইইউতে ওয়েব বিতরণের জন্য প্রস্তুত হওয়া&quot; নথিতে বর্ণিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zইইউতে উন্নত অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ বিকল্পগুলি</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আবহাওয়া পূর্বাভাস সঠিকতা অগ্রগতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রযুক্তির অগ্রগতি আবহাওয়ার পূর্বাভাসের যথার্থতা উল্লেখযোগ্যভাবে বাড়িয়েছে, আজ চার দিনের পূর্বাভাসকে তিন দশক আগে একদিনের পূর্বাভাসের মতো নির্ভরযোগ্য করে তুলেছে।</li>
<li>ঝড়, তাপপ্রবাহ এবং দুর্যোগের জন্য আগাম সতর্কতা প্রদানের মাধ্যমে জীবন বাঁচানো এবং জীবিকা রক্ষার জন্য সঠিক আবহাওয়ার পূর্বাভাস পাওয়া অত্যাবশ্যক।</li>
<li>জলবায়ু পরিবর্তন অভিযোজন এবং চরম আবহাওয়ার বিরুদ্ধে স্থিতিস্থাপকতার জন্য যোগাযোগ, প্রাথমিক সতর্কতা ব্যবস্থা এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) মতো অত্যাধুনিক প্রযুক্তিতে বিনিয়োগের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে বিশেষত নিম্ন আয়ের দেশগুলিতে সঠিক আবহাওয়ার পূর্বাভাস পাওয়ার ক্ষেত্রে বিশ্বব্যাপী বৈষম্য অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/weather-forecasts</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zআবহাওয়া পূর্বাভাস সঠিকতা অগ্রগতি</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- এনভিটপ: লিনাক্সে একাধিক বিক্রেতাদের জন্য জিপিইউ টাস্ক মনিটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিটিওপি হ&#39;ল জিপিইউ এবং এক্সিলারেটরগুলির জন্য একটি টাস্ক মনিটর, এইচটপের মতো, এএমডি, ইন্টেল, এনভিডিয়া, অ্যাপল, কোয়ালকম অ্যাড্রেনো এবং হুয়াওয়ে অ্যাসেন্ডের মতো বিভিন্ন বিক্রেতাদের সমর্থন করে।</li>
<li>এটি নির্দিষ্ট জিপিইউ লাইব্রেরির প্রয়োজন, সেটআপ, অগ্রাধিকার সংরক্ষণ এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব জিপিইউ তথ্য প্রদর্শনের জন্য ইন্টারেক্টিভ বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে এবং উবুন্টু, ফেডোরা, রেড হ্যাট, সেন্টওএস, ওপেনসুএস এবং আর্চ লিনাক্সের মতো বিতরণগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>এনভিটিওপি, জিপিএলভি 3 লাইসেন্সের অধীনে, এনভিডিয়া, এএমডি এবং ইন্টেল জিপিইউ সমর্থন সহ উত্স থেকে সংকলন করা যেতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Syllo/nvtop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Z- এনভিটপ: লিনাক্সে একাধিক বিক্রেতাদের জন্য জিপিইউ টাস্ক মনিটর</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যান্ডেলব্রোট সেট চিত্রগুলিতে ভাসমান-পয়েন্ট যথার্থতার প্রভাব অন্বেষণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্লোটিংকম্প ম্যান্ডেলব্রোট হ&#39;ল একটি প্রোগ্রাম যা বুস্ট :: মাল্টিপ্রিসিশন এবং রেলিব ব্যবহার করে কীভাবে ফ্লোটিং-পয়েন্ট নির্ভুলতা ম্যান্ডেলব্রোট সেট ভিজ্যুয়ালগুলিকে প্রভাবিত করে তা প্রদর্শন করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন ফ্লোটিং-পয়েন্ট বাস্তবায়ন থেকে চিত্রগুলি তুলনা করতে পারেন, ম্যান্ডেলব্রোট সেট জটিলতার উপর ভুলের প্রভাব উন্মোচন করে।</li>
<li>গবেষণার জন্য ডিজাইন করা সরঞ্জামটি ফ্র্যাক্টাল চিত্রের উপস্থাপনাকে কীভাবে ফ্লোটিং-পয়েন্ট প্রকারগুলি প্রভাবিত করে তা বিশ্লেষণ এবং বোঝার জন্য বিশদ নিয়ন্ত্রণ সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zম্যান্ডেলব্রোট সেট চিত্রগুলিতে ভাসমান-পয়েন্ট যথার্থতার প্রভাব অন্বেষণ করা</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সাবধান: অ্যাপল স্টোরের শীর্ষ বিটকয়েন ওয়ালেট অ্যাপটি স্ক্যাম হিসাবে প্রকাশিত হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ব্যক্তি অ্যান্ড্রয়েড থেকে আইফোনে স্যুইচ করেছেন এবং অজান্তেই তাদের বিটকয়েনটি অ্যাপল অ্যাপ স্টোর থেকে একটি স্ক্যাম ওয়ালেট অ্যাপে স্থানান্তরিত করেছেন।</li>
<li>প্রতারণামূলক হিসাবে রিপোর্ট করা সত্ত্বেও, স্ক্যাম অ্যাপটি অ্যাপ স্টোরের শীর্ষ অনুসন্ধানের ফলাফল হিসাবে রয়ে গেছে, বিন্যান্স এবং কয়েনবেসের মতো বিশ্বস্ত অ্যাপ্লিকেশনগুলির উপর তার র্যাঙ্কিং সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>বিশেষ করে ক্রিপ্টোকারেন্সি ট্রান্সফারের মতো স্পর্শকাতর লেনদেনের ক্ষেত্রে অ্যাপগুলো ব্যবহারের আগে পুঙ্খানুপুঙ্খভাবে যাচাই-বাছাই করার গুরুত্ব তুলে ধরেছে এই ঘটনা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39685272</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zসাবধান: অ্যাপল স্টোরের শীর্ষ বিটকয়েন ওয়ালেট অ্যাপটি স্ক্যাম হিসাবে প্রকাশিত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নির্ধারক সিমুলেশন পরীক্ষার সাথে সাস নির্ভরযোগ্যতা বাড়ানো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রাইসিং কোম্পানি ব্লগ পোস্টটি সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে নির্ধারক সিমুলেশন পরীক্ষার তাত্পর্যকে জোর দেয়, বিশেষত অ্যান্টিথিসিস ব্যবহার করে ওয়ার্পস্ট্রিমের মতো বিতরণ সিস্টেমগুলি পরীক্ষা করার ক্ষেত্রে।</li>
<li>অ্যান্টিথিসিস বাগ সনাক্তকরণ, সফ্টওয়্যার গুণমান উন্নত এবং ডেভেলপারদের মূল্যবান প্রতিক্রিয়া প্রদান, সমালোচনামূলক সফ্টওয়্যারটির নির্ভরযোগ্যতা এবং সঠিকতা নিশ্চিত করার ক্ষেত্রে কার্যকর।</li>
<li>পোস্টটি কাফকা সামঞ্জস্যপূর্ণ ডেটা স্ট্রিমিং প্ল্যাটফর্ম হিসাবে ওয়ার্পস্ট্রিমের বৈশিষ্ট্যগুলিকে আন্ডারস্কোর করে এবং জেপসেনের মতো ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতির তুলনায় নির্ধারক সিমুলেশন পরীক্ষার সুবিধাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zনির্ধারক সিমুলেশন পরীক্ষার সাথে সাস নির্ভরযোগ্যতা বাড়ানো</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডাচ গোয়েন্দা আইন নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডাচ গোয়েন্দা ও সুরক্ষা আইন ডাচ গোয়েন্দা সংস্থাগুলির স্থানীয় ইন্টারনেট এক্সচেঞ্জগুলিতে সিগন্যাল ইন্টেলিজেন্স (এসআইজিআইএনটি) পরিচালনা করার কর্তৃত্ব বাড়ায়, সুনির্দিষ্ট যুক্তি ছাড়াই ডেটা ইন্টারসেপশন এবং ধরে রাখার অনুমতি দেয়।</li>
<li>এটি অভ্যন্তরীণ এবং বাহ্যিক উভয় নিয়ন্ত্রক সংস্থা দ্বারা নিরীক্ষণ করা ব্যক্তি বা সত্তা নিরীক্ষণের জন্য ব্যাপক তদন্ত ক্ষমতা সরবরাহ করে এবং হ্যাকিং কার্যক্রম এবং ডেটা সংগ্রহের বিস্তৃতির প্রস্তাব দেয়।</li>
<li>গোপনীয়তার অধিকার এবং ব্যক্তিগত স্বাধীনতার সম্ভাব্য সীমাবদ্ধতা নিয়ে উদ্বেগ দেখা দেয় কারণ এমনকি অ-লক্ষ্যবস্তুতেও বর্ধিত পরোয়ানা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zডাচ গোয়েন্দা আইন নিয়ে উদ্বেগ বাড়ছে</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্লেডেটে সুইফট গেমিং: দক্ষতার জন্য সি এপিআই বাড়ানো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাউহুল ভার্মা সুইফট ব্যবহার করে প্লেডেট হ্যান্ডহেল্ড সিস্টেমের জন্য গেম তৈরি প্রদর্শন করেছিলেন, যার মধ্যে কনওয়ের গেম অফ লাইফ পোর্ট অন্তর্ভুক্ত ছিল, উন্নত ব্যবহারযোগ্যতা এবং মেমরি হ্যান্ডলিংয়ের জন্য প্লেডেট সি এপিআই বাড়ানো হয়েছিল।</li>
<li>স্থাপনা, কম্পাইলার কনফিগারেশন, কলিং কনভেনশন এবং মেমরি লেআউটের সাথে চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয়েছিল তবে সফলভাবে মোকাবেলা করা হয়েছিল, অপ্রচলিত সেটিংসে সুইফটের ব্যবহারের পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>প্রদর্শনীটি অনন্য প্ল্যাটফর্মে গেম ডেভেলপমেন্টের জন্য সুইফট ব্যবহারের সম্ভাবনা তুলে ধরে, সাধারণ বাধাগুলির উদ্ভাবনী সমাধান প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zপ্লেডেটে সুইফট গেমিং: দক্ষতার জন্য সি এপিআই বাড়ানো</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[40 বছরের প্রোগ্রামিং থেকে অন্তর্দৃষ্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লার্স ওয়ারজেনিয়াস সফটওয়্যার শিল্পে উৎপাদনশীলতা, নৈতিকতা, বৈচিত্র্য এবং গুণমান নিয়ে আলোচনা করে ৪০ বছরের প্রোগ্রামিং প্রতিফলিত করে।</li>
<li>তিনি প্রোগ্রামিং স্টেরিওটাইপগুলিকে চ্যালেঞ্জ জানান, ক্রমাগত শেখার, সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনা এবং একটি সহায়ক কাজের পরিবেশের গুরুত্বকে জোর দেন।</li>
<li>হাইলাইট করা মূল দক্ষতার মধ্যে রয়েছে যোগাযোগ, সহযোগিতা, স্ব-সচেতনতা এবং পরিকল্পনা; সফ্টওয়্যার ডেভেলপমেন্টে অ্যাক্সেসযোগ্যতা, বৈচিত্র্য, নৈতিকতা এবং রক্ষণাবেক্ষণের উপর জোর দেওয়া।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://liw.fi/40/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Z40 বছরের প্রোগ্রামিং থেকে অন্তর্দৃষ্টি</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেএসওএন ক্যানভাস: অসীম ক্যানভাস ডেটা সংস্থার ক্ষমতায়ন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON ক্যানভাস একটি উন্মুক্ত ফাইল ফরম্যাট যা অসীম ক্যানভাস ডেটার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের উন্নত প্রতিষ্ঠানের জন্য স্থানিকভাবে তথ্য কল্পনা এবং ব্যবস্থা করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এটি .ক্যানভাস এক্সটেনশন ব্যবহার করে অসীম ক্যানভাস অ্যাপ্লিকেশন ব্যবহার করে তৈরি ডেটার জন্য দীর্ঘায়ু, পঠনযোগ্যতা, আন্তঃব্যবহারযোগ্যতা এবং এক্সটেনসিবিলিটি সরবরাহ করে এবং বিভিন্ন সরঞ্জাম এবং অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে অবাধে সংহত করা যায়।</li>
<li>মূলত ওবসিডিয়ানের জন্য বিকাশিত, logo.svg এবং readme.md এর মতো জেএসওএন ক্যানভাস ফাইলগুলি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে ওপেন সোর্স, অতিরিক্ত বিবরণের জন্য স্পেস / 1.0.এমডি এর মতো নেভিগেশনাল লিঙ্ক সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoncanvas.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zজেএসওএন ক্যানভাস: অসীম ক্যানভাস ডেটা সংস্থার ক্ষমতায়ন</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব এবং হাবল মহাবিশ্বের প্রসারণের হারের সাথে সারিবদ্ধ হয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মহাবিশ্বের সম্প্রসারণের হার নির্ধারণের জন্য গুরুত্বপূর্ণ হাবল ধ্রুবক পরস্পরবিরোধী পরিমাপ থেকে বিতর্কের জন্ম দিয়েছে।</li>
<li>জেমস ওয়েব স্পেস টেলিস্কোপের হাবল স্পেস টেলিস্কোপের পরিমাপের বৈধতা সম্প্রসারণের হার সম্পর্কে নতুন দৃষ্টিভঙ্গি সরবরাহ করে।</li>
<li>এই নিশ্চিতকরণটি সম্প্রসারণের হারকে প্রভাবিত করে এমন লুকানো ভেরিয়েবলগুলির অনুসন্ধানকে প্ররোচিত করে, বিজ্ঞানীদের উভয় টেলিস্কোপ থেকে আরও সুনির্দিষ্ট ডেটা নিয়ে গবেষণার আরও গভীরে যেতে পরিচালিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zওয়েব এবং হাবল মহাবিশ্বের প্রসারণের হারের সাথে সারিবদ্ধ হয়</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইথন/সিপাইথন জিআইএল নিষ্ক্রিয় করার সূচনা করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাইথন / সিপাইথনের একটি নতুন বৈশিষ্ট্য PYTHON_GIL = 0 পরিবেশ পরিবর্তনশীল বা -এক্স গিল = 0 বিকল্পের মাধ্যমে গ্লোবাল ইন্টারপ্রেটার লক (জিআইএল) অক্ষম করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি ফ্রি-থ্রেডেড বিল্ডগুলিতে অ্যাক্সেসযোগ্য এবং বেমানান এক্সটেনশনগুলি লোড হওয়ার সময় জিআইএল পুনরায় সক্ষম করার জন্য অতিরিক্ত কাজ জড়িত।</li>
<li>এই নতুন সক্ষমতার কার্যকারিতা নিশ্চিত করতে টেস্ট কেস চালু করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/python/cpython/pull/116338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zপাইথন/সিপাইথন জিআইএল নিষ্ক্রিয় করার সূচনা করে</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্যাপন মডেল: একটি নতুন তাত্ত্বিক দৃষ্টিকোণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টিউটোরিয়ালটি জেনারেটিভ মডেলিংয়ের জন্য প্রসারণ মডেলগুলি অন্বেষণ করে, বিশেষত মাল্টিমোডাল বিতরণ থেকে নমুনা, তত্ত্ব, বাস্তবায়ন এবং প্রশিক্ষণ কোডকে অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এটি নিউরাল নেটওয়ার্কগুলিকে শব্দের দিক, বিভিন্ন শব্দের সময়সূচী এবং ডেটা বহুগুণ অভিক্ষেপের জন্য ডিনোইজিং কৌশলগুলির পূর্বাভাস দেওয়ার জন্য প্রশিক্ষণের উপর জোর দেয়।</li>
<li>কাগজটি গ্রেডিয়েন্ট অনুমান ব্যবহার করে একটি দক্ষ নমুনা প্রবর্তন করে, বর্ধিত নমুনা মানের জন্য ডিডিআইএম নমুনা নিয়ে আলোচনা করে এবং ফ্যাশনএমএনআইএসটি ডেটাসেটে আশাব্যঞ্জক ফলাফল প্রদর্শন করে চিত্র বিস্তার মডেলগুলির জন্য প্রশিক্ষণ কোড সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chenyang.co/diffusion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zব্যাপন মডেল: একটি নতুন তাত্ত্বিক দৃষ্টিকোণ</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গ্লিটার সহ বিকেন্দ্রীভূত ই-বুক অনুসন্ধান ইঞ্জিন তৈরি করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লিবার 3 দ্বারা অনুপ্রাণিত একটি ওপেন-সোর্স বিকেন্দ্রীভূত ই-বুক অনুসন্ধান ইঞ্জিনটি তার ডাটাবেস পরিষেবাদির জন্য গ্লিটার ব্যবহার করে তৈরি করা হচ্ছে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য ব্যবহারকারীদের আইপিএফএসে তাদের ই-বুক অনুসন্ধান ওয়েবসাইটগুলি সেট আপ করতে সহায়তা করা, একটি বিকেন্দ্রীভূত প্ল্যাটফর্মের সাথে ই-বুক সংস্থানগুলিতে দক্ষ অ্যাক্সেসের অনুমতি দেয়।</li>
<li>নিবন্ধটি প্রকল্পটি আরম্ভ করার পদক্ষেপগুলির রূপরেখা দেয়, গ্লিটার নেটওয়ার্কের সাথে সংযোগ স্থাপন করে, অনুসন্ধান ফাংশনটি বাস্তবায়ন করে এবং রেফারেন্সের জন্য উপলব্ধ উত্স কোড সহ ফ্রন্ট-এন্ড ইন্টারফেসে অনুসন্ধান ফলাফল প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zগ্লিটার সহ বিকেন্দ্রীভূত ই-বুক অনুসন্ধান ইঞ্জিন তৈরি করা</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdenlive 24.02: উন্নত কর্মক্ষমতা এবং নতুন বৈশিষ্ট্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কেডেনলাইভের সর্বশেষ সংস্করণ, 24.02.0, উল্লেখযোগ্য উন্নতি, বিভিন্ন অপারেটিং সিস্টেম জুড়ে বর্ধিত পারফরম্যান্স, প্যাকেজিং পরিবর্তন এবং বাগ সংশোধন সহ বের হয়েছে।</li>
<li>এই আপডেটের নতুন বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে একাধিক সাবটাইটেল সমর্থন, কীফ্রেম সহজীকরণ ইন্টারপোলেশন মোড, গ্রুপ ক্লিপ প্রভাব এবং বিভিন্ন বাগ সংশোধন এবং বর্ধন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ডেভেলপমেন্ট অবশিষ্ট সমস্যাগুলি স্থিতিশীল করার দিকে মনোনিবেশ করছে, ব্যবহারকারীদের সক্রিয় নেটওয়ার্ক সংযোগ ছাড়াই আপডেটগুলি পরীক্ষা করার ক্ষমতা সহ, বাগগুলি সম্বোধন করা, কর্মক্ষমতা উন্নত করা, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং প্রকল্পের স্থিতিশীলতা উন্নত করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZKdenlive 24.02: উন্নত কর্মক্ষমতা এবং নতুন বৈশিষ্ট্য</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এয়ারবিএনবি ইনডোর সিকিউরিটি ক্যামেরা নিষিদ্ধ করে ভাড়াটিয়ার গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভাড়াটিয়াদের গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দিতে ৩০ এপ্রিল থেকে ইনডোর সিকিউরিটি ক্যামেরা নিষিদ্ধ করছে এয়ারবিএনবি।</li>
<li>হোস্টদের এখন অবশ্যই বহিরঙ্গন সুরক্ষা ক্যামেরা এবং শব্দ ডেসিবেল মনিটরের ব্যবহার এবং অবস্থানগুলি প্রকাশ করতে হবে।</li>
<li>আপডেটটি অতিথিদের লুকানো ক্যামেরা আবিষ্কারের উদাহরণগুলি অনুসরণ করে, এয়ারবিএনবিকে তাদের ভাড়ায় ক্যামেরা ইনস্টল করা থেকে হোস্টকে সীমাবদ্ধ করে গোপনীয়তা রক্ষার জন্য অনুরোধ জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zএয়ারবিএনবি ইনডোর সিকিউরিটি ক্যামেরা নিষিদ্ধ করে ভাড়াটিয়ার গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয়</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেবল: পোস্টগ্রেস এবং এয়ারটেবলের ওপেন-সোর্স ফিউশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সফ্টওয়্যারটি সেল সম্পাদনা, সূত্র সমর্থন, ডেটা বাছাই, ফিল্টারিং, সমষ্টি ফাংশন, ডেটা ফর্ম্যাটিং, গ্রুপিং এবং আমদানি / রফতানি ক্ষমতার মতো বিভিন্ন বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে একটি স্প্রেডশিটের মতো ইন্টারফেস সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা গ্রিড, ফর্ম এবং কানবান, ক্যালেন্ডার, গ্যালারী, গ্যান্ট এবং টাইমলাইন ভিউয়ের মতো শীঘ্রই চালু হওয়া বিকল্পগুলির মতো একাধিক ফর্ম্যাটে ডেটা দেখতে পারেন।</li>
<li>সফ্টওয়্যার দ্রুত প্রতিক্রিয়া গতি, উচ্চ তথ্য ক্ষমতা নিশ্চিত করে, এসকিউএল অপারেশন সমর্থন করে, গোপনীয়তাকে অগ্রাধিকার দেয় এবং পৃষ্ঠা রিফ্রেশের প্রয়োজন ছাড়াই রিয়েল-টাইম সহযোগিতা সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teableio/teable</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zটেবল: পোস্টগ্রেস এবং এয়ারটেবলের ওপেন-সোর্স ফিউশন</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অন্যকে নেতিবাচকভাবে বর্ণনা করার পক্ষপাত পরবর্তী এনকাউন্টারগুলির সাথে বৃদ্ধি পায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জার্নাল অফ পার্সোনালিটি অ্যান্ড সোশ্যাল সাইকোলজির একটি সাম্প্রতিক গবেষণায় একটি ক্রমানুসারে পরে মূল্যায়ন করা ব্যক্তিদের প্রতি একটি অচেতন পক্ষপাত প্রকাশ করে, যার ফলে চাকরির সাক্ষাত্কার, রিয়েলিটি শো বা ডেটিং প্রসঙ্গের মতো বিভিন্ন পরিস্থিতিতে আরও নেতিবাচক ধারণা তৈরি হয়।</li>
<li>গবেষণাটি একটি &quot;সিরিয়াল অবস্থান-নেতিবাচকতা প্রভাব&quot; নির্দেশ করে, যেখানে অংশগ্রহণকারীরা ক্রমানুসারে আরও বেশি লোকের সাথে দেখা করার সাথে সাথে ক্রমবর্ধমান সমালোচনামূলক বিবরণ প্রদর্শন করে, সম্ভাব্যভাবে ক্রমিক মূল্যায়নকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>ভবিষ্যতের তদন্তগুলি কীভাবে ব্যক্তিগত বৈশিষ্ট্য এবং গোষ্ঠী মিথস্ক্রিয়াগুলি এই পক্ষপাতকে আকার দেয় এবং এই দ্রুত রায়ের সময়কাল অন্বেষণ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zঅন্যকে নেতিবাচকভাবে বর্ণনা করার পক্ষপাত পরবর্তী এনকাউন্টারগুলির সাথে বৃদ্ধি পায়</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়ানডক ল্যাবস উদ্ভাবনী পিডিএফ জেনারেশন টুল উন্মোচন করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বড় বড় কর্পোরেশনের প্রাক্তন কর্মচারীদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত ওয়ানডক ল্যাবস স্বয়ংক্রিয় পিডিএফ ডকুমেন্ট তৈরির জন্য একটি ওপেন সোর্স লাইব্রেরি, প্রতিক্রিয়া-মুদ্রণ-পিডিএফ তৈরি করেছে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি একটি এপিআই, Node.js এসডিকে এবং ডকুমেন্ট ডিজাইনের জন্য লেআউট নিয়ন্ত্রণ সরবরাহ করে, বিশ্লেষণের পাশাপাশি, ডকুমেন্ট জেনারেশন এবং ভলিউম ডিসকাউন্টের উপর ভিত্তি করে মূল্য নির্ধারণ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা নিবন্ধকরণ ছাড়াই ওয়েবসাইটে সরঞ্জামটি অন্বেষণ করতে পারেন, কারণ সংস্থাটি ইনপুটটির জন্য হ্যাকার নিউজ সম্প্রদায়ের সাথে পণ্যটি ভাগ করে নেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zওয়ানডক ল্যাবস উদ্ভাবনী পিডিএফ জেনারেশন টুল উন্মোচন করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্র্যাংগ্রাম: ফ্রি মোশন গ্রাফিক্স এবং এসভিজি অ্যানিমেটার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ট্রানগ্রাম একটি বিনামূল্যের প্ল্যাটফর্ম যা ব্যবহারকারীদের একটি শক্তিশালী সম্পাদকের মাধ্যমে মোশন গ্রাফিক্স এবং এসভিজি অ্যানিমেশন ডিজাইন এবং বিতরণ করতে সক্ষম করে, যা অ্যাডোব ইলাস্ট্রেটর এবং অ্যানিমেশন সফ্টওয়্যারটির স্মরণ করিয়ে দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.trangram.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zট্র্যাংগ্রাম: ফ্রি মোশন গ্রাফিক্স এবং এসভিজি অ্যানিমেটার</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[স্পিডোমিটার 3.0: ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন প্রতিক্রিয়াশীলতার জন্য নতুন ব্রাউজার বেঞ্চমার্ক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল, গুগল, মাইক্রোসফ্ট এবং মোজিলা দ্বারা নির্মিত একটি সহযোগী ব্রাউজার বেঞ্চমার্ক স্পিডোমিটার 3.0 এখন নতুন ব্যবহারকারীর ইন্টারঅ্যাকশন সিমুলেশনগুলির সাথে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন প্রতিক্রিয়া মূল্যায়ন করার জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>একটি নতুন শাসন কাঠামোর অধীনে উন্নত, এটি ব্রাউজারের কাজগুলি পরিমাপে নির্ভুলতা বাড়ানোর জন্য প্রধান ব্রাউজার ইঞ্জিনগুলির অবদানকে অন্তর্ভুক্ত করে, সম্ভাব্যভাবে পারফরম্যান্স অপ্টিমাইজেশানগুলির সাথে ব্যবহারকারীদের উপকৃত করে।</li>
<li>বেঞ্চমার্কটি সমসাময়িক ওয়েব ল্যান্ডস্কেপকে মিরর করার চেষ্টা করে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা বাড়ানোর জন্য বিভিন্ন পরীক্ষা এবং অপ্টিমাইজেশান উপায়গুলি সরবরাহ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browserbench.org/announcements/speedometer3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zস্পিডোমিটার 3.0: ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন প্রতিক্রিয়াশীলতার জন্য নতুন ব্রাউজার বেঞ্চমার্ক</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিবিভার: আপনার চূড়ান্ত ওপেন সোর্স ডাটাবেস ক্লায়েন্ট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিবিভার হ&#39;ল একটি ফ্রি ক্রস-প্ল্যাটফর্ম ডাটাবেস সরঞ্জাম যা জেডিবিসি ড্রাইভারযুক্ত যে কোনও ডাটাবেসের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, বিভিন্ন ডাটাবেসের জন্য প্লাগইন সমর্থন সহ মেটাডেটা সম্পাদক, এসকিউএল সম্পাদক এবং ডেটা সম্পাদকের মতো বৈশিষ্ট্য সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অফিসিয়াল সাইট বা গিটহাব থেকে সরঞ্জামটি পেতে পারেন, যার জন্য জাভা প্রয়োজন (ওপেন জেডিকে 17 হিসাবে সরবরাহ করা হয়েছে)।</li>
<li>এটি বাগ রিপোর্ট, বৈশিষ্ট্য অনুরোধ এবং পুল অনুরোধগুলির জন্য ব্যবহারকারীর অবদানকে উত্সাহ দেয়, যখন বাণিজ্যিক সংস্করণগুলি নোএসকিউএল ডাটাবেস সমর্থন, এক্সটেনশন এবং অনলাইন সহায়তা সরবরাহ করে। ডিবিভারের একটি ডেস্কটপ ক্লায়েন্ট এবং ক্লাউডবিভার নামে একটি ওয়েব বৈকল্পিক রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dbeaver/dbeaver</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zডিবিভার: আপনার চূড়ান্ত ওপেন সোর্স ডাটাবেস ক্লায়েন্ট</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মন্টে-কার্লো গ্রাফ অনুসন্ধান উদ্ভাবন উন্মোচন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি মন্টে-কার্লো গ্রাফ অনুসন্ধান (এমসিজিএস) এর একটি ডেরিভেটিভ, নির্দেশিত গ্রাফে ব্যবহৃত মন্টে-কার্লো ট্রি সার্চ (এমসিটিএস) এর একটি ডেরিভেটিভ, গ্রাফগুলিতে এমসিটিএসকে অভিযোজিত করার চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে এবং অ্যালগরিদমে পক্ষপাতের সমাধান প্রস্তাব করে।</li>
<li>এটি কিউ মানগুলি আপডেট করার কৌশলগুলি, এমসিটিএস বাড়ানোর জন্য অন্তর্নিহিত নীতিগুলি উপলব্ধি করার তাত্পর্য, এমসিজিএসের জন্য বাস্তবায়ন বিবেচনা এবং দাবায় তৃতীয়বারের পুনরাবৃত্তির প্রভাবকেও অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>তদুপরি, এটি এমসিটিএস-এ নিউরাল নেটওয়ার্ক চ্যালেঞ্জগুলি যেমন ওভারফিটিং এবং ওভারকনফিডেন্স, সুনির্দিষ্ট প্লেআউট ইউটিলিটিগুলির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয় এবং উন্নত ফলাফলের জন্য ভিজিট বিতরণ ব্যবহার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Zমন্টে-কার্লো গ্রাফ অনুসন্ধান উদ্ভাবন উন্মোচন</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেনস্টরেন্ট গ্রেস্কালকে পরিচয় করিয়ে দিয়েছে: আরআইএসসি-ভি জিপিইউ বিকল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টেনস্টোরেন্ট, জিম কেলারের নেতৃত্বে, এআই টাস্কগুলিকে লক্ষ্য করে জিপিইউগুলির জন্য আরআইএসসি-ভি বিকল্প হিসাবে এর উদ্বোধনী হার্ডওয়্যার গ্রেস্কাল, চালু করেছিল।</li>
<li>ই 75 এবং ই 150 মডেলগুলিতে উপস্থাপিত গ্রেস্কাল ডেভকিটস, এআই বিকাশকে পূরণ করে, বিভিন্ন মডেলের সাথে বহুমুখিতা সরবরাহ করে এবং $ 599 এবং $ 799 খরচ করে।</li>
<li>জাপানের একটি সেমিকন্ডাক্টর সেন্টারের সঙ্গে টেনস্টরেন্টের সহযোগিতা এআই প্রসেসিং সক্ষমতা বাড়ানোর লক্ষ্যে কাজ করছে, যা এআই পারফরম্যান্সে একটি উল্লেখযোগ্য উল্লম্ফন চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zটেনস্টরেন্ট গ্রেস্কালকে পরিচয় করিয়ে দিয়েছে: আরআইএসসি-ভি জিপিইউ বিকল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কালজয়ী প্রবন্ধ রচনা: সাধারণতা এবং নতুনত্বকে অগ্রাধিকার দেওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক অন্বেষণ এবং উন্নতি চালানোর জন্য একটি কেন্দ্রীভূত প্রশ্ন দিয়ে শুরু করে বাধ্যতামূলক প্রবন্ধ লেখার দিকে মনোনিবেশ করেছেন।</li>
<li>অকার্যকর বিষয়বস্তু পরিত্যাগ করার সময় উদ্ভাবনী এবং চিন্তাভাবনার সাধারণ লাইনগুলিকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং বিষয়টিতে সত্যিকারের আগ্রহ বজায় রাখা গুরুত্বপূর্ণ দিকগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>জ্ঞানের প্রসার, বিভিন্ন ক্রিয়াকলাপে অংশ নেওয়া এবং প্রশ্ন জিজ্ঞাসা এবং উত্তর পরিমার্জনের তাত্পর্য মূল্যবান প্রবন্ধের ধারণা তৈরির কেন্দ্রবিন্দু, পাশাপাশি উল্লেখযোগ্য গুরুত্বের কালজয়ী বিষয়গুলি নির্বাচন করা এখনও সংস্কৃতিতে ব্যাপকভাবে সংহত হয়নি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/best.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zকালজয়ী প্রবন্ধ রচনা: সাধারণতা এবং নতুনত্বকে অগ্রাধিকার দেওয়া</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লামাজিম: অনলাইন আরএল এর সাথে এলএলএম এজেন্ট ফাইন-টিউনিং সহজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লামাজিম অনলাইন শক্তিবৃদ্ধি শেখার মাধ্যমে লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেল (এলএলএম) এজেন্টদের সূক্ষ্ম-টিউনিং স্ট্রিমলাইন করে, জিম পরিবেশে আরএল কাজগুলি পরিচালনার জন্য একটি বিমূর্ততা সরবরাহ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা দ্রুত পুনরাবৃত্তি এবং পরীক্ষাগুলি সহজতর করে এজেন্ট প্রম্পটিং এবং হাইপারপ্যারামিটারগুলি দক্ষতার সাথে সামঞ্জস্য করতে পারেন।</li>
<li>লামাজিম ব্যবহার করতে, ব্যবহারকারীদের অবশ্যই বিমূর্ত পদ্ধতিগুলি প্রয়োগ করতে হবে, বেস এলএলএম নির্দিষ্ট করতে হবে এবং এজেন্ট প্রশিক্ষণের জন্য আরএল লুপ বিকাশ করতে হবে; টুলটি একটি চলমান প্রকল্প যা অবদানকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zলামাজিম: অনলাইন আরএল এর সাথে এলএলএম এজেন্ট ফাইন-টিউনিং সহজ করা</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়াই পরিচয় করিয়ে দেওয়া: শক্তিশালী ভাষা এবং মাল্টিমোডাল মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ই মডেল পরিবার ভাষা এবং মাল্টিমোডাল মডেলগুলির একটি সেট যা তাদের শক্তিশালী বহু-মাত্রিক ক্ষমতার জন্য পরিচিত।</li>
<li>এই মডেলগুলি পূর্বনির্ধারিত ভাষার মডেলগুলি লাভ করে এবং বিভিন্ন মানদণ্ড জুড়ে চিত্তাকর্ষক পারফরম্যান্স প্রদর্শন করে।</li>
<li>কাগজটি ভবিষ্যতে বর্ধিত প্যারামিটার স্কেলিংয়ের মাধ্যমে মডেলের শক্তি বাড়ানোর দিকে মনোনিবেশ করে দৃষ্টি-ভাষার দিকগুলি এবং দীর্ঘতর প্রসঙ্গের দৈর্ঘ্যকে অন্তর্ভুক্ত করার জন্য এই মডেলগুলি প্রসারিত করার সম্ভাবনার কথা উল্লেখ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zওয়াই পরিচয় করিয়ে দেওয়া: শক্তিশালী ভাষা এবং মাল্টিমোডাল মডেল</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timelock.dev: এনক্রিপ্ট করুন এবং ভবিষ্যতে গোপনীয়তা পাঠান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েব ইন্টারফেসটি ক্লাউডফ্লেয়ার দ্বারা তৈরি টাইমলক এনক্রিপশন সিস্টেম ব্যবহার করে, যেমনটি সাম্প্রতিক ব্লগ পোস্টে বর্ণিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timelock.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTimelock.dev: এনক্রিপ্ট করুন এবং ভবিষ্যতে গোপনীয়তা পাঠান</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পারফরম্যান্স মেট্রিক্সের বাইরে ডাটাবেস পছন্দ অপ্টিমাইজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি একটি উন্নত গ্রাহক অভিজ্ঞতার জন্য ব্যবহারের সহজতা, বাস্তুতন্ত্র, আপডেট এবং ওয়ার্কফ্লো ইন্টিগ্রেশনের মতো ডাটাবেস নির্বাচন করার সময় পারফরম্যান্স মেট্রিকের বাইরে বিষয়গুলি বিবেচনা করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার উপর দুর্বল পারফরম্যান্সের প্রভাবের উপর জোর দেয় এবং কেবলমাত্র বর্তমান মানদণ্ডের উপর নির্ভর না করে ভবিষ্যতের সম্ভাব্য এবং ডাটাবেসের ক্রমাগত কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির দিকে তাকানোর পরামর্শ দেয়।</li>
<li>ডাকডিবির &quot;বন্ধুত্বপূর্ণ এসকিউএল&quot; বৈশিষ্ট্যগুলি ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার চিত্র হিসাবে প্রদর্শিত হয়, পারফরম্যান্স মূল্যায়নের বিষয়গত প্রকৃতি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zপারফরম্যান্স মেট্রিক্সের বাইরে ডাটাবেস পছন্দ অপ্টিমাইজ করা</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অগ্রণী পেপারএমসি সার্ভার মাইনক্রাফ্ট পারফরম্যান্স উন্নত করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কাগজ একটি উচ্চ-পারফরম্যান্স মাইনক্রাফ্ট সার্ভার যা গেমপ্লে এবং মেকানিক্সের অসঙ্গতিগুলি সমাধান করার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে, ফোরাম এবং ডিসকর্ড সমর্থন সরবরাহ করে।</li>
<li>সার্ভার অ্যাডমিনরা পেপারক্লিপ ব্যবহার করতে পারেন, যখন প্লাগইন ডেভেলপারদের বিকাশের জন্য এপিআই প্যাচ এবং ডকুমেন্টেশনে অ্যাক্সেস রয়েছে।</li>
<li>কাগজ অনুদানের মাধ্যমে নিজেকে টিকিয়ে রাখে এবং সহায়তার জন্য আপনার কিট এবং জেটব্রেইনের সমর্থন পায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaperMC/Paper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zঅগ্রণী পেপারএমসি সার্ভার মাইনক্রাফ্ট পারফরম্যান্স উন্নত করে</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইবিপিএফ প্রযুক্তির সাথে সিস্টেম পারফরম্যান্স উন্মোচন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রেন্ডন গ্রেগের ওয়েবসাইটটি ইবিপিএফ প্রযুক্তি এবং সরঞ্জামগুলি হাইলাইট করে সিস্টেমের পারফরম্যান্সের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>সাম্প্রতিক পোস্টগুলি ডকুমেন্টারি, সম্মেলন এবং ব্যক্তিগত প্রযুক্তি অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা করে, পারফরম্যান্স বিশ্লেষণ এবং পর্যবেক্ষণের জন্য সংস্থান সরবরাহ করে।</li>
<li>ওয়েবসাইটটি সিস্টেমের পারফরম্যান্স এবং ইবিপিএফ প্রযুক্তির গভীরতর অন্তর্দৃষ্টিতে আগ্রহীদের জন্য একটি মূল্যবান উত্স হিসাবে কাজ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zইবিপিএফ প্রযুক্তির সাথে সিস্টেম পারফরম্যান্স উন্মোচন</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেমচেসকে পুনরুজ্জীবিত করা: ব্যবধানযুক্ত পুনরাবৃত্তি সহ দাবা খোলার আয়ত্ত করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেমচেস এমন একটি সরঞ্জাম যা জনপ্রিয় দাবা খোলার এবং বৈচিত্রগুলি শেখানোর জন্য ব্যবধানযুক্ত পুনরাবৃত্তি ব্যবহার করে, খেলোয়াড়দের দ্রুত শিখতে সহায়তা করে।</li>
<li>এটি শেখার অভিজ্ঞতা বাড়ানোর জন্য মাস্টার দাবা খেলোয়াড়দের অন্তর্দৃষ্টি অন্তর্ভুক্ত করে মূল লাইন এবং খোলার প্রতিক্রিয়াগুলিতে মনোনিবেশ করে।</li>
<li>অনুশীলনের মাধ্যমে বিভিন্ন খোলার শিখতে এবং সম্মান জানাতে জড়িত হওয়ার সাথে সাথে খেলোয়াড়দের সর্বোত্তম পদক্ষেপ নিতে অনুরোধ জানানো হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grondilu.github.io/memchess/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zমেমচেসকে পুনরুজ্জীবিত করা: ব্যবধানযুক্ত পুনরাবৃত্তি সহ দাবা খোলার আয়ত্ত করা</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গবেষণা: পেট্রোলে সীসা মার্কিন জনসংখ্যার অর্ধেক আইকিউ হ্রাস করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1996 সালের নিষেধাজ্ঞার আগে সীসাযুক্ত গ্যাসোলিনের এক্সপোজার মার্কিন জনসংখ্যার প্রায় অর্ধেকের আইকিউ হ্রাস পেয়েছে, যার ফলে আনুমানিক 824 মিলিয়ন আইকিউ পয়েন্ট হ্রাস পেয়েছে।</li>
<li>1960 এবং 1970 এর দশকে জন্মগ্রহণকারী শিশুরা সীসা এক্সপোজার দ্বারা উল্লেখযোগ্যভাবে প্রভাবিত হয়েছিল, যা হার্ট এবং কিডনির সমস্যার সাথেও জড়িত এবং কৃষ্ণাঙ্গ ব্যক্তিদের অসামঞ্জস্যপূর্ণভাবে প্রভাবিত করে।</li>
<li>সীসা এক্সপোজার, কার্ডিওভাসকুলার ডিজিজ এবং ডিমেনশিয়ার মতো দীর্ঘমেয়াদী স্বাস্থ্য সমস্যা সৃষ্টি করে, বিশেষত দূষিত জলের উত্সযুক্ত সুবিধাবঞ্চিত সম্প্রদায়গুলিতে একটি গুরুতর জনস্বাস্থ্য সমস্যা হিসাবে রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zগবেষণা: পেট্রোলে সীসা মার্কিন জনসংখ্যার অর্ধেক আইকিউ হ্রাস করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইজ্যাক আসিমভের 'পেশায়' শিক্ষা ও ক্যারিয়ার অন্বেষণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইজ্যাক আসিমভের সাই-ফাই ছোট গল্প &quot;পেশা&quot; নায়ক জর্জ প্লাটেনের মাধ্যমে শিক্ষা, সামাজিক নিয়ম এবং ক্যারিয়ার বিশেষীকরণের মতো থিমগুলি নিয়ে আলোচনা করে।</li>
<li>জর্জের কম্পিউটার প্রোগ্রামার হওয়ার প্রাথমিক আকাঙ্ক্ষা স্থানান্তরিত হয় যখন একটি মন বিশ্লেষণ তাকে নিবন্ধিত শ্রমিক হিসাবে একটি ভিন্ন পথে নিয়ে যায়, তাকে ইতিহাসবিদ এবং সমাজ বিজ্ঞানী ইনজেনেস্কুর সহায়তায় সামাজিক প্রত্যাশাকে চ্যালেঞ্জ জানাতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>আখ্যানটি মানুষের আচরণ, সামাজিক অগ্রগতি এবং ব্যক্তির ভাগ্য গঠনে ঐতিহাসিক অন্তর্দৃষ্টি বোঝার তাত্পর্যকে জোর দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abelard.org/asimov.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zআইজ্যাক আসিমভের &apos;পেশায়&apos; শিক্ষা ও ক্যারিয়ার অন্বেষণ</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruno: Next-gen Git-friendly API client]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্রুনো একটি দ্রুত এবং ওপেন সোর্স এপিআই ক্লায়েন্ট পোস্টম্যান এবং অনিদ্রার মতো চ্যালেঞ্জিং সরঞ্জাম।</li>
<li>এটি ফাইল সিস্টেমে এপিআই অনুরোধ ডেটা সংরক্ষণ করতে একটি পাঠ্য মার্কআপ ভাষা ব্যবহার করে, গিট এবং অনুরূপ সিস্টেমের মাধ্যমে সহযোগিতা সক্ষম করে।</li>
<li>ফোকাসটি ডেটা গোপনীয়তার দিকে, ক্লাউড-সিঙ্ক ছাড়াই অফলাইন-কেবল পদ্ধতির প্রস্তাব দেয়, ছাড়যুক্ত গোল্ডেন সংস্করণের জন্য প্রি-অর্ডারগুলি খোলা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usebruno.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZBruno: Next-gen Git-friendly API client</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মনোড্র: উন্নত বৈশিষ্ট্য সহ ম্যাক এএসসিআইআই আর্ট এডিটর]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মনোড্রা হ&#39;ল ম্যাকের জন্য একটি এএসসিআইআই আর্ট এডিটর, ডায়াগ্রাম এবং ব্যানারগুলির মতো সরল পাঠ্য সহ বিভিন্ন ডিজাইন তৈরির সুবিধার্থে, একটি বিনামূল্যে ট্রায়াল এবং $ 9.99 এর জন্য ক্রয়ের বিকল্প উভয়ই সরবরাহ করে।</li>
<li>সফ্টওয়্যারটি অঙ্কন সরঞ্জাম, গ্রুপিং এবং প্রান্তিককরণ গাইডগুলির মতো বৈশিষ্ট্য এবং একটি কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস সরবরাহ করে, যা ম্যাকোস 11 বিগ সুরের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং ডেটা সংগ্রহ থেকে বিরত থেকে ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা নিশ্চিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা একটি শিক্ষাগত ছাড় থেকে উপকৃত হতে পারেন, এবং প্রতিক্রিয়া ইমেল বা টুইটারের মাধ্যমে স্বাগত জানানো হয়, ব্যবহারকারীর ব্যস্ততা এবং সমর্থন বিকল্পগুলি বাড়ায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monodraw.helftone.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zমনোড্র: উন্নত বৈশিষ্ট্য সহ ম্যাক এএসসিআইআই আর্ট এডিটর</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিপ্লবী 4 ডি বোনা পোষাক: প্রযুক্তি এবং ফ্যাশন একটি ফিউশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>4 ডি নিট ড্রেস এমআইটি স্ব-সমাবেশ ল্যাব এবং সরবরাহ মন্ত্রকের মধ্যে একটি সহযোগিতা, তাপ-সক্রিয় সুতা, কম্পিউটারাইজড বুনন এবং রোবোটিক প্রযুক্তির সংমিশ্রণে কোনও দেহের আকার বা শৈলীর সাথে মানানসই একটি কাস্টমাইজযোগ্য পোশাকের জন্য।</li>
<li>এই উদ্ভাবনী প্রকল্পটি পোশাক নির্মাণে থ্রিডি শেপিংকে মানসম্মত করে, আরও ব্যক্তিগতকৃত এবং দক্ষ ফিটের জন্য ঐতিহ্যবাহী পোশাকের সীমাবদ্ধতাগুলি অতিক্রম করে, প্রযুক্তি এবং ফ্যাশনের ফিউশন প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই সহযোগিতা ফ্যাশন শিল্পে উন্নত প্রযুক্তির সংহতকরণের মাধ্যমে পোশাক তৈরি এবং কাস্টমাইজেশনে বিপ্লব ঘটানোর সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zবিপ্লবী 4 ডি বোনা পোষাক: প্রযুক্তি এবং ফ্যাশন একটি ফিউশন</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সাফারি 17 এর অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্ট সুরক্ষা বাইপাস করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল নির্ভুলতা হ্রাসের জন্য অডিও নমুনাগুলিতে এলোমেলো শব্দ অন্তর্ভুক্ত করে অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্টিং মোকাবেলায় সাফারি 17 এ উন্নত ফিঙ্গারপ্রিন্টিং সুরক্ষা প্রয়োগ করেছে।</li>
<li>নিবন্ধটি একটি অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্টিং অ্যালগরিদম অপ্টিমাইজ করা, দক্ষতার সাথে একাধিক গোলমালযুক্ত নমুনা তৈরি করা এবং স্থিতিশীলতা এবং স্বতন্ত্রতার জন্য একটি উপন্যাস অ্যালগরিদম বিকাশের অন্বেষণ করে।</li>
<li>সাফারি এবং সাহসী অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্টিংয়ের পদ্ধতি আলাদাভাবে দেখায়, সাফারি শব্দ ব্যবহার করে এবং সাহসী অনন্য শব্দ প্রবর্তন করে, যখন ফিঙ্গারপ্রিন্টজেএস অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্টের পার্থক্য বাড়িয়ে ব্রাউজার ফিঙ্গারপ্রিন্টের নির্ভুলতা বাড়ানোর জন্য কাজ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zসাফারি 17 এর অডিও ফিঙ্গারপ্রিন্ট সুরক্ষা বাইপাস করা</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফোকাসের শক্তি আনলক করা: সন্ন্যাসীদের অন্তর্দৃষ্টি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিবন্ধটি মনোযোগ এবং একাগ্রতার তাত্পর্যের উপর জোর দেয়, সন্ন্যাসীদের তাদের রুটিনে বিঘ্নের মুখোমুখি হওয়ার ঐতিহাসিক উদাহরণ থেকে অঙ্কন করে।</li>
<li>এটি নিমগ্ন পড়ার রূপান্তরকারী শক্তিকে জোর দেয়, পরামর্শ দেয় যে বইয়ের সাথে মিথস্ক্রিয়া আমাদের চিন্তাভাবনা এবং দৃষ্টিভঙ্গিকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>ক্লাসিক এবং প্রাচীন গ্রন্থগুলি অন্বেষণের সুবিধাগুলি প্রতিফলিত করে, লেখক পাঠকদের এই জাতীয় ব্যস্ততা থেকে প্রাপ্ত জ্ঞান এবং ব্যক্তিগত বিকাশকে লালন করার আহ্বান জানিয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zফোকাসের শক্তি আনলক করা: সন্ন্যাসীদের অন্তর্দৃষ্টি</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অল-অপটিক্যাল কম্পিউটিংয়ের পথ প্রশস্ত করা: একটি সাধারণ-উদ্দেশ্য সিপিইউ এবং আর্কিটেকচার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কাগজটি বৈদ্যুতিন প্রসেসরগুলিতে শক্তি দক্ষতার সমস্যার সমাধান হিসাবে অল-অপটিক্যাল কম্পিউটিংকে অন্বেষণ করে, আন্তঃসংযোগ এবং কম্পিউটিং কাজের জন্য অপটিক্স ব্যবহার করে।</li>
<li>লেখকরা একটি দক্ষ সাধারণ-উদ্দেশ্য সিপিইউ এবং আর্কিটেকচারের পরামর্শ দেন যা ইলেক্ট্রো-অপটিক্যাল রূপান্তরগুলির প্রয়োজনীয়তা দূর করে, সমস্ত-অপটিক্যাল ডেটা প্রসেসিংয়ের জন্য একটি ইউআরআইএসসি আর্কিটেকচার বাস্তবায়নকারী একটি ফোটোনিক ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট (পিআইসি) প্রদর্শন করে।</li>
<li>গবেষণার লক্ষ্য সমস্ত-অপটিক্যাল কম্পিউটিংয়ের ক্ষেত্রে অগ্রগতি চালানো, বর্তমান বৈদ্যুতিন সীমাবদ্ধতাগুলি অতিক্রম করার চেষ্টা করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.00045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zঅল-অপটিক্যাল কম্পিউটিংয়ের পথ প্রশস্ত করা: একটি সাধারণ-উদ্দেশ্য সিপিইউ এবং আর্কিটেকচার</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই সামগ্রী দূষণ ভবিষ্যতের মডেলগুলিকে হুমকি দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এআই-উত্পাদিত সামগ্রী ইন্টারনেটকে সম্পৃক্ত করছে, ভবিষ্যতের এআই মডেলগুলির প্রশিক্ষণ ডেটাকে প্রভাবিত করছে এবং সম্ভাব্যভাবে &quot;মডেল পতন&quot; ঘটাচ্ছে।</li>
<li>গবেষকরা বিভিন্ন এআই মডেলে &quot;মডেল পতন&quot; চিহ্নিত করেছেন, যা পক্ষপাত, বৈচিত্র্য এবং ভবিষ্যতের এআই মডেলের কর্মক্ষমতা সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়ে তুলেছে।</li>
<li>প্রকৌশলীরা এই উদ্বেগগুলি প্রশমিত করতে এআই-উত্পাদিত সামগ্রী থেকে প্রশিক্ষণ ডেটা সুরক্ষিত করার সমাধান খুঁজছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zএআই সামগ্রী দূষণ ভবিষ্যতের মডেলগুলিকে হুমকি দেয়</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতিক্রিয়া গাইগার: অডিও ক্লিকের সাথে পারফরম্যান্স সমস্যাগুলি সনাক্ত করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রতিক্রিয়া গাইগার এমন একটি সরঞ্জাম যা ঘন ঘন উপাদান রেন্ডারগুলির জন্য অডিও সংকেত তৈরি করে প্রতিক্রিয়া কর্মক্ষমতা সমস্যাগুলি সনাক্ত করে।</li>
<li>এটা এনপিএম ব্যবহার করে সহজেই ইনস্টল করা যায় ও মোড়ানো হলে উপাদানগুলির রেন্ডার সময় ট্র্যাক করে সহায়তা করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের নির্দিষ্ট পারফরম্যান্সের দিকগুলিতে ফোকাস করার জন্য থ্রেশহোল্ড টাইম এবং রেন্ডারিং ফেজের মতো সেটিংস কাস্টমাইজ করার নমনীয়তা রয়েছে, তবে মনে রাখবেন রিঅ্যাক্ট গিগারের জন্য রিঅ্যাক্ট.প্রোফাইলার প্রয়োজন, যা উত্পাদন বিল্ডে ডিফল্টরূপে অক্ষম করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kristiandupont/react-geiger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zপ্রতিক্রিয়া গাইগার: অডিও ক্লিকের সাথে পারফরম্যান্স সমস্যাগুলি সনাক্ত করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কল-বাই-পুশ-ভ্যালুর শক্তি অন্বেষণ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কল-বাই-পুশ-ভ্যালু (সিবিপিভি) একটি অভিনব মূল্যায়ন কৌশল যা কল-বাই-ভ্যালু (সিবিভি) এবং কল-বাই-নেম / নিড (সিবিএন) উভয়ের বৈশিষ্ট্যগুলিকে একত্রিত করে, আরও দক্ষ কোড জেনারেশন এবং প্রসারিত প্রোগ্রামিং ভাষার ক্ষমতা সরবরাহ করে।</li>
<li>সিবিপিভি গণনা থেকে মানগুলিকে পৃথক করে, টাইপ অনুমান বাড়ায়, পার্শ্ব প্রতিক্রিয়া পরিচালনা করে এবং উচ্চ-অর্ডার ফাংশনগুলি অনুকূল করে, যার ফলে প্রোগ্রাম বিশ্লেষণ এবং ভাষা বর্ধনের জন্য নতুন দৃষ্টিভঙ্গি প্রবর্তন করে।</li>
<li>সিবিপিভিতে মান এবং গণনার সুস্পষ্ট বিচ্ছেদ ভাষা নকশায় উন্নত প্রোগ্রাম বোধগম্যতা এবং উদ্ভাবনের পথ প্রশস্ত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zকল-বাই-পুশ-ভ্যালুর শক্তি অন্বেষণ করা</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এফডিএ উদ্বেগজনিত ব্যাধি জন্য এমএম 120 কে যুগান্তকারী স্থিতি দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেনারালাইজড অ্যাংজাইটি ডিসঅর্ডার (জিএডি) এর জন্য মাইন্ডমেডের এমএম 120 প্রোগ্রামটি এফডিএ ব্রেকথ্রু থেরাপি উপাধি পেয়েছে এবং ফেজ 2 বি স্টাডি থেকে ইতিবাচক স্থায়িত্বের ডেটা রিপোর্ট করেছে, 65% প্রতিক্রিয়া হার এবং 48% ক্ষমা হারের সাথে 12 সপ্তাহের মধ্যে টেকসই ক্লিনিকাল উন্নতি প্রদর্শন করে।</li>
<li>পরিকল্পনাগুলির মধ্যে 2024 সালের প্রথমার্ধে এফডিএর সাথে একটি এন্ড-অফ-ফেজ 2 সভা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, তারপরে একই বছরের দ্বিতীয়ার্ধে ফেজ 3 ক্লিনিকাল ট্রায়াল শুরু হবে।</li>
<li>গবেষণার ফলাফলগুলি ২০২৪ সালের মে মাসে আমেরিকান সাইকিয়াট্রিক অ্যাসোসিয়েশনের বার্ষিক সভায় উপস্থাপন করা হবে, যা জিএডি দ্বারা আক্রান্ত লক্ষ লক্ষ লোকের জন্য সম্ভাব্য নতুন চিকিত্সার বিকল্পগুলি সরবরাহ করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zএফডিএ উদ্বেগজনিত ব্যাধি জন্য এমএম 120 কে যুগান্তকারী স্থিতি দেয়</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যামাজন এস 3: একটি অবজেক্ট স্টোরের চেয়ে বেশি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যামাজন এস 3 কেবল একটি অবজেক্ট স্টোর নয় বরং ফাইল স্টোরেজের জন্য একটি ক্লাউড ফাইল সিস্টেম, যেমন নিবন্ধে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
<li>সাধারণ এস 3 এপিআইয়ের সাথে গভীর ইউনিক্স ফাইল এপিআইয়ের বিপরীতে, নিবন্ধটি এস 3 এর সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে, যেমন আংশিক ওভাররাইট এবং ধীর ফাইল তালিকা অপারেশনগুলির অক্ষমতা।</li>
<li>নিবন্ধটি অ্যামাজন এস 3 এর জটিলতার উপর জোর দেয়, এর নাম দ্বারা তৈরি সরল ধারণাটি অস্বীকার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calpaterson.com/s3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zঅ্যামাজন এস 3: একটি অবজেক্ট স্টোরের চেয়ে বেশি</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে পাঠ্য ফাইলগুলি থেকে iMessage পাঠ্যগুলি সময়সূচী করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক আইফোনে বার্তাগুলি শিডিউল করার জন্য একটি অন্তর্নির্মিত বৈশিষ্ট্যের অনুপস্থিতি তুলে ধরেন।</li>
<li>তারা কম্পিউটারে পাঠ্য ফাইলগুলি থেকে আইমেসেজ পাঠ্যগুলি নির্ধারণ করতে পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি সমাধান প্রস্তাব করে।</li>
<li>পাঠকদের সমাধানটি নিয়ে পরীক্ষা করতে এবং তাদের প্রতিক্রিয়া ভাগ করে নিতে উত্সাহিত করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zপাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে পাঠ্য ফাইলগুলি থেকে iMessage পাঠ্যগুলি সময়সূচী করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিগ ডেটা সিস্টেমে স্কিপলিস্ট উন্মোচন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কাগজ জরিপ স্কিপ্লিস্ট এবং বড় ডেটা সিস্টেমে তাদের অ্যাপ্লিকেশনগুলি, তাদের সরলতা, বাস্তবায়নের সহজতা এবং গাছ-ভিত্তিক কাঠামোর সমতুল্য জটিলতার জন্য পরিচিত।</li>
<li>বিভিন্ন স্কিপলিস্ট রূপগুলি অন্বেষণ করা হয়, বহু-মাত্রিক স্থান, নেটওয়ার্ক ওভারলে অ্যালগরিদম এবং ডাটাবেস সূচকগুলির মতো বিভিন্ন পরিস্থিতিতে তাদের উপযোগিতা তুলে ধরে।</li>
<li>স্কিপলিস্টদের অন্তর্ভুক্ত করা এবং সম্ভাব্যতাবাদী স্কিপ নিদর্শনগুলিকে সংহত করার সিস্টেমগুলি আলোচনা করা হয়েছে, বাস্তব-বিশ্বের নকশাগুলিতে তাদের ব্যবহারিক বাস্তবায়ন প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04582</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zবিগ ডেটা সিস্টেমে স্কিপলিস্ট উন্মোচন</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পাইলটরা ককপিটে ঘুমান: এ 320 বিচ্যুত হয়, নিরাপদে অবতরণ করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জাকার্তা থেকে কেন্দারিগামী বাটিক এয়ারবাস এ৩২০ ফ্লাইটের দুই পাইলট ২৮ মিনিট ঘুমিয়ে পড়েছিলেন।</li>
<li>পাইলটদের অনিচ্ছাকৃত ঘুমের কারণে বিমানটি গতিপথ থেকে সরে গেলেও বিমানটি নিরাপদে জাকার্তায় অবতরণ করতে সক্ষম হয়।</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zপাইলটরা ককপিটে ঘুমান: এ 320 বিচ্যুত হয়, নিরাপদে অবতরণ করে</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি নিরাপদ হোম ল্যাব তৈরি করা: প্রয়োজনীয় গাইড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি নিরাপদ প্রযুক্তি পরীক্ষার জন্য একটি হোম ল্যাব প্রতিষ্ঠার তাত্পর্য তুলে ধরেছে।</li>
<li>এটি হার্ডওয়্যার নির্বাচন, একটি অবস্থান সেট আপ করা, নেটওয়ার্কিং গিয়ার নির্বাচন করা এবং ল্যাবের জন্য সার্ভারগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>মডেম, ইউপিএস সিস্টেম, কুলিং ফ্যান, রাউটার, সুইচ এবং সার্ভার ব্র্যান্ডের মতো সরঞ্জামগুলির জন্য সুপারিশ দেওয়া হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zএকটি নিরাপদ হোম ল্যাব তৈরি করা: প্রয়োজনীয় গাইড</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[হ্যাচেট পরিচিতি: নতুন ওপেন-সোর্স টাস্ক কিউ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্যাবে এবং আলেকজান্ডার হ্যাচেট তৈরি করছেন, একটি ওপেন সোর্স বিতরণ টাস্ক সারি, সেলারি এবং বুলএমকিউয়ের প্রতিযোগী হিসাবে, নির্ভরযোগ্যতা এবং পর্যবেক্ষণযোগ্যতার উপর জোর দিয়ে, পোস্টগ্রেসকে সারির ভিত্তি হিসাবে।</li>
<li>হ্যাচেটের লক্ষ্য বিভিন্ন ভিএম, ক্লাস্টার এবং অঞ্চলে চলমান শ্রমিকদের জন্য ডেভেলপারদের জন্য সম্পূর্ণ লেনদেনের এনকিউয়িং এবং সরলীকৃত টাস্ক পর্যবেক্ষণযোগ্যতা।</li>
<li>প্রকল্পটিতে বিলম্বের জন্য অপ্টিমাইজেশানগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, পাশাপাশি প্ল্যাটফর্মের প্রতিক্রিয়া উত্সাহিত করা হয়েছে, যেমন পুনঃচেষ্টা, টাইমআউট এবং ক্রোন সময়সূচীর মতো বর্ধন সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hatchet-dev/hatchet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zহ্যাচেট পরিচিতি: নতুন ওপেন-সোর্স টাস্ক কিউ</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্বচ্ছ এসইসি ফাইলিংয়ের জন্য টিন ওপেন-সোর্স ওয়ালস্ট্রিটলোকাল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দক্ষিণ-পূর্ব মিশিগানের সতেরো বছর বয়সী আনোনিও তার প্রকল্প, ওয়ালস্ট্রিটলোকাল ওপেন সোর্স করেছেন, এসইসি ফাইলিং, বিশেষত 13 এফ ফর্মটিকে আরও স্বচ্ছ এবং বিনামূল্যে অ্যাক্সেসযোগ্য করার দিকে মনোনিবেশ করেছেন।</li>
<li>প্রকল্পের লক্ষ্য হ&#39;ল এসইসি ফাইলিংগুলিতে অ্যাক্সেসকে গণতান্ত্রিক করা এবং স্বচ্ছতা বাড়ানো, কম্পিউটার প্রোগ্রামিংয়ের জন্য আনোনিওর আবেগ এবং ভবিষ্যতে স্টার্টআপগুলির অংশ হওয়ার উচ্চাকাঙ্ক্ষা প্রদর্শন করা।</li>
<li>অ্যানোনিও সাইট বর্ধনের জন্য প্রতিক্রিয়া এবং পরামর্শকে উত্সাহ দেয়, গঠনমূলক ইনপুটটিতে তার উন্মুক্ততা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zস্বচ্ছ এসইসি ফাইলিংয়ের জন্য টিন ওপেন-সোর্স ওয়ালস্ট্রিটলোকাল</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আত্মনিয়ন্ত্রণ অনুভূত শক্তি এবং সাফল্যের চাবিকাঠি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউসি সান দিয়েগোর রেডি স্কুল অফ ম্যানেজমেন্ট গবেষণা অনুসারে, উচ্চ আত্ম-নিয়ন্ত্রণযুক্ত ব্যক্তিরা শক্তিশালী হিসাবে দেখা হয় এবং তাদের সহকর্মীদের কাছ থেকে ক্ষমতা পাওয়ার সম্ভাবনা বেশি থাকে।</li>
<li>জার্নাল অফ পার্সোনালিটি অ্যান্ড সোশ্যাল সাইকোলজিতে প্রকাশিত 3,500 অংশগ্রহণকারীদের সাথে সাতটি পরীক্ষা-নিরীক্ষা সহ এই গবেষণায় দেখা গেছে যে উচ্চ আত্ম-নিয়ন্ত্রণের সাথে ক্ষমতার অবস্থানের জন্য আরও উপযুক্ত বলে মনে করা হয়।</li>
<li>উচ্চাভিলাষী লক্ষ্য অর্জন না করা নিম্ন শক্তির উপলব্ধির দিকে পরিচালিত করতে পারে, এমনকি যদি পারফরম্যান্স সমবয়সীদের সাথে মেলে, বিভিন্ন উদ্দেশ্যগুলিতে সাফল্য এবং ক্ষমতা অর্জনে আত্ম-নিয়ন্ত্রণের তাত্পর্যকে আন্ডারলাইন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zআত্মনিয়ন্ত্রণ অনুভূত শক্তি এবং সাফল্যের চাবিকাঠি</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্রেকথ্রু: হাই-টেম্প সুপারকন্ডাক্টিং ম্যাগনেট ট্রান্সফর্ম ফিউশন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এমআইটি এবং কমনওয়েলথ ফিউশন সিস্টেমস একটি কমপ্যাক্ট ফিউশন পাওয়ার প্ল্যান্টের জন্য উচ্চ-তাপমাত্রার সুপারকন্ডাক্টিং চুম্বক পরীক্ষা করেছে, যা ২০ টেসলা চৌম্বকীয় ক্ষেত্রের শক্তি সহ একটি বিশ্ব রেকর্ড স্থাপন করেছে।</li>
<li>নতুন সুপারকন্ডাক্টিং উপাদান আরইবিসিও ব্যবহার উদ্ভাবনী নকশার উপাদানগুলিকে সক্ষম করে, যেমন সুপারকন্ডাক্টিং টেপের চারপাশে কোনও নিরোধক নেই, ফিউশন শক্তি উত্পাদনকে আরও দক্ষ করে তোলে।</li>
<li>সফল পরীক্ষাটি একটি ফিউশন পাওয়ার প্ল্যান্ট তৈরির সম্ভাব্যতা প্রদর্শন করে যা এটি ব্যবহারের চেয়ে বেশি শক্তি উৎপন্ন করে, এমআইটির প্লাজমা সায়েন্স অ্যান্ড ফিউশন সেন্টারের সহযোগিতা এবং দক্ষতার সমালোচনামূলক ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zব্রেকথ্রু: হাই-টেম্প সুপারকন্ডাক্টিং ম্যাগনেট ট্রান্সফর্ম ফিউশন</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিউ ইয়র্ক টাইমস ওয়ার্ডল ক্লোন টেকডাউনগুলি রক্ষা করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নাম এবং গেমপ্লের মালিকানার কথা উল্লেখ করে নিউ ইয়র্ক টাইমস ওয়ার্ডল ক্লোনগুলির জন্য গিটহাবে ডেভেলপারদের আইনি টেকডাউন অনুরোধ পাঠাচ্ছে।</li>
<li>কিছু বিকাশকারী টাইমসের সাথে আইনী বিরোধ এড়াতে তাদের ক্লোনগুলি সরিয়ে ফেলছেন, এমনকি টাইমস ওয়ার্ডল অর্জনের আগে তৈরি করা হলেও।</li>
<li>এই পরিস্থিতিটি গেমিং সেক্টরে উপস্থিত কপিরাইট লঙ্ঘনের চ্যালেঞ্জ এবং বৌদ্ধিক সম্পত্তি অধিকার রক্ষার গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zনিউ ইয়র্ক টাইমস ওয়ার্ডল ক্লোন টেকডাউনগুলি রক্ষা করে</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইইউতে এপিকের অ্যাকাউন্ট পুনর্বহাল করল অ্যাপল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল অ্যাপ স্টোর থেকে এপিক গেমস সরিয়ে ফেললে ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্ট (ডিএমএ) একটি উল্লেখযোগ্য বাধার মুখোমুখি হয়েছিল।</li>
<li>পরবর্তীকালে, ডিএমএ একটি মাইলফলক বিজয় অর্জন করে যখন ইউরোপীয় কমিশনের তদন্ত অ্যাপলকে তার পদক্ষেপ প্রত্যাহার করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>এই ইভেন্টটি ডিজিটাল বাজার এবং টেক জায়ান্টদের আচরণ নিয়ন্ত্রণে ডিএমএর ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zইইউতে এপিকের অ্যাকাউন্ট পুনর্বহাল করল অ্যাপল</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কাগজে পিয়ানো: ওয়েবক্যাম এবং কাগজ কী দিয়ে খেলুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পেপার পিয়ানো প্রকল্পটি ব্যবহারকারীদের একটি ওয়েবক্যাম এবং দুটি এ 4-আকারের সাদা কাগজপত্রের মাধ্যমে কাগজে পিয়ানো খেলতে সক্ষম করে, বর্তমানে দুটি আঙ্গুলকে সমর্থন করে।</li>
<li>প্রকল্পটি সেট আপ করার জন্য পাইথন 3.11, সংগ্রহস্থল ক্লোনিং এবং প্রয়োজনীয়তা ইনস্টল করা প্রয়োজন, যখন এটি ব্যবহার করার জন্য যথাযথ ওয়েবক্যাম পজিশনিং এবং আলো প্রয়োজন।</li>
<li>মডেলটির প্রশিক্ষণের মধ্যে রয়েছে ক্যামেরাটি সামঞ্জস্য করা, ইচ্ছাকৃতভাবে আঙ্গুলগুলি সরানো এবং স্পর্শ করা এবং স্পর্শ না করা আঙ্গুলের মধ্যে পার্থক্য করা, বাদ্যযন্ত্রের অ্যাক্সেসযোগ্যতা বাড়ানোর জন্য উত্সাহিত অবদানের সাথে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zকাগজে পিয়ানো: ওয়েবক্যাম এবং কাগজ কী দিয়ে খেলুন</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রতারণা উন্মোচিত: সুপারকন্ডাক্টিভিটি কেলেঙ্কারি রকস ফিজিক্স ল্যাব]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পদার্থবিদ রাঙ্গা ডায়াসের কক্ষ-তাপমাত্রার সুপারকন্ডাক্টর আবিষ্কারের দাবি তথ্য হেরফের এবং অসদাচরণের অভিযোগের কারণে প্রত্যাহার করা হয়েছিল, যা তরুণ বিজ্ঞানীদের ক্যারিয়ারকে প্রভাবিত করেছিল এবং প্রাতিষ্ঠানিক তদারকি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছিল।</li>
<li>ডায়াসের সুপারকন্ডাক্টিভিটি সম্পর্কিত গবেষণাপত্রগুলি স্বচ্ছতার অভাব এবং ডেটা ম্যানিপুলেশনের জন্য তদন্তের মুখোমুখি হয়েছিল, যার ফলে একাধিক জার্নাল দ্বারা তদন্ত হয়েছিল এবং গবেষণার বৈধতা সম্পর্কে অবিরাম সন্দেহ হয়েছিল।</li>
<li>ফলস্বরূপ কর্মীদের ক্রিয়া, ল্যাব অ্যাক্সেসের ক্ষতি এবং ডায়াসের জন্য সম্ভাব্য এনএসএফ অনুদানের প্রভাব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, সম্পর্কিত গবেষণাগুলি প্রত্যাহার বা সংশোধনের মুখোমুখি হয়, যা বৈজ্ঞানিক সম্প্রদায়ের মধ্যে উদ্বেগ সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zপ্রতারণা উন্মোচিত: সুপারকন্ডাক্টিভিটি কেলেঙ্কারি রকস ফিজিক্স ল্যাব</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
