<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 10:07:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Zabil Prabhakar Raghavan vyhledávání Google?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vyhledávání Google se v únoru 2019 potýkalo s poklesem příjmů, což způsobilo konflikty v týmech ohledně růstových strategií, přičemž důraz byl kladen na uživatelskou zkušenost před negativními taktikami zapojení.</li>
<li>Navzdory pokusům o nápravu se příjmy společnosti Google z vyhledávání nadále propadaly, což vyvolalo diskuse o postupech řízení, rozhodnutích motivovaných ziskem a důsledcích pro vyhledávací technologie.</li>
<li>Řízení Prabhakara Raghavana, ovlivněné jeho zkušenostmi ze společností Yahoo a IBM, se stalo předmětem zkoumání kvůli jeho vlivu na inovace a kvalitu produktů ve společnosti Google i v širším technologickém odvětví.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZZabil Prabhakar Raghavan vyhledávání Google?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CoreNet: Sada nástrojů společnosti Apple pro hluboké neuronové sítě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CoreNet je sada nástrojů neuronových sítí vytvořená společností Apple pro trénování malých až velkých modelů pro úlohy klasifikace, detekce a segmentace objektů.</li>
<li>Vyžaduje Python 3.9+ nebo 3.10+ s PyTorchem a nabízí volitelné závislosti pro zpracování zvuku a videa.</li>
<li>Síť CoreNet se vyvinula ze sítí CVNet a nyní podporuje širší škálu aplikací mimo počítačové vidění, jako je například trénink LLM, a vítá příspěvky od uživatelů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/corenet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZCoreNet: Sada nástrojů společnosti Apple pro hluboké neuronové sítě</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zdrojový kód Rabbit R1 odhaluje omezení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zařízení Rabbit R1 od společnosti rabbit.tech si klade za cíl osvobodit uživatele od interakcí založených na aplikacích, ale nesplňuje očekávání, protože podle zveřejněných zdrojových kódů postrádá pokročilé funkce, o kterých tvrdí, že je má.</li>
<li>Zařízení je závislé na automatických skriptech pro minimální kompatibilitu s aplikacemi a neobsahuje funkce umělé inteligence.</li>
<li>Uživatelé se musí přihlašovat prostřednictvím virtuálního počítače, což může přinést bezpečnostní chyby, například ukládání uživatelských relací bez odpovídajícího zabezpečení, a vyvolat obavy o soukromí uživatelů a technické standardy vývojářů zařízení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rabbitscam/rabbitr1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZZdrojový kód Rabbit R1 odhaluje omezení</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krása složitosti japonštiny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text proniká do složitostí japonského jazyka a klade důraz na jeho specifické rysy, jako jsou znaky kandži, slabičné písmo, nepřeložitelná slova a gramatické nuance.</li>
<li>Zkoumá historický vývoj japonštiny, složitost systému psaní a specifické problémy, které představují znaky kandži.</li>
<li>Používání furigany v literatuře je diskutováno pro její roli při zlepšování porozumění a vytváření uměleckého dojmu, zatímco oddělení psané a mluvené japonštiny je zdůrazněno pro jedinečný zážitek ze čtení s větší hloubkou a složitostí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZKrása složitosti japonštiny</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Balanční hra o 10 úrovních: Zůstaňte vyrovnaní, když se obtížnost zvyšuje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.balanc3dgame.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZBalanční hra o 10 úrovních: Zůstaňte vyrovnaní, když se obtížnost zvyšuje</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nové základy Důkaz konzistence se štíhlým systémem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V roce 2010 Randall Holmes prohlásil, že dokázal konzistenci Quinovy teorie množin &quot;New Foundations&quot;, která je nyní ověřována pomocí interaktivního věrohodného programu Lean.</li>
<li>Projekt vytváří spojení mezi Novými základy a Teorií spletitých typů a prokazuje jejich konzistenci.</li>
<li>Tento projekt, který je umístěn na GitHubu a jehož hostitelem je tým University of Cambridge, se opírá o mathlib a vytváří různé spleti na různých úrovních.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanprover-community.github.io/con-nf//</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZNové základy Důkaz konzistence se štíhlým systémem</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Náhodný expert: Conwayova hra na život a na smrt Pionýr]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se připojil k výzkumné komunitě Conwayova života v roce 2001 poté, co našel &quot;boojum reflector&quot;, a od té doby podporuje zdroje související s životem, jako jsou poštovní konference a blogy.</li>
<li>Podíleli se na 480stránkové učebnici o Conwayově životě a jsou považováni za odborníky na toto téma, kteří jsou ochotni zodpovědět jakékoli dotazy týkající se této problematiky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40131597</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZNáhodný expert: Conwayova hra na život a na smrt Pionýr</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple se snaží podpořit přijetí CarPlay hlubší integrací a zpeněžením]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Řidiči si Apple CarPlay oblíbili pro jeho bezproblémovou integraci s oblíbenými aplikacemi a uživatelsky přívětivý design.</li>
<li>CarPlay 2 slibuje hlubší integraci s vozidly, ale výrobci automobilů jsou opatrní kvůli obavám o jedinečnost značky a nákladům na integraci.</li>
<li>Apple by mohl CarPlay zpeněžit nabídkou licencí a funkcí pro přizpůsobení, zatímco spolupráce mezi technologickými firmami a výrobci automobilů je pro přijetí CarPlay v automobilovém sektoru klíčová.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZApple se snaží podpořit přijetí CarPlay hlubší integrací a zpeněžením</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Posílení mikrokontrolérů pomocí ESPHome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome je open-source projekt umožňující ovládání mikrokontroléru pomocí konfiguračních souborů a integraci se systémy domácí automatizace.</li>
<li>Podporuje senzory pro sledování teploty, vlhkosti, CO2 a další a obsahuje komponenty pro řízení klimatu, poplašné systémy a bezdrátovou komunikaci.</li>
<li>Uživatelé si mohou vyměňovat data mezi zařízeními, přispívat do dokumentace a objevit nejnovější verzi 2024.4.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esphome.io/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZPosílení mikrokontrolérů pomocí ESPHome</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představujeme společnost Getada: Zjednodušení instalace řetězce nástrojů Ada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Getada je terminálový příkaz podobný příkazu Rustup, který umožňuje uživatelům pohodlně nainstalovat Adu a její řetězec nástrojů Alire v systémech Linux a MacOS.</li>
<li>Jedná se o open-source nástroj, který automaticky načítá nejnovější verzi Alire, konfiguruje základní adresáře a cesty a zaměřuje se na zjednodušení zahájení programování v Ada pro začátečníky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://getada.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZPředstavujeme společnost Getada: Zjednodušení instalace řetězce nástrojů Ada</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozluštění zápletek sady Ableton Live Suite 12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uživatel Twitteru se pokouší pirátsky získat sadu Ableton Live Suite 12 a zaujalo ho prohlášení v souboru NFO, že nemění původní binární soubory.</li>
<li>Uživatel zahajuje diskusi, aby prozkoumal funkce softwaru a případně se zapojil do zpětného inženýrství.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZRozluštění zápletek sady Ableton Live Suite 12</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytváření realistických vizuálů v herním designu: Simulace Jupiterových cyklónů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá technikami návrhu her pro dosažení realistických vizuálních a zvukových efektů, včetně simulace plynulého pohybu, cyklování barev, posouvání textur a animace pro vylepšení vizuálních efektů.</li>
<li>Upozorňuje na problémy při integraci hodnot rychlosti pro přesnou simulaci tekutin a využití nástrojů, jako je Unreal Engine a Substance Designer, pro dynamické efekty na plynných obrech, jako je Jupiter.</li>
<li>Hlavním cílem je efektivně a nákladově efektivně vytvářet vizuálně atraktivní a realistické vzory toku v herním prostředí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emildziewanowski.com/flowfields/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZVytváření realistických vizuálů v herním designu: Simulace Jupiterových cyklónů</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Horizon OS přináší revoluci do ekosystému smíšené reality]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Meta Quest přináší revoluci v oblasti smíšené reality tím, že umožňuje výrobcům hardwaru třetích stran využívat svůj operační systém Meta Horizon OS, čímž podporuje rozmanitější ekosystém pro spotřebitele a vývojáře.</li>
<li>Renomovaní technologičtí giganti jako ASUS, Lenovo a Xbox spolupracují se společností Meta Quest na vývoji nových zařízení s operačním systémem Meta Horizon OS, který klade důraz na sociální interakci a konektivitu.</li>
<li>Spolupráce se společností Qualcomm Technologies je zárukou vysoce výkonného hardwaru, jehož cílem je vytvořit flexibilnější a inkluzivnější platformu pro zážitky ve smíšené realitě na řadě zařízení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMeta Horizon OS přináší revoluci do ekosystému smíšené reality</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager 1 opět posílá na Zemi technické aktualizace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Po pětiměsíční přestávce způsobené poruchou čipu v palubním počítači začala sonda Voyager 1 NASA opět vysílat na Zemi aktuální technické údaje.</li>
<li>Inženýři z Laboratoře tryskového pohonu NASA opravili poškozený kód a umožnili sondě Voyager 1 opět odesílat vědecká data.</li>
<li>Její doprovodná sonda Voyager 2 je stále funkční a nedotčená, přičemž obě sondy drží rekord jako nejvzdálenější a nejdéle pracující kosmické sondy, které prozkoumaly několik planet, než dosáhly mezihvězdného prostoru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZVoyager 1 opět posílá na Zemi technické aktualizace</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představujeme KRAZAM OS: Kolaborativní platforma s otevřeným zdrojovým kódem]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.krazam.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPředstavujeme KRAZAM OS: Kolaborativní platforma s otevřeným zdrojovým kódem</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výzvy v knižním průmyslu v době vzestupu samovydavatelství]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Příspěvek se zabývá antimonopolním bojem mezi společností Penguin Random House a ministerstvem spravedlnosti a zaměřuje se na úspěch knih slavných autorů a franšíz.</li>
<li>Upozorňuje na problémy tradičních nakladatelů s udržením ziskovosti, na vzestup samonakladatelství a na konkurenci ze strany Amazonu, což signalizuje možné změny v odvětví.</li>
<li>Dále se zmiňuje o klesajícím významu tradičních nakladatelských záloh, o prudkém nárůstu psaní přímo pro čtenáře, zejména v romantických a dětských žánrech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZVýzvy v knižním průmyslu v době vzestupu samovydavatelství</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-3 Mini: Výkonný jazykový model pro mobilní zařízení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jazykový model phi-3-mini s 3,8 miliardami parametrů natrénovaných na 3,3 bilionech tokenů konkuruje větším modelům, jako jsou Mixtral 8x7B a GPT-3.5, a nabízí vysoký výkon a zároveň možnost nasazení v telefonu.</li>
<li>Tréninková sada dat modelu je vylepšenou verzí sady použité pro phi-2, která obsahuje rozsáhle filtrovaná webová a syntetická data, přičemž prioritou je robustnost, bezpečnost a formát chatu.</li>
<li>Výsledky také odhalují škálovatelnost modelů phi-3-small a phi-3-medium a dokazují jejich lepší schopnosti ve srovnání s modelem phi-3-mini při experimentech s počátečním škálováním parametrů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.14219</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPhi-3 Mini: Výkonný jazykový model pro mobilní zařízení</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenOrb: Kurátor vyhledávání RSS kanálů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenOrb je samostatně hostovaná aplikace, která uživatelům umožňuje vyhledávat v kurátorském seznamu blogů bez sponzorovaného nebo strojově generovaného obsahu.</li>
<li>Poskytuje kurátorský seznam kanálů jako veřejnou službu, čímž se odlišuje od osobních čteček kanálů RSS.</li>
<li>Další podrobnosti najdete v podrobném příspěvku na blogu raphael.computer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openorb.idiot.sh/search</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZOpenOrb: Kurátor vyhledávání RSS kanálů</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stylování CSS se severokorejskou tématikou pro návrh webových stránek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZStylování CSS se severokorejskou tématikou pro návrh webových stránek</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výkonnost klíčového slova `final` jazyka C++ v Ray Tracingu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zkoumá výkonnostní důsledky použití klíčového slova <code>final</code> v jazyce C++ v rámci projektu ray tracingu, jeho implementaci pomocí direktiv preprocesoru a testování v různých třídách a rozhraních.</li>
<li>Výsledky se liší podle platforem a překladačů, přičemž se doporučuje nepoužívat <code>final</code> zejména v případě Clangu a MSVC, což zdůrazňuje důležitost přizpůsobení rozhodnutí na základě požadavků aplikace a výkonnostních faktorů.</li>
<li>Pro zájemce o hlubší proniknutí do projektu jsou k dispozici odkazy na GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZVýkonnost klíčového slova `final` jazyka C++ v Ray Tracingu</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News čelí náporu podezřelých komentářů]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40118778</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZHacker News čelí náporu podezřelých komentářů</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Py2wasm zvyšuje výkon Pythonu na WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vydání py2wasm, kompilátoru Pythonu do WebAssembly, výrazně zvyšuje výkon programů v jazyce Python v prostředí WebAssembly, které běží třikrát rychleji než s tradičním interpretem.</li>
<li>Jsou diskutovány různé strategie, jako je kompilace podmnožiny jazyka Python do jazyka Wasm, použití JIT a statická analýza, které urychlují jazyk Python v jazyce WebAssembly a zvyšují jeho rychlost.</li>
<li>Syrus Akbary popisuje proces vývoje a budoucí plány pro py2wasm, jehož cílem je vytvořit široce dostupný nástroj pro optimalizaci backendových aplikací v jazyce Python pro efektivní běh na platformě Edge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZPy2wasm zvyšuje výkon Pythonu na WebAssembly</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představujeme systém Parquet-WASM: Rust pro WebAssembly Parquet I/O]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vazby WASM Parquet WebAssembly umožňují čtení a zápis souborů Apache Parquet v Apache Arrow prostřednictvím schránek Rust parquet a arrow.</li>
<li>Knihovna nabízí synchronní a asynchronní rozhraní API, klade důraz na malou velikost svazku a přizpůsobené sestavení pro různé kompresní kodeky.</li>
<li>Uživatelé mohou získat parquet-wasm od NPM pro sestavení ESM, bundler a Node s funkcemi ladění, optimalizace výkonu, podpory komprese a zmenšené velikosti svazků, přičemž v budoucnu se plánuje přidat predikát pushdown a filtrování sloupců.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kylebarron/parquet-wasm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPředstavujeme systém Parquet-WASM: Rust pro WebAssembly Parquet I/O</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dify: Vizuální pracovní postup pro vývoj aplikací LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dify je open-source platforma pro vývoj aplikací LLM s funkcemi, jako jsou pracovní postupy AI, podpora modelů, potrubí RAG a funkce agentů.</li>
<li>Uživatelé mohou aplikace AI snadno nasadit na platformě Dify, která nabízí vlastní hostování nebo použití na platformě Dify Cloud s podnikovou a komunitní verzí.</li>
<li>Podpora pro Dify je dostupná prostřednictvím GitHubu, e-mailu, Discordu a Twitteru, přičemž je možné platformu upravovat a přispívat do ní na základě licence Dify Open Source License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/langgenius/dify</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZDify: Vizuální pracovní postup pro vývoj aplikací LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ponoření do technických rozptýlení: Nekonečná smyčka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Když se necháte unést novými technologiemi, může se vám snadno stát, že vás oprava chyby odvede na vedlejší kolej a vy se dostanete do nekonečného koloběhu rozptýlení a zájmů.</li>
<li>Tento proces zahrnuje zkoumání, ladění a pronikání do různých témat, především se zaměřením na to, co vás nejvíce zajímá.</li>
<li>Tento jev se běžně označuje jako &quot;šprtání&quot;, kdy se člověk začíná věnovat různým tématům a odkládá tak původní úkol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40119417</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPonoření do technických rozptýlení: Nekonečná smyčka</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zkoumání témat e-mailových vláken: Pracovní a osobní záležitosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>E-mailové vlákno se týká pracovních témat, jako jsou aktualizace projektů, schvalování rozpočtu, programy schůzek, plány dovolených a události spojené s budováním týmu.</li>
<li>Hlavní témata se týkají spolupráce, zpětné vazby, průběhu projektu a plánování budoucích akcí.</li>
<li>Vlákno končí pozvánkou na schůzku od Williama Smithe týkající se diskuse o projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.franken-ui.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZZkoumání témat e-mailových vláken: Pracovní a osobní záležitosti</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa světa s nízkou šířkou pásma pro leták: 10 000 nejlidnatějších měst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyworldmap je první offline mapa světa s nízkou šířkou pásma kompatibilní s aplikací Leaflet, která zobrazuje 10 000 nejlidnatějších měst z OpenStreetMap ve všech úrovních přiblížení.</li>
<li>Je určena pro telefony nižší třídy, nabízí možnosti přizpůsobení, menší verze bez okrajů a označení měst a může sloužit jako základní mapa nebo offline záloha.</li>
<li>Uživatelé mohou požádat o personalizované mapy nebo o pomoc při integraci offline funkcí, přičemž při použití mapy je povinné uvést správný odkaz na OpenStreetMap a tinyworldmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMapa světa s nízkou šířkou pásma pro leták: 10 000 nejlidnatějších měst</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Přechod na novou kariéru: Z řidiče kamionu se v 38 letech stal vývojář Ruby on Rails]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pedro David Garcia Lopez se ve svých 38 letech stal z řidiče kamionu vývojářem Ruby on Rails, což dokazuje, že nikdy není pozdě jít za svými sny.</li>
<li>Zdůrazňuje význam nadšení, mentorství a zvládnutí jazyka Ruby a Rails a zdůrazňuje nutnost neustálého učení se v programování.</li>
<li>Blog obsahuje rozhovor s Milesem Woodroffem, bývalým globálním technickým ředitelem společnosti Cookpad, který vedl Akshay Khot, a podporuje zpětnou vazbu a odběr nadcházejících článků o vývoji softwaru v jazyce Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPřechod na novou kariéru: Z řidiče kamionu se v 38 letech stal vývojář Ruby on Rails</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hledání smysluplných inovací: Překročení frustrace programátorského průmyslu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor lituje, že programátorský průmysl klade důraz na kódování, a ne na kritické myšlení a smysluplnou práci na pozicích softwarových inženýrů.</li>
<li>Kritizuje upřednostňování trendů před skutečnými inovacemi v inženýrství a zdůrazňuje potřebu cílevědomějšího přístupu.</li>
<li>Vyjadřuje touhu spolupracovat s podobně smýšlejícími osobami na řešení společenských potřeb a hodnot a usiluje o účinnější programovou perspektivu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZHledání smysluplných inovací: Překročení frustrace programátorského průmyslu</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modemy Fritz!Box uneseny a způsobují problémy s DNS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Některé modemy Fritz!Box jsou uneseny, což způsobuje problémy s DNS pro uživatele s vlastními službami DNS, jako je Pihole nebo Adguard, a může způsobit bezpečnostní chyby, zejména pro uživatele systému Windows.</li>
<li>Neznámý vlastník domény fritz.box vyvolává obavy ohledně ochrany osobních údajů a rizik phishingu, přičemž reakce společnosti AVM na tento problém je kusá a nenabízí žádný jasný časový plán nápravy.</li>
<li>Pro řešení tohoto problému se uživatelům doporučuje deaktivovat příponu DNS nebo provést jiná ochranná opatření ke snížení souvisejících rizik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZModemy Fritz!Box uneseny a způsobují problémy s DNS</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penzai: Vizualizace a manipulace s neuronovými sítěmi pomocí sady nástrojů JAX Toolkit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penzai je knihovna JAX inspirovaná starobylým čínským uměním miniaturních stromů, určená k vytváření a správě funkčních datových struktur pytree v neuronových sítích.</li>
<li>Nabízí nástroje pro vizualizaci, modifikaci a analýzu modelů, které slouží k úlohám, jako je ladění a reverzní inženýrství.</li>
<li>Uživatelé by si měli nainstalovat JAX a následně Penzai a nakonfigurovat jej pro interaktivní použití v sešitech Colab nebo IPython, aby mohli inicializovat neuronové sítě, zachytit aktivace a přistupovat k výukovým programům pro tvorbu modelů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/penzai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPenzai: Vizualizace a manipulace s neuronovými sítěmi pomocí sady nástrojů JAX Toolkit</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Převedení videí YouTube na průvodce krok za krokem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nový nástroj generuje návody krok za krokem pro videa na YouTube, primárně zaměřené na výukový obsah, ale přizpůsobitelné i jiným typům, bez použití umělé inteligence, pouze na základě přepisů.</li>
<li>Tvůrce vítá zpětnou vazbu, návrhy a hlášení chyb, což je jeho první projekt začínajícího tvůrce, který se snaží překonat omezení výukového programu.</li>
<li>Cílem nástroje je pomoci divákům efektivně sledovat videa a vyhovět potřebám tvůrců, kteří se odvážili opustit výukové prostředí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stepify.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZPřevedení videí YouTube na průvodce krok za krokem</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bývalý úředník Bílého domu: Vládní kontrola Microsoftu ohrožuje národní bezpečnost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AJ Grotto, bývalý ředitel kybernetické politiky Bílého domu, varuje, že monopol společnosti Microsoft na IT systémy ve vládě USA představuje kvůli nedávným narušením bezpečnosti riziko pro národní bezpečnost.</li>
<li>Grotto zdůrazňuje nedostatek konkurence na vládní úrovni jako faktor, který přispívá k omezené motivaci společnosti Microsoft ke zvýšení bezpečnosti systému.</li>
<li>Grotto zdůrazňuje nutnost větší konkurence a veřejného dohledu a zasazuje se o zvýšenou kontrolu společnosti Microsoft s cílem podpořit přísnější bezpečnostní protokoly.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZBývalý úředník Bílého domu: Vládní kontrola Microsoftu ohrožuje národní bezpečnost</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vývoj osobního textového editoru s rozšířenými funkcemi ladění a LSP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poté, co se autor při ladění potýkal s chybami a výkonnostními problémy ve vscode, vytvořil svůj textový editor se zaměřením na lepší podporu GDB, rychlé vykreslování a podporu DAP.</li>
<li>Nový editor nabízí částečné vyhledávání názvů souborů, přeskakování typů a přejmenování proměnných pomocí implementace LSP, ale stále je v rané fázi vývoje a některé funkce v něm chybí.</li>
<li>Vítáme zpětnou vazbu k novému editoru, který se nadále vyvíjí a zlepšuje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bold-edit.com/wrote-my-own.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZVývoj osobního textového editoru s rozšířenými funkcemi ladění a LSP</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navigace v moderním assembleru: Nejdůležitější zdroje pro LLVM, JIT a základy architektury x86.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cílem je naučit se Assembler pro práci s LLVM a JIT, psaní vysoce výkonného nízkoúrovňového kódu a prohloubení znalostí základů x86.</li>
<li>Hledají doporučení na zdroje a knihy, aby si osvěžili své znalosti Assembleru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40104823</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZNavigace v moderním assembleru: Nejdůležitější zdroje pro LLVM, JIT a základy architektury x86.</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dramatický skok mláďat tučňáků z útesu zachycený dronem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fotograf divoké přírody Bertie Gregory pořídil z dronu záběry stovek mláďat tučňáka císařského, která ve věku přibližně pěti měsíců skáčou z padesátimetrového útesu v Antarktidě, aby si poprvé zaplavali.</li>
<li>Ohromující záběry, natočené pro připravovaný dokumentární film National Geographic, jsou prvním případem, kdy byl zaznamenán tak vysoký skok z útesu, aniž by byli tučňáci vyrušeni.</li>
<li>Tato jedinečná událost upozorňuje na významný okamžik v životě tučňáků a bude součástí připravovaného dokumentárního filmu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZDramatický skok mláďat tučňáků z útesu zachycený dronem</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunatik: Skriptování jádra Linuxu pomocí jazyka Lua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lunatik je framework, který umožňuje skriptovat jádro Linuxu pomocí jazyka Lua a nabízí vlastní interpretr jazyka Lua, ovladač zařízení, rozhraní API jazyka C pro správu prostředí a rozhraní API jazyka Lua pro propojení s funkcemi jádra.</li>
<li>Nepodporuje všechny knihovny nebo identifikátory jazyka Lua a má upravené standardní funkce jazyka Lua. Poskytuje funkce pro vytváření běhového prostředí, obsluhu ovladačů, síťování, správu chybových kódů, řízení stavu úloh a různé knihovny systémových funkcí.</li>
<li>V rámci jsou také uvedeny příklady skriptů jádra pro sledování systémových volání, vývoj keyloggerů, síťových snifferů a úložišť klíčových hodnot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luainkernel/lunatik</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZLunatik: Skriptování jádra Linuxu pomocí jazyka Lua</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představení technologie kazet Super Nintendo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky Fabiena Sanglarda poskytují podrobné informace o kazetách Super Nintendo a upozorňují na komponenty, jako je čip CIC, paměť SRAM a vylepšovací procesory.</li>
<li>Stránka popisuje, jak vylepšovací procesory, jako je čip SA-1, ovlivnily hry pro SNES, a ukazuje využití různých čipů pro vylepšení grafiky a hratelnosti.</li>
<li>Věnuje se také jedinečným vlastnostem různých čipů, jako je čip DSP a čip OBC-1, a zmiňuje projekty jako Project Super FX, přičemž se zabývá obtížemi s emulací a iniciativami komunity na zlepšení retro hraní na konzoli Super Nintendo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZPředstavení technologie kazet Super Nintendo</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sbírka hádanek Simona Tathama: Zábava pro více platforem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Tatham&#39;s Portable Puzzle Collection nabízí logické hry pro jednoho hráče, které lze hrát v systémech Unix, Windows a na webu prostřednictvím appletů Java nebo Javascript.</li>
<li>Sbírka obsahuje reimplementace známých herních konceptů a je ke stažení jako spustitelné soubory pro Windows s přístupem ke zdrojovému kódu pro kompilaci v systému Unix s podporou GTK.</li>
<li>Uživatelé mohou vývojáři posílat zpětnou vazbu a hlášení o chybách a k dispozici jsou také verze třetích stran pro různá mobilní zařízení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZSbírka hádanek Simona Tathama: Zábava pro více platforem</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proč byste si měli Y Combinator (YC) dvakrát rozmyslet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorka nedoporučuje podávat žádosti do Y Combinatoru (YC) pro S24 a varuje před možnými neodhalenými nevýhodami navzdory výhodám financování a podpory.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZProč byste si měli Y Combinator (YC) dvakrát rozmyslet</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studie odhalila předsudky při známkování na základě jmen na U-M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studie Michiganské univerzity odhalila, že studenti s příjmeními začínajícími na A až E dostávají v online výukovém systému Canvas často vyšší známky kvůli zkreslení postupného hodnocení.</li>
<li>Rozdílné hodnocení může mít negativní vliv na prospěch studentů a jejich budoucí kariérní vyhlídky, což zdůrazňuje, že je důležité se tímto problémem zabývat.</li>
<li>Výzkumníci doporučují, aby se toto zkreslení zmírnilo náhodným řazením nebo zvýšením počtu hodnotitelů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZStudie odhalila předsudky při známkování na základě jmen na U-M</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Senát schválil opětovné schválení klíčového amerického programu sledování]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prezident Joe Biden podepsal zákon, kterým se obnovuje článek 702 zákona o dohledu nad zahraničním zpravodajstvím, který je významným zákonem USA o dohledu.</li>
<li>Senát po debatách o omezeních FBI schválil s podporou obou stran návrh zákona, který vládě umožňuje shromažďovat zahraniční zpravodajské informace prostřednictvím sledování neamerické komunikace mimo USA.</li>
<li>Zastánci, včetně Bidena a amerických představitelů, zdůrazňují zásadní roli programu pro národní bezpečnost, zatímco odpůrci prosazují přísnější záruky na ochranu amerických práv na soukromí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZSenát schválil opětovné schválení klíčového amerického programu sledování</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Budování Mailoji: 300 emoji domén vynáší 1440 dolarů ročně (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor získal 300 doménových jmen emoji z Kazachstánu a vytvořil e-mailovou službu Mailoji, která si získala popularitu na TikToku a během týdne vydělala 1000 dolarů.</li>
<li>Přestože se Mailoji potýkalo s problémy, bylo spuštěno na serveru Product Hunt, generovalo roční příjmy ve výši přibližně 1440 dolarů a nabízelo zábavný ponor do oblasti emoji domén a vylepšovalo technické zážitky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinyprojects.dev/projects/mailoji</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZBudování Mailoji: 300 emoji domén vynáší 1440 dolarů ročně (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thunderbird rozšiřuje podporu pro Microsoft Exchange]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thunderbird v příští verzi ESR představí vestavěnou kompatibilitu s Microsoft Exchange, zpočátku se zaměří na funkce elektronické pošty a později na integraci kalendáře a adresáře.</li>
<li>Vývojáři se rozhodli pro jazyk Rust kvůli jeho výhodám v oblasti paměťové bezpečnosti, výkonu a modularity, přičemž překonávají technické překážky, aby mohli začlenit požadavky HTTP a správu XML pro kompatibilitu s Exchange.</li>
<li>Budoucí úsilí zahrnuje důkladné testování, zdokonalení správy chyb, rozšíření kompatibility s protokoly a podrobnou implementaci pro uživatelskou základnu Thunderbirdu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZThunderbird rozšiřuje podporu pro Microsoft Exchange</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programování klade důraz na myšlení a ne na psaní textů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Ottinger zdůrazňuje, že při vývoji softwaru je důležitější přemýšlet než psát na klávesnici, a zdůrazňuje, že programování je především duševní práce než fyzická činnost.</li>
<li>Autor zpochybňuje představu vývoje softwaru jako továrního procesu a zdůrazňuje význam návrhu, výzkumu, řešení problémů a rozhodování při programování, kde je psaní na klávesnici pouze vedlejší složkou.</li>
<li>Příspěvek přináší poznatky o zlepšování procesu přemýšlení pro zvýšení kvality a produktivity při vývoji softwaru a zabývá se zajištěním kvality a zkušenostmi autora s agilními postupy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZProgramování klade důraz na myšlení a ne na psaní textů</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzácná evoluční událost: Sloučení řas a sinic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vědci identifikovali mimořádnou událost, při níž řasa Braarudosphaera bigelowii a sinice UCYN-A splynuly v jeden organismus, což je proces zvaný primární endosymbióza, který se v historii Země vyskytuje jen zřídka.</li>
<li>Nově vytvořený organismus, pojmenovaný nitroplast, umožňuje řasám získávat dusík ze vzduchu, což je klíčová živina, která může ovlivnit produktivitu zemědělství a mít vliv na zlepšení úrody.</li>
<li>Výzkum této jedinečné evoluční události byl publikován v renomovaných vědeckých časopisech Cell a Science, což představuje významný přínos v této oblasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZVzácná evoluční událost: Sloučení řas a sinic</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uvolnění LLM: Revoluce na finančních trzích]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Revoluce v umělé inteligenci v roce 2023 vyvolala významné investice do technologií, jako jsou velké jazykové modely (Large Language Models, LLM), například GPT-3, které jsou známé svým potenciálem při zpracování jazyka.</li>
<li>Přestože se vedou diskuse o jejich účinnosti při předpovídání cen akcií kvůli problémům, jako jsou zašuměná data a dynamika trhu, LLM se ukazují jako slibné pro fundamentální analýzu a generování syntetických dat pro trénování obchodních strategií.</li>
<li>Úspěch LLM v různých oborech sice nepředstavuje bezprostřední hrozbu pro kvantitativní obchodování, ale vzbudil zájem a investice do výzkumu umělé inteligence a naznačuje budoucí příležitosti díky pokroku v oblasti umělé inteligence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZUvolnění LLM: Revoluce na finančních trzích</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Racket 8.12: bohaté možnosti pro programátory]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vyšla verze 8.12 jazyka Racket, která nabízí robustní funkce, jako je podpora grafického programování a rozmanitá knihovna balíčků.</li>
<li>Programátoři mohou definovat smyčky, makra, vytvářet doménově specifické jazyky a využívat kontrakty vyššího řádu a postupné typování.</li>
<li>Racket poskytuje nástroje IDE, flexibilitu pro okamžité vytváření nových jazyků a podpůrný ekosystém s výukovými programy, knihovnami, fóry a vzdělávacími materiály.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racket-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZRacket 8.12: bohaté možnosti pro programátory</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pozor na televizor Hisense: Hlavní příčina potíží s PC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plakátník se dva roky potýkal s přetrvávajícími technickými problémy na svém počítači, například s nefunkčností hlavního panelu a chybami v nastavení, které souvisely s chytrým televizorem Hisense připojeným k síti.</li>
<li>Odstranění klíčů vytvořených televizorem vyřešilo problémy s počítačem a obnovilo plnou funkčnost nastavení, panelů úloh a periferních zařízení.</li>
<li>Sdíleli svou úspěšnou cestu k řešení problémů online, což jim umožnilo znovu využívat možnosti vzdálené plochy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZPozor na televizor Hisense: Hlavní příčina potíží s PC</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nitroplast vázající dusík: Evoluční průlom v eukaryotických buňkách]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávný objev: Objev organely nitroplastu vázající dusík v eukaryotické buňce zpochybňuje názor, že dusík z atmosféry mohou vázat pouze bakterie.</li>
<li>Nitroplast se vyvinul z endosymbionta v organelu podobnou mitochondriím a chloroplastům, což ovlivnilo naše chápání evoluce organel.</li>
<li>Výzkumníci dále zkoumají vztah mezi nitroplastovou organelou a jejím hostitelským organismem, což má dopad na zemědělství a životní prostředí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZNitroplast vázající dusík: Evoluční průlom v eukaryotických buňkách</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výuka modelů k dosažení vynikajících výsledků pomocí žetonů se sebereflexí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Reasoning Tokens&quot; jsou zavedeny k trénování modelů, jako je GPT, aby autonomně předvídaly budoucí kroky, což podle experimentů vede k podstatnému snížení ztrát.</li>
<li>Tyto tokeny motivují modely k provádění průběžných výpočtů, které jsou výhodné pro nadcházející tokeny, a potenciálně tak překonávají běžné modely vyžadující podrobné vysvětlení.</li>
<li>Použití argumentačních tokenů v jemně vyladěných modelech pro sledování instrukcí je předmětem zkoumání pro zvýšení výkonnosti modelu a budoucí plánování.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZVýuka modelů k dosažení vynikajících výsledků pomocí žetonů se sebereflexí</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL: Nová evropská možnost sideload iOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AltStore PAL je nyní dostupný v Evropě za 1,50 €/rok + DPH a poskytuje jedinečnou metodu sideload aplikací v systému iOS s velkým důrazem na bezpečnost.</li>
<li>Aplikace nabízí podrobné stránky obchodu pro každou aplikaci a umožňuje uživatelům publikovat své aplikace pro ty, kteří hledají aplikace, které nejsou v obchodě Apple App Store.</li>
<li>Cílem AltStore, který vyvíjí malý tým a který je závislý na darech, je nabídnout uživatelům alternativní způsob přístupu k aplikacím pro iOS mimo oficiální ekosystém App Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://altstore.io/#Downloads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZAltStore PAL: Nová evropská možnost sideload iOS</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proč gamifikace manipuluje s lidským chováním]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gamifikace využívá herní mechanismy k ovlivňování chování prostřednictvím okamžitých odměn, které vznikly na základě práce psychologa B. F. Skinnera a byly převzaty podniky k formování chování.</li>
<li>Gamifikace, původně zaměřená na pozitivní chování, se proměnila v účinný nástroj pro řízení lidského chování a vyvolala obavy ze závislosti a závislosti na umělých cílech.</li>
<li>Upřednostňování krátkodobých odměn, jak ukazují případy Teda Kaczynského a amerického ministra obrany Roberta McNamary, může ohrozit dlouhodobé naplnění, což zdůrazňuje význam zapojení do náročných a příjemných činností nebo dláždění jedinečné cesty bez vnější manipulace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZProč gamifikace manipuluje s lidským chováním</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zemřel známý filozof Daniel Dennett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zemřel významný filosof Daniel Dennett, který zanechal zásadní vliv na filosofickou komunitu svou prací v oblasti filosofie mysli a kognitivní vědy.</li>
<li>Dennett je připomínán pro svůj přínos k intencionalitě, diskusi o svobodné vůli a otevřený ateismus, přičemž se na jeho počest vyzdvihuje jeho charisma, humor a intelektuální vliv.</li>
<li>Ačkoli je jeho odchod považován za významnou ztrátu, předpokládá se, že jeho myšlenky a vliv v oblasti filozofie přetrvají.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZZemřel známý filozof Daniel Dennett</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Společnost Tesla stáhla z trhu kybernetické vozy kvůli vadným pedálům akcelerátoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Tesla svolává 3 878 vozů Cybertrucks kvůli vadným pedálům plynu, které se mohou zasekávat, což představuje pro řidiče riziko nehody.</li>
<li>Toto stažení přichází po náročném týdnu, který pro Teslu znamenal propouštění a odchod vrcholových manažerů ze společnosti.</li>
<li>Společnost řeší tento problém výměnou nebo opravou pedálů u stávajících vozidel a výrobou nových vozů Cybertrucks s aktualizovanou konstrukcí plynového pedálu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZSpolečnost Tesla stáhla z trhu kybernetické vozy kvůli vadným pedálům akcelerátoru</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quill v2: Přizpůsobitelný editor bohatého textu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quill Rich Text Editor je bezplatný editor WYSIWYG s otevřeným zdrojovým kódem, který je známý svou modulární architekturou a všestranným rozhraním API, které umožňuje různé potřeby přizpůsobení.</li>
<li>Díky uživatelsky přívětivému rozhraní zajišťuje konzistentní výkon na různých platformách a zároveň poskytuje podrobnou kontrolu nad obsahem, úpravami a událostmi prostřednictvím rozhraní API.</li>
<li>Quill je velmi oblíbený, na GitHubu má přes 37 000 hvězdiček a při úpravách textu mu důvěřují jak malé projekty, tak společnosti z žebříčku Fortune 500.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quilljs.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZQuill v2: Přizpůsobitelný editor bohatého textu</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přihlaste se do Y Combinatoru pro S24 - uzávěrka 22. dubna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) vyzývá zájemce, aby se přihlásili, a zdůrazňuje, že pochybnosti o připravenosti nebo načasování by je neměly odradit.</li>
<li>YC vyhledává potenciální zakladatele a poskytuje poradenství při orientaci ve světě startupů.</li>
<li>Uzávěrka přihlášek do programu YC je 22. dubna ve 20:00 SEČ a rozhodnutí se očekává do 29. května.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40091622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZPřihlaste se do Y Combinatoru pro S24 - uzávěrka 22. dubna</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zvládnutí programování v jazyce C++: Stroustrupovo nejnovější vydání]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Programování: Bjarne Stroustrup: Principles and Practice Using C++ (3rd Edition) je úvodní kniha pro začátečníky i zkušené programátory, kteří chtějí zlepšit své programátorské dovednosti.</li>
<li>Kniha se zabývá základními koncepty programování, klade důraz na psaní efektivního a udržovatelného kódu a využívá moderní standardy jazyka C++, jako jsou C++20 a C++23.</li>
<li>Zahrnuje procedurální, objektově orientované a generické programování, stejně jako praktické programovací techniky, funkce jazyka a knihovny nezbytné pro reálné aplikace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stroustrup.com/programming.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZZvládnutí programování v jazyce C++: Stroustrupovo nejnovější vydání</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efektivní strukturování domovského adresáře: Tipy a triky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efektivní strukturování adresáře $HOME pomocí uspořádání podle kategorií a dat a využití systému Git pro soubory s tečkami.</li>
<li>Správa přípojných bodů, konfiguračních souborů a ukládání dat pomocí skriptů shellu, datových sad ZFS a technik šifrování pro lepší organizaci.</li>
<li>Důraz na strategie zálohování, zabezpečení dat, přehlednou organizaci souborů a pravidelnou údržbu pro zvýšení produktivity a zlepšení nastavení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZEfektivní strukturování domovského adresáře: Tipy a triky</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evoluce Opičího ostrova: Prokletí odhaleno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se věnuje dějovým zvratům a překvapivému závěru hry Monkey Island 2, který připravil půdu pro populární třetí díl The Curse of Monkey Island.</li>
<li>Navzdory počáteční nechuti si hra zachovala humor a kouzlo původní série a plynule je propojila s novými technologickými prvky.</li>
<li>Hra získala uznání za působivou vizuální stránku, strhující hratelnost a pokračování oblíbené série, což znamenalo posun LucasArts směrem k moderním technologiím.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZEvoluce Opičího ostrova: Prokletí odhaleno</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zlepšení konektivity: Vícecestný protokol TCP přichází do Linuxu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Protokol MPTCP (Multipath TCP) rozšiřuje standardní protokol TCP a umožňuje zařízením využívat více rozhraní současně pro odesílání a příjem paketů TCP prostřednictvím jednoho připojení.</li>
<li>Protokol MPTCP agreguje šířku pásma, upřednostňuje cesty s nižší latencí a plynule přesouvá cesty, pokud jedna z nich selže, což se zjišťuje pomocí dalších možností v záhlaví protokolu TCP a dohlíží na to správce cest a plánovač paketů.</li>
<li>Podporuje různé typy správy cest, volby soketů a funkce ladění, o které se stará komunita MPTCP prostřednictvím nástrojů, jako je démon MPTCP a Packetdrill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mptcp.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZZlepšení konektivity: Vícecestný protokol TCP přichází do Linuxu</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soukromý vyhledávač DuckDuckGo s AI Chatem a dalšími funkcemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo poskytuje zkratky pro vyhledávání na různých stránkách, jako jsou obrázky, videa, zprávy, mapy a nakupování, klade důraz na soukromí a nabízí chat s umělou inteligencí, témata a možnosti prohlížeče.</li>
<li>Vyhledávač si cení soukromí a poskytuje uživatelům zdroje pro lepší pochopení svých služeb, které jsou k dispozici na různých platformách.</li>
<li>DuckDuckGo vyniká svým závazkem k ochraně soukromí a uživatelsky přívětivými funkcemi, jako jsou témata a chat s umělou inteligencí, díky čemuž je oblíbenou volbou mezi uživateli, kteří dbají na ochranu soukromí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&amp;ia=chat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZSoukromý vyhledávač DuckDuckGo s AI Chatem a dalšími funkcemi</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Propuštěný zaměstnanec společnosti Google vyzývá k pokračování protestů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Google propustila 28 zaměstnanců v čele s Hasanem Ibraheemem za protesty proti smlouvě s Izraelem v hodnotě 1,2 miliardy dolarů, což vyvolalo obvinění z odvetných opatření.</li>
<li>Propuštění zaměstnanci se postavili na odpor navzdory výhrůžkám a zatýkání, čímž zdůraznili, že je důležité vystupovat proti kontroverzním projektům.</li>
<li>Ibraheem se zasazuje o trvalou podporu a protesty proti společnostem, které se podílejí na sporných aktivitách, a zdůrazňuje, že je důležité zaujmout stanovisko.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZPropuštěný zaměstnanec společnosti Google vyzývá k pokračování protestů</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valkey získává převahu nad Redisem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databáze Redis čelila změnám v licencování, které vyvolaly nespokojenost vývojářů a uživatelů, což vedlo k vytvoření odnože s názvem Valkey.</li>
<li>Valkey získal významnou podporu významných společností a správců, což způsobilo výrazný odklon od Redisu a podporu od hlavních hráčů, jako jsou AWS, Google Cloud a Oracle.</li>
<li>Redis se potýká s problémy, protože špičkoví zákazníci přecházejí na Valkey, což vyvolává nejistotu ohledně jeho budoucnosti vzhledem k výraznému posunu zájmu databázového průmyslu na základě empirických dat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZValkey získává převahu nad Redisem</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zkoumání transakcí Bitcoin a stylování CSS na webových stránkách]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text se zabývá vlastnostmi stylování CSS pro prvky webových stránek, jako jsou styly písma, animace a úpravy responzivního designu.</li>
<li>Zabývá se také tématy bitcoinu, jako jsou transakce, těžební pooly, podrobnosti o blocích, transakční poplatky a technické údaje o blockchainu.</li>
<li>Zmiňuje webovou stránku InClassicBlueMattwiz, která poskytuje zdroje pro zkoumání ekosystému bitcoinu, jako jsou těžební panely a dokumentace API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZZkoumání transakcí Bitcoin a stylování CSS na webových stránkách</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C-Macs: Lehká aplikace pro macOS napsaná v čistém jazyce C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C-Macs je aplikace Cocoa vytvořená výhradně v jazyce C bez Nibs nebo Objective-C, která spotřebuje méně než 1,5 MB paměti.</li>
<li>Aplikace zobrazuje červený čtverec pomocí Core Graphics, nemá licenci a obsahuje prohlášení, že ji uživatelé používají na vlastní nebezpečí.</li>
<li>Navzdory známým chybám a omezením je cílem software přepracovat tak, aby podporoval starší verze operačních systémů a architektury jiné než Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CodaFi/C-Macs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZC-Macs: Lehká aplikace pro macOS napsaná v čistém jazyce C</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Profesor univerzity Tsinghua objevil chybu v kvantovém algoritmu pro LWE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yilei Chen, odborný asistent na Tsinghua University, získal doktorát z kryptografie na Bostonské univerzitě a zaměřuje se na kvantové algoritmy pro mřížkové problémy.</li>
<li>Chyba objevená v jednom z jeho algoritmů pro řešení LWE ho přiměla aktualizovat svůj výzkum a zároveň ponechat zbytek práce nedotčený, aby zachoval hodnotu svých myšlenek pro budoucí použití.</li>
<li>Chen příležitostně sdílí komiksové snímky týkající se kryptografie a spravuje stránku na Githubu, kde prezentuje svou práci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.chenyilei.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZProfesor univerzity Tsinghua objevil chybu v kvantovém algoritmu pro LWE</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představujeme Meta Llama 3: Model umělé inteligence pro responzivní design]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V textu jsou uvedeny mediální dotazy CSS pro responzivní design pro různé velikosti obrazovek, které podporují model Meta Llama 3 AI.</li>
<li>Upozorňuje na výkon, škálovatelnost a integraci Meta Llama 3 v rámci Meta AI spolu s pokyny pro důvěryhodnost a bezpečnost, aktualizacemi a nástroji pro odpovědný vývoj.</li>
<li>Úryvek kódu obsahuje atributy stylování pro různé šířky obrazovky a představuje Meta Llama 3 jako nejvyšší existující LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llama.meta.com/llama3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZPředstavujeme Meta Llama 3: Model umělé inteligence pro responzivní design</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dokumentace pozorování týmu: Budování reputace prostřednictvím strategického řešení problémů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Koncept &quot;zápisníku WTF&quot; zahrnuje dokumentování zvláštních nebo znepokojivých postřehů při nástupu do nového týmu, aby bylo možné systematicky řešit problémy a stanovit jejich priority pro řešení.</li>
<li>Upřednostňování menších problémů na začátku, abyste mohli postupovat k větším, pomáhá v týmu získat pověst proaktivního řešitele problémů.</li>
<li>Důraz na strategické řešení problémů, abyste se vyhnuli nálepce věčného stěžovatele, může vést k výrazným změnám a důvěryhodnosti v týmu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZDokumentace pozorování týmu: Budování reputace prostřednictvím strategického řešení problémů</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oživení hry Halo 2: HD upgrade posouvá Xbox na hranici možností]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor a jeho kamarád vylepšili původní Xbox verzi hry Halo 2 přidáním podpory HD rozlišení pomocí úprav hardwaru a vlastních patchů.</li>
<li>Byly řešeny problémy, jako je alokace paměti, optimalizace kódu a vyskakování textur, které se podařilo překonat a vytvořit úspěšnou záplatu s vysokým rozlišením.</li>
<li>Záplata využila většinu paměti RAM konzole a zvýšila výkon, takže autor byl s výsledky spokojen a byl otevřen dalším vylepšením.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=738</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZOživení hry Halo 2: HD upgrade posouvá Xbox na hranici možností</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ulehčení při vstupu do kalkulace: Zvládnutí základů: začít s kalkulačkou: zvládnutí základů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor, přestože sám sebe označuje za neinteligentního, tvrdí, že počty nejsou tak náročné, jak se obecně soudí, a zdůrazňuje, že je důležité zvládnout jednoduché výpočty, aby bylo možné pochopit ty složitější.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calculusmadeeasy.org/prologue.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZUlehčení při vstupu do kalkulace: Zvládnutí základů: začít s kalkulačkou: zvládnutí základů</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Posádka Ocean Link: Překonávání výzev, aby se internet udržel na hladině]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá klíčovou úlohou posádky Ocean Link při opravách podmořských internetových kabelů, kterou vede bývalý hlavní inženýr Mitsuyoshi Hirai, a zdůrazňuje výzvy, kterým čelí, jako jsou přírodní katastrofy, jaderné havárie a nutnost získat nové talenty.</li>
<li>Zdůrazňuje význam odvětví podmořských kabelů, obtíže spojené s údržbou stárnoucí infrastruktury a rostoucí požadavky vyvolané technologickým pokrokem a globálním napětím, přičemž zájem o arktickou kabelovou trasu roste.</li>
<li>Navzdory utajení tohoto odvětví probíhají snahy o zapojení mladších generací, přičemž úspěšné nasazení stokilometrového kabelového systému týmem dokazuje jejich odolnost a zdatnost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZPosádka Ocean Link: Překonávání výzev, aby se internet udržel na hladině</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prezident Reagan reaguje na žádost chlapce o úklid ložnice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V roce 1984 napsal třináctiletý chlapec Andy Smith z Jižní Karolíny prezidentu Reaganovi dopis, v němž ho žádal o federální prostředky na úklid jeho zaneřáděné ložnice.</li>
<li>Prezident Reagan odpověděl, zmínil se o nedostatku finančních prostředků a navrhl, aby Andy místo toho zahájil dobrovolnický program na úklid svého pokoje.</li>
<li>Tato historická anekdota ukazuje lehkou interakci mezi malým chlapcem a prezidentem a zdůrazňuje význam osobní odpovědnosti a humoru ve veřejné funkci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZPrezident Reagan reaguje na žádost chlapce o úklid ložnice</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimalizace konvence volání Rustu pro lepší výkonnost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Miguel Young de la Sota kritizuje konvenci volání v Rustu a navrhuje efektivnější alternativu, která by byla v souladu se standardy ABI Linuxu C a zajistila lepší výkon.</li>
<li>Doporučuje využít registrové ABI Go ke zvýšení výkonu optimalizací volacích konvencí pro funkce Rust pomocí nového příznaku -Zcallconv, který přímo specifikuje LLVM.</li>
<li>Miguel se zaměřuje na zlepšení generování kódu Rustu, optimalizaci využití registrů a vylepšení aplikačních binárních rozhraní s cílem zvýšit výkon a minimalizovat paměťový provoz, přičemž prokazuje odborné znalosti v LLVM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZOptimalizace konvence volání Rustu pro lepší výkonnost</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vylepšení front úloh systému Postgres pomocí deterministického řazení do kruhových front]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog se zabývá potížemi se spravedlivým řazením do front úloh podporovaných systémem Postgres a jako řešení navrhuje deterministické řazení do kruhových front.</li>
<li>Podrobně popisuje nastavení tabulky úloh, odstraňování úloh z fronty, logiku dotazování a prevenci duplicitního načítání úloh, zmiňuje problémy s výkonem a navrhuje stav přetečení a algoritmus sekvencování pro vylepšení dotazů.</li>
<li>Dále se zabývá omezeními souběžnosti, deterministickým řazením do kruhových front a naznačuje, že se bude věnovat tématu zajištění spravedlnosti, a zároveň vyzývá ke zpětné vazbě a upozorňuje na svou spravovanou službu Hatchet Cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZVylepšení front úloh systému Postgres pomocí deterministického řazení do kruhových front</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Společnost Supabase Storage zavádí podporu protokolu S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úložiště Supabase nyní oficiálně podporuje kompatibilitu se službou S3, což rozšiřuje možnosti integrace.</li>
<li>Odesílání s možností prodloužení se přesouvá z beta verze do fáze všeobecně dostupného odesílání pomocí protokolu TUS.</li>
<li>Aktualizace v úložném modulu zahrnují nahrávání více částí přes S3, přenosy mezi kyblíky, standardizované chybové kódy, migraci více nájemců a oddělené závislosti pro lepší funkčnost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZSpolečnost Supabase Storage zavádí podporu protokolu S3</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poustevník: Deterministické spouštění programů v reprodukovatelném sandboxu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poustevník je reprodukovatelný kontejner, který zajišťuje deterministické provádění programů tím, že je izoluje od nedeterministických zdrojů, jako je čas a generování náhodných čísel.</li>
<li>Zachycuje systémová volání, aby bylo dosaženo determinismu, což je vhodné pro zátěžové testování, záznam/opakování, reprodukovatelná sestavení a ladění chyb souběhu.</li>
<li>Neizoluje programy od změn v souborovém systému ani od externích sítí, ale již není aktivně vyvíjen, ale může být spuštěn prostřednictvím nástroje Rust cargo, licencovaného pod BSD-3, podporujícího x86_64 Linux s pokračující podporou Aarch64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookexperimental/hermit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZPoustevník: Deterministické spouštění programů v reprodukovatelném sandboxu</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt Dnsmasq získal prestižní cenu BlueHats Prize]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cena BlueHats, kterou uděluje francouzské Meziresortní ředitelství pro digitální technologie, byla udělena Simonu Kelleymu za jeho práci na projektu dnsmasq, důležitém open-source nástroji pro síťové adresování.</li>
<li>10 000 eur bylo v roce 2024 uděleno čtyřem vítězům, kteří ocenili správce zásadních open-source projektů, jako je Kelleyho široce používaný dnsmasq v routerech, zařízeních internetu věcí a operačním systému Android.</li>
<li>Přijímáme budoucí nominace na cenu BlueHats, abychom podpořili podporu a financování údržby kritického softwaru s otevřeným zdrojovým kódem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZProjekt Dnsmasq získal prestižní cenu BlueHats Prize</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaMonkey 2.53.18.2: Procházení webu, e-mail a chatování.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SeaMonkey je komplexní internetový balík s webovým prohlížečem, e-mailovým klientem, chatovacím klientem a editorem HTML, který vyvinul projekt SeaMonkey ve spolupráci s NordVPN.</li>
<li>Nejnovější verze SeaMonkey 2.53.18.2 přináší opravy chyb a vylepšení, vychází ze zdrojového kódu prohlížeče Mozilla Firefox a je dostupná v různých jazycích pro systémy Windows, MacOS x64 a Linux.</li>
<li>Uživatelé jsou vyzýváni, aby se zapojovali do diskusí, hlásili chyby a vylepšovali produkt, přičemž mohou přidávat další funkce prostřednictvím doplňků SeaMonkey.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seamonkey-project.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZSeaMonkey 2.53.18.2: Procházení webu, e-mail a chatování.</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Za hranice jídla: Příběh o přežití a smyslových zážitcích]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Příběh se soustředí na muže s Crohnovou chorobou, který je závislý na enterální výživě a celkové parenterální výživě (TPN), a zabývá se tím, jak nemoc ovlivňuje jeho vztah k jídlu a duševní pohodu.</li>
<li>Zkoumá průkopnickou práci Dr. Stanleyho Dudricka v oblasti vývoje TPN a psychologických dopadů potravinové deprivace, přičemž zdůrazňuje význam smyslových aspektů při prožívání jídla.</li>
<li>Vyprávění se zamýšlí nad kulturním a společenským významem jídla a poukazuje na problémy spojené s nekonvenčním stravováním a na složité spojení mezi jídlem, lidskými zkušenostmi a lékařskou péčí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZZa hranice jídla: Příběh o přežití a smyslových zážitcích</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virtuální prohlídka muzea El Prado: Prohlédněte si mistrovská díla a 3D sochy.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Virtuální prohlídka muzejní sbírky umožňuje návštěvníkům procházet přízemím, prvním a druhým patrem s 360° panoramaty a ukazuje umělecká díla a 3D sochy ve vysokém rozlišení.</li>
<li>Byly vytvořeny tematické prohlídky s uměleckými díly ve vysokém rozlišení a s výkladem audioprůvodce, i když ne všechny prostory, jako je sklepní patro a Delfíní poklad, jsou zahrnuty.</li>
<li>Cílem projektu digitalizace, financovaného z Plánu obnovy Španělska, je poskytnout inkluzivní zážitek z výstavy prostřednictvím virtuálních návštěv a rozšířené reality.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZVirtuální prohlídka muzea El Prado: Prohlédněte si mistrovská díla a 3D sochy.</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problém centrování prvků ve webovém designu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text se zabývá problémy při centrování prvků ve webovém designu a klade důraz na otázky, jako je zarovnání textu, výška řádků, ikony a metrika písma.</li>
<li>Zabývá se běžnými problémy se zarovnáním v různých aplikacích a nabízí řešení, jako je úprava metriky písma a využití obrazových formátů pro ikony.</li>
<li>Klíčovým poznatkem je význam přesného zarovnání pro zvýšení vizuální přitažlivosti uživatelských rozhraní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/centering/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000ZProblém centrování prvků ve webovém designu</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vložení: Ponořte se do umělé inteligence pro vývojáře aplikací]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V textu jsou uvedeny styly CSS pro světlé a tmavé barvy a prvky jako tlačítka a obrázky přizpůsobené pro zprávy o úspěchu a chybách.</li>
<li>Nabízí kód pro vylepšení webových stránek pomocí obrázků na pozadí, barev, přechodů a responzivního designu pomocí dotazů na média.</li>
<li>Dále obsahuje pokyny pro časové parametry návštěvníků, vkládání obsahu a kódovaná data, jakož i prvky skriptů pro platformu výzev s podrobnými informacemi o zdrojích skriptů, časových značkách a manipulaci s historií webových stránek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZVložení: Ponořte se do umělé inteligence pro vývojáře aplikací</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CFPB trestá Coding Boot Camp BloomTech za klamavé praktiky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CFPB potrestala kódovací tábor BloomTech a generální ředitelku Austen Allredovou za to, že uváděla studenty v omyl ohledně nákladů na půjčky a míry umístění na trhu práce.</li>
<li>Společnost BloomTech nepravdivě označovala smlouvy o sdílení příjmů jako smlouvy, které nejsou půjčkami, zkreslovala míru umístění a používala klamavé marketingové strategie.</li>
<li>Na základě opatření CFPB musí společnost BloomTech ukončit určité praktiky, upravit smlouvy o půjčkách, povolit studentům odstoupení od smlouvy bez sankcí a uhradit pokuty ve výši více než 164 000 USD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZCFPB trestá Coding Boot Camp BloomTech za klamavé praktiky</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral AI uvádí na trh Mixtral 8x22B: vysoce výkonný model SMoE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tým Mistral AI uvedl na trh model Mixtral 8x22B, řídký model Mixture-of-Experts (SMoE), který je známý svým vysokým výkonem a efektivitou.</li>
<li>Tento vícejazyčný model, uvolněný pod licencí Apache 2.0, vyniká v úlohách argumentace, znalostí a vícejazyčnosti a zároveň nabízí výjimečnou hospodárnost.</li>
<li>Vývojáři jsou vyzýváni, aby využili Mixtral 8x22B na La Plateforme k posílení komunity AI, protože překonává ostatní otevřené modely v kódování a matematických benchmarcích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZMistral AI uvádí na trh Mixtral 8x22B: vysoce výkonný model SMoE</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starověká lidská čelist objevená v travertinové podlaze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uživatel Redditu našel v nové travertinové podlaze svých rodičů lidskou čelist, což zaujalo antropology a vyvolalo diskusi o tomto nálezu.</li>
<li>Travertin, druh vápence, běžně obsahuje zkameněliny, včetně dávných lidských ostatků, což poukazuje na možnost skrytí dalších fosilií ve stavebních materiálech.</li>
<li>Odhalení starověkých lidských ostatků, jako je lebka z Kocabaşe, v průmyslových procesech vrhá světlo na rané lidské populace a zdůrazňuje potřebu spolupráce mezi průmyslovými podniky, vyškolenými pracovníky a vědci při takových objevech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZStarověká lidská čelist objevená v travertinové podlaze</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ministři EU prosazují výjimku v nařízeních o kontrole chatu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ministři vnitra EU jednají o sporném návrhu nařízení EU o sexuálním zneužívání dětí, který zahrnuje povinné skenování chatů a zpráv.</li>
<li>Existuje snaha vyjmout ze skenování profesionální účty zpravodajských agentur, policie a armády, stejně jako důvěrné údaje, které mají být vyjmuty.</li>
<li>Kritici považují tuto výjimku za projev nedůvěry v monitorovací algoritmy a naznačují, že návrh zákona upřednostňuje masové sledování před ochranou dětí; vlády EU chtějí právní předpisy o kontrole chatu zavést do začátku června.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZMinistři EU prosazují výjimku v nařízeních o kontrole chatu</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revoluce v průmyslové kontrole pomocí mobilních robotů]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZRevoluce v průmyslové kontrole pomocí mobilních robotů</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Wii: Miniaturní konzole s USB-C a Bluetooth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nejmenší Nintendo Wii na světě je miniaturní verze s USB-C, Bluetooth, úložištěm microSD a porty pro ovladač GameCube.</li>
<li>Pyšní se vlastní modulární konstrukcí s kompaktním provedením, které vyžaduje pokročilé pájecí dovednosti a jemnou montáž.</li>
<li>Projekt je realizován komunitou BitBuilt a je k dispozici pod licencí Solderpad Hardware License v2.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/loopj/short-stack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000ZTiny Wii: Miniaturní konzole s USB-C a Bluetooth</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zrychlení odvozování LLM pomocí nového algoritmu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nový algoritmus umožňuje úpravy v reálném čase během inference modelu LLM, čímž se snižuje násobení vah při zachování kvality inference.</li>
<li>Algoritmus je implementován na grafických procesorech M1/M2/M3 a zvyšuje rychlost 2x, aniž by došlo ke snížení kvality výstupu, což může urychlit inferenci a sloužit jako forma destilace modelu.</li>
<li>Nabízí flexibilitu při volbě rychlosti/přesnosti modelu a zatížení paměti, otevřený zdrojový kód s podrobnou dokumentací dostupnou na webových stránkách vývojáře.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000ZZrychlení odvozování LLM pomocí nového algoritmu</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uvolnění schopnosti kvalifikovaných pragmatiků snižovat plýtvání]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kód zahrnuje styly CSS pro design webových stránek, jako je rozvržení, rodiny písem a barevná schémata pro světlé a tmavé motivy, spolu se styly pro tlačítka a jedinečné textové prvky.</li>
<li>Obsahuje také obrázky SVG pro zprávy o úspěchu a chybách, včetně obrázků SVG kódovaných podle base64 pro stejný účel.</li>
<li>Kód dále obsahuje parametry pro sledování času návštěvníků, adresy URL webových stránek a jedinečné identifikátory, případně pro generování a úpravu obsahu webových stránek, a obsahuje funkce nahrazení historie pro platformu výzvy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZUvolnění schopnosti kvalifikovaných pragmatiků snižovat plýtvání</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nestlé kritizováno za uvádění sladkých výrobků na trh pro děti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organizace Public Eye a IBFAN odhalily, že společnost Nestlé prodává v zemích s nízkými a středními příjmy dětskou výživu s vysokým obsahem přidaného cukru a navzdory tvrzení o odpovědném marketingu využívá k tomu vlivné osoby a klamavé taktiky.</li>
<li>Navzdory varování zdravotnických odborníků a WHO čelí Nestlé kritice za nedodržování pokynů WHO, používání agresivních marketingových strategií a propagaci nezdravých výrobků pod záminkou podpory růstu dětí.</li>
<li>Zpráva vyzývá společnost Nestlé, aby se řídila pokyny WHO a přestala využívat marketing vůči zdravotnickým pracovníkům a vlivným osobám.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZNestlé kritizováno za uvádění sladkých výrobků na trh pro děti</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Humánní umělá inteligence: laserová projekce se setkává s umělou inteligencí - upozornění na možný podvod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá skeptickým postojem k nové technologii Humane AI, která spojuje laserovou projekci a umělou inteligenci, přestože získala 230 milionů dolarů a vyvolává obavy ohledně její účinnosti.</li>
<li>Kritika zahrnuje špatnou kvalitu obrazu, problémy s přesností a pochybnosti o jeho nadřazenosti nad chytrými telefony, což vyvolává pochybnosti o důvěryhodnosti společnosti a jejím zaměření na hardware před softwarem.</li>
<li>Autor doporučuje opatrnost při investování do inovativních technologií a zdůrazňuje, že před vynaložením prostředků je důležité provést důkladné hodnocení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZHumánní umělá inteligence: laserová projekce se setkává s umělou inteligencí - upozornění na možný podvod</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozhraní API Stable Diffusion 3 inovuje generování textu na obrázek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Systémy Stable Diffusion 3 a Stable Diffusion 3 Turbo jsou nyní ve spolupráci s Fireworks AI přístupné na platformě Stability AI Developer Platform API a nabízejí vylepšené generování textu na obraz, které překonává ostatní systémy.</li>
<li>Model využívá odlišné váhy pro obrazovou a jazykovou reprezentaci, pyšní se bezpečnostními opatřeními, která zabraňují zneužití, a plánuje v budoucnu umožnit vlastní hostování vah modelu.</li>
<li>Průběžně probíhají vylepšení, která nabízejí včasný přístup k betaverzi Stable Assistant, přičemž partnerství s Fireworks AI zajišťuje spolehlivou dostupnost služby pro firemní použití a zaměřuje se na bezpečné a etické postupy umělé inteligence pro uvolnění kreativních schopností.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZRozhraní API Stable Diffusion 3 inovuje generování textu na obrázek</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Partnerství společnosti Google s Redditem ovlivňuje trendy v SEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Důraz společnosti Google na podporu uživatelsky přívětivých webových stránek vedl k výraznému nárůstu návštěvnosti platforem, jako je Reddit a Quora, což vyvolalo obavy ze spamu a manipulace.</li>
<li>Spolupráce mezi společnostmi Google a Reddit na trénování modelů umělé inteligence a rostoucí viditelnost obsahu fóra ve výsledcích vyhledávání má významné důsledky pro strategie SEO a provozovatele webových stránek.</li>
<li>Tento posun v začleňování obsahu fóra do výsledků vyhledávání v reakci na preference uživatelů může ovlivnit digitální sféru a vyvolat varování ohledně spamu, manipulace, hodnocení SEO a celkové uživatelské zkušenosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZPartnerství společnosti Google s Redditem ovlivňuje trendy v SEO</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libxev: Vysoce výkonná smyčka událostí pro vývoj napříč platformami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Libxev je multiplatformní knihovna smyček událostí v jazyce Zig, která nabízí jednotnou abstrakci smyček událostí pro neblokující IO, časovače, signály a další funkce v systémech macOS, Windows, Linux a WebAssembly.</li>
<li>Zatím je ve fázi alfa s chybějícími funkcemi a potenciálními optimalizacemi, ale jeho cílem je poskytnout API na vysoké úrovni, které je nezávislé na platformě, a možnost generického fondu vláken bez závislostí a s podporou třesení stromů v Zigu.</li>
<li>Dokumentace obsahuje manuálové stránky, příklady a komentáře ke kódu; sestavení a testování vyžaduje nejnovější Zig nightly a projekt se neustále vyvíjí s novými funkcemi a vylepšeními.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mitchellh/libxev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZLibxev: Vysoce výkonná smyčka událostí pro vývoj napříč platformami</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odhalení života Alexe: Cesta hispánského teenagera od roku 1997 do roku 2021]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek popisuje cestu Alexe, hispánského teenagera, od roku 1997 do roku 2021 a poukazuje na jeho problémy v oblasti vzdělávání, zaměstnání a duševního zdraví v důsledku nepříznivých zážitků z dětství.</li>
<li>Zdůrazňuje, jak může trauma z dětství dlouhodobě významně ovlivnit finanční situaci, dosažené vzdělání a celkové blaho jedince.</li>
<li>Výzkum zdůrazňuje, že je důležité řešit traumata z dětství a nabízet pomoc těm, kteří se v dětství potýkali s nepřízní osudu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/03/teenagers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZOdhalení života Alexe: Cesta hispánského teenagera od roku 1997 do roku 2021</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Načítání bilionů řádků dat o počasí v databázi TimescaleDB: efektivita, výzvy a řešení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ali Ramadhan se zabývá konstrukcí skladu dat o počasí v databázi TimescaleDB pro analýzu historických dat o počasí s cílem zjistit signály o změně klimatu pomocí produktu klimatické reanalýzy ERA5.</li>
<li>Z hlediska efektivity jsou porovnávány metody, jako je vkládání jednoho řádku, vkládání více řádků a využití psycopg3 pro rychlejší načítání dat do PostgreSQL.</li>
<li>Jsou zdůrazněny techniky, jako je použití pg_bulkload a timescaledb-parallel-copy pro zvýšení výkonu při vkládání dat do hypertabulky a optimalizace konfigurací PostgreSQL, které řeší problémy, jako je prevence duplicit a řízení přetížení disku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZNačítání bilionů řádků dat o počasí v databázi TimescaleDB: efektivita, výzvy a řešení</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redaktor NPR suspendován za kritiku předpojatosti sítě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NPR pozastavuje činnost vedoucímu redaktorovi Urimu Berlinerovi za to, že veřejně kritizoval progresivní zaujatost stanice a problémy s důvěrou, což vyvolalo interní kontroverzi.</li>
<li>Kolegové jsou rozděleni, někteří souhlasí s Berlinerovými obavami a jiní se cítí jeho jednáním zrazeni.</li>
<li>Nová výkonná ředitelka NPR Katherine Maherová se setkává s konzervativním odporem kvůli minulým příspěvkům na sociálních sítích, což vede k měsíčnímu internímu přezkoumávání zpravodajství.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZRedaktor NPR suspendován za kritiku předpojatosti sítě</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Znovuobnovení internetu: Přijetí rozmanitosti a demokracie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet je kritizován za to, že je ovládán hrstkou technologických gigantů, což brání inovacím a konkurenci.</li>
<li>Návrh na &quot;znovuzrození&quot; internetu navrhuje decentralizaci infrastruktury, podporu hospodářské soutěže a odstranění monopolů pro vytvoření udržitelného a demokratického online ekosystému.</li>
<li>Klíčem k transformaci internetu je přijetí ekologických principů, jako je rozmanitost a odolnost, se zaměřením na vládní regulace, antimonopolní opatření a společné úsilí o inkluzivitu a rozmanitost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZZnovuobnovení internetu: Přijetí rozmanitosti a demokracie</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přestaňte si hrát na celebritu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Při volnočasových aktivitách se soustřeďte spíše na to, abyste si činnost užili, než abyste se snažili zapůsobit na imaginární publikum nebo se chovali jako celebrity.</li>
<li>Osvojte si dovednosti, experimentujte a upřednostněte zábavu před rozvíjením osobního stylu nebo zpeněžováním koníčků.</li>
<li>Prostě dělejte to, co vás baví, pro radost, kterou vám to přináší, bez tlaku slávy nebo finančního zisku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZPřestaňte si hrát na celebritu</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infekce Covid-19 souvisí s poklesem IQ a stárnutím mozku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výzkum naznačuje, že infekce COVID-19 může vést ke snížení IQ, zrychlenému stárnutí mozku a kognitivním problémům, jako je mozková mlha a záchvaty.</li>
<li>Dlouhodobě se pacienti s COVID potýkají s fyzickými a psychickými příznaky, což poukazuje na nutnost rehabilitačních programů šitých na míru.</li>
<li>Pro pacienty s COVID-19 se využívá specializovaný rehabilitační proces v tělocvičně, který jim pomáhá zotavit se z fyzických i kognitivních poruch po infekci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZInfekce Covid-19 souvisí s poklesem IQ a stárnutím mozku</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odemykání vize Transformers: Vizuální průchod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vision Transformers (ViT) jsou modely hlubokého učení využívající architekturu transformátorů pro úlohy klasifikace obrazu rozdělením dat na políčka, jejich zploštěním, vložením a zpracováním prostřednictvím několika stupňů transformátorů.</li>
<li>Model je trénován pomocí křížové ztráty entropie a zpětného šíření s použitím klasifikačního tokenu pro predikci označení obrázků, přičemž jsou iterativně aktualizovány parametry s cílem minimalizovat ztrátu.</li>
<li>Tato příručka nabízí názorné vysvětlení operací spojených s transformátory Vision a zlepšuje pochopení jejich funkcí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZOdemykání vize Transformers: Vizuální průchod</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozvětvené cesty: Změny v licencování Redis 2024 a budoucí nejistota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se věnuje forku Redis 2024 a zdůrazňuje vliv licenčních změn na budoucnost softwaru.</li>
<li>Poukazuje na přechod od původní verze Redis zaměřené na vývojáře k nové verzi zaměřené na podniky, což vedlo ke vzniku různých forků, jako jsou Valkey a Redict.</li>
<li>Existuje nejistota ohledně budoucího směřování Redisu a problémy při výběru vhodného forku pro nové projekty, přesto autor pozitivně hodnotí pokračující vývoj Redisu v rámci open-source komunity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZRozvětvené cesty: Změny v licencování Redis 2024 a budoucí nejistota</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kvantový algoritmus ohrožuje bezpečnost šifrování]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor představuje nový kvantový algoritmus s potenciálem ohrozit konkrétní šifrovací schémata založená na mřížce, což vyvolává obavy o bezpečnost současných šifrovacích metod.</li>
<li>Přesné důsledky tohoto algoritmu jsou předmětem zkoumání, což zdůrazňuje potřebu dalšího výzkumu, který by posoudil jeho dopad na kryptografii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZKvantový algoritmus ohrožuje bezpečnost šifrování</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google DeepMind's Aloha Unleashed: Robotická obratnost prošla revolucí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tony Z. Zhao uvádí na trh Aloha Unleashed, kde předvádí cenově dostupné roboty a umělou inteligenci překonávající hranice obratnosti.</li>
<li>Plně nezávislí roboti jsou snímáni v jediném souvislém záběru, přičemž videa jsou zveřejněna až po několika měsících.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZGoogle DeepMind&apos;s Aloha Unleashed: Robotická obratnost prošla revolucí</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odhalení temné stránky zaplaveného trhu s elektronickými knihami společnosti Amazon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon je zahlcen nekvalitními elektronickými knihami, které vznikají na základě škrabání klíčových slov a umělé inteligence, využívající módní vyhledávací výrazy k rychlé a levné výrobě knih, což vede k dezinformacím a recyklovanému materiálu.</li>
<li>K prudkému nárůstu nekvalitní produkce elektronických knih přispívá automatizace, manipulační strategie a neetické marketingové taktiky, které se vyučují v kurzech pro samovydavatele, jako je například kontroverzní program dvojčat Mikkelsenových pro vydávání elektronických knih.</li>
<li>Tento trend znehodnocuje kvalitní literaturu a poutavé čtení, ovlivňuje knižní trh poháněný technologiemi a podkopává význam obohacujícího obsahu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZOdhalení temné stránky zaplaveného trhu s elektronickými knihami společnosti Amazon</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox 125: Nové funkce a vylepšené zabezpečení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aktualizace Firefoxu verze 125.0.1 přináší podporu kodeku AV1, zvýraznění textu v prohlížeči PDF a vylepšení správy karet a automatického vyplňování adres.</li>
<li>Součástí jsou opravy zabezpečení a vylepšení pro vývojáře, například vypnutí překryvného okna Pause Debugger Overlay a nová podpora webových platforem.</li>
<li>Firefox ESR je k dispozici i pro starší operační systémy; podpora pro Windows 8.1 a macOS 10.14 však byla ukončena. Důraz je kladen na komunitní příspěvky, což podporuje zapojení uživatelů do komunity Firefoxu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZFirefox 125: Nové funkce a vylepšené zabezpečení</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[usbredir: Odesílání provozu zařízení USB po síti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>usbredir je síťový protokol určený k přenosu dat zařízení USB přes síťové připojení, který obsahuje knihovnu pro parsování, knihovnu usbredirhost a nástroje pro implementaci protokolu.</li>
<li>Protokol je nezávislý na koření a kompatibilní s různými platformami virtuálních počítačů a nabízí konfigurační pokyny pro virtuální počítače, libvirt, QEMU, nastavení klienta a filtrování zařízení USB.</li>
<li>Ke stažení jsou k dispozici verze usbredir přizpůsobené různým verzím QEMU, které uživatelům umožňují efektivně využívat zařízení USB přes síťová připojení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spice-space.org/usbredir.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Zusbredir: Odesílání provozu zařízení USB po síti</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dosažení silného přizpůsobení produktu trhu pro B2B startupy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nový rámec, program Product-Market Fit Method, pomáhá B2B startupům řízeným prodejem dosáhnout extrémní shody produktu s trhem tím, že se zaměřuje na aspekty spokojenosti, poptávky a efektivity.</li>
<li>Úspěšné startupy, jako jsou Looker, Ironclad, Verkada a Plaid, ukazují, jak důležité je porozumět potřebám zákazníků, poskytovat hodnotu a neustále se zlepšovat pro různé úrovně shody produktu s trhem.</li>
<li>Pro úspěch v oblasti přizpůsobení produktu trhu jsou rozhodující strategie, jako je rámec 4P First Round, a významné úpravy, nikoliv drobné úpravy, které kladou důraz na cestu růstu k silnému přizpůsobení produktu trhu a dlouhodobému úspěchu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmf.firstround.com/levels</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZDosažení silného přizpůsobení produktu trhu pro B2B startupy</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analýza vlivu cloudu na obchodování s nízkou latencí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokument zkoumá dopady přechodu burz na cloud na obchodování s nízkou latencí na akciových, devizových a komoditních trzích.</li>
<li>Zabývá se výzvami a přínosy pro různé zúčastněné strany, jako jsou firmy zabývající se vysokofrekvenčním obchodováním a drobní obchodníci.</li>
<li>Diskuse zahrnuje nastavení strategií obchodování s nízkou latencí, rizika a potenciální výsledky, zdůraznění vítězů a poražených, jako je britská burza Aquis a vliv AWS v tomto odvětví.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZAnalýza vlivu cloudu na obchodování s nízkou latencí</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zdrojový kód Descentu 3 uvolněn ke spolupráci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zdrojový kód hry Descent 3 bude zveřejněn se svolením Matta Toschloga ze společnosti Outrage Entertainment.</li>
<li>V současné době probíhá hledání spolusprávců, kteří by pomohli s opětovným zprovozněním kódu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kevinbentley/Descent3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZZdrojový kód Descentu 3 uvolněn ke spolupráci</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritická zranitelnost PuTTY odhaluje soukromé klíče NIST P521]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PuTTY verzí 0.68 až 0.80 obsahuje kritickou zranitelnost, která odhaluje soukromé klíče NIST P521 prostřednictvím neobjektivního generování podpisů, což útočníkům umožňuje obnovit klíče a podvrhnout podpisy a ohrozit tak ověřování serveru SSH.</li>
<li>Uživatelé by měli odebrat ovlivněné klíče, vytvořit nové a aktualizovat na verzi 0.81, čímž se problém vyřeší. Zranitelnost vyplývá z generování náhodnosti pro podpisy DSA v systému PuTTY, přičemž řešení implementuje bezpečnější přístup.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/wishlist/vuln-p521-bias.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZKritická zranitelnost PuTTY odhaluje soukromé klíče NIST P521</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigace v oblasti důvěry: Pohled na klamavé charisma zpronevěřitelů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá vlastnostmi a záměry zpronevěřitelů a zdůrazňuje vlastnosti, jako je inteligence, šarm a schopnost udržet si důvěru při páchání podvodné činnosti.</li>
<li>Vypráví o setkáních s lidmi, jako je Eddie, kteří využívali své domnělé důvěryhodnosti k podvodnému a zlodějskému chování.</li>
<li>Zdůrazňuje význam důvěry a integrity v podnikání a ukazuje negativní důsledky, kterým čelí lidé jako Eddie, kteří upřednostňují okamžitý prospěch před etickými hodnotami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stimmel-law.com/en/articles/story-1-embezzlers-are-nice-people</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZNavigace v oblasti důvěry: Pohled na klamavé charisma zpronevěřitelů</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zaměstnanci T-Mobile dostali nabídku peněz za nelegální výměnu SIM karet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zaměstnanci společnosti T-Mobile jsou lákáni na peněžní pobídky, aby se zapojili do neoprávněné výměny SIM karet, což představuje hrozbu pro účty a finanční prostředky zákazníků.</li>
<li>Obavy vzbuzuje podezření, že pachatel, který stojí za nezákonnou výměnou SIM karet, získal přístup k osobním údajům, což vyvolává značné obavy o bezpečnost dat.</li>
<li>Pro ochranu svých účtů vyzýváme zákazníky, aby přijali bezpečnostní opatření, jako je dvoufaktorové ověřování bez použití SMS a aktivace ochrany SIM karty na účtu T-Mobile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://tmo.report/2024/04/t-mobile-employees-across-the-country-receive-cash-offers-to-illegally-swap-sims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZZaměstnanci T-Mobile dostali nabídku peněz za nelegální výměnu SIM karet</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stavba DIY přijímače GPS s SDR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor si doma vytvořil přijímač GPS se standardním softwarově definovaným rádiem (SDR) a systémem zpracování signálu, který pomocí dat z rádiové antény určuje polohu a čas uživatele.</li>
<li>Podrobnosti a postřehy o projektu sdělil autor, který uvedl, že se jedná o jeho poslední veřejný projekt z důvodu nové pracovní příležitosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/building-a-gps-receiver-part-1-hearing-whispers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZStavba DIY přijímače GPS s SDR</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neon přináší revoluci ve vývoji Postgresu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neon, nový přístup k vývoji databází, je nyní k dispozici. Zaměřuje se na problémy Postgresu, jako je škálovatelnost a obnova dat, a poskytuje rychlé nastavení clusteru, automatické škálování a okamžité větvení databáze.</li>
<li>Neon se odlišuje tím, že odděluje úložiště od výpočetní techniky, což umožňuje autonomní škálování, rychlé nasazení databáze a bezproblémovou spolupráci s vývojáři. Nabízí podporu API, ovladač bez serveru, integraci s Vercelem, automatické škálování a nástroj CLI.</li>
<li>Jejím cílem je zvýšit efektivitu vývojářů a nabízí velkorysý bezplatný balíček. Cílem Neonu je zlepšit zkušenosti vývojářů Postgresu a nabídnout efektivnější a zjednodušený proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/neon-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZNeon přináší revoluci ve vývoji Postgresu</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Etak Navigator: Průkopnická technologie navigace ve vozidle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Navigátor Etak, uvedený na trh v roce 1985, byl prvním praktickým navigačním systémem pro vozidla využívajícím rozšířený systém dead reckoning a pohyblivý displej s mapou, který položil základy moderní navigační technologie.</li>
<li>Přestože v něm chyběly pokyny &quot;turn-by-turn&quot;, zavedl funkce vyhledávání adres a zobrazování map v reálném čase, což ovlivnilo budoucí mapové systémy.</li>
<li>Inovativní přístup společnosti Etak vedl k vytvoření symbolu znázorňujícího polohu vozidla v dnešních navigačních aplikacích, inspirovaného symbolem vesmírné lodi společnosti Atari, a její akvizice společností News Corporation později přispěla k rozvoji společnosti TomTom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maphappenings.com/2024/04/11/story-of-etak/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZEtak Navigator: Průkopnická technologie navigace ve vozidle</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dodávky Tesla Cybertruck byly na 7 dní pozastaveny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukázka kódu obsahuje 1,5sekundovou animaci s použitím klíčových snímků neprůhlednosti.</li>
<li>Požaduje povolení JavaScriptu a vypnutí blokátorů reklam.</li>
<li>Proměnné související s doručením captcha jsou k dispozici pro sledování.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.barrons.com/articles/tesla-cybertruck-production-halted-ac750c17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZDodávky Tesla Cybertruck byly na 7 dní pozastaveny</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nahrávání hovorů orgánů činných v trestním řízení na Floridě: Rozšířený dohled občanů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Čtenářská volba Best of Orlando® nyní přijímá nominace v různých kategoriích, jako je umění, kultura, jídlo a hudba.</li>
<li>Nedávné rozhodnutí floridského soudu umožňuje občanům nahrávat telefonické rozhovory s orgány činnými v trestním řízení bez jejich souhlasu a posiluje tak civilní dohled po případu proti úřadu šerifa okresu Citrus.</li>
<li>Cílem tohoto rozhodnutí, které ruší obvinění z odposlechu a zdůrazňuje, že policisté nemají ve službě nárok na soukromí, je zajistit odpovědnost policie a zabránit jejímu nesprávnému jednání. Guvernér Ron DeSantis ve stejný den podepsal také dva související zákony.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.orlandoweekly.com/news/phone-conversations-with-law-enforcement-can-be-recorded-without-their-consent-court-says-36640808</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZNahrávání hovorů orgánů činných v trestním řízení na Floridě: Rozšířený dohled občanů</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zařízení schválené úřadem FDA nabízí úlevu při hučení v uších]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hudebník trpící tinnitem našel úlevu při použití přístroje Lenire, schváleného FDA, který stimuluje jazyk a zmírňuje tak příznaky.</li>
<li>84 % účastníků klinické studie zaznamenalo výrazné zmírnění příznaků tinnitu pomocí přístroje Lenire, který funguje tak, že odvádí pozornost mozku od zvonění pomocí elektrické stimulace a uklidňujících zvuků.</li>
<li>Zatímco dlouhodobá účinnost a trvanlivost účinků Lenire je předmětem studií, mezi další možnosti léčby tinnitu patří sluchadla a terapie všímavostí, proto mnoho účastníků klinických studií doporučuje toto zařízení i přes jeho cenu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/04/15/1244501055/tinnitus-hearing-loss-ringing-ear-noise</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZZařízení schválené úřadem FDA nabízí úlevu při hučení v uších</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supabase se připravuje na všeobecnou dostupnost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Supabase oznámila, že 15. dubna 2024 oznámí svou všeobecnou dostupnost se schopností bezpečně spravovat více než 1 milion databází a škálovat je až na 99 milionů, čímž zdůrazňuje svou dlouhodobou připravenost podporovat zákazníky všech velikostí.</li>
<li>Platforma nabízí bezplatné plány pro testování a podniková řešení pro společnosti, jako jsou Mozilla, PwC a Johnson &amp; Johnson, a klade důraz na škálovatelnost a uživatelskou přívětivost pro rychlý vývoj projektů a škálování pro velké uživatelské základny.</li>
<li>Díky partnerství se společnostmi Fly, Vercel a Cloudflare zavádí Supabase nové funkce, jako je Supabase Index Advisor, Branching a Oriole acquisition, které nepřetržitě zefektivňují správu databází a jejichž cílem je zvýšit produktivitu vývojářů a zkrátit čas potřebný k dosažení hodnoty pro uživatele, přičemž se plánují další zajímavé aktualizace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZSupabase se připravuje na všeobecnou dostupnost</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Znovuobjevené: Ramanujanovy matematické skvosty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ztracený Ramanujanův zápisník obsahuje matematické objevy indického matematika Srinivasy Ramanujana, které v roce 1976 nalezl George Andrews a které obsahují více než 600 vzorců.</li>
<li>Sešit obsahuje poznatky o q-řadách, zesměšňovaných theta funkcích, modulárních rovnicích a různých matematických tématech, přičemž knihy Andrewse a Bruce C. Berndta nabízejí důkazy Ramanujanových poznatků.</li>
<li>Znovuobjevení tohoto sešitu vyvolalo v matematické komunitě značný zájem a zdůraznilo Ramanujanův výjimečný přínos v této oblasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ramanujan%27s_lost_notebook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZZnovuobjevené: Ramanujanovy matematické skvosty</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vytvoření platformy podobné IMDb pro open source projekty: Hledáme pomoc s plánováním produktů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dotyčný chce vytvořit webovou aplikaci podobnou IMDb, ale pro projekty s otevřeným zdrojovým kódem, s cílem vytvořit adresář pro vyhledávání takových projektů s funkcí vyhledávání.</li>
<li>Hledají pomoc při plánování vývoje platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40041954</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZVytvoření platformy podobné IMDb pro open source projekty: Hledáme pomoc s plánováním produktů</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odhalení srdce transformátora: Zkoumání hlubokého učení v kapitole 6]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kapitola 6 knihy &quot;Neuronové sítě vizualizující pozornost, srdce transformátora&quot; se zabývá koncepty hlubokého učení od Granta Sandersona, která vyšla 7. dubna 2024.</li>
<li>V příspěvku jsou zmíněny osoby, které podpořily první video, a současní mecenáši, kteří podporují pokračující projekty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.3blue1brown.com/lessons/attention</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZOdhalení srdce transformátora: Zkoumání hlubokého učení v kapitole 6</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Představujeme společnost Redka: Redis Reimagined with SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redka je projekt, který přetváří Redis s využitím SQLite a poskytuje funkce jako trvalé ukládání dat, transakce ACID, pohledy SQL a kompatibilitu s rozhraním Redis API.</li>
<li>Podporuje klíčové datové typy a příkazy Redis se zaměřením na příkazy související s řetězci a nabízí možnosti samostatného serveru i serveru v procesu s rozhraním Go API.</li>
<li>Přestože je Redka 2-6krát pomalejší než Redis, zvládá významné operace čtení a zápisu a slibuje potenciální budoucí vylepšení a otevřené příspěvky pod licencí BSD-3-Clause.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nalgeon/redka</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZPředstavujeme společnost Redka: Redis Reimagined with SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatizovaný nástroj snadno převádí příspěvky ze Substacku na webový blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nový nástroj automatizuje přenos příspěvků ze substacku na blog webové stránky, vyškrabává a čistí obsah pro bezproblémové nahrávání.</li>
<li>Nástroj nabízí uživatelům pomoc a umožňuje další úpravy s využitím GPT, čímž zvyšuje efektivitu procesu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://markdowndown.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZAutomatizovaný nástroj snadno převádí příspěvky ze Substacku na webový blog</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Textový editor Kate podporovaný na všech platformách]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Příspěvek se zabývá podporou textového editoru Kate na systémech podobných Unixu, Windows, macOS a dalších platformách a zdůrazňuje snahu nabídnout Kate v systémech Windows a macOS.</li>
<li>Zdůrazňuje nutnost pomoci s odstraněním sběrnice DBus u systémů, které ji nevyžadují, a ukazuje význam zapojení komunity do vývoje a testování Kate na různých platformách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cullmann.io/posts/kate-on-all-platforms-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZTextový editor Kate podporovaný na všech platformách</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zdanění ziskových nemocnic: Zajištění odpovědnosti ve zdravotnictví]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neziskové nemocnice, které vytvářejí zisk, jsou vyzývány k placení daní v rámci boje proti zneužívání pacientů a finančním pochybením, jak je zdůrazněno v článku.</li>
<li>Autor vyzývá Kongres, aby přezkoumal status těchto nemocnic osvobozených od daní a zajistil odpovědnost za jejich finanční činnost.</li>
<li>Kritizuje finanční úřad za to, že brání inovativním modelům zdravotní péče, jako je přímá primární péče, a za nedostatečnou transparentnost, přičemž zdůrazňuje, že je důležité, aby nemocnice odváděly svůj spravedlivý podíl na daních.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/04/14/nonprofit-hospitals-turn-profit-charity-care-tax-exempt-status/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZZdanění ziskových nemocnic: Zajištění odpovědnosti ve zdravotnictví</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kočka upozornila majitele na útok DDoS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Útok DDoS byl zaměřen na webové stránky autorova startupu a byl odhalen díky tomu, že je uprostřed noci vzbudila kočka.</li>
<li>Tým použil bránu AWS Web Application Firewall, aby útok zmírnil a úspěšně obnovil funkčnost webu.</li>
<li>Přestože tým obdržel od útočníka e-mail s výkupným, rozhodl se nezasáhnout, což poukazuje na důležitost proaktivních opatření v oblasti kybernetické bezpečnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dannyguo.com/blog/my-cat-alerted-me-to-a-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZKočka upozornila majitele na útok DDoS</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zjištění úmrtí spolubydlícího přes Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorka se dělí o svou zkušenost s odchodem spolubydlícího, který se dozvěděla prostřednictvím příspěvku na Facebooku, a reflektuje svůj proces truchlení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/the-wind-phone/discovering-my-roommates-death-on-facebook-3a060fc477ec</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZZjištění úmrtí spolubydlícího přes Facebook</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ústní chrániče odpovídají CPAP při léčbě spánkové apnoe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studie porovnávala přístroje CPAP a chrániče zubů při léčbě obstrukční spánkové apnoe a vysokého krevního tlaku.</li>
<li>Bylo zjištěno, že chrániče zubů jsou při snižování krevního tlaku stejně účinné jako CPAP, přičemž míra jejich dodržování je vyšší.</li>
<li>Studie se zúčastnili především účastníci východoasijského původu, což vyžaduje další výzkum, který by výsledky zobecnil na rozmanitější populaci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/medical/sleep-apnea-mouthguard-cpap-blood-pressure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZÚstní chrániče odpovídají CPAP při léčbě spánkové apnoe</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sandboxing aplikací: Srovnání Flatpak vs. BubbleBox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor představuje novou strategii pro sandboxování méně důvěryhodných aplikací pomocí Flatpaku a BubbleBoxu, která se odklání od Firejailu.</li>
<li>Autor rozlišuje výhody a problémy jednotlivých metod a nabízí příklady softwaru přizpůsobené jednotlivým přístupům.</li>
<li>Autor představuje BubbleBox, přizpůsobitelný sandboxingový nástroj využívající bubblewrap a xdg-dbus-proxy, diskutuje o možných přepisech v jazyce Rust a vyjadřuje spokojenost s vývojem svého řešení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ralfj.de/blog/2024/04/14/bubblebox.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZSandboxing aplikací: Srovnání Flatpak vs. BubbleBox</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přehodnocení osobních sítí VPN: Stojí za to?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zdůrazňuje, že potřeba osobních služeb VPN klesá díky lepšímu zabezpečení a šifrování prohlížeče pro běžného uživatele internetu.</li>
<li>Bezplatné služby VPN se nedoporučují a navrhuje se upřednostnit bezpečnostní opatření, jako je HTTPS, DNS přes HTTPS a Tor, pro lepší soukromí a bezpečnost.</li>
<li>Důraz je kladen na aktualizaci operačních systémů, používání blokátorů reklamy a ochranu koncových bodů pro zvýšení bezpečnosti, nikoliv pouze na VPN, což zpochybňuje tvrzení společností poskytujících VPN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://httpscolonforwardslashforwardslashwwwdotzoltanbalazsdotcom.com/2024/03/01/VPN-Snakeoil.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZPřehodnocení osobních sítí VPN: Stojí za to?</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phanpy: Zjednodušené webové prostředí Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minimalistický webový klient Mastodon vyvinutý @cheeaun nabízí funkce, jako je přihlášení k účtu Mastodon/Fediverse, bezpečné ukládání pověření, kolotoč boostů, vnořené vlákno komentářů, seskupená oznámení a časovou osu s více hashtagy.</li>
<li>Cílem klienta je poskytnout uživatelům Mastodonu jednoduché a přizpůsobitelné uživatelské prostředí s možností jednosloupcového nebo vícesloupcového rozvržení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phanpy.social</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZPhanpy: Zjednodušené webové prostředí Mastodon</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zkoumání spektrálního trasování paprsků v počítačovém umění]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se zabývá spektrálním sledováním paprsků v počítačovém umění a analyzuje vlnové vlastnosti světla, aby zlepšil odhad barev ve scénářích, kde je rozhodující vlnová délka.</li>
<li>Podrobně popisují využití procesu ray tracingu při vytváření vizuálně působivých a surrealistických uměleckých děl, příkladem jsou jejich nedávná díla vytvořená pomocí ručně psaného JavaScriptu a spektrálního ray traceru GLSL.</li>
<li>Autorova práce ukazuje zajímavé výsledky zkoumání světla, barev a vnímání prostřednictvím tohoto inovativního přístupu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larswander.com/writing/spectral-ray-tracing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZZkoumání spektrálního trasování paprsků v počítačovém umění</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
