<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 10:08:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Zemřel významný průkopník programování Niklaus Wirth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Niklaus Wirth, uznávaná osobnost v oblasti programovacích jazyků, softwarového inženýrství a návrhu hardwaru, zemřel 1. ledna.</li>
<li>Bertrand Meyer truchlí nad Wirthovou ztrátou a oceňuje jeho přínos jako průkopníka a mentora.</li>
<li>Wirthův odkaz zahrnuje jeho práci na programovacích jazycích, jako jsou Pascal a Modula, a také jeho vliv na metodologii softwaru a návrh hardwaru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZZemřel významný průkopník programování Niklaus Wirth</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meissnerův jev při pokojové teplotě? Studie našla potenciál v olovnatém apatitu substituovaném mědí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studie zkoumá výskyt Meissnerova jevu při pokojové teplotě v olovnatém apatitu substituovaném mědí.</li>
<li>Pod magnetickým polem je pozorována diamagnetická stejnosměrná magnetizace a jsou detekovány hysterezní smyčky, což naznačuje supravodivost pod 250 K.</li>
<li>Zjištění naznačují, že Meissnerův jev může být v tomto materiálu přítomen i při pokojové teplotě, což nabízí pohled na možné aplikace supravodivosti při vyšších teplotách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.00999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZMeissnerův jev při pokojové teplotě? Studie našla potenciál v olovnatém apatitu substituovaném mědí</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrameOS: operační systém pro jednofunkční chytré rámy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FrameOS je operační systém speciálně navržený pro jednofunkční chytré rámy, jako jsou chytré domácí kalendáře a veřejné reklamní obrazovky.</li>
<li>Může běžet na počítači Raspberry Pi a podporuje e-ink i tradiční displeje.</li>
<li>Mezi významné funkce systému FrameOS patří centralizované nasazení, efektivní kompilace, editor diagramů přetažením, podpora GPT4 a hardwaroví průvodci. Je však důležité poznamenat, že FrameOS je stále v rané fázi vývoje a zatím nemá stabilní verzi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frameos.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZFrameOS: operační systém pro jednofunkční chytré rámy</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Demystifikace matematiky v Transformers: A Comprehensive Overview and Implementation Guide (Ucelený přehled a průvodce implementací)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text poskytuje důkladný výklad modelu transformátoru, jeho komponent a jeho implementace prostřednictvím příkladů kódu.</li>
<li>Zahrnuje tokenizaci, vkládání, poziční kódování, mechanismy pozornosti, zbytková spojení a normalizaci vrstev.</li>
<li>Je zdůrazněn význam maskované vlastní pozornosti a pozornosti kodéru a dekodéru při tréninku, stejně jako generování výstupních sekvencí pomocí modelu transformátoru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZDemystifikace matematiky v Transformers: A Comprehensive Overview and Implementation Guide (Ucelený přehled a průvodce implementací)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Užijte si zábavu a výhody tvorby malých her]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá výhodami a požitkem z vytváření malých her, které lze dokončit během 10 minut a hrát je v prohlížečích.</li>
<li>Autor se dělí o své zkušenosti s tvorbou více než 350 malých her a upozorňuje na krátkou dobu potřebnou k vývoji těchto her.</li>
<li>Zdůrazňuje kouzlo a jedinečné vlastnosti malých her a přináší dvanáct myšlenek o vytváření dobrých malých her, včetně plnění slibů, snižování rozsahu a přidávání osobního stylu.</li>
<li>Vytváření malých her je nejen způsob, jak zlepšit své dovednosti v oblasti vývoje her, ale také obohacující a příjemná zkušenost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZUžijte si zábavu a výhody tvorby malých her</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigace na cestě po propuštění: Příležitosti v technickém průmyslu pro odsouzené]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hledá rady a možnosti, jak se vrátit do technologického/startupového odvětví poté, co měl potíže s hledáním zaměstnání kvůli odsouzení za trestný čin napadení.</li>
<li>Hledají společnosti, které jsou ochotné jim dát šanci, přestože jejich záznamy nesouvisejí s počítačovou/finanční/podvodnou činností/prodáváním drog/fyzickým násilím.</li>
<li>Další informace o svém vzdělání a kvalifikaci uvedli na svém profilu na síti LinkedIn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38858075</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZNavigace na cestě po propuštění: Příležitosti v technickém průmyslu pro odsouzené</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zranitelnost v aplikaci Windows Hello společnosti Bitwarden vede ke vzdálené krádeži pověření]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zranitelnost v implementaci Windows Hello společnosti Bitwarden umožňovala vzdálené odcizení přihlašovacích údajů, ale byla opravena.</li>
<li>Článek vysvětluje, jak byla zranitelnost zneužita pomocí zálohovacích klíčů DPAPI a dešifrování datových souborů a pověření Bitwarden.</li>
<li>Společnost Microsoft se zapojila a společnost Bitwarden provedla změny, aby problém vyřešila, včetně změn v aktuální verzi a použití nástroje Impacket pro testování zranitelností.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZZranitelnost v aplikaci Windows Hello společnosti Bitwarden vede ke vzdálené krádeži pověření</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezplatná aplikace Ambiphone: Apphone: Ambientní hudba a bílý šum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tato osoba vytvořila bezplatnou aplikaci pro bílý šum, která je uživatelsky přívětivá a nevyžaduje přihlášení, neobsahuje reklamy ani nenabízí nákupy v aplikaci.</li>
<li>Aplikace byla představena v podcastu časopisu The Economist, kde její tvůrce hovořil o své aplikaci a dalším projektu nazvaném Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>Tvůrce aplikaci pravidelně aktualizuje o novou hudbu a zvuky a podporuje návrhy uživatelů na další vylepšení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ambiph.one?hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZBezplatná aplikace Ambiphone: Apphone: Ambientní hudba a bílý šum</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SpaceX obviněna z nezákonného propouštění pracovníků kritických vůči Muskovi: NLRB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Národní rada pro pracovní vztahy obvinila společnost SpaceX z nezákonného propuštění osmi zaměstnanců za kritiku Elona Muska.</li>
<li>Zaměstnanci sdíleli dopis, ve kterém společnost vyzvali, aby se distancovala od Muskových kontroverzních komentářů na sociálních sítích a aby vyjasnila a prosadila své zásady obtěžování.</li>
<li>Ve stížnosti pro pracovní právo se uvádí, že prezident a další vedoucí pracovníci společnosti SpaceX omezili šíření dopisu, čímž porušili pracovní předpisy.</li>
<li>Pokud nedojde k dohodě, bude případ v březnu předložen správnímu soudci.</li>
<li>Odborová rada požaduje pro postižené zaměstnance nápravu, jako je znovupřijetí do pracovního poměru a náhrada mzdy.</li>
<li>Toto obvinění doplňuje řadu právních problémů souvisejících s pracovním právem a diskriminací, kterým čelí jak SpaceX, tak další společnosti vedené Muskem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZSpaceX obviněna z nezákonného propouštění pracovníků kritických vůči Muskovi: NLRB</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nebyla nalezena žádná souvislost s věkem v míře selhání disků Backblaze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Backblaze, která se zabývá ukládáním dat, provedla analýzu poruchovosti disků ve svých úložných serverech nazvaných Backblaze Vaults.</li>
<li>Analýza ukazuje, že mezi stářím disků a mírou poruchovosti u různých skupin trezorů neexistuje žádná souvislost.</li>
<li>Společnost Backblaze hodlá provést další výzkum, aby zjistila, zda konkrétní modely disků vykazují lepší výkon v různých skupinách trezorů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZNebyla nalezena žádná souvislost s věkem v míře selhání disků Backblaze</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podíl uživatelů Linuxu na desktopech dosahuje téměř 4 % a překonává macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V prosinci 2023 dosáhl podíl uživatelů Linuxu na stolních počítačích téměř 4 %, což naznačuje výrazný vzestupný trend v posledních letech.</li>
<li>Vezmeme-li v úvahu systém ChromeOS, který je postaven na Linuxu, činí celkový podíl uživatelů Linuxu 6,24 %.</li>
<li>MacOS zaznamenal 5% pokles uživatelů, zatímco Windows o 3 % více. V současné době se pracuje na zajištění kompatibility mezi systémem ChromeOS a dalšími linuxovými distribucemi, včetně plánů na zavedení služby Steam a her pro ni do systému ChromeOS. Tato zjištění poukazují na rostoucí oblibu Linuxu jako desktopového operačního systému.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZPodíl uživatelů Linuxu na desktopech dosahuje téměř 4 % a překonává macOS</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Společnost 23andMe čelí zpětné reakci kvůli hře na obviňování z narušení dat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost 23andMe, která se zabývá genetickým testováním, obviňuje zákazníky z úniku dat, při němž došlo k odhalení genetických údajů a údajů o předcích 6,9 milionu uživatelů, a uvádí, že zákazníci se provinili tím, že neaktualizovali a nerecyklovali hesla.</li>
<li>Právní zástupci poškozených tvrdí, že společnost 23andMe měla zavést přísnější bezpečnostní opatření na ochranu údajů zákazníků.</li>
<li>Společnost 23andMe čelí více než 30 žalobám ze strany postižených uživatelů a změnila své podmínky poskytování služeb, aby ztížila obětem podávání žalob na společnost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZSpolečnost 23andMe čelí zpětné reakci kvůli hře na obviňování z narušení dat</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Převod kontejnerů na WASM pomocí Container2wasm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Container2wasm je experimentální software, který převádí obrazy kontejnerů na obrazy WebAssembly (WASM) pro spuštění v runtime WASI nebo v prohlížeči.</li>
<li>Podporuje kontejnery x86_64 a riscv64 a poskytuje emulaci dalších platforem s možností připojení k síti a přístupu k adresářům mapovaným z hostitelského počítače.</li>
<li>Další projekt, Container2Wasi, se zaměřuje na emulaci procesorů RISC-V v systému WASM a poskytuje mapování adresářů, síťové funkce a zabezpečení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ktock/container2wasm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZPřevod kontejnerů na WASM pomocí Container2wasm</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Americká města se chystají na budoucnost bez parkování]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Města ve Spojených státech ruší minimální počet parkovacích míst mimo ulice, aby podpořila alternativní dopravu a zvýšila dostupnost bydlení.</li>
<li>Více než 50 měst a obcí již zrušilo požadavky na parkování s odvoláním na svévolná pravidla a negativní dopad parkování na náklady na bydlení a dopravní zácpy.</li>
<li>Cílem zrušení parkovacích povinností je podpořit tranzitní dopravu a omezit rozrůstání měst, přičemž tento krok zvažuje více měst včetně New Yorku, Milwaukee a Dallasu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZAmerická města se chystají na budoucnost bez parkování</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efektivní multimodální model velkého jazyka: TinyGPT-V Přehled]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Souhrn vysvětluje, jak používat velký jazykový model TinyGPT-V, a poskytuje podrobné pokyny k přípravě kódu, stahování vah a spouštění kontrolních bodů modelu.</li>
<li>Obsahuje informace o úpravě hmotnosti, tréninku a hodnocení, které uživatelům umožňují model přizpůsobit a vylepšit.</li>
<li>Zdrojový kód je volně k dispozici pod licencí BSD 3-Clause License, aby k němu měli uživatelé přístup a mohli jej používat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-04T00:00:00.000ZEfektivní multimodální model velkého jazyka: TinyGPT-V Přehled</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hráč Tetrisu vytvořil nový světový rekord a po 34 letech spustil pád hry]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hráč Tetrisu Blue Scuti vytvořil nový světový rekord, když dosáhl 157. úrovně a spustil pád hry známý jako &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>Tento úspěch překonává předchozí rekordy a techniky a ukazuje pokroky v hratelnosti a strategii.</li>
<li>Závadné barevné úrovně, kterých dosáhla umělá inteligence jménem stackrabbit, a náhodný pád hry Blue Scuti oživily komunitu Tetrisu a inspirovaly nové strategie a honby za rekordy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZHráč Tetrisu vytvořil nový světový rekord a po 34 letech spustil pád hry</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oprava žaluzií "udělej si sám": Oprava žaluzií: Snadná oprava žaluzií pomocí náhradních dílů a instruktážních videí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky nabízejí službu opravy žaluzií &quot;udělej si sám&quot;, poskytují náhradní díly a instruktážní videa.</li>
<li>Pomocí těchto webových stránek bylo při opravě žaluzií poskytnuto poradenství více než 1 milionu lidí.</li>
<li>Zákazníci oceňují podrobný seznam dílů a rychlé dodání, stejně jako zdroje, které jim pomohou pochopit, jak žaluzie fungují.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fixmyblinds.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZOprava žaluzií &quot;udělej si sám&quot;: Oprava žaluzií: Snadná oprava žaluzií pomocí náhradních dílů a instruktážních videí</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzkříšení prohlížeče Dillo: Uživatel oživuje projekt po vypršení platnosti domény]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hostitelský server dillo.org vypršel v polovině roku 2022, což vedlo k výpadku webových stránek Dillo, repozitáře mercurial, poštovní konference a e-mailového serveru pro vývojáře Dillo.</li>
<li>Uživatel se zapojil, aby zabránil zániku projektu tím, že nahrál kopii repozitáře na GitHub, provedl údržbu kódu a vytvořil novou webovou stránku.</li>
<li>Uživatel provedl vylepšení aplikace Dillo, například přidal podporu pro více protokolů a implementoval správné CI s testy vykreslování. Po testování plánuje vydat verzi 3.1 a od uživatelů očekává zpětnou vazbu a příspěvky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZVzkříšení prohlížeče Dillo: Uživatel oživuje projekt po vypršení platnosti domény</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzestup titulů LLM a programování v roce 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programy LLM (Master of Laws) a programátorské dovednosti získávají na počátku roku 2024 na popularitě.</li>
<li>Článek se zabývá důvody zvýšeného zájmu o LLM a programátorské dovednosti.</li>
<li>Poskytuje přehled o výhodách a možných kariérních příležitostech spojených s těmito studijními obory.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://antirez.com/news/140</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZVzestup titulů LLM a programování v roce 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voláme všechny uchazeče o zaměstnání: Práce na dálku, stáže a sponzorování víz jsou k dispozici.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V prohlášení se požaduje, aby jednotlivci sdíleli pracovní příležitosti a sdělili, zda je k dispozici práce na dálku, stáže nebo sponzorování víz.</li>
<li>Doporučuje nestěžovat si na pracovní místa a nabízí odkazy na platformy pro hledání práce.</li>
<li>Zmiňuje se o dalších vláknech pro ty, kteří hledají zaměstnání nebo možnosti práce na volné noze.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38842977</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZVoláme všechny uchazeče o zaměstnání: Práce na dálku, stáže a sponzorování víz jsou k dispozici.</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Generální ředitel Mozilly dostal navzdory klesajícím příjmům přidáno 20 %, zaměření na umělou inteligenci vyvolává otázky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generální ředitel Mozilly Mitchell Baker obdržel vyšší odměnu navzdory klesajícím příjmům, což vyvolalo volání po rychlejším tempu ze strany společnosti.</li>
<li>Zpráva označuje umělou inteligenci, zejména v oblasti zdravotnictví, za hlavní oblast, na kterou se Mozilla v budoucnu zaměří.</li>
<li>Existují obavy, zda důraz na umělou inteligenci povede ke skutečným inovacím, nebo jen k povrchnímu rozšíření nabídky společnosti. Zpráva také zdůrazňuje oddanost Mozilly ochraně soukromí, šifrování a zabezpečení dat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZGenerální ředitel Mozilly dostal navzdory klesajícím příjmům přidáno 20 %, zaměření na umělou inteligenci vyvolává otázky</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zjednodušení srážek ze mzdy pomocí tabulky závislé práce: Zkušenosti majitele kanadské firmy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se podělí o své zkušenosti s používáním dokumentu &quot;Vzorce pro výpočet srážek ze mzdy&quot; kanadské daňové agentury pro výpočet srážek ze mzdy pro svou malou firmu v Kanadě.</li>
<li>Dokument popisují jako složitý a vyžadující neustálé listování mezi jednotlivými částmi, aby našli potřebné výpočty.</li>
<li>Pro zjednodušení procesu vytvořil autor pomocí nástroje GraphViz graf závislostí se 79 uzly, který mu umožnil efektivněji stanovit priority výpočtů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZZjednodušení srážek ze mzdy pomocí tabulky závislé práce: Zkušenosti majitele kanadské firmy</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provádění OCR na Macu pomocí CLI nebo Pythonu zdarma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se s vámi podělí o návod, jak provádět OCR na Macu pomocí rozhraní příkazového řádku nebo Pythonu, a to bez jakýchkoli nákladů.</li>
<li>Krok za krokem jsou uvedeny pokyny pro nastavení místní služby OCR pomocí aplikace Zástupci a spuštění OCR na obrázku pomocí vytvořeného zástupce.</li>
<li>Příspěvek obsahuje také ukázku kódu v jazyce Python pro spuštění OCR na souboru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZProvádění OCR na Macu pomocí CLI nebo Pythonu zdarma</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zneužití curl a libcurl v programu odměn za chyby vede k falešným bezpečnostním hlášením]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V programu odměn za chyby v aplikacích curl a libcurl dochází ke zneužití umělé inteligence, která generuje falešná bezpečnostní hlášení.</li>
<li>Autor uvádí příklady zpráv generovaných umělou inteligencí, které se zdály být legitimní, ale nakonec byly nesprávné.</li>
<li>K odhalování hlášení vytvořených umělou inteligencí jsou zapotřebí lepší nástroje a autor navrhuje přidat lidskou kontrolu, aby se zvýšila přesnost.</li>
<li>Autor předpovídá nárůst počtu nesmyslů generovaných umělou inteligencí ve schránkách s hlášeními o chybách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZZneužití curl a libcurl v programu odměn za chyby vede k falešným bezpečnostním hlášením</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prohlížeče by mohly narušit mobilní duopol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Techničtí novináři dostatečně neinformují o potenciálním narušení duopolu mobilních aplikací ze strany prohlížečů.</li>
<li>Společnosti Apple a Google brání rozvoji progresivních webových aplikací a zdůrazňují potřebu volby prohlížeče a konkurence.</li>
<li>Diskutuje se o úloze regulačních orgánů při tvorbě právních předpisů a o problémech, kterým čelí prohlížeče jiné než Chrome, jakož i o kontrole společnosti Apple nad webem a jejím dopadu na vývojáře.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZProhlížeče by mohly narušit mobilní duopol</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[JAL A350 se srazil s letounem DH8C pobřežní hlídky a na tokijské ranveji vypukl požár]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Airbus A350 společnosti Japan Airlines se na ranveji tokijského letiště Haneda srazil s letounem Dash 8-300 japonské pobřežní stráže, což mělo za následek požár a smrtelné zranění.</li>
<li>Všech 379 cestujících letadla A350 bylo bezpečně evakuováno, ale 5 ze 6 cestujících letadla Dash 8 bohužel nepřežilo.</li>
<li>Příčina nehody se stále vyšetřuje a byly zahájeny diskuse o chybách řízení letového provozu, bezpečnosti letadel a přidělování zdrojů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://avherald.com/h?article=5132b9fe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZJAL A350 se srazil s letounem DH8C pobřežní hlídky a na tokijské ranveji vypukl požár</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přijímání opatření: Cesta k úspěchu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Citát zdůrazňuje, že je důležité převzít iniciativu a vydat se na cestu k úspěchu, i když není bezchybná.</li>
<li>Z toho vyplývá, že v závislosti na dosaženém pokroku lze provádět úpravy a vylepšení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZPřijímání opatření: Cesta k úspěchu</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mořský vlk: dobrodružství Thomase Cochranea v námořním velení a politickém aktivismu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Cochrane, 10. hrabě z Dundonaldu, měl za sebou pozoruhodnou kariéru námořního velitele a politického aktivisty.</li>
<li>Navzdory vojenskému soudu na počátku své kariéry se Cochrane proslavil chytrou taktikou a odvážnými manévry při dobývání nepřátelských plavidel.</li>
<li>Cochrane se věnoval také politické činnosti, vedl kampaně proti korupci a působil jako poslanec.</li>
<li>Cochrane hrál významnou roli v různých válkách za nezávislost, mimo jiné v Chile, Brazílii a Řecku.</li>
<li>Navzdory kontroverzím, věznění a osobním neúspěchům zanechal Cochraneův nebojácný charakter trvalý odkaz.</li>
<li>Cochraneův příběh přináší dvě klíčová ponaučení: rozumné používání výbušnin a možnost úspěchu ve zdánlivě beznadějných snahách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZMořský vlk: dobrodružství Thomase Cochranea v námořním velení a politickém aktivismu</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japonsko se pustilo do vývoje umělé inteligence: Autorská práva se na školení nevztahují]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japonská vláda nebude vymáhat autorská práva na data používaná při výcviku umělé inteligence, aby podpořila rozvoj technologie umělé inteligence.</li>
<li>Cílem tohoto kroku je postavit Japonsko do čela v oblasti umělé inteligence a potenciálně zvýšit jeho HDP o 50 % nebo více.</li>
<li>Umělci a tvůrci mají obavy, zatímco akademický a podnikatelský sektor prosazuje uvolnění zákonů o datech, aby mohl využít jejich výhod. Japonsko se rovněž snaží ovlivnit globální předpisy v oblasti umělé inteligence v rámci skupiny G-7 a získat přístup k západním datovým zdrojům pro účely školení, čímž přispívá k debatě o globální regulaci a konkurenci v oblasti vývoje umělé inteligence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-03T00:00:00.000ZJaponsko se pustilo do vývoje umělé inteligence: Autorská práva se na školení nevztahují</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tvůrce si bere přestávku: Zamyšlení nad desetiletím videí na YouTube a upřednostňování osobního života]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Po deseti letech tvorby videí na YouTube oznamuje tvůrce své rozhodnutí přerušit pravidelné nahrávání.</li>
<li>Při reflexi své cesty a úspěchů vyjadřuje autor touhu po změně a potřebu upřednostnit svůj osobní život.</li>
<li>I když mohou zkoumat jiné formáty nebo platformy pro tvorbu obsahu, zdůrazňují, že je důležité dát si pauzu a věnovat se novým zájmům, a zároveň vyjadřují vděčnost svým divákům a příznivcům.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZTvůrce si bere přestávku: Zamyšlení nad desetiletím videí na YouTube a upřednostňování osobního života</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perfekcionismus a prokrastinace: Vysvětlení složitého vztahu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perfekcionismus a prokrastinace spolu často souvisejí, protože perfekcionisté mají strach z chyb a kritiky, což je nutí odkládat úkoly.</li>
<li>Ne všichni perfekcionisté však prokrastinují, protože někteří jsou motivováni odevzdat práci včas, aby splnili vysoké nároky.</li>
<li>Vztah mezi perfekcionismem a prokrastinací závisí na faktorech, jako je typ perfekcionismu a sebeúčinnost. K prokrastinaci může přispívat také úzkost, strach ze selhání a deprese, které mohou být spojeny s perfekcionismem.</li>
<li>Pro řešení perfekcionistické prokrastinace si mohou jednotlivci stanovit realistické cíle, zaměřit se na sebe, řešit své obavy, zvážit negativní dopad perfekcionismu a rozvíjet sebeúčinnost a soucit se sebou samým.</li>
<li>Při překonávání prokrastinace mohou být účinné i různé techniky proti prokrastinaci, jako je rozdělení úkolů na menší kroky a plánování práce podle cyklů produktivity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solvingprocrastination.com/perfectionism/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZPerfekcionismus a prokrastinace: Vysvětlení složitého vztahu</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vylepšené Public Domain Ebooks od Standard Ebooks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Standard Ebooks je dobrovolnický projekt, který vytváří bezplatné elektronické knihy tím, že zlepšuje formátování, provádí korektury a přidává moderní funkce k veřejně dostupným dílům pocházejícím z projektu Gutenberg.</li>
<li>Poskytují komplexní metadata, vizuálně atraktivní obálky a používají čistý a spolehlivý kód jako základ pro ostatní výrobce elektronických knih.</li>
<li>Veškeré jejich úsilí je zveřejněno, takže jejich vysoce kvalitní elektronické knihy jsou dostupné všem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://standardebooks.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZVylepšené Public Domain Ebooks od Standard Ebooks</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Všechna oznámení DMCA proti TorrentFreaku v roce 2023 byla neopodstatněná]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V letech 2023 a 2024 obdržel TorrentFreak několik neplatných oznámení DMCA od protipirátských společností, které požadovaly odstranění svých článků z výsledků vyhledávání Google.</li>
<li>Mezi společnostmi, které zaslaly tyto chybné žádosti o odstranění, byly například Disney nebo Cricket Australia.</li>
<li>Přestože TorrentFreak tyto společnosti oslovil, jejich sdělení byla ignorována, což svědčí o nedostatečné reakci a uznání chyb, kterých se web dopustil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZVšechna oznámení DMCA proti TorrentFreaku v roce 2023 byla neopodstatněná</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimalizace vyhledávání cest ve videohrách pomocí algoritmu A* a triků]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se zabývá technikami určování cest pro umělou inteligenci příšer v 8bitové hře, včetně lineárního určování cest, Dijkstrova algoritmu a vyhledávacího algoritmu A*.</li>
<li>Jsou vysvětlena omezení Dijkstrova algoritmu a výhody vyhledávacího algoritmu A* spolu s triky pro zvýšení jeho rychlosti a snadnou implementaci.</li>
<li>Autor zkoumá použití implicitní struktury dat grafu, heuristiky založené na geometrii a hloubky iterace v algoritmu A*.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZOptimalizace vyhledávání cest ve videohrách pomocí algoritmu A* a triků</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematický úvod do hlubokého učení: Algoritmy, architektury a teorie.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jedná se o recenzi knihy, která nabízí matematický úvod do algoritmů hlubokého učení.</li>
<li>Článek se zabývá klíčovými tématy včetně architektur neuronových sítí, optimalizačních algoritmů, teoretických aspektů a aproximačních metod pro parciální diferenciální rovnice.</li>
<li>Je určena studentům, vědcům a odborníkům z praxe, kteří chtějí získat solidní matematické znalosti o hlubokém učení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.20360</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZMatematický úvod do hlubokého učení: Algoritmy, architektury a teorie.</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVoice: Všestranné klonování hlasu pro vícejazyčné generování řeči]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVoice je metoda klonování hlasu, která dokáže replikovat hlas referenčního mluvčího a generovat řeč ve více jazycích.</li>
<li>Umožňuje ovládat hlasové styly, jako jsou emoce, přízvuk, rytmus, pauzy a intonace, a dokáže klonovat hlasy do nových jazyků s omezenými tréninkovými daty.</li>
<li>OpenVoice je výpočetně efektivní, veřejně přístupný a byl použit již milionkrát po celém světě. Slouží jako backend MyShell a zdrojový kód a natrénovaný model jsou k dispozici pro další výzkum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01479</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZOpenVoice: Všestranné klonování hlasu pro vícejazyčné generování řeči</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vytvoření vykreslovače písem TrueType: Hluboký ponor do vykreslování textu s technickými postřehy a snímky obrazovky projektu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se zabývá formátem písma TrueType a uvádí technické podrobnosti o jeho vlastnostech a funkcích.</li>
<li>Proniknou do složitostí vykreslování textu a vysvětlí, jak se písma TrueType používají k zobrazování textu na obrazovkách.</li>
<li>Součástí článku jsou snímky obrazovky z probíhajícího projektu rendereru, které čtenářům názorně ukazují autorovu práci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZVytvoření vykreslovače písem TrueType: Hluboký ponor do vykreslování textu s technickými postřehy a snímky obrazovky projektu</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdybychom se snažili, mohli bychom vyřešit všechno.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se domnívá, že existující řešení společenských problémů se často nerealizují kvůli selhání koordinace a protichůdným zájmům.</li>
<li>Příkladem takových problémů jsou zranitelnosti softwaru, problémy ve zdravotnictví, hlasovací systémy a rozvoj infrastruktury.</li>
<li>Autor tvrdí, že společenské systémy upřednostňují zisk před spoluprací, a vyzývá k opatřením, která by tato koordinační selhání řešila dříve, než budou mít škodlivý dopad na civilizaci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZKdybychom se snažili, mohli bychom vyřešit všechno.</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prevence katastrof NERV: Upozornění v reálném čase na zemětřesení, tsunami a další události]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikace NERV pro prevenci katastrof poskytuje informace a upozornění na zemětřesení, tsunami, výbuchy sopek a další katastrofy v reálném čase.</li>
<li>Aplikace upřednostňuje soukromí a bezpečnost uživatele, neukládá historii polohy a má minimální dopad na výdrž baterie.</li>
<li>Nabízí různé informace o prevenci katastrof, push oznámení o důležitých aktualizacích a přizpůsobitelné možnosti rozhraní. Aplikace je licencována Japonskou meteorologickou agenturou a je v souladu s příslušnými zákony a zásadami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerv.app/en/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZPrevence katastrof NERV: Upozornění v reálném čase na zemětřesení, tsunami a další události</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlacklist: Blokování stránek ve výsledcích vyhledávání Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rozšíření uBlacklist umožňuje uživatelům blokovat zobrazování konkrétních webových stránek ve výsledcích vyhledávání Google.</li>
<li>Podporuje více vyhledávačů a umožňuje synchronizaci blokovaných webů v různých zařízeních.</li>
<li>Uživatelé mají možnost přihlásit se k odběru veřejných sad pravidel nebo si vytvořit vlastní.</li>
<li>Rozšíření je k dispozici pro Chrome, Firefox a zařízení se systémy macOS a iOS.</li>
<li>Je licencován pod licencí MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iorate/ublacklist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZuBlacklist: Blokování stránek ve výsledcích vyhledávání Google</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyPy přechází na GitHub pro lepší sledování problémů a asociaci otevřeného kódu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PyPy přesunul svůj repozitář a issue tracker z Heptapodu na GitHub kvůli potížím s vyhledáváním problémů a spojení GitHubu s Open Source.</li>
<li>Migrace zahrnovala převod kódu a poznámek z Mercurialu do Gitu a migraci problémů a požadavků na sloučení.</li>
<li>PyPy nyní používá strukturovanější pracovní postup a podporuje uživatele, aby přispívali prostřednictvím žádostí o stažení na GitHubu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZPyPy přechází na GitHub pro lepší sledování problémů a asociaci otevřeného kódu</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Objevování vzrušujícího světa Public Domain: Mickey Mouse, významné osobnosti a další zajímavosti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shrnutí pojednává o uvolnění první iterace Mickey Mouse do veřejného vlastnictví a o dílech, která vstoupila do veřejného vlastnictví v různých zemích.</li>
<li>Obsahuje informace o knihách, filmech a obrazech z počátku až poloviny 20. století a podrobnosti o jejich tvůrcích a přínosu.</li>
<li>V přehledu je také zmíněn význam country hudby, úspěchy Pabla Picassa a J. R. R. Tolkiena a funkce, které poskytuje The Public Domain Review.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZObjevování vzrušujícího světa Public Domain: Mickey Mouse, významné osobnosti a další zajímavosti.</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upřednostnění přehlednosti a srozumitelnosti: Styl zprávy "Subject-First Commit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Styl zpráv o revizích, které se v projektu Eventide používají jako předmětové, klade důraz na rychlé vyhledávání a kognitivní optimalizaci pro člověka.</li>
<li>Upřednostňuje prováděnou změnu před osobou, která ji provádí.</li>
<li>Ačkoli měl autor zpočátku výhrady, uznal výhody tohoto stylu a nyní doporučuje, aby jej vyzkoušel.</li>
<li>Jsou uvedeny pokyny pro zprávy o revizi s prvním předmětem, například stručný a jasný popis akcí a změn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-02T00:00:00.000ZUpřednostnění přehlednosti a srozumitelnosti: Styl zprávy &quot;Subject-First Commit</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Šťastný nový rok Hacker News: Jediná webová stránka, kterou stojí za to navštívit vícekrát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor přiznává, že nadměrně používá Hacker News (HN), ale věří, že je to jediný web, který stojí za to navštěvovat.</li>
<li>Autor posílá přání všeho dobrého do roku 2024.</li>
<li>V textu nejsou uvedeny žádné podstatné nebo významné informace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38826283</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZŠťastný nový rok Hacker News: Jediná webová stránka, kterou stojí za to navštívit vícekrát</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přizpůsobení systému SteamOS: výzvy, aktualizace a modifikace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor popisuje své zkušenosti s přizpůsobováním systému SteamOS pro svůj počítač v obývacím pokoji a popisuje potíže, se kterými se setkal.</li>
<li>Vysvětlují systém oddílů a proces aktualizace používaný v systému SteamOS a poskytují pokyny k úpravě úložiště Linux Neptune a získání obrazu kořenového souborového systému systému SteamOS pro SteamDeck.</li>
<li>Článek se také zabývá balením vlastního softwaru pomocí repozitářů pacman a aktualizací instalací systému SteamOS. V závěru autor navrhuje, že je třeba aktualizovat smlouvu EULA společnosti Valve.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/build-your-own-steamos-updates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZPřizpůsobení systému SteamOS: výzvy, aktualizace a modifikace</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sestavení serveru/NAS s nízkou spotřebou: dosažení 7 wattů s procesory Intel 12./13. generace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se podělí o své zkušenosti se stavbou serveru/NAS s nízkou spotřebou energie pomocí procesorů Intel a úspěšně dosáhne spotřeby 7 wattů.</li>
<li>Jsou diskutovány problémy při hledání základní desky s dostatečným počtem slotů M.2 a doporučení pro čipové sady Intel místo AMD kvůli nižší spotřebě energie.</li>
<li>Článek obsahuje podrobný výběr základní desky, procesoru, paměti a úložných komponent, tipy pro dosažení nízké spotřeby energie a doporučení pro měření spotřeby energie i budoucí zlepšení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mattgadient.com/7-watts-idle-on-intel-12th-13th-gen-the-foundation-for-building-a-low-power-server-nas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZSestavení serveru/NAS s nízkou spotřebou: dosažení 7 wattů s procesory Intel 12./13. generace</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bazzite: Řešení problémů se SteamOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bazzite je obraz OCI, který poskytuje alternativní operační systém pro Steam Deck a další zařízení a řeší problémy se SteamOS.</li>
<li>Obsahuje různé funkce a možnosti přizpůsobení, podporu grafických procesorů AMD a opravy chyb ve hrách na enginu Source 1.</li>
<li>Bazzite podporuje sdílení obrazovky Discord na Waylandu, nabízí správce webových aplikací a má různé varianty pro stolní počítače a Steam Deck. Jedná se o komunitní projekt s dokumentací a zpravodaji a uživatelé si mohou vytvořit vlastní verzi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ublue-os/bazzite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZBazzite: Řešení problémů se SteamOS</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Používání e-mailových adres jako "trvalých" ID účtů: Chybný přístup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chris Siebenmann zpochybňuje spolehlivost e-mailových adres jako trvalých identifikátorů uživatelských účtů.</li>
<li>E-mailové adresy se mohou v rámci organizace měnit a mohou být opakovaně používány nebo přenášeny, což je činí nespolehlivými pro dlouhodobou identifikaci.</li>
<li>Společnost Siebenmann doporučuje používat pro identifikaci účtu interní ID, která jsou jedinečná a bezvýznamná, a to i v případě, že se e-mailové adresy používají pro účely obnovení účtu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/tech/EmailAddressesBadPermanentIDs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZPoužívání e-mailových adres jako &quot;trvalých&quot; ID účtů: Chybný přístup</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aktualizace platformy Bluesky zahrnuje pravidla pro stylování, ale aktualizace softwaru Sony způsobuje problémy s kinoprojektory]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>@donohoe.dev provedl změny v platformě Bluesky, přičemž se zaměřil na rozšíření react-native-web resetu.</li>
<li>Změny zahrnují pravidla stylování CSS, barevné motivy a další stylové hacky pro různé prvky.</li>
<li>Incident související s aktualizací softwaru projektorů vedl ke zrušení všech filmů v kině Alamo Drafthouse a upozornil na možné dopady na další kina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/donohoe.dev/post/3khu7w2kz7l2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZAktualizace platformy Bluesky zahrnuje pravidla pro stylování, ale aktualizace softwaru Sony způsobuje problémy s kinoprojektory</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Představujeme Bun: Rychlý běhový čas JavaScriptu s optimalizací koncového volání (TCO)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun je nový runtime JavaScriptu, který je známý svou rychlostí a je postaven na JavaScriptCore, na rozdíl od Node a Deno, které jsou postaveny na V8.</li>
<li>Jádro JavaScriptCore má optimalizační funkci nazvanou Tail Call Optimization (TCO), která umožňuje rekurzi bez překročení zásobníku volání.</li>
<li>Ačkoli lze TCO v Bunu implementovat přepsáním funkcí a přesunutím stavu na argumenty, řešení TCO v Bunu je pomalejší než původní řešení smyčky for. Pomocí mutace však lze dosáhnout podobného výkonu v rekurzivním řešení.</li>
<li>TCO umožňuje programátorům vyjadřovat složité a efektivní programy, aniž by se museli spoléhat na imperativní smyčky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.onsclom.net/posts/javascript-tco</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZPředstavujeme Bun: Rychlý běhový čas JavaScriptu s optimalizací koncového volání (TCO)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Znovuobjevený africký podzemnice olejná z Karolíny přináší vzrušení farmářům i kuchařům]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Africký podzemnice olejná Carolina, která byla dříve považována za vyhynulou, byla znovu objevena a nyní ji pěstují zemědělci a kuchaři.</li>
<li>Arašídy, které byly do amerických kolonií přivezeny v roce 1690, jsou menší, sladší a mají vyšší obsah oleje než moderní arašídy.</li>
<li>Výzkumníci získali semena ze šlechtitelského zařízení a úspěšně vypěstovali komerční plodinu, což vedlo k potenciálním tržním příležitostem pro zemědělce a řemeslné potravinářské společnosti, které mají zájem o pěstování a využití afrického arašídu Carolina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nationalpeanutboard.org/news/a-1690s-peanut-is-reborn/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZZnovuobjevený africký podzemnice olejná z Karolíny přináší vzrušení farmářům i kuchařům</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Velkolepý švédský model sluneční soustavy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Švédská sluneční soustava je zmenšený model sluneční soustavy umístěný ve Švédsku.</li>
<li>Obsahuje zobrazení Slunce, planet, měsíců, trpasličích planet a dalších nebeských těles.</li>
<li>Model je rozmístěn na různých místech ve Švédsku, aby znázorňoval měřítko a vzdálenosti ve Sluneční soustavě.</li>
<li>Slouží jako vzdělávací nástroj i jako oblíbená turistická atrakce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden_Solar_System</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZVelkolepý švédský model sluneční soustavy</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uvnitř historického ethernetového čipu LANCE společnosti AMD: zkoumání obvodů a výroby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Příspěvek na blogu se zabývá historickým čipem Ethernet z roku 1982 a zkoumá jeho obvody, metody ukládání a výrobní postupy.</li>
<li>Zkoumá západkové obvody a začlenění statické paměti RAM do čipu a osvětluje vnitřní fungování této technologie.</li>
<li>Článek také prozrazuje informace o konstrukci tranzistoru čipu a zmiňuje dva související patenty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2023/12/amd-lance-ethernet-double-poly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZUvnitř historického ethernetového čipu LANCE společnosti AMD: zkoumání obvodů a výroby</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Člen Harvardské rady cti žádá rezignaci prezidenta Gaye kvůli plagiátorství]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anonymní člen Rady cti Harvardovy koleje napsal článek, v němž kritizuje prezidentku Claudine Gayovou za údajné plagiátorství a požaduje její rezignaci.</li>
<li>Autor tvrdí, že univerzita zachází se studenty obviněnými z plagiátorství přísněji než prezident, a jako důkaz uvádí postupy a sankce Rady cti.</li>
<li>Autor vyzývá Harvardskou korporaci, aby požadovala odstoupení prezidenta Gaye a řešila to, co vnímá jako dvojí metr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thecrimson.com/article/2023/12/31/honor-council-member-gay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZČlen Harvardské rady cti žádá rezignaci prezidenta Gaye kvůli plagiátorství</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dcera hrdiny z druhé světové války uvádí na pravou míru, odhaluje otcovo hrdinství]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dcera hrdiny druhé světové války majora Charlese Carpentera, známého jako &quot;Bazooka Charlie&quot;, předkládá dopisy, fotografie a dokumenty, které potvrzují hrdinské činy jejího otce během války poté, co se objevily pochybnosti ze strany válečných nadšenců.</li>
<li>Její příběh zaujme vysloužilého strojního inženýra, který ji povzbudí, aby napsala knihu, což vede k obnově a restaurování otcova letadla, které je nyní vystaveno v muzeu.</li>
<li>Kniha se zabývá také dopadem války na zdraví jejího otce a obětmi, které přinesla její matka, a sklízí uznání veteránů za otevřené sdílení rodinného příběhu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dispatch.com/story/news/local/2023/12/31/bazooka-charlies-granville-daughter-shares-wwii-heroics-in-new-book/72033226007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZDcera hrdiny z druhé světové války uvádí na pravou míru, odhaluje otcovo hrdinství</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak vytvořit malou sociální síť: Důraz na komunitu a kontrolu uživatelů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Provozování malé sociální sítě nabízí výhody, jako je budování komunity a kontrola uživatelů.</li>
<li>Software s otevřeným zdrojovým kódem a online prostředí na míru jsou pro malé sociální sítě výhodné.</li>
<li>Pro provozování malé sociální sítě se doporučují platformy jako Mastodon a Dolphin Town.</li>
<li>Správa malé komunity s sebou přináší výzvy a povinnosti, ale zásadní je udržet pozitivní uživatelskou zkušenost.</li>
<li>Důležité je zavedení zásad kodexu chování a technická zlepšení na sociálních sítích.</li>
<li>Koncept &quot;sousedství&quot; ve federativních sociálních sítích je navržen pro zlepšení uživatelských zkušeností.</li>
<li>Diskutuje se o budoucnosti sociálních sítí a uznávají se příspěvky ostatních.</li>
<li>Autor uvádí své vlastní afiliace a licenční informace.</li>
<li>Poznámka: Tento příspěvek se zabývá výhodami, problémy a doporučeními pro provozování malé sociální sítě. Zdůrazňuje také význam správy komunity, zásad kodexu chování a technických vylepšení na stránkách sociálních sítí. Koncept &quot;sousedství&quot; ve federativních sociálních sítích je nová a vzrušující myšlenka navržená autorem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://runyourown.social/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-01T00:00:00.000ZJak vytvořit malou sociální síť: Důraz na komunitu a kontrolu uživatelů</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autor Victor Eijkhout se ponořil do problematiky vysoce výkonných počítačů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Victor Eijkhout napsal řadu učebnic zabývajících se různými tématy vysoce výkonné výpočetní techniky (HPC).</li>
<li>První dva svazky poskytují úvod do vědeckých výpočtů a paralelního programování pomocí MPI a OpenMP.</li>
<li>Třetí a čtvrtý svazek představují C++17, Fortran2008 a další témata z ekosystému vědeckých počítačů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theartofhpc.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZAutor Victor Eijkhout se ponořil do problematiky vysoce výkonných počítačů</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úpadek SEO: Hodnocení vyhledávačů a ChatGPT pro spolehlivé výsledky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diskutuje se o úpadku optimalizace pro vyhledávače (SEO) a vzestupu obsahových farem, přičemž se zdůrazňuje význam zlepšování kvality výsledků vyhledávání.</li>
<li>Článek zkoumá přesnost vyhledávačů a ChatGPT při poskytování důvěryhodných odpovědí a zároveň se zabývá otázkou zavádějícího obsahu a podvodných webových stránek.</li>
<li>Ve vyhledávačích dochází k předpojatosti vůči reklamě a článek se zasazuje o vytvoření transparentního a konkurenčního vyhledávače.</li>
<li>Zkoumají se problémy s konkrétními dotazy, jako je stahování videí z YouTube a hledání blokátoru reklam, a odhalují se podvodné webové stránky a klamavé praktiky.</li>
<li>Jsou zdůrazněna omezení vyhledávače Google a potenciální výhody menších vyhledávačů.</li>
<li>Zabývá se také problémy s blokátory reklam a dezinformacemi z různých zdrojů a obhajuje spolehlivé informace a povědomí o podvodech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/seo-spam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZÚpadek SEO: Hodnocení vyhledávačů a ChatGPT pro spolehlivé výsledky</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výzvy spojené s porušováním autorských práv v generativní umělé inteligenci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generativní umělá inteligence, jako jsou chatboti a obrazový software OpenAI, představuje problém v souvislosti s porušováním autorských práv, protože je schopna reprodukovat text a obrázky téměř identicky.</li>
<li>Nedostatečná transparentnost a nedostatečné určení autorství v generativních systémech umělé inteligence vyvolává u společností, jako je OpenAI a Microsoft, obavy z možných právních problémů.</li>
<li>Sledování původu generativního textu a obrázků prostřednictvím nové architektury může být v budoucnu nezbytné pro řešení porušování autorských práv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/things-are-about-to-get-a-lot-worse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZVýzvy spojené s porušováním autorských práv v generativní umělé inteligenci</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tiché propouštění ve společnosti Amazon: Problém s akciemi nutí propouštět a vyvolává obavy ohledně provozních postupů.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Amazon propustila více než 27 000 zaměstnanců, převážně v maloobchodě, aby snížila provozní náklady.</li>
<li>Mnoho zaměstnanců, zejména těch na vyšších pozicích, chce odejít z důvodu obav o odměnu.</li>
<li>Hodnota výdajů na AWS společnosti Amazon klesá, protože zákazníci snižují náklady, a společnost zaostává v oblasti umělé inteligence.</li>
<li>Amazon rozdává služby s vysokou marží zdarma a v příštím roce možná přejde na centralizovanější organizační strukturu.</li>
<li>Předpovědi naznačují, že v roce 2024 může dojít k velkému výpadku AWS kvůli tichému propouštění zaměstnanců.</li>
<li>Propuštění zaměstnanci nedostávají odstupné a společnost se snaží udržet počet zaměstnanců, aniž by oficiálně oznámila propouštění.</li>
<li>Tato praxe může pokračovat i v roce 2024, protože společnosti dávají přednost krátkodobým ziskům.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justingarrison.com/blog/2023-12-30-amazons-silent-sacking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZTiché propouštění ve společnosti Amazon: Problém s akciemi nutí propouštět a vyvolává obavy ohledně provozních postupů.</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ugrep: Výkonný, rychlý a uživatelsky přívětivý vyhledávač vzorů souborů s pokročilými funkcemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vyhledávač vzorů souborů ugrep je robustní alternativou příkazu grep, která poskytuje výkonné funkce a vlastnosti.</li>
<li>ugrep umí prohledávat vnořené archivy, hexdump binární soubory, PDF a další typy dokumentů.</li>
<li>Nabízí různé režimy porovnávání, možnosti vyhledávání a možnosti formátování výstupu a podporuje standardní syntaxi vzorů POSIX ERE s přidanou podporou Unicode.</li>
<li>ugrep je nástroj příkazového řádku, který lze nainstalovat do různých operačních systémů.</li>
<li>Pro rychlejší vyhledávání ve velkých souborových systémech lze k indexování adresářů použít nástroj ugrep-indexer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ugrep.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZUgrep: Výkonný, rychlý a uživatelsky přívětivý vyhledávač vzorů souborů s pokročilými funkcemi</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skeptický a opatrný přístup k nízkokódovým řešením]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se staví skepticky k nízkokódovým řešením a zdůrazňuje obavy ohledně jejich schopnosti zvládat vlastní funkce a závislosti na specializovaných talentech.</li>
<li>Jako potenciální nevýhody nízkokódových řešení jsou zmiňovány také potíže s aktualizacemi a nepřehledné základní databáze.</li>
<li>Autor doporučuje přistupovat k těmto nástrojům opatrně a skepticky a uznává, že mohou mít své výhody, ale také potenciální nevýhody.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nick.scialli.me/blog/why-im-skeptical-of-low-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZSkeptický a opatrný přístup k nízkokódovým řešením</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScummVM: Hrajte klasické dobrodružné hry a RPG na Mac App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ScummVM je aplikace pro Mac App Store, která uživatelům umožňuje hrát klasické grafické adventury a RPG.</li>
<li>Aby aplikace fungovala, musí uživatelé poskytnout své vlastní soubory s herními daty.</li>
<li>Aplikace má otevřený zdrojový kód a neshromažďuje žádné údaje o uživateli. Nejlépe se hraje s ovladačem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/scummvm/id6446184412</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZScummVM: Hrajte klasické dobrodružné hry a RPG na Mac App Store</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Použití odrážek pro jednodušší uživatelská rozhraní: Nový přístup k zobrazování stromových seznamů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor navrhuje použít k zobrazení stromových seznamů v uživatelském rozhraní místo struktury rodič-dítě odrážky.</li>
<li>Tvrdí, že vizuální vzhled stromu je často důležitější než skutečný vztah mezi položkami.</li>
<li>Autor uvádí příklady a pseudokód, které pomáhají tuto techniku implementovat, ale také upozorňuje, že nemusí být vhodná pro všechny scénáře, a navrhuje alternativní metody pro situace vyžadující skutečnou stromovou strukturu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ratfactor.com/cards/fake-trees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZPoužití odrážek pro jednodušší uživatelská rozhraní: Nový přístup k zobrazování stromových seznamů</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tether spolupracuje s tajnou službou a FBI a prokazuje závazek k bezpečnosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Tether zveřejnila svou spolupráci s tajnou službou a FBI v dopise Senátu USA, v němž poukazuje na své zaměření na bezpečnost a spolupráci s donucovacími orgány.</li>
<li>Generální ředitel Paolo Ardoino uvedl, že Tether pomohl zmrazit peněženky s 435 miliony tokenů USDT a že spolupracuje s FBI.</li>
<li>Zveřejněním těchto dopisů chce Tether zdůraznit své odhodlání zajistit stabilitu a důvěryhodnost svého stablecoinu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/tether-reveals-partnerships-secret-fbi-053041589.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZTether spolupracuje s tajnou službou a FBI a prokazuje závazek k bezpečnosti</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odhalení skrytých klenotů Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe a Pee]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek upozorňuje na méně známé nástroje příkazového řádku zvané moreutils, včetně nástrojů jako execsnoop, ts, sponge, vidir, vipe a pee.</li>
<li>Execsnoop umožňuje sledovat volání programu pomocí časových značek, zatímco ts dokáže převádět časové značky na relativní časy.</li>
<li>Mezi další zmíněné nástroje patří sponge pro ukládání změn do souboru, vidir pro úpravu souborů a adresářů, vipe pro úpravu výstupu mezi rourami a pee pro předávání dat více příkazům a shromažďování jejich výstupů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jpospisil.com/2023/12/19/the-hidden-gems-of-moreutils</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZOdhalení skrytých klenotů Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe a Pee</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odvolací soud zakázal britským muzeím vybírat poplatky za reprodukci historických uměleckých děl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Odvolací soud ve Spojeném království rozhodl, že muzea nemohou vybírat poplatky za reprodukci historických uměleckých děl, pokud původní dílo není chráněno autorskými právy.</li>
<li>Muzea využívají autorská práva k omezování používání snímků a vyžadují drahé licence, ale rozsudek potvrzuje, že tato praxe není správná.</li>
<li>Podle tohoto rozhodnutí jsou symboly autorských práv na webových stránkách a v katalozích britských muzeí irelevantní pro umělecká díla, na která se nevztahují autorská práva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theartnewspaper.com/2023/12/29/court-of-appeal-ruling-will-prevent-uk-museums-from-charging-reproduction-feesat-last</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZOdvolací soud zakázal britským muzeím vybírat poplatky za reprodukci historických uměleckých děl</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loď Maersk zasažena raketou; americké námořnictvo úspěšně zachytilo útočníky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kontejnerová loď společnosti Maersk s názvem Maersk Hangzhou byla během plavby jižní částí Rudého moře zasažena raketou.</li>
<li>Loď okamžitě ohlásila incident a požádala o pomoc, což vedlo k reakci USS Gravely a USS Laboon.</li>
<li>USS Gravely úspěšně zachytila a zničila dvě protilodní balistické rakety vypálené z oblastí kontrolovaných Hútíi v Jemenu, čímž zajistila bezpečnost plavidla a posádky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gcaptain.com/maersk-ship-hit-by-missile-in-the-red-sea/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZLoď Maersk zasažena raketou; americké námořnictvo úspěšně zachytilo útočníky</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Představujeme systém DRµGS: Zvyšování rozmanitosti výstupů pomocí hlubokého náhodného vzorkování mikroglitchů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DRµGS je úložiště, které zavádí metodu nazvanou Deep Random Micro-Glitch Sampling (DRµGS), která do vrstev transformátorů během odvozování vnáší šum, čímž zvyšuje rozmanitost výstupu při zachování koherence.</li>
<li>Úložiště v současné době podporuje modely LLaMA a mistral a poskytuje implementace a experimentální data pro čtyři typy DRµG: Q, K, V a A.</li>
<li>Možné negativní vedlejší účinky DRµGS jsou řešeny pomocí funkce &quot;cold_shower&quot;, která je součástí úložiště.</li>
<li>K dispozici jsou vizualizace, které ukazují účinky vnášení šumu do různých vrstev modelu.</li>
<li>Podporujeme příspěvky a experimenty s DRµGS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/EGjoni/DRUGS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZPředstavujeme systém DRµGS: Zvyšování rozmanitosti výstupů pomocí hlubokého náhodného vzorkování mikroglitchů</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon obviněn z prodeje poškozených knih, což vyvolává právní obavy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osoba je rozrušená a hledá radu poté, co zjistila, že někdo koupil její vrácenou a poškozenou kopii od společnosti Amazon.</li>
<li>Obávají se zákonnosti této situace a chtějí vědět, jak ji řešit, aby se v budoucnu neopakovala.</li>
<li>Není jasné, jaké konkrétní činy nebo detaily vedly k hněvu a obavám této osoby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/joabaldwin/status/1741145625809559933</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-31T00:00:00.000ZAmazon obviněn z prodeje poškozených knih, což vyvolává právní obavy</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přechod na Firefox v roce 2024 kvůli ochraně soukromí a vývoji webu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor navrhuje v roce 2024 přejít na Firefox jako webový prohlížeč ze dvou hlavních důvodů: ochrana soukromí a zabránění monopolu prohlížeče.</li>
<li>Firefox je jediným významným prohlížečem, který není spojen se společností, jež vydělává na reklamě a prodeji osobních údajů.</li>
<li>Autor varuje před dominantním postavením jediného prohlížeče na trhu, protože by to mohlo bránit vývoji webových stránek. Vyzdvihují rychlost, uživatelské rozhraní a efektivitu Firefoxu, díky nimž je pro uživatele cennou volbou, a vyzývají k podpoře Firefoxu v zájmu zachování webu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZPřechod na Firefox v roce 2024 kvůli ochraně soukromí a vývoji webu</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Přeměňte svou složku na webovou stránku pomocí aplikace Blot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blot je platforma, která přemění složku na webovou stránku a soubory ve složce promění v jednotlivé příspěvky na webu.</li>
<li>Uživatelé mohou synchronizovat své složky s oblíbenými službami cloudových úložišť, jako jsou Dropbox, Git a Disk Google.</li>
<li>Uživatelé mají kontrolu nad tím, které soubory se stanou příspěvky, a mohou také omezit publikování určitých souborů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blot.im/how</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZPřeměňte svou složku na webovou stránku pomocí aplikace Blot</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gentoo Linux nyní nabízí binární balíčky pro snadnější instalaci a širší dostupnost softwaru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gentoo Linux, distribuce založená na zdrojových kódech, nyní poskytuje ke stažení a instalaci vedle zdrojových i binární balíčky.</li>
<li>Binární balíčky jsou k dispozici pro architektury amd64 a arm64 a nabízejí širokou škálu softwaru.</li>
<li>Uživatelé mohou svou stávající instalaci Gentoo nakonfigurovat tak, aby používala binární balíčky, a to vytvořením konfiguračního souboru.</li>
<li>Binární balíčky jsou zkompilovány se specifickým nastavením pro různé architektury a profily.</li>
<li>Balíčky jsou kryptograficky podepsané a uživatelé si mohou podpisy před instalací ověřit.</li>
<li>Binární balíčky lze používat se systémem merged-usr, ale ne s jinými verzemi profilů.</li>
<li>V současné době Gentoo neplánuje nabízet binární balíčky pro ~amd64.</li>
<li>Vyzýváme uživatele, aby hlásili jakékoli problémy nebo chyby související s podporou binárních balíčků.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZGentoo Linux nyní nabízí binární balíčky pro snadnější instalaci a širší dostupnost softwaru</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hledáme pokročilé kurzy programování pro zkušené programátory: Doporučení pro výuku jazyka Elixir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osoba se v současné době učí jazyk Elixir a hledá zdroje, které jsou pokročilejší a vhodné pro zkušené programátory.</li>
<li>Mají pocit, že dostupné populární zdroje jsou příliš zaměřené na začátečníky, a chtějí prozkoumat knihy nebo kurzy programování, které odpovídají jejich úrovni znalostí.</li>
<li>Hledá doporučení na zdroje, které by mu jako zkušenějšímu programátorovi pomohly prohloubit znalosti a dovednosti v jazyce Elixir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38804603</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZHledáme pokročilé kurzy programování pro zkušené programátory: Doporučení pro výuku jazyka Elixir</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozdíly ve virtualizaci: Křemíkové počítače Apple vs. počítače Intel Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Apple implementovala do systému macOS podporu zařízení pomocí ovladačů Virtio, které umožňují efektivní virtualizaci na křemíkových počítačích Mac od společnosti Apple.</li>
<li>Tento přístup poskytuje společnosti Apple větší kontrolu nad hardwarem a podporou funkcí, ale snižuje komerční hodnotu pro dodavatele virtualizace třetích stran.</li>
<li>Virtualizace na křemíkových počítačích Apple Mac nabízí flexibilitu pro provoz starších verzí systému macOS a nekompatibilního softwaru a článek naznačuje, že odlehčená virtualizace a Virtio by mohly být motorem dalšího růstu v této oblasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZRozdíly ve virtualizaci: Křemíkové počítače Apple vs. počítače Intel Mac</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úpadek US Steel: Nedostatek inovací a zaostávání za minimálními hutěmi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost US Steel se potýká s poklesem podílu na trhu a ziskovosti v americkém ocelářském průmyslu.</li>
<li>K tomuto poklesu přispěla konkurence ze strany levných výrobců oceli v zahraničí a efektivních minimálních hutí v tuzemsku.</li>
<li>Společnost US Steel se snažila zavádět nové technologie a čelila výzvám v oblasti efektivity a inovací.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZÚpadek US Steel: Nedostatek inovací a zaostávání za minimálními hutěmi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autorská práva: Strategie zpeněžení, ne morální právo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorská práva jsou často vnímána spíše jako prostředek k dosažení zisku než jako morální nárok, což může mít důsledky pro různé obchodní modely.</li>
<li>Některým obchodním modelům může ochrana autorských práv prospět, zatímco jiné mohou čelit překážkám nebo omezením.</li>
<li>Diskuse o autorských právech poukazuje na rozpor mezi ekonomickými zájmy a etickými hledisky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZAutorská práva: Strategie zpeněžení, ne morální právo</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pokus o zadní vrátka systému Linux v roce 2003: Hluboký ponor do programování, kybernetické bezpečnosti a otevřeného kódu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úryvek se zabývá tématy, jako je pokus o vložení zadních vrátek do jádra Linuxu a význam důvěryhodných systémů ve válce.</li>
<li>Pojednává o obavách týkajících se kryptografických metod a o potřebě validace a sledování při vývoji otevřeného zdrojového kódu.</li>
<li>Autor také hovoří o technikách kódování, chování překladačů a používání příkazů if v programovacích jazycích, jakož i o výhodách softwaru s otevřeným zdrojovým kódem a kritice kódu s uzavřeným zdrojovým kódem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZPokus o zadní vrátka systému Linux v roce 2003: Hluboký ponor do programování, kybernetické bezpečnosti a otevřeného kódu</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jak strom b+tree, který se používá pouze pro připojování, zlepšuje efektivitu ukládání dat a přístupu k nim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Strom b+tree, který se pouze připojuje, je datová struktura běžně používaná pro efektivní ukládání a vyhledávání dat.</li>
<li>Skládá se z větví a listů, přičemž listové stránky obsahují vlastní data a klíče.</li>
<li>Namísto podpory řetězení listů pro sekvenční přístup zahrnuje každá aktualizace přidání nové stránky do souboru a aktualizaci nadřazených stránek, čímž je zajištěn konzistentní snímek databáze bez potřeby protokolu transakcí. Tento přístup je efektivnější pro zápis po sobě jdoucích stránek na disk, ale může plýtvat místem na disku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bzero.se/ldapd/btree.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZJak strom b+tree, který se používá pouze pro připojování, zlepšuje efektivitu ukládání dat a přístupu k nim</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koka: Pokročilý funkční jazyk s typy efektů a obslužnými programy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Koka je silně typovaný funkcionální jazyk, který obsahuje typy efektů a obslužné programy.</li>
<li>Jazyk nabízí pokročilé řídicí abstrakce a využívá počítání referencí pro efektivní využití paměti.</li>
<li>Přestože má Koka kompletní implementaci překladače a je stabilní, je stále ve fázi výzkumu a nedoporučuje se pro produkční použití.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZKoka: Pokročilý funkční jazyk s typy efektů a obslužnými programy</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Britské propojovací vedení Viking Link přináší levnější a ekologičtější energii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost National Grid oznámila dokončení Viking Link, nejdelšího pozemního a podmořského propojovacího vedení na světě, které se táhne 475 mil mezi Spojeným královstvím a Dánskem.</li>
<li>Projekt v hodnotě 1,7 miliardy liber má kapacitu pro napájení až 2,5 milionu domácností a očekává se, že během prvních deseti let ušetří britským spotřebitelům více než 500 milionů liber díky levnějšímu dovozu elektřiny z Dánska.</li>
<li>Odhaduje se, že Viking Link sníží v prvním roce provozu emise uhlíku o 600 000 tun a zároveň zvýší bezpečnost dodávek a sníží ceny pro spotřebitele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZBritské propojovací vedení Viking Link přináší levnější a ekologičtější energii</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vyvrácení mýtu: Římští vojáci nebyli placeni solí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento článek vyvrací rozšířený mýtus, že římští vojáci byli placeni solí, a poskytuje důkazy o tom, že ve skutečnosti solí odměňováni nebyli.</li>
<li>Zkoumá původ slova &quot;plat&quot; a jeho souvislost se solí a osvětluje historické používání soli jako platidla v Etiopii a dalších kulturách.</li>
<li>Článek zdůrazňuje význam znalostí a moudrosti při vyvracení mýtů a stručně zmiňuje diskuse a komentáře na souvisejících blozích a účtech na sociálních sítích v oblasti klasických studií a starověkých dějin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZVyvrácení mýtu: Římští vojáci nebyli placeni solí</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ghosting v náboru techniků: Nedostatek komunikace nechává kandidáty v nejistotě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghosting, tedy náhlé přerušení komunikace s kandidáty, je v oblasti náboru zaměstnanců v technologických oborech rozšířeným problémem.</li>
<li>Autor se podělí o svou osobní zkušenost s tím, jak ho jedna společnost pronásledovala, a o dopad, který to na něj mělo.</li>
<li>K rozšíření ghostingu v technologickém průmyslu přispívá nedostatek pobídek a prosazování neúčinné politiky.</li>
<li>Autor argumentuje, že je důležité uzavřít s odmítnutými uchazeči kruh a jednat s nimi důstojně a s respektem.</li>
<li>Náboroví pracovníci by měli být více informováni a dbát na to, aby s uchazeči udržovali komunikaci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-30T00:00:00.000ZGhosting v náboru techniků: Nedostatek komunikace nechává kandidáty v nejistotě</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vývoj textových IDE: Srovnání s moderními IDE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento článek zkoumá proměnu textových IDE v průběhu tří desetiletí a porovnává je se současnými IDE.</li>
<li>Autor se dělí o své osobní zkušenosti se staršími IDE, jako jsou SideKick Plus a Turbo Pascal, a zdůrazňuje jejich vlastnosti a uživatelskou přívětivost.</li>
<li>Navzdory poklesu popularity textových uživatelských rozhraní (TUI) při vývoji softwaru v důsledku grafických operačních systémů se IDE TUI znovu objevují po zavedení protokolu LSP (Language Server Protocol).</li>
<li>V moderních vývojových prostředích byla sice implementována některá vylepšení, ale základní funkce zůstaly z velké části stejné.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZVývoj textových IDE: Srovnání s moderními IDE</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Společnost Amazon byla varována úřadem FDA kvůli nedeklarovaným složkám v doplňcích stravy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úřad FDA vydal varovný dopis společnosti Amazon za distribuci výrobků, které porušují federální předpisy.</li>
<li>Výrobky obsahují nezveřejněné farmaceutické složky, včetně sildenafilu a tadalafilu, které mohou mít nebezpečné vedlejší účinky.</li>
<li>Úřad FDA považuje tyto výrobky za neschválená léčiva, protože nesplňují definici doplňků stravy, a požádal společnost Amazon o písemnou odpověď, v níž se k těmto porušením vyjádří. Kromě toho byly z důvodu přítomnosti nezjištěných léčivých složek staženy konkrétní výrobky skladované v distribučních centrech společnosti Amazon, například WeFun Capsules.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZSpolečnost Amazon byla varována úřadem FDA kvůli nedeklarovaným složkám v doplňcích stravy</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hledání stability: Jak se chladnokrevné softwarové projekty přizpůsobují a prosperují]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor srovnává schopnost chladnokrevných zvířat přizpůsobit se prostředí se softwarovými projekty, které využívají stabilní a spolehlivé technologie.</li>
<li>Autor se dělí o osobní zkušenost s úspěšným softwarovým projektem, který zůstal funkční po dlouhou dobu a očekává se, že bude fungovat i v budoucnu.</li>
<li>Uvedená paralela poukazuje na důležitost používání stabilních technologií při vývoji softwaru pro dlouhodobý úspěch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZHledání stability: Jak se chladnokrevné softwarové projekty přizpůsobují a prosperují</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odměna pro generálního ředitele Mozilly se zvyšuje, podíl Firefoxu na trhu klesá, protože společnost se zaměřuje na služby AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výroční zpráva Mozilla Foundation za rok 2023 ukazuje, že odměny generálních ředitelů se zvýšily, zatímco příjmy a podíl Firefoxu na trhu se snížily, což může naznačovat posun v zaměření na služby umělé inteligence.</li>
<li>Článek se zabývá různými tématy včetně připojení se k serveru Lunduke.Locals.com, který se zabývá nezávislou technickou žurnalistikou, snížením výdajů nadace Linux Foundation na Linux, budoucností internetového archivu a odmítnutím openSUSE umožnit autorovi přispívat.</li>
<li>Nadace Linux Foundation vyčleňuje více finančních prostředků na projekty blockchainu a umělé inteligence, což vyvolává obavy o jejich priority, zatímco The Lunduke Journal nabízí dárkové předplatné a průvodce anonymním únikem informací. Kromě toho shrnutí zmiňuje možnosti zasílání souborů a doporučuje nástroj pro anonymní sdílení souborů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZOdměna pro generálního ředitele Mozilly se zvyšuje, podíl Firefoxu na trhu klesá, protože společnost se zaměřuje na služby AI</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Konfigurace pozice plátna webové hry Lode Runner a sledování služby Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úryvek kódu nastavuje pozici plátna webové hry Lode Runner na &quot;absolutní&quot;, což znamená, že bude umístěno relativně ke svému nejbližšímu pozicovanému předkovi.</li>
<li>Plátno je umístěno v levém horním rohu webové stránky, čímž je zajištěno jeho zobrazení na požadovaném místě.</li>
<li>Kromě umístění plátna kód zahrnuje také inicializaci a konfiguraci sledování webové stránky službou Google Analytics, což umožňuje analyzovat interakce uživatelů a výkonnost webových stránek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loderunnerwebgame.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZKonfigurace pozice plátna webové hry Lode Runner a sledování služby Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulace umělého života: Složitost vzniká z jednoduchosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shrnutí pojednává o programu, který simuluje umělý život pomocí pravidel přitažlivosti a odpudivosti mezi částicemi.</li>
<li>Program generuje samoorganizující se vzory podobné životu a je k dispozici v jazycích C++, JavaScript a Python.</li>
<li>Postrádá detekci kolizí, což umožňuje simulaci mnoha částic v reálném čase a umožňuje zkoumání a jemné dolaďování parametrů.</li>
<li>Plánované aktualizace zahrnují přidání funkcí, jako je ukládání a načítání parametrů, další typy částic a zlepšení výpočetní efektivity.</li>
<li>Cílem programu je ukázat, jak může z jednoduchosti vzniknout složitost.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hunar4321/particle-life</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZSimulace umělého života: Složitost vzniká z jednoduchosti</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liero: Ultimátní soubojová hra s mody, mapami a online multiplayerem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liero je populární soubojová hra, která byla původně vydána v roce 1998 a nyní jsou k dispozici čtyři verze s různými funkcemi.</li>
<li>Liero 1.33 je původní verze z roku 2000, zatímco Liero 1.36 je vysoce věrný klon, který odstraňuje chyby a zavádí nové funkce.</li>
<li>WebLiero nabízí online hru pro více hráčů a lierolibre je projekt věnovaný volnému šíření hry Liero. Hra zahrnuje výběr zbraní a zapojení se do boje na různých mapách. Má živou komunitu modderů a lze ji hrát na moderních počítačích a v populárních webových prohlížečích. Pro další dotazy jsou k dispozici kontaktní údaje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.liero.be/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZLiero: Ultimátní soubojová hra s mody, mapami a online multiplayerem</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ideální otáčení obrazovky pro programátory: Zkoumání výhod úhlu 22° při kódování]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor experimentuje s různými orientacemi obrazovky při vývoji softwaru, například s režimem na výšku a různými úhly natočení.</li>
<li>Po prozkoumání výhod a nevýhod zjistili, že nejoptimálnější délku řádků pro kódování nabízí natočení o 22°.</li>
<li>Autor představuje nástroj xrandr pro otáčení obrazovky a uvádí příklady transformačních matic pro různé úhly. Nabízí také kalkulačku pro generování příkazu xrandr pro konkrétní vstupy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZIdeální otáčení obrazovky pro programátory: Zkoumání výhod úhlu 22° při kódování</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zkoumání náhodnosti xkcd: Neobjektivita a vnímání vzorů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor tohoto příspěvku na blogu zkoumá náhodnost tlačítka &quot;random&quot; na webu xkcd pomocí statistických testů.</li>
<li>Je potvrzeno, že generátor náhodných čísel, který používá xkcd, je nestranný a nepředvídatelný.</li>
<li>Vnímání zkreslení může být způsobeno lidským sklonem vidět vzory navzdory náhodnosti generátoru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZZkoumání náhodnosti xkcd: Neobjektivita a vnímání vzorů</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odmítání podpory požadavků uživatelů ze strany vývojářů vyvolává frustraci a zdůrazňuje potřebu lepšího poradenství.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyjadřuje frustraci ze zkušeností s programováním, které považuje za urážlivé a povýšené.</li>
<li>Jako příklady jsou uváděny příkaz exit v jazyce Python, formátování souborů Rust a konflikty při prodeji závislostí Rust, kdy vývojáři odmítli umožnit uživatelům dělat to, co chtěli, a zanechali je bez podpory a frustrované.</li>
<li>Autor vyzývá vývojáře, aby buď plně podporovali funkce, nebo poskytli pokyny pro alternativní řešení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bvisness.me/you-cant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZOdmítání podpory požadavků uživatelů ze strany vývojářů vyvolává frustraci a zdůrazňuje potřebu lepšího poradenství.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Základy: Základy: zkoumání fyziky a science fiction ve sbírce Grega Egana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; je sbírka článků Grega Egana pojednávající o vlivu fyzikálních teorií dvacátého století na science fiction.</li>
<li>Články vysvětlují hlavní pojmy jednotlivých teorií a jejich reálné předpovědi a jsou určeny pro laické čtenáře bez pokročilého matematického vzdělání.</li>
<li>Témata zahrnují speciální teorii relativity, obecnou teorii relativity, černé díry a kvantovou mechaniku. Sbírka obsahuje také Eganovy beletristické práce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-29T00:00:00.000ZZáklady: Základy: zkoumání fyziky a science fiction ve sbírce Grega Egana</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[V elektrárně Vogtle byl zahájen provoz prvního nového jaderného reaktoru v USA po pěti letech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jaderná elektrárna Vogtle společnosti Georgia Power v Georgii zahájila komerční provoz nového jaderného reaktoru, prvního ve Spojených státech od roku 2016.</li>
<li>Reaktor s názvem 3. blok má výkon 1 114 MW a připojí se k němu další reaktor, 4. blok, který by měl být uveden do provozu v březnu 2024.</li>
<li>Elektrárna Vogtle se po uvedení obou nových reaktorů do provozu stane největší jadernou elektrárnou v zemi a pomůže snížit emise uhlíku v energetice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZV elektrárně Vogtle byl zahájen provoz prvního nového jaderného reaktoru v USA po pěti letech</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3D mapování vnitřních prostor stanice Šindžuku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ministerstvo půdy, infrastruktury, dopravy a cestovního ruchu vypracovalo kontrolní mapu pro vnitřní prostory v okolí nádraží Šindžuku.</li>
<li>Mapa pokrývá několik pater a pěších sítí a poskytuje podrobné informace o místech uvnitř stanice.</li>
<li>Cílem této iniciativy je zlepšit navigaci a přístupnost v rámci nádražního komplexu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000Z3D mapování vnitřních prostor stanice Šindžuku</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times žaluje OpenAI a Microsoft za porušení autorských práv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deník The New York Times podal žalobu na společnosti OpenAI a Microsoft, které obvinil z toho, že bez povolení použily miliony novinových článků k trénování svých jazykových modelů.</li>
<li>The Times tvrdí, že tyto modely umělé inteligence přímo konkurují jeho obsahu, což vede ke ztrátě příjmů a poškozuje vztah se čtenáři.</li>
<li>Publikace požaduje náhradu škody ve výši miliard dolarů a chce, aby soud zakázal společnostem OpenAI a Microsoft používat její obsah ve svých modelech umělé inteligence. Další zpravodajské stanice, například BBC, CNN a Reuters, rovněž zablokovaly webový crawler společnosti OpenAI, zatímco některé publikace, včetně Politico a Associated Press, uzavřely dohody, které umožňují použití jejich obsahu pro trénink AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZNY Times žaluje OpenAI a Microsoft za porušení autorských práv</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzestup a pád goitrů ve Švýcarsku: Triumf nad nedostatkem jódu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na počátku 20. století byly ve Švýcarsku velmi rozšířené strumy a související onemocnění, které způsobovaly otoky krku a měly významné zdravotní a ekonomické dopady na rodiny.</li>
<li>Bylo zjištěno, že příčinou strumy je nedostatek jódu, a řešením bylo zavedení jodované soli, i když zpočátku naráželo na odpor.</li>
<li>Zavedení jodidované soli ve Švýcarsku vedlo k výraznému snížení výskytu strumy, ale úspěchy zúčastněných osob byly zastíněny odporem Dr. Eugena Birchera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZVzestup a pád goitrů ve Švýcarsku: Triumf nad nedostatkem jódu</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["Triangulační" kampaň zadní vrátka do iPhonů a odhalení tajné funkce hardwaru Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kampaň &quot;Triangulation&quot; se během čtyř let zaměřila na řadu iPhonů, včetně těch, které vlastnili zaměstnanci bezpečnostní firmy Kaspersky se sídlem v Moskvě, a napadla je.</li>
<li>Útočníci využili nezveřejněnou hardwarovou funkci k získání bezprecedentního přístupu a nainstalovali spyware, který přenášel citlivé údaje na servery ovládané útočníky.</li>
<li>Společnost Apple mezitím opravila čtyři kritické zranitelnosti nultého dne, které kampaň zneužívala, ale tajná hardwarová funkce používaná k obcházení paměťových ochran byla nalezena také v procesorech Apple M1 a M2, což vyvolává obavy o bezpečnost dalších zařízení společnosti Apple.-</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000Z&quot;Triangulační&quot; kampaň zadní vrátka do iPhonů a odhalení tajné funkce hardwaru Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimalizace kontroly čísel pomocí příkazů if v jazycích Python a Assembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zkoumá problém určení, zda je číslo sudé nebo liché, pomocí velkého počtu příkazů if.</li>
<li>Pomocí programu v jazyce Python vygenerují program v jazyce C, který tento problém zvládne pro 8bitová, 16bitová a 32bitová celá čísla.</li>
<li>Při zvětšování však narážejí na omezení překladače a velikosti spustitelného souboru.</li>
<li>Aby tato omezení překonali, napsali ručně kód assembleru x86-64 a vytvořili funkci pro kontrolu, zda je 32bitové číslo sudé nebo liché.</li>
<li>Program se ukázal jako výkonný a schopný pracovat se širokou škálou čísel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZOptimalizace kontroly čísel pomocí příkazů if v jazycích Python a Assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Operace Triangulace: Výzkumníci odhalili řetězec útoků na iOS využívající zranitelnosti Zero-Day]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výzkumníci představili svá zjištění o &quot;operaci Triangulation&quot;, řetězci útoků zaměřených na verze iOS až do iOS 16.2.</li>
<li>Útok využíval zranitelnosti nultého dne, včetně zranitelnosti vzdáleného spuštění kódu v instrukci TrueType písma ADJUST společnosti Apple a zneužití JavaScriptu k získání kontroly nad zařízením a spuštění spywaru.</li>
<li>Útočníci obešli hardwarovou ochranu paměti pomocí neznámé hardwarové funkce v SoC navržených společností Apple a využili neznámé bloky MMIO související s koprocesorem GPU a specifické registry pro ovládání hardwarových funkcí a přerušení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZOperace Triangulace: Výzkumníci odhalili řetězec útoků na iOS využívající zranitelnosti Zero-Day</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak boj vyhrál válku se šváby: od úpadku k obnově]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V 80. letech 20. století se podařilo úspěšně snížit populaci švábů pomocí přípravku Combat, zejména ve vládních budovách.</li>
<li>Vědci vytvořili novou návnadu, která je účinná proti švábům odolným vůči tradičním insekticidům.</li>
<li>Úbytek švábů se v té době shodoval s koncem studené války, což symbolizovalo obavy z jaderné války. Nyní se švábi vracejí díky své odolnosti vůči nástrahám.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZJak boj vyhrál válku se šváby: od úpadku k obnově</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozšíření služby ChatGPT: Využití strukturovaných dat pomocí API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá využitím modelu ChatGPT a strukturovaných dat společnosti OpenAI.</li>
<li>Pojednává o výhodách placeného rozhraní API ChatGPT pro ovládání výstupu modelu a technikách, jako je prompt engineering.</li>
<li>Článek se zaměřuje na použití knihovny Pydantic pro generování schémat JSON a práci se strukturovanými daty a věnuje se různým tématům, jako je volání funkcí, vnořená schémata, psaní Union a význam systémových výzev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZRozšíření služby ChatGPT: Využití strukturovaných dat pomocí API</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valetudo: Pouze místní provoz pro vysavačové roboty s otevřeným softwarem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valetudo je software s otevřeným zdrojovým kódem, který eliminuje potřebu cloudových funkcí ve vakuových robotech a umožňuje pouze místní provoz.</li>
<li>Valetudo, které spravuje Sören Beye, si získalo významnou uživatelskou základnu a nabízí rozsáhlou dokumentaci a skupinu pro podporu na Telegramu.</li>
<li>Valetudo, licencovaný pod Apache-2.0, podporuje viditelnost a modifikaci kódu a poskytuje uživatelům vlastnictví a kontrolu nad jejich zařízeními.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valetudo.cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZValetudo: Pouze místní provoz pro vysavačové roboty s otevřeným softwarem</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Žádný zabezpečený iOS: Zranitelnost v prohlížeči Chrome pro iOS vyvolává obavy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple stále poskytuje bezpečnostní aktualizace pro starší zařízení, jako je iPhone 6S, ale ty řeší pouze určité bezpečnostní problémy.</li>
<li>Zranitelnost vykreslovacího jádra Blink prohlížeče Google Chrome, která může odhalit systémové soubory, se vyskytuje také v prohlížeči Chrome pro iOS.</li>
<li>Zneužití této zranitelnosti v nejnovější verzi systému iOS umožňuje útočníkům ukrást interní systémové soubory včetně kontaktních informací, historie hovorů a SMS, historie procházení a souborů cookie.</li>
<li>Z reakce společnosti Apple vyplývá, že zranitelnosti ve starších verzích iOS může opravovat pouze v případě, že jsou aktivně zneužívány.</li>
<li>To vyvolává obavy ohledně účinnosti bezpečnostních aktualizací systému iOS pro starší zařízení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZŽádný zabezpečený iOS: Zranitelnost v prohlížeči Chrome pro iOS vyvolává obavy</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverzní inženýrství systému řízení vlaků: [37c3 Událost]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na akci 37c3 v roce 2023 bude přednáška o zpětném inženýrství vlakového řídicího systému za účelem analýzy poruchy.</li>
<li>Prezentace se bude zabývat technickými i netechnickými aspekty analýzy a poskytne vhled do provozu moderních vlaků.</li>
<li>Přednášku bude možné stáhnout v několika formátech a jazycích pro snadný přístup.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZReverzní inženýrství systému řízení vlaků: [37c3 Událost]</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Open-Source Rem: Revoluční řešení pro lokální záznam činnosti počítače na křemíkových zařízeních Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jako řešení s otevřeným zdrojovým kódem je navržen koncept lokálního záznamu veškeré činnosti počítače na zařízeních Apple Silicon.</li>
<li>Cílem této myšlenky je revolučně změnit interakci s počítačem tím, že upřednostní ochranu soukromí a zabezpečení a zajistí, aby notebook neopustily žádné informace.</li>
<li>Uvádí se, že i při přihlašování do oblíbeného monitorovacího nástroje Sentry může dojít k úniku soukromých informací.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jasonjmcghee/rem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZOpen-Source Rem: Revoluční řešení pro lokální záznam činnosti počítače na křemíkových zařízeních Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zhoršování kvality: Pohled na výrobky na jedno použití]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek upozorňuje na pokles kvality výrobků, které kupujeme, a na příkladech osobních anekdot uvádí spotřebiče a předměty pro domácnost, které se rychle porouchají nebo rozbijí.</li>
<li>Autor zkoumá frustraci a zklamání způsobené těmito zkušenostmi a diskutuje o dopadu na životní prostředí a o vnímání, které vytváří do budoucna.</li>
<li>Zmíněna je také potenciální role plánovaného zastarávání a rozdílné názory na ekonomické faktory, které přispívají k poklesu kvality.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZZhoršování kvality: Pohled na výrobky na jedno použití</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zvyšující se míra krátkozrakosti na Tchaj-wanu a v asijských zemích: Hlavní příčina slepoty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Míra krátkozrakosti se na Tchaj-wanu a v dalších částech světa zvyšuje v důsledku faktorů, jako je změna životního stylu a omezený pobyt venku.</li>
<li>Podle výzkumu profesora Iana Morgana snižuje riziko krátkozrakosti pobyt venku.</li>
<li>Tchaj-wan zavedl programy na řešení krátkozrakosti, ale pandemie COVID-19 toto úsilí narušila. Mezi možná řešení patří prosklené učebny a terapie červeným světlem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-28T00:00:00.000ZZvyšující se míra krátkozrakosti na Tchaj-wanu a v asijských zemích: Hlavní příčina slepoty</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japonsko chce zrušit monopoly App Store společností Apple a Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japonsko plánuje zavést předpisy, které by technologické giganty, jako jsou Apple a Google, přinutily povolit ve svých mobilních operačních systémech obchody s aplikacemi třetích stran a alternativní možnosti plateb.</li>
<li>Cílem je řešit údajné zneužívání dominantního postavení na japonském trhu.</li>
<li>Předpokládá se, že legislativa, která se bude týkat obchodů s aplikacemi a platbami, vyhledávání, prohlížečů a operačních systémů, bude parlamentu předložena do roku 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZJaponsko chce zrušit monopoly App Store společností Apple a Google</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komplexní průvodce skrytými funkcemi a chováním serveru Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá funkcemi, chováním a pokyny platformy Hacker News, včetně moderátorů, snižování počtu komentářů a označování komentářů.</li>
<li>Zmiňuje bonusové funkce, jako jsou Hacker News Classic a Hacker News Lists.</li>
<li>V článku se také hovoří o dostupnosti datové sady Hacker News na BigQuery pro analýzu dat a strojové učení, o oficiálních RSS kanálech, funkci HN Search a filtrování obsahu na Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZKomplexní průvodce skrytými funkcemi a chováním serveru Hacker News</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vakcína proti rakovině mRNA-4157 zlepšuje léčbu přípravkem Keytruda, snižuje recidivu o 49 %: Studie fáze 2b]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnosti Moderna a Merck spolupracují na vývoji vakcíny proti rakovině založené na mRNA s názvem mRNA-4157.</li>
<li>Vakcína vykazuje slibné výsledky v prevenci recidivy nebo úmrtí na melanom v kombinaci s léčbou Keytrudou společnosti Merck.</li>
<li>Ve studii fáze 2b snížila kombinovaná léčba riziko recidivy nebo úmrtí o 49 % po třech letech ve srovnání se samotnou léčbou přípravkem Keytruda.</li>
<li>Tato pozitivní zjištění vedla k zahájení třetí fáze studie kombinované léčby.</li>
<li>Vakcína by mohla být v některých zemích k dispozici ke zrychlenému schválení do roku 2025.</li>
<li>Společnosti Moderna a Merck zkoumají možnosti použití vakcíny i u jiných typů rakoviny, například u nemalobuněčného karcinomu plic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZVakcína proti rakovině mRNA-4157 zlepšuje léčbu přípravkem Keytruda, snižuje recidivu o 49 %: Studie fáze 2b</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustrace z online nakupování: Chaos na webových stránkách a nejasné filtry]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mluvčí vyjadřuje frustraci z přehršle možností a nepřehlednosti různých internetových stránek.</li>
<li>Zpochybňují hodnotu tolika možností a jsou zmateni nejasnými kategoriemi a filtry.</li>
<li>Uvádíme konkrétní příklady, například problémy se společnostmi Costco, Lazada a Nintendo.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZFrustrace z online nakupování: Chaos na webových stránkách a nejasné filtry</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon Prime Video zavede reklamy a bude si účtovat příplatek za zážitek bez reklam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Od 29. ledna bude služba Amazon Prime Video nabízet omezené množství reklam, pokud si zákazníci nezvolí službu bez reklam a nezaplatí měsíční poplatek 2,99 USD.</li>
<li>Cílem tohoto kroku je umožnit společnosti Amazon investovat do obsahu a lépe konkurovat ostatním streamovacím službám.</li>
<li>Zatímco měsíční cena služby Amazon Prime zůstane stejná, možnost streamování bez reklam zvýší celkovou cenu na necelých 18 dolarů, což odpovídá přístupu jiných streamovacích služeb, jako jsou Disney Plus a Netflix, které zahrnují reklamy ve svých levnějších tarifech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZAmazon Prime Video zavede reklamy a bude si účtovat příplatek za zážitek bez reklam</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Naváděcí počítač Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: srovnání výpočetního výkonu a funkcí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nabíječka Anker PowerPort Atom PD 2 má ve srovnání s naváděcím počítačem Apollo 11 výrazně rychlejší procesor, který je podle odhadů 563krát rychlejší.</li>
<li>Nabíječka Anker také nabízí více úložného prostoru pro programy než počítač Apollo 11.</li>
<li>Není však jasné, zda lze specializované hardwarové možnosti počítače Apollo 11 replikovat v softwaru, což vyžaduje další analýzu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZNaváděcí počítač Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: srovnání výpočetního výkonu a funkcí</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Optimalizace výuky pro vývojáře softwaru: Strategie podpořené výzkumem a praktické dopady]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek zdůrazňuje význam neustálého učení pro vývojáře softwaru a předkládá výzkumem podložené poznatky o lidské paměti a učení, které jsou použitelné v této oblasti.</li>
<li>Zdůrazňuje potřebu sladit výukové metody s vyučovaným obsahem a nabízí praktické důsledky pro zlepšení výsledků učení.</li>
<li>Článek se zabývá výzvami v oblasti programovacích schopností a poskytuje doporučení pro nábor a školení osob, přičemž zdůrazňuje důležitost zachování růstového myšlení a orientace na cíl, aby bylo možné překonat neúspěchy a selhání. Zdůrazňuje také hodnotu poskytování upřímné zpětné vazby a podpory, která podporuje rozvoj dovedností a růstové myšlení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZOptimalizace výuky pro vývojáře softwaru: Strategie podpořené výzkumem a praktické dopady</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Game Boy Color: vylepšení a inovace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Game Boy, přenosná verze NES, byl vydán v roce 1989 a získal si velkou popularitu.</li>
<li>Prošel dvěma revizemi a dvěma generacemi, včetně černobílého Game Boye a Game Boye Color.</li>
<li>Game Boy Color měl dvojnásobnou taktovací frekvenci, zpětnou kompatibilitu a přidané funkce, jako je přepínání bank a rozšířená paměť.</li>
<li>Systém měl omezené grafické možnosti, ale obsahoval palety a dlaždice pro vizuální efekty.</li>
<li>Měl zvukový systém se čtyřmi kanály pro různé průběhy.</li>
<li>Proces zavádění zahrnoval inicializaci paměti RAM, kopírování log a kontrolu kazet.</li>
<li>Game Boy Color měl různé režimy pro spouštění her a mohl komunikovat s ostatními konzolemi.</li>
<li>Pro kontrolu distribuce byla zavedena protipirátská opatření.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZGame Boy Color: vylepšení a inovace</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kusový stůl: Nejelegantnější a nejefektivnější datová struktura pro textový editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyvíjí textový editor a vyhodnocuje různé datové struktury pro základní rozhraní API.</li>
<li>Mezi zkoumané možnosti patří pole, lano (binární stromová struktura), vyrovnávací paměť s mezerami a tabulka kusů.</li>
<li>Autor dochází k závěru, že kusový stůl je nejlepší volbou díky své eleganci a efektivitě.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZKusový stůl: Nejelegantnější a nejefektivnější datová struktura pro textový editor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akvizice soukromého kapitálu poškozují péči o pacienty, zjistila studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Celostátní studie provedená Harvard Medical School ukazuje, že kvalita péče se po převzetí nemocnic soukromými kapitálovými společnostmi snižuje.</li>
<li>Pacienti v těchto nemocnicích jsou vystaveni vyššímu riziku stavů, kterým lze předcházet, a nepříznivých následků, jako jsou pády a infekce.</li>
<li>Zjištění poukazují na možný konflikt mezi motivy zisku a péčí o pacienty a jejich bezpečností a vyvolávají obavy ohledně dopadu soukromého kapitálu ve zdravotnictví.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZAkvizice soukromého kapitálu poškozují péči o pacienty, zjistila studie</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Velká Británie dosáhla historického snížení emisí uhlíku, aniž by si toho veřejnost a politici všimli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Velká Británie se stala první velkou zemí skupiny G20, která snížila emise uhlíku na polovinu a její současná produkce je nižší než 320 milionů tun.</li>
<li>Tento úspěch je významný, protože dokládá pokrok země ve snižování uhlíkové stopy, přestože má větší počet obyvatel a ekonomiku.</li>
<li>Je překvapivé, že tomuto úspěchu věnují volební skupiny a politici jen malou pozornost a aktivně ho nepropagují. Údaje jsou k dispozici na datovém centru The Spectator, které sleduje Global Carbon Project.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZVelká Británie dosáhla historického snížení emisí uhlíku, aniž by si toho veřejnost a politici všimli</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Získejte jedinečné nápady na aktivity o prázdninách s Whataaabout.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorka vytvořila webové stránky whataaabout.com, jejichž cílem je nabízet nápady na rychlé a osobité zážitky.</li>
<li>Cílem webu je zpestřit autorovu každodenní rutinu a podpořit jeho celoživotní učení.</li>
<li>Uživatelé jsou vyzýváni, aby poskytovali zpětnou vazbu a návrhy k činnostem organizovaným na webových stránkách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whataaabout.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZZískejte jedinečné nápady na aktivity o prázdninách s Whataaabout.com</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Používání programu Make: Zjednodušení procesu vytváření souborů Makefile v systému Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Příkaz make(1) v Linuxu lze použít k sestavení souborů v jazycích C, C++ a Fortran, aniž by bylo nutné vytvářet soubor Makefile.</li>
<li>Proměnné prostředí jako CFLAGS a LDLIBS lze použít k předání příznaků kompilátoru a linkeru příkazu make.</li>
<li>Zahrnutí pravidla do souboru Makefile umožňuje automatické obnovení zdrojových souborů při změně hlavičkových souborů a přidání čistého cíle může odstranit objektové soubory a binární soubory.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.causal.agency/001-make.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZPoužívání programu Make: Zjednodušení procesu vytváření souborů Makefile v systému Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zavádějící otázka testu SAT: Počítání rotací a brilantní online učení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V roce 1982 došlo při zkoušce SAT k chybě, kdy studenti objevili nesprávnou odpověď na testovou otázku.</li>
<li>Článek seznamuje s konceptem počítání rotací a vysvětluje jeho využití v oborech, jako je astronomie.</li>
<li>Pojednává o klesajícím významu standardizovaných testů a doporučuje online vzdělávací platformu Brilliant pro zlepšení kritického myšlení a dovedností řešit problémy. Článek nabízí bezplatnou zkušební verzi a vyjadřuje poděkování společnosti Brilliant za sponzorování videa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZZavádějící otázka testu SAT: Počítání rotací a brilantní online učení</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktivní mapa zpřístupňuje chicagský územní plán]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2nd City Zoning je interaktivní mapa navržená pro zjednodušení územního plánu Chicaga, inspirovaná hrou Sim City 2000 a využívající barevně odlišené územní obvody.</li>
<li>Uživatelé se mohou pohybovat po mapě a zjistit, jaká je struktura zón, určit stav zón pro jejich budovy a najít ideální místa pro jejich podnikání.</li>
<li>Na projektu spolupracovali DataMade, Derek Eder a Juan-Pablo Velez a jeho součástí je grafika, zvuky a hudba, které zvyšují zapojení uživatelů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://secondcityzoning.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-27T00:00:00.000ZInteraktivní mapa zpřístupňuje chicagský územní plán</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stirling-PDF: Nástroj pro manipulaci s PDF pro místní použití s mnoha funkcemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stirling-PDF je lokálně hostovaný webový nástroj pro manipulaci se soubory PDF, který nabízí funkce jako rozdělování, slučování, konverze a další.</li>
<li>Nástroj zajišťuje bezpečnost a soukromí souborů, aniž by bylo nutné provádět odchozí hovory za účelem sledování nebo vedení záznamů.</li>
<li>Využívá technologie jako Spring Boot, Thymeleaf, PDFBox, LibreOffice a další a lze k němu přistupovat prostřednictvím hostované instance nebo jej spustit lokálně pomocí Dockeru nebo Podmanu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZStirling-PDF: Nástroj pro manipulaci s PDF pro místní použití s mnoha funkcemi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Náročné projekty pro programátory: Textový editor, hra, překladač, operační systém, tabulkový procesor, emulátor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley navrhuje řadu náročných softwarových projektů, které si mohou programátoři vyzkoušet, například sestavení textového editoru, 2D hry typu Space Invaders, kompilátoru Tiny BASIC, mini operačního systému, tabulkového procesoru a emulátoru herní konzole.</li>
<li>Prostřednictvím těchto projektů mohou programátoři získat cenné znalosti a dovednosti v oblasti klíčových konceptů.</li>
<li>Henley ke každému projektu uvádí doporučení k další četbě a připojuje seznam dalších nápadů na projekty od čtenářů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZNáročné projekty pro programátory: Textový editor, hra, překladač, operační systém, tabulkový procesor, emulátor</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Příspěvky na blogu Top Software v roce 2023: Další informace o škálování systémů, optimalizaci architektur, programovacích jazycích a dalších!]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hledá příspěvky na blogy o softwarovém inženýrství, které se týkají například škálování systému, architektury, optimalizace, programovacích jazyků a zajímavých funkcí.</li>
<li>Jsou otevřeny doporučením od projektů open source, společností nebo jednotlivců.</li>
<li>Rovněž pozdravují na svátky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38765176</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZPříspěvky na blogu Top Software v roce 2023: Další informace o škálování systémů, optimalizaci architektur, programovacích jazycích a dalších!</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inženýr ve výslužbě vyhrál spor o první dodatek proti státní radě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wayne Nutt, inženýr v důchodu ze Severní Karolíny, vyhrál soudní spor proti státnímu úřadu pro zkoušky a zeměměřičství, který se řídí prvním dodatkem.</li>
<li>Nuttovi bylo správní radou řečeno, aby přestal sdílet své inženýrské názory na internetu bez státní licence.</li>
<li>Soud rozhodl v Nuttův prospěch a konstatoval, že stát porušil jeho práva vyplývající z prvního dodatku, čímž vytvořil důležitý precedens pro ostatní v podobných situacích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZInženýr ve výslužbě vyhrál spor o první dodatek proti státní radě</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zlepšení ověřování hesel SSH pomocí správce hesel a obalu Zsh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá neinteraktivním ověřováním hesel SSH a nabízí obal Zsh pro načítání hesel ze správce hesel.</li>
<li>Představuje metodu, jak přimět scp, aby využíval vlastní funkci ssh.</li>
<li>V příspěvku jsou zdůrazněny výhody používání veřejných klíčů namísto hesel a diskutovány problémy spojené s ověřováním na základě certifikátů a granulárnějšími metodami autorizace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZZlepšení ověřování hesel SSH pomocí správce hesel a obalu Zsh</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kvůli aktualizaci softwaru je vozidlo nepojízdné, majitel má kontaktovat podporu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aktualizace softwaru vozidla selhala a vozidlo je nepoužitelné.</li>
<li>Majitel je vyzván, aby se obrátil na zákaznickou podporu a požádal o pomoc.</li>
<li>V příspěvku nejsou uvedeny žádné další podrobnosti týkající se konkrétního problému ani způsobu jeho řešení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZKvůli aktualizaci softwaru je vozidlo nepojízdné, majitel má kontaktovat podporu</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Závada WiFi během letu způsobená přeplněnou sítí s 55 připojenými zařízeními]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jednotlivec se setkal s problémy s wifi za letu, které byly způsobeny nedostatkem pronájmu DHCP.</li>
<li>V době výskytu problému bylo k síti wifi připojeno 55 zařízení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&amp;t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZZávada WiFi během letu způsobená přeplněnou sítí s 55 připojenými zařízeními</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Společnost Contest Factory využívá rozsáhlé softwarové patenty k žalování organizátorů online soutěží, které napadla EFF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Contest Factory podala několik žalob proti společnostem pořádajícím online soutěže a tvrdí, že její patenty pokrývají širokou škálu online soutěží.</li>
<li>Nadace Electronic Frontier Foundation (EFF) tvrdí, že tyto softwarové patenty poškozují právo lidí vyjadřovat se a podílet se na online kultuře.</li>
<li>EFF se domnívá, že takové patenty neměly být uděleny, a zasazuje se o přístupnější proces napadání těchto patentů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZSpolečnost Contest Factory využívá rozsáhlé softwarové patenty k žalování organizátorů online soutěží, které napadla EFF</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TKey: USB klíčový počítač pro zabezpečené aplikace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tillitis TKey je počítač s USB klíčem, který je speciálně vytvořen pro spouštění zabezpečených aplikací, které nabízejí různé bezpečnostní funkce, jako je šifrování a generování tokenů.</li>
<li>Je vybaven 32bitovým procesorem RISC-V, hardwarově podporovanou randomizací adres a kódováním paměti RAM a nemá žádné trvalé úložiště.</li>
<li>Zařízení zajišťuje integritu načtené aplikace měřením pomocí jedinečného tajemství zařízení (UDS) a složeného identifikátoru zařízení (CDI) a všechny jeho softwarové a hardwarové konstrukce jsou open source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.tillitis.se/intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTKey: USB klíčový počítač pro zabezpečené aplikace</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dosažení reprodukovatelnosti v zálohách systému Git vynucením jednovláknového spouštění]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor narazil na problémy s nedeterministickým chováním při zálohování repozitářů git.</li>
<li>Jako příčinu identifikovali proces svazování a vyřešili ji vynucením jednovláknové operace v systému git.</li>
<li>Výsledkem kompromisu v oblasti výkonu je deterministický výstup, který umožňuje reprodukovatelnost záloh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZDosažení reprodukovatelnosti v zálohách systému Git vynucením jednovláknového spouštění</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Německé soudy potvrdily svobodu uživatelů: Ad-blockery a autorské právo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávné soudní případy v Německu potvrdily právo uživatelů internetu používat blokátory reklam jako prostředek, jak se vyhnout vtíravé reklamě.</li>
<li>Soudní rozhodnutí uvádějí, že používání blokátorů reklam neporušuje autorská práva, a poskytují tak uživatelům právní ochranu.</li>
<li>Soud však také rozhodl, že společnosti se mohou rozhodnout vyloučit uživatele s blokátory reklam z přístupu ke svému obsahu nebo zavést model placeného přístupu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZNěmecké soudy potvrdily svobodu uživatelů: Ad-blockery a autorské právo</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sestavte si vlastní projektor nočních hodin: (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIY Night Clock Projector je projekt, který spočívá v sestrojení hodinového projektoru, který dokáže v noci promítat čas na strop.</li>
<li>Projekt využívá malou negativní obrazovku LCD a vypočítává velikost obrazu na základě ohniskové vzdálenosti.</li>
<li>Obsahuje dvě desky plošných spojů určené pro konstrukci elektroniky a nabízí různé varianty pouzdra. Kromě toho jsou k dispozici soubory ke stažení pro schémata, rozvržení, kusovníky a 3D soubory STL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZSestavte si vlastní projektor nočních hodin: (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzestup cenově dostupné výpočetní techniky: Od mainframů k mikropočítačům]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento článek zpochybňuje představu pokroku v oblasti výpočetní techniky a poukazuje na vývoj jednodušších a levnějších modelů počítačů v průběhu historie.</li>
<li>Zkoumá vývoj počítačů od mainframů k mikropočítačům v 80. letech 20. století a kompromisy mezi jednoduchostí a cenovou dostupností.</li>
<li>Pojednává o vývoji, možnostech a úpadku strojů Newton, Lisp a Smalltalk a také o různých operačních systémech. Rovněž nastoluje otázky týkající se používání více programovacích jazyků a výhod specializovaného hardwaru.</li>
<li>Článek zmiňuje různé přístupy k návrhu při vývoji softwaru a ústup jazyka Lisp ve prospěch levného a zaměnitelného softwaru.</li>
<li>V závěru jsou uvedeny různé softwary, technologie a témata, jako je Microsoft Office, Visual Studio, open source software, programovací jazyky a vzdělávání.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-26T00:00:00.000ZVzestup cenově dostupné výpočetní techniky: Od mainframů k mikropočítačům</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
