<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 10:17:40 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Problém s mrkví]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá konceptem &quot;problémů s mrkví&quot;, kdy úspěšní jednotlivci nebo společnosti uvádějí ostatní v omyl a nutí je investovat čas a úsilí do neúčinných nebo zavádějících strategií.</li>
<li>Příkladem mohou být sportovci, kteří užívají steroidy, ale poskytují alternativní vysvětlení pro své lepší výkony, a společnosti, které používají klamavé taktiky ke zvýšení příjmů.</li>
<li>Autor zdůrazňuje, že pro orientaci v těchto situacích a vyhnutí se pastem mrkvových problémů je důležité být zasvěceným člověkem a mít přístup k soukromým informacím.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZProblém s mrkví</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zkoumání vnitřností Linuxu v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>První verze systému Linux, v0.01, obsahovala pouze 10 239 řádků kódu a byla pevně zakódována pro architekturu Intel 386.</li>
<li>Autor zkoumá různé aspekty verze v0.01, včetně systémových volání, podporovaného souborového systému, plánovače a použití jazyka assembleru.</li>
<li>Moderní řetězce nástrojů se při pokusech o kompilaci verze v0.01 potýkají s problémy, což z ní činí jedinečnou a zajímavou kódovou základnu, kterou je třeba studovat a učit se z ní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZZkoumání vnitřností Linuxu v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nahrávací společnosti podaly na internetový archiv novou žalobu pro porušení autorských práv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnosti UMG, Capitol a Sony podaly žalobu za porušení autorských práv na Internet Archive a jeho zakladatele Brewstera Kalea s tím, že tato organizace neoprávněně pořizuje kopie nahrávek chráněných autorskými právy a nelegálně je šíří.</li>
<li>Žaloba je konkrétně zaměřena na projekt Great 78 Project společnosti Internet Archive, jehož cílem je uchovávat a zkoumat nahrávky na 78 otáček za minutu.</li>
<li>Nahrávací společnosti tvrdí, že bylo porušeno 2 749 děl umělců, jako jsou Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong a Bing Crosby. Žalobci požadují náhradu škody a soudní zákaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZNahrávací společnosti podaly na internetový archiv novou žalobu pro porušení autorských práv</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozhovor s majitelem novin, do kterých vtrhli policisté]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Policie provedla razii v místních novinách Marion County Record v Kansasu.</li>
<li>Zátah může souviset s vyšetřováním údajného sexuálního zneužití ze strany policejního šéfa, které noviny vedly.</li>
<li>Příznivci projevili solidaritu s novinami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZRozhovor s majitelem novin, do kterých vtrhli policisté</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[tRPC - Vytváření a konzumace typově bezpečných rozhraní API bez schémat nebo generování kódu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tRPC je výkonný nástroj pro vývojáře, který umožňuje snadno vytvářet rozhraní API typu end-to-end.</li>
<li>Nabízí automatické zabezpečení typů a bezproblémové prostředí pro vývojáře, díky čemuž si jej vývojáři velmi pochvalují.</li>
<li>tRPC je kompatibilní s více frameworky a má malou velikost balíčku, což vývojářům umožňuje snadno definovat procedury a vytvářet servery HTTP. Klienti se mohou připojit k serveru a dotazovat se na data pomocí automatického doplňování jazyka TypeScript, což výrazně zlepšuje kvalitu kódu, rychlost dodávek a spokojenost vývojářů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Vytváření a konzumace typově bezpečných rozhraní API bez schémat nebo generování kódu</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sluchové iluze s příklady od Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek zkoumá sluchové iluze v hudbě na příkladech písní skupiny Daft Punk.</li>
<li>Vysvětluje obor psychoakustika, který se zabývá studiem vnímání zvuku a audiologií.</li>
<li>Článek se zabývá dvěma sluchovými iluzemi: efektem kontinuity a efektem fonematické obnovy, jakož i oktávovou iluzí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSluchové iluze s příklady od Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Systémy hlubokého učení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Přehled obsahuje podrobný rozvrh přednášek kurzu Deep Learning Systems, který nabízí společnost DL Systems.</li>
<li>Rozvrh obsahuje informace o tématech, termínech přednášek na CMU i online, lektorech, diapozitivech a videozáznamech.</li>
<li>Videozáznamy přednášek pro veřejný online kurz budou pro snadný přístup k dispozici na stránce kurzu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSystémy hlubokého učení</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Můj příběh 0->100 milionů dolarů->0 milionů dolarů za 5 let]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uživatelé Redditu diskutují o problémech a kritice při hledání financování rizikového kapitálu pro začínající podniky a sdílejí osobní zkušenosti s tlakem na rychlý růst a negativními dopady na jejich podnikání.</li>
<li>Někteří uživatelé obhajují bootstrapping a samofinancování startupu a zdůrazňují výhody a úspěch, který může tento přístup přinést.</li>
<li>Z rozhovoru vyplývá, že názory na rizikové fondy se různí, někteří před jejich vlivem varují, jiní naopak uznávají, že při správném řízení mají potenciál k úspěchu. Celkově je v komentářích vyjádřena nespokojenost a rozčarování ze systému rizikového kapitálu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZMůj příběh 0-&gt;100 milionů dolarů-&gt;0 milionů dolarů za 5 let</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 let Vimu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graf ukazuje dvacetiletý vývoj gitového repozitáře Vim a zdůrazňuje obětavé úsilí správců při vývoji Vimu a zachování jeho podstaty.</li>
<li>Zdůrazněny jsou klíčové milníky, jako je první konference VimConf v roce 2013, přechod Vimu na GitHub v roce 2015 a zavedení Neovimu.</li>
<li>Tabulka také připomíná oslavy 25. narozenin Vimu a nejnovější verze Vimu, které jsou podpořeny informacemi z GitHubu, Hacker News, Wikipedie a marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 let Vimu</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nezákonné razie přispěly ke smrti spolumajitele novin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spolumajitel novin ve městě Marion ve státě K.S. zemřel během nezákonných razií.</li>
<li>Nezaplacené daně vzrostly o 24 %.</li>
<li>Desetileté dítě často navštěvuje centrum pro seniory a přináší obyvatelům radost.</li>
<li>Internetové monitory sehrály klíčovou roli při zadržení podezřelého z dětské pornografie.</li>
<li>Restauratér obvinil noviny i radní.</li>
<li>Probíhá dražba za účelem vymáhání nezaplacených daní.</li>
<li>Noviny se těší příznivé pověsti již tři roky po sobě.</li>
<li>Předpověď počasí hlásí přeháňky a bouřky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZNezákonné razie přispěly ke smrti spolumajitele novin</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vyždímejte ze systému, který máte, maximum.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se s vámi podělí o své zkušenosti se zvyšováním výkonu databáze optimalizací dotazů a laděním nastavení namísto implementace složitých řešení, jako je sharding nebo mikroslužby.</li>
<li>Zdůrazňují, že je důležité maximalizovat účinnost stávajících systémů před zavedením další složitosti.</li>
<li>Výsledkem jejich úsilí bylo znatelné snížení využití procesoru a větší prostor pro budoucí rozšíření. Autor navrhuje odložit složitost na co nejdelší dobu, přičemž uznává, že nakonec může být nezbytná.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZVyždímejte ze systému, který máte, maximum.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soudce poslal Sama Bankmana-Frieda do vězení za ovlivňování svědků]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zakladatel společnosti FTX Sam Bankman-Fried byl americkým soudcem poslán do vězení za údajné ovlivňování svědků.</li>
<li>Bankman-Friedova žádost o odklad vazby do odvolání byla zamítnuta a očekává se, že zůstane ve vazbě až do říjnového trestního řízení.</li>
<li>Vláda tvrdí, že Bankman-Fried se vyhýbal podmínkám kauce a ovlivňoval svědky tím, že zasílal e-maily médiím, telefonoval zástupcům tisku a poskytl deníku New York Times soukromé záznamy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSoudce poslal Sama Bankmana-Frieda do vězení za ovlivňování svědků</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wendelstein 7-X: Obrat energie v gigajoulech za osm minut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Experiment jaderné fúze Wendelstein 7-X v Německu dosáhl významného milníku, když po dobu osmi minut generoval energetické plazma s obratem energie v gigajoulech.</li>
<li>Tím byl překonán cílový energetický obrat 1 gigajoule a stanoven nový rekord v době vybíjení.</li>
<li>Cílem experimentu je zvýšit energetický obrat na 18 gigajoulů a udržet stabilitu plazmatu po dobu půl hodiny s cílem vyvinout klimaticky šetrnou a udržitelnou elektrárnu využívající magnetické pole k udržení vodíkového plazmatu ve vakuové komoře.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Obrat energie v gigajoulech za osm minut</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Stránky YouTube-Dl jsou offline, protože poskytovatel hostingu prosazuje soudem nařízený zákaz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky youtube-dl, populárního softwaru pro ripování YouTube, byly odstraněny poskytovatelem hostingu Uberspace na základě soudního příkazu v rámci žaloby za porušení autorských práv.</li>
<li>Společnosti Sony, Warner a Universal podaly žalobu s tvrzením, že software umožňuje uživatelům obcházet opatření YouTube na ochranu autorských práv.</li>
<li>Společnost Uberspace se původně proti rozhodnutí odvolala, ale poté, co hudební společnosti složily kauci, musela webové stránky stáhnout, ačkoli plánuje pokračovat v právní bitvě v naději, že se jí podaří příkaz zrušit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZStránky YouTube-Dl jsou offline, protože poskytovatel hostingu prosazuje soudem nařízený zákaz</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink a Tailscale jsou open-source řešení pro bezpečný vzdálený přístup a připojení v sítích.</li>
<li>Tailscale je platforma SaaS (Software-as-a-Service), která poskytuje VPN s nulovou konfigurací pomocí protokolu WireGuard a s architekturou peer-to-peer mesh.</li>
<li>Narrowlink je samostatně hostovaná platforma s modelem klient-agent-brána, která nabízí flexibilitu, transparentnost a zabezpečení spolu s volitelným end-to-end šifrováním.</li>
<li>Narrowlink podporuje granulární řízení přístupu, může být nasazen za CDN a nabízí více možností publikování webových služeb než Tailscale.</li>
<li>Tailscale se zaměřuje na konektivitu zařízení, snadné použití a hrubý výkon, zatímco Narrowlink upřednostňuje přizpůsobení, řízení přístupu a zabezpečení prostřednictvím samostatně hostovaného řešení.</li>
<li>Narrowlink je efektivnější z hlediska velikosti binárních souborů, využití paměti a využití procesoru než Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80 % šéfů tvrdí, že lituje dřívějších plánů na návrat do funkce.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80 % šéfů lituje svých původních rozhodnutí o plánech návratu do zaměstnání, protože si uvědomují, že měli vzít v úvahu preference zaměstnanců a nespoléhat se pouze na názory vedoucích pracovníků.</li>
<li>Společnosti jako Disney, Starbucks a BlackRock vyžadují více osobní práce, zatímco Zoom změnil svou politiku a umožňuje zaměstnancům vybrat si mezi hybridní, osobní a vzdálenou prací.</li>
<li>Společnosti, které zapojují zaměstnance do rozhodování, mají větší úspěch při návratu do kanceláře, zatímco ty, které uplatňují přísné zásady bez přispění zaměstnanců, mají problémy s fluktuací. Společnosti jako Ernst &amp; Young zaznamenaly pozitivní reakce zaměstnanců poté, co zavedly proplácení nákladů na dojíždění a péči o děti. Může trvat ještě rok nebo dva, než společnosti zavedou spokojenou kancelářskou rutinu pro zaměstnance i šéfy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80 % šéfů tvrdí, že lituje dřívějších plánů na návrat do funkce.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dolaďování Lamy-2: komplexní případová studie pro přizpůsobení vlastních modelů]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jemné vyladění modelů Llama-2 pro konkrétní úlohy zpracování přirozeného jazyka nabízí v některých úlohách vyšší výkon než GPT-4.</li>
<li>Použití platforem Ray a Anyscale umožňuje rychlejší a lépe zvládnutelné procesy dolaďování.</li>
<li>Zkoumají se výzvy a omezení jemného doladění, konstrukce výzev a potenciál několikavýběrových výzev, které ukazují slibné zlepšení přesnosti a výkonu, zejména v úlohách s tabulkami dat a matematickým uvažováním.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZDolaďování Lamy-2: komplexní případová studie pro přizpůsobení vlastních modelů</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - open-source alternativa HashiCorp Vault]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical je open-source platforma pro správu tajemství s end-to-end šifrováním.</li>
<li>Nabízí uživatelsky přívětivý ovládací panel, klientské SDK a nativní integraci s platformami, jako je GitHub.</li>
<li>Mezi funkce patří tajné verzování, řízení přístupu, tajné skenování a možnost nasazení v místě instalace nebo použití spravované služby Infisical Cloud.</li>
<li>Uživatelé mohou do projektu přispívat a hlásit bezpečnostní chyby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - open-source alternativa HashiCorp Vault</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Úvahy o deseti letech po Snowdenových odhaleních]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento RFC se zamýšlí nad důsledky zveřejnění informací NSA Edwardem Snowdenem v roce 2013 a diskutuje o jejich dopadu na bezpečnost, soukromí a lidská práva.</li>
<li>Obsahuje názory různých osobností a zkoumá úsilí IETF o zlepšení internetových protokolů a ochranu soukromí uživatelů.</li>
<li>Dokument uznává obtíže při zavádění protokolů na ochranu soukromí a zdůrazňuje význam dalšího výzkumu a propagace v této oblasti. Zabývá se také historickým pozadím šifrování a pokračujícím konfliktem mezi soukromím a vládním dohledem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Úvahy o deseti letech po Snowdenových odhaleních</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried se po úniku deníku své bývalé milenky vrátil do vězení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, zakladatel společnosti FTX, byl znovu poslán do vězení za to, že do New York Times vyzradil osobní deníkové záznamy své bývalé přítelkyně a bývalé generální ředitelky společnosti Alameda Research Caroline Ellisonové.</li>
<li>Federální soudce to považoval za zastrašování svědků a ovlivňování poroty, což vedlo k uvěznění Bankmana-Frieda, přestože byl předtím propuštěn na kauci za obvinění z podvodu.</li>
<li>Ellison, který se přiznal k obviněním spojeným s krachem FTX, bude svědčit proti Bankman-Friedovi výměnou za nižší trest.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried se po úniku deníku své bývalé milenky vrátil do vězení</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Boss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, tvůrce Vimu, je v technologické komunitě považován za vzor díky svým zásadám řešení problémů a skromnosti.</li>
<li>Neovim je odvozenina Vimu, jejímž cílem je experimentovat, zlepšit dokumentaci, zvýšit rozšiřitelnost a umožnit vkládání.</li>
<li>Článek zdůrazňuje význam pragmatismu a udržování cíle, přičemž zdůrazňuje potřebu porovnávat činy s výsledky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Boss</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Budoucnost projektu Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diskutuje se o budoucnosti projektu Vim, včetně plánů na aktualizaci údržby a případného přijetí modernějšího přístupu.</li>
<li>Organizace udělila přístup ke službě GitHub a vyzývá další členy, aby se připojili.</li>
<li>Diskutuje se o případném přesunu domovské stránky Vimu k jinému poskytovateli, s podporou ostatních členů a s návrhy na budoucí vývoj.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZBudoucnost projektu Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Společnost HashiCorp přijímá licenci Business Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Technologická společnost HashiCorp bude pro své budoucí verze produktů používat licenci Business Source License (BSL), aby podpořila svou komunitu a poskytla otevřený software.</li>
<li>BSL povoluje kopírování, úpravy, další šíření, nekomerční použití a komerční použití za určitých podmínek.</li>
<li>Cílem změny licence je vyřešit obavy z toho, že dodavatelé budou těžit z projektů s otevřeným zdrojovým kódem, aniž by se jim odvděčili, a nadále budou zveřejňovat zdrojový kód a úzce spolupracovat s partnery a zákazníky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZSpolečnost HashiCorp přijímá licenci Business Source</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zdrojový kód pro nové vydání Quake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úložiště obsahuje kód pro nadcházející reedici Quake II z roku 2023 a nabízí nové možnosti modifikace.</li>
<li>Kódová základna vyžaduje kompilátor C++17 a je kompatibilní s více platformami.</li>
<li>Byly provedeny změny, které zlepšují hratelnost, optimalizují funkce, jako je formátování tisku a tlumení zvuku, a opravují chyby. Aktualizace zahrnuje také úpravy datových hodnot a struktur a nové funkce a proměnné.</li>
<li>Systém ukládání byl vylepšen o podporu importu/exportu souborů JSON.</li>
<li>Aktualizace protokolu serveru zajišťují kompatibilitu a zavádějí nové funkce.</li>
<li>Podrobné informace o komunikaci mezi serverem a klientem, včetně příkazů a zpráv vyměňovaných mezi serverem a klientem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZZdrojový kód pro nové vydání Quake 2</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kanály MS Teams nemohou obsahovat názvy zařízení MS-DOS.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>První článek se zabývá omezeními a specifikacemi služby Microsoft Teams a zahrnuje témata, jako jsou omezení týmu a členů, zasílání zpráv, schůzky a hovory.</li>
<li>Druhý dokument se zaměřuje na omezení a funkce služby Microsoft Teams, včetně účastníků schůzek, omezení nahrávání, úložiště a kompatibility s prohlížeči.</li>
<li>Třetí dokument poskytuje přehled podpory prohlížečů pro Microsoft Teams, doporučuje použití určitých prohlížečů a zmiňuje případná omezení a známé problémy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZKanály MS Teams nemohou obsahovat názvy zařízení MS-DOS.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brzy se objeví rozšíření Firefoxu pro stolní počítače pro nadcházející verzi systému Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla zavádí podporu otevřeného ekosystému rozšíření ve Firefoxu pro Android.</li>
<li>Vývojáři mohou optimalizovat svá rozšíření pro počítače pro mobilní použití ve Firefoxu pro Android.</li>
<li>Firefox pro Android bude jediným velkým prohlížečem pro Android, který bude tento ekosystém rozšíření podporovat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZBrzy se objeví rozšíření Firefoxu pro stolní počítače pro nadcházející verzi systému Android</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zapamatovávají si modely strojového učení, nebo zobecňují?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vědci objevili ve strojovém učení fenomén zvaný &quot;grokking&quot;, který popisuje přechod od zapamatování si tréninkových dat k zobecnění na neznámých vstupech.</li>
<li>Ve své studii zjistili, že rozpad váhy hraje klíčovou roli při efektivním zobecňování modelů.</li>
<li>Výskyt &quot;grokking&quot; závisí na faktorech, jako je velikost modelu, rozpad váhy a velikost dat, což poukazuje na důležitost těchto prvků ve strojovém učení.</li>
<li>V textu jsou také popsány různé techniky, které zabraňují nadměrnému přizpůsobení modelů strojového učení.</li>
<li>Pojednává o vztahu mezi úhly v matematických operacích a výstupy neuronových sítí.</li>
<li>Kromě toho text odkazuje na různé dokumenty a články týkající se strojového učení a umělé inteligence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZZapamatovávají si modely strojového učení, nebo zobecňují?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moje domácí síť Overkill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podrobně popisuje nastavení své domácí sítě, včetně použití sítí Wireguard VPN a Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Diskutují o svém návodu na použití programu RIPE Atlas pro přesnou synchronizaci času a vytvoření serveru NTP pomocí počítače Raspberry Pi a GPS.</li>
<li>Autor zmiňuje různé modely Raspberry Pi a moduly GPS, které použil ve své konfiguraci, spolu s hostiteli ESXi, úložnými servery a NVR. Hovoří také o implementaci zálohovacích plánů a vylepšení napájení. Mezi další zmiňované komponenty patří optické kabely, záložní server TrueNAS, monitorování napájení, zařízení TinyPilot, anténa pro data ADS-B, meteorologická stanice a nastavení WiFi.</li>
<li>Autor plánuje budoucí projekty a sdílí varovný příběh o ignorování problémů s bateriemi v UPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZMoje domácí síť Overkill</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beta verze eSignature pro Dokumenty Google a Disk Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace spouští otevřenou beta verzi funkce elektronického podpisu v Dokumentech Google a Disku Google.</li>
<li>Tato funkce zefektivní pracovní postupy pro soloprůmyslníky a malé firmy, protože jim umožní žádat o podpisy oficiálních smluv a přidávat je k nim přímo v Dokumentech Google.</li>
<li>Další funkce, jako je auditní stopa, podpora více podpisů a kompatibilita s uživateli jiných služeb než Gmail, budou představeny později v tomto roce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZBeta verze eSignature pro Dokumenty Google a Disk Google</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zobrazit HN: Applite - Čistá homebrew aplikace pro macOS vytvořená pomocí SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite je bezplatná aplikace s otevřeným zdrojovým kódem pro systém macOS, která zjednodušuje správu aplikací třetích stran.</li>
<li>Používá správce balíčků Homebrew a poskytuje uživatelsky přívětivé rozhraní pro netechnické uživatele.</li>
<li>Aplikace Applite je bezpečná, nesleduje informace o uživateli a lze ji používat společně se stávajícími instalacemi Homebrew.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZZobrazit HN: Applite - Čistá homebrew aplikace pro macOS vytvořená pomocí SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je mi 17 let a napsal jsem tuto příručku o tom, jak procesory spouštějí programy.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; je technický článek, který se zabývá tím, jak počítač spouští programy, a pokrývá témata jako syscalls, spouštění programů a multitasking.</li>
<li>Autoři, @kognise a @hackclub, provedli výzkum a svá zjištění prezentují komplexním způsobem.</li>
<li>Článek je rozdělen do kapitol, přičemž kapitola 3 je doporučena čtenářům, kteří se s tématem již seznámili, a jejím cílem je poskytnout solidní znalosti o fungování počítačů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZJe mi 17 let a napsal jsem tuto příručku o tom, jak procesory spouštějí programy.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pokušení vývojáře rozšíření pro Chrome s otevřeným zdrojovým kódem (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Majitel rozšíření Hover Zoom+ Chrome obdržel několik obchodních nabídek na zpeněžení nebo koupi rozšíření.</li>
<li>Obavy o důvěru a tlak na vývojáře rozšíření vedly vlastníka k odmítnutí těchto nabídek.</li>
<li>Návrhy zahrnovaly zvýšení příjmů prostřednictvím partnerství, zpeněžení uživatelských dat a integraci obchodních SDK.</li>
<li>Majitel dává přednost finančnímu zabezpečení a rozhodl se tyto nabídky nevyužít.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZPokušení vývojáře rozšíření pro Chrome s otevřeným zdrojovým kódem (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chcete, aby se zaměstnanci vrátili do kanceláře? Pak dejte každému z nich kancelář]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V otevřených kancelářích může být hluk a nedostatek soukromí, což vede ke snížení produktivity a spokojenosti s prací.</li>
<li>Poskytnutí individuálních kanceláří pro pracovníky může podpořit jejich návrat do kanceláře a zvýšit produktivitu.</li>
<li>Náklady na poskytování kanceláří mohou být kompenzovány klesajícími náklady na kancelářské prostory v důsledku trendů práce na dálku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZChcete, aby se zaměstnanci vrátili do kanceláře? Pak dejte každému z nich kancelář</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CNET maže staré články, aby zlepšil své hodnocení ve vyhledávači Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET v rámci snahy o zvýšení svého hodnocení ve vyhledávači Google odstraňuje staré články.</li>
<li>Mateřská společnost CNETu, Red Ventures, zavedla podobnou strategii SEO ve všech svých pobočkách a již dříve využívala nástroje umělé inteligence ke generování článků.</li>
<li>Tento proces &quot;prořezávání obsahu&quot; bude v budoucnu prováděn nejméně jednou ročně.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET maže staré články, aby zlepšil své hodnocení ve vyhledávači Google</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Audit infrastruktury provedený společností Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Mullvad VPN prošla již třetím bezpečnostním auditem společnosti Radically Open Security, který se zaměřil na její infrastrukturu VPN.</li>
<li>Audit nezjistil žádný únik informací ani protokolování dat zákazníků, ale identifikoval různé problémy, jako je viditelnost provozu produkčních uživatelů na testovacích serverech.</li>
<li>Mullvad VPN plánuje tyto problémy řešit zavedením opatření, jako je auditování neautorizovaných přihlášení a odstranění podpory SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAudit infrastruktury provedený společností Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arpchat - posílejte zprávy svým přátelům ve stejné síti pouze pomocí ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt &quot;arpchat&quot; je open-source chatovací aplikace, která pro přenos zpráv mezi síťovými zařízeními používá protokol ARP (Address Resolution Protocol).</li>
<li>Podporuje přenos dlouhých zpráv a obsahuje systém zjišťování přítomnosti a srdečního rytmu a také kompresní funkce.</li>
<li>Projekt je napsán v jazyce Rust a na GitHubu si získal popularitu s 1,8 tisíci hvězdičkami. Návod k instalaci je k dispozici pro Windows a Linux a uživatelé jsou vyzýváni, aby hlásili případné problémy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - posílejte zprávy svým přátelům ve stejné síti pouze pomocí ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge: Replikace Postgresu do SQLite na Edge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge je open-source nástroj, který využívá logickou replikaci Postgresu k přenosu změn z databáze Postgres do místní databáze SQLite na okraji.</li>
<li>Umožňuje čtení z databáze SQLite a zápis na server Postgres, čímž je zajištěna konzistence dat.</li>
<li>Nástroj obsahuje generátor SQL, parser SQL a proxy server Postgres a všechny konfigurace jsou získávány z proměnných prostředí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge: Replikace Postgresu do SQLite na Edge</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strach z AI právě zabil užitečný nástroj]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shrnutí pojednává o průniku umělé inteligence, porušování autorských práv a tvůrčích odvětví.</li>
<li>Upozorňuje na zastavení nástroje Prosecraft kvůli obavám autorů a kritice nástroje Shaxpir.</li>
<li>Shrnutí se zabývá také debatami o legálnosti a používání obsahu vytvořeného umělou inteligencí, diskusemi o autorských právech a spravedlivém použití, dopadem umělé inteligence na učení a kreativitu, obavami o ochranu osobních údajů a dopadem streamovacích služeb na dostupnost obsahu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZStrach z AI právě zabil užitečný nástroj</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konkurenceschopnost grafických procesorů AMD pro odvozování LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek pojednává o výkonu grafických procesorů AMD, konkrétně Radeonu RX 7900 XTX, při odvozování LLM (Large Language Model).</li>
<li>Studie ukazuje, že 7900 XTX dosahuje 80 % rychlosti karty NVIDIA GeForce RTX 4090 a 94 % rychlosti RTX 3090 Ti pro modely Llama2-7B/13B.</li>
<li>Použití kompilace strojového učení (MLC) a zásobníku ROCm optimalizuje výkon na grafických procesorech AMD s potenciální podporou Vulkan a WebGPU. Studie zdůrazňuje potřebu dalšího vývoje a optimalizace řešení MLC pro grafické procesory AMD a další platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZKonkurenceschopnost grafických procesorů AMD pro odvozování LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle se stal prvním městem v USA, které chrání zaměstnance před náhlou "deaktivací]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Městská rada v Seattlu schválila nový zákon, který má chránit zaměstnance pracující na zakázku před náhlým vyřazením z provozu na platformách, jako jsou Instacart a DoorDash, což je první taková legislativa ve Spojených státech.</li>
<li>Vyhláška zavádí přísnější pravidla pro deaktivaci a nařizuje, aby společnosti před vypovězením poskytly 14denní výpovědní lhůtu.</li>
<li>Tento vývoj je součástí rozsáhlejších iniciativ v Seattlu zaměřených na ochranu gigových pracovníků, kteří nejsou součástí odborů, včetně nedávných zákonů, které zvýšily minimální mzdu a poskytly nemocenskou a benefity pracovníkům pracujícím s aplikacemi. Očekává se, že zákon podepíše starosta Seattlu Bruce Harrell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle se stal prvním městem v USA, které chrání zaměstnance před náhlou &quot;deaktivací</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Útoky na pád]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Útoky Downfall je bezpečnostní chyba nalezená v procesorech Intel Core 6. až 11. generace, která umožňuje neoprávněným uživatelům získat přístup a ukrást data od ostatních uživatelů sdílejících stejný počítač.</li>
<li>Zranitelnost se vyskytuje již nejméně devět let a lze ji zneužít ke krádeži citlivých informací, jako jsou hesla a šifrovací klíče.</li>
<li>Společnost Intel vydává aktualizaci mikrokódu, která tento problém řeší, ale může to mít za následek zvýšení výkonu. Zranitelnost se týká také Intel SGX a odhalení těchto útoků je náročné. Výrobci a konstruktéři ostatních procesorů by měli rovněž přijmout opatření, aby podobným zranitelnostem zabránili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://downfall.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZÚtoky na pád</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odinstalování aplikace NightOwl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bylo zjištěno, že aplikace NightOwl v systému macOS tajně připojuje zařízení uživatelů do botnetu pro účely průzkumu trhu bez jejich souhlasu.</li>
<li>Aplikace, kterou vlastní společnost TPE.FYI LLC, spouští při startu skrytý proces, který nelze vypnout, a shromažďuje uživatelská data.</li>
<li>NightOwl také využívá Pawns SDK, službu provozovanou společností IPRoyal, která platí uživatelům za sdílení jejich internetu.</li>
<li>Společnost TPE.FYI LLC, která stojí za projektem NightOwl, má vazby na webové stránky pro prodej vstupenek v texaském Austinu.</li>
<li>Uživatelům doporučujeme aplikaci NightOwl odinstalovat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZOdinstalování aplikace NightOwl</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Společnosti TSMC, Bosch, Infineon a NXP společně vybudují továrnu na polovodiče v Evropě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnosti TSMC, Bosch, Infineon a NXP zakládají společný podnik, který bude investovat do Evropské společnosti pro výrobu polovodičů (ESMC) v Německu.</li>
<li>Plánuje se výstavba 300mm továrny pro automobilový a průmyslový sektor, pokud bude schváleno financování z veřejných zdrojů.</li>
<li>Továrna bude mít měsíční výrobní kapacitu 40 000 waferů a bude využívat pokročilé technologie společnosti TSMC. Výstavba bude zahájena v druhé polovině roku 2024 a výroba bude zahájena do konce roku 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.tsmc.com/english/news/3049</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZSpolečnosti TSMC, Bosch, Infineon a NXP společně vybudují továrnu na polovodiče v Evropě</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Počítač by měl říkat to, co mu řeknete.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Google hodlá do prohlížeče Chrome implementovat kód, který bude webovým stránkám předávat zabezpečené údaje o operačním systému a softwaru uživatele, aby bylo možné bojovat proti reklamním podvodům.</li>
<li>Kritici tvrdí, že tato technologie ohrožuje kontrolu uživatelů a může vést k diskriminaci.</li>
<li>Nadace Electronic Frontier Foundation (EFF) se staví proti tomuto přístupu a zdůrazňuje autonomii uživatelů a zachování otevřeného webu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZPočítač by měl říkat to, co mu řeknete.</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co se stalo v této konverzaci GPT-3?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úryvek obsahuje informace o výpočtech a účinnosti velkovýroby slunečnicového oleje.</li>
<li>Uživatel vyjadřuje zmatek a frustraci ohledně reakcí a soudržnosti UI.</li>
<li>Umělá inteligence vysvětluje, že postrádá vědomí a emoce a generuje reakce na základě naprogramování a dat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZCo se stalo v této konverzaci GPT-3?</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blokováno službou Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sdílí své frustrující zkušenosti s blokováním přístupu na webové stránky kvůli smyčce zabezpečeného připojení Cloudflare.</li>
<li>Přestože vyzkoušeli několik řešení, nepodařilo se jim stránku zabezpečení obejít.</li>
<li>Autor vyjadřuje obavy z budoucnosti webu a rostoucí moci korporací nad svobodami a soukromím jednotlivců a zdůrazňuje, že jednotlivci mohou mít nad svými údaji nedostatečnou kontrolu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZBlokováno službou Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD, prosím]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hra &quot;Papers, Please&quot; slaví 10. výročí vydání demoverze, která se setkala s pozitivními ohlasy hráčů.</li>
<li>Uživatelé si pochvalují estetickou stránku hry a vyjadřují vděčnost za snahu vývojářů.</li>
<li>Byly předloženy návrhy na podporu gamepadu a verze pro herní zařízení Playdate a vývojáři přidali režim galerie. Fanoušci původní hry vydání oslavili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dukope.itch.io/lcd-please</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLCD, prosím</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon "nezaměstnává" řidiče, ale najal si firmy, které jim mají zabránit v odborech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podle údajů ministerstva práce utratila společnost Amazon v roce 2022 za poradenství proti odborům 14,2 milionu dolarů.</li>
<li>Společnost Amazon si najala dvě poradenské firmy, aby zabránila svým řidičům vstoupit do Mezinárodního bratrstva Teamsters.</li>
<li>Ze spisů vyplývá, že společnost Amazon vykonávala kontrolu nad subdodavateli zaměstnávajícími řidiče, což je v rozporu s jejím tvrzením, že nejsou jejími zaměstnanci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAmazon &quot;nezaměstnává&quot; řidiče, ale najal si firmy, které jim mají zabránit v odborech</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svíčka: Náhrada pochodně v barvě rzi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Candle je framework pro strojové učení napsaný v jazyce Rust, jehož prioritou je jednoduchost a výkon.</li>
<li>Nabízí syntaxi podobnou PyTorchu a podporuje backendy pro CPU i GPU, včetně CUDA.</li>
<li>Candle obsahuje předpřipravené modely, jako jsou Llama, Whisper, Falcon a StarCoder, a podporuje uživatelsky definované operace a jádra. Jeho cílem je být menší než PyTorch, aby umožnil nasazení bez serveru, a přispívá k dalším bednám Rust v ekosystému HF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZSvíčka: Náhrada pochodně v barvě rzi</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Systém Android 14 zavádí funkce zabezpečení mobilního připojení]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Systém Android 14 přináší pokročilé funkce mobilního zabezpečení, které řeší zranitelnosti spojené se sítěmi 2G a nešifrovanými připojeními.</li>
<li>Tyto funkce umožňují správcům IT deaktivovat podporu 2G a omezit možnost zařízení snížit konektivitu na 2G, což chrání před odposlechem a útoky.</li>
<li>Společnost Google spolu s akademickými institucemi, průmyslovými partnery a standardizačními orgány spolupracuje na zvýšení bezpečnosti telekomunikačních sítí prostřednictvím moderních technik identity, důvěryhodnosti a řízení přístupu, jejichž cílem je eliminovat falešné hrozby základnových stanic a zvýšit soukromí uživatelů při komunikaci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZSystém Android 14 zavádí funkce zabezpečení mobilního připojení</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raději bych viděl, jak se moje knihy pirátsky kopírují, než tohle.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorka Jane Friedmanová je znepokojena problémem, kdy jsou na Amazon a Goodreads nahrávány brakové knihy s jejím jménem jako autorem.</li>
<li>Friedmanová vyjadřuje frustraci z toho, že nemá kontrolu nad těmito zavádějícími knihami a nemůže je ze svých profilů odstranit.</li>
<li>Vyzývá společnosti Amazon a Goodreads, aby zavedly systém ověřování autorství a blokování podvodných knih.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://janefriedman.com/i-would-rather-see-my-books-pirated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZRaději bych viděl, jak se moje knihy pirátsky kopírují, než tohle.</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Některé taktiky pro psaní na veřejnosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans se s vámi podělí o své strategie, jak zvládat psaní na veřejnosti a komentáře na internetu.</li>
<li>Zdůrazňuje, že je důležité držet se faktů, vyprávět příběhy, klást technické dotazy, opravovat chyby a vyhýbat se nudným nebo konfrontačním diskusím.</li>
<li>V příspěvku je také zdůrazněno nastavení hranic a zkoumání negativních komentářů, které přinášejí cenné poznatky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/08/07/tactics-for-writing-in-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZNěkteré taktiky pro psaní na veřejnosti</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PSA: Grafické ovladače Intel nyní ve výchozím nastavení shromažďují telemetrii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Intel ve svých beta ovladačích pro grafické procesory Arc představila program Compute Improvement Program (CIP), který shromažďuje data o využití a výkonu počítačů a slouží k vylepšení budoucích produktů.</li>
<li>Sběr dat je ve výchozím nastavení povolen, ale uživatelé mají možnost jej během instalace zakázat.</li>
<li>Názory uživatelů na nutnost telemetrie se rozcházejí, přičemž jsou vznášeny obavy o soukromí a systémové zdroje.</li>
<li>Někteří uživatelé srovnávají přístup společnosti Intel se strategií společnosti Nvidia zaměřenou na software a zmiňují výkon nejnovější architektury GPU společnosti Nvidia.</li>
<li>Společnost AMD potvrdila vydání nových grafických karet Radeon řady 7000 a tvrdí, že díky povolené proměnlivé obnovovací frekvenci dochází k výraznému snížení spotřeby energie v nečinnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techpowerup.com/312122/psa-intel-graphics-drivers-now-collect-telemetry-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPSA: Grafické ovladače Intel nyní ve výchozím nastavení shromažďují telemetrii</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Policie provedla razii ve skladu společnosti Worldcoin v Nairobi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keňská policie provedla razii v kryptoměnové společnosti WorldCoin a zabavila stroje a dokumenty.</li>
<li>Keňská vláda pozastavila činnost společnosti a zahájila vyšetřování s odvoláním na bezpečnostní obavy.</li>
<li>WorldCoin nabízí zdarma kryptoměnové tokeny výměnou za to, že jednotlivci nechají naskenovat své oči, a usiluje o vytvoření globální &quot;identifikační a finanční sítě&quot;. Kvůli obavám z možného zneužití údajů vyšetřují společnost také orgány dozoru nad údaji v různých zemích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.capitalfm.co.ke/news/2023/08/police-raid-worldcoin-cryptocurrency-warehouse-in-nairobi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPolicie provedla razii ve skladu společnosti Worldcoin v Nairobi</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Přepracovaní a špatně placení pracovníci VFX hlasují pro odborovou organizaci ve společnosti Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zaměstnanci pracující na vizuálních efektech ve studiu Marvel hlasovali pro vstup do odborů a usilují o uznání ze strany IATSE, aby získali lepší práva a ochranu.</li>
<li>Je to poprvé, kdy se profesionálové z oblasti VFX spojili, aby se domohli svých práv v zábavním průmyslu.</li>
<li>Pracovníkům byly odepřeny výhody, jako jsou placené přesčasy a zdravotní péče, což vedlo k nedostatku pracovních sil a nereálným termínům.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vulture.com/2023/08/vfx-workers-vote-to-unionize-at-marvel-for-the-first-time.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPřepracovaní a špatně placení pracovníci VFX hlasují pro odborovou organizaci ve společnosti Marvel</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka je mrtev, ať žije Kafka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se zabývá omezeními a nevýhodami Kafky, populární platformy pro streamování dat.</li>
<li>Představují WarpStream jako levnější a jednodušší alternativu ke Kafce, která běží na komoditním objektovém úložišti, jako je AWS S3.</li>
<li>WarpStream používá agenty namísto brokerů a odděluje data od metadat, čímž zajišťuje škálovatelnost a rychlejší obnovu, snižuje náklady a provozní režii, i když má vyšší latenci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/kafka-is-dead-long-live-kafka</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZKafka je mrtev, ať žije Kafka</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zeptejte se HN: Jakou nejúžasnější fyzickou věc jste vyrobili?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komunita HN se aktivně podílí na různých neprogramových projektech a výtvorech.</li>
<li>Členové se věnují široké škále činností, včetně umění, designu, hardwaru a fyzických produktů.</li>
<li>Různorodé zájmy komunity přesahují rámec softwarových projektů a ukazují širokou škálu talentů a zájmů jejích členů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37033652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZZeptejte se HN: Jakou nejúžasnější fyzickou věc jste vyrobili?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Jazyk pro gremliny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor přidal novou část o optimalizaci kontroly modelu TLA+ do učebnice learntla.</li>
<li>Autor se z důvodu psacího útlumu učí programovací jazyk Raku.</li>
<li>Raku je popisován jako jazyk navržený inteligentními gremliny, známý pro své používání operátorů Unicode a možnost definovat nové operátory.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/raku-a-language-for-gremlins/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZRaku: Jazyk pro gremliny</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak se podmínky a postupy služby Zoom vztahují na funkce umělé inteligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Zoom upravila své podmínky služby, aby zajistila, že obsah zákazníků nebude bez souhlasu využíván k trénování jejích modelů umělé inteligence.</li>
<li>Společnost se zaměřuje na transparentnost a kontrolu uživatelů nad funkcemi umělé inteligence a sdílením obsahu zákazníků.</li>
<li>Společnost Zoom zdůrazňuje, že zákazníci si ponechávají vlastnictví a kontrolu nad svým obsahem a využívají jej pouze se souhlasem pro služby s přidanou hodnotou. Zákazníci z oblasti zdravotnictví a vzdělávání mají zvláštní dohody o ochraně svých dat. Zoom také zavedl generativní funkce umělé inteligence, které mohou povolit a sledovat vlastníci a správci účtů na základě transparentních procesů souhlasu. Společnost se snaží upřednostňovat ochranu soukromí a zlepšovat své služby při zachování práv uživatelů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.zoom.us/zooms-term-service-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZJak se podmínky a postupy služby Zoom vztahují na funkce umělé inteligence</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Střela za milion dolarů, která změnila sportovní soutěže]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Milionová trefa Dona Calhouna během zápasu Bulls v roce 1993 způsobila nárůst soutěží o sportovní události a ovlivnila růst společnosti SCA Promotions.</li>
<li>Calhoun měl zpočátku pochybnosti, zda cenu dostane, ale rozhořčení fanoušků mu ji pomohlo získat.</li>
<li>Působivá basketbalová trefa Clarence Calhouna II. na vysoké škole také významně ovlivnila jeho život a přispěla k úspěchu jeho rodiny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.espn.com/nba/story/_/id/36146138/million-dollar-shot-michael-jordan-chicago-bulls-1993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZStřela za milion dolarů, která změnila sportovní soutěže</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podmínky Zoomu nyní umožňují trénovat AI na uživatelském obsahu bez možnosti odhlášení.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tato pasáž je smlouvou o poskytování služeb mezi společností Zoom Video Communications a jejími uživateli.</li>
<li>Zahrnuje různé aspekty, jako jsou práva uživatelů, vlastnictví služeb a softwaru, platební povinnosti, daňové požadavky, řešení sporů a další právní zásady a pokyny.</li>
<li>Uživatelé jsou povinni tyto podmínky dodržovat, jakmile smlouvu přijmou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explore.zoom.us/en/terms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZPodmínky Zoomu nyní umožňují trénovat AI na uživatelském obsahu bez možnosti odhlášení.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Obsah je interaktivní a využívá pohybové možnosti zařízení.</li>
<li>Uživatelé si mohou vybrat z různých úrovní intenzity, včetně nízké, střední, vysoké a super.</li>
<li>Interaktivní charakter a možnosti intenzity poskytují přizpůsobitelný a poutavý uživatelský zážitek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oimo.io/works/water/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZVoda</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jazykový server Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento jazykový server je určen pro PostgreSQL a do editorů kódu přidává funkce, jako je automatické dokončování a definování.</li>
<li>Používá aktuální parser PostgreSQL prostřednictvím libg_query, což vývojářům poskytuje větší jistotu a možnost držet krok s rychlým vývojem PostgreSQL.</li>
<li>Je v počáteční fázi vývoje, ale je otevřený pro příspěvky komunity, přičemž zásluhy za jejich práci na libpg_query a jazykovém serveru patří pganalyze a psteinroe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/supabase/postgres_lsp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZJazykový server Postgres</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navštívil jsem 50 různých zubařů: téměř všichni stanovili jinou diagnózu (2022).]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky rd.com využívají bezpečnostní službu Cloudflare k ochraně před online útoky.</li>
<li>Uživateli byl omezen přístup na webové stránky a doporučujeme mu povolit soubory cookie a obrátit se na vlastníka stránek s žádostí o řešení.</li>
<li>Žádné další souvislosti ani informace nejsou uvedeny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rd.com/article/how-honest-are-dentists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZNavštívil jsem 50 různých zubařů: téměř všichni stanovili jinou diagnózu (2022).</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nahrazení vzájemného hodnocení "vzájemnou replikací" (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor kritizuje současný proces vzájemného hodnocení ve vědeckém publikování jako chybný a navrhuje nový přístup nazvaný &quot;vzájemná replikace&quot;.</li>
<li>Navrhovaný systém by zahrnoval zasílání preprintů do jiných laboratoří k replikaci před jejich přijetím a zveřejněním.</li>
<li>Autor naznačuje, že tento přístup by podpořil replikaci a zvýšil vědeckou integritu, ale uznává problémy, jako je zvýšená časová náročnost a nutnost posouzení v případě neúspěchu replikace. Navrhují začít s pokusem prováděným organizací, jako je Review Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.everydayscientist.com/replace-peer-review-with-peer-replication/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZNahrazení vzájemného hodnocení &quot;vzájemnou replikací&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V noci jsme všichni zvířata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se dělí o své zkušenosti s prací na noční směny v masážním salonu a zamýšlí se nad čekáním a různorodou klientelou, se kterou se setkává.</li>
<li>Konfrontují nároky své práce s nočním klidem, čímž poukazují na mocenskou dynamiku a nerovnosti v sexbyznysu a korporátním sektoru.</li>
<li>Autor zdůrazňuje hodnotu nočních směn a nízkokvalifikovaných prací, vyvrací představy o jejich nadřazenosti a zabývá se možnými nebezpečími a negativními dopady dlouhodobé práce na noční směny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazlitt.net/feature/we-are-all-animals-night</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZV noci jsme všichni zvířata</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Struktura elektronového pásu v germánii, můj zadek (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor kritizuje dosavadní chápání struktury elektronového pásu v germaniu a zpochybňuje očekávaný exponenciální vztah mezi měrným odporem a teplotou.</li>
<li>Experimentální výsledky získané autorem se neshodují s předpovídaným chováním, což vede k frustraci a zpochybnění snahy o fyziku.</li>
<li>Potíže, s nimiž se autor během experimentu setkal, přispěly k závěru, že jeho rozhodnutí studovat fyziku bylo chybou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pages.cs.wisc.edu/~kovar/hall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZStruktura elektronového pásu v germánii, můj zadek (2000)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hra Baldur's Gate 3 byla připravena na 100 tisíc současných hráčů, zatím jich má 700 tisíc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hra Baldur&#39;s Gate 3, RPG pro jednoho hráče, dosáhla milníku, když ve službě Steam dosáhla počtu 500 000 současně hrajících hráčů, čímž se stala třetí nejhranější hrou na této platformě.</li>
<li>Hra se vzepřela trendům v oboru a zaujala širokou veřejnost, přestože se jedná o tahové RPG.</li>
<li>Baldur&#39;s Gate 3 se také dostala do první desítky nejvyšších počtů přehrání v historii služby Steam, což ji staví do pozice silného kandidáta na hru roku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/paultassi/2023/08/06/baldurs-gate-3-prepared-for-100000-concurrent-players-theyve-gotten-700000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZHra Baldur&apos;s Gate 3 byla připravena na 100 tisíc současných hráčů, zatím jich má 700 tisíc</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta blokování odkazů na zprávy v Kanadě]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta, mateřská společnost Facebooku a Instagramu, blokuje na svých platformách v Kanadě odkazy na zprávy a jejich sdílení v důsledku zákona C-18, což vede ke ztrátám v mediálním sektoru.</li>
<li>Zastánci návrhu zákona varování Mety nerespektovali, což vedlo ke kritice vlády.</li>
<li>Článek se zabývá potenciálním rozvojem možností filtrování obsahu ze strany vyhledávacích společností a sociálních médií a porovnává přístupy Austrálie a Kanady při vyjednávání dohod s těmito společnostmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michaelgeist.ca/2023/08/metablockslinks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZMeta blokování odkazů na zprávy v Kanadě</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antimonopolní soudní řízení proti společnosti Google začíná v září.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost Google v současné době čelí antimonopolnímu řízení, v němž vláda tvrdí, že má monopol na obecné vyhledávání a vyhledávací reklamu s podílem na trhu 90-95 %.</li>
<li>Výsledek tohoto soudního řízení by mohl mít významné důsledky pro hospodářskou soutěž v technologickém průmyslu.</li>
<li>Google tvrdí, že jeho monopol je legální, protože spotřebitelé dávají přednost jeho vyhledávači, kritici však namítají, že kvalita jeho vyhledávače se snížila.</li>
<li>Očekává se, že soudní řízení bude trvat dva měsíce a společnost Google čelí i dalším antimonopolním kauzám souvisejícím s jejím monopolem v oblasti obchodu s aplikacemi a monopolizací softwaru pro online reklamu.</li>
<li>Článek zdůrazňuje význam minulých kroků společnosti YouTube a vliv AT&amp;T na vznik nových poskytovatelů a začínajících podniků.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-first-big-antitrust-trial-of</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZAntimonopolní soudní řízení proti společnosti Google začíná v září.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zemřel Bram Moolenaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, tvůrce VIM, bohužel zemřel 3. srpna 2023 po rychlé progresi zdravotního stavu.</li>
<li>Pohřební obřad se připravuje v Nizozemsku a kondolence můžete zasílat na adresu <a href="mailto:funer...@gmail.com">funer...@gmail.com</a>.</li>
<li>V případě jakýchkoli dalších záležitostí se můžete obrátit i na rodinu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_announce/c/tWahca9zkt4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZZemřel Bram Moolenaar</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Normální webové věci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky stále častěji omezují základní webové funkce, jako je kopírování textu, procházení odkazů a zvětšování prohlížeče.</li>
<li>Jako problémy byly identifikovány také chybějící styly hover a únosy klávesových zkratek prohlížeče.</li>
<li>Autor zdůrazňuje význam zachování běžných funkcí webové interakce a vyjadřuje nespokojenost se současným stavem vývoje webových stránek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heather-buchel.com/blog/2023/07/just-normal-web-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZNormální webové věci</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[nic.funet.fi: Slouží k volnému šíření souborů pomocí FTP od roku 1990.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NIC.FUNET.FI je dlouholetá webová stránka, která nabízí volně šiřitelné soubory prostřednictvím FTP již od roku 1990.</li>
<li>Stránky poskytují zkratky k široké škále obsahu, včetně distribucí Linuxu, programovacích nástrojů, síťového softwaru a dalších.</li>
<li>Provozuje ho CSC, finské IT centrum pro vědu, a běží na výkonném linuxovém serveru s vysokorychlostním připojením k internetu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.funet.fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000Znic.funet.fi: Slouží k volnému šíření souborů pomocí FTP od roku 1990.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nový akustický útok krade data ze stisknutých kláves s přesností 95 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky <a href="http://www.bleepingcomputer.com">www.bleepingcomputer.com</a> používají službu Cloudflare pro zvýšení výkonu a zabezpečení.</li>
<li>Předtím, než web umožní uživatelům pokračovat, zkontroluje zabezpečení jejich připojení.</li>
<li>Cílem tohoto opatření je zajistit bezpečné prohlížení stránek pro jejich návštěvníky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-acoustic-attack-steals-data-from-keystrokes-with-95-percent-accuracy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZNový akustický útok krade data ze stisknutých kláves s přesností 95 %</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MK-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnost MK-1 představila svůj první produkt MKML, inferenční runtime, jehož cílem je zvýšit výkon a efektivitu modelů umělé inteligence.</li>
<li>MKML umožňuje 2x snížit náklady na inferenci velkého jazykového modelu (LLM) na GPU pomocí pouhých několika řádků kódu Pythonu.</li>
<li>Bez problémů se integruje s populárními ekosystémy, jako jsou Hugging Face a PyTorch, a řeší problém velkých paměťových nároků tím, že komprimuje velikost modelu přibližně o 60 %. Tato optimalizace nejen šetří paměť GPU, ale také zvyšuje rychlost odvozování.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mkone.ai/blog/introducing-mk1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZMK-1</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tvůrce Vimu Bram Moolenaar zemřel ve věku 62 let - Slashdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ve věku 62 let bohužel zemřel Bram Moolenaar, tvůrce textového editoru Vim.</li>
<li>Komunita Vimu bude i nadále pokračovat v údržbě a podpoře Vimu.</li>
<li>Článek vyzdvihuje Moolenaarův významný přínos komunitě Vim a jeho práci v oblasti charityware. Zmiňuje se také o popularitě režimů a zásuvných modulů Vimu v moderních editorech. Moolenaarovi je vzdán hold za jeho neocenitelný přínos komunitě vývojářů softwaru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.slashdot.org/story/23/08/05/1632219/vims-creator-bram-moolenaar-dies-at-age-62</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZTvůrce Vimu Bram Moolenaar zemřel ve věku 62 let - Slashdot</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuchařka Smutný parchant: Jídlo, které si můžete připravit, abyste nezemřeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Sad Bastard Cookbook je bezplatný zdroj informací pro lidi, kteří procházejí těžkým obdobím a potřebují praktické způsoby, jak se s ním vyrovnat.</li>
<li>Nabízí řadu receptů speciálně přizpůsobených pro řešení pocitů přetížení, smutku, a dokonce i pro řešení nadpřirozených situací.</li>
<li>Hlavním cílem kuchařky je poskytnout pocit útěchy a spojení během jídla a připomenout, že i ostatní mohou čelit podobným problémům.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traumbooks.itch.io/the-sad-bastard-cookbook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZKuchařka Smutný parchant: Jídlo, které si můžete připravit, abyste nezemřeli</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM a NASA otevřely největší model geoprostorové umělé inteligence na webu Hugging Face]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnosti IBM a Hugging Face navázaly spolupráci, aby na platformě Hugging Face vydaly geoprostorový základní model IBM watsonx.ai.</li>
<li>Tento model, vyvinutý ve spolupráci s NASA, je největším geoprostorovým základním modelem na portálu Hugging Face a prvním otevřeným základním modelem umělé inteligence od NASA.</li>
<li>Tento model, vytvořený na základě satelitních dat NASA, má za cíl demokratizovat přístup k umělé inteligenci a její využití ve vědě o klimatu a Zemi a je součástí vědecké iniciativy NASA Open-Source Science Initiative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face?sf180690117=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZIBM a NASA otevřely největší model geoprostorové umělé inteligence na webu Hugging Face</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Vaught budoval @music na Twitteru 16 let, pak mu ho X vzal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Vaught, který 16 let budoval své uživatelské jméno na Twitteru &quot;@music&quot;, si nechal změnit uživatelské jméno na &quot;@Musicfan&quot;, aniž by byli jeho sledující řádně převedeni.</li>
<li>Tento incident vyvolal kritiku platforem vlastněných miliardáři a podnítil diskuse o přechodu na alternativní platformy, jako je Mastodon.</li>
<li>Někteří uživatelé spekulují o tom, že Vaught možná přijal dohodu o narovnání nebo doložku o nezastupitelnosti. Twitter však stále považuje za svou oblíbenou platformu sociálních médií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzito.xyz/@selzero/110837319716739179</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZJeremy Vaught budoval @music na Twitteru 16 let, pak mu ho X vzal</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Platy generálních ředitelů před propouštěním v technologických gigantech, jako je Alphabet a Microsoft, stoupaly.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Technologičtí giganti jako Alphabet a Microsoft zaznamenali v roce 2022 výrazné zvýšení odměn generálních ředitelů, přestože oznámili propouštění.</li>
<li>Odměna generálního ředitele společnosti Alphabet Sundara Pichaie vzrostla o 3 474 % na více než 225 milionů dolarů, zatímco generální ředitel společnosti Microsoft Satya Nadella obdržel téměř 55 milionů dolarů, což představuje 10% nárůst.</li>
<li>Růst platů generálních ředitelů při současném propouštění upozorňuje na rostoucí rozdíl mezi platy generálních ředitelů a zaměstnanců v technologickém průmyslu a vyvolává otázky, zda by společnosti neměly při svém rozhodování upřednostňovat jiné zainteresované strany.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://southernillinoisnow.com/2023/08/05/ceos-pay-climbed-before-layoffs-at-tech-giants-like-alphabet-and-microsoft-data-shows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZPlaty generálních ředitelů před propouštěním v technologických gigantech, jako je Alphabet a Microsoft, stoupaly.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[(další Rich)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rich Hickey, tvůrce jazyka Clojure, oznámil svůj odchod z vývoje komerčního softwaru.</li>
<li>Hickey bude i nadále pokračovat ve vývoji jazyka Clojure jako nezávislý vývojář s podporou Alexe, Stua, Foguse a dalších.</li>
<li>Společnosti Nubank bylo poděkováno za podporu a sponzorování základního týmu a Hickey vyjádřil uznání svým kolegům ze společnosti Cognitect.</li>
<li>Hickey se také zmínil o nové volné dostupnosti Datomicu, čímž zdůraznil svůj návrat ke svobodě a nezávislosti, kterou měl při původním vývoji Clojure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clojure.org/news/2023/08/04/next-rich</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000Z(další Rich)</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Společnosti Comcast a CenturyLink nedokážou zničit gigabitovou optickou síť ve vlastnictví obce Utah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Regionální telekomunikační monopoly ve městě Bountiful ve státě Utah se brání širokopásmovým sítím vlastněným komunitou, což způsobuje odpor a potenciální překážky pro tyto iniciativy.</li>
<li>Používání sítí VPN pro přístup ke streamovacím službám ze zahraničí vyvolává obavy z ohrožení soukromí.</li>
<li>V současné době probíhá debata o tom, zda by měl projekt obecního širokopásmového připojení podléhat veřejnému hlasování, což vede k diskusím o vládním výzkumu, financování optických sítí, infrastrukturních projektech a komunitním širokopásmovém připojení. Kromě toho probíhají diskuse na různá témata na Twitteru a objevily se problémy se zpracováním plateb na Patreonu, změny API a pozitivní ohlasy na rozšíření ochrany osobních údajů.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/04/comcast-centurylink-fail-to-derail-community-owned-gigabit-fiber-network-in-bountiful-utah/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZSpolečnosti Comcast a CenturyLink nedokážou zničit gigabitovou optickou síť ve vlastnictví obce Utah</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nejvíce propagované a blokované domény mezi uživateli služby Kagi Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uživatelé Kagi vytvářejí personalizace pro oblíbené domény, jako je Pinterest, Facebook, Instagram a Twitter.</li>
<li>Zpravodajské weby jako Fox News, CNN a The New York Times jsou také oblíbenými doménami uživatelů Kagi.</li>
<li>Kagi je univerzální shrnovací nástroj, jehož cílem je humanizovat web poskytováním personalizovaných shrnutí pro tyto domény.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kagi.com/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZNejvíce propagované a blokované domény mezi uživateli služby Kagi Search</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Andrew McCalip předvádí syntézu LK99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew McCalip vytvořil skály v rámci dne 8.5 a zaměřil se na Meissnerův efekt.</li>
<li>Meissnerův jev je jev, při kterém supravodič při přechodu do supravodivého stavu vypudí ze svého nitra všechna magnetická pole.</li>
<li>Tento McCalipův výtvor podtrhuje význam Meissnerova jevu v oblasti supravodivosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/andrewmccalip/status/1687405505604734978</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZAndrew McCalip předvádí syntézu LK99</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nevěnujte pozornost portu USB za nálepkou "bez USB".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článek se zabývá použitím samolepek na portech USB tiskáren HP k propagaci bezdrátového tisku.</li>
<li>Autor považuje za zábavné pozorovat lidi, kteří odstraňují nálepky a připojují své tiskárny přes USB.</li>
<li>Účelem samolepek je povzbudit uživatele, aby využívali funkce bezdrátového tisku na tiskárnách HP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/4/23820710/pay-no-attention-to-the-usb-port-behind-the-no-usb-sticker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZNevěnujte pozornost portu USB za nálepkou &quot;bez USB&quot;.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LK-99 je online senzace, ale snahy o replikaci jsou nedostatečné]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Korejský tým tvrdí, že objevil supravodič o pokojové teplotě s názvem LK-99, kterému se dostalo značné pozornosti.</li>
<li>Pokusy o replikaci výsledků však byly zatím neúspěšné, což zpochybňuje platnost těchto tvrzení.</li>
<li>Několikanásobné pokusy o replikaci nepozorovaly u LK-99 žádné známky supravodivosti, což vedlo vědce k tomu, že zůstali skeptičtí k jeho existenci jako supravodiče za okolních podmínek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02481-0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLK-99 je online senzace, ale snahy o replikaci jsou nedostatečné</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Práce na dálku vyžaduje častější, ale méně častou komunikaci.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Práce na dálku vyžaduje častou a bohatou komunikaci se zaměřením na asynchronní metody, jako je psaní a videa pro reflexi a syntézu.</li>
<li>Efektivní komunikace při práci na dálku zahrnuje výběr vhodného média, srozumitelné psaní a poutavá videa.</li>
<li>Podporuje se proaktivní, pravidelná a asynchronní komunikace, zatímco synchronní komunikace je vyhrazena pro naléhavé nebo složité záležitosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.balter.com/2023/08/04/remote-work-communicate-more-with-less/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZPráce na dálku vyžaduje častější, ale méně častou komunikaci.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nedeterminismus v GPT-4 je způsoben Sparse MoE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zkoumá nedeterministické chování GPT-4 a přičítá ho tomu, že architektura Sparse MoE nedokáže prosadit determinismus na sekvenci.</li>
<li>Na podporu této hypotézy jsou uvedeny výsledky experimentů a srovnání s jinými modely.</li>
<li>Zkoumají se také důsledky těchto zjištění pro GPT-3.5-Turbo, který může mít podobnou architekturu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://152334H.github.io/blog/non-determinism-in-gpt-4/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZNedeterminismus v GPT-4 je způsoben Sparse MoE</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snížení emisí síry z lodí může být příčinou zvyšování teploty moří.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Předpokládá se, že k alarmujícímu nárůstu přispělo náhodné geoinženýrství, ke kterému dochází již desítky let.</li>
<li>Náhodné geoinženýrství však nyní ustalo, což by mohlo znamenat pokles výkyvu.</li>
<li>Tento vědecký příběh byl kvůli současným událostem přehlížen, ale osvětluje možnou příčinu nárůstu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/hankgreen/status/1687535525169930241</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZSnížení emisí síry z lodí může být příčinou zvyšování teploty moří.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Překonání rekordu tepla v oceánu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oceány dosáhly nejvyšší zaznamenané teploty a překonaly dosavadní rekord s průměrnou denní globální teplotou povrchu moře 20,96C (69,73F).</li>
<li>Teplejší oceány přispívají k vyšší hladině skleníkových plynů, protože mají sníženou schopnost absorbovat oxid uhličitý.</li>
<li>Zvyšující se teplota oceánů má negativní dopady, například narušuje mořské druhy, ovlivňuje populace ryb, urychluje tání ledovců a způsobuje zvyšování hladiny moří.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/science-environment-66387537</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZPřekonání rekordu tepla v oceánu</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úspěšná magnetická levitace LK-99 za pokojové teploty a okolního tlaku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vědci syntetizovali krystaly LK-99 schopné magnetické levitace při pokojové teplotě.</li>
<li>Předchozí studie ukázaly, že materiály LK-99 vykazují Meissnerův levitační jev a mají vyšší teplotu supravodivého přechodu, než se původně předpokládalo.</li>
<li>Tento výzkum naznačuje, že bezkontaktní supravodivá magnetická levitace při pokojové teplotě by se mohla brzy stát realitou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.01516</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZÚspěšná magnetická levitace LK-99 za pokojové teploty a okolního tlaku</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muž strávil celou kariéru zvládáním mizerné kódové základny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Softwarový vývojář Arthur Westbrook odchází po 35 letech práce s kódovou základnou pro lékařský software do důchodu.</li>
<li>Westbrook je vysoce ceněn pro své zkušenosti s prací se starším kódem a významně přispěl k rozvoji kódové základny.</li>
<li>Jeho odchod do důchodu si vyžádá přijetí dvou mladších vývojářů na jeho místo, což podtrhuje jeho vliv na projekt.</li>
<li>Jeden ze spolupracovníků má v plánu Westbrooka za jeho zásluhy pohostit.</li>
<li>V důchodu se Westbrook plánuje věnovat pouličnímu vystupování, potápění v popelnicích a kulinářským experimentům.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taylor.town/entire-career</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZMuž strávil celou kariéru zvládáním mizerné kódové základny</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackerům se podařilo odemknout softwarově uzamčené funkce Tesly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackeři objevili exploit, který dokáže odemknout softwarově uzamčené funkce ve vozidlech Tesla, jako jsou vyhřívaná sedadla a balíček Plně samořídící systém.</li>
<li>Hackerský útok vyžaduje fyzický přístup do vozu a zahrnuje útok na informační a zábavní systém pomocí napěťové injekce.</li>
<li>Hackeři tvrdí, že jejich &quot;útěk z vězení Tesla&quot; je neopravitelný a umožňuje spouštět libovolný software v informačním a zábavním systému, což může odemknout všechny softwarově uzamčené funkce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/08/03/hackers-manage-unlock-tesla-software-locked-features/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZHackerům se podařilo odemknout softwarově uzamčené funkce Tesly</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixír pro cynické kverulanty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor se s vámi podělí o svůj počáteční skepticismus vůči jazyku Elixir a o své nedostatečné zkušenosti s programováním webových aplikací.</li>
<li>Po přečtení tutoriálů a pochopení jeho podobnosti s Lispem a integrace s Erlangem se autor začíná zajímat o Elixir.</li>
<li>Webový framework Phoenix je chválen jako příklad toho, jak psát složité programy v jazyce Elixir, přestože autor zpočátku nevěděl, co je to syntaktický cukr a makra. Kromě toho autor vyzdvihuje robustnost, multiprocesorovou sílu, transparentnost a používání seznamů, tuplů a atomů v Erlangu a Elixíru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/ElixirForCynicalCurmudgeons</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-04T00:00:00.000ZElixír pro cynické kverulanty</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Společnost AWS začne účtovat poplatky za veřejné adresy IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Od 1. února 2024 bude společnost AWS účtovat poplatek ve výši 0,005 USD za IP adresu a hodinu za veřejné IPv4 adresy ve všech službách AWS.</li>
<li>Tato změna je motivována rostoucím nedostatkem adres IPv4 a má podpořit přijetí protokolu IPv6.</li>
<li>Společnost AWS také představuje bezplatnou funkci Public IP Insights, která uživatelům umožňuje sledovat a analyzovat využití veřejných adres IPv4.</li>
<li>Prvních 12 měsíců od 1. února 2024 bude bezplatná úroveň AWS pro EC2 zahrnovat 750 hodin používání veřejné adresy IPv4 měsíčně.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/blogs/aws/new-aws-public-ipv4-address-charge-public-ip-insights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZSpolečnost AWS začne účtovat poplatky za veřejné adresy IPv4</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM a NASA otevírají největší model geoprostorové umělé inteligence na webu Hugging Face]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Společnosti IBM a Hugging Face spolupracují na uvolnění geoprostorového základního modelu IBM, založeného na družicových datech NASA, na platformě Hugging Face.</li>
<li>Jedná se o největší model geoprostorového základu na portálu Hugging Face a první open-source model základu umělé inteligence vyvinutý ve spolupráci s NASA.</li>
<li>Cílem je zpřístupnit umělou inteligenci ve vědách o klimatu a Zemi a pokročit v kritických oblastech, jako je změna klimatu.</li>
<li>Model prokázal slibné výsledky při analýze satelitních dat pro úkoly, jako je sledování odlesňování a předpovídání výnosů plodin.</li>
<li>Komerční verze modelu bude v budoucnu uvolněna prostřednictvím sady IBM Environmental Intelligence Suite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZIBM a NASA otevírají největší model geoprostorové umělé inteligence na webu Hugging Face</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC uložila rekordní pokutu 300 milionů dolarů po zablokování miliard jejich podvodných hovorů.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úřad FCC uložil rekordní pokutu 300 milionů dolarů za to, že se od roku 2018 zapojil do podvodného systému.</li>
<li>Robotický volající používal různá jména a vydával se za společnost prodávající záruky na automobily, aby získal osobní údaje.</li>
<li>Přestože úsilí FCC, včetně partnerství s orgány činnými v trestním řízení jednotlivých států, výrazně snížilo počet automatických záručních hovorů o 99 %, není jasné, zda a kdy bude pokuta zaplacena vzhledem k omezeným pravomocem FCC při účinném vybírání pokut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/03/fcc-fines-robocaller-a-record-300m-after-blocking-billions-of-their-scam-calls/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZFCC uložila rekordní pokutu 300 milionů dolarů po zablokování miliard jejich podvodných hovorů.</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Síťové protokoly pro každého, kdo zná programovací jazyk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úryvek se zabývá různými tématy souvisejícími se sítěmi, včetně síťového zásobníku, směrování sítí, přepínání paketů, protokolu TCP a protokolu HTTP.</li>
<li>Vysvětluje pojmy, jako je pomalý start protokolu TCP, ztráta a opakovaný přenos paketů, Ethernet jako protokol fyzické vrstvy a vrstevnatá struktura internetových protokolů.</li>
<li>Je diskutován vliv velikosti užitečného zatížení na moderní protokoly, jako je HTTP/2, a volba 1500 bajtů jako velikosti užitečného zatížení Ethernetu je popsána jako kompromis pro efektivitu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.destroyallsoftware.com/compendium/network-protocols?share_key=97d3ba4c24d21147</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZSíťové protokoly pro každého, kdo zná programovací jazyk</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barevná difuze: použití difuzních modelů k obarvení černobílých snímků]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt využívá difuzní modely k přidávání barev do černobílých snímků, přičemž využívá barevný prostor LAB a model UNet k předvídání barevného šumu.</li>
<li>Slouží jako ukázka konceptu a ukazuje potenciál pro zlepšení pomocí předem vyškolených sítí pro rozpoznávání obličejů a implementace křížové pozornosti.</li>
<li>Projekt poskytuje pokyny pro použití, včetně stažení datové sady a provedení procesu kolorování, a zároveň uvádí kód a zdroje použité z jiných úložišť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ErwannMillon/Color-diffusion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZBarevná difuze: použití difuzních modelů k obarvení černobílých snímků</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zobrazit HN: Hydra 1.0 - open-source sloupcově orientovaný Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hydra je open-source sloupcově orientovaná verze systému Postgres určená pro práci s velkými datovými soubory a umožňující rychlou agregaci dat.</li>
<li>Analytické dotazy v systému Postgres mohou být časově náročné a náročné na zdroje, ale Hydra tyto problémy odstraňuje.</li>
<li>Nejnovější verze Hydra 1.0 je k dispozici uživatelům k vyzkoušení a poskytnutí zpětné vazby, přičemž v blízké budoucnosti je plánováno vydání plné verze. Bezplatná úroveň v cloudu umožňuje uživatelům prozkoumat možnosti systému Hydra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hydra-so.notion.site/Hydra-1-0-beta-318504444825401e8ce21796dcadd589</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZZobrazit HN: Hydra 1.0 - open-source sloupcově orientovaný Postgres</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
