<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 19:08:07 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[3D-scanninger i hemmelighed i den franske højesteret]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Z3D-scanninger i hemmelighed i den franske højesteret</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skak på stormesterniveau uden søgning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkivet implementerer en transformer-model trænet på 10 millioner skakspil, der opnår en Lichess blitz Elo på 2895, hvilket overgår AlphaZero&#39;s netværk uden brug af Monte Carlo Tree Search (MCTS). Det inkluderer scripts til træning, evaluering og løsning af puslespil, og kræver Python 3.10, JAX med CUDA, Stockfish og Leela Chess Zero. Softwaren er licenseret under Apache 2.0, med modelvægte under CC-BY 4.0, og indeholder installationsinstruktioner og links til download af datasæt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/searchless_chess</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSkak på stormesterniveau uden søgning</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forslag til C++: Der er præcis 8 bits i en byte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forslaget antyder, at C++ officielt bør kræve en 8-bit byte, hvilket er i overensstemmelse med nuværende hardware- og softwarepraksis.</li>
<li>Historisk set tillod CHAR_BIT-makroen varierende byte-størrelser, men de fleste systemer og mainstream-kompilatorer som GCC, LLVM og MSVC bruger nu 8-bit bytes som standard.</li>
<li>At tilpasse C++ til 8-bit byte-standarden ville forenkle sprog- og biblioteksstøtte, da ikke-8-bit arkitekturer stort set er irrelevante for moderne C++-udvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZForslag til C++: Der er præcis 8 bits i en byte</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opdatering fra Kagi: AI-billedfilter til søgeresultater]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi har introduceret et AI-billedfilter for at hjælpe brugere med at håndtere AI-genererede billeder i søgeresultater ved at nedgradere og mærke dem.</li>
<li>Filteret bruger webstedets omdømme i stedet for præcis billedanalyse, hvilket betyder, at noget AI-indhold stadig kan dukke op, men brugere kan blokere websteder gennem søgepersonalisering.</li>
<li>Funktionen er udviklet baseret på brugerfeedback og Kagi&#39;s AI-filosofi, med løbende forbedringer og opfordret brugerfeedback til forbedring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZOpdatering fra Kagi: AI-billedfilter til søgeresultater</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Type 2 diabetes: Ny behandling eliminerer insulin for 86% af patienterne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZType 2 diabetes: Ny behandling eliminerer insulin for 86% af patienterne</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug af statiske hjemmesider til små arkiver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren bruger statiske websites til at organisere digitale arkiver og finder dem mere effektive end traditionelle filsystemer som macOS Finder.</li>
<li>Metoden indebærer at oprette simple HTML-sider for forskellige filsamlinger, hvilket muliggør nem browsing og tilføjelse af metadata og tags.</li>
<li>Inspireret af platforme som Twitters kontoeksport, lægger denne tilgang vægt på bæredygtighed, fleksibilitet og minimal vedligeholdelse, med ressourcer som Blake Watsons &quot;HTML for People&quot; anbefalet til dem, der er interesserede i at adoptere dette system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/static-websites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZBrug af statiske hjemmesider til små arkiver</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples adgangskoder' genererede stærke adgangskodeformat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apples stærke adgangskodeformat bruger tostavelses &quot;ord&quot; til at skabe adgangskoder som &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg,&quot; hvilket gør dem lettere at skrive og huske.</li>
<li>Disse adgangskoder er 20 tegn lange, inkluderer små bogstaver, en bindestreg, et ciffer og har 71 bits entropi, hvilket sikrer sikkerhed og kompatibilitet med mange hjemmesider.</li>
<li>Designet undgår stødende termer og blev forklaret i en tale fra 2018 af Ricky Mondello, der fremhævede Apples fokus på brugervenlige sikkerhedsforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZApples adgangskoder&apos; genererede stærke adgangskodeformat</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor kører alle gamle Postgres-versioner?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mange Postgres-brugere er tilbageholdende med at opgradere til den nyeste version, såsom Postgres 17, på grund af kompleksiteten og den tid, det kræver, på trods af de ældre versioners pålidelighed. Opgradering tilbyder ydeevneforbedringer og nye funktioner, men det kan være udfordrende på grund af potentielle kompatibilitetsproblemer, hvilket kræver omhyggelig planlægning og udførelse. Værktøjer som pgversions.com og initiativer fra virksomheder som Neon, der tilbyder funktioner som logisk replikation og en one-click opgraderingsmulighed, sigter mod at forenkle opgraderingsprocessen og opmuntre brugere til at holde sig ajour med ydeevne- og kompatibilitetsforbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZHvorfor kører alle gamle Postgres-versioner?</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio – Visualisering af afhængigheder mellem byggematerialer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det Wolfram Community er en platform for brugere til at forbinde, løse problemer og dele idéer om emner som spiludvikling og Mathematica-grafik.</li>
<li>Et opslag af Sander Huisman fremhæver brugen af Mathematica til at visualisere afhængigheder i spillet Factorio, som involverer automatisering af processer for at skabe komplekse genstande.</li>
<li>Fællesskabet stiller ressourcer som Wolfram Language-dokumentation til rådighed og opfordrer til deltagelse i diskussioner for at udforske Wolframs produkter og tjenester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZFactorio – Visualisering af afhængigheder mellem byggematerialer</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Plan9 Memo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren opnåede en betydelig forbedring på 450% i beregninger ved at udforske Plan9 assembly, mens han udviklede en SIMD (Single Instruction, Multiple Data) pakke til Go-programmeringssproget.</li>
<li>Dette fremhæver potentialet ved at bruge Plan9 assembly til at optimere ydeevnen i softwareudvikling, især i beregningsopgaver.</li>
<li>Indlægget understreger vigtigheden af at udforske forskellige programmeringsteknikker og værktøjer for at forbedre softwareeffektivitet og ydeevne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pehringer.info/go_plan9_memo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZGo Plan9 Memo</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsofts og OpenAIs tætte partnerskab viser tegn på at være ved at gå i opløsning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;s partnerskab med Microsoft oplever spændinger på grund af økonomiske pres og uenigheder, på trods af Microsofts investering på 13 milliarder dollars.</li>
<li>OpenAI forsøger at genforhandle sin aftale med Microsoft for at få mere computerkraft og reducerede omkostninger, mens Microsoft diversificerer sine investeringer i andre AI-projekter.</li>
<li>OpenAI undersøger også investeringer fra andre virksomheder, herunder en betydelig computeraftale på 10 milliarder dollars med Oracle, og har en kontraktklausul med Microsoft, der tillader genforhandling, hvis det opnår kunstig generel intelligens (AGI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZMicrosofts og OpenAIs tætte partnerskab viser tegn på at være ved at gå i opløsning</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Smarte pegepinde til kernen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rust-for-Linux-projektet undersøger integrationen af Rusts fordele ved smarte pegepinde i Linux-kernen, hvilket kræver tilpassede pegepinde for at passe til kernens hukommelsesmodel.</li>
<li>Xiangfei Dings diskussion fremhæver muligheden for at tilpasse smarte pointers til at efterligne indbyggede, med fokus på eksperimentelle funktioner som usizing og dynamisk dispatch, med en RFC (Request for Comments) for at stabilisere dem.</li>
<li>Artiklen kontrasterer Rusts sikkerhedsorienterede tilgang med C&#39;s afhængighed af dokumentation til håndtering af invarianter og hukommelsesmodeller, og understreger relevansen af Linux-kernens hukommelsesmodel og dens interaktion med Rusts atomics.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/992055/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSmarte pegepinde til kernen</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SOFA - Start Ofte Færdiggør sjældent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SOFA er et hacker-/kunstkollektiv, der opfordrer til at starte projekter uden presset for at fuldføre dem, med fokus på oplevelser og udvikling af færdigheder.</li>
<li>Det kollektive fremmer fleksibilitet i identitet og interesser, hvilket giver individer mulighed for at stoppe aktiviteter som at læse eller kode, når de ønsker det.</li>
<li>SOFA udfordrer samfundsnormer ved at opfordre til at give slip på projekter, der ikke længere tjener dig, og understreger værdien af rejsen frem for færdiggørelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tilde.town/~dozens/sofa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSOFA - Start Ofte Færdiggør sjældent</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Net 9.0 LINQ ydeevneforbedringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 9.0 introducerer betydelige ydeevneforbedringer for LINQ (Language Integrated Query), hvilket øger effektiviteten i forskellige scenarier. - Vigtige forbedringer inkluderer brugen af Span for hurtigere iteration og metoden TryGetSpan(), som optimerer iteration over arrays og lister. - Specialiserede iteratorer og brugen af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) forbedrer operationer som Count(), First(), Last() og summering af heltal, hvilket gør LINQ hurtigere og mere effektiv i .NET 9.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZNet 9.0 LINQ ydeevneforbedringer</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kode der hjalp med at afslutte apartheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Graham-Cumming, Cloudflares teknologidirektør, dekrypterede med succes en 30 år gammel krypteret fil relateret til Sydafrikas anti-apartheid-indsats.</li>
<li>Filen var en del af et sikkert kommunikationssystem udviklet af Tim Jenkin for African National Congress (ANC) ved hjælp af en engangspad-krypteringsmetode, som var afgørende for sikker kommunikation under Operation Vula.</li>
<li>Den dekrypterede kode er nu open source på GitHub, hvilket fremhæver teknologiens betydelige rolle i historisk aktivisme og kampen mod apartheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZKode der hjalp med at afslutte apartheid</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-pc'er er ikke gode til AI: CPU'en slår NPU'en]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking Qualcomms Neural Processing Unit (NPU) på en Microsoft Surface Tablet afslørede en ydeevne på kun 1,3% af de annoncerede 45 Teraops/s, hvilket kun opnåede 573 milliarder operationer per sekund.</li>
<li>Testene, som omfattede matrixmultiplikationer lig dem i transformer-modeller, viste, at NPU&#39;en præsterede langsommere end CPU&#39;en, på trods af brugen af værktøjer som Python, Cmake og Visual Studio.</li>
<li>Forskellige faktorer såsom strømindstillinger, modeltopologi og konfigurationsfejl blev overvejet, hvilket indikerer, at NPU&#39;ens ydeevne er betydeligt under dens markedsførte potentiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAI-pc&apos;er er ikke gode til AI: CPU&apos;en slår NPU&apos;en</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobes nye billedrotationværktøj er et af de mest imponerende AI-værktøjer, der er set]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adobe introducerede &#39;Project Turntable&#39; på MAX-konferencen, et AI-drevet værktøj, der gør det muligt for brugere at rotere 2D vektorkunst i 3D, mens dets 2D-udseende bevares.</li>
<li>Værktøjet kan intelligent udfylde manglende detaljer, såsom at tilføje ben til en hest, når billedet roteres, hvilket fremviser avancerede AI-evner.</li>
<li>Adobe har lanceret over 100 nye funktioner denne uge, hvilket fremhæver et betydeligt spring inden for AI-teknologi, selvom det er uklart, om &#39;Project Turntable&#39; vil blive kommercielt tilgængeligt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAdobes nye billedrotationværktøj er et af de mest imponerende AI-værktøjer, der er set</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug af Cloudflare på din hjemmeside kan blokere RSS-brugere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflares Bot Fight Mode og AI-scraper-blokeringsfunktioner kan utilsigtet blokere legitime RSS-læsere, hvilket påvirker deres funktionalitet. - Brugere kan hvidliste RSS-læsere ved at identificere deres brugeragent eller IP-adresse i Cloudflares dashboard, selvom denne proces er besværlig og upålidelig. - Open RSS, en nonprofitorganisation, foreslår donationer for at støtte deres service og fremhæver behovet for, at Cloudflare forbedrer sit system for at undgå blokering af RSS-læsere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZBrug af Cloudflare på din hjemmeside kan blokere RSS-brugere</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At undslippe Chrome Sandbox gennem DevTools]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>To sårbarheder, CVE-2024-6778 og CVE-2024-5836, blev opdaget i Chromium-webbrowseren, hvilket tillader en sandbox-flugt fra en browserudvidelse og muliggør udførelse af shell-kommandoer på en brugers PC.</li>
<li>Der blev fundet sårbarheder i Chromiums WebUI- og virksomhedspolitiksystemer, der involverede manipulation af siden chrome://policy og Browser Switcher-funktionen, samt omgåelse af restriktioner ved hjælp af API&#39;en chrome.devtools.inspectedWindow.</li>
<li>Google klassificerede disse sårbarheder som høj alvorlighed, belønnede forskeren med $20.000 og implementerede rettelser, hvilket understreger behovet for grundige sikkerhedstjek af gammel kode og udokumenterede funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZAt undslippe Chrome Sandbox gennem DevTools</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress-gengældelse påvirker fællesskabet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konflikten mellem Automattic og WP Engine skaber forstyrrelser i WordPress-fællesskabet, hvor Automattics CEO, Matt Mullenweg, gengælder mod WP Engine ved at skabe en fjendtlig forgrening af en plugin.</li>
<li>WP Engine har anlagt sag mod Automattic, hvilket har skabt en splittende atmosfære, hvor bidragydere skal vælge side, og nogle står over for forbud for at stille spørgsmålstegn ved politikker.</li>
<li>Denne situation understreger styrings- og kommercialiseringsudfordringer i open source-projekter, hvilket vækker bekymring om WordPress&#39; fremtid og dynamikken i fællesskabet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZWordPress-gengældelse påvirker fællesskabet</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spiludvikling i Lisp. Del 2: Dungeons og Grænseflader]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZSpiludvikling i Lisp. Del 2: Dungeons og Grænseflader</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crokinole]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I oktober 2024 opnåede Connor Reinman og Jason Slater, berømte Crokinole-spillere, dobbelte perfekte runder ved semifinalerne i verdensmesterskabet i Crokinole, en sjælden bedrift med odds på 1 ud af 277 runder.</li>
<li>Crokinole er et bordspil fra Ontario, Canada, der ligner shuffleboard og curling, hvor spillere skyder skiver ind i scoringsområder med det mål at ramme et centralt hul, der er 20 point værd.</li>
<li>Spillet vinder international popularitet, selvom det endnu ikke er blevet anerkendt som en olympisk sport.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/10/crokinole/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZCrokinole</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kat er (næsten) flydende]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZKat er (næsten) flydende</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skal vi også chatte? Sikkerhedsanalyse af WeChats Mmtls-krypteringsprotokol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rapporten er den første offentlige analyse af WeChats MMTLS-krypteringsprotokol, der identificerer betydelige sikkerhedssvagheder på grund af tilpassede kryptografiske ændringer. Problemer som deterministiske initialiseringsvektorer (IV&#39;er) og mangel på fremadrettet hemmeligholdelse fremhæves, hvilket indikerer en manglende anvendelse af kryptografiske bedste praksisser i kinesiske apps. Forfatterne anbefaler at overgå til standardkrypteringsprotokoller som TLS eller QUIC+TLS for forbedret sikkerhed og stiller værktøjer og dokumentation til rådighed for yderligere forskning i WeChats sikkerhed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZSkal vi også chatte? Sikkerhedsanalyse af WeChats Mmtls-krypteringsprotokol</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVMM – En ny VMM til Windows og Linux, skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVMM er en modulær og platformuafhængig Virtual Machine Monitor (VMM) udviklet i programmeringssproget Rust.</li>
<li>Bidrag til OpenVMM opfordres, men de fleste kræver underskrivelse af en Contributor License Agreement (CLA), som håndteres af en CLA-bot under pull requests.</li>
<li>Projektet overholder Microsoft Open Source Code of Conduct, og forespørgsler kan rettes til <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/openvmm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZOpenVMM – En ny VMM til Windows og Linux, skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatiserede glatte N-te ordens afledte af støjende data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet har til formål at differentiere sensordata til analyse ved hjælp af Kalman-filtre, der er kendt for at resample til en ensartet hastighed og udjævne outliers.</li>
<li>Et nyt numpy-baseret Bayesiansk filtrerings-/udjævningsbibliotek, kaldet Kalmangrad, er blevet udviklet og er tilgængeligt på GitHub.</li>
<li>Udvikleren er åben for feedback, ønsker om funktioner og fejlrapporter for yderligere at forbedre biblioteket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hugohadfield/kalmangrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAutomatiserede glatte N-te ordens afledte af støjende data</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC annoncerer "klik-for-at-annullere"-regel, der gør det lettere at opsige abonnementer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFTC annoncerer &quot;klik-for-at-annullere&quot;-regel, der gør det lettere at opsige abonnementer</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Graphite, en Blender-inspireret 2D proceduremæssig designapp i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nyt 2D design- og billedredigeringsværktøj er ved at blive udviklet for at konkurrere med Adobe, med betydelig fremgang gjort i den seneste Q3-opdatering.</li>
<li>Projektet deltog i Google Summer of Code (GSoC), et program der støtter open-source udvikling, og søger Rust-udviklere til fremtidig deltagelse.</li>
<li>Interesserede udviklere opfordres til at gennemgå Q3-fremskridtsrapporten og overveje at ansøge om en praktikplads i den næste GSoC-cyklus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite, en Blender-inspireret 2D proceduremæssig designapp i Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS lækker nogle gange trafik efter systemopdateringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter systemopdateringer kan macOS lække netværkstrafik, hvilket potentielt tillader nogle applikationer at omgå VPN-tunneler på grund af firewallproblemer.</li>
<li>Dette problem er blevet observeret siden macOS version 14.6 og påvirker applikationer, inklusive dem fra Apple, og en genstart kan midlertidigt løse det.</li>
<li>Brugere kan teste for lækager ved at tilføje en firewallregel for at blokere al trafik; hvis trafikken omgår VPN&#39;en, er der en lækage til stede, og en løsning forventes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZMacOS lækker nogle gange trafik efter systemopdateringer</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero: Et billigt alternativ til FlipperZero baseret på ESP32-S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CapibaraZero introduceres som et omkostningseffektivt alternativ til FlipperZero™, idet den anvender Espressif boards, der er kendt for deres trådløse kommunikationsevner.</li>
<li>Projektet tilbyder dokumentation og firmware-downloads, hvilket indikerer aktiv udvikling og support til brugere, der er interesserede i at udforske dette alternativ.</li>
<li>Denne udgivelse er betydningsfuld for teknologientusiaster, der søger budgetvenlige muligheder for lignende funktionaliteter som dem, der tilbydes af FlipperZero™-enheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero: Et billigt alternativ til FlipperZero baseret på ESP32-S3</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLOSS/fond for gratis og open source-projekter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zerodhas CTO, Kailash Nadh, annoncerede lanceringen af FLOSS/fund, en årlig fond på 1 million dollars til at støtte fri og open source-software (FOSS) projekter verden over.</li>
<li>Fonden vil yde mellem $10.000 og $100.000 pr. modtager, med i alt $1M fordelt årligt, med det formål at opretholde FOSS-projekter og inspirere andre virksomheder til at bidrage.</li>
<li>En ny funding.json-fil vil blive brugt til at hjælpe projekter med at kommunikere deres finansielle behov, og ansøgninger er åbne globalt, administreret af et dedikeret team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZFLOSS/fond for gratis og open source-projekter</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor bruger vi ikke markiser længere (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Awnings blev historisk brugt til at blokere solvarme, hvilket gav passiv opvarmning om vinteren og køling om sommeren, men de mistede popularitet med fremkomsten af aircondition i midten af det 20. århundrede.</li>
<li>Faldet i brugen af markiser skyldtes lave energipriser og et fokus på isolering, hvilket har ført til, at de i dag primært anvendes til skiltning og overdækning af terrasser.</li>
<li>Stigende energipriser kan føre til en genopblussen af markisernes popularitet som en omkostningseffektiv metode til at reducere udgifterne til opvarmning og køling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZHvorfor bruger vi ikke markiser længere (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive er tilbage online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archives Wayback Machine er tilbage online i en skrivebeskyttet tilstand efter at være blevet taget ned af DDoS (Distributed Denial of Service) angreb.</li>
<li>Grundlægger Brewster Kahle udtalte, at selvom Wayback Machine er i drift, kan det kræve yderligere vedligeholdelse, og andre tjenester, herunder funktionen &quot;Gem side nu&quot;, forbliver offline.</li>
<li>Internet Archive, som har arkiveret 916 milliarder websider siden 1996, fokuserer på datasikkerhed efter et databrud, der har påvirket 31 millioner brugeroplysninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZInternet Archive er tilbage online</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redbox efterlod PII på udfasede maskiner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZRedbox efterlod PII på udfasede maskiner</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rejse med Apple Vision Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azads blog anmelder Apple Vision Pro til rejser og fremhæver dens medrivende filmoplevelse og udvidede MacBook-arbejdsområde som nøglefordele. Vision Pro&#39;s Travel Mode løser sporingsproblemer i køretøjer i bevægelse, og dens batterilevetid er håndterbar med eksterne strømkilder. På trods af ergonomiske og sociale komfortudfordringer ser Azad potentiale i fremtidige Vision Pro-iterationer for hyppige rejsende og understreger dens diskrete brugergrænsefladeinteraktion og funktionalitet i mørke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZRejse med Apple Vision Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox udvikler sig: fremtiden for selvhostede internetarkiver]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox udvikler sig: fremtiden for selvhostede internetarkiver</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg selv-hostede Llama 3.2 med Coolify på min hjemme-server]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget beskriver en guide til selv-hosting af Next.js-apps og kørsel af Llama 3.2 ved hjælp af Ollama på en hjemme-server, motiveret af trenden med at migrere fra Vercel på grund af prissætning. - Nøglekomponenter i opsætningen inkluderer brug af Coolify til deployment, GPU-acceleration med CUDA-værktøjssættet og konfiguration af en Cloudflare Tunnel til domænestyring. - Guiden fremhæver betydelige forbedringer i inferenstider og giver en detaljeret trin-for-trin proces til opsætning af AI-applikationer med GPU-understøttelse på en hjemme-server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZJeg selv-hostede Llama 3.2 med Coolify på min hjemme-server</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Douglas Hofstadter om Lisp (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisp, udviklet af John McCarthy i slutningen af 1950&#39;erne, er et programmeringssprog centralt for AI-forskning, kendt for sin elegance, fleksibilitet og interaktive natur. I modsætning til andre sprog tillader Lisp øjeblikkelig feedback og inkrementel programudvikling, ved at bruge en unik polsk notation og fokusere på manipulation af lister og atomer. Douglas Hofstadters introduktion til Lisp i Scientific American fremhæver dets styrke og alsidighed, med øvelser og eksempler der viser dets kernefunktioner, såsom funktioner som car og cdr, og evnen til at definere nye funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZDouglas Hofstadter om Lisp (1983)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle mulige plots af store forfattere (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magasinet The Fence, der er baseret i Storbritannien, giver et satirisk perspektiv på tilbagevendende temaer i litterære plots af store forfattere.</li>
<li>Det inkluderer forskellige sektioner som Spotlight, Features, Investigations, Culture og Fiction, der imødekommer forskellige læserinteresser.</li>
<li>Abonnementsmuligheder, inklusive gaveabonnementer, er tilgængelige, med digital adgang fra £1,66 pr. måned.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZAlle mulige plots af store forfattere (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp sletter hele GitHub-kildekode-repositoriet efter et par turbulente uger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp fjernede sit GitHub-kildekodearkiv efter en problematisk udgivelse, der indeholdt uautoriseret kode og proprietære pakker.</li>
<li>Udgivelsen under &quot;Winamp Collaborative License&quot; blev kritiseret for dårlig ledelse, hvilket førte til juridiske og samfundsmæssige problemer.</li>
<li>Tidligere medarbejdere fremhævede manglen på ordentlig revision og juridisk gennemgang, mens den belgiske ejer, Llama Group, ikke har kommenteret situationen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZWinamp sletter hele GitHub-kildekode-repositoriet efter et par turbulente uger</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles Chrome-browser begynder at deaktivere uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google udfaser ældre &quot;Manifest V2&quot;-udvidelser, hvilket kan medføre, at uBlock Origin holder op med at fungere på Chrome, da overgangen til den mere sikre Manifest V3-ramme begynder.</li>
<li>Udvikler Raymond Hill bekræftede udfasningen, og brugere modtager meddelelser om at fjerne annonceblokkeren, selvom nogle stadig kan downloade den.</li>
<li>Mens Google hævder, at Manifest V3 understøtter annonceblokkere som uBlock Origin Lite, mangler det de fulde funktioner fra den originale version, hvilket får nogle brugere til at overveje at skifte til alternative browsere som Brave eller Firefox.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGoogles Chrome-browser begynder at deaktivere uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google forpligter sig til at købe strøm produceret af atomenergi-startup Kairos Power]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZGoogle forpligter sig til at købe strøm produceret af atomenergi-startup Kairos Power</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webbrowserteknik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Web Browser Engineering&quot; af Pavel Panchekha &amp; Chris Harrelson er en bog, der guider læserne gennem opbygningen af en grundlæggende webbrowser ved hjælp af Python og giver indsigt i, hvordan webbrowsere fungerer.</li>
<li>Den bog, udgivet af Oxford University Press, dækker væsentlige emner som netværk, JavaScript og moderne browsers funktioner, hvilket gør den til en værdifuld ressource for forståelse af webteknologier.</li>
<li>Det inkluderer praktiske sektioner om indlæsning af sider, visning af dokumenter og kørsel af applikationer, hvilket tilbyder en omfattende læringsoplevelse for dem, der er interesserede i webudvikling og browserteknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browser.engineering/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZWebbrowserteknik</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg byggede den mest over-engineerede 'Deal With It'-emoji-generator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En udvikler skabte en avanceret &quot;Deal With It Emoji Generator&quot; til en jobsamtale, som bruger maskinlæring til at placere briller på ansigter og tilbyder omfattende tilpasningsmuligheder. Værktøjet fungerer udelukkende på klientsiden, hvilket sikrer, at ingen data forlader brugerens browser, og inkluderer funktioner som GIF-outputindstillinger. På trods af ikke at have sikret sig jobbet, frigav udvikleren værktøjet gratis på GitHub, hvilket fremviser deres færdigheder og inviterer til potentielle jobmuligheder som Fullstack-udvikler med over 14 års erfaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emoji.build/deal-with-it-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZJeg byggede den mest over-engineerede &apos;Deal With It&apos;-emoji-generator</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan oplever jeg nettet i dag (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://how-i-experience-web-today.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZSådan oplever jeg nettet i dag (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdensmester i kastanjekamp fundet med stål-kastanje, frikendt for snyd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verdensmesterskaberne i kastanjekamp undersøger anklager om snyd, efter at vinderen i mændenes konkurrence, David Jakins, blev fundet med en stål-kastanje i lommen.</li>
<li>Jakins, en mangeårig konkurrent og begivenhedens øverste dommer, nægter at have brugt den metal-kastanje under konkurrencen og hævder, at det var ment som en joke.</li>
<li>Turneringen tager anklagerne alvorligt, især da Jakins var ansvarlig for at forberede kastanjerne, og undersøgelsen er i gang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZVerdensmester i kastanjekamp fundet med stål-kastanje, frikendt for snyd</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rutinemæssige tandrøntgenbilleder er ikke understøttet af beviser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eksperter opfordrer til en reduktion i rutinemæssige tandrøntgenbilleder, da de ikke er understøttet af evidens og kan udgøre unødvendige risici, især for børn.</li>
<li>Den amerikanske tandlægeforening (ADA) anbefaler røntgenbilleder hvert andet til tredje år for voksne uden øget risiko for tandkaries, med vægt på behovet for at minimere eksponering og sikre klinisk begrundelse.</li>
<li>Overforbrug af tandrøntgenbilleder er en global bekymring, ofte drevet af økonomiske incitamenter og mangel på tilsyn, hvilket har ført til opfordringer til evidensbaserede praksisser og yderligere forskning i deres nødvendighed og risici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZRutinemæssige tandrøntgenbilleder er ikke understøttet af beviser</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamba2-7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zyphra har introduceret Zamba2-7B, en lille sprogmodel, der overgår fremtrædende modeller som Mistral, Googles Gemma og Metas Llama3 i kvalitet og ydeevne. Zamba2-7B er optimeret til brug på enheder og forbruger-GPU&#39;er, hvilket giver hurtigere token-generering og lavere hukommelsesforbrug takket være arkitektoniske forbedringer som Mamba2-blokke og dobbelte delte opmærksomhedsblokke. Modellen er open source under Apache 2.0-licensen, hvilket opmuntrer AI-samfundet til at udforske dens funktioner, og blev trænet på 128 H100 GPU&#39;er over 50 dage, hvilket viser høj ydeevne med et lille team og et moderat budget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZZamba2-7B</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Play 3.0 mini – En letvægts, pålidelig, omkostningseffektiv flersproget TTS-model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Play 3.0 mini er en nyintroduceret flersproget tekst-til-tale-model, der understøtter over 30 sprog og tilbyder forbedret pålidelighed og lydkvalitet.</li>
<li>Den er designet til at være den hurtigste og mest samtaleorienterede model, der understøtter tekst-ind og lyd-ud streaming via API (Application Programming Interface) eller SDK&#39;er (Software Development Kits).</li>
<li>Modellen er mere effektiv og omkostningseffektiv, med reducerede priser for højere volumenbrug, hvilket gør den attraktiv for virksomheder og udviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPlay 3.0 mini – En letvægts, pålidelig, omkostningseffektiv flersproget TTS-model</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Optimus-robotter blev fjernstyret ved Cybercab-begivenheden]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZTesla Optimus-robotter blev fjernstyret ved Cybercab-begivenheden</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pumpkin – En moderne Minecraft-server skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin er en Minecraft-server udviklet i Rust, der prioriterer hastighed, effektivitet og tilpasning, samtidig med at de grundlæggende spilmekanikker bevares.</li>
<li>Serveren er designet til høj ydeevne og kompatibilitet med den nyeste Minecraft-version, og tilbyder sikkerhed, fleksibilitet og udvidelsesmuligheder for plugin-udvikling.</li>
<li>Det er i øjeblikket under udvikling med funktioner som konfiguration, serverstatus, spillerindstillinger og verdensstyring, og inviterer til bidrag og fællesskabsengagement gennem Discord og GitHub-sponsorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Snowiiii/Pumpkin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPumpkin – En moderne Minecraft-server skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cyklister Producenter Gør Cykler Mindre Reparerbare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cyklisterproducenter bruger i stigende grad proprietære dele i elcykler, hvilket gør dem mindre reparerbare og skubber forbrugerne mod at købe nye modeller i stedet for at reparere de eksisterende.</li>
<li>Denne tendens bidrager til øget elektronisk affald (e-affald) og udfordrer bæredygtigheden af elcykler som en transportmulighed, ligesom det ses i bil- og elektronikindustrien.</li>
<li>Potentielle lovgivningsmæssige foranstaltninger og initiativer som den Uendelige Batteri har til formål at fremme mere reparationsvenlige løsninger og sikre tilgængeligheden af dele til selvreparation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZCyklister Producenter Gør Cykler Mindre Reparerbare</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opdeling af ingeniørteams i forsvar og angreb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greptile, medstiftet af Daksh, udvikler AI-værktøjer til at forstå store kodebaser, hvilket hjælper med AI-drevne kodereviews og diagnosticering af nedbrud.</li>
<li>Teamet består af fire ingeniører, og på trods af produktets omfattende kapaciteter oplever det fejl på grund af det lille teamstørrelse.</li>
<li>For at styre produktiviteten er teamet opdelt: halvdelen fokuserer på langsigtede projekter, mens den anden halvdel tager sig af support og fejlrettelser, hvilket minimerer forstyrrelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZOpdeling af ingeniørteams i forsvar og angreb</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udgaven C23 af Modern C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Udgaven C23 af Modern C er nu tilgængelig for gratis download, i overensstemmelse med den nye C23-standard efter dens ISO-udgivelse.</li>
<li>De fleste større kompilatorer understøtter de fleste nye funktioner, såsom bit-præcise typer, forbedrede enumerationstyper og nye C-biblioteksoverskrifter.</li>
<li>C23 introducerer begreber som nullptr (en nullpegerkonstant), typeinferens, standardinitialisering og constexpr (konstante udtryk), med yderligere materiale om sammensatte udtryk, lambdas og internationalisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZUdgaven C23 af Modern C</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fysikken bag magiske vinduer (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En gennemsigtig akrylkvadrat blev skabt til at danne billeder ved hjælp af lys og et fænomen kendt som kaustik, som involverer at dirigere lys gennem overflademanipulation.</li>
<li>Processen inkluderer at skabe et højdekort, morfe gitterceller og anvende Snells lov for lysbrydning, med fremstilling udført via CNC-fræsning og polering.</li>
<li>Projektet er baseret på en artikel fra 2014 af Yue et al., og koden er tilgængelig under MIT-licensen, hvilket opfordrer andre til at skabe deres egne versioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZFysikken bag magiske vinduer (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt Euler #912: Hvor er Oddsene?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://projecteuler.net/problem=912</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZProjekt Euler #912: Hvor er Oddsene?</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huly – Open-source projektstyringsplatform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huly Platform er en omfattende ramme designet til at fremskynde udviklingen af forretningsapplikationer, herunder CRM-, HRM- og ATS-systemer.</li>
<li>Platformen understøtter selv-hosting ved hjælp af Docker og kræver Node.js, Docker og Docker Compose til opsætning, med Microsofts Rush som faciliterer installationen.</li>
<li>Det understøtter udvikling på amd64- og arm64-arkitekturer for Linux og macOS og inkluderer enheds- og UI-tests, selvom lokale installationer mangler e-mail-funktionaliteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hcengineering/platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHuly – Open-source projektstyringsplatform</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRLF er forældet og bør afskaffes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CRLF (Carriage Return Line Feed) linjeafslutninger betragtes som forældede, da de stammer fra mekaniske teletypeapparater, og anses for unødvendige i moderne systemer, hvor en enkelt NL (New Line, U+000a) foretrækkes.</li>
<li>Selvom et forslag om at eliminere CRLF blev trukket tilbage, fremhævede og løste initiativet forskellige softwareproblemer, hvilket understregede behovet for, at systemer tilpasser sig til kun at bruge NL.</li>
<li>Indlægget opfordrer til at stoppe brugen af CRLF og opfordrer udviklere til at opdatere software, der stadig kræver CR før NL, samt til at anvende termen &quot;newline&quot; for U+000a.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZCRLF er forældet og bør afskaffes</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Travl statuslinje fra Flipper-enheder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den travle statuslinje er et produktivitetsværktøj med en LED-pixelskærm til visning af brugerdefinerede travlhedsmeddelelser og inkluderer en Pomodoro-timer. Det er open-source og udviklervenligt, understøtter flere programmeringssprog som Python, JavaScript og Go, og integrerer med populære apps som Zoom og Discord. Designet af Flipper Devices Inc., tilbyder det cloud-styring via API og MQTT, understøtter IoT-integrationer og er kompatibelt med Windows, macOS og Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://busy.bar/?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZTravl statuslinje fra Flipper-enheder</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python-klient til den $20 Colmi R02 smart ring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colmi R02 Client er et open-source Python-værktøj designet til at få adgang til data fra Colmi R02 Smart Rings, som er budgetvenlige fitness-wearables.</li>
<li>Værktøjet fungerer offline, hvilket gør det muligt for brugere at interagere med den smarte ring via Bluetooth til funktioner som realtids hjertefrekvensovervågning og skridttælling.</li>
<li>Brugere kan installere klienten ved hjælp af pipx, en Python-pakkemanager, og anvende forskellige kommandoer til datahentning og enhedsindstillinger gennem Bluetooth Low Energy (BLE) kommunikation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPython-klient til den $20 Colmi R02 smart ring</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-latency SQLite-lagring i hvert Durable Object]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflares Durable Object-platform inkorporerer nu et fuldt relationelt system ved hjælp af SQLite, hvilket optimerer det til realtids-samarbejdsapplikationer ved at placere applikationslogik sammen med data for forbedret ydeevne.</li>
<li>Platformen opererer hver Durable Object på en enkelt tråd, med evnen til at oprette flere objekter for at håndtere øget trafik, eksemplificeret ved et flybookingsystem, der tildeler hver flyvning et dedikeret Durable Object med sin egen SQLite-database.</li>
<li>En Storage Relay Service sikrer holdbarhed ved at streame Write-Ahead Logging (WAL) poster til objektlagring og replikere skrivninger på tværs af datacentre, med en JavaScript API designet til hurtige, enkelttrådede operationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZZero-latency SQLite-lagring i hvert Durable Object</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modstridende egenskaber ved højdimensionelle rum (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I højere dimensioner udviser objekter som kuber og kugler egenskaber, der trodser vores tredimensionelle intuition, såsom at den indre kugles radius strækker sig ud over kuben.</li>
<li>Volumenet af en enheds 𝑑-kugle falder med stigende dimensioner, og det meste af kuglens overfladeareal er koncentreret nær ækvator.</li>
<li>Det &quot;kysseantal,&quot; eller det maksimale antal kugler, der kan røre en anden uden at overlappe, er kun præcist kendt i få dimensioner, med løsninger i otte og fireogtyve dimensioner ved brug af særlige gitterstrukturer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZModstridende egenskaber ved højdimensionelle rum (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor lyder FM bedre end AM?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FM-radio er overlegen i forhold til AM-radio med hensyn til lydkvalitet, fordi den er mindre modtagelig for støjinterferens. FM fungerer ved at variere frekvensen, mens AM varierer amplituden, hvilket gør FM mindre påvirket af støj, der primært påvirker amplituden. Edwin Howard Armstrong, opfinderen af FM, forudså, at FM ville reducere støj, en betydelig fordel i forhold til AM-systemer, der kæmper med at eliminere støj uden tab af meddelelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHvorfor lyder FM bedre end AM?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En VSCode-udvidelse til at redigere HTML visuelt i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Visual Editor er et værktøj til realtidsvisuel redigering af HTML-filer, der tilbyder funktioner som direkte redigering af HTML-elementer og øjeblikkelig forhåndsvisning af ændringer.</li>
<li>Det integreres problemfrit med Visual Studio Code, hvilket muliggør synkroniseret valg af HTML-elementer og tekst samt funktioner som zoom, elementbevægelse, justering og scriptstyring.</li>
<li>Værktøjet ligner microsoft/vscode-livepreview, men lægger vægt på synkroniseret kode og visuel udvælgelse, med minimal funktionalitet for nem udvidelse, og er tilgængeligt under MIT-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZEn VSCode-udvidelse til at redigere HTML visuelt i realtid</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi præsenterer vores nye navn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minetest har omdøbt sig til &quot;Luanti,&quot; et navn inspireret af det finske ord for &quot;skabelse&quot; og programmeringssproget Lua, hvilket fremhæver dets fokus på indholdsskabelse.</li>
<li>Luanti sigter mod at differentiere sig fra sine rødder som en Minecraft-klon ved at tilbyde et tilgængeligt API, nem scripting og støtte til community-skabte spil og mods.</li>
<li>Rebrandingen involverer ændringer i arkiver og fællesskabshubs, mens selve kernen i motoren forbliver uændret, hvilket positionerer Luanti som en voksende platform for kreativitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZVi præsenterer vores nye navn</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opgradering af Ubers MySQL-flåde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber opgraderede sin MySQL-database fra version 5.7 til 8.0, hvilket løste bekymringer om end-of-life og forbedrede ydeevne og funktioner.</li>
<li>Opgraderingen involverede over 2.100 klynger og 16.000 noder, ved hjælp af en side-om-side tilgang for at minimere nedetid og risiko.</li>
<li>Overgangen forbedrede ydeevnen, reducerede databasens låsetid og øgede forespørgselseffektiviteten, hvilket fremhæver Ubers fokus på innovation og pålidelighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZOpgradering af Ubers MySQL-flåde</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indlejret Rust i produktion?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lohr fra STABL Energy diskuterer brugen af Rust til indlejrede systemer på ESP32-platformen og fremhæver dens pålidelighed i forhold til C til at forbinde batterilagringssystemer til skyen.</li>
<li>Overgangen til Rust begyndte i 2022 på grund af pålidelighedsproblemer med C, og på trods af længere udviklingstider krævede Rust minimal fejlfinding og har været fejlfri i produktion i over et år.</li>
<li>En udfordring er stadig at finde udviklere, der er dygtige i både Rust og C, men Rust betragtes som et levedygtigt valg til indlejrede projekter, hvor Lohr foretrækker det frem for C.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lohr.dev/embedded-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZIndlejret Rust i produktion?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X11-værktøj til at dele et skærmområde i ethvert videomøde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clipscreen er en app, der skaber en virtuel skærm til at spejle en specifik del af din skærm, hvilket er nyttigt til deling i videokonferenceværktøjer som Google Meet eller Microsoft Teams.</li>
<li>Det kræver X11-udviklingsbiblioteker, Cairo-grafikbiblioteket og en C++-kompilator for at kompilere, og det fungerer på Linux med xorg.</li>
<li>Appen er licenseret under en tilladelig fri softwarelicens, hvilket tillader bred anvendelse og modifikation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/splitbrain/clipscreen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZX11-værktøj til at dele et skærmområde i ethvert videomøde</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor betale for en søgemaskine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalt søgeannoncering bliver stadig mere aggressiv, hvilket gør det vanskeligt at skelne fra organiske resultater, med udgifter, der forventes at stige markant fra 185,35 milliarder dollars i 2022 til 261 milliarder dollars i 2028.</li>
<li>Kagi præsenterer en alternativ søgemaskinemodel ved at opkræve brugerne et gebyr, hvilket tilbyder hurtigere, mere præcise og privatlivsfokuserede søgeresultater uden annoncer eller påtrængende sporing.</li>
<li>Til forskel fra annonceunderstøttede søgemaskiner som Google, der tjener cirka $277 pr. bruger årligt fra annoncer, er Kagis abonnementsmodel tilpasset brugerens privatliv og oplevelse, med priser der starter ved $5 pr. måned.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHvorfor betale for en søgemaskine</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raskere konvergens for diffusionsmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generative modeller, især diffusionsmodeller, er effektive til at skabe komplekse visuelle data, men det er udfordrende at træne dem på grund af behovet for høj-kvalitets interne repræsentationer. Undersøgelsen introducerer REPresentation Alignment (REPA), en regulariseringsteknik, der tilpasser diffusionsmodellernes repræsentationer med høj-kvalitets eksterne repræsentationer, hvilket forbedrer træningseffektiviteten og generationskvaliteten. REPA forbedrer ydeevnen ved at reducere den semantiske kløft i repræsentationer, hvilket tillader diffusions-transformere at fokusere på højfrekvente detaljer, og demonstrerer skalerbarhed og effektivitet, der overgår traditionelle modeller i hastighed og kvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sihyun.me/REPA/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZRaskere konvergens for diffusionsmodeller</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blokering af "Log ind med Google"-prompten (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZBlokering af &quot;Log ind med Google&quot;-prompten (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flight 5: Opsendelse og opsamling af booster [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZStarship Flight 5: Opsendelse og opsamling af booster [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffusion til verdensmodellering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIAMOND er en forstærkningslæringsagent, der anvender en diffusionsverdensmodel til at forbedre visuelle detaljer og ydeevne, især inden for billedgenerering.</li>
<li>Den opnår en gennemsnitlig menneskenormaliseret score på 1,46 på Atari 100k benchmarken, hvilket overgår traditionelle diskrete token-baserede modeller som IRIS i visuel detaljefangst.</li>
<li>Modellen anvender EDM (Efficient Diffusion Models) for stabile baner med færre afstøjningstrin, hvilket forbedrer hastighed og konsistens i simulationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diamond-wm.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZDiffusion til verdensmodellering</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PayPal (USA) vil automatisk dele data om dig med deltagende butikker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PayPal opdaterer sine aftaler og politikker, med ændringer der automatisk træder i kraft på angivne datoer; brugere skal gennemgå disse opdateringer for at fortsætte med at bruge tjenesterne eller lukke deres konti for at afvise.</li>
<li>Vigtige opdateringer inkluderer en ny privatlivserklæring, der tillader informationsdeling med forhandlere for personlig shopping, ændringer i sælgerbeskyttelsesprogrammet, introduktion af ACH-betalinger for forhandlere og ophør af PayPal Fundraisers-programmet.</li>
<li>Brugere i Californien, North Dakota eller Vermont er undtaget fra automatisk informationsdeling, medmindre de aktivt tilvælger det, og alle brugere kan fravælge det via kontoindstillinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPayPal (USA) vil automatisk dele data om dig med deltagende butikker</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store sprogmodeller reducerer offentlig vidensdeling på online Q&A-platforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Introduktionen af ChatGPT, en stor sprogmodel, har resulteret i en 25% reduktion i aktiviteten på Stack Overflow, en stor platform for programmører. Denne nedgang indikerer, at LLM&#39;er erstatter traditionelt menneskeskabt indhold, hvilket kan påvirke kvaliteten af træningsdata for fremtidige AI-modeller. Undersøgelsen understreger vigtigheden af at forstå de bredere effekter af LLM-adoption på online vidensdeling og bæredygtigheden af digitale offentlige goder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZStore sprogmodeller reducerer offentlig vidensdeling på online Q&amp;A-platforme</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WordPress.org's seneste skridt involverer at tage kontrol over en WP Engine-plugin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org har overtaget kontrollen over WP Engine-pluginet og skabt en fork kaldet &quot;Secure Custom Fields&quot; for at fjerne kommercielle opsalg og løse et sikkerhedsproblem.</li>
<li>Denne handling følger en retssag anlagt af WP Engine mod WordPress-medstifter Matt Mullenweg og Automattic, hvilket markerer en sjælden forekomst, hvor WordPress med magt overtager en plugin uden samtykke.</li>
<li>Brugere, der ikke er tilknyttet WP Engine, Flywheel eller ACF Pro, rådes til at downloade den ægte version fra ACF-siden for opdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWordPress.org&apos;s seneste skridt involverer at tage kontrol over en WP Engine-plugin</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ACF er blevet kapret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic overtog kontrollen over Advanced Custom Fields (ACF) plugin, et vigtigt værktøj for WordPress-udviklere, som var ejet af WP Engine.</li>
<li>Overtagelsen blev retfærdiggjort af en mindre sårbarhed og en begrænsning for WP Engine-medarbejdere, hvilket førte til bekymringer om tillid og kontrol over WordPress-plugins.</li>
<li>Brugere opfordres til at genoverveje deres afhængighed af WordPress i lyset af disse begivenheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZACF er blevet kapret</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLUX er hurtig, og det er open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FLUX er blevet optimeret for hurtigere ydeevne på Replicate, med betydelige hastighedsforbedringer ved forskellige opløsninger, såsom 0,29 sekunder for 512x512 og 0,72 sekunder for 1024x1024.</li>
<li>De forbedringer, der er udviklet i samarbejde med Black Forest Labs, omfatter modeloptimering og en ny synkron HTTP API, og koden er open source for fællesskabssamarbejde.</li>
<li>FLUX sigter mod at løse det almindelige problem med langsomme open source-modeller ved at dele disse optimeringer, hvilket giver brugerne mulighed for at finjustere, redigere og implementere tilpassede versioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZFLUX er hurtig, og det er open source</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At spise mindre kan føre til et længere liv: undersøgelse i mus viser hvorfor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En omfattende undersøgelse af næsten 1.000 mus indikerer, at reduceret kalorieindtag kan forlænge levetiden, men ikke primært på grund af vægttab eller metaboliske ændringer. Forskningen fandt, at faktorer som immunhelbred, genetik og stressmodstand er mere afgørende for forlængelse af levetiden end metaboliske forbedringer. Denne undersøgelse udfordrer den traditionelle tro på, at metaboliske ændringer direkte korrelerer med længere liv, og understreger kompleksiteten af kostbegrænsningens indvirkning på levetid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZAt spise mindre kan føre til et længere liv: undersøgelse i mus viser hvorfor</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den 1/8. søvn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1/8th Sleep er et gør-det-selv-projekt, der fungerer som et omkostningseffektivt alternativ til den dyre Eight Sleep selvkølende madras. Det hjemmelavede kølesystem koster $382 og inkluderer en madrasovertræk, et akvariekøler, en pumpe og en smart plug, hvilket giver mulighed for tilpasning som at tilføje is for ekstra køling. Selvom det mangler æstetik, opvarmningsmuligheder og indbygget søvnsporing som Eight Sleep, bruger forfatteren et Apple Watch til søvnsporing, hvilket gør det velegnet til dem med en gør-det-selv-mentalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://near.blog/the-1-8th-sleep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZDen 1/8. søvn</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den stille kunst at opmærksomhed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Begrebet opmærksomhed understreger at kontrollere sindet ved at fokusere på nuet og observere tanker uden at dømme, hvilket fører til bevidste reaktioner frem for impulsive reaktioner.</li>
<li>Varig forandring opnås gennem små, bevidste handlinger frem for dramatiske skift, hvilket fremmer klarhed, fred og frihed.</li>
<li>Bevidst engagement, ligesom at passe en have, beriger oplevelser og bremser opfattelsen af tid, hvilket opmuntrer til at fokusere på det, der virkelig betyder noget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billwear.github.io/art-of-attention.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZDen stille kunst at opmærksomhed</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omni SenseVoice: Højhastigheds talegenkendelse med tidsstempler for ord]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omni SenseVoice er et avanceret talegenkendelsesværktøj designet til hurtig transskription og præcise tidsstempler, som kan installeres via Pythons pakkemanager, pip.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som sprogdetektion, tekstnormalisering, enhedsvalg og modelkvantisering, hvilket forbedrer dens alsidighed og ydeevne.</li>
<li>Brugere kan opnå op til 50 gange hurtigere behandlingshastigheder uden at gå på kompromis med nøjagtigheden, hvilket gør det til et betydeligt værktøj til effektiv lydtransskription.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZOmni SenseVoice: Højhastigheds talegenkendelse med tidsstempler for ord</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Første drivhusgasudslip opdaget med NASA-designet instrument]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASAs Tanager-1-satellit, opsendt i august 2024, er en del af Carbon Mapper Coalition, der har til formål at spore globale drivhusgasemissioner ved hjælp af avanceret billedteknologi.</li>
<li>Satellitten har med succes opdaget metanudledninger i Pakistan og Texas samt en kuldioxidsky i Sydafrika, hvilket bidrager med værdifulde data til indsatsen for at reducere udledninger.</li>
<li>Dette initiativ er et samarbejde mellem Planet Labs, NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) og andre partnere, med finansiering fra filantropiske organisationer, der leverer offentlige data til at støtte globale miljømål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZFørste drivhusgasudslip opdaget med NASA-designet instrument</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvis du skulle omskrive Emacs fra bunden, hvad ville du gøre anderledes?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41821545</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZHvis du skulle omskrive Emacs fra bunden, hvad ville du gøre anderledes?</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AOO – C++ bibliotek til realtids lydstreaming og messaging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AOO er en letvægts, fleksibel peer-to-peer lydstreaming og messaging-løsning designet til realtids- og on-demand kommunikation over lokale og offentlige netværk. C/C++-biblioteket kan indlejres i værtsapplikationer eller plugins og er kompatibelt med enheder som ESP32, inklusive integrationer med Pure Data og SuperCollider. Udviklet siden 2020 og anvendt i kunstprojekter søger AOO nu bredere offentlig feedback inden sin endelige udgivelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aoo.iem.sh/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZAOO – C++ bibliotek til realtids lydstreaming og messaging</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ward Christensen (kendt for BBS og XMODEM) er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ward Christensen grundlagde det første bulletin board system (BBS), CBBS, i 1978 sammen med Randy Suess, hvilket markerede en betydelig milepæl i historien om online kommunikation.</li>
<li>Han er kendt for at udvikle XMODEM, en protokol til filoverførsel, og er blevet anerkendt med priser som Dvorak Awards i 1992 og EFF Pioneer Award i 1993 for sine bidrag til PC-telekommunikation.</li>
<li>Christensens karriere hos IBM strakte sig fra 1968 til 2012, og han blev fremhævet i &quot;BBS: The Documentary&quot; i 2005, hvilket understregede hans indflydelse på teknologibranchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZWard Christensen (kendt for BBS og XMODEM) er død</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 fejl, $50k i dusører, en Zendesk bagdør]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 15-årig programmør opdagede en betydelig sikkerhedssårbarhed i Zendesk, der påvirkede over halvdelen af Fortune 500-virksomhederne, ved at udnytte e-mail-spoofing til at få adgang til supportbilletter. På trods af at have rapporteret problemet, afviste Zendesk det først som &quot;uden for omfang,&quot; men rettede senere sårbarheden, efter at forskeren demonstrerede dens potentiale til at få adgang til private Slack-arbejdsområder. Forskeren tjente over $50.000 i dusører fra individuelle virksomheder, selvom Zendesk ikke tildelte en dusør på grund af overtrædelser af retningslinjer for offentliggørelse, hvilket fremhæver kompleksiteten ved bugjagt og ansvarlig offentliggørelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z1 fejl, $50k i dusører, en Zendesk bagdør</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At arbejde hjemmefra øger produktiviteten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fjernarbejde er steget markant siden pandemien, hvilket har fremmet økonomisk vækst og produktivitet ved at spare pendlingstid og øge arbejdsudbuddet, især for personer med handicap eller børnepasningsansvar.</li>
<li>Overgangen til fjernarbejde har fremmet teknologisk innovation, hvilket skaber en positiv feedback-loop for vækst, samtidig med at det reducerer behovet for kontorplads og pendlerinfrastruktur, og dermed frigør ressourcer.</li>
<li>Selvom bymidter står over for udfordringer, kan omdannelse af kontorlokaler til boliger gøre bylivet mere overkommeligt, og de samlede fordele ved fjernarbejde giver et optimistisk perspektiv for økonomer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZAt arbejde hjemmefra øger produktiviteten</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan animerer jeg 3Blue1Brown [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZSådan animerer jeg 3Blue1Brown [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMDs Turin: 5. generation EPYC lanceret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har introduceret sine 5. generations EPYC &quot;Turin&quot; server-CPU&#39;er, herunder EPYC 9575F, som viser betydelige forbedringer i hukommelsesbåndbredde og latenstid sammenlignet med tidligere modeller. EPYC 9575F understøtter DDR5-6400MT/s hukommelseshastigheder og forbedrede GMI-links, hvilket opnår næsten 99% af dens teoretiske hukommelsesbåndbredde og en konsekvent latenstidsydelse. Med et højt antal kerner og frekvens, der når op til 5GHz i enkelttrådede tests, er Turin en generationsopdatering, der giver betydelig værdi for hyperscalers og traditionelle virksomheder i et konkurrencepræget marked.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZAMDs Turin: 5. generation EPYC lanceret</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Psilocybin overgår SSRI for svær depression i den første langsigtede sammenligning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En langsigtet undersøgelse præsenteret på ECNP-kongressen og offentliggjort i The Lancet eClinicalMedicine fandt, at psilocybin er mere effektivt end SSRI escitalopram til behandling af moderat til svær major depressiv lidelse (MDD).</li>
<li>Psilocybin viste større forbedringer i den generelle trivsel, livsmening og social funktion, på trods af at begge behandlinger reducerede depressive symptomer på lignende måde.</li>
<li>Undersøgelsen fremhæver psilocybins potentiale for en holistisk tilgang til behandling af depression, men bemærker begrænsninger som forskellige opfølgende behandlinger og potentielle skævheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPsilocybin overgår SSRI for svær depression i den første langsigtede sammenligning</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve siger, at Steam-brugere ikke ejer noget, GOG siger, at deres spil ikke kan tages væk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve minder Steam-brugere om, at køb af spil giver en licens til brug, ikke ejerskab, hvilket fremhæver en væsentlig forskel i digital spilfordeling. GOG understreger sin DRM-fri (Digital Rights Management) model, der tilbyder offline-installationsprogrammer for at sikre spiltilgængelighed, selv hvis butikken lukker. En ny lov i Californien vil kræve klarere kommunikation om digitale køb, hvilket understreger vigtigheden af at forstå digitale ejerskabsrettigheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZValve siger, at Steam-brugere ikke ejer noget, GOG siger, at deres spil ikke kan tages væk</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et exoskelet lod en lam mand gå, men derefter nægtede producenten at reparere det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Straight, en paraplegiker fra en hestevæddeløbsulykke, genvandt mobilitet ved hjælp af et exoskelet og gik over en halv million skridt på 10 år. Lifeward, producenten af exoskelettet, nægtede oprindeligt at reparere hans enhed på grund af dens alder, men ændrede deres beslutning efter mediedækning og leverede en erstatningsdel. Straights rejse fremhæver vigtigheden af exoskeletter for fysisk sundhed og uafhængighed, trods udfordringer med producentens støtte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZEt exoskelet lod en lam mand gå, men derefter nægtede producenten at reparere det</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Snaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Snaps er et søgeværktøj, der giver brugerne mulighed for at begrænse søgeresultater til en specifik hjemmeside ved hjælp af &quot;@&quot;-symbolet og en kort kode, ligesom man bruger &quot;site:&quot; i søgemaskiner.</li>
<li>Funktionen Bangs, der bruger &quot;!&quot;, omdirigerer brugere til en hjemmesides interne søgning, hvilket giver en alternativ metode til målrettede søgninger.</li>
<li>Snaps er open source, og brugere kan bidrage ved at indsende pull requests for at tilføje eller opdatere korte koder, hvilket forbedrer værktøjets funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKagi Snaps</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google forbereder sig på at lade dig køre Linux-apps på Android, ligesom på Chrome OS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google er ved at skabe en Linux-terminalapp til Android, der gør det muligt for brugere at køre Debian i en virtuel maskine, oprindeligt rettet mod Chromebooks, men potentielt udvidet til mobile enheder. Appen er en del af Android Virtualization Framework, med planer om at forenkle Linux VM-konfiguration og tilføje funktioner som diskstørrelsesændring og port forwarding. Denne udvikling kunne gøre Android mere attraktiv for udviklere ved at forbedre dets kapaciteter som en desktop-klasse platform, muligvis debuterende i Android 16-opdateringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZGoogle forbereder sig på at lade dig køre Linux-apps på Android, ligesom på Chrome OS</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swarm, en ny agentramme fra OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swarm er en eksperimentel uddannelsesramme designet til at udforske ergonomisk, letvægts multi-agent orkestrering, ikke beregnet til produktionsbrug og uden officiel support. Den anvender Python 3.10+ og kan installeres via GitHub, med fokus på agentkoordinering ved hjælp af Chat Completions API, med et statsløst design mellem opkald. Swarm er ideel til uddannelsesscenarier, der involverer adskillige uafhængige kapaciteter, understøtter funktionskald, opdateringer af kontekstvariabler og streaming af svar, med bidrag fra flere kerneudviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openai/swarm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZSwarm, en ny agentramme fra OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PostgreSQL Streaming Replication (WAL); Hvad det er, og hvordan man konfigurerer det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksten diskuterer PostgreSQL streaming-replikering, en teknik til at skabe en realtidskopi af en primær database på standby-servere, hvilket forbedrer database tilgængelighed og skalerbarhed. Den giver en detaljeret vejledning i at konfigurere PostgreSQL-filer og opsætte Docker til replikering, inklusive et Docker Compose-eksempel for et master-replika-miljø. Artiklen fremhæver rollen af konfigurationsfiler som <code>postgresql.conf</code> og <code>pg_hba.conf</code>, og forklarer betydningen af WAL (Write-Ahead Log) poster i replikationsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPostgreSQL Streaming Replication (WAL); Hvad det er, og hvordan man konfigurerer det</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 24H2 gemmer 8,63 GB skrammel, som du ikke kan slette]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brugere af Windows 11 24H2 står over for et problem, hvor 8,63 GB &quot;Windows Update Cleanup&quot;-data forbliver uudslettelige, selv med oprydningsværktøjer.</li>
<li>Problemet kan være relateret til det nye system for kumulative opdateringer i Windows 11 24H2, som kræver et kontrolpunkt for opdateringer.</li>
<li>Selvom brugere manuelt kan slette disse filer, kan det medføre komplikationer med fremtidige opdateringer, og Microsoft har endnu ikke adresseret problemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZWindows 11 24H2 gemmer 8,63 GB skrammel, som du ikke kan slette</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I SSRI-abstinenser går hjernestød fra at være et overset symptom til at være i centrum (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brain zaps er ubehagelige fornemmelser, der ligner elektriske stød i hjernen, forbundet med at stoppe med SSRI&#39;er (Selektive Serotonin Reuptake Inhibitorer), en type antidepressiva. Disse symptomer er en del af Antidepressant Discontinuation Syndrome (ADS) og kan føre til angst, svimmelhed og andre problemer, hvilket gør det udfordrende at stoppe med at bruge antidepressiva. Strategier som gradvis nedtrapning, skift til fluoxetin (et andet antidepressivum) og kognitiv adfærdsterapi (CBT) kan hjælpe med at lindre symptomerne, men der findes ingen endelig kur, og nogle individer kan opleve symptomer i længere perioder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZI SSRI-abstinenser går hjernestød fra at være et overset symptom til at være i centrum (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min WordPress Slack-forbud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En bruger blev udelukket fra WordPress-fællesskabets Slack efter at have udtrykt bekymringer over en ny obligatorisk afkrydsningsboks på wordpress.org-loginsiden, som kræver, at brugerne erklærer ingen tilknytning.</li>
<li>Afkrydsningsfeltet har rejst juridiske bekymringer, især for dem med forbindelser til WP Engine, hvilket har ført til tøven blandt medlemmer af fællesskabet med at logge ind uden juridisk afklaring.</li>
<li>Forbuddet understreger bredere problemer inden for WordPress-fællesskabet, med håb om en løsning, der fremmer heling og fortsatte positive bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZMin WordPress Slack-forbud</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefonforbuddet har haft en stor indvirkning på skolearbejdet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Öldutún Skoles telefonforbud, der blev indført i 2019, er blevet godt modtaget af både elever og forældre, hvilket har forbedret skolens miljø og reduceret cybermobning. Forbuddet har indirekte øget elevernes interesse for læsning, hvilket stemmer overens med forskning, der antyder, at mindre skærmtid øger læseinteressen. Politikken blev udviklet med input fra lokalsamfundet, og selvom telefoner ikke bliver konfiskeret, opfordres forældre til at holde dem hjemme, hvis reglerne overtrædes, hvilket fører til mere elevengagement i aktiviteter som bordtennis og skak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZTelefonforbuddet har haft en stor indvirkning på skolearbejdet</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 $H100'ere: Hvordan GPU-udlejningsboblen brast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU-markedet har oplevet et betydeligt prisfald, hvor H100 GPU&#39;er er faldet fra $8/timen til under $2/timen på grund af overskud og ændrede efterspørgselsdynamikker. Faktorer, der bidrager til dette skift, inkluderer videresalg af reserveret beregning, åben model finjustering og en reduktion i nye grundmodelvirksomheder, hvilket gør leje af GPU&#39;er mere fordelagtigt end køb. Fremkomsten af åbne vægtmodeller og mere overkommelige alternativer, såsom AMD og Intel GPU&#39;er, påvirker markedet, med en voksende vægt på AI-inferens og finjustering, understøttet af platforme som Featherless.AI, der tilbyder omkostningseffektive AI-løsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latent.space/p/gpu-bubble</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000Z2 $H100&apos;ere: Hvordan GPU-udlejningsboblen brast</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Robotaxi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/we-robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZTesla Robotaxi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Begynd at deaktivere installerede udvidelser, der stadig bruger Manifest V2 i Chrome stable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google udfaser Manifest V2 for Chrome-udvidelser, med advarsler og deaktivering af disse udvidelser, der starter på præ-stabile kanaler fra den 9. oktober 2024.</li>
<li>Brugere opfordres til at skifte til Manifest V3-alternativer, hvor virksomheder har indtil juni 2025 til at fuldføre overgangen ved hjælp af ExtensionManifestV2Availability-politikken.</li>
<li>Udfasningsprocessen begyndte den 3. juni 2024, og Chrome Web Store har ikke accepteret nye Manifest V2-udvidelser siden juni 2022 for private og januar 2022 for offentlige eller ulistede udvidelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZBegynd at deaktivere installerede udvidelser, der stadig bruger Manifest V2 i Chrome stable</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En Lisp-kompilator til RISC-V skrevet i Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uLisp er en version af programmeringssproget Lisp designet til mikrokontrollere, der understøtter platforme som Arduino, Raspberry Pi og ESP32. Det inkluderer funktioner som fejlfinding, SD-kort interface og I2C/SPI serielle interfaces, med eksempler på applikationer som LED-blinkning og datalogning. En væsentlig funktion er Lisp-kompilatoren til RISC-V, som kompilerer Lisp-funktioner til maskinkode, der understøtter rekursive funktioner og tail-call optimering for forbedret ydeevne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ulisp.com/show?4Y20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZEn Lisp-kompilator til RISC-V skrevet i Lisp</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freds-Nobelprisen for 2024 tildelt Nihon Hidankyo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fredsprisen for 2024 er blevet tildelt Nihon Hidankyo, en japansk organisation af atomoverlevere, kendt som Hibakusha, for deres fortalervirksomhed for en atomvåbenfri verden. Hibakusha har væsentligt bidraget til at etablere det &quot;nukleare tabu,&quot; en global norm mod brugen af atomvåben, gennem deres stærke vidnesbyrd. Denne anerkendelse er i tråd med Alfred Nobels vision om at hædre indsats, der gavner menneskeheden, og fortsætter med at inspirere nye generationer mod atomafrustning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZFreds-Nobelprisen for 2024 tildelt Nihon Hidankyo</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress-alternativer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen er blevet opdateret for at inkludere flere alternativer til Content Management Systemer (CMS) på grund af øget interesse, især i lyset af den nuværende WordPress-situation. Listen indeholder downloadbare CMS-muligheder som Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail og Textpattern, og udelukker API- og git-baserede CMS&#39;er. Bemærkelsesværdige nævnelser inkluderer Ghost for dets indbyggede e-mail-funktioner, Kirby for dets filbaserede tilgang, og ClassicPress som en community-ledet WordPress-fork, mens nogle CMS&#39;er som Anchor ikke længere vedligeholdes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darn.es/wordpress-alternatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZWordPress-alternativer</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Play fjernede mit spil og vil ikke fortælle mig hvorfor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukkun, en indie-spiludvikler, har arbejdet på &quot;Anti-Idle: Reborn,&quot; som blev godkendt af Google og Apple, og har været i lukket beta i en måned. Den 7. oktober 2024 opsagde Google Tukkuns konto med henvisning til &quot;tidligere overtrædelser&quot; og &quot;højrisikoadfærd,&quot; men gav ikke en klar forklaring, hvilket påvirkede hans arbejde og indkomst. Denne situation fremhæver et bredere problem, hvor udviklere oplever vage kontolukninger, hvilket har ført til opfordringer om mere gennemsigtighed og klarhed fra platforme som Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antiidlereborn.com/news/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZGoogle Play fjernede mit spil og vil ikke fortælle mig hvorfor</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nurdle Patrol]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nurdlepatrol.org/app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZNurdle Patrol</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indledende CUDA-ydeevnelektioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malte Skarupke diskuterer sin oplevelse med at lære CUDA og bemærker, at det i bund og grund er C++ med ekstra funktioner til parallel computing.</li>
<li>Vigtige lærdomme for at optimere CUDA-ydeevne inkluderer hukommelsessammenlægning, forståelse af forskellige hukommelsestyper og maksimering af parallelisme ved at bruge mange tråde og opdele opgaver i forskellige kerner.</li>
<li>Skauprke understreger, at det at skrive CUDA er som at løse et puslespil, hvor det primære fokus bør være på at køre opgaver parallelt, før man optimerer for hastighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZIndledende CUDA-ydeevnelektioner</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI oprettede en mønt for at undersøge kryptovaluta pump-and-dump ordninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FBI udviklede en Ethereum-baseret kryptovaluta, NexFundAI, for at undersøge og afsløre kryptopump-og-dump-ordninger, hvilket førte til betydelige retssager. Der blev rejst anklager mod 18 personer og enheder for bedrageri og markedsmanipulation, hvor Securities and Exchange Commission rettede sig mod tre market makers og ni andre for at oppuste kryptovalutaers priser. Justitsministeriet lykkedes med at inddrive 25 millioner dollars i svigagtige udbytter, som vil blive returneret til investorerne, hvilket fremhæver operationens effektivitet i bekæmpelsen af kryptosvindel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZFBI oprettede en mønt for at undersøge kryptovaluta pump-and-dump ordninger</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotesHub: platformuafhængig, Markdown-baseret notatapp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Appen er tilgængelig på flere platforme, herunder iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro og Web, hvor Web-versionen er en gratis Progressiv Web App, der fungerer offline. - Noter kan gemmes i Git-repositorier, med den bedste integration med GitHub, og understøtter også selvhostede muligheder som Gitea, filsystemer eller iCloud Drive. - Appen understøtter rig Markdown-syntaks med udvidelser til at skabe Kanban-tavler, Excalidraw-baserede whiteboards, og inkluderer funktioner som Mermaid og ABC-musiknotation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.noteshub.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNotesHub: platformuafhængig, Markdown-baseret notatapp</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dead man's switch uden afhængighed af din infrastruktur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nyt Go-projekt, Deadcheck, er blevet udviklet til at fungere som en død mands switch uden at være afhængig af cron-jobs, timere eller databaser. Deadcheck integrerer med PagerDuty, en populær platform til hændelseshåndtering, for at holde hændelser i dvale, indtil en check-in bliver overset, hvorefter det udløser en alarm. Dette projekt er bemærkelsesværdigt for sin innovative tilgang til at håndtere alarmer og hændelser uden traditionelle planlægnings- eller databaseafhængigheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/adamdecaf/deadcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZDead man&apos;s switch uden afhængighed af din infrastruktur</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At forstå begrænsningerne ved matematisk ræsonnering i store sprogmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;GSM-Symbolic&quot; af Iman Mirzadeh et al. undersøger de matematiske ræsonneringsevner hos store sprogmodeller (LLMs) ved hjælp af GSM8K-benchmarken. Forfatterne introducerer GSM-Symbolic, en ny benchmark med symbolske skabeloner, der viser, at LLMs har svært ved variationer i numeriske værdier og yderligere klausuler i spørgsmål. Undersøgelsen antyder, at LLMs muligvis replikerer ræsonnering fra træningsdata i stedet for at udføre ægte logisk ræsonnering, hvilket fremhæver deres begrænsninger i matematisk ræsonnering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05229</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZAt forstå begrænsningerne ved matematisk ræsonnering i store sprogmodeller</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARIA: En åben multimodal indfødt blanding-af-eksperter model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aria er en åben multimodal indfødt AI-model, der integrerer forskelligartet information fra den virkelige verden for en omfattende forståelse, og overgår modeller som Pixtral-12B og Llama3.2-11B i ydeevne. Det er en mixture-of-expert model med 3,9 milliarder og 3,5 milliarder aktiverede parametre pr. visuelt og teksttoken, henholdsvis, hvilket forbedrer dens sprog- og multimodale kapaciteter. Modellens vægte og kodebase er open-source, hvilket letter nem adoption og tilpasning af udviklere og forskere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZARIA: En åben multimodal indfødt blanding-af-eksperter model</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive: Sikkerhedsbrudsalarm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archive oplevede et sikkerhedsbrud, der kompromitterede oplysninger for 31 millioner konti, herunder e-mailadresser og andre data.</li>
<li>Bruddet blev bekræftet af Have I Been Pwned? (HIBP), hvor 54% af de berørte konti allerede var til stede i dets database fra tidligere hændelser.</li>
<li>I tillæg til bruddet stod Internet Archive over for et Distributed Denial of Service (DDoS) angreb, hvilket førte til serviceforstyrrelser, og de arbejder nu på at opgradere deres sikkerhedsforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZInternet Archive: Sikkerhedsbrudsalarm</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At hjælpe wikier med at bevæge sig væk fra Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weird Gloop er nu vært for den officielle League of Legends Wiki, og overgangen fra Fandom skal fremme bedre fællesskabsdrevne og udviklervenlige wikis.</li>
<li>Dette tiltag løser problemer med Fandom, såsom at bevare forældede wiki-versioner, og drager fordel af Googles øgede støtte til uafhængige wikis, hvilket hjælper med at genvinde trafik.</li>
<li>Overgangen kan potentielt fordoble antallet af bidragydere og tillade skræddersyede tekniske projekter, med Weird Gloop, der tilbyder vejledning til dem, der er interesserede i at flytte deres wikis fra Fandom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZAt hjælpe wikier med at bevæge sig væk fra Fandom</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor Gov.uk's 'Forlad denne side'-komponent ikke bruger Escape-tasten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOV.UK&#39;s &quot;Forlad denne side&quot;-komponent undgår at bruge Escape-tasten på grund af dens potentiale til at stoppe sideindlæsning og dens anvendelse i andre operativsystemfunktioner. I stedet bruges Shift-tasten til JavaScript-omdirigering, da den giver mere konsekvent funktionalitet trods dens begrænsninger. Komponenten omdirigerer brugere til BBC Weather for at sikre en neutral, indholdsrige side, der hjælper brugere med hurtigt at forlade en side i potentielt farlige situationer, såsom vold i hjemmet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZHvorfor Gov.uk&apos;s &apos;Forlad denne side&apos;-komponent ikke bruger Escape-tasten</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indisk iværksætter, industrimand og filantrop, Ratan Tata, død i en alder af 86]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZIndisk iværksætter, industrimand og filantrop, Ratan Tata, død i en alder af 86</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebAssembly er den nye CGI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebAssembly (Wasm) revolutionerer webapplikationer ved at tilbyde højtydende og let vedligeholdelige interaktive websites, der overgår den traditionelle CGI-model.</li>
<li>Wasm muliggør kodeudførelse både i browsere og servere, hvilket giver en letvægtsisoleringsmodel for upålidelig kode og understøtter flere programmeringssprog.</li>
<li>På trods af nogle kompromiser, såsom begrænset trådning og JIT (Just-In-Time) kompilering, gør Wasm&#39;s ydeevne og sikkerhedsfordele det til en lovende teknologi for fremtidig webudvikling, der potentielt kan transformere webudviklingsbegrænsninger og muliggøre nye muligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZWebAssembly er den nye CGI</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du ved ikke en pind om båndbredde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internetudbydere (ISPs), der står over for utilfredse kunder på grund af dårlig internetydelse, kan tackle problemet med høj latenstid, som ofte skyldes forældet routersoftware, snarere end utilstrækkelig båndbredde. Problemet, kendt som bufferbloat, kan afhjælpes ved hjælp af moderne softwareløsninger som LibreQoS, udviklet af skaberne af fq_codel og CAKE, som forbedrer dataflowet og reducerer forsinkelser. Implementering af sådan software giver ISPs mulighed for at optimere deres nuværende infrastruktur, forbedre servicekvaliteten og kundetilfredsheden uden behov for yderligere investering i båndbredde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZDu ved ikke en pind om båndbredde</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varme kort over løn for softwareingeniører i hele USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En interaktiv varmekort er tilgængelig, der viser lønintervaller for softwareingeniører i hele USA, kategoriseret efter Designated Market Area (DMA) regioner.</li>
<li>Varmekortet giver indsigt i lønpercentiler, detaljer om den samlede kompensation og fremhæver de bedst betalende virksomheder, med lønninger der spænder fra $50.000 til over $300.000.</li>
<li>Brugere opfordres til at give feedback om yderligere funktioner eller data, de gerne vil se inkluderet i varmekortet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://levels.fyi/heatmap</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZVarme kort over løn for softwareingeniører i hele USA</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenno – Markdown og JavaScript = en hybrid af Word og Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tenno er en webapplikation designet til at skabe Markdown-dokumenter med beregningsceller, der kombinerer funktionerne fra Word og Excel til &#39;litterær programmering&#39;.</li>
<li>Appen er i sine tidlige stadier og søger brugerfeedback om potentielle funktioner, med en side for dokumentation og eksempler tilgængelig for at demonstrere dens kapaciteter.</li>
<li>Tenno har til formål at forenkle dataanalyse og visualisering ved at tillade funktionsdefinitioner, flerdimensionel plotning og oprettelse af dashboards ved at integrere data fra API&#39;er.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tenno.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZTenno – Markdown og JavaScript = en hybrid af Word og Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mine negative synspunkter på Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren anerkender Rusts styrker, såsom makroer, type-klasser og mønstergenkendelse, men udtrykker bekymring over dens kompleksitet og visse funktioner som &quot;unsafe&quot; og &quot;panic&quot;, der kan føre til forvirrende kompilationsfejl.</li>
<li>Rusts fokus på effektiv hukommelsesrepræsentation og manglen på en indbygget asynkron runtime fremhæves som udfordringer, hvor forfatteren er skeptisk over for dens anvendelse som et generelt formålssprog.</li>
<li>På trods af Rusts fremragende værktøjer er forfatteren forsigtig med at investere i det til personlige projekter, selvom de måske overvejer det til enkelttrådede C-erstatninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZMine negative synspunkter på Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeskPad – En virtuel skærm til skærmdeling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeskPad er en virtuel skærmapplikation designet til problemfri fuldskærmsdeling, der skaber en spejlet skærm inden for sin app-vindue for nem deling.</li>
<li>Installationsmulighederne inkluderer at downloade den nyeste udgivelse eller bruge Homebrew, en pakkehåndtering til macOS, med kommandoen &#39;brew install deskpad&#39;.</li>
<li>DeskPad fungerer som en fysisk skærm, der giver brugerne mulighed for at justere skærmopløsningen i systemindstillingerne, og fremhæver sin titellinje i blå, når markøren bevæger sig til den virtuelle skærm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stengo/DeskPad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZDeskPad – En virtuel skærm til skærmdeling</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla retter Firefox zero-day, der aktivt udnyttes i angreb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla har udsendt en nødopdatering til Firefox for at løse en kritisk use-after-free sårbarhed, identificeret som CVE-2024-9680, som i øjeblikket bliver udnyttet. Sårbarheden er placeret i Animation timelines og tillader angribere at udføre kode ved hjælp af frigjort hukommelse, hvilket udgør en betydelig sikkerhedsrisiko. Brugere rådes kraftigt til at opdatere til Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1 eller Firefox ESR 128.3.1 for at beskytte mod potentielle angreb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZMozilla retter Firefox zero-day, der aktivt udnyttes i angreb</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan får du Produkt til at interessere sig for dit arkitekturforslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Når du foreslår ændringer i arkitekturen, skal du præsentere dem som en omfattende &quot;platinpakke&quot; for at hjælpe produktteams med at forstå kompleksiteten og forhandle om omfang og tid.</li>
<li>Fokusér på afkast af investering (ROI) og potentielle risici, når du foreslår nye idéer, og sørg for, at de er i overensstemmelse med teamets mål og prioriteter.</li>
<li>Brug den tilgængelige tid til at arbejde på forbedringer, der øger kvaliteten og leverer værdifulde løsninger, med vægt på effektiv forhandling og prioritering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZSådan får du Produkt til at interessere sig for dit arkitekturforslag</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Geoffrey Hinton siger, at han er stolt over, at Ilya Sutskever 'fyrede Sam Altman']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoffrey Hinton, en fremtrædende skikkelse inden for kunstig intelligens, blev tildelt en Nobelpris for sine bidrag til kunstige neurale netværk.</li>
<li>I sin takketale anerkendte Hinton Ilya Sutskever, hans tidligere studerende, for at have påvirket afskedigelsen af OpenAI&#39;s CEO, Sam Altman, i 2023, hvilket han betragtede som en sejr for AI-sikkerhed.</li>
<li>På trods af den oprindelige fyring genvandt Sam Altman til sidst mere kontrol over OpenAI, hvilket indikerer igangværende dynamikker i ledelsen af AI-organisationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZGeoffrey Hinton siger, at han er stolt over, at Ilya Sutskever &apos;fyrede Sam Altman&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pressemøde: Professor Geoffrey Hinton, Nobelprismodtager i fysik 2024 [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZPressemøde: Professor Geoffrey Hinton, Nobelprismodtager i fysik 2024 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommandolinjeværktøjer, jeg kan lide (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget fremhæver moderne kommandolinjeværktøjer, mange skrevet i Rust, der forbedrer effektivitet og brugervenlighed for udviklere, især iOS-udviklere.</li>
<li>Fremhævede værktøjer inkluderer Neovim til avanceret tekstredigering, fzf til fuzzy-søgning, bat til visning af filer med syntaksfremhævning og exa til farverig katalogvisning.</li>
<li>Andre bemærkelsesværdige værktøjer er ripgrep til hurtig søgning i filindhold, fd til søgning efter filnavne, delta til forbedret visualisering af git diff, tldr til kortfattet kommandohjælp, zoxide til smartere navigering i mapper og HTTPie til brugervenlige HTTP-forespørgsler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZKommandolinjeværktøjer, jeg kan lide (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chemistry Nobel: Beregning af proteindesign og forudsigelse af proteinstruktur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 Nobelprisen i kemi blev tildelt David Baker for hans arbejde inden for computergenereret proteindesign og til Demis Hassabis og John M. Jumper for deres udvikling af AlphaFold2, en AI-model til forudsigelse af proteinstrukturer. Disse fremskridt har betydelige videnskabelige implikationer, såsom at hjælpe med forståelsen af antibiotikaresistens og udviklingen af enzymer til nedbrydning af plastik. Prisen er delt, hvor Baker modtager halvdelen, mens Hassabis og Jumper deler den resterende halvdel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZChemistry Nobel: Beregning af proteindesign og forudsigelse af proteinstruktur</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cognizant fundet skyldig i at diskriminere mod ikke-indiske medarbejdere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En jury fastslog, at Cognizant diskriminerede mod ikke-indiske medarbejdere ved at favorisere indiske arbejdere på H-1B visa, hvilket førte til påstande om uretfærdig behandling og opsigelse.</li>
<li>Cognizant agter at appellere dommen og hævder sin forpligtelse til mangfoldighed og ikke-diskrimination, på trods af juryens anbefaling om strafskader.</li>
<li>Den sag understreger bekymringer ved H-1B visumprocessen, herunder påstande om at sikre visa til ikke-eksisterende job, hvilket potentielt kan stille amerikanske arbejdere dårligere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZCognizant fundet skyldig i at diskriminere mod ikke-indiske medarbejdere</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om tidens natur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget udforsker den beregningsmæssige opfattelse af tid og antyder, at tid er universets igangværende beregning, og på grund af beregningsmæssig irreducibilitet kan vi ikke forudsige fremtiden eller &quot;springe frem&quot; i tiden.</li>
<li>Det diskuterer, hvordan vores opfattelse af tid som lineær skyldes vores beregningsmæssige begrænsninger, mens tid fundamentalt set kan være multitrådet, og vores oplevelse formes af vores begrænsede udforskning af ruliaden, et koncept der repræsenterer den sammenfiltrede grænse for alle beregninger.</li>
<li>Konklusionen udfordrer traditionelle begreber som tidsrejser ved at tilpasse det computationale syn på tid med termodynamikkens anden lov, som siger, at entropi, eller uorden, har en tendens til at stige over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZOm tidens natur</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En beskeden kritik af Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En kritik af Htmx identificerer flere problemer, herunder problematisk egenskabsarv, som er implicit og inkonsekvent, hvilket fører til forvirring og nødvendiggør eksplicitte erklæringer. Htmx står over for udfordringer med udskiftning af DOM-elementer, tilstandsopbevaring og køtilstand, hvilket kan resultere i tab af browser-lokal tilstand, fejlbehæftet tilstandsopbevaring og uintuitiv forespørgselshåndtering. På trods af integrationsproblemer med React tilbyder Htmx fordele, når det bruges med server-side sprog, hvilket potentielt kan eliminere behovet for TypeScript, serialisering og GraphQL, med et forslag om at genimplementere Htmx i React for at imødegå disse bekymringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZEn beskeden kritik af Htmx</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addition er alt, hvad du behøver for energieffektive sprogmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models&quot; præsenterer L-Mul-algoritmen, som bruger heltalsaddition til at tilnærme flydende punktmultiplikation, hvilket reducerer beregnings- og energikostnader. L-Mul opnår højere præcision end 8-bit flydende punktmultiplikation og kan reducere energikostnader med op til 95% for elementvise tensor-multiplikationer og 80% for prikprodukter. Test på forskellige opgaver viste, at L-Mul opretholder præcision sammenlignelig med traditionelle metoder, hvilket gør det til en levedygtig erstatning i transformer-modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00907</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZAddition er alt, hvad du behøver for energieffektive sprogmodeller</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Praksis for pålidelig softwaredesign]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Practices of Reliable Software Design” af kqr præsenterer otte essentielle praksisser for udvikling af pålidelig software, med fokus på at skabe en hurtig, in-memory cache. - Nøglepraksisser inkluderer brug af standardløsninger som Redis, prioritering af omkostninger og pålidelighed over funktioner, og hurtig implementering af minimale funktioner for at lære, hvad der er nødvendigt. - Yderligere praksisser involverer brug af simple datastrukturer, tidlig reservation af ressourcer, fastsættelse af maksimumsgrænser for at forhindre ydeevneproblemer, gøre testning let, og indlejring af performance-tællere for at spore systemadfærd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPraksis for pålidelig softwaredesign</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tillad ikke, at dicts ødelægger din kode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dictionaries (dicts) i Python er mutable og uigennemsigtige, hvilket kan komplicere vedligeholdelse og udvidelse af koden. Det anbefales at konvertere dicts til strukturerede datamodeller ved hjælp af værktøjer som dataclasses eller Pydantic for bedre kodestyring. For ældre kode kan TypedDicts bruges til at tilføje struktur, og Mapping-annoteringer foreslås til nøgle-værdi-lagre for at forhindre teknisk gæld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZTillad ikke, at dicts ødelægger din kode</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA overvejer at opdele Google i en skelsættende antitrust-sag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZUSA overvejer at opdele Google i en skelsættende antitrust-sag</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lavede en SSH-tunnelmanager for at lære Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den kedelige tunnelmanager er et letvægts kommandolinjeværktøj til at administrere SSH (Secure Shell) tunneler, der understøtter både lokale og eksterne forbindelser.</li>
<li>Brugere konfigurerer tunneler ved hjælp af en TOML-fil (Tom&#39;s Obvious, Minimal Language), med muligheder for at angive detaljer som vært, bruger og port.</li>
<li>Værktøjet er kompatibelt med macOS og Linux og tilbyder funktioner som automatisk genforbindelse og integration med ssh-agent for sikker godkendelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alebeck/boring</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZJeg lavede en SSH-tunnelmanager for at lære Go</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Germanere kritiserer indflydelsen fra engelsk, da 'idiotens apostrof' får godkendelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tyskland har lempet sine regler for brugen af apostroffer til ejefald, hvilket tillader former som &quot;Rosi&#39;s Bar,&quot; som traditionelt ikke var korrekt på tysk. Rådet for tysk ortografi tillader nu brugen af apostrof til at adskille genitiv &#39;s&#39; i egennavne, hvilket har udløst debat om engelsk indflydelse på det tyske sprog. Denne ændring har ført til diskussioner om internationale påvirkninger på tysk, hvor nogle går ind for tyske alternativer til engelske termer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZGermanere kritiserer indflydelsen fra engelsk, da &apos;idiotens apostrof&apos; får godkendelse</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvad er LibreDrive (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LibreDrive er en tilstand for optiske drev, der tillader direkte dataadgang uden firmwarebegrænsninger, hvilket muliggør læsning af UHD-diske og omgåelse af AACS-værtsophævelse.</li>
<li>Den bruger en firmwareudvidelse, der er lagret i flygtig hukommelse, hvilket sikrer, at der ikke efterlades nogen spor efter slukning, og den understøttes af det open source-bibliotek LibDriveIO.</li>
<li>Denne tilgang muliggør universelle værktøjer, der ikke er afhængige af specifikke drevmodeller eller firmwareversioner, hvilket forbedrer kompatibiliteten med software som MakeMKV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZHvad er LibreDrive (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 760: Ikke flere bare undtagelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 760, foreslået af Pablo Galindo Salgado og Brett Cannon, foreslår at forbyde bare <code>except:</code>-klasser i Python for at forbedre præcisionen i fejlhåndtering. Forslaget har til formål at forhindre bred fejlhåndtering, der kan skjule væsentlige fejl, ved at kræve eksplicitte undtagelsestyper. PEP&#39;en opfordrer udviklere til at anvende mere præcise fejlhåndteringspraksisser, med yderligere detaljer tilgængelige om udfasning, værktøjer og afviste idéer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPEP 760: Ikke flere bare undtagelser</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iGPU'en i Lunar Lake: Debut af Intels Xe2-arkitektur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels Lunar Lake introducerer Xe2-grafikarkitekturen, som markant forbedrer effektiviteten og ydeevnen for integrerede GPU&#39;er i tynde og lette bærbare computere. Xe2-arkitekturen har otte Xe-kerner opdelt i to Render Slices, med forbedringer i caching, Vector Engines og raytracing-evner, hvilket viser betydelige ydeevneforbedringer i forhold til dens forgænger, Meteor Lake. Intels strategi lægger vægt på effektivitet og strømoptimering ved at bruge mere cache for at reducere DRAM-adgang og giver et forvarsel om de kommende Battlemage-diskrete GPU&#39;er, hvilket indikerer et stærkt fokus på at fremme GPU-ydeevnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZiGPU&apos;en i Lunar Lake: Debut af Intels Xe2-arkitektur</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En n-kugle mellem n-kugler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen præsenterer et geometrisk tankeeksperiment, der illustrerer de overraskende egenskaber ved højdimensionelle former, startende med en 2D-firkant og udvidet til højere dimensioner. Den afslører, at i højere dimensioner kan den centrale kugle (eller n-bold) strække sig ud over den omgivende form, hvilket udfordrer intuitive forventninger om rum og volumen. Diskussionen inkluderer matematiske egenskaber ved n-bolde, der viser, at efterhånden som dimensionerne øges, vokser rummet omkring dem hurtigere end n-boldene selv, understøttet af interaktive visualiseringer og yderligere analyse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZEn n-kugle mellem n-kugler</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
