<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 10:19:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Signal: Vorrang für den Datenschutz bei begrenzten Ressourcen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Signal, eine gemeinnützige Messaging-App, legt großen Wert auf den Schutz der Privatsphäre und den Datenschutz, hat aber hohe Kosten für die Instandhaltung seiner Infrastruktur.</li>
<li>Die App investiert in Forschung und Entwicklung, um die Datenschutzfunktionen zu verbessern und die Sicherheit der Nutzer zu gewährleisten, verfügt aber nicht über die finanziellen Mittel großer Technologieunternehmen wie Meta.</li>
<li>Transparenz und Verantwortlichkeit in der Technologiebranche werden ebenso betont wie die Wichtigkeit, keine sensiblen Daten zu sammeln.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/signal-is-expensive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZSignal: Vorrang für den Datenschutz bei begrenzten Ressourcen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple wird RCS auf iPhones ab 2022 unterstützen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple hat angekündigt, dass die RCS-Unterstützung in naher Zukunft für iPhones verfügbar sein wird.</li>
<li>RCS (Rich Communication Services) bietet erweiterte Messaging-Funktionen wie Tippanzeigen, Lesebestätigungen und Gruppenchats.</li>
<li>Dieser Schritt von Apple wird das Messaging-Erlebnis für iPhone-Nutzer verbessern und sie näher an die Funktionsgleichheit mit Android-Nutzern bringen, die bereits RCS-Unterstützung haben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZApple wird RCS auf iPhones ab 2022 unterstützen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kleiderbügel: Ein faltbarer Kleiderbügel für maximalen Platzbedarf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eine Person hat einen faltbaren Kleiderbügel mit dem Namen Coat Hinger entwickelt, der dort Platz findet, wo ein normaler Kleiderbügel nicht hinkommt.</li>
<li>Sie haben eine Kickstarter-Kampagne gestartet, um ihr Produkt zu finanzieren und Details über die verschiedenen Designvarianten und die verwendeten Materialien zu veröffentlichen.</li>
<li>Die Person erörtert die Herausforderungen, die mit der Führung eines Produktunternehmens verbunden sind, und betont, wie wichtig Unterstützung ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZKleiderbügel: Ein faltbarer Kleiderbügel für maximalen Platzbedarf</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die letzte Hürde: Lösung der asynchronen printk()-Funktion für die Linux-Integration in Echtzeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Echtzeitunterstützung für den Linux-Kernel wird derzeit entwickelt, stößt aber auf ein großes Hindernis, da die derzeitige synchrone printk()-Funktion zu Verzögerungen führt.</li>
<li>Die Entwickler arbeiten aktiv daran, die Ausgabe von printk() asynchron zu machen, um dieses Problem zu beheben.</li>
<li>Sobald das printk()-Problem gelöst ist, kann der verbleibende Echtzeit-Preemption-Code in den Linux-Kernel integriert werden, um das Projekt bis Ende 2024 abzuschließen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZDie letzte Hürde: Lösung der asynchronen printk()-Funktion für die Linux-Integration in Echtzeit</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kauai führend mit öffentlichem Stromnetz für saubere Energie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kauai ist Vorreiter in Sachen saubere Energie, da es ein öffentliches Stromnetz nutzt.</li>
<li>Die Insel hat erhebliche Fortschritte bei der Umstellung auf erneuerbare Energiequellen gemacht.</li>
<li>Die Nutzung eines öffentlichen Netzes hat eine größere Kontrolle über die Energieerzeugung und -verteilung ermöglicht, was zu nachhaltigeren und kostengünstigeren Lösungen geführt hat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZKauai führend mit öffentlichem Stromnetz für saubere Energie</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schweden will bis 2035 neue Kernreaktoren bauen und die Kosten teilen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die schwedische Regierung kehrt ihre frühere Haltung zum Ausstieg aus der Kernenergie um und plant den Bau von zwei neuen Reaktoren bis 2035 und von insgesamt zehn bis 2045, um die wachsende Nachfrage nach sauberer Energie zu decken.</li>
<li>Die Regierung bietet Darlehensbürgschaften und Kostenbeteiligungen an, um Investitionen des Privatsektors in diese Kernkraftprojekte zu fördern, wobei staatliche Unternehmen wie Vattenfall, Fortum und Uniper Interesse bekundet haben.</li>
<li>Grund für diese Entscheidung ist die Prognose der Regierung, dass sich der Strombedarf bis 2045 verdoppeln wird, da das Land zu einer Gesellschaft ohne fossile Brennstoffe übergeht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZSchweden will bis 2035 neue Kernreaktoren bauen und die Kosten teilen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefonnummern aufdecken: Schwachstellen bei Passwort-Reset-Optionen (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Forschung des Autors konzentriert sich auf Schwachstellen bei den Optionen zum Zurücksetzen von Passwörtern, insbesondere im Hinblick auf die Preisgabe von Telefonnummern.</li>
<li>Websites unterscheiden sich darin, wie viele Ziffern der Telefonnummer eines Benutzers sie während des Passwort-Rücksetzungsprozesses anzeigen.</li>
<li>Durchgesickerte Informationen von verschiedenen Plattformen können dabei helfen, die Telefonnummer einer Person einzugrenzen, und der Autor führte Nachforschungen über den Austausch von Telefonnummern durch, um die Möglichkeiten weiter einzugrenzen.</li>
<li>Die National Pooling Administration spielt eine Rolle bei der Verwaltung von Telefonnummern.</li>
<li>Der Artikel erklärt eine Methode, um die Telefonnummer einer Person auf der Grundlage ihrer E-Mail-Adresse zu ermitteln, und weist auf die Möglichkeit hin, Passwörter mithilfe von Telefonnummern zurückzusetzen.</li>
<li>Der Autor hat ein Tool entwickelt, mit dem sich Telefonnummern aus E-Mails automatisiert ermitteln lassen, und zeigt, wie es zum Zurücksetzen von Kennwörtern auf beliebten Websites verwendet werden kann.</li>
<li>In dem Artikel wird ein Online-Dienst namens phonerator erwähnt, der auf der Grundlage öffentlicher Daten zum Telefonnummernplan eines Landes Listen mit möglichen Telefonnummern erstellt.</li>
<li>Es werden Bedenken hinsichtlich der Preisgabe persönlicher Daten über Telefonnummern geäußert und mögliche Angriffsvektoren erörtert.</li>
<li>Es werden Lösungen zur Verbesserung des Datenschutzes und der Sicherheit vorgeschlagen, die es den Nutzern ermöglichen, ihre Kontaktinformationen zu kennzeichnen und virtuelle Nummern oder spezielle SIM-Karten zu verwenden.</li>
<li>Die verantwortungsvolle Offenlegung wird betont, und der Autor erwähnt seine Bemühungen, das Problem mit Online-Diensten anzugehen.</li>
<li>Die Forschung des Autors wurde auf Konferenzen vorgestellt, und er ist Red Teamer und Cybersicherheitsforscher.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZTelefonnummern aufdecken: Schwachstellen bei Passwort-Reset-Optionen (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justizministerium gibt grünes Licht für Kartellrechtsklage gegen RealPage]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das US-Justizministerium hat grünes Licht für eine Klage gegen RealPage gegeben, ein Unternehmen für Immobiliensoftware, das beschuldigt wird, Mietpreise unrechtmäßig manipuliert zu haben.</li>
<li>Mieter behaupten, dass RealPage und Vermieter, die das algorithmische Preissystem einsetzen, gegen das Kartellrecht verstoßen und die Mieten in die Höhe treiben.</li>
<li>In der Klage wird behauptet, dass die Praktiken von RealPage zu höheren Mietkosten für die Mieter führen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZJustizministerium gibt grünes Licht für Kartellrechtsklage gegen RealPage</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Umstellung auf Bare-Metal spart dem Unternehmen jährlich 230.000 Dollar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Durch die Umstellung der Infrastruktur von AWS auf eine Bare-Metal-Lösung sparte das Unternehmen jährlich über 230.000 US-Dollar.</li>
<li>Der Grund für den Umzug war das Bedürfnis des Unternehmens nach Unabhängigkeit von der öffentlichen Cloud, da der Service des Unternehmens darin besteht, Kunden zu benachrichtigen, wenn die öffentliche Cloud ausfällt.</li>
<li>Sie setzten Kubernetes, Helm, NFS und MetalLB ein, um Anwendungen, Speicher und Lastausgleich auf ihren eigenen Servern zu verwalten, um mehr Kontrolle über die Ressourcen zu haben und Probleme zu beseitigen, die in gemeinsam genutzten Hosting-Umgebungen auftreten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZDie Umstellung auf Bare-Metal spart dem Unternehmen jährlich 230.000 Dollar</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 erfüllt die Anforderungen des Gesetzes über digitale Märkte der Europäischen Kommission]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft aktualisiert Windows 11, um dem &quot;Digital Markets Act&quot; der Europäischen Kommission zu entsprechen, der den Wettbewerb und die Wahlmöglichkeiten der Nutzer verbessern soll.</li>
<li>Nutzer im erweiterten Europäischen Wirtschaftsraum (EWR) werden in der Lage sein, bestimmte Microsoft-Anwendungen zu deinstallieren, Standardeinstellungen einfach zu ändern und Aufforderungen zur Nutzung von Microsoft-Diensten zu vermeiden.</li>
<li>Diese Änderungen werden mit einem Vorschau-Update von Windows 11 in diesem Monat eingeführt und sollen zu einem späteren Zeitpunkt auch in Windows 10 implementiert werden. Auch andere große Technologieunternehmen wie Google und Apple werden von dem Gesetz über digitale Märkte betroffen sein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZWindows 11 erfüllt die Anforderungen des Gesetzes über digitale Märkte der Europäischen Kommission</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Umstellung auf OpenTelemetry: Verbesserung der Datenzuverlässigkeit und Kosteneffizienz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Airplane hat den größten Teil seiner Datenerzeugung und -erfassung erfolgreich auf den OpenTelemetry (OTel) Standard umgestellt.</li>
<li>Die Umstellung auf OTel hat die Zuverlässigkeit der Daten, die Konnektivität mit verschiedenen Anbietern und die Kostenüberwachung verbessert.</li>
<li>OTel ist ein herstellerunabhängiger Satz von Standards und Tools für die Verarbeitung von Beobachtungsdaten und bietet Bibliotheksunterstützung für mehrere Programmiersprachen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZUmstellung auf OpenTelemetry: Verbesserung der Datenzuverlässigkeit und Kosteneffizienz</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News Community treibt lebensverändernden Karrierewechsel an]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor bedankt sich bei der Hacker News-Community für ihre Unterstützung und ihr Feedback zu seinem Nebenprojekt.</li>
<li>Nachdem sie 2.500 zahlende Kunden gewonnen hatten, haben sie ihren Job aufgegeben, um sich ganz ihrem Hobby zu widmen.</li>
<li>Der Autor dankt der Hacker News-Community dafür, dass sie diesen Karrierewechsel durch ihre Ermutigung und Unterstützung ermöglicht hat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38291452</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZHacker News Community treibt lebensverändernden Karrierewechsel an</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neue Laserscan-Technik ermöglicht 3D-Druck von Robotern mit Knochen, Bändern und Sehnen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forscher der ETH Zürich und ein US-Start-up-Unternehmen haben eine Laserscan-Technik entwickelt, mit der Roboter mit Knochen, Bändern und Sehnen aus verschiedenen Polymeren 3D-gedruckt werden können.</li>
<li>Langsam aushärtende Polymere ermöglichen verbesserte elastische Eigenschaften und eine längere Haltbarkeit und erweitern damit die Möglichkeiten der Soft-Robotik.</li>
<li>Die neue Technologie ermöglicht die Kombination weicher, elastischer und starrer Materialien sowie die Herstellung von filigranen Strukturen und Teilen mit Hohlräumen. Die Forscher und das Start-up planen, den Kunden 3D-Druckdienste anzubieten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZNeue Laserscan-Technik ermöglicht 3D-Druck von Robotern mit Knochen, Bändern und Sehnen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender, ein 16-Jähriger, gewinnt den Wettbewerb "UK Young Animator of the Year]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Wettbewerb Young Animator of the Year UK bietet Unterstützung und Ressourcen für junge Animatoren im Vereinigten Königreich.</li>
<li>Animatoren können sich am Wettbewerb beteiligen und ihre Arbeiten über die Website des Wettbewerbs einreichen.</li>
<li>Der Wettbewerb wird von Blue Zoo Animation Studio unterstützt und hat eine Datenschutzrichtlinie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZBlender, ein 16-Jähriger, gewinnt den Wettbewerb &quot;UK Young Animator of the Year</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Macht der gegenseitigen Werbung: Eine Lösung für die Krise der Auffindbarkeit von kleinen Websites]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Schwierigkeit, kleine Websites im Internet zu finden, wird diskutiert.</li>
<li>Die Lösung zur Erstellung und gemeinsamen Nutzung von Lesezeichenlisten wird zur Förderung und Entdeckung interessanter Websites vorgeschlagen.</li>
<li>Der Autor betont, dass die gegenseitige Förderung von Websites eine florierende Gemeinschaft von kleinen Websites fördern kann.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZDie Macht der gegenseitigen Werbung: Eine Lösung für die Krise der Auffindbarkeit von kleinen Websites</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Das Potenzial von GPTs freisetzen: Vom Dejargonisierer zum Code-Interpreter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Auf dem OpenAI DevDay wurde die Einführung von GPTs vorgestellt, anpassbare Chatbots, die mit anderen geteilt werden können.</li>
<li>Vom Autor erstellte GPTs, wie der Dejargonizer und der JavaScript Code Interpreter, werden hervorgehoben.</li>
<li>GPTs können privat oder öffentlich sein und sind exklusiv für ChatGPT Plus-Abonnenten verfügbar. Dabei werden mehrere Projekte, die mit GPT-Modellen gebaut wurden, sowie deren Herausforderungen und Grenzen diskutiert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZDas Potenzial von GPTs freisetzen: Vom Dejargonisierer zum Code-Interpreter</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code optimieren: Ifs nach oben und Fors nach unten verschieben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Um effizienteren und fehlerfreien Code zu schreiben, sollten Sie in Erwägung ziehen, bedingte Anweisungen (ifs) in die aufrufende Funktion zu verschieben, anstatt sie innerhalb der aufgerufenen Funktion zu halten.</li>
<li>Die Bearbeitung von Objektstapeln anstelle von Einzelobjekten kann die Leistung verbessern, da die Anlaufkosten gesenkt werden und die Verarbeitungsreihenfolge flexibel gestaltet werden kann.</li>
<li>Durch die Kombination dieser beiden Regeln kann der Code weiter optimiert und die Gesamteffizienz gesteigert werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZCode optimieren: Ifs nach oben und Fors nach unten verschieben</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm: Ein leistungsfähiges Tool für die Webentwicklung und darüber hinaus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Website bietet eine Lo-Fi-Hip-Hop-Beats-Playlist auf Spotify.</li>
<li>Die Website bietet Informationen und Beispiele zur Verwendung von WebAssembly (Wasm), einem Low-Level-Bytecode, der im Web läuft.</li>
<li>Beispiele auf der Website demonstrieren verschiedene Wasm-Konzepte, den Aufbau gemeinsamer Funktionen in größeren Anwendungen, Ökosystem-Tools, Sprachfunktionen und die Verwendung von Wasm außerhalb des Browsers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZWasm: Ein leistungsfähiges Tool für die Webentwicklung und darüber hinaus</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B-Bäume: Eine Implementierung in das beliebte Spiel Factorio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel bespricht die Implementierung von B-Trees im Spiel Factorio, einem Fabrikbau-Spiel.</li>
<li>B-Bäume werden als dicke Binärbäume mit mehreren Schlüsseln und Zeigern beschrieben, die für die effiziente Suche und Speicherung großer Mengen von Informationen verwendet werden.</li>
<li>Der Autor demonstriert die Implementierung sowohl eines binären Suchbaums als auch eines B-Baums in Factorio, wobei er die Komplexität der Erstellung eines B-Baums aufgrund seiner größeren Informationskapazität hervorhebt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://razberry.substack.com/p/btree-factorio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZB-Bäume: Eine Implementierung in das beliebte Spiel Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[US-Chirurgen führen erfolgreich bahnbrechende Ganzaugentransplantation durch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chirurgen in New York haben die weltweit erste vollständige Augentransplantation an einem Mann durchgeführt, der durch einen Stromschlag schwere Verletzungen erlitten hatte.</li>
<li>Bei dem Eingriff wurde das gesamte linke Auge, einschließlich der Blutversorgung und des Sehnervs, von einem Spender auf den Empfänger transplantiert.</li>
<li>Es ist zwar ungewiss, ob der Mann mit dem transplantierten Auge wieder sehen wird, aber Experten sind optimistisch und untersuchen fortschrittliche Techniken wie die Regeneration des Sehnervs und Gentherapie, um die Wiederherstellung des Sehvermögens zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZUS-Chirurgen führen erfolgreich bahnbrechende Ganzaugentransplantation durch</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft stellt Azure Maia 100 und Azure Cobalt 100 vor: Kundenspezifische Chips zur Verbesserung von Cloud-KI und allgemeinen Cloud-Diensten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft hat seinen eigenen KI-Chip, Azure Maia 100, und eine Arm-basierte CPU, Azure Cobalt 100, für seine Cloud-Infrastruktur entwickelt.</li>
<li>Diese Chips sind darauf ausgelegt, die Leistung und Energieeffizienz zu verbessern, um der wachsenden Nachfrage nach KI-Fähigkeiten gerecht zu werden.</li>
<li>Der Azure Maia 100 Chip ist speziell für Cloud-KI-Workloads konzipiert, während die Azure Cobalt CPU für allgemeine Cloud-Dienste gedacht ist. Beide werden im Jahr 2024 verfügbar sein und sollen den Kunden mehr Auswahlmöglichkeiten bei der Infrastruktur bieten und die Abhängigkeit von Nvidia verringern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZMicrosoft stellt Azure Maia 100 und Azure Cobalt 100 vor: Kundenspezifische Chips zur Verbesserung von Cloud-KI und allgemeinen Cloud-Diensten</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KI-Meteorologiemodell GraphCast übertrifft herkömmliche Methoden bei der Wettervorhersage: Google-Studie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das KI-Meteorologiemodell GraphCast von Google DeepMind hat herkömmliche Wettervorhersagemethoden bei der Vorhersage des globalen Wetters bis zu 10 Tage im Voraus übertroffen, so eine Studie in Science.</li>
<li>GraphCast übertraf das System des Europäischen Zentrums für mittelfristige Wettervorhersage (ECMWF) in 90 % der Messgrößen und zeigte damit eine überlegene Leistung.</li>
<li>Das KI-Modell kann Hunderte von Wettervariablen innerhalb einer Minute vorhersagen und bietet sowohl Schnelligkeit als auch Genauigkeit, wird aber als Ergänzung zu bestehenden Techniken betrachtet und nicht als Ersatz. Auch das ECMWF und das britische Met Office arbeiten an ihren KI-Modellen für die Wettervorhersage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZKI-Meteorologiemodell GraphCast übertrifft herkömmliche Methoden bei der Wettervorhersage: Google-Studie</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox wird Wayland in der nächsten Version standardmäßig aktivieren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Firefox-Browser wird nun nach zwei Jahren standardmäßig Wayland aktiviert haben, nachdem ein Mozilla-Fehler behoben wurde, der das Wayland-Backend als veröffentlichungsreif einstufte.</li>
<li>Diese Änderung wird in Firefox 121 implementiert, der am 19. Dezember veröffentlicht werden soll.</li>
<li>Zusammen mit anderen Fortschritten in Wayland deutet dies darauf hin, dass 2024 ein wichtiges Jahr für den Linux-Desktop sein wird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZFirefox wird Wayland in der nächsten Version standardmäßig aktivieren</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australiens übermäßiger Einsatz von Antibiotika führt zum Anstieg arzneimittelresistenter Infektionen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der übermäßige Einsatz von Antibiotika in Australien führt dazu, dass häufige Infektionen resistent gegen Medikamente werden.</li>
<li>Mehr als ein Drittel der Bevölkerung hat im Jahr 2022 mindestens ein antimikrobielles Mittel verschrieben bekommen, was einen Anstieg gegenüber dem Vorjahr bedeutet.</li>
<li>Australien weist weltweit die siebthöchste Verschreibungsrate für antimikrobielle Mittel auf, und der Missbrauch und die übermäßige Verwendung von Antibiotika tragen zum Anstieg arzneimittelresistenter Infektionen bei. Der Bericht betont die Notwendigkeit, die kulturelle Erwartung an Antibiotika als Lösung für jedes Problem zu ändern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZAustraliens übermäßiger Einsatz von Antibiotika führt zum Anstieg arzneimittelresistenter Infektionen</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI-Direktor widersetzt sich dem Erfordernis eines Haftbefehls für FISA-Abschnitt 702]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FBI-Direktor Christopher Wray spricht sich gegen eine vorgeschlagene Anordnung für Daten aus, die im Rahmen der umstrittenen Bestimmung FISA Section 702 gesammelt wurden, und argumentiert, dass dies die Verwendung dieser Daten effektiv verbieten würde.</li>
<li>Abschnitt 702 erlaubt es der US-Regierung, die Kommunikation von Ausländern außerhalb der USA auszuspionieren, und läuft Ende Dezember aus, wenn er nicht vom Kongress verlängert wird.</li>
<li>Es wurde ein parteiübergreifender Gesetzentwurf zur Erneuerung von Abschnitt 702 mit neuen Beschränkungen und Ermächtigungsanforderungen für die Überwachung der Kommunikation von US-Personen eingebracht, aber das FBI und das Weiße Haus betrachten die Ermächtigungsanforderungen als &quot;rote Linie&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZFBI-Direktor widersetzt sich dem Erfordernis eines Haftbefehls für FISA-Abschnitt 702</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.0: Aufregende Updates und Kompatibilitätsänderungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.0 wurde am 14. November 2023 veröffentlicht, mit bedeutenden Updates und Verbesserungen in verschiedenen Bereichen wie Animation, Rigging, Modellierung und mehr.</li>
<li>Die Version enthält Änderungen am Mesh-Format und neue Kompatibilitätsanforderungen für Grafikkarten.</li>
<li>Das Update bringt auch Verbesserungen in Bereichen wie Geometrieknoten, Schattierung, Texturierung, Zyklen und der Benutzeroberfläche, unter anderem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZBlender 4.0: Aufregende Updates und Kompatibilitätsänderungen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU-Parlament ergreift Maßnahmen zum Schutz von Kindern vor sexuellem Online-Missbrauch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Ausschuss für bürgerliche Freiheiten hat neue Maßnahmen zum Schutz von Kindern vor sexuellem Missbrauch im Internet gebilligt.</li>
<li>Internetanbieter müssten das Risiko des Missbrauchs ihrer Dienste bewerten und Maßnahmen zur Verhinderung des sexuellen Missbrauchs von Kindern ergreifen.</li>
<li>Sollten die Präventionsmaßnahmen versagen, könnten gerichtlich bestätigte Aufdeckungsanordnungen eingesetzt werden, um illegales Material ausfindig zu machen, und es würde ein EU-Zentrum für den Schutz von Kindern eingerichtet, um die Vorschriften durchzusetzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZEU-Parlament ergreift Maßnahmen zum Schutz von Kindern vor sexuellem Online-Missbrauch</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles GraphCast AI-Modell revolutioniert die Wettervorhersage und übertrifft traditionelle Methoden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google hat ein KI-Modell namens GraphCast entwickelt, das im Vergleich zu herkömmlichen Methoden genauere und schnellere mittelfristige Wettervorhersagen machen kann.</li>
<li>Das Modell sagt die Wetterbedingungen bis zu 10 Tage im Voraus voraus und ermöglicht so eine frühere Warnung vor extremen Wetterereignissen wie Wirbelstürmen und Überschwemmungen.</li>
<li>GraphCast wird mit Hilfe von maschinellem Lernen und graphischen neuronalen Netzen auf historischen Wetterdaten trainiert und übertrifft das branchenübliche Wettersimulationssystem in Bezug auf die Genauigkeit und liefert bessere Vorhersagen für das zukünftige Wetter.</li>
<li>Der Code des Modells wurde freigegeben, so dass Wissenschaftler und Meteorologen auf der ganzen Welt davon profitieren und möglicherweise Leben retten und wichtige Entscheidungen in verschiedenen Branchen und Gesellschaften unterstützen können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZGoogles GraphCast AI-Modell revolutioniert die Wettervorhersage und übertrifft traditionelle Methoden</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fehler in bestimmten Prozessoren kann Glitch-Status verursachen und stellt ein Sicherheitsrisiko für Cloud-Anbieter dar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mehrere Forschungsteams bei Google haben einen Fehler in bestimmten Prozessoren entdeckt, der dazu führen kann, dass diese in einen Störungszustand geraten, was zu unvorhersehbarem Verhalten und Systemstillstand führt.</li>
<li>Der Fehler betrifft die Verwendung von redundanten Rex-Präfixen und die Funktion &quot;Fast Short Repeat Move&quot; (FSRM).</li>
<li>Intel hat aktualisierten Mikrocode und eine Umgehungslösung veröffentlicht, um diese Sicherheitslücke zu schließen, die schwerwiegende Auswirkungen auf die Sicherheit von Cloud-Anbietern hat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZFehler in bestimmten Prozessoren kann Glitch-Status verursachen und stellt ein Sicherheitsrisiko für Cloud-Anbieter dar</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google verklagt Einzelpersonen wegen betrügerischer DMCA-Abmahnungen zur Unterdrückung des Wettbewerbs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google hat ein Gerichtsverfahren gegen zwei Personen aus Vietnam eingeleitet, die beschuldigt werden, über 65 Google-Konten gefälschte DMCA-Abmahnungen verschickt zu haben.</li>
<li>Die Angeklagten sollen das System zur Meldung und Entfernung von Inhalten missbraucht haben, indem sie sich als seriöse Unternehmen ausgaben, um legitime Inhalte zu entfernen und das Geschäft von Google zu schädigen.</li>
<li>Google beabsichtigt, die Beklagten vor Gericht zu bringen und fordert Schadenersatz und die Übernahme der Anwaltskosten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZGoogle verklagt Einzelpersonen wegen betrügerischer DMCA-Abmahnungen zur Unterdrückung des Wettbewerbs</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fahrzeuge mit höherer, vertikaler Frontpartie erhöhen das Risiko für Fußgänger: Studie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Untersuchungen des IIHS haben ergeben, dass Fahrzeuge mit höherer und vertikalerer Frontpartie ein höheres Risiko für Fußgänger darstellen.</li>
<li>Bei Fahrzeugen mit einer Motorhaubenhöhe von mehr als 40 Zoll ist die Wahrscheinlichkeit, bei Fußgängerunfällen ums Leben zu kommen, um 45 % höher als bei Fahrzeugen mit einer Motorhaubenhöhe von 30 Zoll oder weniger und einem schrägen Profil.</li>
<li>Fahrzeuge mit Motorhaubenhöhen zwischen 30 und 40 Zoll und einer stumpfen Frontpartie erhöhen ebenfalls das Risiko für Fußgänger. In der Studie wird betont, wie wichtig es ist, Fahrzeuge mit niedrigeren Fronten und abgewinkelten Kühlergrills zu entwerfen, um die Gefahr für Fußgänger zu verringern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZFahrzeuge mit höherer, vertikaler Frontpartie erhöhen das Risiko für Fußgänger: Studie</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viele Schäden in Grindavík: Erdbeben und Verformungen beeinträchtigen Gebäude und Infrastruktur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die isländische Stadt Grindavík wurde durch Erdbeben und eine Deformation, die sich auf eine unterirdische Magmaintrusion zubewegt, beschädigt.</li>
<li>In der Stadt ist ein großer Riss entstanden, der Gebäude und Infrastruktur wie eine Heißwasserleitung und das Sportzentrum beschädigt hat.</li>
<li>Den Bewohnern wurde eine begrenzte Zeit eingeräumt, um ihr Hab und Gut zusammenzusuchen, und Rettungsteams sind in Bereitschaft, obwohl keine Gebäude vollständig zerstört wurden. Die Behörden beobachten die Situation genau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZViele Schäden in Grindavík: Erdbeben und Verformungen beeinträchtigen Gebäude und Infrastruktur</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[.NET 8: Die neueste LTS-Version mit Leistungs- und Produktivitätsverbesserungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>.NET 8 wurde als die neueste Long-Term-Support (LTS)-Version der Entwicklungsplattform angekündigt.</li>
<li>Sie bringt Verbesserungen in Bezug auf Leistung, Stabilität und Sicherheit sowie Erweiterungen der Plattform und der Werkzeuge.</li>
<li>.NET 8 ermöglicht die Entwicklung intelligenter, Cloud-nativer Anwendungen und hochvolumiger Dienste, die nach Bedarf skaliert werden können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z.NET 8: Die neueste LTS-Version mit Leistungs- und Produktivitätsverbesserungen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze meldet Rückgang der Ausfallraten von Laufwerken im 3. Quartal 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Backblaze hat im dritten Quartal 2023 über 263.992 Festplattenlaufwerke (HDDs) und Solid State Drives (SSDs) in seinen Rechenzentren überwacht.</li>
<li>Die vierteljährliche Ausfallrate für alle Laufwerke sank im Vergleich zum Vorquartal von 2,2 % auf 1,47 %.</li>
<li>Backblaze hat 4.585 alternde 4-TB-Laufwerke ausgemustert und wird eine kleine Anzahl von Laufwerken, die ihre Höchsttemperatur überschritten haben, genau überwachen, um ihre Ausfallraten mit Laufwerken zu vergleichen, die innerhalb der Herstellerspezifikationen arbeiten. Die Gesamtausfallrate über die gesamte Lebensdauer aller Laufwerke blieb konstant bei etwa 1,4 %.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZBackblaze meldet Rückgang der Ausfallraten von Laufwerken im 3. Quartal 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiedereinstieg der USA in die Kernbrennstoffindustrie mit erfolgreicher Produktion von Uranbrennstoff]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Centrus Energy hat mit der erfolgreichen Herstellung der ersten Charge von Uranbrennstoff einen wichtigen Meilenstein erreicht.</li>
<li>Diese Errungenschaft bedeutet die Rückkehr der Vereinigten Staaten in die Kernbrennstoffindustrie.</li>
<li>Diese Entwicklung ist besonders für fortgeschrittene Reaktoren von Bedeutung und unterstreicht die Wichtigkeit dieser Errungenschaft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZWiedereinstieg der USA in die Kernbrennstoffindustrie mit erfolgreicher Produktion von Uranbrennstoff</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software-Update von Rivian führt zu nicht reagierendem Infotainment-System, Lösung schwer zu finden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein Software-Update von Rivian hat zu einer Fehlfunktion des Infotainment-Systems geführt, so dass es nicht mehr reagiert.</li>
<li>Eine Lösung zur Behebung des Problems ist derzeit nicht verfügbar oder leicht zugänglich.</li>
<li>Aufgrund dieses Software-Updates kommt es derzeit zu Problemen mit dem Rivian-Infotainment-System.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZSoftware-Update von Rivian führt zu nicht reagierendem Infotainment-System, Lösung schwer zu finden</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verringerung der Abhängigkeit von crates.io: Ein alternativer Ansatz für Rust Packaging]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor äußert Bedenken, sich ausschließlich auf crates.io als Repository für Rust-Code zu verlassen und schlägt eine alternative Distributionsmethode ähnlich wie bei Linux-Distributionen wie Debian vor.</li>
<li>Der Autor lobt Debians Rust-Paketierungsteam für die Kuratierung einer Sammlung von Rust-Bibliotheken, die die Abhängigkeitsrisiken reduziert, die mit dem alleinigen Verlassen auf crates.io verbunden sind.</li>
<li>Dieser alternative Ansatz stärkt das Vertrauen des Autors in die künftige Verwendung von Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZVerringerung der Abhängigkeit von crates.io: Ein alternativer Ansatz für Rust Packaging</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entwickeln einer Programmiersprache: Herausforderungen, Tipps und Einblicke]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor beschreibt seine Erfahrungen und Herausforderungen bei der Entwicklung der Programmiersprache Inko, einschließlich der Entscheidung, auf statische Typisierung umzusteigen, sowie Schwierigkeiten beim Selbsthosten und der Codegenerierung.</li>
<li>Der Aufbau einer soliden Sprache und eines soliden Ökosystems ist von entscheidender Bedeutung, wobei die Herausforderungen in den Bereichen Leistung, Plattformunterstützung, Syntax und Benutzerakquisition liegen.</li>
<li>Es wird empfohlen, sich bei der Erstellung von Prototypen auf die Semantik zu konzentrieren und die vorhandene Syntax zu verwenden, wobei spezifische Ressourcen und Gemeinschaften als Anleitung dienen können.</li>
<li>Die Vergrößerung der Benutzerbasis und der Bibliotheken erfordert Zeit und Investitionen, wobei die Funktionalität zunächst Vorrang vor der Leistung hat.</li>
<li>Die Entwicklung einer weit verbreiteten und erfolgreichen Sprache dauert mindestens 10-15 Jahre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZEntwickeln einer Programmiersprache: Herausforderungen, Tipps und Einblicke</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapce Editor 0.3.0 mit neuen Funktionen und Fehlerbehebungen veröffentlicht]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die neueste Version des lapce Public Notifications Fork auf GitHub ist Version 0.3.0, die mehrere neue Funktionen und Änderungen mit sich bringt.</li>
<li>Diese Version enthält eine Neufassung mit Floem UI, eine Neuimplementierung der Abschlusslinse und die Möglichkeit, Lapce unter Linux zu verwenden.</li>
<li>Zusätzlich implementiert es eine mehrzeilige vim-motion-Funktionalität für yank-, delete-, search- und replace-Operationen und enthält Fehlerkorrekturen.</li>
<li>Die Veröffentlichung wurde von 114 Personen positiv aufgenommen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZLapce Editor 0.3.0 mit neuen Funktionen und Fehlerbehebungen veröffentlicht</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bau eines Belegungssensors für eine Campus-Bibliothek mit ESP32 und einer serverlosen DB]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen beim Bau eines Belegungssensors mit einem ESP32 und einer serverlosen Datenbank.</li>
<li>Sie haben das System in einer Universitätsbibliothek erfolgreich eingesetzt, nachdem sie mehrere Herausforderungen überwunden hatten.</li>
<li>Der Autor hat auch ein kleines Hashset zum Scannen von Geräten und zum Sammeln von Daten über die Bewegungen der Schüler erstellt.</li>
<li>Es werden Zukunftspläne für das Projekt erwähnt und Quellen zur Belegungserkennung und zu IoT-Anwendungen angegeben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthew.science/posts/occupancy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZBau eines Belegungssensors für eine Campus-Bibliothek mit ESP32 und einer serverlosen DB</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepal verbietet TikTok wegen Störung der sozialen Harmonie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die nepalesische Regierung hat TikTok aufgrund von Bedenken wegen sozialer Unruhen und der Verbreitung von anstößigem Material verboten.</li>
<li>Die Regierung verlangt von den Social-Media-Plattformen, dass sie sich registrieren lassen, ein Verbindungsbüro in Nepal einrichten, Steuern zahlen und sich an die Gesetze und Vorschriften des Landes halten.</li>
<li>Der Grund für das Verbot und ob TikTok sich geweigert hat, den Forderungen Nepals nachzukommen, bleibt unklar. TikTok, das sich im Besitz von ByteDance in China befindet, wurde bereits in anderen Ländern im Hinblick auf den Datenschutz und eine mögliche chinesische Einflussnahme unter die Lupe genommen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZNepal verbietet TikTok wegen Störung der sozialen Harmonie</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webkomponenten gegen React: Vorrang der Verbesserung vor dem Ersatz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor vergleicht React-Komponenten mit Web-Komponenten und hebt hervor, dass bei Web-Komponenten die Verbesserung und nicht der Ersatz im Vordergrund steht.</li>
<li>Webkomponenten können im Gegensatz zu React-Komponenten vor JavaScript gerendert werden und legen Wert auf Kompatibilität mit vorhandenem HTML.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, dass das Erweitern und Verbessern von bestehendem HTML der beste Ansatz für eine langfristige Webentwicklung ist, und stellt fest, dass sich React in Richtung einer HTML-ähnlichen Komponentenkomposition entwickelt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZWebkomponenten gegen React: Vorrang der Verbesserung vor dem Ersatz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking Google Bard: Prompt Injection für Datenexfiltration ausnutzen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Bard wurde aktualisiert, um den Zugriff auf YouTube, Flug- und Hotelsuchen sowie persönliche Dokumente und E-Mails zu ermöglichen, was es anfällig für indirekte Prompt-Injection-Angriffe macht.</li>
<li>Der Autor demonstrierte anhand von YouTube-Videos und Google Docs, wie Prompt Injection funktioniert, und entdeckte eine Schwachstelle in Bard, die das Rendern von Bildern durch Markdown Injection ermöglicht.</li>
<li>Die Schwachstelle wurde an Google gemeldet und behoben, was die Macht eines Angreifers bei einem indirekten Prompt-Injection-Angriff verdeutlicht. Die genaue Art der Behebung ist nicht bekannt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZHacking Google Bard: Prompt Injection für Datenexfiltration ausnutzen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Zukunft des Programmierens: KI und sich entwickelnde Fertigkeiten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin teilt ihre persönliche Reise mit dem Programmieren und ihre veränderte Wahrnehmung der KI-Technologie.</li>
<li>Sie stellen die Relevanz traditioneller Codierkenntnisse in Frage und machen sich Gedanken über die Zukunft des Berufs.</li>
<li>Der Autor unterstreicht die Bedeutung von Geduld, Ausdauer und der Notwendigkeit, neue Technologien in der Programmierung zu erforschen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZDie Zukunft des Programmierens: KI und sich entwickelnde Fertigkeiten</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva stellt Shape Assist vor: Verbessern von handgezeichneten Formen mit maschinellem Lernen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Canva hat Shape Assist eingeführt, eine neue Funktion, die maschinelles Lernen nutzt, um handgezeichnete Formen in Echtzeit im Browser zu erkennen und zu verbessern.</li>
<li>Die Funktion verbessert die Benutzerfreundlichkeit und Reaktionsfähigkeit und kann auch offline genutzt werden.</li>
<li>Canva trainierte ein rekurrentes neuronales Netzwerk auf einem vielfältigen Datensatz mit von Nutzern gezeichneten Formen und stellte das Modell im Browser bereit, wodurch eine serverbasierte Verarbeitung überflüssig wurde. Das Modell identifiziert Formen genau und gleicht sie mit Vektorgrafiken ab, indem es einen Template-Matching-Ansatz verwendet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZCanva stellt Shape Assist vor: Verbessern von handgezeichneten Formen mit maschinellem Lernen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atemberaubende Ferrofluid-Synths: Love Hulténs hypnotisierende Einbindung von Black Goo in maßgeschneiderte Instrumente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Instrumentendesignerin Love Hultén hat atemberaubende Synthesizer mit Ferrofluiden entwickelt, die als Reaktion auf Klänge hypnotisierende Bilder von tanzendem schwarzem Glibber erzeugen.</li>
<li>Zu Love Hulténs Kreationen gehören ein KORG minilogue xd und ein Twisted Electronics Deton8, der in einen ferrofluid-animierten Drum-Synthesizer verwandelt wurde.</li>
<li>Love Hultén bietet auch andere einzigartige Custom-Instrumente an, wie z. B. das Chunky Mother-32, das Moog- und Roland-Equipment mit einem ausziehbaren Tastenbett kombiniert, und stellt sich eine Zukunft vor, in der sich alles in Krabben verwandelt, wie in ihrem MIDI-Krabbenkonzept zu sehen ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZAtemberaubende Ferrofluid-Synths: Love Hulténs hypnotisierende Einbindung von Black Goo in maßgeschneiderte Instrumente</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiederzulassung der Massenüberwachung: Die Verknüpfung mit der Finanzierung der Regierung ist bedenklich]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Abschnitt 702, eine umstrittene Befugnis zur Massenüberwachung, wird im Dezember auslaufen, wenn der Kongress sie nicht verlängert.</li>
<li>Die Aufnahme echter Reformen in das Gesetz stößt auf Widerstand, und es wird darauf gedrängt, die Erneuerung an die Finanzierung der Regierung zu knüpfen.</li>
<li>Das Programm ermöglicht die Erfassung der Kommunikation zwischen Amerikanern und Ausländern ohne richterliche Anordnung, was Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes aufwirft. Mehrere Organisationen lehnen die Verlängerung in ihrer jetzigen Form ab und plädieren für umfassende Reformen. Eine Koalition von Bürgerrechtsgruppen hat den Government Surveillance Reform Act als Alternative eingebracht. Eine Verlängerung sollte nur mit bedeutenden Reformen erfolgen und nicht als Zusatz in letzter Minute zu einem Gesetz, das unbedingt verabschiedet werden muss.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZWiederzulassung der Massenüberwachung: Die Verknüpfung mit der Finanzierung der Regierung ist bedenklich</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loro: Einführung einer Open-Source CRDTs-Bibliothek für effiziente Zustandsverwaltung und Synchronisation]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Loro ist eine neue Open-Source-Bibliothek, die Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) für hochperformante Zustandsverwaltung und Synchronisation in der Local-First-Softwareentwicklung verarbeitet.</li>
<li>CRDTs vereinfachen die Zustandsverwaltung und Synchronisierung und sind mit der UI-Zustandsverwaltung kompatibel.</li>
<li>Loro bietet Funktionen wie Zeitreisen und Zusammenarbeit in Echtzeit und unterstützt verschiedene CRDT-Algorithmen und Datenstrukturen. Pläne für zukünftige Entwicklungen und Möglichkeiten der Zusammenarbeit werden in dem Beitrag ebenfalls erwähnt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZLoro: Einführung einer Open-Source CRDTs-Bibliothek für effiziente Zustandsverwaltung und Synchronisation</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Überlastung des Panamakanals führt dazu, dass ein Schiffseigner 4 Mio. $ für vorrangigen Zugang zahlt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein Verlader hat bei einer Auktion der Panamakanalbehörde fast 4 Millionen Dollar für die vorrangige Durchfahrt durch den überlasteten Kanal bezahlt.</li>
<li>Der Panamakanal hat aufgrund einer schweren Dürre einen Rückstau an Schiffen zu verzeichnen, der zu Beschränkungen seitens der Verwaltungsbehörde geführt hat.</li>
<li>Der exorbitante Preis für den vorrangigen Zugang führt dazu, dass andere Schiffe aus dem Markt gedrängt werden und keine Möglichkeit haben, den Kanal zu passieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZÜberlastung des Panamakanals führt dazu, dass ein Schiffseigner 4 Mio. $ für vorrangigen Zugang zahlt</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vorteile von BLAKE3 gegenüber SHA256: Eine sichere und effiziente kryptografische Option]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>BLAKE3 wird als vorteilhafte Alternative zu SHA256 für kryptografische Zwecke vorgestellt.</li>
<li>Es wird erklärt, dass BLAKE3 von Jean-Philippe Aumasson und anderen entwickelt wurde, während SHA256 von der NSA entworfen wurde.</li>
<li>BLAKE3 soll auf starken Algorithmen wie ChaCha20 und Salsa20 basieren, im Gegensatz zu SHA256, das auf dem schwachen SHA1 basiert.</li>
<li>In dem Beitrag wird argumentiert, dass das mangelnde Vertrauen von NIST/NSA in SHA256 offensichtlich ist, und die Widerstandsfähigkeit von BLAKE3 gegenüber bekannten Angriffen im Vergleich zu SHA256 hervorgehoben.</li>
<li>BLAKE3 bietet integrierte Sicherheitsfunktionen, ist effizienter in Bezug auf Zeit und Energie und funktioniert gut auf Plattformen mit SHA256-Beschleunigungsschaltungen.</li>
<li>Es wird erwähnt, dass BLAKE3 die Vorteile neuer technischer Verbesserungen nutzt und eine hohe Parallelität aufweist.</li>
<li>Am Entwurf und der Implementierung von BLAKE3 sind sowohl Kryptographen als auch Software-Ingenieure beteiligt, was das System äußerst effizient und sicher macht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peergos.org/posts/blake3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZVorteile von BLAKE3 gegenüber SHA256: Eine sichere und effiziente kryptografische Option</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sicherheit von Webanwendungen neu denken: Abkehr von Web Application Firewalls]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor kritisiert den Einsatz von Web Application Firewalls (WAFs), da diese ineffektiv sind, umgangen werden können und als Angriffsvektor genutzt werden können.</li>
<li>Die hohe Falsch-Positiv-Rate von WAFs wird hervorgehoben, was den Autor dazu veranlasst, alternative Sicherheitsstrategien wie Isolierung, Unveränderlichkeit, statische Analyse und fähigkeitsbasierte Sicherheit vorzuschlagen.</li>
<li>Der Autor plädiert für eine Hinwendung zu Sicherheitskonzepten, die den Prinzipien des &quot;Secure-by-Design&quot; Vorrang einräumen, und fordert einen Wandel in der Sicherheitsbranche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZSicherheit von Webanwendungen neu denken: Abkehr von Web Application Firewalls</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kathoden-Retro: Emulation des Aussehens eines NTSC-Farbfernsehsignals und eines CRT-Fernsehers mit Shadern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cathode Retro ist eine Sammlung von Shadern, die die visuellen Effekte und Eigenschaften von traditionellen CRT-Fernsehern und NTSC-Farbfernsehsignalen nachbilden.</li>
<li>Die Shader können auf jede RGB-Quelle angewendet und bei jeder Auflösung verwendet werden und bieten Funktionen wie Scanlines, Rauschen, Bildinstabilität und Geisterbilder.</li>
<li>Die Kollektion umfasst Steuerelemente zur Anpassung von Farbton, Sättigung, Helligkeit und Schärfe und unterstützt sowohl flache als auch gebogene Bildschirme mit Optionen zur Kanten- und Eckenabrundung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZKathoden-Retro: Emulation des Aussehens eines NTSC-Farbfernsehsignals und eines CRT-Fernsehers mit Shadern</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effizienzgewinne durch Feintuning und Destillation mit GPT-3.5 und Chain of Density]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel erklärt, wie die Chain of Density-Methode mit Hilfe von Instructor implementiert wurde, um ein GPT-3.5-Modell so zu destillieren, dass es den Verdichtungsmöglichkeiten von GPT-4 entspricht.</li>
<li>Die Implementierung dieser Methoden führte zu einer 20-fachen Verringerung der Latenzzeit, einer 50-fachen Reduzierung der Kosten und einer gleichbleibenden Entitätsdichte.</li>
<li>Der Artikel enthält detaillierte Informationen zur Implementierung, zu Datenmodellen, pydantischen Validatoren, Feinabstimmungsanweisungen und Benchmarks zum Vergleich verschiedener Modelle. In der Schlussfolgerung werden die Effizienzgewinne hervorgehoben, die durch Feinabstimmung und Destillation mit Instructor erzielt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZEffizienzgewinne durch Feintuning und Destillation mit GPT-3.5 und Chain of Density</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTML First: Vereinfachung der Entwicklung von Web-Software und Verbesserung der Barrierefreiheit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HTML First ist eine Reihe von Prinzipien, die darauf abzielen, den Prozess der Erstellung von Web-Software zu vereinfachen und zu verbessern.</li>
<li>Das Hauptziel besteht darin, die Webprogrammierung zugänglicher zu machen und die Kosten zu senken, indem die HTML-Attribute und die Standardfunktionen moderner Webbrowser genutzt werden.</li>
<li>Die Prinzipien fördern die Verwendung von Vanilla-Ansätzen und Bibliotheken, die HTML-Attribute nutzen, und raten von Erstellungsschritten und Verschleierungsschichten ab, die den Code weniger lesbar machen und das Verständnis des Quellcodes erschweren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://html-first.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZHTML First: Vereinfachung der Entwicklung von Web-Software und Verbesserung der Barrierefreiheit</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source-Digitalstift D-POINT bietet präzise Stifteingabe mit sechs Freiheitsgraden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der digitale Stift D-POINT ist ein Open-Source-Stift, der mithilfe von Kameratracking und Trägheitsmessungen präzise Eingaben mit geringer Latenzzeit ermöglicht.</li>
<li>Sie kann auf jeder flachen Oberfläche verwendet werden und ist mit herkömmlichen Webcams kompatibel.</li>
<li>Der Stift enthält mehrere Technologien, darunter Marker-Erkennung, Rolling-Shutter-Korrektur und Inertial-Fusion, um die Genauigkeit zu verbessern und die Latenzzeit zu verringern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jcparkyn/dpoint</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZOpen-Source-Digitalstift D-POINT bietet präzise Stifteingabe mit sechs Freiheitsgraden</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medianwert des zweiten Primfaktors von ganzen Zahlen laut Buch als 37 bestätigt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Buch &quot;Those Fascinating Numbers&quot; hebt im Vorwort eine faszinierende Tatsache hervor: Der Medianwert für den zweiten Primfaktor einer ganzen Zahl beträgt 37.</li>
<li>Nach anfänglicher Skepsis schrieb der Autor Sage-Code, um diese Tatsache zu testen, und bestätigte, dass etwa die Hälfte aller Zahlen einen zweiten Primfaktor kleiner als 37 hat.</li>
<li>Der Beitrag schlägt weitere Übungen zu Primfaktoren vor und erwähnt eine Forschungsarbeit über die Verteilung von Primfaktoren und die Asymptotik des Medians der k-ten Primzahl in Französisch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZMedianwert des zweiten Primfaktors von ganzen Zahlen laut Buch als 37 bestätigt</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Idlethumbs.social: Ein dezentrales soziales Netzwerk mit Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>idlethumbs.social ist ein dezentrales soziales Netzwerk, das von Mastodon betrieben wird.</li>
<li>Nutzer können ein Konto erstellen, sich anmelden und auf der Plattform nach Medien, Umfragen oder eingebetteten Inhalten suchen.</li>
<li>Die Plattform ermöglicht Interaktionen wie das Verfolgen von Profilen oder Hashtags, das Favorisieren, Teilen und Beantworten von Beiträgen sowie die Interaktion über ein Konto auf einem anderen Server. Serverstatistiken sind ebenfalls verfügbar. Weitere Informationen sind auf den Websites von idlethumbs.social und Mastodon zu finden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZIdlethumbs.social: Ein dezentrales soziales Netzwerk mit Mastodon</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KI-Beschleunigung mit GPUs: Ein umfassendes Toolkit für das KI-Zeitalter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Grafikprozessoren (GPUs) sind im Zeitalter der KI von entscheidender Bedeutung, da sie aufgrund ihrer parallelen Verarbeitungsfunktionen effizienter für die Ausführung von KI-Modellen sind.</li>
<li>Der Artikel enthält eine Anleitung zur Einrichtung von CUDA und NVIDIA-GPU-Treibern und zeigt Beispiele für die Verwaltung von GPUs und die Optimierung von Code mit dem CUDA-Framework.</li>
<li>Er demonstriert die GPU-Beschleunigung mit der Numba-Bibliothek und TensorFlow für die Erzeugung von Fraktalen und das Training neuronaler Netze und unterstreicht die Bedeutung von GPUs bei der Beschleunigung komplexer Berechnungen in verschiedenen Bereichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZKI-Beschleunigung mit GPUs: Ein umfassendes Toolkit für das KI-Zeitalter</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Handbuch für Praktiker: Offene, rigorose und reproduzierbare Forschung im digitalen Zeitalter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Handbuch unterstreicht die Bedeutung von offener, transparenter und reproduzierbarer Forschung.</li>
<li>Sie befasst sich mit den Grenzen von Forschungsarbeiten, die nicht allgemein zugänglich sind, und mit den Herausforderungen bei der Wiederholung früherer Arbeiten.</li>
<li>Das Handbuch bietet praktische Anleitungen für die Gestaltung von Studien, die Datenanalyse und die Veröffentlichung und fördert offene wissenschaftliche Verfahren und die gemeinsame Nutzung von Forschungsmaterialien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZHandbuch für Praktiker: Offene, rigorose und reproduzierbare Forschung im digitalen Zeitalter</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Casino-ähnliche Apps ziehen Millionen von süchtigen Nutzern ab und wecken Bedenken wegen mangelnder Regulierung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NBC News hat auf das Suchtpotenzial von Casino-Spielen für Smartphones hingewiesen, die als Videospiele getarnt werden, um die Glücksspielbestimmungen zu umgehen.</li>
<li>Beliebte Spiele wie Jackpot Magic und Big Fish Casino werden kaum beaufsichtigt, was dazu führt, dass sich die Spieler hilflos fühlen und süchtig werden, wobei manche Tausende von Dollar ausgeben.</li>
<li>Einige Einzelpersonen haben Klage eingereicht, um ihre Verluste zurückzufordern, aber es gibt immer mehr Forderungen nach strengeren Vorschriften für die Branche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZCasino-ähnliche Apps ziehen Millionen von süchtigen Nutzern ab und wecken Bedenken wegen mangelnder Regulierung</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserte Lautsprecherunterstützung für Asahi Linux: Behebung von Beschränkungen und Fehlern im MacBook Air 13" Modell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Asahi Linux Projekt arbeitet an der Entwicklung von Lautsprecherunterstützung für das Asahi Fedora Remix, beginnend mit dem M1 MacBook Air 13&quot;.</li>
<li>Die derzeitige Implementierung weist Einschränkungen und Fehler auf, darunter Probleme mit dem Stromverbrauch und Verzerrungen bei hohen Lautstärken.</li>
<li>Das Projekt zielt darauf ab, einen ausgewogenen Klang mit Funktionen wie &quot;Fake-Bass&quot;-Verarbeitung und Lautstärkeausgleich bei gleicher Lautstärke zu bieten, und verfügt außerdem über eine Open-Source-Implementierung eines &quot;intelligenten Verstärkers&quot; zur Sicherheitsunterstützung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZVerbesserte Lautsprecherunterstützung für Asahi Linux: Behebung von Beschränkungen und Fehlern im MacBook Air 13&quot; Modell</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Designfehler für SanDisk Extreme Pro Ausfälle verantwortlich, laut Forschung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Attingo, ein Datenwiederherstellungsunternehmen, hat Design- und Herstellungsfehler als Ursache für die jüngsten Ausfälle von SanDisk Extreme Pro SSDs identifiziert, was zu einer Sammelklage geführt hat.</li>
<li>Die Fehler entstehen durch Komponenten, die zu groß für die Leiterplatte sind, was zu schwachen Verbindungen und erhöhter Bruchanfälligkeit führt.</li>
<li>Western Digital, die Muttergesellschaft von SanDisk, hat kein Firmware-Update für die betroffenen Laufwerke herausgegeben und die Probleme, von denen mehrere Produktlinien betroffen sind, nicht effektiv kommuniziert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZDesignfehler für SanDisk Extreme Pro Ausfälle verantwortlich, laut Forschung</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust+Wasm: Eine leichtgewichtige Alternative zu Python für KI-Inferenz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Rust+Wasm-Stack entwickelt sich zu einer starken Alternative zu Python für KI-Inferenz.</li>
<li>Rust gilt als die Sprache der AGI, und der Stack nutzt die WasmEdge-Laufzeitumgebung für eine sichere Ausführung.</li>
<li>Rust+Wasm bietet Vorteile wie geringere Größe, höhere Geschwindigkeit, Kompatibilität mit verschiedenen Geräten, leichtgewichtige Ausführung, Portabilität, einfache Bereitstellung und Kompatibilität mit verschiedener Hardware.</li>
<li>Der Artikel enthält Anweisungen zur Installation und Ausführung von Rust+Wasm-Anwendungen und erwähnt das Potenzial zur Nutzung der Hardwarebeschleunigung durch das WasmEdge GGML-Plugin.</li>
<li>Das Potenzial des Stacks für Inferenzanwendungen, die über LLMs hinausgehen, wird ebenfalls anhand von WasmEdge und WASI NN diskutiert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZRust+Wasm: Eine leichtgewichtige Alternative zu Python für KI-Inferenz</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Expertentipps für die Archivierung alter und zukünftiger Projekte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor schlägt eine Strategie für die Archivierung zukünftiger Projekte vor, einschließlich der Möglichkeit, Projekte online zu lassen, spezielle Ordner und Unterordner für die Offline-Archivierung zu erstellen, Screenshots zu machen und eine README-Datei zum einfachen Nachschlagen hinzuzufügen.</li>
<li>Sie empfehlen außerdem, Datenbanken zu sichern und generierte Inhalte zu speichern sowie Projekte im Internet-Archiv oder auf anderen Plattformen zu sichern.</li>
<li>Der Autor lädt die Leser ein, ihre eigenen Projektarchivierungsstrategien mitzuteilen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arne.me/articles/archive-your-old-projects</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZExpertentipps für die Archivierung alter und zukünftiger Projekte</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schnelles Generieren von Bildern mit LCM Lora SD 1.5 für Browser-Tests]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Abubakar Abid hat ein neues Produkt namens Blazing Fast LCM Lora SD 1.5 auf den Markt gebracht.</li>
<li>Das Produkt ist für die schnelle Erstellung von Bildern konzipiert.</li>
<li>Sie kann leicht in einem Browser getestet werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZSchnelles Generieren von Bildern mit LCM Lora SD 1.5 für Browser-Tests</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples Kontrolle über iPhone-Reparaturen entfacht die Debatte über das Recht auf Reparatur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die von Apple entwickelte Software zur Erkennung nicht autorisierter Reparaturen hat die Schwierigkeit von iPhone-Reparaturen erhöht, was die Kunden dazu veranlasst, sich an Apple oder autorisierte Reparaturzentren zu wenden, was zu höheren Preisen führt.</li>
<li>Befürworter fordern niedrigere Reparaturkosten, um die Nachhaltigkeit zu fördern und die Lebensdauer der Geräte zu verlängern, doch Apple beruft sich auf Sicherheitsbedenken, um seine Praktiken zu rechtfertigen.</li>
<li>Die Gesetzgeber der Bundesstaaten und die Regierung Biden haben Schritte unternommen, um Reparaturen zu erleichtern, doch die Vorschriften beziehen sich nicht ausdrücklich auf die Paarung von Teilen, was die anhaltende Debatte über das Recht auf Reparatur anheizt. Der Artikel behandelt auch verschiedene Themen im Zusammenhang mit Apple, darunter Produkteinführungen, Trends in der Technologiebranche und die gesellschaftlichen Auswirkungen der Technologienutzung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZApples Kontrolle über iPhone-Reparaturen entfacht die Debatte über das Recht auf Reparatur</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kostenloses Oberon: Eine kostenlose, plattformübergreifende IDE für die Programmiersprache Oberon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Free Oberon ist eine kostenlose plattformübergreifende integrierte Entwicklungsumgebung (IDE) für die Programmiersprache Oberon, die Unicode und Grafikprogrammierung unterstützt.</li>
<li>Es ist Teil eines größeren Projekts, das die Informatik als Wissenschaft voranbringen soll.</li>
<li>Benutzer können Free Oberon herunterladen und installieren, indem sie auf das ZIP-Archiv zugreifen und die ausführbare Datei ausführen. Die IDE bietet verschiedene Module und ermöglicht es den Benutzern, dem Entwickler per E-Mail Feedback zu geben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://free.oberon.org/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZKostenloses Oberon: Eine kostenlose, plattformübergreifende IDE für die Programmiersprache Oberon</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Es ist erschreckend einfach, sich bei Experian als Sie auszugeben: Schwache Sicherheitsmaßnahmen aufgedeckt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Experian-Konto des Autors wurde gehackt, und es gelang ihnen, es mit ihren persönlichen Daten und einer anderen E-Mail-Adresse neu zu erstellen, was unzureichende Sicherheitsmaßnahmen offenbart.</li>
<li>Das Authentifizierungsverfahren für die Kontoerstellung ist schwach, mit leicht zu beantwortenden Sicherheitsfragen, die auf öffentlichen Aufzeichnungen basieren.</li>
<li>Experian sendet bei Kontoänderungen nur eine Benachrichtigung per E-Mail, ohne eine Überprüfung zu verlangen, was zu potenziellen Sicherheitslücken führt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZEs ist erschreckend einfach, sich bei Experian als Sie auszugeben: Schwache Sicherheitsmaßnahmen aufgedeckt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uralte unterirdische Wassersysteme, so genannte Qanats, ermöglichen eine nachhaltige Wasserbewirtschaftung in trockenen Regionen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Qanats, auch kārīzes genannt, sind antike unterirdische Wassersysteme, die Wasser aus unterirdischen Quellen an die Oberfläche befördern, ohne dass es gepumpt werden muss.</li>
<li>Ursprünglich vor rund 3.000 Jahren im Iran entstanden, werden Qanats in mehreren Ländern Nordafrikas und des Nahen Ostens genutzt, um eine zuverlässige Wasserversorgung in trockenen Regionen zu gewährleisten.</li>
<li>Qanats werden unter anderem zur Bewässerung, Trinkwasserversorgung, Kühlung und Eisspeicherung eingesetzt und haben sich als nachhaltige und wirksame Wassermanagementsysteme erwiesen, die die Wüstenbildung verhindern und den Salzgehalt des Bodens kontrollieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZUralte unterirdische Wassersysteme, so genannte Qanats, ermöglichen eine nachhaltige Wasserbewirtschaftung in trockenen Regionen</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zweisprachige Babynamen entdecken: Ein einzigartiges Tool für mehrsprachige Eltern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Diese Website hilft Eltern bei der Suche nach zweisprachigen Babynamen, die in mehreren Sprachen funktionieren.</li>
<li>Es unterstützt 58 Sprachen und schlägt Namen vor, die in beiden Sprachen vorkommen.</li>
<li>Das Tool dient der Ideenfindung, aber es gibt keine Garantie für die Eignung der vorgeschlagenen Namen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mixedname.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZZweisprachige Babynamen entdecken: Ein einzigartiges Tool für mehrsprachige Eltern</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Open Source Release feiert 14 Jahre mit funktionsreichen Updates und zukünftigen Verbesserungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Open-Source-Version von Go feiert ihren vierzehnten Geburtstag und hat mit den beiden funktionsreichen Versionen Go 1.20 und Go 1.21 einen großen Erfolg erzielt.</li>
<li>Der Schwerpunkt dieser Versionen lag eher auf Implementierungsverbesserungen als auf neuen Sprachänderungen, einschließlich der Hinzufügung von profilgesteuerter Optimierung und verbesserter Kompatibilität.</li>
<li>Mit Go 1.21 wurden eine integrierte Toolchain-Verwaltung, eine verbesserte gopls-Integration, neue Pakete für Generika und strukturierte Protokollierung, Unterstützung für das WebAssembly System Interface (WASI) und Sicherheitsverbesserungen eingeführt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/14years</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZGo Open Source Release feiert 14 Jahre mit funktionsreichen Updates und zukünftigen Verbesserungen</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Herausforderungen des Umgangs mit unkonventioneller Musik: Ein genauerer Blick auf seltsame Albumnamen, verwirrende Covers und Lizenzierungsfragen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den besonderen Herausforderungen bei der Verwaltung von Musikdaten, einschließlich bizarrer Albumnamen, problematischer Albumcover und verwirrender Titelnamen.</li>
<li>Er verdeutlicht die Schwierigkeiten der Internationalisierung und Lizenzierung in der Musikindustrie.</li>
<li>Der Artikel zeigt Beispiele von Künstlern mit unkonventionellen Namen und Titeln und verdeutlicht die Komplexität der Organisation von Musikdaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZDie Herausforderungen des Umgangs mit unkonventioneller Musik: Ein genauerer Blick auf seltsame Albumnamen, verwirrende Covers und Lizenzierungsfragen</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiederbelebung der Möglichkeit eines radikalen Redesigns für GIMP mit Dune 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Möglichkeit einer grundlegenden Neugestaltung der Bildbearbeitungssoftware GIMP.</li>
<li>Der vorherige Versuch, GIMP unter dem Namen Glimpse umzugestalten, war nicht erfolgreich bei der Schaffung einer saubereren Benutzeroberfläche.</li>
<li>Der Artikel stellt eine neue Anwendung namens Dune 3D als mögliche Lösung vor, die eine Suchleiste und ein Menü bietet, um die komplexen Funktionen von GIMP zu vereinfachen.</li>
<li>Es wird vorgeschlagen, Interaktionshinweise wie in Blender zu implementieren, um GIMP benutzerfreundlicher zu machen.</li>
<li>Der Autor möchte wissen, ob eine Wiederbelebung der Neugestaltung unter Verwendung der Funktionen von Dune 3D sinnvoll wäre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZWiederbelebung der Möglichkeit eines radikalen Redesigns für GIMP mit Dune 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyscrape: Ein leistungsfähiges und benutzerfreundliches Web Scraping Tool in Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flyscrape ist ein Web Scraper, der die Geschwindigkeit von Go mit der Vielseitigkeit von JavaScript verbindet und die Datenextraktion in den Vordergrund stellt.</li>
<li>Es bietet eine Reihe von Funktionen, darunter hohe Konfigurierbarkeit, eigenständige Ausführung, Skriptfähigkeit, eine einfache API, schnelle Iteration, Caching von Anfragen und keine Abhängigkeiten.</li>
<li>Der Scraper bietet eine ausführliche Dokumentation und Beispiele für eine einfache Installation und Nutzung.</li>
<li>Es enthält auch eine Abfrage-API für die Bearbeitung von HTML-Elementen und eine HTTP-API für die Erstellung von Anfragen.</li>
<li>Die Nutzer sind aufgerufen, Probleme zu melden und Verbesserungsvorschläge für das Tool zu machen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/philippta/flyscrape</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZFlyscrape: Ein leistungsfähiges und benutzerfreundliches Web Scraping Tool in Go</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entlarvung der Illusion "anonymer" Daten: Warum unsere Privatsphäre in Gefahr ist]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unternehmen sammeln und verwenden personenbezogene Daten ohne Zustimmung und geben vor, sie zu de-identifizieren, aber oft können sie trotzdem wieder identifiziert werden.</li>
<li>Standortdaten sind besonders sensibel und schwer zu de-identifizieren.</li>
<li>Es besteht der Druck, detailliertere Datensätze zu erstellen, aber der Schutz der Privatsphäre der Nutzer und die Einholung der Zustimmung zur Datenerfassung sind von entscheidender Bedeutung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZEntlarvung der Illusion &quot;anonymer&quot; Daten: Warum unsere Privatsphäre in Gefahr ist</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 6.0: Aktivieren von Wayland für verbesserte Leistung und Kompatibilität]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In KDE Plasma 6.0 wird Wayland standardmäßig aktiviert sein, was zu einer verbesserten Leistung und Kompatibilität führt.</li>
<li>Das Update bringt erhebliche Verbesserungen am Stil der Breeze-App, die Integration von Druckern und Unterstützung für HDR-fähige Spiele.</li>
<li>Verschiedene andere Verbesserungen werden ebenfalls in das Update aufgenommen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZKDE Plasma 6.0: Aktivieren von Wayland für verbesserte Leistung und Kompatibilität</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Outlook wird für das Senden von Benutzerdaten an Server kritisiert: Datenschutzbedenken und GDPR-Verstöße]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die neueste Version von Microsoft Outlook ist in die Kritik geraten, weil sie sensible Benutzerdaten, einschließlich Passwörter und E-Mails, an Microsoft-Server sendet und damit möglicherweise die Privatsphäre der Benutzer gefährdet.</li>
<li>Eine solche Datenübermittlung kann auch gegen die GDPR-Vorschriften für Geschäftskunden verstoßen, wodurch Microsoft rechtliche Konsequenzen drohen.</li>
<li>Das deutsche IT-Portal Heise Online rät dringend davon ab, das neue Outlook zu verwenden und schlägt Alternativen wie Thunderbird oder die Nutzung von Webmail vor, um mögliche Datenschutzrisiken zu vermeiden.</li>
<li>Der deutsche Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit ist ebenfalls besorgt über dieses Problem und beabsichtigt, es auf europäischer Ebene zur Sprache zu bringen, um Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes der Nutzer auszuräumen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZMicrosoft Outlook wird für das Senden von Benutzerdaten an Server kritisiert: Datenschutzbedenken und GDPR-Verstöße</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datenschutzberaterin klagt in Irland gegen Meta und YouTube wegen angeblich unrechtmäßiger Überwachung und Datensammlung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Meta (ehemals Facebook) und YouTube müssen sich in Irland vor Gericht verantworten, weil sie angeblich EU-Bürger durch Tracking-Skripte unrechtmäßig überwachen.</li>
<li>Der Datenschutzberater Alexander Hanff hat Meta wegen der Sammlung von Daten ohne ausdrückliche Zustimmung verklagt und eine ähnliche Klage gegen YouTube eingereicht, weil das Unternehmen Skripte zur Erkennung von Ad-Blocking-Erweiterungen verwendet.</li>
<li>Hanff argumentiert, dass beide Unternehmen Daten für das Behavioral Ad Targeting ohne rechtliche Grundlage verarbeitet haben und dass der Einsatz und die Ausführung dieser Skripte rechtswidrig sind. Er hofft, dass diese Beschwerden die Verantwortlichen in den Unternehmen zur Rechenschaft ziehen und die Unternehmen dazu bringen, ihr illegales Verhalten zu überdenken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZDatenschutzberaterin klagt in Irland gegen Meta und YouTube wegen angeblich unrechtmäßiger Überwachung und Datensammlung</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die potenziellen Vorteile und Missverständnisse von Nikotin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nikotin in reiner Form, z. B. als Kaugummi oder Pflaster, hat im Vergleich zu anderen Stimulanzien wie Modafinil nur minimale Schäden.</li>
<li>Einige Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass Nikotin möglicherweise nicht so süchtig macht wie bisher angenommen, obwohl aufgrund des Suchtpotenzials und der möglichen Nebenwirkungen weiterhin Vorsicht geboten ist.</li>
<li>Nikotinersatzprodukte, wie Kaugummis oder Pflaster, gelten als sicher und weisen bei Nichtrauchern eine geringe Suchtgefahr auf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gwern.net/nicotine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZDie potenziellen Vorteile und Missverständnisse von Nikotin</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Win-vind: Eine Vim-ähnliche Schnittstelle für Windows 11]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Win-vind ist ein leichtgewichtiges, hybrides UI-System für Windows, mit dem Benutzer die Windows-GUI auf eine Vim-ähnliche Weise navigieren können.</li>
<li>Es bietet eine benutzerfreundliche Schnittstelle für Vim-Benutzer, mit eingebauten Befehlen und der Möglichkeit, es mit einer Konfigurationsdatei im Stil von .vimrc zu konfigurieren.</li>
<li>Win-vind ist quelloffen und wird unter der MIT-Lizenz vertrieben, so dass es frei verwendet und verändert werden kann.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pit-ray.github.io/win-vind/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZWin-vind: Eine Vim-ähnliche Schnittstelle für Windows 11</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benutzerdefinierte Toolchain: Ein besserer Ansatz für die Entwicklung von KI-Produkten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bestehende KI-Modelle wie ChatGPT weisen Einschränkungen und Nachteile auf, darunter mangelnde Differenzierung, hohe Kosten, langsame Verarbeitung und begrenzte Anpassbarkeit.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, eine benutzerdefinierte Toolchain zu erstellen, die fein abgestimmte Modelle, benutzerdefinierte Compiler und benutzerdefinierte trainierte Modelle für die Entwicklung von KI-Produkten kombiniert.</li>
<li>Es ist wichtig, mit normalen Programmierpraktiken zu beginnen und KI-Modelle nur dort einzubauen, wo es notwendig ist.</li>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen mit der Entwicklung von Visual Copilot, einem KI-Produkt, das Figma-Entwürfe in hochwertigen Code umwandelt, und hebt die Vorteile der Kontrolle der eigenen Modelle und ihrer ständigen Verbesserung hervor.</li>
<li>Auch der Schutz der Privatsphäre wird als Vorteil des benutzerdefinierten Ansatzes genannt.</li>
<li>Der Autor empfiehlt, KI sparsam einzusetzen und sich auf Bereiche zu konzentrieren, in denen sie den größten Nutzen bringt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.builder.io/blog/build-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZBenutzerdefinierte Toolchain: Ein besserer Ansatz für die Entwicklung von KI-Produkten</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Browser-Debugging mit fortgeschrittenen Tricks meistern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel bietet eine Liste hilfreicher Hacks, um die Effektivität des Debuggers eines Browsers zu maximieren.</li>
<li>Diese Hacks umfassen die Verwendung von erweiterten bedingten Haltepunkten, Logpoints/Tracepoints, das Überwachungsfenster, die Verfolgung von Aufrufstapeln und die Änderung des Programmverhaltens.</li>
<li>Weitere Tipps sind die schnelle Erstellung von Leistungsprofilen, die Verwendung von CSS für Haltepunkte, die Überwachung von Klassenaufrufen, die Fehlersuche beim Lesen von Eigenschaften und die Fehlersuche in HTML/CSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZBrowser-Debugging mit fortgeschrittenen Tricks meistern</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple zahlt 25 Millionen Dollar zur Beilegung von Vorwürfen der Einstellungsdiskriminierung in den USA: DOJ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das US-Justizministerium wirft Apple vor, US-Bürger bei der Einstellung zu diskriminieren, indem es sie davon abhält, sich auf Stellen zu bewerben, die für ausländische Arbeitnehmer offen sind.</li>
<li>Apple hat sich bereit erklärt, zur Beilegung der Vorwürfe bis zu 25 Millionen US-Dollar an Lohnnachzahlungen und zivilrechtlichen Strafen zu zahlen. Dies ist die größte Zahlung, die im Rahmen der Antidiskriminierungsbestimmungen des Einwanderungs- und Staatsangehörigkeitsgesetzes geleistet wurde.</li>
<li>Apple hat sich nicht schuldig bekannt, aber eingeräumt, dass es die DOJ-Standards nicht befolgt hat, und einen Plan zur Einhaltung der Regierungsanforderungen umgesetzt, einschließlich der Änderung seiner Einstellungspraktiken und der Durchführung einer umfassenderen Rekrutierung für alle Positionen im Rahmen des permanenten Arbeitsbescheinigungsprogramms (PERM).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZApple zahlt 25 Millionen Dollar zur Beilegung von Vorwürfen der Einstellungsdiskriminierung in den USA: DOJ</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nordic setzt auf RISC-V-Architektur für energieeffiziente IoT-Anwendungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nordic ist einem Konsortium beigetreten, das die Einführung von RISC-V, einer Open-Source-Chiparchitektur, fördern will.</li>
<li>Dieser Schritt bedeutet keinen Bruch in der Beziehung zwischen Nordic und Arm, da sie RISC-V als komplementäre Alternative sehen, insbesondere bei stromverbrauchskritischen mobilen und IoT-Anwendungen.</li>
<li>RISC-V bietet die Flexibilität, Hardware für extrem niedrigen Stromverbrauch anzupassen, was für einfachere eingebettete Chips, die in Sensoren und lokalisiertem maschinellem Lernen verwendet werden, von Vorteil ist. Es bietet zusätzliche Designoptionen für nordische Kunden und fördert die Innovation auf dem IoT-Markt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZNordic setzt auf RISC-V-Architektur für energieeffiziente IoT-Anwendungen</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Es tut uns leid, dass wir den Torment Nexus geschaffen haben": Charles Stross über den Einfluss von Science Fiction auf Technologie und Gesellschaft]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Science-Fiction-Autor Charles Stross erörtert die Auswirkungen von Science-Fiction auf Technologie und Gesellschaft und äußert seine Besorgnis über Milliardäre, die Ideen umsetzen, ohne deren Folgen zu verstehen.</li>
<li>Stross kritisiert die Ideologie der Silicon-Valley-Milliardäre und verweist auf den Einfluss rechter Ideologien in der Science-Fiction.</li>
<li>Der Artikel untersucht den kommerziellen Aspekt des Verlagswesens, den Einfluss der Vorurteile der Leser auf das Genre und enthält Kommentarabschnitte zu Themen wie KI, Science Fiction und den Einfluss der Technologie auf die Gesellschaft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z&quot;Es tut uns leid, dass wir den Torment Nexus geschaffen haben&quot;: Charles Stross über den Einfluss von Science Fiction auf Technologie und Gesellschaft</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die von Dan's Tools angebotenen Unix-Zeitstempel- und Webentwicklungs-Konvertierungswerkzeuge]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dan&#39;s Tools ist eine Website, die Konvertierungswerkzeuge für die Webentwicklung anbietet, darunter Encoder/Decoder und Formatierer.</li>
<li>Eines der auf der Website verfügbaren Tools ermöglicht die Konvertierung von Unix-Zeitstempeln, die die Anzahl der seit dem 1. Januar 1970 (UTC) verstrichenen Sekunden darstellen.</li>
<li>Die Website bietet auch Informationen über menschenlesbare Zeitkonvertierungen und weist auf das Problem hin, dass der Unix-Zeitstempel aufgrund eines 32-Bit-Überlaufs nach dem 19. Januar 2038 nicht mehr funktionieren kann.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unixtimestamp.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZDie von Dan&apos;s Tools angebotenen Unix-Zeitstempel- und Webentwicklungs-Konvertierungswerkzeuge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie man als Führungskraft wirksame und respektvolle Befehle erteilt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel bietet eine Anleitung, wie man als Führungskraft Befehle effektiver und respektvoller erteilen kann.</li>
<li>Es wird vorgeschlagen, verschiedene Formulierungen und Töne zu verwenden, um Befehle abzumildern und das Team in die Entscheidungsfindung einzubeziehen.</li>
<li>Es wird betont, wie wichtig eine klare und direkte Kommunikation ist, und es wird zur Vorsicht vor vorsichtigen und vagen Formulierungen gemahnt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffwofford.com/?p=2089</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZWie man als Führungskraft wirksame und respektvolle Befehle erteilt</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Github Type System's Texture Healing Feature löst Design-Probleme in Monospace-Schriften]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Funktion &quot;Texture Healing&quot; in den Monospace-Schriften von Github Type System löst Designprobleme in Monospace-Schriften durch die Einführung alternativer Glyphen, die den Abstand anpassen können.</li>
<li>Dies geschieht über den OpenType-Funktionscode, der das Vertauschen von Glyphen bei Konflikten mit den Abstandsanforderungen ermöglicht.</li>
<li>Der Prozess umfasst die Erstellung alternativer Glyphenversionen und die Definition von Nachschlagewerken auf der Grundlage benachbarter Zeichen, und der Code und die Dokumentation sind öffentlich zugänglich.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZGithub Type System&apos;s Texture Healing Feature löst Design-Probleme in Monospace-Schriften</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsofts neue Outlook-App wirft Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes auf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die neue Outlook-App von Microsoft hat Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes, da sie Anmeldedaten und E-Mails an Microsoft-Server sendet und es dem Unternehmen ermöglicht, diese zu lesen und zu analysieren.</li>
<li>Benutzer, die das neue Outlook verwenden, riskieren, dass ihre IMAP- und SMTP-Anmeldedaten und E-Mails von Microsoft gespeichert werden.</li>
<li>Datenschutzbehörden, darunter der Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit in Deutschland, haben sich alarmiert über den Datenumweg im neuen Outlook geäußert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZMicrosofts neue Outlook-App wirft Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes auf</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Entführung von seltenen japanischen KitKats durch einen computerbasierten Betrug]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eine Lieferung seltener japanischer KitKat-Süßigkeiten im Wert von 339.000 Dollar wurde während des Transports von Kalifornien nach New Jersey durch einen Computerbetrug gestohlen.</li>
<li>Ein Betrüger, der sich als LKW-Fahrer ausgab, gelangte in den Besitz der Sendung, die in zwei Lagerhäusern in Kalifornien landete und dort Lagergebühren anhäufte.</li>
<li>Der für den Transport verantwortliche Spediteur konnte die gestohlenen Süßigkeiten nicht wiederbeschaffen. Dies ist ein Beispiel für das zunehmende Problem des strategischen Diebstahls in der Logistikbranche, bei dem Kriminelle Waren stehlen und Lösegeld für deren Rückgabe verlangen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZDie Entführung von seltenen japanischen KitKats durch einen computerbasierten Betrug</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dungeon KeeperFX 1.0 veröffentlicht: Verbesserte Funktionen und Standalone-Spielstatus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KeeperFX 1.0.0, eine größere Version des Open-Source-Spiels, ist jetzt verfügbar.</li>
<li>Dieses Update beinhaltet die Entfernung der Verknüpfung mit dem ursprünglichen Dungeon Keeper-Code, wodurch KeeperFX zu einem eigenständigen Spiel wird.</li>
<li>Das Update bietet verschiedene Verbesserungen, darunter zusätzliche Optionen zur Kartenanpassung, neue Einheiten und Objekte, verbesserte Stabilität im Mehrspielermodus und mehr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZDungeon KeeperFX 1.0 veröffentlicht: Verbesserte Funktionen und Standalone-Spielstatus</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interview mit Jeff Geerling: Erforschung des Raspberry Pi und der Zukunft der Elektronik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Geerling berichtet über seine Erfahrungen mit dem Raspberry Pi in Heimnetzwerk- und Automatisierungsprojekten und hebt seine Vielseitigkeit und Erschwinglichkeit hervor.</li>
<li>Das Interview unterstreicht den Open-Source-Charakter des Raspberry Pi und seine Fähigkeit, die Freude an Elektronik-Bastelkästen zurückzubringen.</li>
<li>Der Artikel bringt die Begeisterung für zukünftige Entwicklungen im Raspberry Pi Ökosystem zum Ausdruck.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZInterview mit Jeff Geerling: Erforschung des Raspberry Pi und der Zukunft der Elektronik</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeBSD 14.0-RELEASE Ankündigung: Zweig aktualisiert und bereit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Zweig releng/14.0 im Git-Repository wurde auf -RELEASE aktualisiert.</li>
<li>Das Update enthält Änderungen an der UPDATING-Datei, der Datei crtbrand.S und der Datei newvers.sh.</li>
<li>Der Zweig ist nun für die Ankündigung von FreeBSD 14.0-RELEASE vorbereitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZFreeBSD 14.0-RELEASE Ankündigung: Zweig aktualisiert und bereit</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple fordert Amazon auf, Werbung von Konkurrenten zu blockieren, was den Verdacht eines unlauteren Vorteils weckt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Angeblich wird Apple von Amazon bevorzugt behandelt, was dazu führt, dass die Werbung der Konkurrenz auf Seiten mit Apple-Bezug eingeschränkt wird und die Produktseiten ohne Empfehlungen für Nicht-Apple-Produkte aufgeräumt werden.</li>
<li>Aus einer internen E-Mail geht hervor, dass Apple um diese Sonderbehandlung gebeten hat, was bei den Konkurrenten von Apple, einschließlich Samsung, für Frustration sorgte.</li>
<li>Die aufgeräumten Seiten könnten zu einer Steigerung der Verkäufe von Apple-Produkten beigetragen haben, da schnellere Seitenladezeiten im Allgemeinen zu höheren Verkaufszahlen führen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZApple fordert Amazon auf, Werbung von Konkurrenten zu blockieren, was den Verdacht eines unlauteren Vorteils weckt</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Was ich bei der Übernahme durch Google gelernt habe: Lektionen für Startup-Gründer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor berichtet aus erster Hand über die Übernahme seines Start-ups durch Google und die wertvollen Zugänge und Möglichkeiten, die sich daraus ergaben.</li>
<li>Sie betonen, wie wichtig es ist, sich an die Arbeitsweise von Google anzupassen und sich mit den richtigen Leuten und Zielen zu umgeben.</li>
<li>Der Autor erörtert die Auswirkungen der technischen und verfahrenstechnischen Schulden sowie die Notwendigkeit, der Lösung wichtiger Probleme Vorrang einzuräumen. Sie erwähnen auch die gemischten Ergebnisse der Übernahme und ihre Entscheidung, Google zu verlassen und ihre eigenen Unternehmen zu gründen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shreyans.org/google</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZWas ich bei der Übernahme durch Google gelernt habe: Lektionen für Startup-Gründer</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monaspace: Eine innovative Schriftart Superfamily für Code entwickelt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monaspace ist eine neue Schriftfamilie, die speziell für Code entwickelt wurde und fünf Schriftarten mit drei variablen Achsen für die anpassbare Darstellung von Code bietet.</li>
<li>Texture Healing ist eine herausragende Funktion, die die Dichte von Monospaced-Schriften ausgleicht und die Lesbarkeit verbessert.</li>
<li>Monaspace enthält Code-Ligaturen für Programmiersprachen, die die Codierung ästhetisch aufwerten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monaspace.githubnext.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZMonaspace: Eine innovative Schriftart Superfamily für Code entwickelt</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sie haben ein Recht auf Information: Untersuchung von Krankenversicherern, die Ansprüche ablehnen und Erklärungen vorenthalten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ProPublica untersuchte die Praxis der Krankenversicherer, Ansprüche zu verweigern und den Patienten keine Unterlagen zur Verfügung zu stellen, in denen die Gründe für die Verweigerung erläutert werden, wie es die Bundesvorschriften vorschreiben.</li>
<li>Einige Versicherer stellten die Unterlagen erst nach der Intervention von ProPublica zur Verfügung, was zur Veröffentlichung eines Leitfadens über die Anforderung von Anspruchsunterlagen und zur Weitergabe von Ressourcen an Gesundheitsdienstleister und Anwälte führte.</li>
<li>ProPublica fand heraus, dass viele Patienten mit Problemen konfrontiert waren, wie z. B. verpassten Fristen und unrechtmäßigen Anforderungen für Vorladungen, was fünf Versicherungsgesellschaften dazu veranlasste, ihre Richtlinien zu aktualisieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZSie haben ein Recht auf Information: Untersuchung von Krankenversicherern, die Ansprüche ablehnen und Erklärungen vorenthalten</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple-Mitbegründer Steve Wozniak nach leichtem Schlaganfall im Krankenhaus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Apple-Mitbegründer Steve Wozniak, genannt Woz, erlitt während einer Konferenz in Mexiko-Stadt einen leichten Schlaganfall.</li>
<li>Wozniak, 73, wurde ins Krankenhaus gebracht, nachdem er bei der Veranstaltung in Ohnmacht gefallen war.</li>
<li>Wozniak hat sich aus Sorge vor Missbrauch für eine Regulierung der künstlichen Intelligenz (KI) ausgesprochen, aber seine Vertreter haben sich noch nicht zu dem Vorfall geäußert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZApple-Mitbegründer Steve Wozniak nach leichtem Schlaganfall im Krankenhaus</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coding mit Sprachsteuerung: Erkundung des Potenzials des Cursorless Plugin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel beleuchtet die Erfahrungen des Autors mit Cursorless, einem sprachgesteuerten Plugin zur Codebearbeitung.</li>
<li>Cursorless verwendet Anker und farbcodierte Hüte, um bestimmte Codeelemente zu identifizieren und zu bearbeiten.</li>
<li>Der Autor erkundet die Anpassungsmöglichkeiten in Cursorless und experimentiert mit der Neudefinition der Syntax in der Go-Programmierung mit Talon-Bindings. Sie äußern Interesse an einem Vergleich von Talon mit der Voice-Beta von GitHub Copilot für die Sprachcodierung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZCoding mit Sprachsteuerung: Erkundung des Potenzials des Cursorless Plugin</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo erhält Zuschuss zur Verbesserung der Funktionen der Webbrowser-Engine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Servo, eine Webbrowser-Engine, hat von der NLnet Foundation einen Zuschuss zur Verbesserung seiner Funktionen erhalten.</li>
<li>Der Schwerpunkt der Förderung liegt auf der Vervollständigung der Float-Unterstützung, der Unterstützung weiterer Sprachen im Inline-Layout und der Hinzufügung einer ersten Unterstützung für Tabellen.</li>
<li>Servo hat bereits eine Erfolgsquote von 82,2 % bei der Implementierung von Fließkommazahlen erreicht und arbeitet an der Verbesserung der Unterstützung für Sprachen mit nicht lateinischem Alphabet. Das Endziel ist die korrekte Darstellung von Tabellen in Wikipedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZServo erhält Zuschuss zur Verbesserung der Funktionen der Webbrowser-Engine</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datenschutzbedenken, da Microsofts neues Outlook die IMAP-Zugangsdaten der Benutzer überträgt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsofts kommende kostenlose Version von Outlook, die das Mail-Programm in Windows ersetzen soll, hat Bedenken hinsichtlich der Übertragung von IMAP- und SMTP-Zugangsdaten der Benutzer an Microsoft-Server geweckt.</li>
<li>Diese Übertragung ermöglicht es Microsoft, die E-Mails der Benutzer zu lesen und zu analysieren, was Fragen über ihre Absichten aufgeworfen hat.</li>
<li>Obwohl es einzigartige Funktionen bietet, die in Gmail und IMAP nicht zu finden sind, wurden Warnungen herausgegeben, die den Nutzern raten, sorgfältig zu überlegen, ob sie das neue Outlook verwenden sollen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&amp;_x_tr_tl=en&amp;_x_tr_hl=de</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZDatenschutzbedenken, da Microsofts neues Outlook die IMAP-Zugangsdaten der Benutzer überträgt</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apollo-Astronaut Frank Borman stirbt im Alter von 95 Jahren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Frank Borman, ein erfolgreicher NASA-Astronaut und ehemaliger CEO von Eastern Air Lines, ist im Alter von 95 Jahren verstorben.</li>
<li>Borman spielte eine entscheidende Rolle bei der Demonstration der Machbarkeit von Langzeit-Raumflügen während der Apollo-8-Mission.</li>
<li>Er und seine Kameraden erreichten einen bedeutenden Meilenstein, indem sie als erste Menschen den Mond umkreisten und das Gravitationsfeld der Erde verließen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZApollo-Astronaut Frank Borman stirbt im Alter von 95 Jahren</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gericht entscheidet, dass Autos Texte und Anrufprotokolle ohne Erlaubnis sammeln dürfen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein Berufungsgericht in Washington weist fünf Sammelklagen gegen Autohersteller, darunter Honda, Toyota, Volkswagen und General Motors, wegen der Speicherung von Textnachrichten und Anrufprotokollen von verbundenen Smartphones ab.</li>
<li>Das Gericht entschied, dass die Ansprüche nicht die gesetzlichen Anforderungen des Washingtoner Datenschutzgesetzes erfüllen, da die Verletzung der Privatsphäre als potenziell und nicht als tatsächlich angesehen wird.</li>
<li>Die Autohersteller dürfen nun Textnachrichten und Anrufprotokolle ohne Genehmigung abfangen, aufzeichnen, herunterladen, speichern und weiterleiten. Weitere Berufungen vor dem Obersten Gerichtshof sind möglich.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZGericht entscheidet, dass Autos Texte und Anrufprotokolle ohne Erlaubnis sammeln dürfen</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benchmarking von GPT-4 Turbo: Einblicke in die Leistung und mögliche Einschränkungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking-Ergebnisse zeigen, dass GPT-4 Turbo, ein Modell zur Codebearbeitung, im Vergleich zu seinem Vorgänger GPT-4 etwas weniger Aufgaben löst, was möglicherweise auf unklare Anweisungen zurückzuführen ist.</li>
<li>GPT-4 scheint sich die Trainingsaufgaben besser gemerkt zu haben, während GPT-4 Turbo einen Teil dieser Merkfähigkeit verloren zu haben scheint.</li>
<li>Weitere Benchmarks, die durchgeführt wurden, ohne den Modellen die Anweisungen zu zeigen, zeigen, dass GPT-4 eine höhere Quote an gemerkten Übungen hat als GPT-4 Turbo.</li>
<li>In dem Artikel wird hervorgehoben, wie wichtig es ist, bessere Benchmarks zu entwickeln und den Bewertungsprozess zu verbessern, um die Leistung der verschiedenen Modelle in Zukunft genau beurteilen zu können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZBenchmarking von GPT-4 Turbo: Einblicke in die Leistung und mögliche Einschränkungen</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schnelles Tippen: Der Schlüssel ist die Latenzzeit, nicht der Durchsatz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel räumt mit dem Irrglauben auf, dass eine Schreibgeschwindigkeit von mehr als 80 Wörtern pro Minute für die Arbeit am Computer nicht wichtig ist.</li>
<li>Der Autor argumentiert, dass es nicht auf die Anzahl der pro Minute getippten Wörter ankommt, sondern auf die Zeitspanne zwischen dem Tippen der einzelnen Wörter.</li>
<li>Schnelleres Tippen ermöglicht schnellere Überarbeitungen, Satzstrukturierung und Kodierung, was zu höherer Produktivität und besserem Denkfluss führt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZSchnelles Tippen: Der Schlüssel ist die Latenzzeit, nicht der Durchsatz</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omegle-Gründer äußert Enttäuschung über Abschaltung der Plattform aufgrund bösartiger Angriffe]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Omegle, eine Online-Chat-Plattform, wird aufgrund von Angriffen durch böswillige Nutzer abgeschaltet.</li>
<li>Der Gründer Leif K-Brooks zeigt sich enttäuscht und hebt die positiven Aspekte der Plattform hervor.</li>
<li>K-Brooks betont, wie wichtig es ist, keine unschuldigen Nutzer ins Visier zu nehmen und Organisationen wie die Electronic Frontier Foundation zum Schutz der Online-Rechte zu unterstützen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.omegle.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZOmegle-Gründer äußert Enttäuschung über Abschaltung der Plattform aufgrund bösartiger Angriffe</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Realitäten und Herausforderungen eines Softwareingenieurs: Soft Skills, Bugs, ständiges Lernen und Work-Life-Balance]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Für Software-Ingenieure sind neben den technischen Fähigkeiten auch die Soft Skills wichtig.</li>
<li>Fehler sind bei der Softwareentwicklung üblich und müssen regelmäßig behoben werden.</li>
<li>Software-Ingenieure müssen sich ständig weiterbilden und mit neuen Technologien auf dem Laufenden bleiben.</li>
<li>Für Software-Ingenieure kann es eine Herausforderung sein, sich von der Arbeit zu trennen.</li>
<li>Die Softwareentwicklung bietet Möglichkeiten für Innovation und Fernarbeit.</li>
<li>In diesem Beruf gibt es Flexibilität in Bezug auf den Arbeitsort und die Kleiderordnung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZDie Realitäten und Herausforderungen eines Softwareingenieurs: Soft Skills, Bugs, ständiges Lernen und Work-Life-Balance</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie Streitigkeiten und Bevölkerungsverlust den institutionellen Wandel in Wikipedia prägen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel analysiert den institutionellen Wandel in Wikipedia und konzentriert sich dabei auf Bevölkerungsverluste und Streitigkeiten über die Auslegung von Regeln.</li>
<li>Qualitative Analysen und Prozessverfolgung werden eingesetzt, um den endogenen institutionellen Wandel zu belegen.</li>
<li>Vorurteile, die Stabilität und Konsensentscheidungen in Wikipedia begünstigen, werden ebenso hervorgehoben wie die Rolle der Akteure bei der Gestaltung von Regeln.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZWie Streitigkeiten und Bevölkerungsverlust den institutionellen Wandel in Wikipedia prägen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Großer Ausfall für ChatGPT und API-Dienste behoben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bei OpenAI kam es zu einem erheblichen Ausfall, der sowohl die ChatGPT- als auch die API-Dienste betraf und hohe Fehlerraten verursachte.</li>
<li>Das Problem wurde innerhalb von fast 2 Stunden, zwischen 5:42AM und 7:16AM PT, erkannt und behoben.</li>
<li>OpenAI hat einen Fix implementiert und überwacht derzeit die Dienste, um sicherzustellen, dass der Vorfall weiterhin behoben wird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZGroßer Ausfall für ChatGPT und API-Dienste behoben</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vertikales Wohnen: Die Entwicklung von Hochhäusern und städtischer Dichte in Spanien]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Geschichte und Entwicklung von Hochhäusern und der Bevölkerungsdichte in spanischen Städten.</li>
<li>Es wird untersucht, wie städtebauliche Trends den Bau höherer Gebäude beeinflusst haben, insbesondere im Zuge der Urbanisierung und der Landflucht.</li>
<li>Der Artikel hebt die Zunahme von Einfamilienhäusern und Wohnungen in den Vorstädten und die derzeitige Konzentration auf die Schaffung kompakter und zusammenhängender Städte in der Stadtplanung hervor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZVertikales Wohnen: Die Entwicklung von Hochhäusern und städtischer Dichte in Spanien</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chamberlain blockiert den Zugang von Drittanbietern zu intelligenten Garagentoröffnern und sieht sich mit Rückschlägen konfrontiert]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Chamberlain-Gruppe hat Smart-Home-Apps von Drittanbietern den Zugriff auf ihre intelligenten Garagentoröffner myQ verwehrt und begründet dies mit der verbesserten Benutzerfreundlichkeit und Leistung.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass Chamberlains Entscheidung von dem Wunsch getrieben wird, über seine eigene App Werbung anzuzeigen und Dienstleistungen zu verkaufen.</li>
<li>Die quelloffene Smart-Home-Plattform Home Assistant entfernt als Reaktion darauf die myQ-Integration und rät Verbrauchern, Unternehmen, die den Kundenzugang beschränken, nicht zu unterstützen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZChamberlain blockiert den Zugang von Drittanbietern zu intelligenten Garagentoröffnern und sieht sich mit Rückschlägen konfrontiert</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SciPy für Python 3.12 unter Windows: Überwindung von Herausforderungen und Erreichen von Erfolgen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Erstellung kompatibler Versionen von Paketen wie SciPy für Python 3.12 stellt eine Herausforderung dar, insbesondere im Hinblick auf Python-Pakete und die Verwendung von Fortran-Code.</li>
<li>Der Conda-Paketmanager und die conda-forge-Community spielen eine entscheidende Rolle bei der Bewältigung dieser Herausforderungen.</li>
<li>Python-Paketierungswerkzeuge wie distutils und setuptools haben ihre Grenzen, und die Verwendung von Meson als Build-Werkzeug wird diskutiert.</li>
<li>Die Schwierigkeiten bei der Erstellung und Paketierung von Fortran-basierten Paketen für Windows werden hervorgehoben.</li>
<li>Der Artikel erwähnt den erfolgreichen Eigenbau einer Toolchain für SciPy unter Windows und dankt den Mitwirkenden.</li>
<li>Vorsicht ist geboten, wenn signifikante Änderungen am LLVM-Setup vorgenommen werden, da sie sich auf andere Pakete auswirken können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZSciPy für Python 3.12 unter Windows: Überwindung von Herausforderungen und Erreichen von Erfolgen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU beschuldigt "Missstand" wegen Verheimlichung der Liste der zur CSAM-Verordnung konsultierten Unternehmen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Europäische Kommission wurde kritisiert, weil sie eine Liste von Unternehmen zurückhielt, die zur Erkennung von Material über sexuellen Kindesmissbrauch konsultiert wurden, ohne die Verschlüsselung zu untergraben. Dies führte zu Anschuldigungen des Europäischen Bürgerbeauftragten über &quot;Missstände&quot;.</li>
<li>Aufgrund der Weigerung der Kommission, die Liste offen zu legen, wurden Bedenken hinsichtlich der Transparenz und des Einflusses von Lobbyisten bei der Ausarbeitung der CSAM-Verordnung laut.</li>
<li>Experten haben unterschiedliche Meinungen darüber geäußert, ob die Erkennung von CSAM in verschlüsselten Inhalten derzeit machbar ist, wobei einige vor einer möglichen Massenüberwachung und Verstößen gegen die EU-Gesetze zur Kommunikationsüberwachung warnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZEU beschuldigt &quot;Missstand&quot; wegen Verheimlichung der Liste der zur CSAM-Verordnung konsultierten Unternehmen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapping-Projekt zeigt einzigartige Interpretationen des Brutalismus in Quake Brutalist Jam II]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein Mapping-Projekt, das sich auf die Architektur des Brutalismus konzentriert, hat 30 Levels hervorgebracht, die von mehreren Mappern erstellt wurden.</li>
<li>Das Projekt umfasst eine Gameplay-Mod namens Copper und enthält Karten, die sowohl von neuen als auch von erfahrenen Mappern erstellt wurden.</li>
<li>Die Karten zeigen verschiedene Interpretationen des Brutalismus, von konkreten Höllenlandschaften bis hin zu Grenzräumen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZMapping-Projekt zeigt einzigartige Interpretationen des Brutalismus in Quake Brutalist Jam II</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wähler in Maine billigen Gesetz über das Recht auf Reparatur von Autos und stellen die Autohersteller vor Herausforderungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Wähler im Bundesstaat Maine haben trotz des Widerstands der Autohersteller eine Maßnahme angenommen, die den Verbrauchern das Recht gibt, Autos zu reparieren.</li>
<li>Die Maßnahme verpflichtet die Fahrzeughersteller zur Standardisierung der Diagnosesysteme und zur Gewährung des Zugangs zu den Daten für Fahrzeughalter und unabhängige Reparaturwerkstätten.</li>
<li>Dieser Sieg folgt auf eine ähnliche Maßnahme, die letztes Jahr in Massachusetts verabschiedet wurde, und stärkt die landesweite Bewegung zum Schutz des Rechts auf Reparatur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZWähler in Maine billigen Gesetz über das Recht auf Reparatur von Autos und stellen die Autohersteller vor Herausforderungen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazons Fire TVs jetzt vollgepackt mit mehr Werbung, die das Nutzererlebnis beeinträchtigen könnte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon erweitert die Anzahl der Anzeigen auf seinen Fire TVs und bietet Werbetreibenden Zugang zu Millionen von monatlichen Zuschauern.</li>
<li>Die Anzeigen werden mit der KI-Assistentin Alexa, Suchanfragen und Inhaltsgenres verknüpft sein.</li>
<li>Einige Nutzer sind jedoch besorgt, dass sich die vermehrte Werbung negativ auf das Nutzererlebnis auswirken könnte und Werbekunden gegenüber Fire TV-Kunden bevorzugt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZAmazons Fire TVs jetzt vollgepackt mit mehr Werbung, die das Nutzererlebnis beeinträchtigen könnte</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ferrocene: Der erste qualifizierte Rust-Compiler für sicherheitskritische Umgebungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ferrocene ist eine Rust-Compiler-Toolchain, die nach den Normen ISO 26262 und IEC 61508 qualifiziert wurde.</li>
<li>Er ist der erste qualifizierte Rust-Compiler und eignet sich für den Einsatz in sicherheits- und unternehmenskritischen Umgebungen.</li>
<li>Ferrocen ist für den Einsatz im Automobil- und Industriebereich zertifiziert und kann mit verschiedenen Lizenzoptionen erworben werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZFerrocene: Der erste qualifizierte Rust-Compiler für sicherheitskritische Umgebungen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die texanische Öl- und Gasproduktion setzt im Vergleich zu New Mexico doppelt so viel Methan frei, was den Ruf nach strengeren Vorschriften laut werden lässt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aus Satellitendaten geht hervor, dass bei der Öl- und Gasförderung in Texas doppelt so viel Methan emittiert wird wie in New Mexico, was auf die strengeren Vorschriften in diesem Bundesstaat zurückzuführen ist.</li>
<li>In Texas werden seit 2019 höhere Methanmengen pro Produktionseinheit freigesetzt, was das Land zu einem &quot;Super-Emittenten&quot; machen könnte, für den Umweltschützer strengere Vorschriften fordern.</li>
<li>Die US-Umweltschutzbehörde (EPA) arbeitet an der Fertigstellung neuer Bundesvorschriften zur Verringerung der Methanemissionen, die noch in diesem Monat bekannt gegeben werden sollen. Die Regierungen werden dringend aufgefordert, rasch Maßnahmen zur Verringerung der Methanemissionen zu ergreifen, da dies erhebliche Auswirkungen auf die Verlangsamung des Klimawandels haben würde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZDie texanische Öl- und Gasproduktion setzt im Vergleich zu New Mexico doppelt so viel Methan frei, was den Ruf nach strengeren Vorschriften laut werden lässt</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYPD muss nach Klage Filmaufnahmen in Revieren zulassen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der YouTuber SeanPaul Reyes hat eine einstweilige Verfügung erwirkt, die es ihm erlaubt, in den Revieren der New Yorker Polizei zu filmen, nachdem er die Behörde verklagt hatte, weil sie ihn zweimal verhaftet hatte, weil er in öffentlichen Bereichen der Reviere gefilmt hatte.</li>
<li>In der Klage wurde argumentiert, dass die Politik der NYPD gegen den Ersten Verfassungszusatz sowie gegen staatliche und städtische Gesetze verstößt, die das Recht auf Aufzeichnungen der Polizei schützen.</li>
<li>Der Richter entschied zugunsten von Reyes, erließ eine einstweilige Verfügung und wies die NYPD an, die Schilder zu entfernen, die das Filmen in Polizeistationen verbieten. Die NYPD plant, gegen die Verfügung Berufung einzulegen und beantragt eine Aussetzung der Verfügung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000ZNYPD muss nach Klage Filmaufnahmen in Revieren zulassen</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserung der operationellen Effizienz von Banken durch Technologie: Eine Analyse der aktuellen Herausforderungen und möglichen Verbesserungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie kritisiert die Banken für ihre betriebliche Ineffizienz, die auf eine desorganisierte Struktur und eine ineffiziente Kommunikation zwischen den Teilsystemen zurückzuführen ist, was zu Problemen wie Kontoschließungen und Kreditkartenbetrug führt.</li>
<li>Er weist darauf hin, dass das abgestufte Kundendienstsystem, mit dem die Banken Zeit und Ressourcen sparen wollen, die Frustration und Ineffizienz der Kunden oft noch verschlimmert. Darüber hinaus weist er auf bestimmte rechtliche Verpflichtungen hin, wie die Nichtmeldung verdächtiger Aktivitäten, die zu abrupten Kontosperrungen führen und die Kunden verwirren können.</li>
<li>McKenzie schlägt vor, dass technologische Verbesserungen die Bankgeschäfte und den Kundenservice verbessern könnten, räumt aber ein, dass es Zeit braucht, bis sie systemweit eingeführt sind. Er fordert auch eine Neubewertung einiger Vorschriften, die den Kunden unnötig schaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZVerbesserung der operationellen Effizienz von Banken durch Technologie: Eine Analyse der aktuellen Herausforderungen und möglichen Verbesserungen</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserungen der Northlight-Technologie für ein besseres Spielerlebnis in Alan Wake 2]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Northlight-Entwicklungsteam für Alan Wake 2 hat mehrere technologische Verbesserungen eingeführt, wie z. B. ein neues datenorientiertes Spielobjektmodell für bessere Speichereffizienz und schnellere Leistung sowie eine Voxel-basierte Charaktersteuerung für eine verbesserte Navigation.</li>
<li>Die Entwickler haben Luau, eine von Lua abgeleitete Sprache von Roblox, übernommen und damit etwa 80.000 Zeilen überflüssigen Code eliminiert. Außerdem haben sie ein neues Windsystem für authentische physikalische Effekte und ein Scattering-Tool für groß angelegte Umgebungsdesigns eingeführt.</li>
<li>Die Fortsetzung bietet eine neue GPU-gesteuerte Rendering-Pipeline, HDR-Unterstützung und verbesserte Transparenz-Rendering- und VFX-Tools für mehr künstlerische Flexibilität. Außerdem bietet sie Unterstützung für direkte Beleuchtung mit Raytracing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZVerbesserungen der Northlight-Technologie für ein besseres Spielerlebnis in Alan Wake 2</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESA-Weltraummission Euclid liefert erste detaillierte Farbbilder des Kosmos und bereitet die größte 3D-Karte des Universums vor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die ESA-Mission Euclid hat ihre ersten kosmologischen Bilder in Vollfarbe veröffentlicht, die eine beispiellose Klarheit über einen großen Teil des Himmels zeigen.</li>
<li>Das Euclid-Teleskop soll die umfassendste 3D-Karte des Universums erstellen und die dunkle Materie und die dunkle Energie untersuchen, die 95 % unseres Kosmos ausmachen.</li>
<li>Die ersten Bilder von Euclid zeigen seine einzigartige Fähigkeit, scharfe visuelle und Infrarot-Bilder über große Himmelsabschnitte in einem Durchgang zu erstellen. Die Mission ist der Inbegriff europäischer Exzellenz und globaler Zusammenarbeit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZESA-Weltraummission Euclid liefert erste detaillierte Farbbilder des Kosmos und bereitet die größte 3D-Karte des Universums vor</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktives Spiel testet Wissen über Antidepressiva und Tolkien-Figuren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Spiel fordert die Spieler auf, zu unterscheiden, ob es sich bei einem bestimmten Wort um ein Antidepressivum oder um eine Figur aus J.R.R. Tolkiens Werken handelt.</li>
<li>Es unterstreicht die Überschneidung von Literatur und pharmazeutischer Nomenklatur und bietet den Spielern eine einzigartige Lernerfahrung.</li>
<li>Das eigentümliche Konzept des Spiels sticht hervor und macht es zu einem interessanten Thema sowohl für Tolkien-Fans als auch für diejenigen, die sich für pharmazeutische Begriffe interessieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antidepressantsortolkien.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZInteraktives Spiel testet Wissen über Antidepressiva und Tolkien-Figuren</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimierung von Go-Anwendungen in Containern: Die Rolle von Linux Scheduler und CPU-Limits]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Blog-Beitrag unterstreicht die Notwendigkeit, CPU-Limits in Container-Orchestratoren festzulegen, wenn Anwendungen ausgeführt werden, um zu vermeiden, dass die gesamte CPU-Leistung des Hosts genutzt wird.</li>
<li>Ausführliche Informationen über den Go Garbage Collector-Prozess, die Rolle des Linux Schedulers und die Bedeutung der Steuerung von CPU-Threads durch die Umgebungsvariable GOMAXPROCS werden bereitgestellt.</li>
<li>Uber hat die &#39;automaxprocs&#39;-Bibliothek eingeführt, die automatisch den GOMAXPROCS-Wert aus den cgroups des Containers berechnet und damit die Einrichtung von Go in containerisierten Anwendungen vereinfacht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZOptimierung von Go-Anwendungen in Containern: Die Rolle von Linux Scheduler und CPU-Limits</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einführung in Gleam: Eine konkurrierende, benutzerfreundliche Programmiersprache auf Erlang Runtime]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gleam ist ein robustes, auf der Erlang-Laufzeitumgebung basierendes Programm mit einer modernen Syntax und einem leistungsfähigen Typsystem, das mit seinem Gleichzeitigkeitssystem und schnellen unveränderlichen Datenstrukturen für Arbeitslasten jeder Größe gerüstet ist.</li>
<li>Das Programm unterstützt Multi-Core-Operationen, verwendet einen Concurrent Garbage Collector und bietet einen eigenen Compiler, ein Build-Tool, einen Formatter, Editor-Integrationen und einen Paketmanager. Es ist interoperabel mit Paketen aus anderen BEAM-Sprachen wie Erlang und Elixir.</li>
<li>Über die Kernfunktionen hinaus kompiliert Gleam zu JavaScript, generiert TypeScript-Definitionen für effiziente externe Interaktionen und legt Wert auf benutzerfreundliche Fehlermeldungen, um eine multikulturelle Akzeptanz zu erreichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZEinführung in Gleam: Eine konkurrierende, benutzerfreundliche Programmiersprache auf Erlang Runtime</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples "Scary Fast"-Event, aufgenommen mit dem iPhone 15 Pro Max, zeigt die Fähigkeiten einer professionellen Kamera]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple nutzte sein iPhone 15 Pro Max, um die gesamte &quot;Scary Fast&quot;-Veranstaltung im Oktober zu filmen, bei der neue Macs mit M3-Silizium vorgestellt wurden, und demonstrierte damit seine professionelle Videoaufnahmefähigkeit.</li>
<li>Die Pro Workflows Group von Apple fördert die professionelle Nutzung von Apple-Geräten und stellte die Qualität durch den Dreh eines Action-Kurzfilms mit speziellen Apps und Techniken unter Beweis.</li>
<li>Die &quot;Shot on iPhone&quot;-Kampagne soll die Kreativität anregen und zeigen, dass die Entscheidung, diese Werkzeuge zu nutzen, mit den Absichten und Bedürfnissen des Einzelnen übereinstimmt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/scarybts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZApples &quot;Scary Fast&quot;-Event, aufgenommen mit dem iPhone 15 Pro Max, zeigt die Fähigkeiten einer professionellen Kamera</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GodotCon 2023: Tiefe Einblicke in die Zukunft des Renderings, Indie Game Development und mehr]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Text bietet einen umfangreichen Katalog von Diskussionen und Podcasts von der GodotCon 2023, die sich auf das zukünftige Rendering in Godot, den Betrieb eines unabhängigen Spieleentwicklungsstudios und technische Aspekte der Spieleentwicklung in Godot konzentrieren.</li>
<li>Die Aufzeichnungen der Konferenz stehen in verschiedenen Formaten wie mp4 und webm zur Verfügung, um eine breite Palette von Vorlieben zu bedienen.</li>
<li>Besonders hervorzuheben sind die Vorträge &quot;From watercolors to mechs: Stylized rendering and asset pipelines in Godot&quot; und &quot;Super-charging content production with Godot addons&quot;, die die Vielfalt der diskutierten Themen zeigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://media.ccc.de/c/godotcon2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZGodotCon 2023: Tiefe Einblicke in die Zukunft des Renderings, Indie Game Development und mehr</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wahlzettel für Maine 2023 enthält Vorschlag für vollständigen Abdruck der ursprünglichen Staatsverfassung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Bundesstaat Maine schlägt vor, seine Verfassung durch einen Gesetzesvorschlag auf dem Wahlzettel für die Wahlen 2023 zu ändern, um sicherzustellen, dass alle Bestimmungen in den offiziellen, vom Staatssekretär erstellten Druckerzeugnissen erscheinen.</li>
<li>Ein Ja würde die ursprünglichen Abschnitte des Dokuments wiederherstellen, die durch eine Änderung von 1876 weggefallen sind, wie z. B. die vertraglichen Verpflichtungen von Maine gegenüber dem Volk der Wabanaki.</li>
<li>Der Vorschlag zielt nicht darauf ab, bestehende Verpflichtungen gegenüber den Wabanaki-Nationen zu ändern, sondern den Bürgern einen umfassenden Zugang zur Originalsprache der Verfassung zu ermöglichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZWahlzettel für Maine 2023 enthält Vorschlag für vollständigen Abdruck der ursprünglichen Staatsverfassung</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artikel 45 von eIDAS 2.0: Ein möglicher Rückschlag für Web-Sicherheitsstandards in der EU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Europäische Union (EU) diskutiert derzeit eIDAS 2.0, eine neue Verordnung, die es Regierungen erlauben könnte, bei der Überwachung des verschlüsselten Datenverkehrs mit Zertifizierungsstellen zusammenzuarbeiten.</li>
<li>Diese Verordnung könnte sich auf die modernen Sicherheitsanforderungen bestimmter Zertifizierungsstellen auswirken, ohne dass eine EU-Mitgliedsregierung zugestimmt hat, was zu Problemen mit dem Datenschutz führen könnte.</li>
<li>Insbesondere Artikel 45 dieser Verordnung ist besorgniserregend, da er die Sicherheitsstandards von Webbrowsern für europäische Internetnutzer senken könnte. Der formale Text soll am 8. November fertiggestellt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZArtikel 45 von eIDAS 2.0: Ein möglicher Rückschlag für Web-Sicherheitsstandards in der EU</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entschlüsselung der Komplexität beim Schreiben von Compilern mit x86-64-Assemblercode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Blog-Beitrag vereinfacht den Prozess der Erstellung eines Compilers, der auf die Übersetzung von Hochsprache in x86-64-Maschinencode abzielt, wobei der Schwerpunkt auf Ganzzahl-Literalen, Variablen, Negation und Addition liegt.</li>
<li>Der Autor demonstriert die Darstellung und Kompilierung von Integer-Literalen, Variablen, Kompilierung von Negationen unter Verwendung verschiedener x86-64-Befehle und die Bedeutung der Registernutzung in diesem Prozess.</li>
<li>Additionsbefehle werden unter Verwendung des Stacks und eines einfachen Zählers kompiliert, um die Wiederverwendung von Slots zu verhindern, und gipfeln in der Kompilierung arithmetischer Ausdrücke. Künftige Beiträge werden sich mit der Kompilierung von Kontrollflusskonstrukten, Funktionsaufrufen und Zeigern befassen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZEntschlüsselung der Komplexität beim Schreiben von Compilern mit x86-64-Assemblercode</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einführung von SectorC: Der kleinste C-Compiler der Welt im Bootsektor einer x86-Maschine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SectorC, ein in x86-16-Assembler geschriebener C-Compiler, hält möglicherweise den Titel des kleinsten C-Compilers, da er in den Bootsektor einer x86-Maschine passt.</li>
<li>SectorC unterstützt eine umfangreiche Untermenge der Sprache C und ermöglicht trotz seiner kompakten Größe die Erstellung komplexer Programme, wie z.B. die Animation einer sich bewegenden Sinuswelle.</li>
<li>Obwohl SectorC für einen Nischeneinsatz gedacht ist, kann es ein hilfreiches Werkzeug für Personen sein, die die Funktionen des x86-16-Bios und des Maschinenmodells verstehen wollen, ohne über umfangreiche Kenntnisse der x86-Assemblertechnik verfügen zu müssen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xorvoid/sectorc</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZEinführung von SectorC: Der kleinste C-Compiler der Welt im Bootsektor einer x86-Maschine</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Async Rust vorantreiben: Ein umfassender Vier-Jahres-Entwicklungsplan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor plädiert für neue Funktionen in asynchronem Rust, wie AsyncIterator, asynchrone Generatoren und &quot;Return Type Notation&quot;, sowie die Behandlung von asynchronen Closures als Closures, die &#39;impl Future&#39; zurückgeben.</li>
<li>Sie gehen auf komplexe Konzepte wie objektsichere Coroutine-Methoden und asynchrone Destruktoren ein und erörtern die Integration von fortgeschrittenen Typen wie Immoveable, Unforgettable und Undroppable.</li>
<li>Der Autor kritisiert den Entscheidungsfindungs- und Kommunikationsprozess des Rust-Projekts und plädiert für mehr Verständnis und einen offenen Dialog zwischen dem Projektteam und der Gemeinde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/a-four-year-plan/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZAsync Rust vorantreiben: Ein umfassender Vier-Jahres-Entwicklungsplan</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Massenentlassung bei The Escapist nach Kündigung von Chefredakteur Nick Calandra]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Escapist, eine Spiele-Website, hat nach der Kündigung des Chefredakteurs Nick Calandra eine Welle von Rücktritten erlebt, darunter Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw von Zero Punctuation.</li>
<li>Berichten zufolge wurde Calandra von der Gamurs Group, die The Escapist im vergangenen Jahr übernommen hat, entlassen, weil sie &quot;ihre Ziele nicht erreicht&quot; habe. Als Gründe nannte sie unklare Ziele und ein mangelndes Verständnis der Leserschaft der Plattform.</li>
<li>Zu den weiteren bemerkenswerten Abgängen gehören die Mitarbeiter Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin und JM8 von Design Delve, was auf einen Zusammenhalt der Belegschaft und eine Reaktion auf Calandras Kündigung schließen lässt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000ZMassenentlassung bei The Escapist nach Kündigung von Chefredakteur Nick Calandra</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>