<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 10:18:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Llamafile: Der einfache Weg zum Verteilen und Ausführen von LLMs mit einer einzigen Datei]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Llamafile ist ein Framework für KI-Entwickler zur Verteilung und Ausführung von leichtgewichtigen Sprachmodellen (LLMs) mit einer einzigen Datei.</li>
<li>Es ist mit verschiedenen CPU-Architekturen und Betriebssystemen kompatibel und ermöglicht die Einbeziehung von Modellgewichten in die Lamafile.</li>
<li>Der Artikel enthält Anleitungen und Tipps für die Verwendung von llamafile auf verschiedenen Betriebssystemen, einschließlich der Unterstützung für Grafikprozessoren, und geht auch auf die Erstellung eines größeren ausführbaren Formats namens llamafile und Herausforderungen im Zusammenhang mit der Unterstützung von Grafikprozessoren und statischem Linking ein. Es gibt jedoch ein bekanntes Problem mit einer Dateigrößenbeschränkung unter 64-Bit-Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZLlamafile: Der einfache Weg zum Verteilen und Ausführen von LLMs mit einer einzigen Datei</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ernennt Sam Altman zum CEO und stellt den neuen Vorstand vor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman kehrt als CEO von OpenAI zurück, mit Mira Murati als CTO und Greg Brockman als Präsident.</li>
<li>Der neue erste Vorstand besteht aus Bret Taylor als Vorsitzendem, Larry Summers und Adam D&#39;Angelo.</li>
<li>OpenAI will sich auf die Verbesserung von Forschungs- und Sicherheitsinitiativen, die Bereitstellung besserer Produkte und die Stärkung der Verwaltungsstruktur konzentrieren. Sie sind dankbar für die Unterstützung durch ihr Team, ihre Partner und ihre Nutzer und werden einen unabhängigen Ausschuss einsetzen, um die Situation zu überprüfen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZOpenAI ernennt Sam Altman zum CEO und stellt den neuen Vorstand vor</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Henry Kissinger: Das Vermächtnis und der Einfluss auf die US-Außenpolitik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henry Kissinger, ein prominenter Wissenschaftler und Diplomat, ist im Alter von 100 Jahren verstorben und hinterlässt ein komplexes Erbe in der US-Außenpolitik während des Kalten Krieges.</li>
<li>Er wurde für seine bedeutenden Beiträge, wie die Öffnung der Beziehungen zu China und die Verhandlungen über den Rückzug der USA aus Vietnam, gefeiert.</li>
<li>Kissinger wurde jedoch auch kritisiert, weil er amerikanische Interessen in den Vordergrund stellte und sich dem Vorwurf ausgesetzt sah, die Menschenrechte zu vernachlässigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZHenry Kissinger: Das Vermächtnis und der Einfluss auf die US-Außenpolitik</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freetar: Werbefreies und benutzerfreundliches Frontend für Ultimate-Guitar.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Freetar ist ein sauberes und werbefreies alternatives Frontend für ultimate-guitar.com, das für eine einfache Nutzung ohne Account entwickelt wurde.</li>
<li>Sie bietet eine Reihe von Funktionen, darunter den Dunkelmodus, den automatischen Bildlauf und die Möglichkeit, Registerkarten zu suchen und anzuzeigen.</li>
<li>Zu den Zukunftsplänen für Freetar gehören die Anzeige von Akkorden, die Verbesserung der Benutzerfreundlichkeit für mobile Geräte und die Möglichkeit, Akkorde zu teilen und Favoriten sicher zu speichern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kmille/freetar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZFreetar: Werbefreies und benutzerfreundliches Frontend für Ultimate-Guitar.com</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaq: Ein schnellerer und einfacherer jq-Klon mit verbesserten Funktionen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Diese Zusammenfassung vergleicht die Eigenschaften und Unterschiede der Programmiersprachen jq und jaq und hebt die zusätzlichen Filter und Funktionen hervor, die in jaq im Vergleich zu jq verfügbar sind.</li>
<li>Er erörtert die Unterschiede in der Interpretation von Zuweisungen und Pfaden sowie die Unterstützung für mehrere Ausgaben in Zuweisungen in jaq.</li>
<li>Die Zusammenfassung behandelt auch Variationen in der Fehlerbehandlung, Dateischlürfen, Berechnung des kartesischen Produkts, Listenaktualisierung, Lesen von Eingaben, Array Join, Speicherzuweisungsleistung und die Verwendung des Iterators der Rust-Standardbibliothek in jaq.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01mf02/jaq</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZJaq: Ein schnellerer und einfacherer jq-Klon mit verbesserten Funktionen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud und Roundcube fusionieren für erweiterte Webmail-Funktionen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Roundcube, eine Open-Source-Webmail-Software, hat sich mit Nextcloud, einer persönlichen Cloud-Software, zusammengeschlossen.</li>
<li>Nextcloud plant, in Roundcube zu investieren, um seine Webmail-Funktionen zu verbessern.</li>
<li>Kurzfristig können die Nutzer mit einer verbesserten Integration und einer beschleunigten Entwicklung rechnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZNextcloud und Roundcube fusionieren für erweiterte Webmail-Funktionen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno stellt Deno Cron vor: Einfach geplante Jobs für die Webentwicklung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Deno Cron ist eine neue Funktion von Deno, einer Laufzeitumgebung für die Webentwicklung, die es Entwicklern ermöglicht, auf einfache Weise geplante Aufträge im Unix-Cron-Format zu erstellen.</li>
<li>Im Gegensatz zu herkömmlichen Cron-Jobs überschneiden sich die Ausführungen von Deno Cron nicht, was dazu beiträgt, unbeabsichtigte Probleme zu vermeiden.</li>
<li>Deno Cron wird automatisch auf Deno Deploy, einer serverlosen Plattform, erkannt und verwaltet, so dass Entwickler Cron-Jobs ohne einen Webserver ausführen können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/cron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZDeno stellt Deno Cron vor: Einfach geplante Jobs für die Webentwicklung</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacky Integration von GPT4 Vision mit Meta Glasses]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Projekt wurde notdürftig implementiert, da kein SDK verfügbar war.</li>
<li>Trotz der Herausforderungen hat das Projekt viel Spaß gemacht.</li>
<li>Der Schöpfer des Projekts benutzte ein gefälschtes Facebook-Konto mit dem Namen &quot;Mye Food-Log&quot;, um die Foodlog-Demonstration zu präsentieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZHacky Integration von GPT4 Vision mit Meta Glasses</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forscher extrahieren Trainingsdaten von OpenAIs ChatGPT und zeigen Schwachstelle auf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forscher haben eine Schwachstelle in OpenAIs Sprachmodell ChatGPT entdeckt, die es ihnen ermöglicht, einige der genauen Daten zu extrahieren, auf denen es trainiert wurde.</li>
<li>Die Abfrage des Modells ermöglichte die Extraktion von mehreren Megabyte an Trainingsdaten, darunter echte E-Mail-Adressen und Telefonnummern.</li>
<li>Dieser Angriff ist der erste auf ein tatsächliches Produkt und zeigt die erfolgreiche Extraktion von Trainingsdaten aus ChatGPT, was die Notwendigkeit gründlicher interner und externer Tests für Unternehmen unterstreicht, die große Modelle veröffentlichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZForscher extrahieren Trainingsdaten von OpenAIs ChatGPT und zeigen Schwachstelle auf</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KI-Tool GNoME entdeckt 2,2 Millionen Kristalle und beschleunigt die Erforschung von Materialien]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein neues KI-Tool namens GNoME wurde von Forschern entwickelt, um die Stabilität von Materialien vorherzusagen, und hat 2,2 Millionen neue Kristalle entdeckt.</li>
<li>Von den neu entdeckten Kristallen gelten 380.000 als stabil und können in Zukunft in Technologien wie Supraleitern, Batterien und Solarzellen eingesetzt werden.</li>
<li>Die Forscher haben ihre Vorhersagen der Forschungsgemeinschaft zugänglich gemacht, in der Hoffnung, die weitere Erforschung anorganischer Kristalle und die Integration von KI-Tools in Experimente anzuregen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZKI-Tool GNoME entdeckt 2,2 Millionen Kristalle und beschleunigt die Erforschung von Materialien</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-Ngx v2.0.0: Neue Funktionen, Fehlerbehebungen und Wartungsverbesserungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das paperless-ngx Repository hat die Version 2.0.0 mit mehreren signifikanten Änderungen und Erweiterungen veröffentlicht.</li>
<li>Zu den neuen Funktionen gehören Verbrauchsvorlagen, Freigabelinks und Prüfprotokolle.</li>
<li>Das Dashboard, die Umstrukturierung der Einstellungen und die Fehlerbenachrichtigungen wurden verbessert. Außerdem wurden mehrere Fehlerbehebungen vorgenommen, darunter Probleme mit Vorschauen, Berechtigungen und dem Parsen von Dokumenten. Die Dokumentation wurde aktualisiert, und es wurden wartungsbezogene Änderungen vorgenommen, z. B. Aktualisierungen der Abhängigkeiten und Verbesserungen am Installationsskript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZPaperless-Ngx v2.0.0: Neue Funktionen, Fehlerbehebungen und Wartungsverbesserungen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisierung der Verbindungen von Pokémon Rot und Blau: Eine grafische Erkundung der Spielwelt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin erzählt von ihrer Faszination für die Spiele Pokémon Rot und Blau und von ihrer Erforschung der Visualisierung von Verbindungen zwischen Orten in den Spielen.</li>
<li>Sie verwenden das Softwarepaket Graphviz und Befehlszeilentools, um Verbindungsdaten zu extrahieren und zu rendern und ein Diagramm zu erstellen, das die Beziehungen zwischen Städten, Routen, Gebäuden und anderen Orten in den Spielen darstellt.</li>
<li>Die daraus resultierende Grafik zeigt interessante Details wie die Victory Road und das Gebäude der Silph Company und bietet mit einfachen Mitteln eine einzigartige Perspektive auf die Spiele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZVisualisierung der Verbindungen von Pokémon Rot und Blau: Eine grafische Erkundung der Spielwelt</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon stellt Graviton4 vor: 96-Core ARM CPU mit hoher Speicherbandbreite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon hat den Graviton4 vorgestellt, eine leistungsstarke ARM-CPU mit 96 Kernen und hoher Speicherbandbreite.</li>
<li>Walmart bietet den MSI Codex R RTX 4060 Gaming-Desktop für $700 an, und die Samsung T9 Portable 2TB SSD ist für $149 auf Amazon erhältlich.</li>
<li>Asus hat die GeForce RTX 4060 Ti-Grafikkarte mit einem integrierten M.2-SSD-Steckplatz vorgestellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZAmazon stellt Graviton4 vor: 96-Core ARM CPU mit hoher Speicherbandbreite</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mein 500-Millionen-Dollar-Fehler beim Mars-Rover: Lektionen in Scheitern und Innovation]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Im Jahr 2003 zerstörte ein Stromstoß während der Montage- und Testphase des Spirit Mars Rover der NASA die Motoren des Rock Abrasion Tool (RAT), das am Roboterarm des Rovers befestigt war, was einen Schaden von 500 Millionen Dollar verursachte.</li>
<li>Der Vorfall unterstreicht die Bedeutung des Lernens aus Fehlern und die Wichtigkeit der Unterstützung durch Kollegen, da die Verbindung schließlich wiederhergestellt und die Tests fortgesetzt wurden.</li>
<li>Der Autor, Chris Lewicki, ermutigt nun andere, ihre eigenen Misserfolgsgeschichten mitzuteilen, um die kollektive Weisheit und die Innovation in der Raumfahrtindustrie zu fördern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMein 500-Millionen-Dollar-Fehler beim Mars-Rover: Lektionen in Scheitern und Innovation</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshGPT: Generierung hochrealistischer Dreiecksnetze mit Transformatormodellen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MeshGPT ist ein neuartiges Verfahren, das Transformer-Modelle verwendet, um Dreiecksnetze durch Training auf einem erlernten geometrischen Vokabular zu erzeugen.</li>
<li>Diese Methode erzeugt qualitativ hochwertige Netze mit scharfen Kanten, Kohärenz und Kompaktheit und übertrifft andere Methoden zur Netzgenerierung in Bezug auf die Formabdeckung und die Wiedergabetreue.</li>
<li>MeshGPT findet Anwendung bei der Vervollständigung von Formen, der Erzeugung von 3D-Assets für Szenen und kann Meshes als Sequenzen unter Verwendung eines Encoder-Decoder-Netzwerks und Vektorquantisierung erzeugen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMeshGPT: Generierung hochrealistischer Dreiecksnetze mit Transformatormodellen</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kurs für fortgeschrittene C++-Programmierung: Praktisches und aktuelles Training zur Verbesserung der Kenntnisse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dieser frei zugängliche Kurs ist ideal für Personen, die über ein solides Verständnis von C und objektorientierter Programmierung verfügen und ihre Kenntnisse in C++ erweitern möchten.</li>
<li>Der Kurs bietet einen umfassenden Lehrplan, der sowohl grundlegende C++-Programmierung als auch fortgeschrittenere Themen und Konzepte umfasst.</li>
<li>Es bietet praktische und aktuelle Informationen, die die neuesten Sprachstandards und Funktionen sowie die praktische Erfahrung des Dozenten in der Softwareentwicklung berücksichtigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZKurs für fortgeschrittene C++-Programmierung: Praktisches und aktuelles Training zur Verbesserung der Kenntnisse</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Entwicklung von Half-Life: Ein Blick auf die Entstehung eines Spieleklassikers]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Zusammenfassung gibt einen Überblick über die Entwicklung des Videospiels Half-Life.</li>
<li>Er behandelt verschiedene Aspekte wie die Verwendung des Quellcodes von Quake, die Herausforderungen bei der Erstellung von geskripteten Sequenzen, die Betonung von Interaktivität und Spieleraktionen sowie die Implementierung von Charaktermodellen und Gegnerbegegnungen.</li>
<li>Darüber hinaus werden der Prozess der Levelerstellung, die Erstellung kohärenter visueller Elemente und die Einbeziehung eines kleinen Teams für das Leveldesign erörtert.</li>
<li>Die Zusammenfassung geht auch auf die Erstellung von Sound und Dialogen, die Verwendung von Zügen als interaktive Elemente, die Bedeutung der visuellen Kohärenz und kleiner Details sowie die Beteiligung verschiedener Personen an der Produktion des Spiels ein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZDie Entwicklung von Half-Life: Ein Blick auf die Entstehung eines Spieleklassikers</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IKEA stellt erschwingliche Smart Home Sensoren für Türen, Fenster, Bewegung und Wasserlecks vor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ikea hat drei erschwingliche Smart-Home-Sensoren auf den Markt gebracht, die das Öffnen von Türen und Fenstern, Bewegungen und Wasserlecks erkennen.</li>
<li>Die Sensoren kosten weniger als 10 Dollar pro Stück und werden in der ersten Hälfte des Jahres 2024 weltweit erhältlich sein.</li>
<li>Zu den Sensoren gehören der Parasoll-Sensor, der ohne Smart Hub mit einer Ikea-Glühbirne gekoppelt werden kann, der Vallhorn-Bewegungssensor für den Innen- und Außenbereich und der Badring-Wassersensor mit integrierter Sirene und mobiler Benachrichtigungsfunktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZIKEA stellt erschwingliche Smart Home Sensoren für Türen, Fenster, Bewegung und Wasserlecks vor</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Technische Dokumentation für Ihr Haus schreiben: Ein Leitfaden für Hauseigentümer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit dem Konzept der Erstellung einer technischen Dokumentation für das eigene Haus, inspiriert von der Praxis der Software-Dokumentation.</li>
<li>Der Autor befürwortet die Verwendung eines Frameworks namens Diátaxis zur Organisation der Dokumentation und schlägt vor, es mit Material for Mkdocs zu implementieren.</li>
<li>Der Artikel enthält eine Beispielkonfiguration von Mkdocs und ein Justfile für lokale Vorschauen und betont die Vorteile einer Dokumentation für das Haus und deren Weitergabe an zukünftige Besitzer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZTechnische Dokumentation für Ihr Haus schreiben: Ein Leitfaden für Hauseigentümer</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft öffnet Quellen für ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft hat ThreadX RTOS und die Azure RTOS-Entwicklungssuite unter die MIT-Lizenz gestellt.</li>
<li>ThreadX ist ein beliebtes RTOS, das auf Milliarden von Geräten läuft, darunter auch Raspberry Pis.</li>
<li>Microsoft hat die Software der Eclipse Foundation gespendet, die nun Eclipse ThreadX heißen wird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMicrosoft öffnet Quellen für ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Durch die bahnbrechende FDA-Zulassung rückt die Verlängerung der Lebensdauer großer Hunde näher]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Biotech-Unternehmen Loyal hat von der FDA die Genehmigung für die Entwicklung und Zulassung seines Medikaments LOY-001 zur Verlängerung der Lebensspanne von Hunden großer Rassen erhalten.</li>
<li>LOY-001 wirkt, indem es den Spiegel des Hormons IGF-1 senkt, von dem man annimmt, dass es zu einer beschleunigten Alterung bei größeren Hunden beiträgt.</li>
<li>Loyal muss noch Sicherheits- und Herstellungsanforderungen erfüllen und eine Bestätigungsstudie durchführen, aber Tierärzte können LOY-001 dank des bedingten Zulassungsverfahrens der FDA bereits verschreiben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZDurch die bahnbrechende FDA-Zulassung rückt die Verlängerung der Lebensdauer großer Hunde näher</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL Turbo: Hochwertige Text-zu-Bild-Generierung in Echtzeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SDXL Turbo ist ein Modell zur Text-zu-Bild-Erzeugung in Echtzeit, das eine neue Destillationstechnologie verwendet, um eine qualitativ hochwertige Bilderzeugung zu erreichen.</li>
<li>Mit einem einstufigen Bilderzeugungsprozess reduziert SDXL Turbo die erforderlichen Schritte von 50 auf nur einen und ist damit effizienter.</li>
<li>Das Modell basiert auf der Adversarial Diffusion Distillation (ADD), einer Destillationstechnik, die eine hohe Stichprobentreue gewährleistet und allgemeine Probleme anderer Destillationsmethoden löst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL Turbo: Hochwertige Text-zu-Bild-Generierung in Echtzeit</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keras 3.0: Führen Sie Keras-Workflows auf mehreren Frameworks mit verbesserter Leistungsoptimierung und Kompatibilität aus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Keras 3.0 ist die neueste Version der Bibliothek für maschinelles Lernen, die Kompatibilität mit mehreren Frameworks wie JAX, TensorFlow und PyTorch bietet.</li>
<li>Es bietet Leistungsoptimierung, Modellparallelität und Unterstützung für groß angelegte Datenparallelität.</li>
<li>Keras 3 behält die Abwärtskompatibilität mit Keras 2 bei und bietet eine Migrationsanleitung für notwendige Codeänderungen. Außerdem unterstützt es Verteilungsstrategien in TensorFlow, PyTorch und JAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZKeras 3.0: Führen Sie Keras-Workflows auf mehreren Frameworks mit verbesserter Leistungsoptimierung und Kompatibilität aus</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple beendet Partnerschaft mit Goldman Sachs im Kreditkartengeschäft]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple kündigt seine Kreditkarten-Partnerschaft mit Goldman Sachs und beendet damit den Vorstoß der Bank in das Verbraucherkreditgeschäft.</li>
<li>Der Vertrag wird innerhalb der nächsten ein bis 15 Monate gekündigt, was die Einstellung des Kreditkarten- und Sparkontoangebots von Apple zur Folge hat.</li>
<li>Dieser Schritt unterstreicht die Abkehr von den Finanzdienstleistungen und den Wunsch von Apple, sich auf sein Kerngeschäft, die Technologie und Unterhaltungselektronik, zu konzentrieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZApple beendet Partnerschaft mit Goldman Sachs im Kreditkartengeschäft</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker mit Verbindungen nach China plündern 2 Jahre lang den Chiphersteller NXP und decken mögliche Schwachstellen auf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eine Hackergruppe mit mutmaßlichen Verbindungen nach China, bekannt als &quot;Chimera&quot; oder &quot;G0114&quot;, infiltrierte über zwei Jahre lang das Unternehmensnetzwerk des niederländischen Chip-Herstellers NXP.</li>
<li>Die Gruppe griff auf Mailboxen und Netzlaufwerke von Mitarbeitern zu, um Chipdesigns und geistiges Eigentum zu stehlen.</li>
<li>NXP hat seine Kunden nicht über die Sicherheitsverletzung informiert, was Bedenken hinsichtlich potenzieller Schwachstellen in ihren Produkten aufkommen lässt, da die gestohlenen Daten dazu verwendet werden könnten, Schwachstellen in den in verschiedenen Geräten integrierten NXP-Chips auszunutzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZHacker mit Verbindungen nach China plündern 2 Jahre lang den Chiphersteller NXP und decken mögliche Schwachstellen auf</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prettier's $20k Bounty beansprucht, Steigerung der Leistung und Kompatibilität]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Prettier, ein JavaScript-Code-Formatierer, hat ein Kopfgeld von 20.000 Dollar für ein Rust-Projekt ausgesetzt, das 95 % seiner Testsuite besteht.</li>
<li>Dieser Wettbewerb hat zu Leistungs- und Kompatibilitätsverbesserungen in Prettier geführt, dank Fehlerbehebungen, die durch die Prämie angeregt wurden.</li>
<li>Prettier hat beträchtliche Spenden von Unternehmen und Einzelpersonen erhalten, die die weitere Entwicklung ermöglichen, während Open Collective die finanziellen Transaktionen und die steuerliche Abwicklung des Projekts erleichtert hat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZPrettier&apos;s $20k Bounty beansprucht, Steigerung der Leistung und Kompatibilität</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Drive-Nutzer erleiden Datenverlust, da Dateien auf mysteriöse Weise verschwinden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nutzer von Google Drive haben das beunruhigende Problem, dass Dateien aus dem Dienst verschwinden, was bei denjenigen, die monatelange Arbeit verloren haben, zu Frustration und Panik führt.</li>
<li>Das Problem scheint mit Synchronisationsproblemen zusammenzuhängen, wobei einige Benutzer ihre Dateien teilweise wiederherstellen konnten, indem sie zwischengespeicherte Dateien manipulierten.</li>
<li>Google hat sich noch nicht zu diesem Problem geäußert oder eine Lösung angeboten, was Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit und Sicherheit von Cloud-Speichern für wichtige Daten aufkommen lässt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZGoogle Drive-Nutzer erleiden Datenverlust, da Dateien auf mysteriöse Weise verschwinden</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mit DALLE-3 und GPT4-Vision eine Rückkopplungsschleife schaffen: Wilde Ergebnisse entfesseln]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor entdeckte eine neue Rückkopplungstechnik mit DALLE-3 und GPT4-Vision, inspiriert von Translation Party.</li>
<li>Durch die Erzeugung eines Bildes mit DALLE-3 auf der Grundlage eines Textprompts, dessen Rückwandlung in einen Textprompt mit GPT4-Vision und die Wiederholung des Prozesses können faszinierende und unerwartete Ergebnisse erzielt werden.</li>
<li>Um diese Technik auszuprobieren, müssen Benutzer ihren eigenen OpenAI-API-Schlüssel haben, und der Autor liefert einige Lieblingsbeispiele für diesen Prozess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZMit DALLE-3 und GPT4-Vision eine Rückkopplungsschleife schaffen: Wilde Ergebnisse entfesseln</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live-Karte der Personenzüge in den USA und Kanada]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eine Person hat eine Karte erstellt, um die Standorte von Zügen zu verfolgen, nachdem sie eine Verspätung hatte.</li>
<li>Sie beschlossen, die Karte mit anderen zu teilen.</li>
<li>Diese Karte kann anderen dabei helfen, die Standorte der Züge zu verfolgen und möglicherweise Verspätungen zu vermeiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZLive-Karte der Personenzüge in den USA und Kanada</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub-Benutzer äußern Frustration über neue Suchbeschränkungen und behaupten, dass diese die Open-Source-Prinzipien untergraben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub hat eine neue Richtlinie eingeführt, nach der Benutzer angemeldet sein müssen, um nach Code zu suchen, was zu Frustration unter den Benutzern führt.</li>
<li>Einige Benutzer argumentieren, dass diese Änderung unnötig ist und den Open-Source-Prinzipien widerspricht.</li>
<li>GitHub rechtfertigt die Anmeldepflicht als Sicherheitsmaßnahme, um seine Server vor anonymer Überlastung zu schützen, aber einige Benutzer glauben, dass der Einfluss von Microsoft ein Faktor sein könnte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZGitHub-Benutzer äußern Frustration über neue Suchbeschränkungen und behaupten, dass diese die Open-Source-Prinzipien untergraben</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Broadcom-Entlassungen treffen VMware-Mitarbeiter nach der Akquisition]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom hat die Übernahme von VMware abgeschlossen, was zu einem möglichen Stellenabbau bei einigen VMware-Mitarbeitern führt.</li>
<li>Die genaue Zahl der betroffenen Arbeitnehmer ist noch ungewiss.</li>
<li>VMware hatte bereits vor der Übernahme einen Stellenabbau vorgenommen.</li>
<li>Broadcom hat die Mitarbeiter, deren Stellen gestrichen werden, per E-Mail angeschrieben und ihnen ein Abfindungspaket sowie eine arbeitsfreie Kündigungsfrist angeboten.</li>
<li>Unter den VMware-Mitarbeitern gab es Spekulationen über eine mögliche Ausgliederung bestimmter Bereiche durch Broadcom.</li>
<li>Es wurden Bedenken geäußert, dass es zu Konflikten in der Unternehmenskultur kommen könnte und dass dies Auswirkungen auf Geschäftsabschlüsse haben könnte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZBroadcom-Entlassungen treffen VMware-Mitarbeiter nach der Akquisition</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Beziehung zwischen zlib, gzip und zip wird erklärt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow ist eine Plattform, auf der Entwickler und Technologen Fragen stellen und Wissen austauschen können.</li>
<li>Die Zusammenfassung enthält Informationen über die in den Formaten zlib, gzip und zip verwendeten Komprimierungsalgorithmen.</li>
<li>Er erörtert die Vor- und Nachteile der Verwendung von gzip-Dateien und enthält Einzelheiten über Mark Adler, eine bedeutende Persönlichkeit auf dem Gebiet der Datenkompression und der Dateiformate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZDie Beziehung zwischen zlib, gzip und zip wird erklärt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studie: Fettsäure in Rindfleisch und Milchprodukten stärkt Immunreaktion zur Krebsbekämpfung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wissenschaftler der Universität Chicago haben entdeckt, dass eine Fettsäure namens trans-Vaccensäure (TVA), die in Rind-, Lamm- und Milchprodukten vorkommt, die Fähigkeit von Immunzellen zur Tumorbekämpfung verbessern kann.</li>
<li>Höhere TVA-Werte im Blut wurden mit einem besseren Ansprechen auf eine Immuntherapie bei Krebspatienten in Verbindung gebracht.</li>
<li>Diese Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass TVA als Nahrungsergänzungsmittel verwendet werden könnte, um die Wirksamkeit von Krebstherapien zu verbessern, und dass es möglicherweise andere pflanzliche Nährstoffe gibt, die die Immunzellen auf ähnliche Weise aktivieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZStudie: Fettsäure in Rindfleisch und Milchprodukten stärkt Immunreaktion zur Krebsbekämpfung</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10 Mio. $ AI-MO-Preis: KI-Modelle entwickeln, um Gold im Mathematikwettbewerb zu gewinnen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>XTX Markets führt den AI-MO-Preis ein, einen mit 10 Millionen Dollar dotierten Wettbewerbsfonds zur Entwicklung von KI-Modellen, die bei der Internationalen Mathematik-Olympiade (IMO) Goldmedaillen gewinnen können.</li>
<li>Der Hauptpreis in Höhe von 5 Millionen Dollar geht an das erste öffentlich zugängliche KI-Modell, das in einem anerkannten Wettbewerb die Goldmedaille erreicht.</li>
<li>Außerdem werden progressive Preise für Modelle vergeben, die bestimmte Meilensteine erreichen, und der Wettbewerb wird Anfang 2024 für Teilnehmer geöffnet, um KI-Problemlösungsstrategien zu vergleichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z10 Mio. $ AI-MO-Preis: KI-Modelle entwickeln, um Gold im Mathematikwettbewerb zu gewinnen</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wir stellen vor: godforsaken.website: Ein dezentrales soziales Netzwerk auf Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Website godforsaken.website ist ein dezentrales soziales Netzwerk, das auf Mastodon basiert.</li>
<li>Benutzer können Konten erstellen, sich anmelden und mit verschiedenen Optionen suchen.</li>
<li>Die Website bietet Informationen über die Plattform, Serverstatistiken und verschiedene Funktionen wie das Folgen von Profilen, Hashtags, Favorisieren, Teilen und Beantworten von Beiträgen. Nutzer können auch über ihre Konten auf verschiedenen Servern interagieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZWir stellen vor: godforsaken.website: Ein dezentrales soziales Netzwerk auf Mastodon</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Monosemantik der KI verstehen: Entschlüsselung der Komplexität neuronaler Netze und das Streben nach Interpretierbarkeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Verständnis der künstlichen Intelligenz (KI) ist aufgrund der Komplexität ihrer neuronalen Netze, die Milliarden von Neuronen umfassen, eine große Herausforderung.</li>
<li>Die Forscher machen Fortschritte bei der Entschlüsselung des Innenlebens der KI, aber das Konzept der Überlagerung, bei dem einige wenige Neuronen mehrere Konzepte darstellen können, erschwert die Arbeit zusätzlich.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Notwendigkeit von Transparenz und Sicherheit in der KI und erörtert Techniken zur Interpretierbarkeit, die mögliche Entwicklung einer Dolmetscher-KI und das Konzept der Funktionssynergie in faltigen neuronalen Netzen (CNNs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZDie Monosemantik der KI verstehen: Entschlüsselung der Komplexität neuronaler Netze und das Streben nach Interpretierbarkeit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entriegelung des JavaScript-Frameworks mit Webkomponenten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Web-Komponenten bieten den Vorteil, dass sie die Abhängigkeit von JavaScript-Frameworks vermeiden.</li>
<li>Der Artikel zeigt den Prozess der Verwendung von Webkomponenten zusammen mit beliebten Frameworks wie React, Solid, Svelte und Vue.</li>
<li>Zur weiteren Erforschung von Webkomponenten werden Codebeispiele und zusätzliche Ressourcen bereitgestellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZEntriegelung des JavaScript-Frameworks mit Webkomponenten</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Top 5 Datenbank-Hemden: Eine modische Hommage an die Förderung der Technologie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin bringt ihre Begeisterung für das Tragen von Datenbankhemden zum Ausdruck und stellt ihre fünf Lieblingshemden vor, wobei sie die Bedeutung der Verwendung hochwertiger Materialien und Designs hervorhebt.</li>
<li>Sie erkennen die Rolle der Hemden bei der Werbung für die Marke eines Unternehmens und diskutieren ihre persönliche Verbindung zu einigen der Hemden.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZTop 5 Datenbank-Hemden: Eine modische Hommage an die Förderung der Technologie</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Popular Science Magazine stellt nach 151 Jahren seine Printausgabe ein]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Zeitschrift Popular Science hat nach 151 Jahren ihr Erscheinen eingestellt und ist auf ein rein digitales Format umgestiegen.</li>
<li>Der Eigentümer des Magazins, Recurrent Ventures, hat erklärt, dass das Unternehmen über das Magazin hinaus expandieren und sich auf andere Bereiche wie Nachrichten, Handel und Videoinhalte konzentrieren muss.</li>
<li>Die Einstellung des Magazins hatte die Entlassung mehrerer Mitarbeiter zur Folge und verdeutlicht die Schwierigkeiten des Wissenschaftsjournalismus in der heutigen Medienbranche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZPopular Science Magazine stellt nach 151 Jahren seine Printausgabe ein</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Drive-Nutzer alarmiert: Dateien verschwinden und werden auf das Jahr 2023 zurückgesetzt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nutzer haben ein großes Problem mit Google Drive, da ihre Dateien und Ordnerstrukturen verschwunden sind und auf den Stand von Mai 2023 zurückgesetzt wurden.</li>
<li>Trotz des Wiederherstellungsprozesses von Google wurde noch keine Lösung gefunden, was bei den Nutzern zu Frustration und Besorgnis führte.</li>
<li>Der Google-Support ist sich des Problems bewusst und arbeitet mit den Produktingenieuren zusammen, um das Problem zu untersuchen und zu lösen, aber die Ursache und der Zeitplan für eine Lösung sind noch unbekannt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZGoogle Drive-Nutzer alarmiert: Dateien verschwinden und werden auf das Jahr 2023 zurückgesetzt</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wechseln Sie zu Firefox für stärkeren Datenschutz und Schutz vor Online-Tracking]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Es ist wichtig, private Webbrowser zu verwenden, um die persönliche Privatsphäre zu schützen und das Online-Tracking durch Werbeagenturen zu verhindern.</li>
<li>Firefox wird als bevorzugte Alternative zu den gängigen Browsern empfohlen, da er über starke Datenschutzfunktionen und eine breite Palette von Erweiterungen verfügt.</li>
<li>Andere datenschutzorientierte Browser wie DuckDuckGo und Mullvad werden ebenfalls erwähnt.</li>
<li>Der Tor-Browser bietet den höchsten Grad an Privatsphäre und Anonymität, obwohl er aufgrund von Routing-Prozessen langsamer sein kann.</li>
<li>In dem Artikel werden verschiedene Funktionen und Probleme mit verschiedenen Browsern erörtert, darunter Werbeblocker, VPN-Dienste und fragwürdige Geschäftspraktiken.</li>
<li>Die Zusammenarbeit wird gefördert, um die Sicherheit im Internet zu verbessern.</li>
<li>Der Artikel geht auch kurz auf Themen wie E-Mail-Verschlüsselung und Zensur ein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZWechseln Sie zu Firefox für stärkeren Datenschutz und Schutz vor Online-Tracking</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darling: Führen Sie macOS-Software auf Linux mit einer Übersetzungsschicht aus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Darling ist eine Software-Übersetzungsschicht, die es ermöglicht, macOS-Software unter Linux laufen zu lassen, ohne dass ein Hardware-Emulator erforderlich ist.</li>
<li>Es ist ein Open-Source-Projekt, das auf GitHub entwickelt und unter der GNU GPL-Lizenz verbreitet wird.</li>
<li>Darling zielt darauf ab, macOS-Anwendungen in den Linux-Desktop zu integrieren, ähnlich wie Wine die Ausführung von Windows-Software unter Linux ermöglicht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZDarling: Führen Sie macOS-Software auf Linux mit einer Übersetzungsschicht aus</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Überlegungen zum Blackout von Reddit: Eine Bewertung des Ergebnisses]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Sprecher bittet um Informationen über das Ergebnis der Blackouts auf Reddit.</li>
<li>Sie wollen wissen, ob Reddit zustimmte, Kompromisse einging oder ob die Bewegung an Schwung verlor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZÜberlegungen zum Blackout von Reddit: Eine Bewertung des Ergebnisses</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deep Learning verstehen: Ein umfassender Leitfaden für neuronale Netze, Trainingsmodelle und Ethik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Buch &quot;Understanding Deep Learning&quot; von Simon J.D. Prince wird am 5. Dezember 2023 bei MIT Press erscheinen.</li>
<li>Das Buch befasst sich mit einem breiten Spektrum von Themen im Bereich des Deep Learning, darunter überwachtes und unbeaufsichtigtes Lernen, neuronale Netze, Verlustfunktionen, Trainingsmodelle, Leistungsmessung, Regularisierung, Faltungsnetze, Transformatoren, Verstärkungslernen und Ethik.</li>
<li>Lehrkräfte können ein Antwortheft und eine Prüfungs-/Schreibtischkopie des Buches anfordern, während Schüler Zugang zu ausgewählten Fragen und Python-Notizbüchern haben, um das praktische Lernen zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZDeep Learning verstehen: Ein umfassender Leitfaden für neuronale Netze, Trainingsmodelle und Ethik</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Entwicklung der Datendarstellung: Von Tabellen zu Listen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Verschiedene Ansichten, wie z. B. die Tabellenansicht, die erweiterte Tabellenansicht, die Gruppenansicht und die Listenansicht, werden verwendet, um Daten in verschiedenen Formaten anzuzeigen.</li>
<li>Jede Ansicht hat ihre eigene Art der Informationsdarstellung, so dass die Nutzer das für ihre Bedürfnisse am besten geeignete Format wählen können.</li>
<li>Diese Ansichten bieten Flexibilität und Anpassungsmöglichkeiten, die die Benutzerfreundlichkeit erhöhen und die Navigation und Analyse von Daten erleichtern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZDie Entwicklung der Datendarstellung: Von Tabellen zu Listen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: Effiziente Textspeicherung und -abfrage mit Python-Paket]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>VectorDB ist ein Python-Paket, das das Speichern und Abrufen von Text mit Techniken wie Chunking, Embedding und Vektorsuche erleichtert.</li>
<li>Es bietet eine benutzerfreundliche Oberfläche für die Verwaltung von Textdaten mit Metadaten und ist für Szenarien mit niedriger Latenz optimiert.</li>
<li>Vektorsuche und Einbettungen sind für die Arbeit mit großen Sprachmodellen von entscheidender Bedeutung, da sie ein effizientes Auffinden relevanter Informationen aus großen Datensätzen ermöglichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: Effiziente Textspeicherung und -abfrage mit Python-Paket</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aktueller Stand der Fortschritte bei Rust Port für Fish-Shell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Fish-Shell-Fork für öffentliche Benachrichtigungen steht kurz vor der Fertigstellung der Rust-Portierung. Die meisten Übersetzungsarbeiten sind abgeschlossen, aber einige Komponenten müssen noch übersetzt werden, z. B. das Lese- und Eingabesystem.</li>
<li>Der C++-Code wird aus der Portierung entfernt, und es gibt keine Pläne für eine Windows-Portierung.</li>
<li>Das Team klärt Missverständnisse auf und räumt ein, dass die Leistung der fertigen Portierung ungewiss ist, während es über zukünftige Versionen und Kompatibilitätsprobleme mit Windows spricht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZAktueller Stand der Fortschritte bei Rust Port für Fish-Shell</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monzos neue App-Funktion verifiziert Anrufer, um Nutzer vor Betrug zu schützen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monzo hat seiner App eine neue Funktion hinzugefügt, mit der Nutzer überprüfen können, ob ein Anrufer, der behauptet, von Monzo zu sein, authentisch ist.</li>
<li>Nutzer können den &quot;Monzo-Anrufstatus&quot; in den Datenschutz- und Sicherheitseinstellungen überprüfen, um festzustellen, ob ein echtes Monzo-Teammitglied an dem Anruf beteiligt ist.</li>
<li>Diese Funktion soll Nutzer vor Betrügern schützen, die sich als Monzo-Mitarbeiter ausgeben, um sie zum Senden von Geld zu verleiten.</li>
<li>Die Kunden haben diese Funktion seit ihrer Einführung bereits etwa 100 Mal pro Tag genutzt, um einen möglichen Betrug zu melden.</li>
<li>Monzo beabsichtigt, die Sichtbarkeit und Zugänglichkeit dieser Funktion in Zukunft zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZMonzos neue App-Funktion verifiziert Anrufer, um Nutzer vor Betrug zu schützen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erstellen einer persönlichen Schriftart: Von der Handschrift zum True Type (TTF) für das Web Publishing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor begann ein Projekt zur Erstellung einer eigenen Schriftart für seinen Comic, das zu zwei Iterationen auf der Grundlage einer digitalen Handschrift und eines gescannten Bildes führte.</li>
<li>Sie lernten die verschiedenen Bestandteile eines Schriftbildes kennen, wobei der Schwerpunkt auf Groß- und Kleinbuchstaben, Zahlen und grundlegende Satzzeichen gelegt wurde.</li>
<li>Tools wie Gimp und FontForge wurden eingesetzt, um Unregelmäßigkeiten in den Buchstaben zu beseitigen, die Schrift zu erstellen und die Zeichenabstände mithilfe von Kerning anzupassen. Die Schriftart wurde getestet, und die Exportprobleme wurden schließlich gelöst, wobei die endgültige Wahl auf eine True-Type-Schriftart (TTF) für die Veröffentlichung im Internet fiel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZErstellen einer persönlichen Schriftart: Von der Handschrift zum True Type (TTF) für das Web Publishing</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep 14.0.0 Veröffentlichung: Neue Funktionen, Leistungsverbesserungen und Fehlerbehebungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Version 14.0.0 von ripgrep enthält neue Funktionen, Leistungsverbesserungen und Fehlerbehebungen.</li>
<li>Zu den Hauptmerkmalen gehören die Unterstützung von Hyperlinks, eine neu geschriebene Regex-Engine und eine Änderung in der Bibliothek zum Parsen von Argumenten.</li>
<li>Die Version enthält außerdem Verbesserungen bei der Filterung von Dateitypen, zusätzliche Flags und Änderungen am Freigabeprozess für Shell-Vervollständigungen und Manpages, was zu einer verbesserten Funktionalität, Leistung und Benutzerfreundlichkeit führt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZRipgrep 14.0.0 Veröffentlichung: Neue Funktionen, Leistungsverbesserungen und Fehlerbehebungen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mehrere Bezugspersonen: Schlüssel zum Wohlbefinden von Müttern und Kindern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eine kürzlich durchgeführte Studie mit Jäger- und Sammlergesellschaften legt nahe, dass Säuglinge und Kleinkinder von einem hohen Maß an persönlicher Zuwendung und Pflege durch mehrere Betreuungspersonen profitieren.</li>
<li>Jäger- und Sammlerkinder erhalten etwa neun Stunden pro Tag aufmerksame Pflege und Körperkontakt von bis zu 15 verschiedenen Bezugspersonen.</li>
<li>In der Studie wird argumentiert, dass westliche Länder einer erschwinglichen und qualitativ hochwertigen Kinderbetreuung den Vorrang geben sollten, die über eine reine Beaufsichtigung hinausgeht und das Wohlbefinden von Müttern und Kindern in den Vordergrund stellt. Darüber hinaus kann die Einbeziehung älterer Kinder und Jugendlicher in die Betreuung von Vorteil sein.</li>
<li>Die Forschung geht davon aus, dass stabile Gruppen von Hauptbezugspersonen innerhalb größerer Netzwerke eine entscheidende Rolle für die emotionale und kognitive Entwicklung von Kindern spielen.</li>
<li>Die Autoren betonen, wie wichtig die Zusammenarbeit zwischen Gesellschaft, Politik, Arbeitgebern und Gesundheitsdiensten ist, um Müttern und Kindern die nötige Unterstützung und Betreuung zu bieten, damit sie sich gut entwickeln können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZMehrere Bezugspersonen: Schlüssel zum Wohlbefinden von Müttern und Kindern</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: Einführung von 'El Presidente' mit verbesserten Kontobeschränkungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die aktuelle Version von PipeWire ist 1.0.0 mit dem Spitznamen El Presidente.</li>
<li>Die Zusammenfassung enthält Links zum GitLab-Repository für PipeWire und seine verschiedenen Projektkomponenten.</li>
<li>Es gibt Beschränkungen für die Erstellung neuer Konten aufgrund der Flut von Spam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: Einführung von &apos;El Presidente&apos; mit verbesserten Kontobeschränkungen</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keine Beweise für weitverbreitetes Schummeln im Online-Schach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor stellt eine Methodik zur Untersuchung von Betrug in Online-Schachturnieren vor und widerlegt Behauptungen über weitverbreiteten Betrug.</li>
<li>Sie verwenden eine Differenz-in-Differenz-Analyse, um die Betrugsraten bei Online- und Offline-Turnieren zu vergleichen, und schlagen Elo-Bewertungen als Maßstab für Betrug vor.</li>
<li>Die Daten der Dienstagspartien auf Chess.com zeigen keine Anzeichen von Betrug, und der Bericht vergleicht auch die Genauigkeit der Chess.com- und FIDE-Ratings und kommt zu dem Schluss, dass die Behauptungen über weitverbreiteten Betrug im Online-Schach unbegründet sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZKeine Beweise für weitverbreitetes Schummeln im Online-Schach</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neubewertung des Dunning-Kruger-Effekts: Autokorrelation als Erklärung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Dunning-Kruger-Effekt, der darauf hindeutet, dass ungelernte Personen ihre Kompetenz überschätzen, wird als statistisches Artefakt, das durch Autokorrelation verursacht wird, neu bewertet.</li>
<li>Replikationsstudien haben keine Beweise für diesen Effekt erbracht, so dass seine Existenz als psychologisches Phänomen in Frage gestellt wird.</li>
<li>In der Kritik an der ursprünglichen Studie werden statistische Fehler und Verzerrungen hervorgehoben und die Notwendigkeit einer besseren wissenschaftlichen Analyse und das Bewusstsein für die Schwächen des Dunning-Kruger-Effekts betont.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNeubewertung des Dunning-Kruger-Effekts: Autokorrelation als Erklärung</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommunikation von Browser-Fensterabmessungen und -position mit Socket-Clients: Ein unterhaltsames und anschauliches Experiment]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In diesem Artikel wird untersucht, wie zwei Browser-Fenster mithilfe von Socket-Clients die Bildschirmabmessungen, die Fenstergröße und die Position gemeinsam nutzen können.</li>
<li>Der Autor bevorzugt die Verwendung von Socket-Clients gegenüber localStorage wegen des Unterhaltungswerts und der Einfachheit der gemeinsamen Nutzung mit Freunden.</li>
<li>Eine Demo und eine Codebase sind als Referenz verfügbar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZKommunikation von Browser-Fensterabmessungen und -position mit Socket-Clients: Ein unterhaltsames und anschauliches Experiment</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA wegen Diebstahls von Geschäftsgeheimnissen verklagt: Fehler eines Mitarbeiters enthüllt den Code eines Konkurrenten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das französische Automobilunternehmen Valeo verklagt NVIDIA wegen des Verdachts auf Diebstahl von Geschäftsgeheimnissen.</li>
<li>Die Klage wurde eingereicht, nachdem ein NVIDIA-Mitarbeiter in einem Screensharing-Meeting versehentlich die Quellcode-Dateien von Valeo gezeigt hatte.</li>
<li>NVIDIA bestreitet die Vorwürfe und behauptet, Maßnahmen zum Schutz der Rechte seiner Kunden ergriffen zu haben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNVIDIA wegen Diebstahls von Geschäftsgeheimnissen verklagt: Fehler eines Mitarbeiters enthüllt den Code eines Konkurrenten</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naev: Begib dich auf ein Open-Source-Weltraumabenteuer des Handels und des Kampfes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naev ist ein quelloffenes Weltraumerkundungs-, Handels- und Kampfspiel mit Echtzeit-Gameplay und einer großen Galaxie zum Erkunden.</li>
<li>Die Spieler können durch das Erfüllen von Missionen Geld verdienen und ihre Schiffe individuell gestalten.</li>
<li>Die Entwickler suchen aktiv nach Beiträgen in Bereichen wie Story, Kunst, Sound, Gameplay-Balancing und Programmierung und bieten den Spielern die Möglichkeit, sich einzubringen und Einfluss auf die Entwicklung des Spiels zu nehmen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNaev: Begib dich auf ein Open-Source-Weltraumabenteuer des Handels und des Kampfes</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Warum 56k die schnellste Einwahlmodem-Geschwindigkeit ist]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel geht auf die Gründe ein, warum &quot;56k&quot; als die schnellste Einwahlmodemgeschwindigkeit gilt.</li>
<li>Es bietet technische Einblicke in die Geschichte der Telefonnetze, die Digitalisierung und die Grenzen der Technologie.</li>
<li>Der Begriff &quot;56k&quot; bezieht sich auf eine maximale Datenrate von 56 Kilobit pro Sekunde, aber die tatsächlichen Verbindungsgeschwindigkeiten sind aufgrund der FCC-Vorschriften und der Komplexität des Telefonnetzes niedriger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZWarum 56k die schnellste Einwahlmodem-Geschwindigkeit ist</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pssst: Vereinfachung der Shell-Skripterstellung mit Haskell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shh ist eine Bibliothek in Haskell, die eine Shell-ähnliche Programmierung ermöglicht und als Ersatz für Shell-Skripte gedacht ist.</li>
<li>Die Bibliothek bietet Funktionen zur Simulation der Shell-Umgebung und unterstützt Funktionen wie Umleitung, Piping, Gleichzeitigkeit und die Erfassung von Prozessausgaben.</li>
<li>Shh hat keine eingebaute Unterstützung für Globbing oder String-Interpolation, sondern empfiehlt die Verwendung externer Bibliotheken für diese Funktionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZPssst: Vereinfachung der Shell-Skripterstellung mit Haskell</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darktable: Probleme mit der Struktur, der Verwaltung und den Funktionen führen zu Frustration und Fork-Entscheidungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Software Darktable, die sich an Amateurfotografen richtet, hat mit Problemen zu kämpfen, die mit mangelnder Organisation, Projektmanagement und technischen Überlegungen zusammenhängen.</li>
<li>Jüngste Änderungen an der Software haben zu einer Verschlechterung der Funktionen geführt, was es den Benutzern erschwert, die Software effektiv zu nutzen, und das Risiko von Fehlern erhöht.</li>
<li>Es gibt Bedenken hinsichtlich der Codequalität, der Komplexität und der fehlenden Dokumentation, was bei den Nutzern zu Frustration führt und einige dazu veranlasst, ein Forking der Software in Erwägung zu ziehen oder alternative Optionen zu prüfen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZDarktable: Probleme mit der Struktur, der Verwaltung und den Funktionen führen zu Frustration und Fork-Entscheidungen</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New Wave Sci-Fi: Die 75 besten Romane 1964-1983]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Zusammenfassung gibt einen Überblick über Science-Fiction-Romane, einschließlich der Werke der New-Wave-Ära und anderer Epochen.</li>
<li>Es werden namhafte Autoren und ihre Bücher genannt und kurze Beschreibungen der jeweiligen Handlung und Themen gegeben.</li>
<li>Die Zusammenfassung hebt die einzigartigen Elemente und Einflüsse jedes Werks hervor und vermittelt dem Leser einen Eindruck von der Vielfalt der Science-Fiction-Literatur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNew Wave Sci-Fi: Die 75 besten Romane 1964-1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Frustrationen beim Verpacken von Software mit Docker in Linux-Distributionen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Paketierung von Software in Linux-Distributionen, insbesondere unter Verwendung von Docker, ist schwierig und frustrierend.</li>
<li>Die Zusammenarbeit zwischen Softwareentwicklern und -vertreibern ist entscheidend für die breite Verfügbarkeit und Nutzung von Software.</li>
<li>Der Autor lehnt Docker als Mittel zur Verteilung von Software an Endbenutzer aufgrund verschiedener Schwierigkeiten und Einschränkungen ab.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZDie Frustrationen beim Verpacken von Software mit Docker in Linux-Distributionen</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entwickler frustriert über mangelnde Reaktion des .NET MAUI-Teams]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das MAUI-Team wird für seine mangelnde Reaktion auf gemeldete Probleme und Fehler kritisiert, was bei den Nutzern zu Frustration führt.</li>
<li>Die Benutzer sind enttäuscht von den ungelösten Problemen, den visuellen Fehlern und der Notwendigkeit von plattformspezifischem Code in MAUI im Vergleich zu früheren Technologien wie WPF.</li>
<li>Es wird vorgeschlagen, mehr Mitarbeiter einzustellen, um systematisch Fehler zu beheben und die Umsetzung von MAUI zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZEntwickler frustriert über mangelnde Reaktion des .NET MAUI-Teams</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLSHclust-Algorithmus entdeckt 188 neue CRISPR-Gene und erschließt das Potenzial der Genom-Editierung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Forscher haben einen Algorithmus, FLSHclust, entwickelt, der durch die Analyse von Gensequenzen seltene Arten von CRISPR-Systemen identifizieren kann.</li>
<li>Der Algorithmus entdeckte 188 neue Gene, die mit CRISPR verbunden sind, indem er Millionen von Genomen untersuchte.</li>
<li>Diese Erkenntnisse bieten Potenzial für neue Anwendungen in der Genom-Editierung und im Bio-Engineering, aber es sind noch weitere Forschungsarbeiten erforderlich, um diese Systeme und ihre Einsatzmöglichkeiten vollständig zu verstehen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZFLSHclust-Algorithmus entdeckt 188 neue CRISPR-Gene und erschließt das Potenzial der Genom-Editierung</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einführung in Flix: Eine funktionale Programmiersprache mit einzigartigen Eigenschaften]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flix ist eine Programmiersprache, die von der Universität Aarhus und der Universität Waterloo unter Mitwirkung von Open-Source-Akteuren entwickelt wurde.</li>
<li>Es handelt sich um eine funktionale Sprache, die sich von OCaml, Haskell, Rust und Scala inspirieren lässt.</li>
<li>Flix bietet eine Reihe von Funktionen, darunter algebraische Datentypen, Mustervergleiche, erweiterbare Datensätze, Typklassen, höherwertige Typen, polymorphe Effekte, regionsbasierte lokale Mutation, Reinheitsreflexion und erstklassige Datalog-Beschränkungen.</li>
<li>Die Sprache wird zu JVM-Bytecode kompiliert und verfügt über ein Visual Studio Code-Plugin für die Entwicklung.</li>
<li>Flix zielt darauf ab, eine einzigartige Kombination von Funktionen zu bieten, die in anderen Programmiersprachen nicht zu finden sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZEinführung in Flix: Eine funktionale Programmiersprache mit einzigartigen Eigenschaften</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Das Dilemma der unzensierten KI-Chatbots: Ein Gleichgewicht zwischen Kreativität und Sicherheit finden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Es gibt eine Debatte über unzensierte KI-Modelle in Chatbots, wobei einige für ihre Fähigkeit plädieren, Kreativität und menschliche Intelligenz zu steigern.</li>
<li>Andere sind besorgt über möglichen Missbrauch und schädliche Folgen, was Fragen zur Sicherheit der KI und zur Notwendigkeit von Beschränkungen aufwirft.</li>
<li>Es ist eine Herausforderung, das richtige Gleichgewicht zwischen Sicherheit und generativer KI zu finden, und der Wettbewerb zwischen den Modellen ist von entscheidender Bedeutung, um die besten Kompromisse für Einschränkungen zu finden und gleichzeitig sicherzustellen, dass ein Modell nicht alle Aufgaben ablehnt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZDas Dilemma der unzensierten KI-Chatbots: Ein Gleichgewicht zwischen Kreativität und Sicherheit finden</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generative AI: A Beginner's GuideGitHub Repo für weitere Informationen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Thema des Beitrags lautet &quot;Generative KI für Einsteiger&quot;.</li>
<li>Der Beitrag enthält einen Link zu einem GitHub-Repository für weitere Informationen zu diesem Thema.</li>
<li>Die Zusammenfassung enthält keine weiteren Einzelheiten oder Inhalte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZGenerative AI: A Beginner&apos;s GuideGitHub Repo für weitere Informationen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shopify's Black Friday und Cyber Monday Wochenende: Live-Daten aufgedeckt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Zusammenfassung enthält Live-Daten für das Black Friday- und Cyber Monday-Wochenende auf Shopify.</li>
<li>Derzeit gibt es keine Verkäufe oder Bestellungen pro Minute, keine einmaligen Käufer und keinen entfernten Kohlenstoff.</li>
<li>In der Zusammenfassung wird vorgeschlagen, einen bestimmten Zeitstempel heranzuziehen, um weitere Informationen zu erhalten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZShopify&apos;s Black Friday und Cyber Monday Wochenende: Live-Daten aufgedeckt</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autonomer Bagger baut eine sechs Meter hohe Trockenmauer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forscher der ETH Zürich haben einen autonomen Bagger namens HEAP entwickelt, der aus grossen Steinen und Abbruchmaterial eine sechs Meter hohe Trockenmauer bauen kann.</li>
<li>Der Bagger nutzt Sensoren und maschinelles Sehen, um Steine zu scannen und aufzunehmen, ihr Gewicht und ihre Position zu bewerten und sie genau an der gewünschten Stelle zu platzieren.</li>
<li>Diese Entwicklung verringert die Abhängigkeit von manueller Arbeit beim Bau von Trockenmauern und ermöglicht die effiziente Nutzung lokal verfügbarer Materialien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZAutonomer Bagger baut eine sechs Meter hohe Trockenmauer</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Fallstricke der standardisierten technischen Arbeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel untersucht den erfolglosen Versuch, technische Arbeit in eine Ware zu verwandeln, und betont die Bedeutung von menschlicher Verbundenheit, Kreativität und Verständnis am Arbeitsplatz.</li>
<li>Es wird kritisiert, dass man sich zu sehr auf Tools und Softwarelösungen verlässt, um Probleme zu lösen, und es wird betont, wie wichtig es ist, sich mit den eigentlichen Ursachen zu befassen und die notwendigen Änderungen umzusetzen.</li>
<li>Der Autor erörtert den Verkauf ineffektiver Produkte an Entscheidungsträger, die sich ihrer Ineffektivität möglicherweise nicht bewusst sind, und hebt die Rolle des Einzelnen beim erfolgreichen Betrieb komplexer Systeme hervor. Der Artikel spricht sich schließlich gegen die vollständige Kommodifizierung der Arbeit aus und betont den Wert der menschlichen Aspekte am Arbeitsplatz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZDie Fallstricke der standardisierten technischen Arbeit</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Bedeutung der Liebe zum Detail bei Bauprojekten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor betont die Komplexität von Bauprojekten und die Bedeutung der Beachtung komplizierter Details.</li>
<li>Scheinbar einfache Aufgaben können unerwartete Herausforderungen darstellen, was die Notwendigkeit von Kreativität und Problemlösungskompetenz unterstreicht.</li>
<li>Um eine intellektuelle Stagnation zu vermeiden und wichtige Details vollständig zu verstehen, ist es wichtig, aktiv nach neuen Perspektiven zu suchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZDie Bedeutung der Liebe zum Detail bei Bauprojekten</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cicero: KI-Diplomatiespieler erreicht Strategie, Kommunikation und Bündnisbildung auf menschlichem Niveau]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Meta hat eine KI namens Cicero entwickelt, die das Strategiespiel Diplomacy mit Hilfe von strategischem Denken und natürlicher Sprachverarbeitung hervorragend spielt.</li>
<li>Cicero hat eine beeindruckende Leistung erbracht: Er erzielte doppelt so viele Punkte wie der Durchschnitt der menschlichen Spieler und lag unter den besten 10 %.</li>
<li>Diese Entwicklung unterstreicht die Fortschritte in der KI-Technologie, insbesondere bei Chatbots, spielerischen KIs und der Spracherzeugung. Sie unterstreicht auch das Potenzial von KI-Fortschritten wie Cicero bei der Verbesserung von kooperativen Agenten und immersiven Erlebnissen in Spielen und im Metaversum. Ressourcen zur weiteren Erforschung von Cicero stehen zum Download bereit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZCicero: KI-Diplomatiespieler erreicht Strategie, Kommunikation und Bündnisbildung auf menschlichem Niveau</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einfaches Erstellen von CSS-Animationen mit Animotion]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion ist ein visuelles Tool zur Erstellung von CSS-Animationen ohne Programmierung.</li>
<li>Benutzer können Elemente manipulieren, um Animationen zu erstellen, indem sie Funktionen wie einen Keyframes-Editor, vorgefertigte Animationen und integrierte Lockerungen verwenden.</li>
<li>Für eine optimale Leistung wird empfohlen, die App auf größeren Bildschirmen und modernen Webbrowsern zu verwenden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZEinfaches Erstellen von CSS-Animationen mit Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-Leitfaden: Eine umfassende Ressource für IP-Adressen und ASN-Informationen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZIP-Leitfaden: Eine umfassende Ressource für IP-Adressen und ASN-Informationen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schluss mit dem Unsinn: Yann LeCun über die Verbesserung der LLM-Zuverlässigkeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun geht auf die Fehlinformationen rund um Q* ein und betont die Notwendigkeit, die autoregressive Token-Vorhersage durch Planung zu ersetzen, um die Zuverlässigkeit von Sprachmodellen (LLM) zu verbessern.</li>
<li>Prominente Forschungseinrichtungen wie FAIR, DeepMind und OpenAI sind in diesem Bereich aktiv und haben ihre Forschungsergebnisse bereits veröffentlicht.</li>
<li>Der Schwerpunkt liegt auf der Verbesserung der Leistung und Genauigkeit von Sprachmodellen, die für verschiedene Aufgaben der Verarbeitung natürlicher Sprache entscheidend sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZSchluss mit dem Unsinn: Yann LeCun über die Verbesserung der LLM-Zuverlässigkeit</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mail-in-a-Box: Richten Sie ganz einfach Ihren eigenen sicheren Mailserver ein]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box ist ein Open-Source-Projekt, das es Einzelpersonen ermöglicht, einfach und sicher ihren eigenen Mailserver auf einem Ubuntu-Rechner einzurichten.</li>
<li>Es fördert die Dezentralisierung, Innovation und den Datenschutz im Internet und bietet gleichzeitig eine automatisierte und überprüfbare Konfiguration.</li>
<li>Zu den Funktionen gehören Webmail, Spam-Filterung, DNS-Verwaltung, Backups, Firewall und Schutz vor Eindringlingen. Es hat in der Hacker-Community an Popularität gewonnen und verfügt über ein Support-Forum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZMail-in-a-Box: Richten Sie ganz einfach Ihren eigenen sicheren Mailserver ein</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Legend of Zelda: Twilight Princess Dekompilierungsfortschritt und Tools]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dieses Repository ist ein laufender Versuch, The Legend of Zelda: Twilight Princess für GameCube (USA-Version) zu dekompilieren.</li>
<li>Es enthält mehrere Ordner für Dokumentation, Quellcode, Bibliotheken und Werkzeuge.</li>
<li>Das Projekt ist unter CC0-1.0 lizenziert und enthält eine Fortschrittsdatei, eine README-Datei und einen Link zu weiteren Projektdetails.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZThe Legend of Zelda: Twilight Princess Dekompilierungsfortschritt und Tools</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple entfernt Entwicklerkonto, löst Rechtsstreit und Verluste aus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sarafan Mobile Limited, ein Entwickler von Foto- und Videoanwendungen, musste sein Apple-Entwicklerkonto schließen, was zu finanziellen Verlusten und Schwierigkeiten für das Unternehmen und seine Mitarbeiter führte.</li>
<li>Die Schließung führte zu unbezahlten Einnahmen in Höhe von 108.878 Dollar, die Sarafan Mobile Limited zurückfordern will.</li>
<li>Als Grund für die Schließung des Kontos nannte Apple einen Verstoß gegen die Lizenzvereinbarung für das Entwicklerprogramm, nannte aber keine konkreten Details oder Schritte zur Lösung. Der Einspruch von Sarafan Mobile Limited wurde zurückgewiesen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZApple entfernt Entwicklerkonto, löst Rechtsstreit und Verluste aus</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube sieht sich mit Rückschlägen konfrontiert, da die Nutzer neue Wege finden, um Werbung zu blockieren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In einem Reddit-Beitrag werden Methoden und Tools zur Umgehung und Blockierung von Werbung auf Plattformen wie YouTube und Twitch erörtert, die von der Frustration der Nutzer über aufdringliche Werbung angeheizt werden.</li>
<li>Die Nutzer diskutieren über Möglichkeiten zur Verbesserung des Browsing-Erlebnisses und debattieren über die Auswirkungen von Ad-Blockern auf Werbetreibende und Inhaltsersteller.</li>
<li>Aufregung und positives Feedback entstehen, wenn Nutzer von einer neuen Browsererweiterung erfahren, die das werbefreie Ansehen von YouTube-Videos ermöglicht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZYouTube sieht sich mit Rückschlägen konfrontiert, da die Nutzer neue Wege finden, um Werbung zu blockieren</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[US-Regierung bezahlt AT&T für Durchsuchung von Telefondaten ohne Durchsuchungsbefehl, was Besorgnis auslöst]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Senator Ron Wyden hat sich besorgt über das Hemisphere Project geäußert, ein geheimes Überwachungsprogramm, das es den US-Strafverfolgungsbehörden ermöglicht, Billionen von Telefondaten ohne Durchsuchungsbefehl zu durchsuchen.</li>
<li>Im Rahmen des Programms gewährt AT&amp;T Zugang zu Telefonaufzeichnungen, die bis ins Jahr 1987 zurückreichen, und es werden täglich vier Milliarden Anrufdatensätze hinzugefügt, wobei das Büro des Weißen Hauses für nationale Drogenkontrollpolitik für diesen Zugang bezahlt.</li>
<li>Wyden hat mehr Informationen über das Programm gefordert und seine Rechtmäßigkeit in Frage gestellt, da es als &quot;strafverfolgungssensibel&quot; eingestuft ist und keiner föderalen Datenschutzfolgenabschätzung unterliegt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZUS-Regierung bezahlt AT&amp;T für Durchsuchung von Telefondaten ohne Durchsuchungsbefehl, was Besorgnis auslöst</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ausrottung der Kinderlähmung: Verhinderung der Rückkehr und mögliche Vorteile]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die weltweite Kampagne zur Ausrottung der Kinderlähmung ist fast erfolgreich, aber es besteht die Sorge, dass das Virus nach der Ausrottung in Labors und bei Menschen verbleibt.</li>
<li>Die Bemühungen um die Ausrottung der Kinderlähmung waren eine Herausforderung, da das Virus in der Lage ist, Menschen unbemerkt zu infizieren, und die Gefahr besteht, dass das Virus während der Absetzung der Schluckimpfung wieder auftaucht.</li>
<li>Um das erneute Auftreten von Polio nach der Ausrottung zu verhindern, sind eine hohe Immunität der Bevölkerung, eine strenge Überwachung, bessere Biosicherheit in den Labors und die Entwicklung alternativer Impfstoffe ohne Lebendvirus von entscheidender Bedeutung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZAusrottung der Kinderlähmung: Verhinderung der Rückkehr und mögliche Vorteile</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Linux-Community steuert über 38 % der Fehlerberichte in der Spieleentwicklung bei (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Beitrag diskutiert die Vorteile von Fehlerberichten aus der Linux-Community für die Spieleentwicklung unter Linux.</li>
<li>Es werden die Herausforderungen und Vorteile der Verwendung von Linux für die Spieleentwicklung untersucht, wobei die Bedeutung von Tests auf unterschiedlicher Hardware und Architekturen hervorgehoben wird.</li>
<li>Die potenziellen Vorteile von Open-Source-Code und Fehlerberichten sowie die positiven Erfahrungen und die Unterstützung durch die Linux-Gaming-Community werden ebenfalls hervorgehoben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZDie Linux-Community steuert über 38 % der Fehlerberichte in der Spieleentwicklung bei (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-Zweige verstehen: Intuition vs. Realität]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das intuitive Verständnis von Git-Branches stimmt nicht ganz mit der tatsächlichen Funktionsweise von Git überein, steht aber in engem Zusammenhang mit Merges, Rebases und GitHub Pull Requests.</li>
<li>Git verfügt nicht über eine hierarchische Struktur zwischen den Zweigen, was Einschränkungen und Herausforderungen mit sich bringt.</li>
<li>Die Benutzeroberfläche von Git, einschließlich der Standardverzweigung in GitHub, hat ihre Eigenheiten, derer sich die Benutzer bewusst sein sollten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZGit-Zweige verstehen: Intuition vs. Realität</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserung der Bluetooth-Audioqualität bei Kopfhörern: Verbesserter SBC-Codec und Software-Änderungen (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In diesem Artikel wird beschrieben, wie Sie die Audioqualität von Kopfhörern ohne AAC-, aptX- oder LDAC-Codecs mit Bluetooth-Technologie verbessern können.</li>
<li>Die geringe Qualität des in Bluetooth verwendeten SBC-Codecs ist auf künstliche Beschränkungen in den aktuellen Bluetooth-Stacks und Kopfhörerkonfigurationen zurückzuführen, aber diese Beschränkungen können durch Softwareänderungen umgangen werden.</li>
<li>Der Autor stellt Patches für Android 8.1 und 9 zur Verfügung, die Unterstützung für den Zweikanalmodus hinzufügen und die Bluetooth-Audioqualität verbessern. Benutzer bestimmter Firmwares können ihre Bluetooth-Audioqualität mit den bereitgestellten Patches verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZVerbesserung der Bluetooth-Audioqualität bei Kopfhörern: Verbesserter SBC-Codec und Software-Änderungen (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: Bugs in Ihren Shell-Skripten aufspüren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck ist ein in Haskell geschriebenes Open-Source-Tool, das Benutzern hilft, Fehler in ihren Shell-Skripten zu finden.</li>
<li>Das Tool ist für die Installation auf verschiedenen Plattformen verfügbar und kann in gängige Code-Editoren integriert werden.</li>
<li>Es unterstützt die Benutzer bei der Suche und Behebung von Problemen in Shell-Skripten, um die Codequalität zu verbessern und Fehler zu vermeiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: Bugs in Ihren Shell-Skripten aufspüren</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vorrang von Bibliotheken vor Dienstleistungen: Kosteneffiziente Lösung für Entwickler]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor empfiehlt den Entwicklern, der Erstellung von Bibliotheken Vorrang vor Diensten einzuräumen, um die Verwaltungskosten zu senken.</li>
<li>Bibliotheken ermöglichen es den Nutzern, die Software selbst zu betreiben, und bieten die gleiche Funktionalität wie Dienste, jedoch zu geringeren Kosten.</li>
<li>Durch die Verlagerung der Verantwortung auf die Bibliotheksbenutzer können die Entwickler Wartungs- und Aktualisierungskosten vermeiden, die häufig mit den Diensten verbunden sind, und so mehr Funktionen bereitstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZVorrang von Bibliotheken vor Dienstleistungen: Kosteneffiziente Lösung für Entwickler</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Der Aufstieg und die Herausforderungen von Titan: Ein Metall mit Stärke und Potenzial]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Titan ist ein sehr wertvolles Metall, das für seine Festigkeit, sein geringes Gewicht und seine Korrosionsbeständigkeit bekannt ist.</li>
<li>Die US-Regierung hat eine entscheidende Rolle bei der Unterstützung der Titanindustrie durch Finanzierung und Forschung gespielt.</li>
<li>Titan hat aufgrund seiner Langlebigkeit Anwendungen in der Luft- und Raumfahrt und bei medizinischen Implantaten gefunden, bleibt aber im Vergleich zu anderen Metallen eine Nische und teuer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZDer Aufstieg und die Herausforderungen von Titan: Ein Metall mit Stärke und Potenzial</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ermächtigen Sie sich selbst: Erlaubte Handlungen für 2020]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In diesem Beitrag wird eine umfassende Liste von Aktivitäten vorgestellt, die der Einzelne in verschiedenen Lebensbereichen ausüben darf, z. B. Lernen, Entscheidungsfindung, zwischenmenschliche Interaktionen, Romantik, Unterstützung und Rechenschaftspflicht, Ressourcenmanagement und berufliche Bemühungen.</li>
<li>Sie schlägt vor, Forscher oder Berater zu engagieren und sich an Tauschgeschäften oder Heimwerkerprojekten zu beteiligen, um das eigene Wissen und die eigenen Fähigkeiten zu erweitern.</li>
<li>Der Beitrag enthält auch Ressourcen für die Suche nach Experten, Forschungsergebnissen und Daten zur Unterstützung dieser Aktivitäten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZErmächtigen Sie sich selbst: Erlaubte Handlungen für 2020</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifest V3 von Chrome bedroht Werbeblocker und könnte Nutzer zu Firefox treiben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google plant den Übergang von Manifest V2 zu Manifest V3, der neuesten Version seiner Chrome-Erweiterungsspezifikation, trotz der Kritik an der Einschränkung von Werbeblockern</li>
<li>Manifest V3 führt neue Beschränkungen für Filterregeln ein, die die Möglichkeiten von Werbeblockern und Tracker-Blockern zum Schutz der Privatsphäre einschränken</li>
<li>Die Electronic Frontier Foundation (EFF) hat Manifest V3 als betrügerisch und bedrohlich kritisiert, während Firefox plant, es aus Gründen der browserübergreifenden Kompatibilität zu übernehmen, was Firefox möglicherweise zu einer besseren Wahl für Benutzer macht, die volle Erweiterungsmöglichkeiten benötigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZManifest V3 von Chrome bedroht Werbeblocker und könnte Nutzer zu Firefox treiben</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimierung der Wiederholungen von Anfragen: Exponential Backoff und Jitter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dieser Artikel befasst sich mit der Bedeutung des Umgangs mit fehlgeschlagenen Anfragen in der Softwareentwicklung und bietet Einblicke in verschiedene Strategien zur Wiederholung von Anfragen.</li>
<li>Er hebt den Einfluss von Wiederholungen auf die Serverleistung hervor und schlägt die Implementierung von exponentiellem Backoff und Jitter zur Optimierung des Wiederholungsprozesses vor.</li>
<li>Der Artikel enthält ein Codebeispiel und unterstreicht die Bedeutung eines sicheren Wiederholungsverhaltens, wobei auch andere verwandte Themen kurz erwähnt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZOptimierung der Wiederholungen von Anfragen: Exponential Backoff und Jitter</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rückblick auf 18 Jahre bei Google: Ein Aufruf zum Führungswechsel und zur Rückbesinnung auf Werte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin blickt auf ihre 18 Jahre bei Google zurück und lobt die frühe Kultur und die Werte des Unternehmens.</li>
<li>Mit der Zeit erodierte die Google-Kultur, die Transparenz nahm ab, und bei der Entscheidungsfindung wurden die Interessen des Unternehmens über die der Nutzer gestellt.</li>
<li>Der Mangel an visionärer Führung durch den derzeitigen CEO Sundar Pichai wird als ein Faktor angesehen, der zu diesen Problemen beiträgt.</li>
<li>Der Autor ist der Meinung, dass Google einen Wechsel in der Führung braucht, um das Unternehmen wieder auf seine ursprüngliche Mission und seine Werte zu lenken.</li>
<li>Noch ist es für Google möglich, sich zu erholen und Großes zu erreichen, aber die Zeit läuft ab, um den Verfall der Unternehmenskultur umzukehren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZRückblick auf 18 Jahre bei Google: Ein Aufruf zum Führungswechsel und zur Rückbesinnung auf Werte</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman gefeuert und wieder angestellt: Zusammenstöße und Kontroversen bei OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman, der frühere CEO von OpenAI, wurde zunächst aufgrund von Konflikten, eigennützigem Verhalten und Bedenken hinsichtlich der Macht und des Gleichgewichts im Vorstand entlassen.</li>
<li>Später handelte Altman seine Rückkehr aus, stieß aber auf den Widerstand von Mitbegründern und Vorstandsmitgliedern, was zu Vorwürfen der Täuschung und Manipulation führte.</li>
<li>Trotz der Kontroverse hat Altman sowohl treue Anhänger als auch Kritiker, denen er Manipulation und Spaltung vorwirft, aber seine strategischen Fähigkeiten und sein Charisma passen zur Kultur des Silicon Valley, und er bleibt der Mission von OpenAI verpflichtet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZSam Altman gefeuert und wieder angestellt: Zusammenstöße und Kontroversen bei OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-Forscher warnten den Vorstand vor dem Durchbruch der KI vor der Entlassung des CEO]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI-Forscher haben Bedenken hinsichtlich eines leistungsstarken KI-Algorithmus namens Q* geäußert, der das Potenzial hat, einen großen Durchbruch auf dem Weg zur künstlichen allgemeinen Intelligenz (AGI) zu erzielen.</li>
<li>Der Brief und die Entdeckung von Q* spielten eine Rolle bei der Entlassung von CEO Sam Altman, da der Vorstand Bedenken hatte, Fortschritte zu vermarkten, ohne die Auswirkungen vollständig zu verstehen.</li>
<li>Die Fähigkeiten von Q* wurden nicht von unabhängiger Seite überprüft, und als Folge von Altmans Entlassung haben über 700 Mitarbeiter damit gedroht, das Unternehmen zu verlassen und zu Microsoft zu wechseln.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZOpenAI-Forscher warnten den Vorstand vor dem Durchbruch der KI vor der Entlassung des CEO</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware schließt sich Broadcom an und bietet ein erweitertes Support-Portal an]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom bietet ein Support-Portal, über das Benutzer Informationen und Unterstützung erhalten.</li>
<li>Die Nutzer haben die Möglichkeit, sich im Portal zu registrieren und vergessene Benutzernamen/Passwörter abzurufen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZVMware schließt sich Broadcom an und bietet ein erweitertes Support-Portal an</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu übertrifft Windows 11 um 20% auf dem neuen AMD Zen 4 Threadripper]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linux, insbesondere Ubuntu 23.10, übertrifft Microsoft Windows 11 auf dem neuen AMD Zen 4 Threadripper-Prozessor mit einem Leistungsvorteil von etwa 20 %.</li>
<li>Die Benchmark-Tests auf der HP Z6 G5 A Workstation umfassen Rendering, Bildentrauschung, Videokodierung, Schach und andere Aufgaben.</li>
<li>Auf dem Testgerät war Windows 11 vorinstalliert, was einen Ausblick auf die vom Hardwarehersteller zugesicherte Leistung gibt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZUbuntu übertrifft Windows 11 um 20% auf dem neuen AMD Zen 4 Threadripper</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windmill: Die schnellste selbst-hostbare Open-Source-Workflow-Engine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Windmill Labs behauptet, dass seine selbst-hostbare Open-Source-Workflow-Engine, Windmill, im Vergleich zu anderen bekannten Workflow-Engines wie Airflow, Prefect und Temporal die schnellste ist.</li>
<li>Windmill unterstützt mehrere Programmiersprachen und bietet eine integrierte Entwicklungsumgebung für die schnelle Erstellung und Prüfung von Arbeitsabläufen.</li>
<li>Im Gegensatz zu Temporal zeichnet sich Windmill dadurch aus, dass es beliebige Aufträge auf einem internen Cluster ausführt und sich bei seinem Systemdesign auf Postgresql und Rust stützt, was zu seiner beeindruckenden Leistung beiträgt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZWindmill: Die schnellste selbst-hostbare Open-Source-Workflow-Engine</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entdecken Sie das GPUOpen-Ökosystem von AMD für angehende Grafikprogrammierer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Plattform ist für Anfänger gedacht, um AMDs Tools, Bibliotheken und Effekte innerhalb des GPUOpen-Ökosystems zu entdecken und kennenzulernen.</li>
<li>Sie bietet ein ideales Umfeld für Personen, die die Technologien und Ressourcen von AMD erforschen und kennenlernen möchten.</li>
<li>Diese Plattform bietet eine großartige Gelegenheit für Neueinsteiger, in das GPUOpen-Ökosystem einzutauchen und zu verstehen, wie AMDs Produkte und Entwicklungen genutzt werden können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZEntdecken Sie das GPUOpen-Ökosystem von AMD für angehende Grafikprogrammierer</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verstehen der Befehle `test`, `[]` und `[[` in Unix-Systemen (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Befehle <code>test</code> und <code>[]</code> werden in Unix-Systemen verwendet, um Ausdrücke in Shell-Skripten auszuwerten.</li>
<li>Diese Befehle können als separate Binärdateien oder als Built-Ins innerhalb der Shell implementiert werden, was zu einem unterschiedlichen Verhalten in verschiedenen Shells führt.</li>
<li>Der Befehl <code>[[</code> ist eine Bash-Erweiterung, die garantiert, dass es sich um einen eingebauten Befehl handelt, und Änderungen der Sprachregeln innerhalb der Ausdrücke ermöglicht.</li>
<li>Es wird empfohlen, <code>[</code> für portable Skripte und <code>[[</code> für Bash-spezifische Skripte zu verwenden.</li>
<li>Der Artikel erwähnt auch die Möglichkeit, Testausdrücke und Shell-Ausdrücke in einem Aufruf zu kombinieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZVerstehen der Befehle `test`, `[]` und `[[` in Unix-Systemen (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UltraFastBERT: Exponentiell schnellere Sprachmodellierung mit minimalem Neuroneneinsatz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In &quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; wird eine neue BERT-Variante namens UltraFastBERT vorgestellt, die mit nur 0,3 % der während der Inferenz aktiven Neuronen eine hohe Leistung erzielt.</li>
<li>UltraFastBERT verwendet schnelle Feedforward-Netzwerke (FFFs) anstelle von traditionellen Feedforward-Netzwerken, was zu einer erheblichen Geschwindigkeitssteigerung führt.</li>
<li>Die Autoren stellen Code und Benchmarks für ihre Implementierung zur Verfügung und demonstrieren damit die überlegene Geschwindigkeit im Vergleich zu bestehenden Methoden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: Exponentiell schnellere Sprachmodellierung mit minimalem Neuroneneinsatz</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Das neue Firefox-Update nimmt es mit Chrome auf - mit besserem Datenschutz und verbessertem mobilen Erlebnis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firefox, der mobile Webbrowser, erhält ein größeres Update, das die Vorherrschaft von Chrome sowohl beim PC- als auch beim mobilen Surfen herausfordern soll.</li>
<li>Firefox bietet im Vergleich zu Chrome einen besseren Schutz der Privatsphäre, mehr Sicherheit und ein aufgeräumteres Surferlebnis, was ihn zu einer attraktiven Alternative macht.</li>
<li>Ein Vorteil von Firefox gegenüber Chrome ist die Unterstützung von Add-ons. Mozilla bringt 200 neue Add-ons für Firefox Mobile auf den Markt und nähert sich damit seiner Desktop-Version an. Diese Add-ons bieten Funktionen wie Werbeblocker, Passwortverwaltung und verbesserte Sicherheit und machen Firefox noch vielseitiger und benutzerfreundlicher.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZDas neue Firefox-Update nimmt es mit Chrome auf - mit besserem Datenschutz und verbessertem mobilen Erlebnis</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub benennt Benutzerkonten ohne Ankündigung oder Erklärung um]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das Github-Konto des Autors wurde ohne vorherige Benachrichtigung oder Erklärung umbenannt.</li>
<li>Eine unbekannte Person hat einen SSH-Schlüssel auf das Konto hochgeladen, mit dem sie die Repositories des Autors ändern konnte.</li>
<li>Der Autor äußert seine Enttäuschung über die fehlende Dokumentation von Github zu dieser Umbenennungspolitik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub benennt Benutzerkonten ohne Ankündigung oder Erklärung um</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples M3-Chips: Änderungen in der CPU-Kernkonfiguration erforschen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die M1- und M3-Chips von Apple haben unterschiedliche CPU-Kerne, was sich auf die Leistung und den Stromverbrauch auswirken kann.</li>
<li>M3-Chips haben größere Cluster von CPU-Kernen, was die Gesamtleistung beeinträchtigen kann.</li>
<li>Die M3-Chips haben E-Kerne mit höherer Maximalfrequenz, aber niedrigerer Frequenz für Hintergrundaufgaben, während P-Kerne eine verbesserte Vektorverarbeitungsleistung und höhere Maximalfrequenz bieten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZApples M3-Chips: Änderungen in der CPU-Kernkonfiguration erforschen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teenage Engineering: Innovationen mit hochwertigen Designprodukten und drahtlosen Audio-Synthesizern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering ist ein Studio, das sich auf die Entwicklung innovativer und funktioneller Designprodukte mit Hilfe fortschrittlicher technischer Verfahren konzentriert.</li>
<li>Das Unternehmen ist auf drahtlose Audiosynthesizer spezialisiert und bietet eine Reihe von Dienstleistungen wie einen Online-Shop, einen Warenkorb und einen Newsletter an.</li>
<li>Sie bieten Support-Anleitungen, Downloads und ein EMS-Support-Portal zur Unterstützung der Nutzer. Sie fördern auch einen einzigartigen Stil des Musikgenusses und verwenden Cookies, weitere Einzelheiten finden Sie in ihren Datenschutzbestimmungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZTeenage Engineering: Innovationen mit hochwertigen Designprodukten und drahtlosen Audio-Synthesizern</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortran 2023: Der neueste internationale Standard für Programmiersprachen fördert die Industrie und Innovation]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 ist eine internationale Norm für die Programmiersprache Fortran, die am 17. November 2023 veröffentlicht wurde und 674 Seiten umfasst.</li>
<li>Diese Norm ersetzt die vorherige Version, ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>Die ISO ist eine globale Organisation, die internationale Normen für verschiedene Sektoren entwickelt und veröffentlicht, um Nachhaltigkeit zu fördern und Industrie, Innovation und Infrastruktur zu unterstützen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: Der neueste internationale Standard für Programmiersprachen fördert die Industrie und Innovation</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPTs Fähigkeit, gefälschte wissenschaftliche Daten zu generieren, wirft Fragen zur Integrität der Forschung auf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das KI-Modell ChatGPT ist nach Angaben von Forschern in der Lage, gefälschte wissenschaftliche Datensätze zu erzeugen.</li>
<li>In einer kürzlich durchgeführten Studie stellten die von der KI generierten Daten die Wirksamkeit verschiedener chirurgischer Verfahren bei einer Augenerkrankung falsch dar.</li>
<li>Es wurden Bedenken geäußert über die potenzielle Bedrohung der Integrität der Forschung durch die Fähigkeit der KI, überzeugende, aber gefälschte Datensätze zu erzeugen. Forscher und Redakteure von Fachzeitschriften überlegen, ob aktualisierte Qualitätsprüfungen erforderlich sind, um von KI erzeugte synthetische Daten zu erkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZChatGPTs Fähigkeit, gefälschte wissenschaftliche Daten zu generieren, wirft Fragen zur Integrität der Forschung auf</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einführung von Stable Video Diffusion: Ein leistungsstarkes generatives KI-Modell für Videoanwendungen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stability AI hat Stable Video Diffusion veröffentlicht, ein generatives KI-Videomodell, das sich an verschiedene Videoanwendungen anpassen lässt und im Vergleich zu anderen Modellen sehr gut abschneidet.</li>
<li>Das Modell steht derzeit nur für Forschungszwecke zur Verfügung, und das Feedback der Nutzer ist für weitere Verbesserungen erwünscht.</li>
<li>Stable Video Diffusion ist Teil einer Sammlung von Open-Source-Modellen von Stability AI in verschiedenen Modalitäten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZEinführung von Stable Video Diffusion: Ein leistungsstarkes generatives KI-Modell für Videoanwendungen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Warum der Mond seine Größe ändert, wenn man ihn in GTA abschießt: Erkundung einer künstlerischen Unstimmigkeit in der Spieleentwicklung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Größe des Mondes in einem Videospiel wurde aufgrund einer Meinungsverschiedenheit zwischen den Künstlern geändert, aber eine endgültige Entscheidung wurde nie getroffen.</li>
<li>Der Autor schlägt vor, drei veränderbare Mondgrößen in das Spiel einzubauen, die sich ändern, wenn der Spieler auf den Mond schießt.</li>
<li>Es wird vermutet, dass das Easter Egg der sich ändernden Mondgröße in einem späteren Spiel erweitert wurde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZWarum der Mond seine Größe ändert, wenn man ihn in GTA abschießt: Erkundung einer künstlerischen Unstimmigkeit in der Spieleentwicklung</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman kehrt im Rahmen einer neuen Vereinbarung als CEO von OpenAI zurück]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI hat eine grundsätzliche Einigung darüber erzielt, dass Sam Altman seine Rolle als CEO wieder aufnehmen wird.</li>
<li>Das Unternehmen bildet auch einen neuen Gründungsvorstand, dem Bret Taylor als Vorsitzender, Larry Summers und Adam D&#39;Angelo angehören werden.</li>
<li>Obwohl die Einzelheiten noch nicht feststehen, zeigt diese Ankündigung, dass es bei OpenAI zu bedeutenden Führungswechseln kommt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZSam Altman kehrt im Rahmen einer neuen Vereinbarung als CEO von OpenAI zurück</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Binance-CEO Changpeng Zhao tritt zurück und bekennt sich im Geldwäsche-Fall schuldig]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der CEO von Binance, der weltweit größten Kryptowährungsbörse, ist zurückgetreten und hat sich schuldig bekannt, gegen die US-Gesetze zur Bekämpfung der Geldwäsche verstoßen zu haben.</li>
<li>Binance wird vorgeworfen, Transaktionen mit sanktionierten Gruppen zu ermöglichen und Nutzer zu ermutigen, sich den Vorschriften zu entziehen, indem sie ihren Standort verbergen.</li>
<li>Dem Unternehmen droht eine saftige Geldstrafe in Höhe von 4,3 Milliarden Dollar, aber es darf seine Tätigkeit fortsetzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZBinance-CEO Changpeng Zhao tritt zurück und bekennt sich im Geldwäsche-Fall schuldig</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google gewährt Spotify durch geheimen Deal Verzicht auf Play Store-Gebühren]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>In der laufenden Verhandlung zwischen Epic und Google gab ein Google-Manager bekannt, dass Spotify eine besondere Vereinbarung mit Google getroffen hat, die es dem Unternehmen ermöglicht, die Zahlung von Play Store-Gebühren zu vermeiden.</li>
<li>Im Rahmen dieser Vereinbarung wickelt Spotify seine eigenen Zahlungen gebührenfrei ab, und wenn Google die Zahlungen abwickelt, erhebt es lediglich eine Gebühr von 4 %.</li>
<li>Google hat auch ähnliche Vereinbarungen mit anderen Unternehmen wie Netflix und Match Group getroffen und ihnen ermäßigte Gebühren für Abonnements im Play Store angeboten. Dieser Prozess hat Einblicke in die internen Abläufe und Verhandlungen rund um den Google Play Store gewährt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZGoogle gewährt Spotify durch geheimen Deal Verzicht auf Play Store-Gebühren</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI-Direktor räumt seltenen Einsatz von "Probable Cause" bei NSA-Erhebungen ein]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ein anonymer Kommentar spottet über die Behauptung des FBI, immer einen hinreichenden Verdacht zu haben, und erklärt, dass es schwierig und zeitaufwändig sei, einen triftigen Grund zu finden.</li>
<li>Die Bemerkung legt nahe, dass es unwahrscheinlich ist, dass das FBI einen legitimen Vorwand findet, der die Kriterien für einen hinreichenden Verdacht erfüllt.</li>
<li>Die sarkastische Bemerkung deutet auf Skepsis gegenüber der Behauptung des FBI hin und lässt Zweifel daran aufkommen, ob das FBI in der Lage ist, den Standard des hinreichenden Verdachts konsequent zu erfüllen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZFBI-Direktor räumt seltenen Einsatz von &quot;Probable Cause&quot; bei NSA-Erhebungen ein</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neue visuelle Sprache für Kinder zum Kodieren lernen mit Pickcode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode ist eine neue Sprache und ein Editor, die speziell für Kinder der Mittel- und Oberstufe entwickelt wurden, um das Programmieren zu lernen.</li>
<li>Es bietet eine strukturierte Codebearbeitung, bei der die Auswahl aus Menüs erfolgt, um die Lücke zwischen Blockcodierung und regulärer Codierung zu schließen.</li>
<li>Pickcode bietet Tutorials für die Erstellung von Chatbots, animierten Zeichnungen und 2D-Spielen und verfügt über einen kompletten Einführungskurs und einen Python-Kurs. Für professionelle Programmierer ist das Angebot jedoch nicht geeignet. Der Zugang zu den kostenlosen Lektionen ist mit einem Konto möglich, und zusätzliche Lektionen sind hinter einer Bezahlschranke zu finden. Der Ersteller freut sich über Rückmeldungen von Benutzern, insbesondere von Kindern im Alter von 10-14 Jahren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZNeue visuelle Sprache für Kinder zum Kodieren lernen mit Pickcode</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erkennen der Warnzeichen: Marianne Jennings über den ethischen Zusammenbruch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marianne Jennings, Autorin des Buches The Seven Signs of Ethical Collapse (Die sieben Zeichen des ethischen Zusammenbruchs), hat das Markkula Center besucht, um über Unternehmensskandale zu berichten und darüber, wie diese durch das Erkennen von Warnzeichen hätten verhindert werden können.</li>
<li>Sie hebt gemeinsame Merkmale von Unternehmen hervor, in denen es zu ethischen Problemen gekommen ist, darunter der Druck, finanzielle Ziele zu erreichen, Angst und mangelnde Transparenz, ineffiziente Vorstände, Interessenkonflikte und der Glaube, dass positive Maßnahmen unethisches Verhalten ausgleichen können.</li>
<li>Jennings betont die entscheidende Rolle der Führung und der ethischen Vorbildfunktion bei der Schaffung einer soliden ethischen Kultur in Unternehmen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZErkennen der Warnzeichen: Marianne Jennings über den ethischen Zusammenbruch</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT mit Sprache jetzt für alle kostenlosen Benutzer verfügbar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alle kostenlosen Nutzer der mobilen App haben jetzt Zugang zu ChatGPT mit Sprachausgabe.</li>
<li>Durch Tippen auf das Kopfhörersymbol können die Benutzer an sprachbasierten Unterhaltungen teilnehmen.</li>
<li>Dieses Update erweitert die Funktionalität der mobilen App und bietet den Benutzern eine neue Möglichkeit, mit ChatGPT zu interagieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT mit Sprache jetzt für alle kostenlosen Benutzer verfügbar</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Candela P-12: Revolutionierung des Wassertransports durch elektrische Tragflügelboote]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Das P12 ist ein öffentliches Transportsystem, das umweltfreundliche Beförderung auf dem Wasser bietet.</li>
<li>Es nutzt Folien zur Verringerung von Wirbelschleppen und Reibung und erhöht dadurch die Energieeffizienz und Reichweite.</li>
<li>Die Technologie soll den Wassertransport revolutionieren und die Umweltverschmutzung durch Fähren reduzieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZCandela P-12: Revolutionierung des Wassertransports durch elektrische Tragflügelboote</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: Verbesserung der Argumentationsfähigkeiten kleiner Sprachmodelle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Forscher haben Orca 2 vorgestellt, ein Modell, das die Denkfähigkeiten kleinerer Sprachmodelle verbessern soll, indem ihnen verschiedene Strategien für unterschiedliche Aufgaben beigebracht werden.</li>
<li>Orca 2 hat im Vergleich zu Modellen ähnlicher Größe eine überragende Leistung gezeigt und bei komplexen Aufgaben, die fortgeschrittene Denkfähigkeiten erfordern, in Null-Stoß-Situationen ähnliche oder sogar bessere Ergebnisse erzielt als Modelle, die 5-10 Mal größer sind.</li>
<li>Die Forscher haben Orca 2 als Open Source zur Verfügung gestellt, um weitere Untersuchungen und Evaluierungen von kleineren Sprachmodellen zu ermöglichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: Verbesserung der Argumentationsfähigkeiten kleiner Sprachmodelle</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altmans Entlassung offenbart Spaltungen und Spannungen im Vorstand von OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der ehemalige CEO von OpenAI, Sam Altman, wurde nach Unstimmigkeiten und Spannungen mit dem Vorstand aus dem Unternehmen gedrängt.</li>
<li>Der Grund für den Konflikt war ein von einem Vorstandsmitglied mitverfasstes Forschungspapier, das Altman für kritisch gegenüber OpenAI hielt, sowie Meinungsverschiedenheiten über Wachstum und KI-Sicherheit.</li>
<li>Altmans Rückkehr als CEO und die Abberufung einiger Vorstandsmitglieder haben einige der Spannungen gelöst und zeigen, wie schwierig es ist, Geschäftsinteressen und ethische Bedenken im Bereich der KI in Einklang zu bringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZAltmans Entlassung offenbart Spaltungen und Spannungen im Vorstand von OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bessere Gestaltung von Vorstädten zum Nutzen von Kindern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kinder in amerikanischen Vorstädten stehen vor Herausforderungen wie begrenzten Transportmöglichkeiten, einem Mangel an kinderfreundlichen Zielen und Sicherheitsbedenken.</li>
<li>Eine begehbare, gemischte Planung ist wichtig, um Kinder zu ermutigen, nach draußen zu gehen, Kontakte zu knüpfen und Beziehungen aufzubauen.</li>
<li>Beispiele aus England zeigen, wie eng beieinander liegende Strukturen, Grünflächen und Geschäfte an der Ecke eine besser begehbare Umgebung schaffen können.</li>
<li>Amerikanische Vorstädte sollten eine gemischte Flächennutzung, eine fußgängerfreundliche Infrastruktur und die Verbesserung des öffentlichen Nahverkehrs in Betracht ziehen, um das Leben junger Menschen zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZBessere Gestaltung von Vorstädten zum Nutzen von Kindern</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube verlangsamt das Laden von Videos für Nicht-Chrom-Browser, um Ad-Blocker-Nutzer zu bestrafen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Angeblich verlangsamt YouTube absichtlich die Ladezeiten von Videos in Browsern wie Firefox und Microsoft Edge, um Nutzer zu bestrafen, die Werbeblocker einsetzen.</li>
<li>Es wird spekuliert, dass dies durch einen Codeschnipsel erreicht wird, der eine fünfsekündige Verzögerung vor der Videowiedergabe einführt und so möglicherweise sicherstellt, dass Nutzer von Werbeblockern trotzdem Werbung sehen, bevor sie Inhalte ansehen.</li>
<li>Es wird angenommen, dass mehrere Browser von dieser Verlangsamung betroffen sind, selbst wenn Werbeblocker-Erweiterungen deaktiviert sind. YouTube hat eingeräumt, dass diese Verzögerungen Teil ihrer Anti-Ad-Blocker-Bemühungen sind und ermutigt die Nutzer, entweder ihre Ad-Blocker zu deaktivieren oder sich für YouTube Premium zu entscheiden, um ein werbefreies Erlebnis zu erhalten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube verlangsamt das Laden von Videos für Nicht-Chrom-Browser, um Ad-Blocker-Nutzer zu bestrafen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube verlangsamt die Ladezeit von Videos für Firefox-Nutzer und weckt Bedenken wegen kartellrechtlichen Missbrauchs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Nutzer des Subreddits r/youtube äußern Bedenken über YouTube, wie z. B. das langsame Laden von Videos in Firefox und möglichen Kartellmissbrauch.</li>
<li>Es gibt Diskussionen über eine &quot;Web-Integritäts-API&quot;, die den Zugang zu Websites für bestimmte Browser einschränken könnte, was zu Forderungen nach einer kartellrechtlichen Aufsicht und rechtlichen Schritten gegen YouTube führt.</li>
<li>Die Nutzer haben Verzögerungen, Pufferungen und Probleme mit Werbeblockern auf der Plattform erlebt, was einige dazu veranlasst hat, Lösungen zu finden, während andere ihre Frustration über die Maßnahmen von YouTube zum Ausdruck gebracht haben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZYouTube verlangsamt die Ladezeit von Videos für Firefox-Nutzer und weckt Bedenken wegen kartellrechtlichen Missbrauchs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-Mitarbeiter fordern Rücktritt des Vorstands und drohen mit Massenabwanderung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mehr als 730 Mitarbeiter von OpenAI haben einen offenen Brief unterzeichnet, in dem sie den Rücktritt des Vorstands des Startups und die Wiedereinsetzung des entlassenen CEO Sam Altman fordern.</li>
<li>Die Mitarbeiter sind der Ansicht, dass die Entscheidung des Vorstands, Altman zu entlassen und Greg Brockman aus dem Vorstand zu entfernen, die Arbeit und den Auftrag des Unternehmens gefährdet hat.</li>
<li>In dem Schreiben wird auch die Ernennung von zwei neuen unabhängigen leitenden Vorstandsmitgliedern gefordert, und es besteht die Möglichkeit, dass die Mitarbeiter zu Altman zu Microsoft wechseln, wo er und Brockman die Leitung einer neuen KI-Forschungseinheit übernehmen sollen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI-Mitarbeiter fordern Rücktritt des Vorstands und drohen mit Massenabwanderung</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ehemaliger OpenAI-CEO Sam Altman drängt trotz Entlassung weiter auf Rückkehr]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der ehemalige CEO von OpenAI, Sam Altman, und der Mitbegründer Greg Brockman versuchen, in das Unternehmen zurückzukehren, wenn die Vorstandsmitglieder, die Altman entlassen haben, zurücktreten.</li>
<li>Die kürzliche Ernennung eines neuen CEO, Emmett Shear, schien zunächst Altmans Chancen auf eine Rückkehr zu beenden, aber der Druck auf den Vorstand durch Mitarbeiter und Vorstandsmitglied Ilya Sutskever, die Altman unterstützen, hält an.</li>
<li>Altmans Wechsel zu Microsoft ist noch nicht abgeschlossen, und die Verhandlungen über die Art der künftigen Zusammenarbeit sind noch im Gange. Innerhalb von OpenAI ist ein Machtkampf entbrannt, der bei den Mitarbeitern zu Verärgerung und Desinteresse an den Sitzungen des Unternehmens geführt hat. Altman und Microsoft bemühen sich um eine Lösung, die die Würde des Vorstands bewahrt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZEhemaliger OpenAI-CEO Sam Altman drängt trotz Entlassung weiter auf Rückkehr</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever entschuldigt sich für die Handlungen des Vorstands und verspricht, OpenAI wieder zu vereinen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ilya Sutskever drückt sein Bedauern über seine Beteiligung an den Aktionen des Vorstands aus und erklärt, dass er OpenAI niemals Schaden zufügen wollte.</li>
<li>Sutskever betont seine Liebe zum Unternehmen und verspricht, sich für dessen Wiedervereinigung einzusetzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZIlya Sutskever entschuldigt sich für die Handlungen des Vorstands und verspricht, OpenAI wieder zu vereinen</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitarbeiter von OpenAI fordern Rücktritt des Vorstands]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>550 der 700 Mitarbeiter von OpenAI haben den Rücktritt des Vorstands gefordert.</li>
<li>Diese weit verbreitete Stimmung unter den Mitarbeitern deutet auf ein erhebliches Maß an Unzufriedenheit oder Unstimmigkeiten innerhalb des Unternehmens hin.</li>
<li>Die Aufforderung zum Rücktritt des Vorstands deutet auf ein tiefgreifendes Problem hin, das von der OpenAI-Führung angegangen werden muss.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZMitarbeiter von OpenAI fordern Rücktritt des Vorstands</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-Mitarbeiter sind bereit zu kündigen, da die Entlassung von Sam Altman eine Gegenreaktion hervorruft]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Mitarbeiter von OpenAI sind bereit, nach der Entlassung von CEO Sam Altman zu kündigen. Über 90 % haben einen offenen Brief unterzeichnet, in dem sie die Entscheidung verurteilen.</li>
<li>Der Vorstand nannte Altmans mangelnde Offenheit in der Kommunikation als Grund für sein Ausscheiden, aber die Mitarbeiter sind skeptisch gegenüber dieser Erklärung.</li>
<li>Die Vorstellung des Interims-CEO Emmett Shear auf einer Sitzung löste bei den Mitarbeitern eine Reihe von Emotionen aus, die von Schock bis hin zu Wut reichten, und es wird vermutet, dass ein Massenexodus von Mitarbeitern bevorsteht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI-Mitarbeiter sind bereit zu kündigen, da die Entlassung von Sam Altman eine Gegenreaktion hervorruft</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing lehnt Zahlung ab, Ransomware-Gruppe lässt 45 GB an Daten durchsickern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeing, ein wichtiger Akteur der Luftfahrtindustrie, ist Opfer der Ransomware-Gruppe LockBit geworden, die Verbindungen zu Russland hat.</li>
<li>LockBit forderte von Boeing ein Lösegeld, und als das Unternehmen die Zahlung verweigerte, gab die Gruppe etwa 45 GB an sensiblen Unternehmensdaten online frei.</li>
<li>Zu den durchgesickerten Informationen gehören Unternehmens-E-Mails und Dateien von Citrix, einem Cloud-Computing-Unternehmen. Experten sind besorgt über mögliche weiterreichende Folgen aufgrund der Verflechtung von Boeing mit Aviall, einem 2006 übernommenen Teilehändler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZBoeing lehnt Zahlung ab, Ransomware-Gruppe lässt 45 GB an Daten durchsickern</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAIs Schieflage wirft Bedenken über Microsofts wachsenden Einfluss auf]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der CEO und der Präsident von OpenAI wurden vom Vorstand entlassen, woraufhin sie bei Microsoft angestellt wurden.</li>
<li>Microsoft hat bereits eine unbefristete Lizenz für das geistige Eigentum von OpenAI erworben und stärkt damit seine Position in der KI-Branche.</li>
<li>Es bestehen Bedenken hinsichtlich der Anreize von OpenAI, da sich ihr Auftrag im Laufe der Zeit verschoben hat und finanzielle Bedürfnisse zur Gründung von OpenAI Global mit Microsoft als Minderheitseigentümer geführt haben.</li>
<li>(Anmerkung: Es gibt noch mehr Punkte im Text, aber ich habe die wichtigsten für die Zusammenfassung ausgewählt).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAIs Schieflage wirft Bedenken über Microsofts wachsenden Einfluss auf</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Kraft der funktionalen Programmierung freisetzen: Einblicke in den Kurs der Carnegie Mellon University]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Referent berichtet von seinen Erfahrungen als Dozent einer Klasse für funktionale Programmierung an der Carnegie Mellon University.</li>
<li>Sie sind der Meinung, dass funktionale Programmierung für Informatikstudenten von entscheidender Bedeutung ist, und haben ihre Vorlesungsunterlagen kostenlos online zugänglich gemacht.</li>
<li>Der Kurs deckt eine Reihe von Themen ab, darunter Rekursion, Datenstrukturen, Sortierung und Polymorphismus, wobei der Schwerpunkt auf der transformativen Wirkung des Kurses liegt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZDie Kraft der funktionalen Programmierung freisetzen: Einblicke in den Kurs der Carnegie Mellon University</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fluss: Eine schnelle und robuste Job Queue für Go und Postgres]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor stellt eine neue Job-Warteschlange namens River vor, die speziell für Go und Postgres entwickelt wurde.</li>
<li>River bietet verschiedene Funktionen wie Batch-Einfügung, Fehlerbehandlung und periodische Aufträge.</li>
<li>Es nutzt die generische Funktion von Go und verwendet das binäre Protokoll von Postgres zur Leistungsoptimierung, um die Anzahl der Roundtrips zur Datenbank zu minimieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZFluss: Eine schnelle und robuste Job Queue für Go und Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Typst: Rationalisierung wissenschaftlicher Arbeiten mit verbessertem Layout und Formatierung]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Typst ist ein webbasiertes Schreibprogramm, das für wissenschaftliche Arbeiten entwickelt wurde und bei dem Layout und Formatierung im Vordergrund stehen.</li>
<li>Es ermöglicht eine nahtlose Zusammenarbeit, bietet vorgefertigte Vorlagen für die automatische Formatierung von Inhalten und bietet eine hervorragende typografische Ausgabe.</li>
<li>Typst ist benutzerfreundlich und bietet Funktionen wie Mathematikunterstützung und Zahlenverarbeitung, begleitet von einem 4-Schritte-Tutorial und klaren Fehlermeldungen. Es ist ein Open-Source-Tool mit laufender Entwicklung für zusätzliche Funktionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZTypst: Rationalisierung wissenschaftlicher Arbeiten mit verbessertem Layout und Formatierung</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vorwurf an Google: Sabotage von Firefox zum Vorteil von Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ehemalige Mozilla-Führungskraft beschuldigt Google, Firefox absichtlich zu sabotieren, um die Verbreitung von Chrome in den letzten zehn Jahren zu fördern.</li>
<li>Zu den Vorwürfen gehört, dass Google auf seinen Websites Fehler einbaut, die nur Firefox-Nutzer betreffen, und diese auf Unfälle zurückführt.</li>
<li>Die Nutzer ziehen Parallelen zwischen der Taktik von Google und dem Vorgehen von Microsoft während der Ära des Internet Explorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZVorwurf an Google: Sabotage von Firefox zum Vorteil von Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roc: Eine vielseitige Programmiersprache für die effiziente Erstellung und Ausführung von Code]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Roc ist eine Programmiersprache, die auf Effizienz beim Erstellen und Ausführen von Code ausgelegt ist, mit Unterstützung für Befehlszeilenschnittstellen, Webserver und Einbettung in andere Sprachen.</li>
<li>Obwohl sich Roc noch in einem frühen Entwicklungsstadium befindet, hat es seine Brauchbarkeit für verschiedene Aufgaben bewiesen und legt mit Funktionen wie Mustervergleich und String-Interpolation großen Wert auf Benutzerfreundlichkeit.</li>
<li>Roc kann Maschinencode oder WebAssembly generieren und bietet Unterstützung für den Datenbankzugriff. Es wird von Unternehmen und Einzelpersonen unterstützt, die sich für die ständige Weiterentwicklung und Verbesserung einsetzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: Eine vielseitige Programmiersprache für die effiziente Erstellung und Ausführung von Code</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAIs Kohärenz und Aktionen auf dem Prüfstand]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Die Zusammenfassung gibt Anlass zur Besorgnis über den mangelnden Zusammenhalt und fragwürdige Aktionen innerhalb der OpenAI.</li>
<li>Sie unterstreicht die Überraschung, dass der Vorstand den CEO möglicherweise entlässt und dass die Investitionen von Microsoft nicht kontrolliert werden.</li>
<li>Kommunikationsprobleme innerhalb des Vorstands werden erwähnt, ebenso wie die Infragestellung der Ausrichtung der Ziele und die Entscheidung, einen wesentlichen Teil an Microsoft zu verkaufen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAIs Kohärenz und Aktionen auf dem Prüfstand</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>