<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 10:06:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Lavender AI wirft ethische Bedenken bei israelischer Bombenkampagne auf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das israelische Militär setzte das KI-Programm &quot;Lavender&quot; ein, um Ziele im Gazastreifen zu lokalisieren, was aufgrund der hohen Fehlerquote des Systems und der fehlenden menschlichen Kontrolle zu einer hohen Zahl von Opfern unter der Zivilbevölkerung, einschließlich Frauen und Kindern, führte.</li>
<li>Trotz ethischer Bedenken setzte das Militär weiterhin künstliche Intelligenz für die Zielerfassung ein und verursachte dadurch umfangreiche Zerstörungen und den Verlust unschuldiger Menschenleben, insbesondere durch den Einsatz von &quot;Blindgängern&quot; und den Verzicht auf die Bewertung von Bombenschäden, was die Unsicherheit über zivile Opfer erhöhte.</li>
<li>Kritiker argumentieren, dass Israels gezielte Strategien kontraproduktiv sind und die Gefahr besteht, dass die Hamas noch mehr Unterstützung erhält, während die rechtsextreme Regierung ihre Angriffe auf Palästinenser intensiviert, abweichende Meinungen zum Schweigen bringt und die polizeilichen Maßnahmen verschärft, was wiederum Plattformen wie +972 Magazine zur Berichterstattung veranlasst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLavender AI wirft ethische Bedenken bei israelischer Bombenkampagne auf</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tipps und Tools zum Aufspüren von Eigentümern von Briefkastenfirmen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigative Journalisten nutzen Tools von Netzwerken wie ICIJ und OCCRP, um die Verbindungen von Briefkastenfirmen zu ihren geheimen Eigentümern aufzudecken, indem sie beispielsweise Banküberweisungen verfolgen und Ressourcen wie OpenCorporates nutzen.</li>
<li>Gründungsagenten spielen eine entscheidende Rolle bei der Gründung von Briefkastenfirmen für wohlhabende Kunden, indem sie Dienstleistungen wie Bankkonten und Namen von Geschäftsführern gegen eine Gebühr anbieten, während Journalisten mithilfe von Datenbanken wie ICIJ Offshore Leaks versteckte Vermögenswerte und potenzielle kriminelle Verbindungen aufdecken.</li>
<li>Sie untersuchen Geldwäsche, organisiertes Verbrechen und Korruption, insbesondere in Ländern wie Russland und Weißrussland, indem sie der Spur des Geldes folgen und verschiedene Meldetools und Tipps nutzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTipps und Tools zum Aufspüren von Eigentümern von Briefkastenfirmen</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lokaler Perplexity-Klon auf Gaming-GPU zeigt beeindruckende Leistung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eine Video-Demo zeigt ein 7b-Modell, das auf einem Gaming-Grafikprozessor arbeitet und trotz Hardware-Einschränkungen eine hervorragende Leistung erbringt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLokaler Perplexity-Klon auf Gaming-GPU zeigt beeindruckende Leistung</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erweiterte statische Analysefunktionen im GCC 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den Verbesserungen bei der statischen Analyse im GCC 14-Compiler, wobei der Schwerpunkt auf dem statischen Analysepass -fanalyzer liegt, der neue Funktionen wie die Erkennung von Endlosschleifen und die Behebung von Sicherheitslücken durch Taint-Analyse bietet.</li>
<li>Er konzentriert sich eher auf technische Verbesserungen als auf die Bewerbung von Red Hat-Produkten und erwähnt den Compiler Explorer und kommende GCC-Versionen.</li>
<li>Die Schlussfolgerung enthält Links zum Blog und zum Shop von Red Hat, die Themen wie Vielfalt, Gleichberechtigung und Integration behandeln.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZErweiterte statische Analysefunktionen im GCC 14</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terraforms Durchbruch: Kohlenstoffneutrale Erdgasproduktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terraform hat ein System entwickelt, das synthetisches Erdgas aus Sonnenlicht und Luft erzeugt und es durch Wasserstoff-Elektrolyse, Luftabscheidung und Methanisierungstechnologien kohlenstoffneutral macht.</li>
<li>Diese Entwicklung ist ein entscheidender Schritt auf dem Weg zu kostengünstigem, fossilfreiem Erdgas, das die Umwelt erheblich entlastet.</li>
<li>Die Technologie passt industrielle Prozesse an erneuerbare Energien an und ermöglicht eine effiziente Produktion von grünem Wasserstoff und CO2-Abscheidung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTerraforms Durchbruch: Kohlenstoffneutrale Erdgasproduktion</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google stellt Jpegli vor: Eine schnellere, effizientere JPEG-Codierungsbibliothek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google hat eine neue JPEG-Kodierungsbibliothek namens Jpegli auf den Markt gebracht, die eine Verbesserung der Komprimierungsrate um 35 % bei hohen Qualitätseinstellungen bietet.</li>
<li>Jpegli wurde entwickelt, um im Vergleich zu Standard-JPEG schneller, effektiver und ästhetisch ansprechender zu sein, und beinhaltet eine adaptive Quantisierungsheuristik und eine verbesserte Auswahl der Quantisierungsmatrix.</li>
<li>Tests haben gezeigt, dass Jpegli hochwertige Bilder effektiver komprimieren kann als herkömmliche JPEG-Codecs, was zu einem schnelleren und visuell beeindruckenden Interneterlebnis führen kann.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGoogle stellt Jpegli vor: Eine schnellere, effizientere JPEG-Codierungsbibliothek</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch's ipex-llm: Intel-kompatible LLM-Bibliothek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das bigdl-llm-Projekt ist zu ipex-llm übergegangen, einer PyTorch-Bibliothek, die auf die Ausführung von LLM auf Intel-CPU und GPU mit minimaler Latenzzeit zugeschnitten ist.</li>
<li>ipex-llm, basierend auf der Intel Extension for PyTorch, ermöglicht eine nahtlose Integration mit verschiedenen Tools und Modellen und bietet Optimierungen und Finetuning-Optionen für LLM-Modelle auf Intel-Hardware.</li>
<li>Mehr als 50 Modelle sind auf ipex-llm optimiert und unterstützen Low-Bit-Inferenz, selbstspekulative Dekodierung und Kompatibilität mit Community-Bibliotheken, die in der Dokumentation mit Benchmarks, Code-Beispielen und Installationsanleitungen detailliert beschrieben sind; die Leistung kann je nach Nutzung und Konfiguration variieren, insbesondere auf Nicht-Intel-Geräten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZPyTorch&apos;s ipex-llm: Intel-kompatible LLM-Bibliothek</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserte Entwicklung mit LiveView und Svelte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel untersucht die Verwendung von LiveView mit Svelte in der Webentwicklung und zeigt, wie es serverseitiges Rendering mit zustandsabhängigen Komponenten ähnlich SPAs ermöglicht, ohne einen separaten Frontend-Microservice bei Sequin zu benötigen.</li>
<li>Das Team von Sequin fand LiveView sowohl effizient als auch frustrierend und entdeckte schließlich LiveSvelte als ergänzende Bibliothek für einen reibungsloseren Entwicklungsprozess.</li>
<li>LiveSvelte kombiniert Zustände und Zustandsübergänge im Frontend nahtlos und bietet eine klare Trennung zwischen Frontend und Backend, wobei das leichtgewichtige und schnelle Frontend-Framework von Svelte ideal für LiveView-Nutzer ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZVerbesserte Entwicklung mit LiveView und Svelte</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt zur Kartierung des Meeresbodens: 25 % abgeschlossen, noch 6 Jahre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seabed 2030 ist ein Projekt, dessen Ziel es ist, den Meeresboden bis 2030 vollständig zu kartieren, wobei bisher erst 25 % der Kartierung abgeschlossen sind.</li>
<li>Das Projekt nutzt Datenbeiträge und Kooperationen, um neue Entdeckungen zu machen, z. B. große Seeberge, und setzt dabei Satellitendaten und modernste Technologien ein.</li>
<li>Um den Kartierungsprozess zu beschleunigen, setzt Seabed 2030 autonome Fahrzeuge und künstliche Intelligenz ein, um die Ziele der nachhaltigen Entwicklung zu unterstützen und das Bewusstsein für die Herausforderungen des Meeres zu schärfen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZProjekt zur Kartierung des Meeresbodens: 25 % abgeschlossen, noch 6 Jahre</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: Open-Source AI Coding Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plandex ist eine Open-Source-KI-Coding-Engine für komplexe Aufgaben, die eine nahtlose Integration mit der OpenAI-API, Versionskontrolle, Sandboxing und Diff-Review bietet.</li>
<li>Es ist in Go geschrieben und vereinfacht das Laden von Dateien, die Ausführung von Aufgaben und die Eingabeaufforderung im Terminal mit einer schnellen, einzeiligen Installationsoption.</li>
<li>Nutzer können sich beteiligen, indem sie Feedback geben, über Discord einen Beitrag leisten oder Pull Requests für das Projekt einreichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: Open-Source AI Coding Engine</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Weißes Haus schlägt koordinierte Mondzeit für Mondmissionen vor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Weiße Haus hat die NASA beauftragt, eine neue Zeitzone, die koordinierte Mondzeit (Coordinated Lunar Time, LTC), für den Mond zu entwickeln, da die Zeit dort aufgrund des anderen Gravitationsfeldes schneller vergeht.</li>
<li>LTC zielt darauf ab, Raumfahrzeugmissionen zum Mond zu synchronisieren, da die Atomuhren auf der Erde auf dem Mond schneller laufen, was eine zeitliche Herausforderung für Missionen darstellt.</li>
<li>Verschiedene Länder und Organisationen arbeiten zusammen, um LTC bis 2026 für die bemannte US-Mondmission einzurichten, die für eine effektive Kommunikation und Navigation im Weltraum entscheidend ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZWeißes Haus schlägt koordinierte Mondzeit für Mondmissionen vor</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Revolutionäre, in Lymphknoten gezüchtete 'Mini-Leber' könnte Hoffnung für Leberversagen bieten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LyGenesis hat Leberzellen in den Lymphknoten einer Person injiziert, um eine &quot;Mini-Leber&quot; zu entwickeln, die bei Leberversagen helfen und eine vorübergehende Lösung für Transplantationspatienten bieten soll.</li>
<li>Die innovative Technik, die sich im Tierversuch als erfolgreich erwiesen hat, zielt auf Personen ab, die für eine herkömmliche Lebertransplantation ungeeignet sind, und soll auf Nieren- und Bauchspeicheldrüsenzellen in den Lymphknoten ausgedehnt werden, wodurch die Notwendigkeit von immunsuppressiven Medikamenten entfallen könnte.</li>
<li>Diese bahnbrechende Methode könnte die Zelltherapie revolutionieren, indem sie personalisierte Zellen produziert, die die Vielfalt der Leber widerspiegeln und eine vielversprechende Alternative zur herkömmlichen Transplantation darstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRevolutionäre, in Lymphknoten gezüchtete &apos;Mini-Leber&apos; könnte Hoffnung für Leberversagen bieten</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Fork Redict 7.3.0: Stabile, von der Gemeinschaft betriebene Alternative]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redict 7.3.0 ist jetzt veröffentlicht und bietet eine stabile Version eines Copyleft-Forks von Redis® OSS 7.2.4.1, der auf Stabilität und gemeinschaftsgetriebene Entwicklung setzt.</li>
<li>Redict ist durch die Lesser GNU General Public License geschützt und zielt darauf ab, Ausbeutung zu verhindern und freie Softwarelösungen in der Infrastruktur zu fördern.</li>
<li>Geplante Aktualisierungen umfassen die Modernisierung des Build-Systems, das Forking des Ökosystems und die Verbesserung der Dokumentation, wobei Beiträge der Community willkommen sind, um sich als zuverlässige Alternative zu Redis® zu etablieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis Fork Redict 7.3.0: Stabile, von der Gemeinschaft betriebene Alternative</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOnSter 6502: Nachbildung des MOS 6502 im Transistormaßstab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Projekt MOnSter 6502 zielt darauf ab, den MOS-Mikroprozessor 6502 nachzubauen, der für seine Rolle in bedeutenden Computersystemen bekannt ist.</li>
<li>Der Nachbau besteht aus 4769 Elementen wie 3218 Transistoren und 1019 Widerständen, arbeitet mit einer geringeren Geschwindigkeit als der Originalchip und enthält neue Funktionen wie LEDs.</li>
<li>Obwohl es noch nicht käuflich zu erwerben ist, bereitet sich das Projekt, das seit etwa 8 Jahren läuft, auf sein öffentliches Debüt im Jahr 2023 vor und wird in den Evil Mad Scientist Laboratories in Sunnyvale, Kalifornien, vorgeführt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMOnSter 6502: Nachbildung des MOS 6502 im Transistormaßstab</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon wechselt von "Just Walk Out" zu Dash Carts in Lebensmittelgeschäften]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon stellt seine kassenlosen Lebensmittelläden mit &quot;Just Walk Out&quot;-Technologie aufgrund von Genauigkeits- und Kostenproblemen ein und setzt stattdessen auf Dash Carts und Selbstbedienungsschalter.</li>
<li>Die &quot;Just Walk Out&quot;-Technologie bleibt in ausgewählten Fresh-Märkten in Großbritannien und in Amazon Go Convenience Stores erhalten.</li>
<li>Amazon möchte seine Präsenz im Supermarktsektor ausbauen, indem es verschiedene Technologien und Ansätze erprobt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAmazon wechselt von &quot;Just Walk Out&quot; zu Dash Carts in Lebensmittelgeschäften</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: Revolutionierung der Grafik mit plattformübergreifendem WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor arbeitete zuvor bei Adobe an der Infrastruktur für Anwendungen wie Photoshop und Acrobat und befasste sich mit der Komplexität von Codebasen auf verschiedenen Plattformen.</li>
<li>Sie verließen Adobe und gründeten Renderlet, ein portables Grafik-Framework, das auf WebAssembly basiert und eine 2D-Vektor-Engine enthält.</li>
<li>Eine Alphaversion von Renderlet wird demnächst für Feedback zur Verfügung stehen. Für die Zukunft ist geplant, den Compiler und die Integration auf mehreren Plattformen zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: Revolutionierung der Grafik mit plattformübergreifendem WebAssembly</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tödliches Taiwan-Erdbeben der Stärke 7,4 in 34 km Tiefe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In den letzten 24 Stunden ereigneten sich 62 Erdbeben der Stärke 2,5 und mehr, die sich auf Regionen wie Kalifornien, Hawaii, Indonesien, Taiwan, Chile, Peru und andere Gebiete erstreckten.</li>
<li>Das jüngste Beben der Stärke 2,9 ereignete sich in Washington, während das stärkste Beben der Stärke 7,4 Taiwan traf.</li>
<li>In verschiedenen Teilen der Welt gab es bemerkenswerte seismische Aktivitäten, die die anhaltende geologische Dynamik auf der Erde verdeutlichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZTödliches Taiwan-Erdbeben der Stärke 7,4 in 34 km Tiefe</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CityGaussian: Modernstes Szenen-Rendering mit 3D-Gaussians]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) revolutioniert das hochwertige Rendering großer Szenen in Echtzeit durch 3D-Gauß-Splatting, Divide-and-Conquer-Training und Level-of-Detail (LoD)-Strategie.</li>
<li>Es integriert globale Szenenpriorität und adaptive Trainingsdatenauswahl, was zu hochmoderner Renderingqualität und Echtzeitleistung auf verschiedenen Skalen führt.</li>
<li>CityGS übertrifft andere Methoden und liefert in experimentellen Tests bemerkenswerte Echtzeit-Rendering-Geschwindigkeiten von bis zu 36 FPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: Modernstes Szenen-Rendering mit 3D-Gaussians</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbesserte Python-Unterstützung in Cloudflare Workers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare Workers unterstützen jetzt Python über Pyodide und WebAssembly, wodurch zusätzliche Build-Schritte zur Verwendung von Python-Paketen überflüssig werden und eine nahtlose Interaktion zwischen Python und JavaScript möglich ist.</li>
<li>Gängige Python-HTTP-Client-Bibliotheken wie aiohttp und httpx sind kompatibel, und FastAPI kann in Workern mit ASGI-Servern ausgeführt werden, um die Leistung und Kompatibilität zu verbessern.</li>
<li>Cloudflare bittet die Python-Community um Feedback, um den Pyodide-Support zu verbessern und dabei den Schwerpunkt auf Netzwerksicherheit und Website-Geschwindigkeit zu legen sowie zusätzliche Ressourcen und offene Stellen anzubieten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZVerbesserte Python-Unterstützung in Cloudflare Workers</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vielfältige Botschaften: Tauchen Sie ein in ein kreatives Voicemail-Erlebnis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Voicemail-Postfächer enthalten unterschiedliche Inhalte wie zufällige Gedanken, Witze, Grüße und persönliche Nachrichten zu Popkultur, Technologie und persönlichen Gefühlen.</li>
<li>Die Nachrichten weisen eine Mischung aus Albernheit und Ernsthaftigkeit auf, ohne ein bestimmtes Thema zu haben, und spiegeln eine breite Palette von Themen wider.</li>
<li>Besucher sind eingeladen, sich mit der Open-Source-Site zu beschäftigen, indem sie sich mit Anfragen an den Betreiber wenden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZVielfältige Botschaften: Tauchen Sie ein in ein kreatives Voicemail-Erlebnis</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canoos CEO leistet sich inmitten finanzieller Schwierigkeiten einen Privatjet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canoo, ein EV-Startup, gab im Jahr 2023 das Doppelte seines Jahresumsatzes für den Privatjet von CEO Tony Aquila aus, insgesamt 1,7 Millionen Dollar.</li>
<li>Trotz eines Umsatzes von 886.000 Dollar und erheblicher Verluste ist Canoo bestrebt, die Produktion von Elektrofahrzeugen zu steigern, um den Konkurs zu verhindern, und hebt sich damit von anderen EV-Startups ab.</li>
<li>Canoo strebt eine Umsatzprognose von 50 bis 100 Millionen Dollar im Jahr 2024 an und unterstreicht damit seine ehrgeizigen Wachstumspläne inmitten der finanziellen Herausforderungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCanoos CEO leistet sich inmitten finanzieller Schwierigkeiten einen Privatjet</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton stellt "SWE-Agent" für GitHub mit 12% Korrekturrate vor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der SWE-Agent ist ein Software-Engineering-Tool, das Sprachmodelle nutzt, um Fehler in GitHub-Repositories effektiv zu beheben, und dabei eine bahnbrechende Leistung zeigt.</li>
<li>Es verwendet eine Agenten-Computer-Schnittstelle (ACI), um die LM-Browsing- und Editierfunktionalitäten zu verbessern, und bietet Installationsrichtlinien und Nutzungsanweisungen für die Ausführung der SWE-Agent-Pipeline auf GitHub Issues.</li>
<li>Die Nutzer können das Tool mit dem SWE-Bench-Set evaluieren und haben die Möglichkeit, über Discord Beiträge zu leisten und sich an der Gemeinschaft zu beteiligen, obwohl es ein bekanntes Problem im Zusammenhang mit der Architekturkompatibilität gibt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton stellt &quot;SWE-Agent&quot; für GitHub mit 12% Korrekturrate vor</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisierung der Dreikörperdynamik durch Simulation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Text stellt eine einfache Simulation des Dreikörperproblems unter Verwendung der Euler-Methode mit einem kleinen Zeitschritt vor.</li>
<li>Die Simulation wandelt die Polarkoordinaten der Körper in RGB-Werte um und erzeugt so optisch ansprechende Grafiken.</li>
<li>Die Ausgangspositionen sind von der periodischen Umlaufbahn F10 in einer wissenschaftlichen Arbeit abgeleitet, wobei die Fehler bereits nach 2 Perioden sichtbar werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZVisualisierung der Dreikörperdynamik durch Simulation</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entmystifizierung von SSDs: NAND-Flash-Technologie ausgepackt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit Solid State Devices (SSDs), wobei der Schwerpunkt auf der NAND-Flash-Technologie liegt und SSDs mit herkömmlichen Festplattenlaufwerken verglichen werden.</li>
<li>Er erklärt die internen Komponenten von SSDs, wie NAND-Flash-Speicher und Controller-Software, und geht detailliert auf die Prozesse zum Lesen und Schreiben von Daten ein.</li>
<li>Der Text behandelt verschiedene Aspekte wie verschiedene Arten von NAND-Flash-Speicherzellen, die Herausforderungen der Garbage Collection, das Löschen von Dateien, die Bedeutung von TRIM-Befehlen und ihre Auswirkungen auf die Datenwiederherstellung und räumt gleichzeitig mit falschen Vorstellungen über die Haltbarkeit und Leistung von SSDs im Vergleich zu HDDs auf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZEntmystifizierung von SSDs: NAND-Flash-Technologie ausgepackt</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wiederbelebung des Klassikers "Fliegende Toaster" als interaktiver Bildschirmschoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor hat eine Bildschirmschoner-App für Apple Vision Pro entwickelt, die den kultigen &quot;Flying Toasters&quot;-Bildschirmschoner aus dem Jahr 1989 nachahmt, mit interaktiven Toastern und anpassbaren Funktionen.</li>
<li>Die App enthält Gestensteuerung, 3D-Animationen und wurde mit Swift entwickelt, was den technischen Lernprozess und die Problemlösungsfähigkeiten des Autors verdeutlicht.</li>
<li>Es wird um Feedback gebeten, um die zukünftigen Versionen der App zu verbessern, was die Offenheit des Autors unterstreicht, seine Kreation auf der Grundlage von Nutzereingaben zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZWiederbelebung des Klassikers &quot;Fliegende Toaster&quot; als interaktiver Bildschirmschoner</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla erhöht die Preise für das Model Y: Dauer ungewiss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla hat kürzlich die Preise für das Model Y erhöht, aber die Dauer dieser Preiserhöhung bleibt ungewiss.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZTesla erhöht die Preise für das Model Y: Dauer ungewiss</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Körperliche Aktivität verbessert die Schlafqualität und die psychische Gesundheit: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eine Studie der University of Texas in Austin zeigt einen Zusammenhang zwischen körperlicher Aktivität, Schlafqualität und psychischem Wohlbefinden bei 82 jungen Erwachsenen, die Wearable Technology nutzen.</li>
<li>Körperliche Betätigung wurde mit einem tieferen und erholsameren Schlaf in Verbindung gebracht, der zu einer besseren Stimmung und einem geringeren Stressniveau führte.</li>
<li>Die Forschung unterstreicht die Bedeutung regelmäßiger Bewegung für die Verbesserung der Schlafqualität und der allgemeinen psychischen Gesundheit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZKörperliche Aktivität verbessert die Schlafqualität und die psychische Gesundheit: Studie</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rain enthüllt Lösung für Wi-Fi-Interferenzen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor erzählt, dass das WLAN in seinem Haus nur bei Regen funktionierte und er schließlich den Baum des Nachbarn als Signalstörer ausmachte.</li>
<li>Durch eine Aufrüstung der Hardware wurde das Problem behoben, was zeigt, wie wichtig die richtige Ausrüstung für eine zuverlässige Internetverbindung ist.</li>
<li>Diese Anekdote ist Teil des April Cools Club, der jeden 1. April authentische Essays zu überraschenden Themen vorstellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZRain enthüllt Lösung für Wi-Fi-Interferenzen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: Ausnutzung der Hintertür CVE-2024-3094 - Honeypot und Demo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die xzbot-Untersuchung befasst sich mit der Erkennung und Ausnutzung der xz-Backdoor (CVE-2024-3094) mithilfe eines Honeypots, eines ed448-Patches, eines Backdoor-Formats und einer Demonstration.</li>
<li>Es beschreibt die Ausführung eines Befehls auf einem verwundbaren SSH-Server und erläutert den Prozessbaum nach der Ausnutzung, ohne dass Protokolleinträge erzeugt werden.</li>
<li>Der Beitrag enthält Verweise auf zusätzliche Ressourcen zum weiteren Verständnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: Ausnutzung der Hintertür CVE-2024-3094 - Honeypot und Demo</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT erforschen: Transformer's Text Generation Power]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT ist ein Modell zur Texterzeugung, das mit Hilfe eines neuronalen Transformer-Netzes, wie GPT-3 mit 175 Milliarden Parametern, auf der Grundlage von Deep Learning für die Datenverarbeitung trainiert wurde.</li>
<li>Matrizen, Worteinbettungen und Softmax-Funktionen sind entscheidend für die Kohärenz von GPT bei der Texterzeugung, die für die Verarbeitung natürlicher Sprache und für Gesprächsantworten entscheidend ist.</li>
<li>Die Diskussion betont die Bedeutung von Einbettungen in höherdimensionalen Räumen, Matrixmanipulationen in der Textverarbeitung und die Rolle von Softmax bei der Erzeugung von Textverteilungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZGPT erforschen: Transformer&apos;s Text Generation Power</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.1 Update verbessert die Entwicklung von JavaScript und TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun 1.1 ist ein robustes Toolkit für JavaScript- und TypeScript-Anwendungen mit über 1.700 Änderungen, die die Stabilität und Node.js-Kompatibilität verbessern.</li>
<li>Das Update bringt Windows-Unterstützung, einen schnelleren Paketmanager, optimierte Node.js-APIs, Unterstützung für Web-Standard-APIs und entwicklerorientierte Verbesserungen wie die Hervorhebung von Fehlern in der Syntax.</li>
<li>Benutzern wird empfohlen, auf Bun 1.1 zu aktualisieren, um von einer schnelleren Skriptausführung, Plattformverbesserungen, vereinfachten Stack Traces und neuen entwicklerfreundlichen Funktionen zu profitieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBun 1.1 Update verbessert die Entwicklung von JavaScript und TypeScript</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wir stellen vor: HeyForm: Open-Source-Formularerstellung zur Stärkung der Benutzer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HeyForm ist ein Open-Source-Formularersteller, mit dem Benutzer ohne Programmierkenntnisse interaktive, dialogorientierte Formulare für Umfragen, Quiz und Abstimmungen entwickeln können.</li>
<li>Es bietet verschiedene Eingaben, intelligente Logik, Integrationen, Anpassungen, Analysen und Datenexportmöglichkeiten.</li>
<li>HeyForm kann über eine gehostete Plattform oder selbst gehostet auf einem Server genutzt werden und bietet den Nutzern die Flexibilität, sich an dem Projekt zu beteiligen, Support zu erhalten und die GNU AGPL-3.0-Lizenz einzuhalten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZWir stellen vor: HeyForm: Open-Source-Formularerstellung zur Stärkung der Benutzer</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innovativer DNS-Resolver mit Vorrang für den Datenschutz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DN$ bringt einen datenschutzfreundlichen, werbeunterstützten DNS-Resolver auf den Markt, der die Internetaktivitäten der Nutzer vor dem Tracking durch Unternehmen schützt.</li>
<li>Das Unternehmen verspricht Transparenz und Sicherheit und generiert gleichzeitig Einnahmen durch Werbung als Teil seines Geschäftsmodells.</li>
<li>Benutzer können den Dienst testen, indem sie ihre DNS-Anfragen an die Adresse &quot;35.223.197.204&quot; richten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZInnovativer DNS-Resolver mit Vorrang für den Datenschutz</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech Job Board: Wer stellt ein? (April 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Für Unternehmen, die Stellen aus der Ferne oder vor Ort besetzen wollen, steht eine Stellenbörse zur Verfügung, die nur für einstellende Unternehmen zugänglich ist.</li>
<li>Den Lesern wird empfohlen, nur dann eine E-Mail zu senden, wenn sie persönlich an einer Stelle interessiert sind. Es gibt verschiedene Ressourcen für Arbeitssuchende und Links zu verwandten Themen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZTech Job Board: Wer stellt ein? (April 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A16Z's Blog: Transparenz im Tech-Marketing in Frage stellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor kritisiert, dass die Blogs von a16z als Werbemittel für ihre Portfolio-Unternehmen dienen, voreingenommene Informationen hervorheben und Konkurrenten in der Tech-Industrie übersehen.</li>
<li>Sie deuten darauf hin, dass a16z vorrangig Renditen für ihre Limited Partners (LPs) erwirtschaftet, was Bedenken hinsichtlich der Fairness und Objektivität ihrer Inhalte aufkommen lässt.</li>
<li>Der Schwerpunkt liegt auf der Bedeutung von Transparenz und Ehrlichkeit beim Austausch von Inhalten, so die Schlussfolgerung des Autors.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZA16Z&apos;s Blog: Transparenz im Tech-Marketing in Frage stellen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: WireGuard-Client als HTTP/SOCKS5-Proxy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wireproxy ist eine Userspace-Anwendung, die eine Verbindung zu einer Wireguard-Gegenstelle herstellt und als SOCKS5/HTTP-Proxy oder -Tunnel ohne Root-Rechte dient.</li>
<li>Es unterstützt statisches TCP-Routing, UDP, mehrere Peers und spezielle Routing-Konfigurationen, was die Flexibilität und Kontrolle über den Proxy-Verkehr erhöht.</li>
<li>Benutzer können Wireproxy mit Hilfe einer Beispielkonfigurationsdatei einfach konfigurieren, was es zu einem vielseitigen Tool für die Nutzung von Wireguard für eine sichere und effiziente Netzwerkkommunikation macht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: WireGuard-Client als HTTP/SOCKS5-Proxy</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY $250 Roboterarm für das Falten von Kleidungsstücken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Für den Bau und den Betrieb eines erschwinglichen Roboterarms zum Preis von 250 $ steht ein Repository zur Verfügung, das einen Führungsarm zur Steuerung eines Folgearms vorsieht, der in der Lage ist, Kleidung zu falten.</li>
<li>Der Roboterarm verwendet Dynamixel XL430- und XL330-Servomotoren und kann über das Dynamixel SDK verwaltet werden, wobei die Montage mehrere Materialien, 3D-Druckkomponenten und die Verbindung der Servos mit einem Computer umfasst.</li>
<li>Der Führungsarm ist einfacher zu montieren, mit einem Griff und einem Auslöser zum Greifen ausgestattet, und das Testen der Arme kann mit dem Skript teleoperation.py durchgeführt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZDIY $250 Roboterarm für das Falten von Kleidungsstücken</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAGFlow: Modernste Open-Source-RAG-Engine zum Verstehen von Dokumenten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RAGFlow ist eine Open-Source-Engine, die ein tiefes Dokumentenverständnis, bekannt als RAG (Retrieval-Augmented Generation), für Unternehmen nutzt, die einen optimierten Arbeitsablauf anstreben.</li>
<li>Es kombiniert Large Language Models zur Beantwortung von Fragen mit fundierten Zitaten und bietet Funktionen wie Wissensextraktion, schablonenbasiertes Chunking und Kompatibilität mit verschiedenen Datenquellen.</li>
<li>Das System ist Docker-kompatibel, über mehrere Dateien konfigurierbar, für eine einfache Unternehmensintegration konzipiert und begrüßt Beiträge der Open-Source-Community.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: Modernste Open-Source-RAG-Engine zum Verstehen von Dokumenten</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Das Vermächtnis Daniels: Eine 3.400 Jahre währende Reise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der historischen und kulturellen Bedeutung des Namens Daniel, indem er seine Wurzeln bis ins antike Mesopotamien und seine Erwähnung in verschiedenen antiken Texten zurückverfolgt.</li>
<li>Sie zeigt die Verbindungen zwischen der ugaritischen, der kanaanitischen und der israelitischen Kultur auf und beleuchtet die Entwicklung der ethnischen Identitäten und Königreiche in diesem Gebiet.</li>
<li>Der Autor unterstreicht die anhaltende Popularität des Namens Daniel in der christlichen Tradition und seine Kontinuität in einer 3.400-jährigen Geschichte, die möglicherweise um 600 v. Chr. begann.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZDas Vermächtnis Daniels: Eine 3.400 Jahre währende Reise</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tsunami-Steine: Japans uralte Warnungen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jahrhunderte alte &quot;Tsunami-Steine&quot; in Japans Küstengebieten dienen als Warnung für künftige Generationen, nach Erdbeben höher gelegene Gebiete aufzusuchen, um den verheerenden Wellen zu entgehen.</li>
<li>Trotz der Erschließung der Küste und der Errichtung von Deichen respektieren einige Bewohner noch immer die Botschaften dieser alten Steine.</li>
<li>Der Artikel unterstreicht die Bedeutung der Weitergabe der Erinnerungen an vergangene Katastrophen, insbesondere nach dem Tsunami 2011 in Japan, an die nachfolgenden Generationen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZTsunami-Steine: Japans uralte Warnungen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLaMA-Projekt steigert die CPU-Leistung für ein verbessertes Benutzererlebnis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das llamafile-Projekt wurde für eine schnellere Leistung auf ARMv8.2+, Intel-CPUs und AVX512 verbessert und übertrifft MKL bei bestimmten Matrizen.</li>
<li>Mozilla unterstützt das Projekt, um llama.cpp zu verbessern, was zu bemerkenswerten Geschwindigkeitssteigerungen auf Raspberry Pi-Modellen mit ARMv8.2-Unterstützung führt.</li>
<li>Er untersucht die Einrichtung eines E-Mail-Servers auf dem Raspberry Pi und Leistungskennzahlen für verschiedene Hardware, hebt die Vorteile der Alderlake-CPU hervor und empfiehlt Stallmans Compiler für Mac Studio und Asahi Linux für M2 Ultra CPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZLLaMA-Projekt steigert die CPU-Leistung für ein verbessertes Benutzererlebnis</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit sperrt VPN-Zugang über Browser, einschließlich "alter" Subdomain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nutzer haben Schwierigkeiten, über einen Browser auf Reddit zuzugreifen, wenn sie ein VPN verwenden. Sie erhalten Fehlermeldungen sowohl auf der regulären als auch auf der alten Subdomain.</li>
<li>Zuvor war der VPN-Zugang zur Hauptwebsite vor drei Monaten gesperrt worden, aber die alte Subdomain blieb bis vor kurzem zugänglich.</li>
<li>Der Nutzer, der mit Safari und NordVPN aus der EU testet, fragt sich, ob andere das gleiche Problem haben und hat darüber auf Hacker News berichtet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit sperrt VPN-Zugang über Browser, einschließlich &quot;alter&quot; Subdomain</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Auf Wiedersehen zu letsblock.it: Schöpfer schaltet offizielle Instanz ab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Projekt letsblock.it, das Nutzern bei der Beseitigung von minderwertigen Website-Inhalten hilft, wird seine offizielle Instanz bis Juni 2024 schließen, wobei sich der Schöpfer auf nicht-kommerzielle Webprojekte konzentriert und die Übertragung von Datenbanken ablehnt.</li>
<li>Die Benutzer können ihre Daten vor der Abschaltung migrieren, da bis dahin nur begrenzte Wartungsarbeiten durchgeführt werden und keine weiteren Aktualisierungen geplant sind.</li>
<li>Der Schöpfer ist bereit, einer Benutzergruppe zu helfen, die daran interessiert ist, das Projekt abzuspalten, einen neuen Server einzurichten, den Mitwirkenden und Benutzern seine Anerkennung auszusprechen und sich neuen Aufgaben zuzuwenden, indem er vorschlägt, die Aktualisierungen im Fediverse zu verfolgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAuf Wiedersehen zu letsblock.it: Schöpfer schaltet offizielle Instanz ab</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aufdeckung der XZ-Backdoor: Sicherheitsprobleme bei der Webentwicklung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Codeschnipsel enthält CSS-Stile für eine Webseite, z. B. Schriftfamilien, Farbschemata für helle/dunkle Modi und Hintergrundbilder für Erfolgs- und Fehlermeldungen.</li>
<li>Außerdem enthält sie JavaScript, Cookie-Verwaltung und Parameter für die Besucherzeit, die Template-Version und einen URL-Link.</li>
<li>Der Text ist verschlüsselt, was Sicherheitsrisiken birgt und die Möglichkeit eines Backdoor-Zugangs bietet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAufdeckung der XZ-Backdoor: Sicherheitsprobleme bei der Webentwicklung</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-Signale: Ein Vorschlag zur verbesserten Zustandsverwaltung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Vorschlag für den JavaScript Signals-Standard zielt darauf ab, ein Modell für Signale im JavaScript-Ökosystem zu standardisieren und so die Verwaltung komplexer Anwendungszustände in Benutzeroberflächen zu verbessern.</li>
<li>Es werden die Vorteile der Verwendung von Signalen für die Datenbindungsabstraktion in JavaScript-Frameworks erörtert, mit dem Ziel, die Leistung, die Speicherverwaltung und die Interoperabilität zwischen Frameworks zu verbessern.</li>
<li>Der Vorschlag enthält Leitlinien für die Implementierung reaktiver Datenstrukturen, die Vermeidung von Störungen und bietet beschreibbare und berechnete Signaltypen, die vor weiteren Implementierungsschritten auf Solidität und Kompatibilität getestet und gemeinsam bearbeitet werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZJavaScript-Signale: Ein Vorschlag zur verbesserten Zustandsverwaltung</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Das Unbehagen annehmen: Der Schlüssel zum Ausbruch aus dem Gefängnis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit dem Konzept des Steckenbleibens und zeigt auf, wie unser Gehirn von Natur aus Unbehagen vermeidet und sich nach Stabilität sehnt.</li>
<li>Es wird betont, dass wir uns auf herausfordernde und ungewohnte Situationen einlassen sollten, anstatt in unserer Komfortzone zu bleiben, um unser Wachstum zu fördern.</li>
<li>Durch das Hinterfragen von Glaubenssätzen, das Konfrontieren mit Ängsten und die aktive Suche nach Unbehagen kann sich der Einzelne aus dem Gefühl des Feststeckens befreien und eine erfülltere Realität schaffen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZDas Unbehagen annehmen: Der Schlüssel zum Ausbruch aus dem Gefängnis</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E-Mail-Zustellbarkeitsrichtlinien für 2024: Umsetzung von Sicherheitsstandards]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit den neuen E-Mail-Zustellbarkeitsrichtlinien für Gmail und Yahoo und betont die Notwendigkeit, Authentifizierungsstandards wie SPF, DKIM und DMARC zu implementieren, um blockierte E-Mails ab 2024 zu vermeiden.</li>
<li>Er zeigt auf, welche Rolle diese Standards bei der Verhinderung von Spam, Phishing und Malware spielen, insbesondere bei Massenversendern, und wie die großen E-Mail-Anbieter die Einhaltung dieser Standards durchsetzen.</li>
<li>Ordnungsgemäße E-Mail-Sicherheitsmaßnahmen, einschließlich DKIM und DMARC, sind entscheidend für die E-Mail-Authentifizierung, die Verbesserung der Zustellbarkeit und die Stärkung des Kundenvertrauens und des Markenrufs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZE-Mail-Zustellbarkeitsrichtlinien für 2024: Umsetzung von Sicherheitsstandards</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giphy gibt Nutzerdaten an 816 Partner weiter, wie ein Tweet enthüllt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beim Teilen eines GIPHY-Bildes werden laut einem Tweet von Ilias Ism vom 31. März 2024 Daten an 816 Partner übertragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGiphy gibt Nutzerdaten an 816 Partner weiter, wie ein Tweet enthüllt</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD 7900XTX (Navi31) GPU Architektur Details und Treiber Installationsanleitung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Dokument befasst sich mit der AMD 7900XTX (Navi31) GPU-Architektur, hebt die wichtigsten Komponenten hervor und bietet eine Anleitung zur Treiberinstallation.</li>
<li>Hier finden Sie Links zu technischen Ressourcen für die Fehlersuche und Entwicklung auf AMD-GPUs, insbesondere auf Linux-Systemen.</li>
<li>Detaillierte Informationen zu Firmware-Dateien, Größen, Ladeverfahren für verschiedene Firmware-Varianten und eine Übersicht über Firmware-Typen mit entsprechenden Zahlencodes sind ebenfalls enthalten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAMD 7900XTX (Navi31) GPU Architektur Details und Treiber Installationsanleitung</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Upscayl 2.9.9: Kostenloser AI Image Upscaler mit plattformübergreifender Unterstützung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Upscayl ist in der Version 2.9.9 erschienen und bietet ein kostenloses KI-Tool zur Hochskalierung von Bildern mit niedriger Auflösung unter Verwendung fortschrittlicher Algorithmen.</li>
<li>Ein Vulkan-kompatibler Grafikprozessor ist für die Hochskalierung von Bildern erforderlich, und Vorabversionen sind für Linux-Benutzer verfügbar.</li>
<li>Die Anwendung ist plattformübergreifend, mit Installationsanleitungen für Linux, macOS und Windows, und sie bietet Projektdetails wie die Roadmap, Entwicklungsanweisungen, FAQs und Danksagungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9: Kostenloser AI Image Upscaler mit plattformübergreifender Unterstützung</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erkundung des Potenzials von KI-Agenten für spezialisierte Entscheidungsfindung]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZErkundung des Potenzials von KI-Agenten für spezialisierte Entscheidungsfindung</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erfüllung auf dem Weg zur Promotion finden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor teilt seine Erfahrungen mit der Bewältigung von Herausforderungen während seiner Promotion und lässt sich dabei von Richard Hamming und Richard Feynman inspirieren.</li>
<li>Hamming und Feynman betonen, wie wichtig es ist, an praktischen, sinnvollen Themen zu arbeiten, und betonen, dass es Freude macht, Probleme zu lösen, egal wie klein sie sind.</li>
<li>Die zentrale Botschaft lautet, in schwierigen Zeiten durchzuhalten, Freude am Forschungsprozess zu haben und zum Fortschritt des Wissens beizutragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZErfüllung auf dem Weg zur Promotion finden</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erweiterung von React-Native-Web Reset Stylesheet: Verbessertes Web-App-Styling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Beitrag befasst sich mit der Erweiterung des React-Native-Web-Reset-Stylesheets für die Gestaltung von Webanwendungen und behandelt CSS-Regeln für Elemente, Themen, Autofill, Datums-/Zeiteingaben, Textlinks und Tooltips.</li>
<li>Er zeigt eine Sicherheitsanalyse einer xz-Backdoor und deren Risiken auf und betont die Notwendigkeit von JavaScript für interaktive Webanwendungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZErweiterung von React-Native-Web Reset Stylesheet: Verbessertes Web-App-Styling</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IrfanView: Schnelle, kompakte und kostenlose Grafik-Viewer-Software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IrfanView ist eine weit verbreitete Grafik-Viewer-Software, die in 32- und 64-Bit-Editionen angeboten wird und für ihre Geschwindigkeit, Kompaktheit und kostenlose Verfügbarkeit für nicht-kommerzielle Zwecke bekannt ist.</li>
<li>Benutzer können zahlreiche Funktionen wie Bildbetrachtung, Konvertierung, Optimierung, Stapelverarbeitung und vieles mehr nutzen, mit Unterstützung für mehrere Sprachen, Unicode und verschiedene Windows-Betriebssysteme.</li>
<li>Das von Irfan Skiljan entwickelte Programm bietet Plugins, Skins und ein Support-Forum sowie Spendenmöglichkeiten für alle, die einen Beitrag leisten möchten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irfanview.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZIrfanView: Schnelle, kompakte und kostenlose Grafik-Viewer-Software</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wechseln Sie mühelos Ihren Bettbezug mit Roll-Invert-Unroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel stellt die &quot;Roll-invert-unroll&quot;-Methode für den mühelosen Austausch von Bettbezügen vor und geht dabei auf häufige Probleme ein, mit denen Einzelpersonen zu kämpfen haben.</li>
<li>Der Autor stellt eine schrittweise Anleitung zur Umsetzung dieser Technik vor und hebt ihre Einfachheit, Wirksamkeit und allgemeine Zufriedenheit hervor.</li>
<li>Die Betonung liegt auf der Leichtigkeit, der Effizienz und der Zufriedenheit, die sich aus der Anwendung dieser neuen Methode zum Wechseln von Bettbezügen ergeben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZWechseln Sie mühelos Ihren Bettbezug mit Roll-Invert-Unroll</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux Landlock Syscall Check verbessert das Xz.git Repository]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ein Commit im xz.git Repository adressiert den Linux Landlock Feature-Test in Autotools und CMake-Builds, indem es einen Kompilier-Check einschließt, um die Verfügbarkeit von essentiellen Syscalls für die Linux Landlock-Nutzung zu überprüfen.</li>
<li>Wenn die erforderlichen Syscalls verfügbar sind, wird die SANDBOX_COMPILE_DEFINITION als &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot; konfiguriert, und SANDBOX_FOUND wird aktiviert, um die Kompatibilität mit der Landlock-Sandbox-Technik in XZ Utils zu unterstützen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZLinux Landlock Syscall Check verbessert das Xz.git Repository</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effizienz freisetzen: RCU und Garbage Collection in der Systemprogrammierung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Leistungsempfindlichkeit von Betriebssystemen und hebt die Bedeutung der Gleichzeitigkeit bei der Optimierung von Kerneln und Treibern hervor.</li>
<li>Einführung von Read, Copy, Update (RCU) als Methode für die gemeinsame Nutzung von Daten zwischen Threads ohne Sperren und Hervorhebung der Vorteile und möglichen Nachteile.</li>
<li>Hinterfragt Mythen über Garbage Collection und manuelle Speicherverwaltung, stellt die Effizienz und die Vorteile moderner Garbage-Collection-Methoden vor und plädiert für deren Einsatz in der Softwareentwicklung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZEffizienz freisetzen: RCU und Garbage Collection in der Systemprogrammierung</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hintertür in Xz/liblzma: Enthüllung der Bash-Stufenverschleierung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Blog-Beitrag befasst sich mit einer in xz/liblzma entdeckten Hintertür, die OpenSSH-Server beeinträchtigt, wobei der Schwerpunkt auf verschleierten Binärdateien und Verschleierungstechniken in Bash-Stufen liegt.</li>
<li>Es werden die Unterschiede zwischen den Versionen 5.6.0 und 5.6.1, die Extraktion des versteckten Backdoor-Codes und die potenziellen Bedrohungen im Zusammenhang mit der Sicherheitsverletzung erläutert.</li>
<li>Der Beitrag befasst sich mit der Analyse des bösartigen Codes, den möglichen Motiven der Angreifer und den Maßnahmen, die der xz-Maintainer Lasse Collins ergriffen hat, um das Problem zu beheben. Er betont, wie wichtig es ist, die Systemsicherheit zu verbessern und die Software neu zu schreiben, um künftige Schwachstellen zu verhindern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&amp;id=782</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZHintertür in Xz/liblzma: Enthüllung der Bash-Stufenverschleierung</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webbasiertes OCR-Tool verarbeitet PDFs und Bilder im Handumdrehen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison sprach auf der Datenjournalismuskonferenz Story Discovery At Scale über die Herausforderungen bei der Extraktion von Daten aus PDFs und Bildern.</li>
<li>Er entwickelte eine Webanwendung (tools.simonwillison.net/ocr), die Tesseract OCR in einem Browser für PDFs und Bilder nutzt, so dass die Daten nicht auf einen Server hochgeladen werden müssen.</li>
<li>Durch den Einsatz von LLM-Modellen hat er das Tool effizient entwickelt und um Funktionen wie Drag-and-Drop und Bild-OCR erweitert und seine Nachhaltigkeit mit statischen JavaScript- und WebAssembly-Komponenten sichergestellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZWebbasiertes OCR-Tool verarbeitet PDFs und Bilder im Handumdrehen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale.com-Ausfall: Gelernte Lektionen & zukünftige Vorbereitungen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailscale.com hatte am 7. März 2024 einen 90-minütigen Ausfall, der durch ein abgelaufenes TLS-Zertifikat verursacht wurde und nur Marketingmaterialien und Dokumentation betraf.</li>
<li>Der Ausfall resultierte aus einer Fehlkonfiguration, die die automatische Zertifikatserneuerung behinderte und zu einer Unerreichbarkeit der Website führte. Dies führte zu manuellen Zertifikatserneuerungen, Infrastruktur-Updates und einer verbesserten IPv6-Unterstützung, um zukünftige Ausfälle zu vermeiden.</li>
<li>Der Betrieb von Tailscale wurde durch den Ausfall nur minimal beeinträchtigt, was die Widerstandsfähigkeit des Systems bei der Erleichterung der direkten Maschine-zu-Maschine- und Service-Konnektivität unterstreicht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZTailscale.com-Ausfall: Gelernte Lektionen &amp; zukünftige Vorbereitungen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Salvadors Kampf gegen Bandengewalt und Regierungstaktiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die hohen Mordraten in El Salvador haben einen historischen Hintergrund, wobei die jüngsten Rückgänge den Initiativen von Präsident Nayib Bukele zur Verbrechensbekämpfung zugeschrieben werden.</li>
<li>Faktoren wie die Abschiebung durch die USA und die Folgen des Bürgerkriegs führten zum Entstehen mächtiger Banden wie MS-13 und B-18.</li>
<li>Trotz der Bemühungen, die Bandengewalt durch Razzien und Waffenstillstände einzudämmen, stellt sie nach wie vor eine große Herausforderung dar, die Debatten über die Strategien von Bukele und ihre Auswirkungen auf die demokratischen Normen anheizt, während gleichzeitig Armut, Instabilität, Korruption und die wirtschaftlichen Folgen der Bandenaktivitäten weiterhin ein Problem darstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZEl Salvadors Kampf gegen Bandengewalt und Regierungstaktiken</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie GitHub das Hosting von Code und die Zusammenarbeit revolutionierte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub hat sich dank seiner benutzerfreundlichen Plattform für Hosting und Zusammenarbeit zum Industriestandard für die Codeverwaltung entwickelt und den Sektor revolutioniert.</li>
<li>Trotz der Herausforderungen und Konkurrenten bleibt GitHub dominant und entwickelt sich kontinuierlich mit speziellen Funktionen weiter, die Möglichkeiten für eine weitere Diversifizierung der Branche eröffnen könnten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZWie GitHub das Hosting von Code und die Zusammenarbeit revolutionierte</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git zum Debuggen verwenden: Commits, Branches und mehr beherrschen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Verwendung von Git als Debugging-Tool und betont die Git-Grundlagen wie Commits, Branches und den Staging-Bereich.</li>
<li>Er demonstriert die Verwendung von pathspecs in Git für die Dateiauswahl nach bestimmten Kriterien und die Nutzung von git grep für die Codesuche.</li>
<li>Darüber hinaus wird die Verwendung von Git Log zur Analyse des Commit-Verlaufs und Git Bisect zur Identifizierung von Fehlern in Projekten vorgestellt, wobei auch Feedback und Vorschläge über GitHub willkommen sind.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZGit zum Debuggen verwenden: Commits, Branches und mehr beherrschen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veloren 0.16: Neue Funktionen und Release Event am 30. März]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veloren 0.16 führt einen neuen Axt-Fertigkeitsbaum, Dungeons, Strukturen, Biome und Verbesserungen an Höhlen und Terrain ein.</li>
<li>Eine Release-Party und ein Entwickler-Stream sind für den 30. März geplant, mit einer Discord-Umfrage für eine neue Karte.</li>
<li>Im Änderungsprotokoll werden alle Mitwirkenden gewürdigt, einschließlich der Übersetzer, die Weblate verwendet haben, wobei die Projektunterstützung über Open Collective zugänglich ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://veloren.net/blog/release-0-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZVeloren 0.16: Neue Funktionen und Release Event am 30. März</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: Ein Zustandsraummodell, das die Modellierung von Abläufen revolutioniert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mamba ist ein Zustandsraummodell (State Space Model, SSM), das als kompetenter Ersatz für Transformatoren bei der Verwaltung langer Sequenzen vorgestellt wurde, mit einer auf der Kontrolltheorie basierenden Dynamik und einem selektiven Speicher für eine verbesserte Modellierung.</li>
<li>Es bietet eine schnellere Inferenz, lineare Skalierbarkeit in Bezug auf die Sequenzlänge und Datenkomprimierung in den Zustand, zusammen mit kontextbezogenem Lernen und Retrieval-verstärkter Generierung für verbesserten Informationsabruf und -nutzung.</li>
<li>Der Artikel untersucht das Potenzial von Mamba für verschiedene Anwendungen und den sich entwickelnden Bereich der Sequenzmodellierung nach Transformers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/mamba-explained/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZMamba: Ein Zustandsraummodell, das die Modellierung von Abläufen revolutioniert</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toni Morrisons konstruktive Ablehnungsbriefe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toni Morrison, eine frühere leitende Lektorin bei Random House, hat während ihrer 16-jährigen Tätigkeit für den Verlag ausführliche Ablehnungsschreiben mit konstruktivem Feedback zum Schreibhandwerk und zur Charakterentwicklung verfasst.</li>
<li>Morrison betonte, wie wichtig es ist, Dramatik, Organisation und sinnliche Details in den Text einzubauen, um den Herausforderungen des Mainstream-Publishings zu begegnen und die Leser anzusprechen.</li>
<li>Trotz ihrer ehrlichen Herangehensweise war es Morrisons Ziel, Autoren dabei zu helfen, ihre Fähigkeiten zu verbessern und die Vorlieben des Publikums zu erfüllen, was ihre Leidenschaft für das Schreiben und ihr Engagement für die Betreuung aufstrebender Autoren zeigt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000ZToni Morrisons konstruktive Ablehnungsbriefe</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aufdeckung des Zufalls mit Kolmogorov-Komplexität]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alice vermutet, dass bei einem Münzwurfspiel gegen Bob ein falsches Spiel gespielt wurde, weil alle Münzen in Folge Zahl waren, was zu einer Debatte über Wahrscheinlichkeit und Zufälligkeit von Folgen führt.</li>
<li>Die Kolmogorov-Komplexität wird eingeführt, um die Zufälligkeit zu messen, indem das kürzeste Programm zur Erzeugung einer Zeichenkette gefunden wird, wobei die Sprachabhängigkeit mit einer universellen Sprache und einer Turing-Maschine behandelt wird.</li>
<li>Die normalisierte Informationsdistanz und die normalisierte Kompressionsdistanz werden mit Hilfe der Kolmogorov-Komplexität berechnet und helfen Alice, Bob im Spiel zu überlisten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000ZAufdeckung des Zufalls mit Kolmogorov-Komplexität</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritische Backdoor in xz/liblzma entdeckt, die SSH-Server bedroht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Openwall-Projekt bietet kostenlose und quelloffene Produkte für die Serversicherheit, wie z. B. ein Linux-Betriebssystem, Passwort-Cracker und Passwort-Hashing-Tools.</li>
<li>Im Paket xz/liblzma wurde eine Hintertür entdeckt, die SSH-Server auf glibc-basierten x86-64-Linux-Systemen betrifft und das Risiko eines unautorisierten Zugriffs oder einer entfernten Codeausführung birgt.</li>
<li>Der Exploit-Code zielt auf bestimmte Bibliotheken ab, was Distributionen wie Debian und Red Hat dazu veranlasst, sich mit dem Problem zu befassen; anfällige Systeme müssen dringend aktualisiert werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZKritische Backdoor in xz/liblzma entdeckt, die SSH-Server bedroht</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Philanthrop schafft "europäischen Yellowstone" in Rumänien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die philanthropische Gruppe von Hansjörg Wyss erwirbt in Rumänien weitläufiges Land, um in den Karpaten einen &quot;europäischen Yellowstone&quot; zu errichten. Ziel ist es, die Natur zu erhalten, den Ökotourismus anzukurbeln und die Wirtschaft in der Region zu fördern.</li>
<li>Die Stiftung hat 27.027 Hektar erworben und strebt ein 200.000 Hektar großes Schutzgebiet an, wobei sie auf den Widerstand von Anwohnern und Jagdgruppen stößt und um die Einrichtung eines Nationalparks kämpft.</li>
<li>Zu den Bemühungen gehören die Wiederaufforstung, der Schutz von Wildtieren und die Einbeziehung der Gemeinden, um Hindernisse zu beseitigen und einen tragfähigen Rahmen für den Naturschutz zu schaffen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZPhilanthrop schafft &quot;europäischen Yellowstone&quot; in Rumänien</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leistungsträger könnten kündigen, wenn neue Mitarbeiter mehr Geld bekommen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Lohntransparenz nimmt branchenübergreifend zu, was dazu führt, dass bestehende Mitarbeiter Gehaltsunterschiede zu neu eingestellten Mitarbeitern feststellen.</li>
<li>Untersuchungen haben ergeben, dass ohne eine Anpassung der Gehälter für das derzeitige Personal nach Neueinstellungen die Leistungsträger möglicherweise kündigen.</li>
<li>Den Arbeitgebern wird empfohlen, eine konsequente Bewertung der Lohngleichheit vorzunehmen und die Löhne umgehend anzupassen, um einen möglichen Verlust von Talenten zu verhindern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZLeistungsträger könnten kündigen, wenn neue Mitarbeiter mehr Geld bekommen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bewahrung der digitalen Geschichte Santa Barbaras inmitten der Bedrohung durch den Konkurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Santa Barbara News-Press, eine historische Zeitung, hat Konkurs angemeldet, wodurch ihr digitales Archiv in Gefahr ist, an ein ausländisches Unternehmen verkauft zu werden, das in der Vergangenheit seriöse Websites in &quot;Backlink-Farmen&quot; für die Suchmaschinenoptimierung verwandelt hat.</li>
<li>Diese unethische SEO-Praxis beinhaltet das Hinzufügen von bezahlten Inhalten, um die Platzierung in Suchmaschinen zu manipulieren, was die historische Genauigkeit der Aufzeichnungen der Gemeinschaft gefährden kann.</li>
<li>Die Bürgerinnen und Bürger sind aufgerufen, sich an der Ausschreibung für das Archiv zu beteiligen, um dessen Inhalte zu schützen und seine Beteiligung an ausbeuterischen Online-Aktivitäten zu verhindern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZBewahrung der digitalen Geschichte Santa Barbaras inmitten der Bedrohung durch den Konkurs</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Guacamole: Überall Zugriff auf Desktops mit Clientless Gateway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apache Guacamole ist ein clientloser Remote-Desktop-Gateway, der Protokolle wie VNC, RDP und SSH unterstützt und über einen Webbrowser für den Remote-Desktop-Zugriff zugänglich ist.</li>
<li>Die Software ist quelloffen unter der Apache-Lizenz, wird von einer Entwicklergemeinschaft kontinuierlich weiterentwickelt und verfügt über eine dokumentierte API für die nahtlose Integration in verschiedene Anwendungen.</li>
<li>Für Apache Guacamole werden sowohl gemeinschaftliche als auch kommerzielle Unterstützungsoptionen angeboten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guacamole.apache.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZApache Guacamole: Überall Zugriff auf Desktops mit Clientless Gateway</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Düngemittelunfall in Iowa führt zu Fischsterben in einem 60 Meilen langen Flussabschnitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ein Düngeraustritt in Iowa führte zum Tod von fast 800.000 Fischen in den Flüssen von Iowa und Missouri, da flüssiger Stickstoffdünger durch ein offenes Ventil auslief.</li>
<li>Dieser Vorfall, eines der größten Fischsterben in Iowa, könnte Jahre dauern, bis sich das Ökosystem wieder vollständig erholt hat, was die anhaltenden Bedenken hinsichtlich der Wasserverschmutzung unterstreicht.</li>
<li>Der Ölteppich verdeutlicht die Schwierigkeiten bei der Durchsetzung strengerer Vorschriften in den Agrarstaaten und wirft ein Licht auf die anhaltenden Probleme der Wasserverschmutzung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZDüngemittelunfall in Iowa führt zu Fischsterben in einem 60 Meilen langen Flussabschnitt</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Aufdeckung der XZ-Hintertür: Die Risiken einzelner Beitragszahler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Es wurde eine Hintertür in der Xz-Software entdeckt, wobei Jia Tan, ein verdächtiger Mitarbeiter, eine zentrale Rolle bei der Vornahme schädlicher Code-Änderungen und der Verbreitung kompromittierter Versionen in Repositories spielte.</li>
<li>Der Beitrag zeigt die Risiken auf, die entstehen, wenn man sich in hohem Maße auf einzelne Mitwirkende wie Jia Tan verlässt, ohne dass diese angemessen unterstützt werden.</li>
<li>Verdächtige LinkedIn-Profile und mögliche Identitätsdiebstähle im Zusammenhang mit Jia Tan werden in dem Blogbeitrag ebenfalls angesprochen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZDie Aufdeckung der XZ-Hintertür: Die Risiken einzelner Beitragszahler</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mit einfachem Design und leistungsstarken Frameworks einem DDoS-Sturm trotzen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Blog befasst sich mit einem DDoS-Angriff auf den Server des Unternehmens und hebt hervor, dass die Entscheidung, nicht einzugreifen, auf die Fähigkeit des Systems zurückzuführen ist, dem Angriff standzuhalten.</li>
<li>Ihre Widerstandsfähigkeit während des Angriffs wird auf ihre unkomplizierte, monolithische Servicestruktur und die Verwendung effizienter Frameworks wie Golang und Rust zurückgeführt.</li>
<li>Sie betonen die Bedeutung solider Bereitstellungsstrategien und plädieren für den Einsatz von Binärdateien anstelle von Containern sowie für eine Leistungssteigerung durch Umgehung von Zwischenschichten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZMit einfachem Design und leistungsstarken Frameworks einem DDoS-Sturm trotzen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maximierung der Lebensdauer des Raspberry Pi: Betrieb mit schreibgeschütztem Root-Dateisystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Betrieb eines Raspberry Pi mit einem schreibgeschützten Root-Dateisystem kann die Lebensdauer der SD-Karte verlängern, indem Schreibvorgänge reduziert werden.</li>
<li>Die Anleitung bietet detaillierte Anweisungen zu verschiedenen Schritten, darunter das Entfernen unnötiger Software, die Konfiguration des schreibgeschützten Dateisystems, die Verwaltung von Programmen, die über Snap installiert wurden, die Verwendung von tmpfs für die Speicherung von RAM-Daten und die Begrenzung des von journald verwendeten Speicherplatzes.</li>
<li>Es behandelt auch die Fehlerbehandlung von Prozessen, die auf einem schreibgeschützten Dateisystem nicht korrekt funktionieren, und bietet einen umfassenden Ansatz zur Optimierung der Leistung und Effizienz des Raspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZMaximierung der Lebensdauer des Raspberry Pi: Betrieb mit schreibgeschütztem Root-Dateisystem</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erkundung von Werons WebRTC-Overlay-Netzwerken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weron ist ein WebRTC-basiertes Overlay-Netzwerk, das den Zugang zu Knoten hinter NAT, sicheren Heimnetzwerken und die Umgehung von Zensur ermöglicht und eine unkomplizierte API für Peer-to-Peer-Protokolle bietet.</li>
<li>Nutzer können Weron über containerisierte OCI-Images oder statische Binärdateien installieren und den Signalisierungsserver detailliert nutzen, um Peers zu verbinden, Communities zu verwalten und Latenz- und Durchsatzmessungen im Netzwerk durchzuführen.</li>
<li>Der Text behandelt die Erstellung von Layer-3- und Layer-2-Overlay-Netzwerken mit Werons VPN, die Einrichtung eines Layer-2-Ethernet-Overlay-Netzwerks und die Erstellung von benutzerdefinierten Protokollen mit wrtcconn, zusammen mit einer Anleitung zur Verwendung von Weron, einschließlich Befehlszeilenargumenten, Umgebungsvariablen und Lizenzierungsdetails.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pojntfx/weron</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000ZErkundung von Werons WebRTC-Overlay-Netzwerken</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demis Hassabis: Googles KI-Vorstoß anführen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demis Hassabis, der Gründer von DeepMind, steht an der Spitze der KI-Forschung von Google, um die Wettbewerbsfähigkeit in diesem Bereich zu erhalten.</li>
<li>DeepMinds Durchbrüche wie AlphaGo und AlphaFold haben ihre KI-Expertise unter Beweis gestellt, aber eine Kommunikationslücke mit OpenAI warf Herausforderungen bei generativen Modellen auf.</li>
<li>Hassabis arbeitet an Gemini, einem Sprachmodell, das mit den GPT-Modellen von OpenAI konkurrieren soll, sowie an der Entwicklung autonomer Agentensysteme, was zeigt, dass er sich mehr für die Forschung einsetzt als für eine mögliche Position als CEO von Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000ZDemis Hassabis: Googles KI-Vorstoß anführen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aufdeckung der xz-utils Backdoor: Dringender Sicherheitshinweis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Am 29. März 2024 wurde eine Hintertür in xz-utils gefunden, die sich auf Systeme mit den Versionen 5.6.0 oder 5.6.1 von xz oder liblzma auswirkt und durch entfernte unprivilegierte Systeme ausgelöst wird, die sich mit öffentlichen SSH-Ports verbinden.</li>
<li>Der Exploit nutzt glibc, systemd und spezifische Konfigurationen, um die Authentifizierungsverfahren von OpenSSH zu attackieren, was eine Umgehung der Authentifizierungsprozesse ermöglichen könnte.</li>
<li>Die Maintainer von xz-utils arbeiten aktiv an Patches und betonen die Dringlichkeit für Benutzer mit öffentlich zugänglichem SSH, ihre Systeme umgehend zu aktualisieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZAufdeckung der xz-utils Backdoor: Dringender Sicherheitshinweis</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banner-Blindheit bekämpfen: Nutzerverhalten und Werbewirksamkeit verstehen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bannerblindheit, erstmals 1998 beschrieben, bedeutet, dass Besucher bannerähnliche Informationen auf Websites aufgrund von Faktoren wie Abneigung gegen Unordnung und Vertrautheit mit der Website ignorieren.</li>
<li>Die Interaktion der Nutzer mit Werbebannern wird stark von der Vertrautheit mit der Website beeinflusst und wirkt sich auf die Aufrufe und Klicks aus.</li>
<li>Faktoren wie Kongruenz, Handlungsaufforderung, Animation und Personalisierung beeinflussen die Wirksamkeit von Online-Anzeigen, wobei personalisierte Anzeigen mehr Aufmerksamkeit erregen, während irrelevante Anzeigen Frustration hervorrufen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZBanner-Blindheit bekämpfen: Nutzerverhalten und Werbewirksamkeit verstehen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die giftige Arbeitskultur bei Boeing: Vorrang des Profits vor der Qualität]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing unter CEO Jim McNerney förderte ein toxisches Arbeitsumfeld, indem es erfahrene Mitarbeiter aus Gründen der Kostensenkung unterbewertete, was sich auf die Fertigungsstandards und Flugzeugprojekte auswirkte.</li>
<li>Der Fall des ehemaligen Boeing-Mitarbeiters &quot;Swampy&quot;, der Sicherheitsbedenken anmeldete und mit Vergeltungsmaßnahmen konfrontiert wurde, wirft ein Licht auf die laufenden strafrechtlichen Ermittlungen und fordert Reformen in der Unternehmensführung.</li>
<li>Der Artikel befasst sich mit dem verdächtigen Tod von Swampy, einer Klage von Informanten und der allgemeinen Skepsis gegenüber Boeing als militärischem Auftragnehmer, die Fragen nach einem möglichen Fehlverhalten aufwirft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZDie giftige Arbeitskultur bei Boeing: Vorrang des Profits vor der Qualität</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Redis-Lizenzkontroverse und die Entstehung von KeyDB und Valkey]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis Ltd. hat für sein &quot;In-Memory-Datenspeicher&quot;-Projekt auf unfreie Lizenzen umgestellt, was in der Open-Source-Gemeinde Besorgnis ausgelöst hat.</li>
<li>Dies führte zum Aufkommen von Alternativen wie KeyDB und Valkey, die sich auf die großen Linux-Distributionen auswirkten und Kontroversen auslösten.</li>
<li>Neue Lizenzierungsmodelle wie SSPL und BSL werden erforscht, was auf mögliche Veränderungen im Open-Source-Ökosystem hindeutet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZDie Redis-Lizenzkontroverse und die Entstehung von KeyDB und Valkey</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NotepadNext: Plattformübergreifende Neuimplementierung mit Fehlern und halb funktionierenden Funktionen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Next ist eine plattformübergreifende Version von Notepad++, die jedoch Bugs und unvollständige Funktionen aufweist und daher für kritische Aufgaben nicht ideal ist.</li>
<li>Es ist für Windows, Linux und macOS verfügbar und bietet Installationspakete, wobei macOS-Nutzer die Möglichkeit haben, die Schriftglättung zu deaktivieren, um ein Windows-ähnliches Aussehen zu erhalten.</li>
<li>Entwickelt mit Visual Studio 2022 und Qt v6.2+ auf Windows, steht der Code unter der GNU General Public License Version 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dail8859/NotepadNext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZNotepadNext: Plattformübergreifende Neuimplementierung mit Fehlern und halb funktionierenden Funktionen</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta beendet das Streaming, um Netflix zu erfreuen: Gerichte enthüllen Nutzer-DM-Zugang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta (ehemals Facebook) hat Originalserien auf Facebook Watch eingestellt, was zum Niedergang des Streaming-Geschäfts führt.</li>
<li>In einem kartellrechtlichen Verfahren wird behauptet, dass Meta diesen Schritt unternommen hat, um Netflix, einen wichtigen Werbekunden, zu befriedigen, indem es den Zugang zu den privaten Nachrichten von Facebook-Nutzern für geschäftliche Zwecke gewährte.</li>
<li>Die Situation unterstreicht die Besorgnis über den Datenschutz und den Einfluss großer Unternehmen auf wichtige Geschäftsentscheidungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZMeta beendet das Streaming, um Netflix zu erfreuen: Gerichte enthüllen Nutzer-DM-Zugang</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Umarmung der Privatsphäre: Eine Reise von der Fakultät zum VP of Technology]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin berichtet über ihren Weg von der akademischen Laufbahn zum VP of Technology des Start-ups Matter, das sich darauf konzentriert, die Zufriedenheit der Nutzer durch die Speicherung positiver Erinnerungen zu steigern.</li>
<li>Matter legt Wert auf den Schutz der Privatsphäre der Benutzer, indem sie keine persönlichen Daten sammelt, Sicherheitsprotokolle zum Schutz der Benutzerinformationen einsetzt und die Verwendung von Benutzerkonten oder E-Mail-Adressen für die Datenzuordnung vermeidet.</li>
<li>Die App empfiehlt die Sicherung von Daten, um das Risiko eines Datenverlusts zu verringern, und der Autor ist stolz darauf, die Datenschutzinitiativen von Matter zu überwachen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZUmarmung der Privatsphäre: Eine Reise von der Fakultät zum VP of Technology</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KI-Chatbots werden durch die einfache Wissensabfrage von LLMs verbessert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Große Sprachmodelle (Large Language Models, LLMs) verwenden grundlegende lineare Funktionen, um auf gespeicherte Informationen zuzugreifen und diese zu interpretieren. Dies ermöglicht es Forschern, ihr Wissen zu erkunden und Ungenauigkeiten zu korrigieren.</li>
<li>Das Verständnis dieser Funktionen könnte die Präzision von KI-Chatbots verbessern und Klarheit darüber schaffen, wie LLMs Daten speichern und abrufen.</li>
<li>Eine gemeinsame Forschungsarbeit des MIT und anderer Institutionen hat diese Entdeckung gemacht, die auf der International Conference on Learning Representations vorgestellt werden soll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZKI-Chatbots werden durch die einfache Wissensabfrage von LLMs verbessert</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einführung von Jamba: AI-Modell, das die Mamba-Architektur nutzt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI21 Labs hat Jamba vorgestellt, das erste produktionsreife KI-Modell, das die innovative Mamba-Architektur nutzt und Mamba Structured State Space- und Transformer-Elemente zur Leistungssteigerung vereint.</li>
<li>Jamba verfügt über ein breites Kontextfenster, das den Durchsatz bei erweiterten Kontexten im Vergleich zu herkömmlichen Transformer-Modellen um das Dreifache steigert, was sich in verschiedenen Benchmarks positiv bemerkbar macht.</li>
<li>Das KI-Modell ist derzeit unter der Apache-2.0-Lizenz für die Öffentlichkeit zugänglich, und es ist geplant, eine kommerzielle Version auf den Markt zu bringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZEinführung von Jamba: AI-Modell, das die Mamba-Architektur nutzt</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dioxus 0.5: Überarbeiteter Kern, signalbasierte API und verbesserte App-Entwicklung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dioxus 0.5 bietet eine Überarbeitung des Kerns, eine neue Signal-basierte API, die Abschaffung von Lebensdauern, CSS-Hotreloading und Verbesserungen für eine einfachere plattformübergreifende App-Entwicklung.</li>
<li>Das Update rationalisiert die Komponentenerstellung, verbessert die Abonnements für die Zustandsverwaltung, verbessert die Rendering-Effizienz und führt neue Funktionen ein, wie z. B. die Zusammenführung von Attributen in mehreren Zeilen und das Streaming von Serverfunktionen.</li>
<li>Darüber hinaus optimiert Dioxus 0.5 die Leistung, fügt erweiterte Elemente und eine Shorthand-Attributinitialisierung hinzu und legt den Grundstein für zukünftige Projekte zur Erweiterung des Dioxus-Ökosystems.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dioxuslabs.com/blog/release-050/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZDioxus 0.5: Überarbeiteter Kern, signalbasierte API und verbesserte App-Entwicklung</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom Captcha: E-Mail-Abmeldung mit Pfiff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM Captcha ist ein spielerisches Projekt für E-Mail-Abmeldungen, das ein Captcha-Spiel im Stil von Doom mit anpassbaren Parametern und Cheat-Codes für ein einfacheres Erlebnis bietet.</li>
<li>Es wurde auf Product Hunt populär und wurde von den Nutzern für seine Neuartigkeit gelobt.</li>
<li>Der Entwickler, Miquel Camps Orteza, begrüßt Beiträge und ist offen für Arbeitsmöglichkeiten, um die Kreativität in der Tech-Community zu fördern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000ZDoom Captcha: E-Mail-Abmeldung mit Pfiff</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einblicke aus dem OpenAI-Entwicklerforum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI hat eine offizielle Entwickler-Community auf Discourse eingerichtet, die seit März 2021 mehr als 20.000 Nutzer und über 100.000 Beiträge zählt und Einblicke in die Stimmung und das Feedback der Entwickler bietet.</li>
<li>Es wurde ein Datensatz aus Beiträgen aller Kategorien erstellt, der Trends und Erkenntnisse zur KI-Technologie aufzeigt, wobei viele neutrale Beiträge und einige Kategorien eine negative Stimmung aufweisen.</li>
<li>Der Datensatz umfasst Post-Informationen und Stimmungsanalysen und soll die KI-Technologie verbessern. Die Ersteller plädieren für ihre Verwendung und laden zu Feedback und Diskussionen ein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://julep-ai.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000ZEinblicke aus dem OpenAI-Entwicklerforum</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UV-K5: Das ultimative hackbare Handfunkgerät für den Amateurfunk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das UV-K5 Handfunkgerät ist in hohem Maße modifizierbar und hackbar, so dass der Benutzer mühelos neue Funktionen hinzufügen und den Startbildschirm anpassen kann.</li>
<li>Benutzer können das UV-K5-Radio mit Leichtigkeit modifizieren, um seine Funktionalität zu verbessern und den Startbildschirm mit minimalem Aufwand zu personalisieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZUV-K5: Das ultimative hackbare Handfunkgerät für den Amateurfunk</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ethereum neu denken: Verbesserte Skalierbarkeit durch Blobs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Das Ethereum-Ökosystem entwickelt sich mit dem Proto-Danksharding und der Blob-Nutzung weiter, wodurch die Transaktionsgebühren sinken und ein Gebührenmarkt aktiviert wird.</li>
<li>Der Schwerpunkt liegt jetzt auf inkrementellen Verbesserungen, Layer-2-Lösungen und Datenverfügbarkeits-Sampling zur Steigerung der Blob-Kapazität für Skalierbarkeit und Effizienz.</li>
<li>Der Übergang bedeutet eine Entwicklung hin zu benutzerfreundlichen Anwendungen, nachhaltigen und skalierbaren Lösungen und fortschrittlichen Technologien wie ZK-SNARKs, die den Fortschritt von Ethereum im Bereich dezentraler Governance und Innovation verdeutlichen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZEthereum neu denken: Verbesserte Skalierbarkeit durch Blobs</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Aktienrückkäufe in Höhe von 152 Mrd. $ gegenüber 8 Mrd. $ Subvention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Biden-Administration ist in Gesprächen, um der Intel Corp. mehr als 10 Milliarden Dollar an Subventionen anzubieten, was angesichts der Geschichte des Unternehmens mit Aktienrückkäufen in Höhe von 152 Milliarden Dollar über 35 Jahre hinweg Bedenken hervorruft.</li>
<li>Es gibt Spekulationen über die Notwendigkeit der Subvention für Intel und darüber, ob sie am Ende für weitere Aktienrückkäufe verwendet werden könnte, was bei Beobachtern Fragen aufwirft.</li>
<li>Die umfangreichen Subventionsverhandlungen mit Intel geben Anlass zu Diskussionen über die mögliche Verwendung öffentlicher Mittel, da das Unternehmen in der Vergangenheit umfangreiche Rückkäufe getätigt hat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZIntels Aktienrückkäufe in Höhe von 152 Mrd. $ gegenüber 8 Mrd. $ Subvention</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entwicklung von GNOME-Anwendungen mit Swift vereinfacht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Artikel befasst sich mit der Nutzung von Swift für die Entwicklung von GNOME-Anwendungen, wobei der Schwerpunkt auf dem Paket Adwaita für Swift liegt.</li>
<li>Zu den Vorteilen von Swift gehören eine sauberere Syntax und eine bessere Lesbarkeit des Codes im Vergleich zu Sprachen wie Python.</li>
<li>Adwaita für Swift vereinfacht die Entwicklung von GNOME-Anwendungen, indem es ein datenzentriertes UI-Design ermöglicht, die plattformübergreifende Entwicklung unterstützt und mit Flathub für die Verteilung von Anwendungen integriert wird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZEntwicklung von GNOME-Anwendungen mit Swift vereinfacht</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unerhörte Durchbrüche beim maschinellen Lernen aufdecken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Arbeit von Cynthia Rudin an erklärbarer KI sorgt für spannende Entwicklungen in der Welt des maschinellen Lernens und der Datenwissenschaft.</li>
<li>Modelle wie GPT, Diffusion und MultiModal sind derzeit sehr beliebt und überschatten andere wichtige Fortschritte auf diesem Gebiet.</li>
<li>Trotz der Aufmerksamkeit, die bestimmten Modellen gewidmet wird, gibt es weitere bedeutende Fortschritte im Bereich des maschinellen Lernens und der Datenwissenschaft, die Anerkennung verdienen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39848847</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZUnerhörte Durchbrüche beim maschinellen Lernen aufdecken</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotepadNext: Plattformübergreifende Notepad++ Neuimplementierung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Next ist eine plattformübergreifende Alternative zu Notepad++, kompatibel mit Windows, Linux und MacOS.</li>
<li>Obwohl es stabil ist, wird aufgrund von Fehlern und unfertigen Funktionen davon abgeraten, es für wichtige Aufgaben zu verwenden.</li>
<li>Die Entwicklung ist aktiv und offen für Beiträge und bietet Installationspakete für alle Plattformen, mit zusätzlichen Komponenten für Windows und der Option für MacOS-Benutzer, die Schriftglättung zu deaktivieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dail8859/NotepadNext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZNotepadNext: Plattformübergreifende Notepad++ Neuimplementierung</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entmystifizierung der Sicherheit digitaler Geldbörsen über Apple Pay hinaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Birchler räumt mit dem Mythos auf, dass nur Apple Pay Kreditkartendaten schützt. Er weist darauf hin, dass auch Google Pay und Samsung Pay Kartennummern schützen.</li>
<li>Er unterscheidet zwischen FPAN und DPAN und unterstreicht die Sicherheitsvorteile von DPANs, insbesondere bei Datenverletzungen.</li>
<li>Birchler stellt klar, dass Apple Pay keine wesentlichen persönlichen Informationen vor den Händlern verbirgt und betont, dass andere digitale Geldbörsen vergleichbare Sicherheitsmaßnahmen bieten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZEntmystifizierung der Sicherheit digitaler Geldbörsen über Apple Pay hinaus</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dioxus 0.5: App-Entwicklung der nächsten Generation in Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dioxus 0.5, das am 28. März 2024 auf den Markt kam, brachte bedeutende Verbesserungen mit sich, darunter ein Rewrite von Signalen, das Weglassen von Lebenszeiten, CSS-Hot-Reloading und andere Funktionen zur Optimierung der App-Entwicklung.</li>
<li>Mit dem Update wurden die Komponentenentwicklung, die Speicherverwaltung und die Leistung verbessert sowie neue Funktionen wie CSS Hot-Reloading und ein plattformübergreifendes Ereignissystem eingeführt.</li>
<li>Zukünftige Dioxus-Updates werden sich auf die Stabilisierung des Asset-Systems, die Einführung von Server-Komponenten und die Integration von LiveView konzentrieren, während das Team die Community zur weiteren Verbesserung der Plattform auffordert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dioxuslabs.com/blog/release-050/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDioxus 0.5: App-Entwicklung der nächsten Generation in Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wissensabfrage von AI-Chatbots durch LLMs enthüllt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Große Sprachmodelle, wie sie in KI-Chatbots zum Einsatz kommen, verwenden einfache lineare Funktionen, um auf gespeicherte Daten zu verschiedenen Themen zuzugreifen. So können Forscher das Modell untersuchen und Ungenauigkeiten korrigieren.</li>
<li>Die Identifizierung dieser Funktionen ermöglicht es den Forschern, falsche Informationen innerhalb des Modells zu korrigieren, das Verständnis der Wissensspeicherung zu verbessern und möglicherweise die Genauigkeit und Zuverlässigkeit von KI-Chatbots zu erhöhen.</li>
<li>Eine Gruppe von Wissenschaftlern des MIT, der Northeastern University, der Harvard University und des Israeli Institute of Technology führte die Forschungsarbeiten durch, die auf der International Conference on Learning Representations vorgestellt werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000ZWissensabfrage von AI-Chatbots durch LLMs enthüllt</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon muss in Polen 8 Millionen Dollar Strafe wegen irreführender Design-Taktiken zahlen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon wurde in Polen wegen betrügerischer Praktiken im Zusammenhang mit Kaufverträgen auf seinem Online-Marktplatz zu einer Strafe von fast 8 Millionen Dollar verurteilt.</li>
<li>Die Verbraucherschützer wiesen auf irreführende Gestaltungselemente hin, die ein falsches Gefühl der Dringlichkeit erwecken und die Verbraucher über die Verfügbarkeit der Produkte und die Liefertermine in die Irre führen.</li>
<li>Die Praxis des Unternehmens, Bestellungen nach der Zahlung zu stornieren, den Kauf nicht als Vertragsabschluss zu betrachten und ein &quot;dunkles Musterdesign&quot; zu verwenden, waren wichtige Punkte, die Amazon die Möglichkeit gaben, gegen das Urteil Berufung einzulegen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAmazon muss in Polen 8 Millionen Dollar Strafe wegen irreführender Design-Taktiken zahlen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intels Rückkäufe in Höhe von 152 Milliarden Dollar werfen Fragen zu 8 Milliarden Dollar Subvention auf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Biden-Administration ist in Gesprächen, um mehr als 10 Milliarden Dollar an Subventionen für die Intel Corp. anzubieten, was angesichts der Geschichte des Unternehmens mit Aktienrückkäufen in Höhe von 152 Milliarden Dollar in den letzten 35 Jahren Fragen über die Notwendigkeit zusätzlicher Mittel aufwirft.</li>
<li>Es sind Bedenken hinsichtlich eines möglichen Missbrauchs von Steuergeldern durch Intel für weitere Aktienrückkäufe aufgekommen, was Zweifel am Zweck und Nutzen der vorgeschlagenen Subvention aufkommen lässt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZIntels Rückkäufe in Höhe von 152 Milliarden Dollar werfen Fragen zu 8 Milliarden Dollar Subvention auf</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Die Auswertung des OpenAI-Diskurses offenbart die Stimmung der Nutzer und Einblicke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI betreibt eine Entwickler-Community auf Discourse, die ab März 2021 20.000 Nutzer und über 100.000 Beiträge beherbergen wird.</li>
<li>Aus den Forenbeiträgen wurde ein Datensatz generiert, um Nutzererfahrungen und Stimmungen zu untersuchen und Erkenntnisse zu gewinnen, die Beiträge, Diskussionen, Stimmungsanalysen und Themenmodelle umfassen.</li>
<li>Die Daten bestehen größtenteils aus neutralen Beiträgen, wobei bestimmte Kategorien zusätzliche negative oder positive Stimmungen aufweisen, die öffentlich zugänglich sind, um die KI-Technologien eingehend zu untersuchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://julep-ai.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDie Auswertung des OpenAI-Diskurses offenbart die Stimmung der Nutzer und Einblicke</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ST-DOS: Erweiterter Kernel mit MS-DOS-Kompatibilität]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ST-DOS ist ein Kernel, der mit dem Open Watcom Compiler kompiliert wurde und Funktionen wie Unterstützung für große Festplatten, dynamisches Caching und MS-DOS-Kompatibilität bietet.</li>
<li>Der Bootloader sucht in einem FAT-Dateisystem nach der Datei KERNEL.BIN, um sie mit bestimmten Anforderungen in den Speicher zu laden.</li>
<li>Aktualisierungen des Changelogs sind verfügbar, und der Quellcode des Kernels kann online abgerufen werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZST-DOS: Erweiterter Kernel mit MS-DOS-Kompatibilität</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dezentralisiertes soziales Netzwerk Fandom.ink bietet seinen Nutzern Suchoptionen und Sprachfilter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fandom.ink ist ein dezentrales soziales Netzwerk, das auf Mastodon läuft und Suchfunktionen und Sprachfilter bietet.</li>
<li>Die Nutzer können sich mit Beiträgen beschäftigen, Profilen folgen und durch die Plattform navigieren, während die Administratoren die Serverstatistiken und -funktionen verwalten.</li>
<li>Die Plattform ermöglicht dezentralisierte Interaktionen und die Entdeckung von Inhalten und bietet ein benutzerfreundliches soziales Netzwerkerlebnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDezentralisiertes soziales Netzwerk Fandom.ink bietet seinen Nutzern Suchoptionen und Sprachfilter</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verständnis der DNA-Reparatur bei der Bildung des Langzeitgedächtnisses]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eine in Nature veröffentlichte Studie an Mäusen zeigt, dass Langzeitgedächtnis durch eine Entzündungsreaktion entsteht, die bei der Reparatur von DNA-Schäden hilft.</li>
<li>Die Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass während der Gedächtnisbildung intensive elektrische Aktivität zu DNA-Brüchen in den Gehirnzellen führt, was eine Immunreaktion zur Reparatur auslöst, die sich möglicherweise auf neurodegenerative Erkrankungen wie Alzheimer auswirkt.</li>
<li>Diese Studie unterstreicht, wie wichtig es ist, die Mechanismen der Gedächtnisbildung und -erhaltung in den Zellen zu verstehen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZVerständnis der DNA-Reparatur bei der Bildung des Langzeitgedächtnisses</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI21 Labs stellt Jamba vor: Hochmodernes KI-Modell auf Basis der Mamba-Architektur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI21 Labs hat Jamba vorgestellt, das erste KI-Modell, das auf der Mamba-Architektur für den Produktionseinsatz aufgebaut ist.</li>
<li>Jamba verbindet das Structured State Space-Modell von Mamba mit der Transformer-Architektur und steigert so Leistung und Effizienz.</li>
<li>Das Modell enthält MoE-Schichten für erweiterte Kontextfenster und schnelleren Durchsatz. Es zeigt beeindruckende Benchmark-Ergebnisse und ist unter der Apache 2.0-Lizenz für die Forschung zugänglich, eine kommerziellere Version ist in Kürze geplant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAI21 Labs stellt Jamba vor: Hochmodernes KI-Modell auf Basis der Mamba-Architektur</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Endlessh-go: Golang SSH Tarpit zum Aufspüren von Bots und Visualisieren von Metriken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Endlessh-go ist eine Golang-Version von Endlessh, die Prometheus-Metriken bietet und diese auf einem Grafana-Dashboard anzeigt, während sie SSH-Angreifer abfängt und Geolokalisierungsdaten präsentiert.</li>
<li>Es kann durch die Erstellung aus dem Quellcode oder durch die Verwendung eines Docker-Images eingerichtet werden, wobei die Anpassung durch verschiedene CLI-Argumente möglich ist.</li>
<li>Die exportierten Metriken umfassen Client-Verbindungen, Datenübertragungen und die auf Endlessh genutzte Zeit, während das Grafana-Dashboard die Version 8.2 benötigt und mit einer bestimmten ID integriert werden kann, wobei der Support bei Anfragen oder Problemen über GitHub verfügbar ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shizunge/endlessh-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZEndlessh-go: Golang SSH Tarpit zum Aufspüren von Bots und Visualisieren von Metriken</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sagrada Familia soll bis 2026 fertiggestellt werden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Text behandelt Konfigurationseinstellungen, Codeschnipsel und Funktionen für die CNN-Website, Medienplayer und Methoden zur Datenkodierung/-dekodierung.</li>
<li>Sie erörtert auch die Verwaltung von Nutzerzustimmungen und zeigt den voraussichtlichen Fertigstellungstermin der Sagrada Familia in Barcelona im Jahr 2026 nach jahrelanger Bauzeit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/03/25/travel/sagrada-familia-barcelona-completion-scli-intl/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZSagrada Familia soll bis 2026 fertiggestellt werden</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZenHammer: AMD Zen-Plattformen anfällig für Rowhammer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die ZenHammer-Studie zeigt, dass AMD Zen-basierte Plattformen trotz TRR-Abschwächung anfällig für Rowhammer-Angriffe sind, wobei Zen 3-Systeme im Vergleich zu Intel Coffee Lake eine höhere Anfälligkeit aufweisen.</li>
<li>DDR5-Geräte wurden im Rahmen der Studie ebenfalls getestet, was auf potenzielle Bitflip-Risiken hindeutet. Das Fuzzer-Tool der Studie ist auf Github für weitere Untersuchungen zugänglich.</li>
<li>Weitere Untersuchungen sind erforderlich, um das gesamte Ausmaß der Schwachstellen auf DDR5-Geräten zu erfassen. Die Studie, die durch Forschungsgelder unterstützt wurde, wurde AMD gemäß den Protokollen zur verantwortungsvollen Offenlegung mitgeteilt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://comsec.ethz.ch/research/dram/zenhammer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZZenHammer: AMD Zen-Plattformen anfällig für Rowhammer</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jampack: Optimierung statischer Websites für bessere Leistung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jampack ist ein Post-Processing-Tool zur Verbesserung der Benutzerfreundlichkeit und der Core Web Vitals-Bewertungen durch Optimierung der Ausgabe von Static Site Generators.</li>
<li>Es kann Bilder und CSS optimieren, Links vorwegnehmen, Browserkompatibilität sicherstellen, HTML-Probleme beheben und Assets komprimieren und arbeitet mit jedem SSG oder Framework.</li>
<li>Das vom &#39;div&#39;RIOTS-Team entwickelte Jampack vereinfacht den Code und steigert die Leistung der Website, was es zu einem wertvollen Werkzeug für die Website-Optimierung macht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/divriots/jampack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZJampack: Optimierung statischer Websites für bessere Leistung</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maximale Code-Klarheit: esbuild- und Redis-Dokumentation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eine gute Dokumentation in Codebases, wie sie esbuild und Redis bieten, ist entscheidend, um neuen Benutzern zu helfen, Beiträge zu erleichtern, Zeit zu sparen, Probleme zu vermeiden und die Problemlösung zu verbessern.</li>
<li>esbuild und Redis werden für ihre ausführlichen READMEs, die Architekturdokumentation und die Codekommentare gelobt, die Benutzern und Mitwirkenden die Navigation und das Verständnis erleichtern und so zum Erfolg von esbuild beitragen.</li>
<li>Der Artikel unterstreicht, wie wichtig es ist, sich Zeit für die Dokumentation von Code zu nehmen, und hebt die Vorteile hervor, die sich selbst bei scheinbar bescheidenen oder persönlichen Projekten ergeben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnjago.com/great-docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZMaximale Code-Klarheit: esbuild- und Redis-Dokumentation</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einsturz der Francis Scott Key-Brücke in Baltimore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Francis-Scott-Key-Brücke in Baltimore, Maryland, stürzte nach der Kollision mit einem großen Containerschiff ein und verursachte einen Massenunfall, bei dem zahlreiche Autos und Personen verletzt wurden.</li>
<li>Der Einsturz der Brücke hat zu einer umfangreichen Notfall- und Rettungsaktion in dem Gebiet geführt.</li>
<li>Der Vorfall macht deutlich, wie wichtig Sicherheitsmaßnahmen für die Infrastruktur sind und welche Folgen Unfälle mit großen Schiffen in der Nähe von Brücken haben können.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sentdefender/status/1772514015790477667</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZEinsturz der Francis Scott Key-Brücke in Baltimore</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Martin Scorseses umfangreiche VHS-Sammlung wird an der Universität aufbewahrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Martin Scorsese spendete der University of Colorado Boulder großzügig über 50 mit VHS-Kassetten gefüllte Kisten, in denen sein umfangreiches Sortiment an Filmen und Fernsehsendungen aus den 80er bis 2000er Jahren zu sehen ist.</li>
<li>Scorseses Archivierungsbemühungen gingen YouTube und Netflix voraus, wo er akribisch Tausende von Tonbändern katalogisierte und sie als Referenzen für seine filmische Reise nutzte.</li>
<li>Die verschiedenen Genres auf den Bändern spielen eine entscheidende Rolle in seinem kreativen Arbeitsablauf, was die Universität dazu veranlasste, die Sammlung für die Bewahrung und für Forschungszwecke zu digitalisieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/25/martin-scorsese-vhs-video-collection-archive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZMartin Scorseses umfangreiche VHS-Sammlung wird an der Universität aufbewahrt</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Einführung von Tracecat: Open-Source-Plattform zur Automatisierung von Sicherheitswarnungen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tracecat ist eine Open-Source-Automatisierungsplattform, die auf Sicherheitswarnungen zugeschnitten ist und die Aufgaben von Sicherheitsanalysten bei der Reaktion auf Warnmeldungen vereinfacht.</li>
<li>Sie soll im Vergleich zu etablierten Lösungen wie Splunk SOAR kosteneffizient und benutzerfreundlich sein und beinhaltet ereignisgesteuerte Workflows, REST-API-Integrationen und Datenvalidierung.</li>
<li>Tracecat, das sich noch in der Entwicklungsphase befindet, beabsichtigt, sich in gängige Sicherheitstools zu integrieren, vorgefertigte Arbeitsabläufe bereitzustellen, die Dokumentation zu verbessern und das Feedback der Benutzer für weitere Verbesserungen einzuholen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TracecatHQ/tracecat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZEinführung von Tracecat: Open-Source-Plattform zur Automatisierung von Sicherheitswarnungen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Die Verpackung des ersten LSD-Blotters: Eric Ghosts farbenfrohe Innovation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eric Ghost, eine prominente Figur der Gegenkultur der 1960er Jahre, verteilte LSD als Filmmaterial getarnt, um es mit moderner Medientechnik zu assoziieren und seine transformative Wirkung zu betonen.</li>
<li>Ghost revolutionierte den LSD-Vertrieb durch die Einführung des ersten massenproduzierten Löschpapiers, das mit LSD-Tropfen versetzt war, und stellte die Droge als wissenschaftliches Produkt dar, das von der modernen Forschung und Pharmaunternehmen inspiriert wurde.</li>
<li>Das Konzept von &quot;Schauplatz und Umgebung&quot;, das psychedelische Erfahrungen beeinflusst, war für die psychedelische Kultur der Nachkriegszeit von zentraler Bedeutung, und Ghosts Erzählung befasst sich mit der klinischen Verwendung von LSD, mit Kontroversen wie seiner umstrittenen Anwendung als &quot;Heilmittel&quot; für Homosexualität, die in Erik Davis&#39; Buch &quot;Blotter: The Untold Story of an Acid Medium&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/for-brilliant-color-packaging-the-first-lsd-blotter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZDie Verpackung des ersten LSD-Blotters: Eric Ghosts farbenfrohe Innovation</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SPQR 1.3.0: Verbesserte horizontale Skalierung von PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SPQR 1.3.0 ist verfügbar und führt eine neue Syntax für die Sharding-Konfiguration, verbesserte Protokollunterstützung und intelligentes Shard-Rebalancing ein.</li>
<li>Die Datenmigration zwischen Shards ist optimiert, um die Arbeitslasten gleichmäßig zu verteilen und Sperreffekte zu reduzieren.</li>
<li>In den Versionshinweisen finden Sie ausführliche Informationen zu allen in dieser Version enthaltenen Aktualisierungen und Verbesserungen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pg-sharding/spqr/discussions/569</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZSPQR 1.3.0: Verbesserte horizontale Skalierung von PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AutoSpec: OpenAPI-Spezifikation aus Localhost-Verkehr generieren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAPI AutoSpec erstellt automatisch OpenAPI-Spezifikationen aus dem Localhost-Netzwerkverkehr und rationalisiert so die Entwicklung von API-Dokumentationen.</li>
<li>Das Tool fungiert als lokaler Server-Proxy, der Endpunkte, Anfragen und Antworten mühelos dokumentiert, mit einfacher Installation über NPM und minimalen Befehlszeileneingaben.</li>
<li>Künftige Updates werden HTTPS und Unterstützung für OpenAPI 3.1 einführen, wobei das Tool so konzipiert ist, dass es sich nahtlos in jede lokale Website oder Anwendungseinrichtung integrieren lässt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Adawg4/openapi-autospec</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZAutoSpec: OpenAPI-Spezifikation aus Localhost-Verkehr generieren</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nano-web: Schneller binärer Webserver für SPAs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor hat eine Webservice-Lösung in Form einer einzelnen, einsatzfähigen Binärdatei für Container oder Unikernel entwickelt, die die Probleme von Setups wie nginx angeht.</li>
<li>Diese Lösung bietet eine niedrige Latenzzeit, da alle Dateien im Speicher zwischengespeichert werden, und ermöglicht das Einfügen von Konfigurationsvariablen während der Laufzeit für Single Page Applications (SPAs).</li>
<li>Es zielt darauf ab, den Prozess der Anwendungsbereitstellung, wie z. B. Astro von S3, durch die Lösung von Routing-Problemen zu rationalisieren, und der Autor lädt andere dazu ein, mit dem Projekt zu experimentieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/radiosilence/nano-web</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZNano-web: Schneller binärer Webserver für SPAs</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta suspendiert Geschäft wegen $40K-Anzeige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor berichtet, dass Meta ihre Kreditkarte mit 40.000 Dollar für Werbung belastete, dann ihr Geschäftskonto sperrte, weil sie den Überblick über das Geld verloren hatte, und weitere 40.000 Dollar per Überweisung forderte.</li>
<li>Trotz der Bemühungen des Autors, das Problem zu lösen, einschließlich der Kontaktaufnahme mit Meta-Mitarbeitern und der Erwägung einer Rückbuchung, wird er mit dem Verlust des Kontozugangs und möglichen Konsequenzen seitens Meta konfrontiert.</li>
<li>Diese Geschichte verdeutlicht die Schwierigkeiten und Gefahren, die mit der Abhängigkeit von Big-Tech-Plattformen für geschäftliche Aktivitäten verbunden sind, und hebt die damit verbundenen Herausforderungen und Unsicherheiten hervor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tidbyt.com/blogs/tidbyt/meta-takes-40k-holds-our-business-ransom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZMeta suspendiert Geschäft wegen $40K-Anzeige</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
