<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ich würde lieber sehen, dass meine Bücher raubkopiert werden, als das hier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Autorin, Jane Friedman, ist besorgt über das Problem, dass bei Amazon und Goodreads Bücher mit ihrem Namen als Autorin hochgeladen werden.</li>
<li>Friedman bringt ihre Frustration darüber zum Ausdruck, dass sie keine Kontrolle über diese irreführenden Bücher hat und diese nicht aus ihren Profilen entfernen kann.</li>
<li>Sie fordert, dass Amazon und Goodreads ein System zur Überprüfung der Autorenschaft einführen und betrügerische Bücher sperren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einige Taktiken für das Schreiben in der Öffentlichkeit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans verrät ihre Strategien für den Umgang mit dem Schreiben in der Öffentlichkeit und mit Online-Kommentaren.</li>
<li>Sie betont, wie wichtig es ist, sich an Fakten zu halten, Geschichten zu erzählen, technische Fragen zu stellen, Fehler zu korrigieren und langwierige oder konfrontative Diskussionen zu vermeiden.</li>
<li>Das Setzen von Grenzen und die Prüfung negativer Kommentare auf wertvolle Erkenntnisse werden in dem Blogbeitrag ebenfalls hervorgehoben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PSA: Intel-Grafik-Treiber sammeln jetzt standardmäßig Telemetriedaten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel hat in seinen Beta-Treibern für Arc-GPUs das Compute Improvement Program (CIP) eingeführt, das Daten zur PC-Nutzung und -Leistung sammelt, um zukünftige Produkte zu verbessern.</li>
<li>Die Datenerfassung ist standardmäßig aktiviert, kann aber während der Installation auch deaktiviert werden.</li>
<li>Die Nutzer sind geteilter Meinung über die Notwendigkeit der Telemetrie, wobei Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und der Systemressourcen geäußert werden.</li>
<li>Einige Nutzer vergleichen Intels Ansatz mit Nvidias Software-fokussierter Strategie und erwähnen die Leistung von Nvidias neuester GPU-Architektur.</li>
<li>AMD hat die Veröffentlichung der neuen Radeon 7000-Grafikkarten bestätigt und behauptet, dass der Stromverbrauch im Leerlauf durch die Aktivierung der variablen Bildwiederholrate deutlich gesenkt wurde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polizei stürmt Worldcoin-Lager in Nairobi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die kenianische Polizei hat eine Razzia bei einem Kryptowährungsunternehmen namens WorldCoin durchgeführt und Maschinen und Dokumente beschlagnahmt.</li>
<li>Die kenianische Regierung hat den Betrieb des Unternehmens ausgesetzt und eine Untersuchung eingeleitet, um Sicherheitsbedenken auszuräumen.</li>
<li>WorldCoin bietet kostenlose Krypto-Token als Gegenleistung dafür an, dass Einzelpersonen ihre Augen scannen lassen, um ein globales &quot;Identitäts- und Finanznetzwerk&quot; zu schaffen. Auch Datenschützer in verschiedenen Ländern untersuchen das Unternehmen aufgrund von Bedenken über möglichen Datenmissbrauch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Überarbeitete und unterbezahlte VFX-Beschäftigte stimmen für Gewerkschaftsgründung bei Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die Visual-Effects-Mitarbeiter der Marvel-Studios haben für eine gewerkschaftliche Organisierung gestimmt und streben die Anerkennung durch die IATSE an, um bessere Rechte und einen besseren Schutz zu erhalten.</li>
<li>Dies ist das erste Mal, dass sich VFX-Fachleute zusammengeschlossen haben, um ihre Rechte in der Unterhaltungsindustrie einzufordern.</li>
<li>Den Arbeitnehmern wurden Leistungen wie bezahlte Überstunden und medizinische Versorgung verweigert, was zu Arbeitskräftemangel und unrealistischen Fristen führte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka ist tot, es lebe Kafka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor erörtert die Grenzen und Nachteile von Kafka, einer beliebten Daten-Streaming-Plattform.</li>
<li>Sie stellen WarpStream als billigere und einfachere Alternative zu Kafka vor, die auf Standardobjektspeicher wie AWS S3 läuft.</li>
<li>WarpStream verwendet Agenten anstelle von Brokern und trennt Daten von Metadaten, um Skalierbarkeit und eine schnellere Wiederherstellung zu ermöglichen, wodurch die Kosten und der betriebliche Aufwand reduziert werden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fragen Sie HN: Was ist das Coolste, was Sie je hergestellt haben?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Die HN-Gemeinschaft ist aktiv an verschiedenen Nicht-Software-Projekten und -Schöpfungen beteiligt.</li>
<li>Die Mitglieder engagieren sich in einem breiten Spektrum von Aktivitäten, darunter Kunst, Design, Hardware und physische Produkte.</li>
<li>Die vielfältigen Interessen der Gemeinschaft gehen über softwarebezogene Projekte hinaus und zeigen das breite Spektrum der Talente und Interessen ihrer Mitglieder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Eine Sprache für Gremlins]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Autor hat einen neuen Abschnitt zur Optimierung der TLA+-Modellprüfung in learntla eingefügt.</li>
<li>Aufgrund einer Schreibflaute hat der Autor die Programmiersprache Raku erlernt.</li>
<li>Raku wird als eine von intelligenten Gremlins entwickelte Sprache beschrieben, die für die Verwendung von Unicode-Operatoren und die Möglichkeit, neue Operatoren zu definieren, bekannt ist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie die Nutzungsbedingungen und Praktiken von Zoom für KI-Funktionen gelten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom hat seine Nutzungsbedingungen überarbeitet, um sicherzustellen, dass Kundeninhalte nicht ohne Zustimmung für das Training seiner KI-Modelle verwendet werden.</li>
<li>Das Unternehmen konzentriert sich darauf, Transparenz und Nutzerkontrolle über seine KI-Funktionen und die gemeinsame Nutzung von Kundeninhalten zu bieten.</li>
<li>Zoom legt Wert darauf, dass die Kunden das Eigentum und die Kontrolle über ihre Inhalte behalten und diese nur mit Genehmigung für Mehrwertdienste nutzen. Kunden aus dem Gesundheits- und Bildungswesen haben spezielle Vereinbarungen zum Schutz ihrer Daten. Zoom hat auch generative KI-Funktionen eingeführt, die von Kontoinhabern und Administratoren nach transparenten Zustimmungsprozessen aktiviert und überwacht werden können. Das Unternehmen ist bestrebt, dem Datenschutz Priorität einzuräumen und seine Dienste unter Wahrung der Nutzerrechte zu verbessern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Der 1-Million-Dollar-Schuss, der Sportwettbewerbe veränderte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Der Millionenwurf von Don Calhoun während eines Bulls-Spiels im Jahr 1993 führte zu einem Anstieg der Sportwettbewerbe und beeinflusste das Wachstum von SCA Promotions.</li>
<li>Zunächst hatte Calhoun Zweifel, ob er seinen Preis erhalten würde, doch die Empörung der Fans verhalf ihm zu diesem Preis.</li>
<li>Der beeindruckende College-Basketball von Clarence Calhoun II hatte ebenfalls einen großen Einfluss auf sein Leben und trug zum Erfolg seiner Familie bei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/de/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
