<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 10:09:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Google αποτυγχάνει να παρέχει ανάκτηση δεδομένων: Χρήστης εξοργισμένος από την επικείμενη καταστροφή δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google δεν παρείχε υπηρεσία ανάκτησης δεδομένων πριν ενημερώσει τους χρήστες για τη διαγραφή των δεδομένων τους, γεγονός που απογοήτευσε έναν ανώνυμο χρήστη.</li>
<li>Η έλλειψη μιας τέτοιας υπηρεσίας θεωρείται γελοία από τον χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/12/12/google-promises-unlimited-cloud-storage-then-cancels-plan-then-tells-journalist-his-lifes-work-will-be-deleted-without-enough-time-to-transfer-the-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΗ Google αποτυγχάνει να παρέχει ανάκτηση δεδομένων: Χρήστης εξοργισμένος από την επικείμενη καταστροφή δεδομένων</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερεύνηση μοντέλων NeRF σε πραγματικό χρόνο με το SMERF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SMERF είναι μια νέα τεχνική που επιτρέπει την εξερεύνηση μοντέλων NeRF σε πραγματικό χρόνο απευθείας σε προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η μέθοδος παρέχει εξαιρετική ακρίβεια και παράγει σκηνές που είναι σχεδόν πανομοιότυπες με τα offline μοντέλα.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να γνωρίσουν το έργο στον επίσημο ιστότοπο και να μοιραστούν τα σχόλιά τους μέσω email ή Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smerf-3d.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΕξερεύνηση μοντέλων NeRF σε πραγματικό χρόνο με το SMERF</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι Πολωνοί White-Hat Hackers απειλούνται από τον κατασκευαστή τρένων μετά την αποκατάσταση των τρένων που έχουν επηρεαστεί από DRM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>White-hat hackers στην Πολωνία βοήθησαν με επιτυχία μια ανεξάρτητη εταιρεία συντήρησης να αποκαταστήσει τη λειτουργικότητα ενός τρένου που είχε καταστεί μη λειτουργικό από τον κατασκευαστή του.</li>
<li>Ο κατασκευαστής, δυσαρεστημένος με την παράκαμψη του μηχανισμού αντι-επισκευής του, απειλεί με νομικές ενέργειες εναντίον των χάκερ.</li>
<li>Η υπόθεση αυτή προκάλεσε μια συζήτηση σχετικά με τα δικαιώματα των ανεξάρτητων επαγγελματιών επισκευαστών και τη συνεχιζόμενη διαμάχη μεταξύ του ελέγχου των κατασκευαστών επί των προϊόντων τους και της δυνατότητας των καταναλωτών να τα επισκευάζουν. Η νομιμότητα των ενεργειών των χάκερ είναι προς το παρόν αβέβαιη βάσει της ευρωπαϊκής νομοθεσίας περί πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/polish-hackers-repaired-trains-the-manufacturer-artificially-bricked-now-the-train-company-is-threatening-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΟι Πολωνοί White-Hat Hackers απειλούνται από τον κατασκευαστή τρένων μετά την αποκατάσταση των τρένων που έχουν επηρεαστεί από DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Nvidia RTX 4090 ξεπερνά το Apple M1 Pro με MLX στην απόδοση μηχανικής μάθησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας πραγματοποίησε δοκιμές επιδόσεων συγκρίνοντας το πλαίσιο MLX της Apple για μηχανική μάθηση στο Apple Silicon με το RTX 4090 της Nvidia χρησιμοποιώντας το εργαλείο συγκριτικής αξιολόγησης Whisper.</li>
<li>Τα αποτελέσματα του benchmark έδειξαν ότι ο Nvidia 4090 ήταν 16% ταχύτερος από το πλαίσιο MLX.</li>
<li>Ωστόσο, όταν χρησιμοποιήθηκε ένα βελτιστοποιημένο μοντέλο της Nvidia, η μεταγραφή δημιουργήθηκε σε μόλις 8 δευτερόλεπτα, γεγονός που αποδεικνύει το πλεονέκτημα της βελτιστοποίησης.</li>
<li>Ο συγγραφέας ανέφερε επίσης τις δοκιμές που πραγματοποιήθηκαν στα M2 Ultra και M3 Max, οι οποίες έδειξαν παρόμοιες ταχύτητες με το M1 Pro.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνώρισε την πιθανή ανακρίβεια των μετρήσεων, αλλά τόνισε ότι το πλαίσιο MLX απέδωσε καλά για έναν φορητό υπολογιστή.</li>
<li>Ο σκοπός των δοκιμών ήταν για το έργο του συγγραφέα για τη μηχανή αναζήτησης podcast.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://owehrens.com/whisper-nvidia-rtx-4090-vs-m1pro-with-mlx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΤο Nvidia RTX 4090 ξεπερνά το Apple M1 Pro με MLX στην απόδοση μηχανικής μάθησης</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πλοήγηση στη φτώχεια: και συνηγορία.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τις προσωπικές του εμπειρίες με τη φτώχεια, συμπεριλαμβανομένων των αγώνων με τη στέγαση, τα οικονομικά και τις τεταμένες οικογενειακές σχέσεις.</li>
<li>Επικρίνουν την αναλγησία απέναντι στη φτώχεια, αναφέροντας συγκεκριμένα την Annunziata Rees-Mogg.</li>
<li>Ο συγγραφέας προβληματίζεται για το ταξίδι τους έξω από τη φτώχεια, τον ακτιβισμό για τις φτωχές οικογένειες και την οργή τους επειδή δεν έλαβαν πνευματικά δικαιώματα για το βιβλίο τους. Ελπίζουν να χρησιμοποιήσουν τις εμπειρίες τους για να υπερασπιστούν τους άλλους και να τονίσουν τη σημασία της συμπόνιας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cookingonabootstrap.com/2020/07/30/the-price-of-potatoes-and-the-value-of-compassion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-14T00:00:00.000ZΠλοήγηση στη φτώχεια: και συνηγορία.</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Mozilla εγκαινιάζει το Llamafile: Ανοιχτού Κώδικα: γλωσσικό μοντέλο για τη σύνοψη εικόνων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Mozilla έχει ξεκινήσει ένα έργο ανοικτού κώδικα με την ονομασία llamafile, ένα γλωσσικό μοντέλο για τη συσκευή που μπορεί να μεταφορτωθεί και να εκτελεστεί στον υπολογιστή σας.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να κατεβάσουν προκατασκευασμένα αρχεία llamafile για την εκτέλεση του μοντέλου, το οποίο περιλαμβάνει μια διεπαφή γραμμής εντολών για ένα πολυτροπικό μοντέλο όρασης.</li>
<li>Η δημοσίευση στο ιστολόγιο παρέχει οδηγίες για τη χρήση του προγράμματος llamafile για τη σύνοψη εικόνων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/oneliners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΗ Mozilla εγκαινιάζει το Llamafile: Ανοιχτού Κώδικα: γλωσσικό μοντέλο για τη σύνοψη εικόνων</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Προκαλώντας την εταιρική διαφήμιση: Adfree Cities προωθεί την τέχνη και τη φύση στους δημόσιους χώρους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Adfree Cities είναι ένα δίκτυο ομάδων που εργάζονται για να αμφισβητήσουν την εταιρική υπαίθρια διαφήμιση και να προωθήσουν τη χρήση του δημόσιου χώρου για την τέχνη, την κοινότητα και τη φύση.</li>
<li>Πιστεύουν ότι η διαφήμιση έχει αρνητικές επιπτώσεις στο περιβάλλον και στην ευημερία των ανθρώπων.</li>
<li>Ο οργανισμός προσφέρει ειδήσεις, πληροφορίες και ευκαιρίες για άτομα να εμπλακούν στις τοπικές τους περιοχές για να βοηθήσουν στη δημιουργία πόλεων χωρίς διαφημίσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adfreecities.org.uk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΠροκαλώντας την εταιρική διαφήμιση: Adfree Cities προωθεί την τέχνη και τη φύση στους δημόσιους χώρους</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι χρήστες του Dropbox προειδοποιούνται: AI: Απενεργοποιήστε την πρόσβαση τρίτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο CTO της Amazon Werner Vogels έγραψε στο Twitter για ένα ζήτημα απορρήτου που επηρεάζει τους χρήστες του Dropbox.</li>
<li>Ο Vogels δήλωσε ότι οι συνεργάτες τεχνολογίας AI τρίτων έχουν προεπιλεγμένη πρόσβαση στα αρχεία των χρηστών του Dropbox.</li>
<li>Συνέστησε στους χρήστες να απενεργοποιήσουν αυτή τη ρύθμιση στις ρυθμίσεις του λογαριασμού τους και αναφέρθηκε στον Ευρωπαίο Επόπτη Προστασίας Δεδομένων στο tweet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Werner/status/1734890651378975007</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΟι χρήστες του Dropbox προειδοποιούνται: AI: Απενεργοποιήστε την πρόσβαση τρίτων</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το χρονοδιάγραμμα της Tesla για την πλήρη αυτοκίνηση (FSD): FSD και ενημερώσεις στο Twitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει την τεχνολογία πλήρους αυτοοδήγησης (FSD) της Tesla και αναφέρει ένα χρονοδιάγραμμα για την ανάπτυξή της.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την πεποίθηση ότι η Tesla θα επιτύχει το πρώτο γενικό ή καταναλωτικό FSD.</li>
<li>Η περίληψη παρέχει μια λαβή Twitter που μπορείτε να ακολουθήσετε για ενημερώσεις σχετικά με το θέμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherfrunker.ca/fsd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΤο χρονοδιάγραμμα της Tesla για την πλήρη αυτοκίνηση (FSD): FSD και ενημερώσεις στο Twitter</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αγορά: Shopify: Μια ισχυρή μηχανή αναζήτησης για προϊόντα Shopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μηχανή αναζήτησης Agora σχεδιάστηκε για να διευκολύνει την εύρεση χριστουγεννιάτικων δώρων, ανιχνεύοντας χιλιάδες καταστήματα Shopify.</li>
<li>Προσφέρει διάφορες λειτουργίες, όπως αποθήκευση προϊόντων, φίλτρα, κριτικές και δημοφιλή αντικείμενα.</li>
<li>Ο δημιουργός στοχεύει να επεκταθεί και σε άλλες πλατφόρμες ηλεκτρονικού εμπορίου, αλλά επί του παρόντος αντιμετωπίζει προκλήσεις στη διατήρηση της ταχύτητας και της απόδοσης της αναζήτησης λόγω του μεγάλου συνόλου δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchagora.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΑγορά: Shopify: Μια ισχυρή μηχανή αναζήτησης για προϊόντα Shopify</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Αυστραλία απαγορεύει την τεχνητή πέτρα λόγω κινδύνων για την υγεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Αυστραλία έγινε η πρώτη χώρα που απαγόρευσε την τεχνητή πέτρα λόγω της αύξησης των κρουσμάτων πυριτίασης, μιας πνευμονικής νόσου που σχετίζεται με την εργασία με το υλικό αυτό.</li>
<li>Η απαγόρευση θα τεθεί σε ισχύ από τον Ιούλιο του 2024 στις περισσότερες πολιτείες και περιοχές.</li>
<li>Η απόφαση έχει λάβει υποστήριξη από συνδικάτα, οργανώσεις υγείας και δικηγορικά γραφεία για σωματικές βλάβες, ενώ ο κατασκευαστής μηχανικών λίθων Caesarstone εξέφρασε την απογοήτευσή του και επέκρινε το σκεπτικό της απαγόρευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.abc.net.au/news/2023-12-13/engineered-stone-ban-discussed-at-ministers-meeting/103224362</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΗ Αυστραλία απαγορεύει την τεχνητή πέτρα λόγω κινδύνων για την υγεία</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η βιβλιοθήκη της C υλοποιεί Go Channels με Blocking Selects]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η βιβλιοθήκη της C υλοποιεί κανάλια, μια έννοια που εισήγαγε ο Hoare και διαδόθηκε από τη γλώσσα προγραμματισμού Go.</li>
<li>Υποστηρίζει τόσο τα κανάλια με όσο και τα κανάλια χωρίς απομόνωση, καθώς και την εντολή select.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη αυτή τη στιγμή λειτουργεί με Ptreads και αναπτύσσεται για νήματα Win32. Οι χρήστες μπορούν να τη συμπεριλάβουν στο έργο τους ή να δημιουργήσουν μια κοινή βιβλιοθήκη. Παρέχεται ένα παράδειγμα για να επιδείξει τη χρήση της, μαζί με πληροφορίες σχετικά με τις σχετικές εργασίες και πού μπορείτε να αναζητήσετε υποστήριξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/CspChan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΗ βιβλιοθήκη της C υλοποιεί Go Channels με Blocking Selects</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Google Cloud ανακοινώνει το Imagen 2: Προηγμένη τεχνολογία μετατροπής κειμένου σε εικόνα στην Vertex AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Google Cloud έχει καταστήσει το Imagen 2, μια προηγμένη τεχνολογία μετατροπής κειμένου σε εικόνα, γενικά διαθέσιμο στο Vertex AI.</li>
<li>Το Imagen 2 επιτρέπει στους πελάτες να εξατομικεύουν και να αναπτύσσουν τη δημιουργία εικόνων χρησιμοποιώντας εύχρηστα εργαλεία, διαχειριζόμενη υποδομή και ενσωματωμένα μέτρα προστασίας της ιδιωτικής ζωής και ασφάλειας.</li>
<li>Η αναβάθμιση προσφέρει βελτιωμένη ποιότητα εικόνας και λειτουργίες όπως απόδοση κειμένου, δημιουργία λογότυπων, λεζάντες και απαντήσεις σε ερωτήσεις, πολύγλωσσες οδηγίες και προφυλάξεις ασφαλείας. Εταιρείες όπως οι Snap, Shutterstock και Canva αξιοποιούν ήδη το API Imagen για να βελτιώσουν τις δημιουργικές ροές εργασίας τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/ai-machine-learning/imagen-2-on-vertex-ai-is-now-generally-available</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΤο Google Cloud ανακοινώνει το Imagen 2: Προηγμένη τεχνολογία μετατροπής κειμένου σε εικόνα στην Vertex AI</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cortex A57: Απόδοση και αποδοτικότητα ισχύος για το Nintendo Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Cortex A57 είναι ο πρώτος πυρήνας της Arm με δυνατότητα 64-bit, ο οποίος χρησιμοποιήθηκε στον Nvidia Tegra X1 του Nintendo Switch για υψηλές επιδόσεις GPU σε μια φορητή κονσόλα παιχνιδιών.</li>
<li>Διαθέτει ένα μέτριο σύστημα πρόβλεψης διακλαδώσεων και προσωρινής αποθήκευσης, ένα TLB εντολών 48 εισόδων, ένα ενοποιημένο αρχείο καταχωρητών, κατανεμημένο χρονοπρογραμματισμό και δύο ακεραίους αγωγούς.</li>
<li>Ο επεξεργαστής A57 μπορεί να χειριστεί τέσσερις ακέραιες πράξεις ανά κύκλο, αλλά οι πράξεις κινητής υποδιαστολής έχουν υψηλή καθυστέρηση. Έχει περιορισμένο χώρο διευθύνσεων και οι προσπάθειες βελτιστοποίησης μπορούν να βελτιώσουν την απόδοση των παιχνιδιών στο Nintendo Switch και σε παλαιότερες πλατφόρμες με ενσωματωμένα γραφικά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/12/12/cortex-a57-nintendo-switchs-cpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZCortex A57: Απόδοση και αποδοτικότητα ισχύος για το Nintendo Switch</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Ubuntu 24.04 LTS ενισχύει την απόδοση με προεπιλεγμένους δείκτες πλαισίου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Canonical εφαρμόζει δείκτες πλαισίων από προεπιλογή στο Ubuntu 24.04 LTS για να βελτιώσει τη μηχανική απόδοση.</li>
<li>Αυτή η αλλαγή θα απλοποιήσει τις διαδικασίες δημιουργίας προφίλ και αποσφαλμάτωσης, παρέχοντας ακριβέστερα δεδομένα ανάλυσης επιδόσεων.</li>
<li>Παρόλο που μπορεί να υπάρξει μια μικρή επίπτωση στις επιδόσεις, η αυξημένη πρόσβαση σε πληροφορίες σχετικά με τις επιδόσεις αντισταθμίζει αυτό το μειονέκτημα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-performance-engineering-with-frame-pointers-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZΤο Ubuntu 24.04 LTS ενισχύει την απόδοση με προεπιλεγμένους δείκτες πλαισίου</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι νέοι όροι της 23andMe εμποδίζουν τους πελάτες που υπέστησαν πειρατεία να υποβάλουν μήνυση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά από ένα hack τον Οκτώβριο, η εταιρεία γενετικών εξετάσεων 23andMe ενημέρωσε τους όρους παροχής υπηρεσιών της για να αποτρέψει τους πελάτες από την κατάθεση ομαδικών αγωγών και τη συμμετοχή σε δίκη ενόρκων.</li>
<li>Σύμφωνα με τους νέους όρους, οι πελάτες συμμετέχουν αυτόματα σε αυτές τις αλλαγές, εκτός αν το επιθυμούν.</li>
<li>Οι ενέργειες της εταιρείας έχουν προκαλέσει την οργή των χρηστών που πιστεύουν ότι η 23andMe προσπαθεί να αποκρύψει τα λάθη της και να αποφύγει πιθανές νομικές ενέργειες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/23andme-frantically-changed-its-terms-of-service-to-prevent-hacked-customers-from-suing-152434306.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΟι νέοι όροι της 23andMe εμποδίζουν τους πελάτες που υπέστησαν πειρατεία να υποβάλουν μήνυση</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το YouTube δέχεται πυρά για τη μη αφαίρεση διαφημίσεων απάτης με deepfake βίντεο δημόσιων προσώπων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι χρήστες του Reddit είναι απογοητευμένοι με το YouTube επειδή επιτρέπει τις διαφημίσεις απάτης με deepfake βίντεο δημόσιων προσώπων, όπως ο Elon Musk, και αναφέρουν ότι το YouTube δεν αναλαμβάνει δράση μετά την αναφορά αυτών των διαφημίσεων.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με τις πιθανές συνέπειες για το YouTube, συμπεριλαμβανομένων προτάσεων για νομικές ενέργειες κατά της πλατφόρμας.</li>
<li>Οι χρήστες επικρίνουν το YouTube για την προβολή παραπλανητικών ή προσβλητικών διαφημίσεων και αμφισβητούν την ικανότητα της πλατφόρμας να παρακολουθεί και να ελέγχει αποτελεσματικά τις διαφημίσεις της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/18gjiqy/youtube_doesnt_want_to_take_down_scam_ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΤο YouTube δέχεται πυρά για τη μη αφαίρεση διαφημίσεων απάτης με deepfake βίντεο δημόσιων προσώπων</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Απάνθρωπη μεταχείριση: Παλαιστίνιοι της Γάζας εκθέτουν τις ισραηλινές συλλήψεις και τα βασανιστήρια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τρεις Παλαιστίνιοι στη Γάζα μοιράστηκαν με γενναιότητα τις αφηγήσεις τους για το γεγονός ότι υποβλήθηκαν σε απογύμνωση και κακοποίηση από τις ισραηλινές δυνάμεις.</li>
<li>Αυτές οι προσωπικές μαρτυρίες ρίχνουν φως στις παραβιάσεις των ανθρωπίνων δικαιωμάτων και την κακομεταχείριση που αντιμετωπίζουν οι Παλαιστίνιοι στην περιοχή.</li>
<li>Οι ιστορίες υπογραμμίζουν την ανάγκη διεθνούς προσοχής και δράσης για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων και την αναζήτηση δικαιοσύνης για τα θύματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.aljazeera.com/features/2023/12/12/like-we-were-lesser-humans-gaza-boys-men-recall-israeli-arrests-torture</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΑπάνθρωπη μεταχείριση: Παλαιστίνιοι της Γάζας εκθέτουν τις ισραηλινές συλλήψεις και τα βασανιστήρια</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το FFmpeg εισάγει πρωτοποριακό multi-threading για βελτιωμένη μετακωδικοποίηση βίντεο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το FFmpeg έχει συγχωνεύσει μια πολυνηματική ενημέρωση γραμμής εντολών, η οποία θεωρείται μια από τις πιο σημαντικές αλλαγές εδώ και δεκαετίες.</li>
<li>Η ενημέρωση αποσκοπεί στην ενίσχυση της μετακωδικοποίησης βίντεο στο σύγχρονο περιβάλλον πολλών πυρήνων.</li>
<li>Οι αλλαγές περιλαμβάνουν μια υποδομή χρονοπρογραμματισμού transcode με επίγνωση του νήματος και τη μετάβαση του FFmpeg σε μια αρχιτεκτονική με νήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/FFmpeg-CLI-MT-Merged</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΤο FFmpeg εισάγει πρωτοποριακό multi-threading για βελτιωμένη μετακωδικοποίηση βίντεο</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Xfinity αντιμετωπίζει έλεγχο για την αύξηση των τιμών εν μέσω εκκλήσεων για διαφάνεια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Xfinity αυξάνει τα μηνιαία τέλη της κατά 3,00 δολάρια, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και την κατανομή των κεφαλαίων.</li>
<li>Ζητείται από την Xfinity να αποκαλύψει τις πληρωμές που πραγματοποιούνται σε παρόχους υπηρεσιών αιχμής, αλλά ο σκοπός της αύξησης των τιμών δεν είναι σαφής.</li>
<li>Η έλλειψη διαφάνειας εγείρει ερωτήματα σχετικά με το πώς θα χρησιμοποιηθούν τα πρόσθετα κεφάλαια από την Xfinity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/12/12/the-telecom-industry-is-very-mad-because-the-fcc-might-examine-high-broadband-prices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΗ Xfinity αντιμετωπίζει έλεγχο για την αύξηση των τιμών εν μέσω εκκλήσεων για διαφάνεια</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τεχνητή νοημοσύνη ανοιχτού κώδικα για macOS με ανάλυση στιγμιότυπων οθόνης και ήχου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο macOS copilot που δημιούργησε ο συγγραφέας επιτρέπει στους χρήστες να καταγράφουν στιγμιότυπα οθόνης, να ηχογραφούν ήχο και να τα στέλνουν στο OpenAI για ανάλυση.</li>
<li>Το εργαλείο είναι κατασκευασμένο με NodeJS/Electron και χρησιμοποιεί τα APIs Whisper, Vision και TTS του OpenAI για την ανάλυση και την παρουσίαση της απάντησης στο πλαίσιο και ως ήχο.</li>
<li>Λειτουργεί στο παρασκήνιο και μπορεί να ενεργοποιηθεί μέσω μιας συντόμευσης πληκτρολογίου. Περισσότερες λεπτομέρειες και επιδείξεις μπορείτε να βρείτε στο readme του GitHub και στο Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elfvingralf/macOSpilot-ai-assistant</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΤεχνητή νοημοσύνη ανοιχτού κώδικα για macOS με ανάλυση στιγμιότυπων οθόνης και ήχου</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Tuta και οι υπέρμαχοι της ιδιωτικής ζωής συσπειρώνονται ενάντια στις εξουσίες παρακολούθησης στις ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Tutanota (τώρα Tuta) και άλλες εταιρείες που υπερασπίζονται την προστασία της ιδιωτικής ζωής τάσσονται κατά της επανεγκρίσεως της ενότητας 702 του FISA στις ΗΠΑ, η οποία επιτρέπει στην NSA να συλλέγει δεδομένα από πολίτες των ΗΠΑ χωρίς ένταλμα ή πιθανή αιτία.</li>
<li>Έγραψαν επιστολή προς το Κογκρέσο, στην οποία τονίζουν την ανάγκη για ισχυρή μεταρρύθμιση της επιτήρησης για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την αποτροπή καταχρήσεων.</li>
<li>Οι εταιρείες υποστηρίζουν ότι η απρόσκοπτη επιτήρηση υπονομεύει την εμπιστοσύνη, οδηγώντας σε αρνητικές οικονομικές και κοινωνικές συνέπειες, και υποστηρίζουν νομοθετικές προτάσεις για μεταρρύθμιση και μεγαλύτερη διαφάνεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/702-open-letter-against-surveillance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΗ Tuta και οι υπέρμαχοι της ιδιωτικής ζωής συσπειρώνονται ενάντια στις εξουσίες παρακολούθησης στις ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έργα ανθρώπων που πέθαναν το 1953 και το 1973 θα εισέλθουν στο Δημόσιο Κτήμα το 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Public Domain Review διοργανώνει έρανο για την υποστήριξη του έργου του.</li>
<li>Κάθε χρόνο, νέα έργα εισέρχονται στο δημόσιο τομέα και καθίστανται ελεύθερα προς χρήση.</li>
<li>Το 2024, έργα ατόμων που πέθαναν το 1953 και το 1973, καθώς και ταινίες και βιβλία που εκδόθηκαν το 1928, θα είναι κοινό κτήμα.</li>
<li>Ο ιστότοπος αποκαλύπτει ένα νέο κορυφαίο έργο κάθε μέρα μέχρι την 1η Ιανουαρίου, οπότε και θα αποκαλυφθούν όλα τα έργα.</li>
<li>Το Public Domain Review είναι μια εγγεγραμμένη εταιρεία κοινοτικού ενδιαφέροντος που βασίζεται σε δωρεές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΈργα ανθρώπων που πέθαναν το 1953 και το 1973 θα εισέλθουν στο Δημόσιο Κτήμα το 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η NSA εκδίδει οδηγίες σχετικά με τους οδικούς χάρτες ασφαλούς μνήμης για την ασφάλεια στον κυβερνοχώρο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η NSA κυκλοφόρησε ένα ενημερωτικό δελτίο για την ασφάλεια στον κυβερνοχώρο με τίτλο &quot;The Case for Memory Safe Roadmaps&quot; για να καθοδηγήσει τους κατασκευαστές λογισμικού και τους παρόχους τεχνολογίας στην εξάλειψη των τρωτών σημείων ασφάλειας της μνήμης από τα προϊόντα τους.</li>
<li>Το CSI συνιστά τη χρήση γλωσσών προγραμματισμού με ασφάλεια μνήμης όπως η C#, η Go, η Java, η Python, η Rust και η Swift και προτείνει τη δημιουργία οδικών χαρτών για την υιοθέτησή τους.</li>
<li>Η έκθεση, η οποία συντάχθηκε από την NSA, την CISA, το FBI και διεθνείς εταίρους, δίνει έμφαση στην ιεράρχηση των πρακτικών σχεδιασμού και υλοποίησης που μειώνουν τον κίνδυνο για τον πελάτη μέσω της χρήσης γλωσσών ασφαλούς μνήμης στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nsa.gov/Press-Room/Press-Releases-Statements/Press-Release-View/Article/3608324/us-and-international-partners-issue-recommendations-to-secure-software-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΗ NSA εκδίδει οδηγίες σχετικά με τους οδικούς χάρτες ασφαλούς μνήμης για την ασφάλεια στον κυβερνοχώρο</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αναβάθμιση βάσης δεδομένων Postgres με μηδενικό χρόνο διακοπής λειτουργίας: Postreader: Ιστορία επιτυχίας και στρατηγικές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Knock αναβάθμισε επιτυχώς τη βάση δεδομένων Postgres από την έκδοση 11.9 στην έκδοση 15.3 χωρίς διακοπή λειτουργίας χρησιμοποιώντας λογική αντιγραφή, σενάρια υποστήριξης και εργαλεία στην εικονική μηχανή BEAM της Elixir &amp; Erlang.</li>
<li>Η δημοσίευση παρέχει μια λεπτομερή εξήγηση της διαδικασίας αναβάθμισης και των εκτιμήσεων, συμπεριλαμβανομένης της μείωσης του κινδύνου της αναβάθμισης και των βημάτων προετοιμασίας.</li>
<li>Συζητούνται διάφορες επιλογές για την αναβάθμιση μιας βάσης δεδομένων PostgreSQL, καθώς και η ρύθμιση της αντιγραφής, η παρακολούθηση και οι στρατηγικές για την αντιγραφή μικρών και μεγάλων πινάκων. Εξηγείται η προσέγγιση της ανανέωσης μιας συνδρομής, της διαχείρισης και της μετανάστευσης μεγάλων πινάκων και της προσθήκης πινάκων στην αντιγραφή έναν προς έναν.</li>
<li>Παρέχονται τα βήματα και οι εκτιμήσεις για τη μετεγκατάσταση μιας βάσης δεδομένων, την αλλαγή εφαρμογών για σύνδεση σε νέες βάσεις δεδομένων και ένας κατάλογος ελέγχου για τη διαδικασία μετάβασης.</li>
<li>Η περίληψη ολοκληρώνεται με την επισήμανση της επιτυχημένης μετάβασης χωρίς διακοπή λειτουργίας στην έκδοση 15.3 και τη σημασία τέτοιων μεταβάσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://knock.app/blog/zero-downtime-postgres-upgrades</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΑναβάθμιση βάσης δεδομένων Postgres με μηδενικό χρόνο διακοπής λειτουργίας: Postreader: Ιστορία επιτυχίας και στρατηγικές</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η E3 έκλεισε καθώς η βιομηχανία παιχνιδιών προσαρμόζεται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Electronic Entertainment Expo (E3), το μεγαλύτερο συνέδριο της βιομηχανίας παιχνιδιών, έκλεισε επίσημα από την Entertainment Software Association (ESA).</li>
<li>Η απόφαση να τερματιστεί η E3 οφείλεται σε παράγοντες όπως ο αυξημένος ανταγωνισμός, οι αποχωρήσεις συνεργατών, οι εξελισσόμενες προτιμήσεις του κοινού και οι διαταραχές που προκάλεσε η πανδημία.</li>
<li>Η ESA πιστεύει ότι τα οφέλη της παρουσίασης των παιχνιδιών απευθείας στο κοινό μέσω διαδικτυακών ειδησεογραφικών συνδιασκέψεων βίντεο υπερτερούν των μειονεκτημάτων της συμμετοχής σε εμπορική έκθεση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/entertainment/video-games/2023/12/12/e3-permanently-canceled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΗ E3 έκλεισε καθώς η βιομηχανία παιχνιδιών προσαρμόζεται</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Answer.AI: Επαναστατικό εργαστήριο Ε&Α Τεχνητής Νοημοσύνης με επίκεντρο τις πρακτικές και ηθικές εφαρμογές Τεχνητής Νοημοσύνης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Answer.AI είναι ένα νέο εργαστήριο έρευνας και ανάπτυξης τεχνητής νοημοσύνης που ιδρύθηκε από τον Jeremy Howard και τον Eric Ries και επικεντρώνεται στη δημιουργία πρακτικών προϊόντων για τελικούς χρήστες με βάση τις ανακαλύψεις της έρευνας τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Το εργαστήριο θα λειτουργεί ως μια απομακρυσμένη ομάδα γενικών επιστημόνων βαθιάς τεχνολογίας και έχει λάβει επένδυση ύψους 10 εκατομμυρίων δολαρίων από την Decibel VC.</li>
<li>Η προσέγγιση της Answer.AI είναι εμπνευσμένη από το εργαστήριο εφευρέσεων του Τόμας Έντισον, δίνοντας έμφαση στην επαναληπτική ανάπτυξη εφαρμογών τεχνητής νοημοσύνης και στη χρήση υφιστάμενων μοντέλων. Το εργαστήριο θα διεξάγει πρωτότυπη έρευνα σχετικά με την τελειοποίηση των μοντέλων και τη μείωση των περιορισμών στη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης. Δεσμεύονται για ηθικές και ωφέλιμες εφαρμογές ΤΝ, με στόχο να καταστήσουν την ΤΝ πιο προσιτή και να ευθυγραμμίσουν τη μακροπρόθεσμη κερδοφορία με τον θετικό κοινωνικό αντίκτυπο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2023-12-12-launch.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZAnswer.AI: Επαναστατικό εργαστήριο Ε&amp;Α Τεχνητής Νοημοσύνης με επίκεντρο τις πρακτικές και ηθικές εφαρμογές Τεχνητής Νοημοσύνης</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το θρησκευτικό σχίσμα της AI: Φόβος εναντίον προόδου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη διαίρεση εντός της κοινότητας της ΤΝ μεταξύ εκείνων που αγκαλιάζουν την πρόοδο της ΤΝ και εκείνων που εκφράζουν ανησυχίες για την ισχύ της.</li>
<li>Συζητά πώς η επιστημονική φαντασία, και συγκεκριμένα η ιδέα της Μοναδικότητας, διαμόρφωσε αυτές τις πεποιθήσεις.</li>
<li>Εξετάζεται η σύγκρουση μεταξύ των ορθολογιστών που δίνουν έμφαση στους κινδύνους της ΤΝ και των επιχειρηματιών της Silicon Valley που προωθούν την τεχνο-αισιοδοξία, με το άρθρο να απευθύνει έκκληση για έναν πιο ποικιλόμορφο και χωρίς αποκλεισμούς διάλογο για την ΤΝ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.programmablemutter.com/p/the-singularity-is-nigh-republished</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΤο θρησκευτικό σχίσμα της AI: Φόβος εναντίον προόδου</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Απογοήτευση από την ιδιοκτησία ψηφιακού περιεχομένου & τις πρακτικές κατά του καταναλωτή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την απογοήτευσή του για την ιδιοκτησία ψηφιακού περιεχομένου, τονίζοντας τις δυσκολίες πρόσβασης και αγοράς μουσικής και τηλεοπτικών εκπομπών.</li>
<li>Η κριτική στρέφεται προς τις υπηρεσίες streaming που αφαιρούν περιεχόμενο από τις βιβλιοθήκες και προς τη στροφή προς τα μέσα μόνο για streaming.</li>
<li>Ο συγγραφέας σκέφτεται την πειρατεία όταν το πληρωμένο περιεχόμενο δεν είναι προσβάσιμο και εκφράζει τη δυσαρέσκειά του για το DRM και τις πρακτικές κατά του καταναλωτή στη βιομηχανία της ψυχαγωγίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2023/forget-spaceships-i-just-want-my-music</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-13T00:00:00.000ZΑπογοήτευση από την ιδιοκτησία ψηφιακού περιεχομένου &amp; τις πρακτικές κατά του καταναλωτή</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η εφαρμογή Beeper Mini διορθώνει το πρόβλημα μηνυμάτων, προσφέρει δωρεάν πρόσβαση και προκαλεί την Apple για την ασφάλεια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Beeper Mini, μια εφαρμογή συνομιλίας που επιτρέπει την επικοινωνία μεταξύ των χρηστών Android και iPhone, αντιμετώπισε ένα πρόβλημα ανταλλαγής μηνυμάτων, το οποίο έχει πλέον επιλυθεί με μια δημοσιευμένη ενημέρωση.</li>
<li>Η καταχώριση αριθμού τηλεφώνου δεν είναι προς το παρόν διαθέσιμη και οι χρήστες πρέπει να συνδεθούν χρησιμοποιώντας ένα AppleID. Τα μηνύματα θα αποστέλλονται και θα λαμβάνονται μέσω email αντί για τηλεφωνικούς αριθμούς.</li>
<li>Παρά το πρόβλημα που προκάλεσε πτώση στην κατάταξη της εφαρμογής, το Beeper εργάζεται επιμελώς για τη σταθεροποίηση της εφαρμογής και την προσφέρει δωρεάν. Οι συνιδρυτές του Beeper πιστεύουν ότι η εφαρμογή ενισχύει την ασφάλεια και την ιδιωτικότητα τόσο για τους χρήστες Android όσο και για τους χρήστες iPhone και είναι πρόθυμοι να μοιραστούν την κωδικοβάση της με μια τρίτη εταιρεία ερευνών ασφαλείας για επικύρωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/p/beeper-mini-is-back</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΗ εφαρμογή Beeper Mini διορθώνει το πρόβλημα μηνυμάτων, προσφέρει δωρεάν πρόσβαση και προκαλεί την Apple για την ασφάλεια</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Epic Games κερδίζει αγωγή κατά της Google, κρίνοντας ότι δημιούργησε παράνομο μονοπώλιο στο App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ένορκοι αποφάνθηκαν υπέρ της Epic Games στην αγωγή κατά της Google, δηλώνοντας ότι η Google έχει δημιουργήσει παράνομο μονοπώλιο με το κατάστημα εφαρμογών και την υπηρεσία χρέωσης.</li>
<li>Η Google σχεδιάζει να ασκήσει έφεση κατά της απόφασης, αμφισβητώντας την απόφαση.</li>
<li>Η Epic Games παρουσίασε εσωτερικά έγγραφα κατά τη διάρκεια της δίκης για να στηρίξει τον ισχυρισμό της περί αντιανταγωνιστικής συμπεριφοράς της Google, ενώ η Google υπερασπίστηκε τη μέθοδο είσπραξης τελών και τόνισε τον ανταγωνισμό με την Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/23945184/epic-v-google-fortnite-play-store-antitrust-trial-updates#stream-entry-65d34a06-1fa5-4eab-abf6-ce450441b543</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΗ Epic Games κερδίζει αγωγή κατά της Google, κρίνοντας ότι δημιούργησε παράνομο μονοπώλιο στο App Store</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το νομοσχέδιο για τη "μεταρρύθμιση" της FISA επεκτείνει το πεδίο εφαρμογής της επιτήρησης σε περισσότερες οντότητες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Μόνιμη Ειδική Επιτροπή Πληροφοριών της Βουλής των Αντιπροσώπων ενέκρινε τον νόμο περί μεταρρύθμισης και ανανέωσης της νομοθεσίας FISA του 2023, ο οποίος θα παρατείνει την εξουσιοδότηση για το τμήμα 702 του νόμου περί παρακολούθησης ξένων πληροφοριών (FISA 702).</li>
<li>Το νομοσχέδιο περιλαμβάνει διάταξη που θα διευρύνει την εξουσία της κυβέρνησης βάσει του FISA 702, διευρύνοντας τον ορισμό των &quot;παρόχων υπηρεσιών ηλεκτρονικών επικοινωνιών&quot; (ECSP) που μπορούν να υποχρεωθούν να συνδράμουν στην παρακολούθηση.</li>
<li>Εάν περάσουν, οι αλλαγές αυτές θα αυξήσουν σημαντικά τον αριθμό των επιχειρήσεων και των οντοτήτων που υποχρεούνται να συνδράμουν στην επιτήρηση του FISA 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zwillgen.com/law-enforcement/fisa-reform-bill-702-surveillance/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΤο νομοσχέδιο για τη &quot;μεταρρύθμιση&quot; της FISA επεκτείνει το πεδίο εφαρμογής της επιτήρησης σε περισσότερες οντότητες</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι αξιωματούχοι του Πόρτλαντ προτείνουν την απαγόρευση της δημόσιας χρήσης ναρκωτικών για την αναζωογόνηση της πόλης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι αξιωματούχοι της πολιτείας και της πόλης του Πόρτλαντ στο Όρεγκον εξετάζουν το ενδεχόμενο να ανατρέψουν μέρος του νόμου της πολιτείας για την αποποινικοποίηση των ναρκωτικών, προκειμένου να αντιμετωπίσουν την αύξηση των υπερβολικών δόσεων και την έξοδο των επιχειρήσεων από την πόλη.</li>
<li>Το σχέδιο περιλαμβάνει την απαγόρευση της δημόσιας χρήσης ναρκωτικών και την αύξηση της αστυνομικής επιβολής για την ενίσχυση της ασφάλειας.</li>
<li>Μια ειδική ομάδα υπό την ηγεσία του κυβερνήτη πρότεινε φορολογικές ελαφρύνσεις για τις επιχειρήσεις και αυξημένες υπηρεσίες για τους άστεγους κατοίκους, εκτός από τις προτεινόμενες αλλαγές στην πολιτική για τα ναρκωτικά. Ωστόσο, οι υποστηρικτές της μεταρρύθμισης της πολιτικής για τα ναρκωτικά έχουν εκφράσει ανησυχίες σχετικά με τις πιθανές συνέπειες της ποινικοποίησης της χρήσης ναρκωτικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/12/11/us/portland-oregon-drug-laws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΟι αξιωματούχοι του Πόρτλαντ προτείνουν την απαγόρευση της δημόσιας χρήσης ναρκωτικών για την αναζωογόνηση της πόλης</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tohands Smart Calculator: Παρακολούθηση πωλήσεων και εξόδων εύκολα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tohands Smart Calculator είναι μια φιλική προς το χρήστη και αποτελεσματική αριθμομηχανή που έχει σχεδιαστεί ειδικά για τους καταστηματάρχες για τη διαχείριση των πωλήσεων και των εξόδων τους.</li>
<li>Προσφέρει καθημερινές, εβδομαδιαίες και μηνιαίες αναφορές και αναλύσεις που βοηθούν τους καταστηματάρχες να παρακολουθούν τις επιχειρηματικές τους επιδόσεις.</li>
<li>Επί του παρόντος, οι παραγγελίες δεν είναι διαθέσιμες λόγω της μεγάλης ζήτησης, αλλά οι πελάτες μπορούν να εγγραφούν σε μια λίστα αναμονής για να ειδοποιηθούν όταν η αριθμομηχανή γίνει ξανά διαθέσιμη.</li>
<li>Η αριθμομηχανή διαθέτει μεγάλη οθόνη, λειτουργεί εκτός σύνδεσης και έχει ενσωματωμένη μνήμη για την αποθήκευση έως και 40 lakh συναλλαγών.</li>
<li>Αποτελεί μια προσιτή εναλλακτική λύση στα παραδοσιακά μηχανήματα χρέωσης και συνοδεύεται από εγγύηση 1 έτους.</li>
<li>Η έξυπνη αριθμομηχανή Tohands Smart Calculator, η οποία έχει παρουσιαστεί σε διάφορες δημοσιεύσεις, είναι υπερήφανη που αποτελεί προϊόν Made in India.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smart.tohands.in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZTohands Smart Calculator: Παρακολούθηση πωλήσεων και εξόδων εύκολα</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ένορκοι αποφαίνονται υπέρ της Epic Games και κηρύσσουν μονοπώλιο το κατάστημα εφαρμογών της Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ένορκοι αποφάνθηκαν υπέρ της Epic Games στην αγωγή κατά της Google σχετικά με τα φερόμενα μονοπώλια των καταστημάτων εφαρμογών.</li>
<li>Η ετυμηγορία αναφέρει ότι το κατάστημα Google Play και η υπηρεσία χρέωσης Google Play της Google συνιστούσαν παράνομο μονοπώλιο και ότι η Google επιδείκνυε αντιανταγωνιστική συμπεριφορά.</li>
<li>Ο δικαστής James Donato θα καθορίσει τα συγκεκριμένα διορθωτικά μέτρα και τις πιθανές χρηματικές αποζημιώσεις για την Epic Games τον Ιανουάριο και τα δύο μέρη θα συναντηθούν για να συζητήσουν τις πιθανές διορθωτικές ενέργειες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/23994174/epic-google-trial-jury-verdict-monopoly-google-play</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΟι ένορκοι αποφαίνονται υπέρ της Epic Games και κηρύσσουν μονοπώλιο το κατάστημα εφαρμογών της Google</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GigaGPT: GPT-2 με υλικό Cerebras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το GigaGPT είναι η υλοποίηση της Cerebras της βάσης κώδικα nanoGPT του Andrei Karpathy για την εκπαίδευση μοντέλων GPT μεγάλης κλίμακας.</li>
<li>Μπορεί να χειριστεί μοντέλα με πάνω από 100 δισεκατομμύρια παραμέτρους χρησιμοποιώντας υλικό Cerebras χωρίς πρόσθετο κώδικα ή πλαίσια.</li>
<li>Το GigaGPT βασίζεται στην αρχιτεκτονική GPT-2 και έχει δοκιμαστεί επιτυχώς με μοντέλα που κυμαίνονται από 111 εκατομμύρια έως 175 δισεκατομμύρια παραμέτρους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cerebras.net/blog/introducing-gigagpt-gpt-3-sized-models-in-565-lines-of-code</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-12T00:00:00.000ZGigaGPT: GPT-2 με υλικό Cerebras</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κακή επιστήμη και οι στατιστικές στο δικαστήριο οδηγούν σε άδικες καταδίκες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η χρήση λανθασμένων επιστημονικών και στατιστικών στοιχείων στο δικαστήριο μπορεί να οδηγήσει στην άδικη καταδίκη αθώων ατόμων.</li>
<li>Οι ένορκοι και οι δικαστές συχνά δεν διαθέτουν την πείρα για να αξιολογήσουν σωστά τα επιστημονικά στοιχεία, με αποτέλεσμα την εσφαλμένη κατάθεση εμπειρογνωμόνων.</li>
<li>Οι παραπλανητικές εγκληματολογικές τεχνικές και οι ψευδοεπιστημονικές πρακτικές συμβάλλουν σε αβάσιμες καταδίκες, αναδεικνύοντας την ανάγκη βελτίωσης της εκπαίδευσης σχετικά με τα επιστημονικά και στατιστικά στοιχεία στη δικαστική αίθουσα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/bad-science-and-bad-statistics-in-the-courtroom-convict-innocent-people/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΗ κακή επιστήμη και οι στατιστικές στο δικαστήριο οδηγούν σε άδικες καταδίκες</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επανεξέταση της αναίρεσης: Βελτίωση της εμπειρίας χρήστη του επεξεργαστή κειμένου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια της αναίρεσης και της επανάληψης σε επεξεργαστές κειμένου και τις διαφορετικές προσεγγίσεις υλοποίησης.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει μια δομή δεδομένων και μια στρατηγική απεικόνισης για τη διαχείριση των λειτουργιών αναίρεσης/επανάληψης για τη βελτίωση της εμπειρίας του χρήστη.</li>
<li>Τονίζονται επίσης τα οφέλη της χρήσης αμετάβλητων δομών δεδομένων και της κατανόησης του αλγορίθμου diff, γεγονός που υποδηλώνει ότι η προτεινόμενη προσέγγιση μπορεί να είναι πιο αποτελεσματική από το παραδοσιακό γραμμικό μοντέλο αναίρεσης/επανάληψης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cdacamar.github.io/data%20structures/algorithms/benchmarking/text%20editors/c++/rethinking-undo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΕπανεξέταση της αναίρεσης: Βελτίωση της εμπειρίας χρήστη του επεξεργαστή κειμένου</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το νομοσχέδιο της Επιτροπής Πληροφοριών της Βουλής των Αντιπροσώπων επιτρέπει τη μαζική παρακολούθηση για οκτώ χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Επιτροπή Δικαιοσύνης της Βουλής των Αντιπροσώπων και η Μόνιμη Ειδική Επιτροπή Πληροφοριών της Βουλής των Αντιπροσώπων έχουν προτείνει διαφορετικά νομοσχέδια για την επανεγκριση του τμήματος 702 του νόμου περί παρακολούθησης των πληροφοριών εξωτερικού (FISA).</li>
<li>Το νομοσχέδιο της Επιτροπής Δικαιοσύνης, H.R. 6570, αντιμετωπίζει τις ανησυχίες σχετικά με τις έρευνες χωρίς ένταλμα και την αγορά δεδομένων των Αμερικανών χωρίς ένταλμα. Προτείνει την ανανέωση της εξουσίας για τρία ακόμη χρόνια.</li>
<li>Το νομοσχέδιο της Επιτροπής Πληροφοριών, H.R. 6611, ανανεώνει την εξουσία μαζικής παρακολούθησης για οκτώ χρόνια, επιτρέπει τη συλλογή επικοινωνιών Αμερικανών προσώπων χωρίς ένταλμα και επεκτείνει την παρακολούθηση σε αιτούντες άσυλο και σε ένα ευρύτερο φάσμα διαδικτυακών παρόχων. Το Ίδρυμα Electronic Frontier Foundation (EFF) παροτρύνει να υποστηριχθεί το νομοσχέδιο της Δικαστικής Επιτροπής έναντι του νομοσχεδίου της Επιτροπής Πληροφοριών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/section-702-needs-reform-and-oversight-not-expansion-congress-should-oppose-hpsci</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΤο νομοσχέδιο της Επιτροπής Πληροφοριών της Βουλής των Αντιπροσώπων επιτρέπει τη μαζική παρακολούθηση για οκτώ χρόνια</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεταγλώττιση του WebAssembly σε C: Μια εναλλακτική λύση χωρίς χρόνο εκτέλεσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει μια εναλλακτική προσέγγιση για τη μεταγλώττιση του κώδικα WebAssembly με μεταγλώττιση σε πηγαίο κώδικα C.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση επιτρέπει τη βελτίωση της αποσφαλμάτωσης, την εύκολη ενσωμάτωση με υπάρχοντα κώδικα C και τη δυνατότητα μεταγλώττισης και εκτέλεσης του WebAssembly σε νέες πλατφόρμες.</li>
<li>Ο μεταγλωττισμένος κώδικας C μπορεί να μεταγλωττιστεί με έναν κανονικό μεταγλωττιστή C, με αποτέλεσμα ταχύτερα και μικρότερα εκτελέσιμα αρχεία σε σύγκριση με τους παραδοσιακούς χρόνους εκτέλεσης WebAssembly.</li>
<li>Ωστόσο, υπάρχουν περιορισμοί, όπως η έλλειψη μεταγλώττισης just-in-time και η χειροκίνητη ρύθμιση των σελίδων προστασίας της μνήμης.</li>
<li>Η προσέγγιση είναι κατάλληλη για τη βελτίωση της ασφάλειας του κώδικα και την εκτέλεση του WebAssembly σε μη υποστηριζόμενες πλατφόρμες, αλλά οι παραδοσιακοί χρόνοι εκτέλεσης προσφέρουν περισσότερες δυνατότητες και ευελιξία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://00f.net/2023/12/11/webassembly-compilation-to-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΜεταγλώττιση του WebAssembly σε C: Μια εναλλακτική λύση χωρίς χρόνο εκτέλεσης</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Επέκταση δηλώσεων SQL με 'RESULTDB': Βάση Δεδομένων: Ξεκλειδώνοντας τις δυνατότητες για την επιστροφή μιας βάσης δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έγγραφο προτείνει την άρση του περιορισμού στις εντολές SQL που επιτρέπει την επιστροφή μόνο ενός πίνακα.</li>
<li>Οι συγγραφείς προτείνουν την επέκταση της πρότασης SELECT της SQL με μια λέξη-κλειδί &quot;RESULTDB&quot; για να είναι δυνατή η επιστροφή μιας βάσης δεδομένων αποτελεσμάτων.</li>
<li>Επισημαίνουν τα πλεονεκτήματα αυτής της προσέγγισης, όπως ο απλοποιημένος κώδικας εφαρμογής, η βελτιωμένη απόδοση των ερωτημάτων, το μειωμένο μέγεθος των αποτελεσμάτων των ερωτημάτων και οι ταχύτεροι χρόνοι μεταφοράς των αποτελεσμάτων των ερωτημάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.00638</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΕπέκταση δηλώσεων SQL με &apos;RESULTDB&apos;: Βάση Δεδομένων: Ξεκλειδώνοντας τις δυνατότητες για την επιστροφή μιας βάσης δεδομένων</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διαφανές ξύλο: για οθόνες smartphone και μονωμένα παράθυρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι επιστήμονες δημιουργούν ένα διαφανές υλικό από ξύλο για διάφορες εφαρμογές, όπως οθόνες smartphone και μονωμένα παράθυρα.</li>
<li>Το ξύλο γίνεται διαφανές με την εξάλειψη των χρωστικών ουσιών στα φυτικά κύτταρα και μπορεί να ενισχυθεί με εποξειδική ρητίνη για πρόσθετη αντοχή.</li>
<li>Το διαφανές ξύλο είναι ισχυρότερο και ανθεκτικότερο από το πλαστικό και το γυαλί, παρέχοντας ενδεχομένως μια βιώσιμη και ανθεκτική εναλλακτική λύση για διάφορα προϊόντα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/12/why-scientists-are-making-transparent-wood/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΔιαφανές ξύλο: για οθόνες smartphone και μονωμένα παράθυρα</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ανησυχίες του Αμερικανού δικηγόρου σχετικά με τις βλαβερές συνέπειες του αθλητικού στοιχήματος και την ανάγκη για κανονισμούς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο περιλαμβάνει μια συνέντευξη με έναν διακεκριμένο δικηγόρο των ΗΠΑ, ο οποίος στο παρελθόν ασκούσε διώξεις κατά της καπνοβιομηχανίας και τώρα ασχολείται με το θέμα των αθλητικών στοιχημάτων.</li>
<li>Ο δικηγόρος εκφράζει ανησυχίες για τις πιθανές αρνητικές επιπτώσεις της ευρείας διάδοσης του αθλητικού στοιχήματος και τονίζει τη σημασία των κανονισμών για την προστασία των καταναλωτών.</li>
<li>Συζητείται επίσης η επιρροή της βιομηχανίας τυχερών παιχνιδιών στην πολιτική και η ανάγκη για δημόσια εκπαίδευση σχετικά με τους κινδύνους που συνδέονται με τα τυχερά παιχνίδια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/497fdb45-fe81-4b13-97d0-70abe667b94f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-12T00:00:00.000ZΑνησυχίες του Αμερικανού δικηγόρου σχετικά με τις βλαβερές συνέπειες του αθλητικού στοιχήματος και την ανάγκη για κανονισμούς</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omg.lol: lol.lol: Μια ιδιότυπη όαση για τους λάτρεις του Ιστού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του με το Twitter και το κλείσιμο των εφαρμογών τρίτων κατασκευαστών από τον Elon Musk, τονίζοντας τον αντίκτυπο στην κοινότητα.</li>
<li>Συμμετείχαν τυχαία στο Mastodon, μια μοναδική υπηρεσία που ονομάζεται omg.lol και προσφέρει διάφορες λειτουργίες όπως προώθηση email, δημιουργία ιστοσελίδων, πλατφόρμα blogging, pastebin και φιλοξενία εικόνων.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκτιμά την αίσθηση της κοινότητας και την ενεργό συμμετοχή του ιδρυτή, Adam Newbold, ενώ παράλληλα προωθεί την ιδέα της δημιουργίας προσωπικών ιστοσελίδων. Η περίληψη τελειώνει με μια αναφορά στη συμβολή της εφαρμογής Twitterrific στη μασκότ του Twitter, το μπλε πουλί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blakewatson.com/journal/omg-lol-an-oasis-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZOmg.lol: lol.lol: Μια ιδιότυπη όαση για τους λάτρεις του Ιστού</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι χρήστες του Emacs παίρνουν τα πράγματα στα χέρια τους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας είναι απογοητευμένος με μια πρόσφατη αλλαγή στον κύριο κλάδο του Emacs που είχε αρνητικό αντίκτυπο στην εμπειρία του χρήστη.</li>
<li>Επικρίνουν τους συντηρητές του Emacs για την αποδοχή της αλλαγής παρά τις αντιρρήσεις των χρηστών και των προγραμματιστών.</li>
<li>Ο συγγραφέας έχει δημιουργήσει το δικό του fork του Emacs που ονομάζεται &quot;main&quot; branch, όπου έχει επαναφέρει την προβληματική αλλαγή και έχει κάνει τις δικές του βελτιώσεις. Ενθαρρύνουν και άλλους να συμμετάσχουν και να συνεισφέρουν στον κλάδο τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eshelyaron.com/posts/2023-12-10-bad-news.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΟι χρήστες του Emacs παίρνουν τα πράγματα στα χέρια τους</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάθετε να φτιάχνετε το δικό σας μεταγλωττιστή ρετρό για CP/M στον επεξεργαστή Z80]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το βιβλίο &quot;Write Your Own Retro Compiler&quot; (Γράψτε το δικό σας μεταγλωττιστή ρετρό) παρέχει τον πηγαίο κώδικα για έναν αυτοεξυπηρετούμενο μεταγλωττιστή για CP/M στον επεξεργαστή Z80.</li>
<li>Η γλώσσα που χρησιμοποιείται, η T3X/0, βασίζεται στην Pascal και την BCPL και είναι εύκολη στην εκμάθησή της.</li>
<li>Το βιβλίο καλύπτει θέματα όπως η λεξιλογική ανάλυση, η συντακτική ανάλυση, η παραγωγή κώδικα, οι βελτιστοποιήσεις, η διεπαφή BDOS και η βιβλιοθήκη χρόνου εκτέλεσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://t3x.org/t3x/0/book.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΜάθετε να φτιάχνετε το δικό σας μεταγλωττιστή ρετρό για CP/M στον επεξεργαστή Z80</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το GPT-4 Remake του Google Gemini Demo της Greg Technology: Φέρνοντας την πραγματικότητα στη φαντασία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Δημιουργήθηκε ένα remake του ψεύτικου demo του Google Gemini με τη χρήση του GPT-4, ενός ισχυρού γλωσσικού μοντέλου.</li>
<li>Η περίληψη ισχυρίζεται ότι αυτή η επανέκδοση είναι ένα πραγματικό demo, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο σε ένα συγκεκριμένο αποθετήριο.</li>
<li>Το έργο πιστώνεται στον Greg Technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sagittarius.greg.technology/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΤο GPT-4 Remake του Google Gemini Demo της Greg Technology: Φέρνοντας την πραγματικότητα στη φαντασία</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Mistral AI συγκεντρώνει 450 εκατ. ευρώ, η αποτίμηση ανεβαίνει στα 2 δισεκατομμύρια δολάρια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Mistral AI, μια νεοσύστατη επιχείρηση με έδρα το Παρίσι, εξασφάλισε επένδυση ύψους 450 εκατομμυρίων ευρώ, αυξάνοντας την αποτίμησή της στα 2 δισεκατομμύρια δολάρια.</li>
<li>Στους επικεφαλής των επενδύσεων περιλαμβάνονται οι Andreessen Horowitz, Nvidia Corp και Salesforce, γεγονός που υποδηλώνει τη δυναμική της Mistral AI.</li>
<li>Η ναυαρχίδα της Mistral AI, το Mistral 7B, είναι ένα προηγμένο γλωσσικό μοντέλο γνωστό για την αποτελεσματικότητα και τις δυνατότητες προσαρμογής του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unite.ai/paris-based-startup-and-openai-competitor-mistral-ai-valued-at-2-billion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΗ Mistral AI συγκεντρώνει 450 εκατ. ευρώ, η αποτίμηση ανεβαίνει στα 2 δισεκατομμύρια δολάρια</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ψάχνετε για πρακτικά μαθήματα σχεδιασμού UI; Εδώ είναι ένας κατάλογος με καθημερινά μαθήματα, παραδείγματα και ασκήσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναζητά μαθήματα σχεδιασμού UI τα οποία είναι πρακτικά και παρέχουν σαφείς αρχές για εφαρμογή στο συγκεκριμένο πλαίσιο.</li>
<li>Γνωρίζουν πρωτοποριακά έργα όπως το &quot;Magic Ink&quot; του Bret Victor, αλλά αναζητούν πιο &quot;προσγειωμένα&quot; σεμινάρια, παραδείγματα, ασκήσεις ή μαθήματα.</li>
<li>Ο συγγραφέας επιθυμεί συστάσεις για πόρους σχεδιασμού UI που είναι πιο τεκμηριωμένοι και εφαρμόσιμοι.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38591437</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΨάχνετε για πρακτικά μαθήματα σχεδιασμού UI; Εδώ είναι ένας κατάλογος με καθημερινά μαθήματα, παραδείγματα και ασκήσεις</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AST-grep: CLI Tool for Code Structural Search, Linting, and Rewriting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το AST-grep είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών που επιτρέπει τη δομική αναζήτηση κώδικα, το ξεκαθάρισμα και την επανεγγραφή με την αξιοποίηση των αφηρημένων συντακτικών δέντρων (AST).</li>
<li>Λειτουργεί παρόμοια με την grep, αλλά αντί να ταιριάζει με κείμενο, ταιριάζει με κόμβους AST.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να γράφουν μοτίβα που μοιάζουν με κώδικα για την αντιστοίχιση κώδικα με την ίδια συντακτική δομή.</li>
<li>Το AST-grep παρέχει προηγμένο χειρισμό κώδικα, διαισθητικό ταίριασμα προτύπων και ένα API που μοιάζει με το jQuery για την περιήγηση στο AST.</li>
<li>Μπορεί να εγκατασταθεί μέσω διαχειριστών πακέτων ή να κατασκευαστεί από τον πηγαίο κώδικα.</li>
<li>Το εργαλείο αποσκοπεί στην απλοποίηση του προγραμματισμού AST και είναι ιδιαίτερα χρήσιμο για συγγραφείς βιβλιοθηκών ανοικτού κώδικα, τεχνικούς επικεφαλής και ερευνητές ασφάλειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ast-grep/ast-grep</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZAST-grep: CLI Tool for Code Structural Search, Linting, and Rewriting</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krasue: Τηλεπικοινωνίες της Ταϊλάνδης απαρατήρητη για 2 χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα κακόβουλο λογισμικό Linux με την ονομασία Krasue έχει μολύνει κρυφά εταιρείες τηλεπικοινωνιών της Ταϊλάνδης επί δύο χρόνια χωρίς να εντοπιστεί.</li>
<li>Το Krasue είναι ένα trojan απομακρυσμένης πρόσβασης που επιτρέπει στους επιτιθέμενους να ελέγχουν στοχευμένα δίκτυα εξ αποστάσεως.</li>
<li>Το Krasue χρησιμοποιεί διάφορα rootkits για να κρύψει τις δραστηριότητές του, μεταμφιέζει τα &quot;ζωντανά pings&quot; ως μηνύματα RTSP και περιέχει ένα rootkit που υποκλέπτει την κλήση kill() syscall για να επιβιώνει από προσπάθειες τερματισμού. Οι πιθανοί φορείς εγκατάστασης περιλαμβάνουν εκμετάλλευση ευπάθειας, κλοπή διαπιστευτηρίων ή ενημερώσεις λογισμικού με χρήση δούρειου ίππου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/12/stealthy-linux-rootkit-found-in-the-wild-after-going-undetected-for-2-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZKrasue: Τηλεπικοινωνίες της Ταϊλάνδης απαρατήρητη για 2 χρόνια</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση της προσβασιμότητας στον Παγκόσμιο Ιστό: RSS για ιστοσελίδες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αντιμετώπισε δυσκολία στην εύρεση συνδέσμων RSS feed σε διάφορους ιστότοπους.</li>
<li>Διαπιστώθηκε ότι πολλές τοποθεσίες δεν διέθεταν αυτό το χαρακτηριστικό, παρεμποδίζοντας την προσβασιμότητα στο διαδίκτυο.</li>
<li>Ο συγγραφέας υποστηρίζει ότι οι ιδιοκτήτες ιστοτόπων πρέπει να περιλαμβάνουν συνδέσμους RSS για την υποστήριξη των RSS και την ενίσχυση της προσβασιμότητας στο διαδίκτυο. Προτείνουν τη χρήση τυποποιημένων μεθόδων σύνδεσης και αυτόματης ανακάλυψης RSS για να διευκολύνουν τα προγράμματα περιήγησης και τα λογισμικά να εντοπίζουν τη ροή RSS ενός ιστότοπου. Ο συγγραφέας συνιστά επίσης τη συμπερίληψη πολλαπλών ετικετών συνδέσμων για πολλαπλές τροφοδοσίες και τονίζει τη σημασία της εμφάνισης ενός αναγνωρίσιμου κουμπιού RSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rknight.me/please-expose-your-rss/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΒελτίωση της προσβασιμότητας στον Παγκόσμιο Ιστό: RSS για ιστοσελίδες</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο αντίκτυπος της εργασίας εκτός ωραρίου στην παραγωγικότητα και την ευημερία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι εργαζόμενοι που αποσυνδέονται στο τέλος της εργάσιμης ημέρας είναι κατά 20% πιο παραγωγικοί από εκείνους που συνεχίζουν να εργάζονται μετά το πέρας του ωραρίου, σύμφωνα με έρευνα που διεξήχθη από το Workforce Index της Slack.</li>
<li>Η πραγματοποίηση διαλειμμάτων κατά τη διάρκεια της εργάσιμης ημέρας είναι ζωτικής σημασίας για την παραγωγικότητα και την ευημερία, ωστόσο οι μισοί από τους εργαζόμενους σε γραφεία σπάνια ή ποτέ δεν κάνουν διαλείμματα.</li>
<li>Η μελέτη υποδεικνύει ότι περίπου τέσσερις ώρες συγκεντρωμένου χρόνου εργασίας είναι ιδανικές, ενώ το να περνάς πάνω από δύο ώρες σε συσκέψεις θεωρείται υπερβολικό. Επιπλέον, αργά το απόγευμα (3-6 μ.μ.) είναι η λιγότερο παραγωγική ώρα για εργασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/the-surprising-connection-between-after-hours-work-and-decreased-productivity?nojsmode=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΟ αντίκτυπος της εργασίας εκτός ωραρίου στην παραγωγικότητα και την ευημερία</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο John Carmack και ο John Romero αναλογίζονται την 30ή επέτειο του Doom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι συνιδρυτές John Carmack και John Romero τίμησαν την 30ή επέτειο του Doom με μια συζήτηση για το θρυλικό παιχνίδι FPS.</li>
<li>Σκέφτηκαν την ανάπτυξη του παιχνιδιού, αναγνωρίζοντας τις δικές τους κριτικές και επιθυμίες για πιο εντυπωσιακά γραφικά εφέ.</li>
<li>Οι προγραμματιστές μίλησαν επίσης για την εμπειρία του multiplayer και εξέφρασαν την ευγνωμοσύνη τους στην κοινότητα του Doom για την υποστήριξή της στη διατήρηση του παιχνιδιού ζωντανό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcgamer.com/for-dooms-30th-anniversary-the-johns-romero-and-carmack-reunited-to-celebrate-the-fps-that-changed-everything-i-want-to-thank-everybody-in-the-doom-community-for-keeping-this-game-alive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΟ John Carmack και ο John Romero αναλογίζονται την 30ή επέτειο του Doom</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratatui: Rust για τερματικές διεπαφές χρήστη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ratatui είναι μια ελαφριά βιβλιοθήκη σε Rust για τη δημιουργία τερματικών διεπαφών χρήστη (TUIs) και είναι ένα fork του tui-rs crate για συνεχή ανάπτυξη.</li>
<li>Χρησιμοποιεί άμεση απόδοση με ενδιάμεσους απομονωτές και απαιτεί αρχικοποίηση και αποκατάσταση του τερματικού.</li>
<li>Το Ratatui υποστηρίζει πολλαπλά backends, όπως το Crossterm, το Termion και το Termwiz, και προσφέρει δυνατότητες για τη σχεδίαση του UI, το χειρισμό συμβάντων, τη δημιουργία διάταξης, τη διαμόρφωση κειμένου και διάφορα ενσωματωμένα widgets. Διαθέτει μια ενεργή κοινότητα με έναν διακομιστή Discord και μια ροή εργασίας στο GitHub για συνεισφορές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ratatui-org/ratatui</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-11T00:00:00.000ZRatatui: Rust για τερματικές διεπαφές χρήστη</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η κυβέρνηση των ΗΠΑ απαιτεί δεδομένα push notification, εγείροντας ανησυχίες για την παρακολούθηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κυβέρνηση των ΗΠΑ ζητά πληροφορίες από τις εταιρείες τεχνολογίας σχετικά με τις ειδοποιήσεις push για τον εντοπισμό συγκεκριμένων συσκευών, όπως αποκαλύπτεται σε δικαστικό αρχείο και επιστολή του γερουσιαστή Ron Wyden.</li>
<li>Η Apple και η Google λαμβάνουν διάφορους τύπους πληροφοριών, συμπεριλαμβανομένων μεταδεδομένων και μερικές φορές μη κρυπτογραφημένου περιεχομένου, όταν αποστέλλονται ειδοποιήσεις push στα τηλέφωνα των χρηστών.</li>
<li>Ο γερουσιαστής Wyden υποστηρίζει τη διαφάνεια από τις εταιρείες τεχνολογίας όσον αφορά τα κυβερνητικά αιτήματα παρακολούθησης, και η Apple και η Google ανταποκρίθηκαν ενημερώνοντας τις εκθέσεις διαφάνειας τους και δεσμευόμενοι να ενημερώνουν τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/us-government-warrant-monitoring-push-notifications-apple-google-yahoo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΗ κυβέρνηση των ΗΠΑ απαιτεί δεδομένα push notification, εγείροντας ανησυχίες για την παρακολούθηση</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Βελτίωση της απόδοσης του Διαδικτύου: L4S για χαμηλή καθυστέρηση, χαμηλές απώλειες και κλιμακούμενη απόδοση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το RFC 9330 εισάγει την αρχιτεκτονική L4S, η οποία αποσκοπεί στην ενίσχυση των εφαρμογών του Διαδικτύου μειώνοντας την καθυστέρηση αναμονής στην ουρά και επιτρέποντας χαμηλή καθυστέρηση και κλιμακούμενη απόδοση.</li>
<li>Η αρχιτεκτονική L4S προτείνει νέους μηχανισμούς ελέγχου συμφόρησης που λειτουργούν παράλληλα με τους υπάρχοντες ελέγχους και χρησιμοποιούν μια τροποποιημένη έκδοση της ρητής ειδοποίησης συμφόρησης (ECN).</li>
<li>Στόχος είναι η παροχή υψηλής ποιότητας υπηρεσιών διαδικτύου με βελτιωμένη απόδοση για διαδραστικές εφαρμογές, όπως παιχνίδια, ροή και τηλεδιασκέψεις.</li>
<li>Η αρχιτεκτονική μπορεί να αναπτυχθεί σταδιακά και είναι συμβατή με διαφορετικούς τύπους δικτύων.</li>
<li>Το κείμενο περιλαμβάνει συζητήσεις σχετικά με ζητήματα ανάπτυξης, αστυνόμευσης της κυκλοφορίας και ασφάλειας.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη σημασία της ακριβούς ανατροφοδότησης ECN και της επεκτασιμότητας στους αλγορίθμους ελέγχου συμφόρησης.</li>
<li>Το έγγραφο παρέχει παραπομπές σε πρόσθετους πόρους σχετικά με τον έλεγχο συμφόρησης, τα πρωτόκολλα δικτύου και τις διαφοροποιημένες υπηρεσίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://datatracker.ietf.org/doc/rfc9330/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΒελτίωση της απόδοσης του Διαδικτύου: L4S για χαμηλή καθυστέρηση, χαμηλές απώλειες και κλιμακούμενη απόδοση</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα αδρανή συστατικά στα φυτοφάρμακα θα μπορούσαν να αποτελέσουν μεγαλύτερη απειλή για τις μέλισσες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα αδρανή συστατικά των φυτοφαρμάκων, τα οποία προηγουμένως θεωρούνταν μη τοξικά, μπορεί να είναι πιο επιβλαβή για τις μέλισσες από ό,τι πιστεύεται, σύμφωνα με νέα έρευνα.</li>
<li>Μια μελέτη εξέθεσε τις μέλισσες σε ένα μυκητοκτόνο που περιείχε ενεργά και αδρανή συστατικά και διαπίστωσε ότι το σύνολο του σκευάσματος εξασθένησε τη μνήμη των μελισσών, ενώ τα ενεργά συστατικά από μόνα τους δεν το έκαναν.</li>
<li>Τα αδρανή συστατικά έχουν διαφορετικές λειτουργίες και ρυθμίζονται διαφορετικά από τα δραστικά συστατικά, γεγονός που καθιστά δύσκολο τον προσδιορισμό της τοξικότητάς τους. Χρειάζονται ολοκληρωμένες δοκιμές των σκευασμάτων φυτοφαρμάκων για την κατανόηση των επιπτώσεών τους στην υγεία των μελισσών. Αλλαγές στη νομοθεσία για τα φυτοφάρμακα θα μπορούσαν να βοηθήσουν στην προστασία των μελισσών, προσδιορίζοντας τα αδρανή συστατικά στις ετικέτες και απαιτώντας περισσότερες δοκιμές για τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/inert-ingredients-in-pesticides-may-be-more-toxic-to-bees-than-scientists-thought-218005</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-11T00:00:00.000ZΤα αδρανή συστατικά στα φυτοφάρμακα θα μπορούσαν να αποτελέσουν μεγαλύτερη απειλή για τις μέλισσες</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gooey: Μετατρέψτε το πρόγραμμα της γραμμής εντολών Python σε μια εφαρμογή GUI με ευκολία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Gooey είναι μια βιβλιοθήκη Python που επιτρέπει στους προγραμματιστές να μετατρέπουν προγράμματα κονσόλας σε εφαρμογές GUI με μία μόνο γραμμή κώδικα.</li>
<li>Προσφέρει διάφορα χαρακτηριστικά, όπως διεθνοποίηση, προσαρμόσιμες διατάξεις και μενού, δυναμική επικύρωση των εισόδων του χρήστη, συμβάντα κύκλου ζωής και παρακολούθηση προόδου.</li>
<li>Το Gooey μπορεί να εγκατασταθεί μέσω pip ή με κλωνοποίηση του έργου από το GitHub και παρέχει επιλογές για προσαρμοσμένα εικονίδια και συσκευασία.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη έχει σχεδιαστεί για προγραμματιστές Python που θέλουν να δημιουργήσουν φιλικές προς το χρήστη διεπαφές GUI για τα προγράμματα κονσόλας τους.</li>
<li>Οι συνεισφορές με τη μορφή κώδικα, μεταφράσεων, τεκμηρίωσης ή γραφικών ενθαρρύνονται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/chriskiehl/Gooey</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZGooey: Μετατρέψτε το πρόγραμμα της γραμμής εντολών Python σε μια εφαρμογή GUI με ευκολία</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η W4 Games εξασφαλίζει $15 εκατ. για την ανάπτυξη βιντεοπαιχνιδιών με τη μηχανή Godot Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ιρλανδική νεοσύστατη εταιρεία W4 Games εξασφάλισε χρηματοδότηση ύψους 15 εκατομμυρίων δολαρίων σε σειρά Α για την υποστήριξη της ανάπτυξης βιντεοπαιχνιδιών με τη χρήση της μηχανής Godot Engine ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Ο γύρος χρηματοδότησης πραγματοποιήθηκε υπό την ηγεσία της OSS Capital, με τη συμμετοχή διακεκριμένων επενδυτών, όπως ο Naval Ravikant και ο Justin Hoffman.</li>
<li>Η W4 Games σχεδιάζει να επεκταθεί παγκοσμίως, να εισαγάγει νέες προσφορές και να αυξήσει το εργατικό δυναμικό της κατά πάνω από 100% μέσα στον επόμενο ενάμιση χρόνο, αξιοποιώντας το μοντέλο ανοιχτού κώδικα για να φέρει επανάσταση στη βιομηχανία παιχνιδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://w4games.com/2023/12/07/w4-games-raises-15m-to-drive-video-game-development-inflection-with-godot-engine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΗ W4 Games εξασφαλίζει $15 εκατ. για την ανάπτυξη βιντεοπαιχνιδιών με τη μηχανή Godot Engine</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βλάβη κινητήρα A380: Qantas Flight 32: Η θαυματουργή προσγείωση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πτήση 32 της Qantas, η οποία εκτελείται με Airbus A380, υπέστη μεγάλη βλάβη στον κινητήρα το 2010 λόγω ενός μικρού ελαττώματος σε έναν σωλήνα λαδιού.</li>
<li>Ο κινητήρας εξερράγη, προκαλώντας σημαντικές ζημιές στο αεροσκάφος, αλλά το πλήρωμα προσγείωσε το αεροπλάνο με επιδεξιότητα και με ασφάλεια χωρίς τραυματισμούς.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό ανέδειξε την αποτελεσματικότητα των μέτρων αεροπορικής ασφάλειας και τόνισε τη συνολική ασφάλεια των πτήσεων. Παρά το περιστατικό, το μοντέλο A380 παρέμεινε σε υπηρεσία μέχρι το 2021, παρόλο που δεν προτιμήθηκε ευρέως από πολλές αεροπορικές εταιρείες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/a-matter-of-millimeters-the-story-of-qantas-flight-32-bdaa62dc98e7</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΒλάβη κινητήρα A380: Qantas Flight 32: Η θαυματουργή προσγείωση</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μηχανή δολοφονίας: ECS Game Engine σε C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Murder Engine είναι μια υπό ανάπτυξη μηχανή παιχνιδιών ECS pixel art που βασίζεται στο MonoGame.</li>
<li>Η μηχανή ακολουθεί την αρχιτεκτονική Murder και προσφέρει παραδείγματα για τη δημιουργία κόσμων, οντοτήτων και στοιχείων.</li>
<li>Η Murder Engine υποστηρίζει την ανάπτυξη σε Linux, macOS, Windows και SteamDeck, με εγκατεστημένο το .NET 8 SDK.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isadorasophia/murder</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-10T00:00:00.000ZΜηχανή δολοφονίας: ECS Game Engine σε C#</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ενδυνάμωση των προγραμματιστών: Δημιουργία εφαρμογών για Linux για την προώθηση της καινοτομίας και της ανάπτυξης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη τονίζει την ανάγκη για περισσότερες εφαρμογές στο Linux και ενθαρρύνει τους προγραμματιστές να δημιουργήσουν νέες εφαρμογές αντί να επικεντρωθούν στη δημιουργία περισσότερων διανομών Linux.</li>
<li>Επισημαίνει τα οφέλη της ανάπτυξης εφαρμογών, όπως η ικανοποίηση προσωπικών αναγκών, η έμπνευση νέων προγραμματιστών, η δημιουργία κοινοτήτων, η εκμάθηση νέων δεξιοτήτων, η απόκτηση εισοδήματος και η στόχευση σε διαφορετικές διανομές Linux.</li>
<li>Στους προγραμματιστές παρέχονται πόροι και πλατφόρμες, όπως το GNOME, το KDE, το στοιχειώδες OS, το Electron και το Ubuntu Touch, για να ξεκινήσουν τη δημιουργία εφαρμογών Linux.</li>
<li>Οι επαγγελματίες του κλάδου υπογραμμίζουν τη σημασία ενός ακμάζοντος οικοσυστήματος εφαρμογών για το Linux.</li>
<li>Αναφέρονται διάφορα εργαλεία και πλατφόρμες για τη δημοσίευση και τη διανομή εφαρμογών Linux, συμπεριλαμβανομένων των AppCenter, AppImage, Flatpak, Open Build Service και Snapcraft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makealinux.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΕνδυνάμωση των προγραμματιστών: Δημιουργία εφαρμογών για Linux για την προώθηση της καινοτομίας και της ανάπτυξης</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι προσπάθειες της Mozilla αποδίδουν: Η ταχύτητα του Firefox αυξήθηκε κατά 50%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Mozilla έχει επικεντρωθεί στη βελτίωση της ταχύτητας και της απόδοσης του Firefox, με αποτέλεσμα την αύξηση της απόδοσης κατά 50% με βάση το Speedometer 2.1 benchmark.</li>
<li>Οι χρήστες παρατήρησαν αύξηση κατά 15% στην ταχύτητα φόρτωσης των ιστοσελίδων κατά μέσο όρο.</li>
<li>Η Mozilla θα δημοσιεύσει περισσότερες τεχνικές πληροφορίες σχετικά με την πρόοδό της στο εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/products/quick-as-a-fox-firefox-keeps-getting-faster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΟι προσπάθειες της Mozilla αποδίδουν: Η ταχύτητα του Firefox αυξήθηκε κατά 50%</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το 1968 Demo του Doug Engelbart: Edward Engelbart: Βίντεο, φωτογραφίες και άλλα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έγγραφο περιέχει πολύτιμες πληροφορίες και πηγές σχετικά με το demo του Doug Engelbart το 1968, όπως βίντεο, φωτογραφίες, πρακτικά συνεδρίων και ηλεκτρονικά εκθέματα.</li>
<li>Τονίζεται η συνεχιζόμενη σημασία και ο αντίκτυπος του έργου του Engelbart, καθώς και οι διάφορες εκδηλώσεις και η αναγνώριση που έχει λάβει.</li>
<li>Το έγγραφο παρέχει επίσης διαδικτυακές πηγές για όσους ενδιαφέρονται να μάθουν περισσότερα για τη συμβολή του Engelbart.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dougengelbart.org/content/view/209/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΤο 1968 Demo του Doug Engelbart: Edward Engelbart: Βίντεο, φωτογραφίες και άλλα</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ευπάθειες στους αλγόριθμους κρυπτογράφησης του ραδιοδικτύου TETRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ερευνητές της Midnight Blue ανακάλυψαν ευπάθειες στους αλγόριθμους ελέγχου ταυτότητας και κρυπτογράφησης που χρησιμοποιούνται στο ραδιοδίκτυο TETRA, το οποίο χρησιμοποιείται ευρέως σε κρίσιμες υποδομές παγκοσμίως.</li>
<li>Οι ευπάθειες, συμπεριλαμβανομένης μιας σκόπιμης κερκόπορτας, αναφέρθηκαν στο NCSC των Κάτω Χωρών και δημοσιοποιήθηκαν για να ενθαρρυνθεί η εφαρμογή των διορθώσεων.</li>
<li>Η Midnight Blue προχώρησε σε αντίστροφη ανάλυση και δημοσίευσε τον κώδικα C-πηγής των αλγορίθμων κρυπτογράφησης για να ρίξει φως στα τρωτά σημεία, καθώς το ETSI (υπεύθυνο για τους αλγορίθμους TETRA) δεν τους αποκαλύπτει ούτε τους υποβάλλει σε δημόσια έρευνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cryptomuseum.com/radio/tetra/burst.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΕυπάθειες στους αλγόριθμους κρυπτογράφησης του ραδιοδικτύου TETRA</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αύξηση των περιστατικών ελέγχου εναέριας κυκλοφορίας λόγω έλλειψης ελεγκτών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι Ηνωμένες Πολιτείες αντιμετωπίζουν επί του παρόντος μια εθνική έλλειψη ελεγκτών εναέριας κυκλοφορίας, που οδηγεί σε ένα κουρασμένο και αποθαρρυμένο εργατικό δυναμικό.</li>
<li>Οι ελεγχόμενοι διστάζουν να αναζητήσουν βοήθεια για θέματα σωματικής και ψυχικής υγείας, επιδεινώνοντας περαιτέρω το πρόβλημα.</li>
<li>Η Ομοσπονδιακή Υπηρεσία Πολιτικής Αεροπορίας (FAA) αντιμετωπίζει προκλήσεις στην εκπαίδευση και την πρόσληψη νέων ελεγκτών, με αποτέλεσμα να υπολειτουργούν οι χώροι ελέγχου και να αυξάνονται οι ώρες υπερωριακής απασχόλησης. Αυτό έχει οδηγήσει σε ανησυχίες για την ασφάλεια και παραιτήσεις ελεγκτών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/12/02/business/air-traffic-controllers-safety.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΑύξηση των περιστατικών ελέγχου εναέριας κυκλοφορίας λόγω έλλειψης ελεγκτών</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσίαση των εργαλείων SecureAI: με μοντέλα AI και PDFs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SecureAI Tools είναι ένα επίπεδο εφαρμογών ανοικτού κώδικα για την αλληλεπίδραση με γλωσσικά μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης (LLM) και API συμβατά με το OpenAI.</li>
<li>Αυτή τη στιγμή προσφέρει δύο χαρακτηριστικά: Συνομιλία με-LLM και Συνομιλία με-PDFs.</li>
<li>Το εργαλείο έχει σχεδιαστεί για αυτο-ξενάγηση και περιλαμβάνει βασικές λειτουργίες διαχείρισης χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SecureAI-Tools/SecureAI-Tools</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΠαρουσίαση των εργαλείων SecureAI: με μοντέλα AI και PDFs</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πρόβλημα ειλικρίνειας της Amazon: Αποτυχημένη επιστροφή χρημάτων για μη παραδοθέν στοιχείο προκαλεί κριτική, οδηγεί σε νομικές ενέργειες και αλλαγή παρόχου πιστωτικής κάρτας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται μια αρνητική εμπειρία με την Amazon, όπου ένα αντικείμενο υψηλής αξίας δεν παραδόθηκε και δεν δόθηκε επιστροφή χρημάτων, εγείροντας ανησυχίες για κλοπή στο σύστημα παράδοσης της Amazon και επικρίνοντας τον χειρισμό της κατάστασης.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει τη δυσαρέσκειά του για την αντίδραση της American Express σε μια επιστροφή χρέωσης και σκοπεύει να κινηθεί νομικά.</li>
<li>Ο συγγραφέας συμβουλεύει να μην χρησιμοποιείτε κωδικούς πρόσβασης μιας χρήσης για αντικείμενα υψηλής αξίας και προτείνει να βρείτε νέο πάροχο πιστωτικής κάρτας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bentasker.co.uk/posts/blog/opinion/amazon-parcel-contents-get-stolen-and-then-amazon-tries-to-keep-payment.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΠρόβλημα ειλικρίνειας της Amazon: Αποτυχημένη επιστροφή χρημάτων για μη παραδοθέν στοιχείο προκαλεί κριτική, οδηγεί σε νομικές ενέργειες και αλλαγή παρόχου πιστωτικής κάρτας</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fintech Startup συγκεντρώνει $8M για να επαναστατικοποιήσει τη φιλανθρωπική δωρεά με AI και Blockchain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Fintech startup Deadweight Loss as a Service συγκέντρωσε 8 εκατομμύρια δολάρια σε αρχική χρηματοδότηση και δρομολογεί μια πλατφόρμα για τη βελτιστοποίηση των φιλανθρωπικών δωρεών με τη χρήση AI και τεχνολογίας blockchain.</li>
<li>Η πλατφόρμα εισάγει δύο βασικά χαρακτηριστικά: Το OmniMatch™, το οποίο αντιστοιχεί σε χρηματοδότηση έως και 50 σεντς του δολαρίου, και το Antidollars™, το οποίο μπορεί να αφαιρέσει ή να δωρίσει 1 δολάριο στον αντίποδα ενός οργανισμού.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να στέλνουν χρήματα ή Antidollars™ σε υποστηριζόμενους οργανισμούς και η πλατφόρμα εγγυάται ελάχιστη επιδότηση 10 σεντς ανά δολάριο. Η νεοσύστατη επιχείρηση έχει δει πολλά υποσχόμενο όγκο στην κλειστή beta και σχεδιάζει να εισαγάγει τη λειτουργία Pro Mode™ στο μέλλον για την ενίσχυση της ρευστότητας με τεχνολογία AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unoriginal.blog/introducing-dwlaas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZFintech Startup συγκεντρώνει $8M για να επαναστατικοποιήσει τη φιλανθρωπική δωρεά με AI και Blockchain</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο ενισχυμένος αλγόριθμος Shuffling του Spotify: Fibonacci Hashing για ομοιόμορφη κατανομή καλλιτεχνών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η ανάρτηση στο ιστολόγιο εξετάζει την αρχική προσέγγιση του Spotify για την ανακατεύθυνση των τραγουδιών σε μια λίστα αναπαραγωγής και το πρόβλημα που αντιμετώπισαν με τα διαδοχικά τραγούδια του ίδιου καλλιτέχνη.</li>
<li>Το Spotify τροποποίησε τον αλγόριθμο ανακάτεψής του για να κατανέμει ομοιόμορφα τους καλλιτέχνες σε όλη τη λίστα αναπαραγωγής, εφαρμόζοντας αλγόριθμους dithering.</li>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά μια μέθοδο επιλογής χρωμάτων με χρήση του χώρου HSV και εφαρμόζει τον αλγόριθμο κατακερματισμού Fibonacci για την ομοιόμορφη κατανομή των χρωμάτων.</li>
<li>Η ανάρτηση συζητά έναν αλγόριθμο για την ανακάτεψη τραγουδιών με βάση τους καλλιτέχνες και τον συγκρίνει με την ανακάτεψη Fisher-Yates.</li>
<li>Καλύπτεται επίσης ο αλγόριθμος του Fiedler, η ιστορία του κατακερματισμού και η χρήση των συναρτήσεων κατακερματισμού για τη μείωση των πληροφοριών αποθηκευμένων στοιχείων.</li>
<li>Η ανάρτηση ολοκληρώνεται με την πρόταση της μετατροπής ενός αριθμού σε δυαδική μορφή και τη διαίρεσή του με έναν πρώτο αριθμό για τον προσδιορισμό μιας διεύθυνσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pncnmnp.github.io/blogs/fibonacci-hashing.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΟ ενισχυμένος αλγόριθμος Shuffling του Spotify: Fibonacci Hashing για ομοιόμορφη κατανομή καλλιτεχνών</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κιτ προώθησης ταινιών με αθλητικά παπούτσια: Δισκέτα με κωδικό πρόσβασης για μέσα ενημέρωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Sneakers Computer Press Kit είναι ένα εργαλείο προώθησης που κυκλοφόρησε το 1992 για την ταινία &quot;Sneakers&quot;.</li>
<li>Πρόκειται για ένα &quot;computer press kit&quot; με δισκέτα, σχεδιασμένο για χρήση από τον Τύπο, το οποίο περιέχει πληροφορίες για το καστ, την πλοκή και την παραγωγή.</li>
<li>Το πρόγραμμα προστατεύεται με κωδικό πρόσβασης και βασίζεται στο DOS, βοηθώντας τον Τύπο να έχει γρήγορη πρόσβαση στις παρεχόμενες πληροφορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://archive.org/details/Sneakers_Film_Promotional_Floppy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΚιτ προώθησης ταινιών με αθλητικά παπούτσια: Δισκέτα με κωδικό πρόσβασης για μέσα ενημέρωσης</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple μεταφέρει τη μηχανική του iPad στο Βιετνάμ, μειώνοντας την εξάρτηση από την Κίνα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple μεταφέρει τους πόρους ανάπτυξης προϊόντων για το iPad στο Βιετνάμ για να μειώσει την εξάρτηση από την Κίνα για την κατασκευή.</li>
<li>Η εταιρεία συνεργάζεται με την κινεζική BYD, έναν σημαντικό κατασκευαστή συναρμολόγησης iPad, για τη μεταφορά πόρων για την εισαγωγή νέων προϊόντων (NPI) στο Βιετνάμ, γεγονός που σηματοδοτεί μια σημαντική κίνηση.</li>
<li>Αυτό υπογραμμίζει την αυξανόμενη σημασία του Βιετνάμ ως κόμβου παραγωγής για την Apple και αντανακλά την τάση των εταιρειών τεχνολογίας να διερευνούν εναλλακτικές τοποθεσίες παραγωγής πέραν της Κίνας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Apple-to-move-key-iPad-engineering-resources-to-Vietnam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-10T00:00:00.000ZΗ Apple μεταφέρει τη μηχανική του iPad στο Βιετνάμ, μειώνοντας την εξάρτηση από την Κίνα</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple διακόπτει την πρόσβαση του Beeper Mini, προκαλεί διακοπές και ανησυχίες για το απόρρητο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Beeper, μια νεοσύστατη εταιρεία που παρείχε στους χρήστες Android πρόσβαση στο iMessage, υπέστη διακοπή λειτουργίας αφού η Apple μπλόκαρε την πρόσβασή της, εμποδίζοντας τους χρήστες να στέλνουν μηνύματα μέσω της εφαρμογής Beeper Mini.</li>
<li>Η Apple κατάφερε να απενεργοποιήσει την εφαρμογή, σύμφωνα με τον διευθύνοντα σύμβουλο του Beeper Eric Migicovsky, εγείροντας ανησυχίες για το μέλλον του Beeper Mini.</li>
<li>Ο Migicovsky αμφισβήτησε τα κίνητρα της Apple, καθώς η εφαρμογή είχε θεωρηθεί ως ένας τρόπος ενίσχυσης της ασφάλειας των χρηστών του iPhone, ιδίως σε σχέση με τα μη κρυπτογραφημένα κείμενα πράσινης φούσκας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/12/08/apple-cuts-off-beeper-minis-access-after-launch-of-service-that-brought-imessage-to-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΗ Apple διακόπτει την πρόσβαση του Beeper Mini, προκαλεί διακοπές και ανησυχίες για το απόρρητο</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ισραηλινή ομάδα WhatsApp που φιμώνει τις φιλοπαλαιστινιακές φωνές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ομάδα J-Ventures Global Kibbutz Group είναι μια φιλοϊσραηλινή ομάδα WhatsApp που αποτελείται από επενδυτές, στελέχη τεχνολογίας, ακτιβιστές και κυβερνητικούς αξιωματούχους και έχει ως στόχο να διαμορφώσει την κοινή γνώμη και να αντιμετωπίσει τις επικρίσεις κατά του Ισραήλ.</li>
<li>Η ομάδα χρησιμοποιεί διάφορες τακτικές, όπως η σπίλωση δημοσιογράφων, η ακύρωση εκδηλώσεων με παλαιστινιακές φωνές και η προσπάθεια αποστολής στρατιωτικού εξοπλισμού στις ειδικές δυνάμεις του Ισραήλ.</li>
<li>Το γεγονός αυτό αναδεικνύει τη στενή σχέση μεταξύ του τεχνολογικού τομέα, της ισραηλινής κυβέρνησης και της φιλοϊσραηλινής υποστήριξης, η οποία έχει προκαλέσει ανησυχίες σε οργανώσεις πολιτικών ελευθεριών και υπέρμαχους της ελευθερίας του λόγου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/inside-the-pro-israel-information</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΗ ισραηλινή ομάδα WhatsApp που φιμώνει τις φιλοπαλαιστινιακές φωνές</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τρένα που μαστίζονται από κρυφούς μηχανισμούς: Πολωνοί χάκερς αποκαλύπτουν μείζον ζήτημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας πολωνός κατασκευαστής τρένων αντιμετώπισε ένα σημαντικό πρόβλημα όταν τα τρένα του έγιναν μη λειτουργικά μετά τη συντήρηση λόγω κρυφών μηχανισμών.</li>
<li>Η ομάδα Dragon Sector, μια ομάδα Πολωνών χάκερ, επιστρατεύτηκε για να βοηθήσει και εντόπισε τον κώδικα που ήταν υπεύθυνος για τις δυσλειτουργίες του τρένου μετά από εκτεταμένη ανάλυση και αντίστροφη μηχανική.</li>
<li>Ανέπτυξαν ένα εργαλείο για την εξάλειψη των κλειδαριών του λογισμικού και επιδιόρθωσαν με επιτυχία πολλαπλές αμαξοστοιχίες, αν και οι αρχές έχουν λάβει ελάχιστα μέτρα για την αντιμετώπιση του προβλήματος. Η υπόθεση έχει αναφερθεί στις υπηρεσίες επιβολής του νόμου από την CERT Polska.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://badcyber.com/dieselgate-but-for-trains-some-heavyweight-hardware-hacking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΤρένα που μαστίζονται από κρυφούς μηχανισμούς: Πολωνοί χάκερς αποκαλύπτουν μείζον ζήτημα</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Mistral AI παρουσιάζει το νέο σύστημα Mixtral-8x7B-32kseqlen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Mistral AI κυκλοφόρησε ένα νέο σύστημα που ονομάζεται mixtral-8x7b-32kseqlen.</li>
<li>Η κυκλοφορία ανακοινώθηκε μέσω ενός tweet, το οποίο περιελάμβανε έναν σύνδεσμο μαγνήτη και έναν κωδικό κυκλοφορίας.</li>
<li>Οι λεπτομέρειες και τα χαρακτηριστικά του συστήματος mixtral-8x7b-32kseqlen δεν αναφέρονται στο συγκεκριμένο κείμενο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/MistralAI/status/1733150512395038967</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΗ Mistral AI παρουσιάζει το νέο σύστημα Mixtral-8x7B-32kseqlen</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το FDA εγκρίνει το Casgevy: CRISPR για τη θεραπεία της δρεπανοκυτταρικής νόσου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο FDA χορήγησε έγκριση στο Casgevy, το πρώτο φάρμακο που βασίζεται στην τεχνολογία γονιδιακής επεξεργασίας CRISPR, για τη θεραπεία της δρεπανοκυτταρικής νόσου.</li>
<li>Το Casgevy έχει τη δυνατότητα να ανακουφίσει τον επαναλαμβανόμενο πόνο που σχετίζεται με τη δρεπανοκυτταρική νόσο, αποτελώντας σημαντική πρόοδο στη γενετική ιατρική.</li>
<li>Ο FDA αναμένεται επίσης να αξιολογήσει το Casgevy ως θεραπεία για τη β-θαλασσαιμία, ενώ υπάρχει και μια άλλη εγκεκριμένη θεραπεία για τη δρεπανοκυτταρική αναιμία, η Lyfgenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2023/12/08/fda-approves-casgevy-crispr-based-medicine-for-treatment-of-sickle-cell-disease/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΤο FDA εγκρίνει το Casgevy: CRISPR για τη θεραπεία της δρεπανοκυτταρικής νόσου</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το πακέτο JC Python μετατρέπει την έξοδο του εργαλείου CLI σε JSON]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το πακέτο jc Python έχει σχεδιαστεί για τη μετατροπή της εξόδου εργαλείων CLI, τύπων αρχείων και συμβολοσειρών σε μορφή JSON.</li>
<li>Μπορεί να χρησιμοποιηθεί ως βιβλιοθήκη στην Python ή ως πρόσθετο φίλτρο του Ansible.</li>
<li>Το πακέτο υποστηρίζει πολλαπλές εντολές, τύπους αρχείων και συμβολοσειρές και προσφέρει επιλογές για περαιτέρω επεξεργασία της εξόδου JSON.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kellyjonbrazil/jc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΤο πακέτο JC Python μετατρέπει την έξοδο του εργαλείου CLI σε JSON</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το λάθος της Verizon: Stalker παίρνει τα δεδομένα του θύματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Verizon Wireless έδωσε λανθασμένα τη διεύθυνση και τα αρχεία καταγραφής τηλεφώνων ενός θύματος παρακολούθησης στον φερόμενο ως διώκτη της, ο οποίος εμφανίστηκε ως αστυνομικός και έστειλε ψεύτικο ένταλμα έρευνας.</li>
<li>Το περιστατικό είχε ως αποτέλεσμα τη σύλληψη του διώκτη και την απαγγελία κατηγοριών για παρενόχληση και απάτη.</li>
<li>Η Verizon ισχυρίζεται ότι επεξεργάζεται τα νομικά αιτήματα εμπιστευτικά και σύμφωνα με το νόμο, αλλά το περιστατικό αυτό δείχνει την αποτυχία της να προστατεύσει ευαίσθητες πληροφορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/verizon-fell-for-fake-search-warrant-gave-victims-phone-data-to-stalker/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΤο λάθος της Verizon: Stalker παίρνει τα δεδομένα του θύματος</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[StripedHyena: Χένεγια: Το μέλλον του αποδοτικού σχεδιασμού αρχιτεκτονικής: Το μέλλον του αποδοτικού σχεδιασμού αρχιτεκτονικής]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Together Research έχει αναπτύξει μοντέλα ανοικτού κώδικα με την ονομασία StripedHyena ως εναλλακτικές λύσεις στους Transformers για την αποτελεσματική μοντελοποίηση ακολουθιών.</li>
<li>Τα μοντέλα StripedHyena, όπως το SH 7B και το SH-N 7B, συνδυάζουν την προσοχή και τις συνελίξεις με πύλες με νέους τρόπους για να επιτύχουν βελτιωμένη απόδοση στην εκπαίδευση και την εξαγωγή συμπερασμάτων.</li>
<li>Υπερτερούν των Transformers σε εργασίες μικρής και μεγάλης διάρκειας, με ταχύτερη ταχύτητα εκπαίδευσης και εξαγωγής συμπερασμάτων και μειωμένο αποτύπωμα μνήμης, και διερευνούν τεχνικές όπως η υβριδοποίηση και οι multi-head gated convolutions για καλύτερη κλιμάκωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.together.ai/blog/stripedhyena-7b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZStripedHyena: Χένεγια: Το μέλλον του αποδοτικού σχεδιασμού αρχιτεκτονικής: Το μέλλον του αποδοτικού σχεδιασμού αρχιτεκτονικής</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Ίδρυμα Αμερικανικής Καστανιάς σταματά τη διανομή σπόρων ανθεκτικών στην κακοκαιρία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το American Chestnut Foundation (TACF) είναι αφιερωμένο στην αποκατάσταση της αμερικανικής καστανιάς, η οποία έχει καταστραφεί από τον μύκητα της καστανιάς.</li>
<li>Η TACF έχει χρησιμοποιήσει διάφορες μεθόδους, συμπεριλαμβανομένης της παραδοσιακής αναπαραγωγής και της βιοτεχνολογίας, για την ανάπτυξη ανθεκτικών στις ασθένειες και γενετικά διαφορετικών καστάνων.</li>
<li>Το διαγονιδιακό τους δέντρο Darling 58 παρουσίασε φτωχές επιδόσεις και περιέχει ένα θανατηφόρο γονίδιο, γεγονός που ώθησε το TACF να διακόψει την υποστήριξή του και να διερευνήσει εναλλακτικές μεθόδους για την αύξηση της ανοχής στην κακοκαιρία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tacf.org/darling-58/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΤο Ίδρυμα Αμερικανικής Καστανιάς σταματά τη διανομή σπόρων ανθεκτικών στην κακοκαιρία</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνώντας την περιορισμένη διαθεσιμότητα των ονομάτων τομέα με ένα γράμμα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα περισσότερα ονόματα τομέα με ένα γράμμα, εκτός από τα q.com και z.com, δεν επιλύονται στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η δημοσίευση διερευνά τα ονόματα τομέα με ένα γράμμα κάτω από τους TLDs .org, .net και .co, αποκαλύπτοντας πληροφορίες σχετικά με τους ιδιοκτήτες και τους σκοπούς τους.</li>
<li>Επισημαίνεται η περιορισμένη χρήση και διαθεσιμότητα των τομέων με ένα γράμμα, γεγονός που οδηγεί σε απογοήτευση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerology.substack.com/p/xcom-is-twitter-but-what-are-a-zcom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΕξερευνώντας την περιορισμένη διαθεσιμότητα των ονομάτων τομέα με ένα γράμμα</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η iA Writer εγκαινιάζει το iAノートブック: Η απόλυτη εμπειρία συγγραφής χωρίς περισπασμούς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το iA Writer, μια ψηφιακή εφαρμογή γραφής, λανσάρει ένα φυσικό σημειωματάριο με την ονομασία iAノートブック για να βελτιώσει την εμπειρία της γραφής.</li>
<li>Το σημειωματάριο έχει σχεδιαστεί για να ελαχιστοποιεί τους περισπασμούς και διαθέτει κατευθυντήριες γραμμές υδατογραφήματος που ξεθωριάζουν.</li>
<li>Κατά τη διαδικασία σχεδιασμού πραγματοποιήθηκαν εκτεταμένες δοκιμές και υπήρξε συνεργασία με έναν Ιάπωνα συνεργάτη βιβλιοδεσίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.net/topics/ia-writer-in-paper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-09T00:00:00.000ZΗ iA Writer εγκαινιάζει το iAノートブック: Η απόλυτη εμπειρία συγγραφής χωρίς περισπασμούς</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βίντεο επίδειξης Gemini: Χρησιμοποιούνται ακίνητες εικόνες και αφήγηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google παρουσίασε πρόσφατα ένα βίντεο επίδειξης του Gemini που συγκέντρωσε την προσοχή.</li>
<li>Ωστόσο, ένα PSA διευκρινίζει ότι το demo δεν έγινε σε πραγματικό χρόνο ή με χρήση φωνής.</li>
<li>Αντ&#39; αυτού, βασίστηκε σε ακίνητες εικόνες από βίντεο και οι ανθρώπινες υποδείξεις προστέθηκαν αργότερα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/parmy/status/1732811357068615969</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΒίντεο επίδειξης Gemini: Χρησιμοποιούνται ακίνητες εικόνες και αφήγηση</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργία εκπληκτικών εικόνων με SVG: Ένα σεμινάριο βήμα προς βήμα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το σεμινάριο προσφέρει έναν ολοκληρωμένο οδηγό για την κωδικοποίηση και τη δημιουργία εικόνων με τη χρήση SVG (Scalable Vector Graphics).</li>
<li>Καλύπτει διάφορα θέματα, όπως η σχεδίαση βασικών σχημάτων, η κατασκευή ενός χριστουγεννιάτικου δέντρου, η κατασκευή μιας φιγούρας μελόψωμου, η χρήση του clip-path, η σχεδίαση μονοπατιών, αστεριών, χιονονιφάδων, δασών και πολλά άλλα.</li>
<li>Επιπλέον, διερευνά προηγμένες έννοιες όπως η χρήση κλίσεων, η σχεδίαση καμπυλών Bézier, η προσθήκη κινούμενων σχεδίων, η δημιουργία μοτίβων φόντου και η ενσωμάτωση JavaScript για αλληλεπίδραση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svg-tutorial.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΔημιουργία εκπληκτικών εικόνων με SVG: Ένα σεμινάριο βήμα προς βήμα</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργία θορυβωδών SVGs: Εξερευνώντας την υφή στον σχεδιασμό ιστοσελίδων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά την αυξανόμενη τάση ενσωμάτωσης υφών στον σχεδιασμό ιστοσελίδων και εκφράζει τη γοητεία του γι&#39; αυτό.</li>
<li>Συζητούν τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει η αναπαραγωγή υφών με τη χρήση SVG και μοιράζονται τις προσπάθειές τους για τη δημιουργία ενός SVG με ένα θορυβώδες εφέ σκιάς με υφή.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξηγεί τη διαδικασία χρήσης διαβαθμίσεων, μασκών και φίλτρων για την επίτευξη του επιθυμητού αποτελέσματος, αν και το αποτέλεσμα μπορεί να αποδίδεται διαφορετικά στο Safari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.do/article/making-noisy-svgs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΔημιουργία θορυβωδών SVGs: Εξερευνώντας την υφή στον σχεδιασμό ιστοσελίδων</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Θέμα απώλειας δεδομένων Google Drive: Google's "Fix": Οι χρήστες αμφισβητούν τη "διόρθωση"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ορισμένοι χρήστες του Google Drive αντιμετωπίζουν πρόβλημα απώλειας δεδομένων, με αρχεία που εξαφανίζονται μυστηριωδώς.</li>
<li>Η Google ισχυρίζεται ότι έχει διορθώσει το πρόβλημα, αλλά οι χρήστες αναφέρουν ότι η διόρθωση είναι αναποτελεσματική.</li>
<li>Το πρόβλημα επηρεάζει κυρίως τα αρχεία που δημιουργήθηκαν και αποθηκεύτηκαν στη διαδικτυακή διεπαφή, όχι στην εφαρμογή γραφείου.</li>
<li>Η Google δεν έχει δώσει σαφή εξήγηση για το πρόβλημα ή την επίλυσή του.</li>
<li>Οι οδηγίες αποκατάστασης περιλαμβάνουν τη χρήση ενός κρυφού περιβάλλοντος εργασίας στην εφαρμογή επιφάνειας εργασίας ή προτροπές γραμμής εντολών.</li>
<li>Οι χρήστες είναι απογοητευμένοι από την έλλειψη επικοινωνίας και υποστήριξης από την Google και πολλοί εξακολουθούν να αντιμετωπίζουν το πρόβλημα παρά την υποτιθέμενη διόρθωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/google-calls-drive-data-loss-fixed-locks-forum-threads-saying-otherwise/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΘέμα απώλειας δεδομένων Google Drive: Google&apos;s &quot;Fix&quot;: Οι χρήστες αμφισβητούν τη &quot;διόρθωση&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fairphone 5: Επισκευάσιμο, βιώσιμο και εντυπωσιακή κάμερα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας επαινεί το Fairphone 5 για τη δυνατότητα επισκευής και τη βιωσιμότητά του.</li>
<li>Η ποιότητα της κάμερας και η οθόνη OLED επισημαίνονται ως εντυπωσιακά χαρακτηριστικά.</li>
<li>Η ακεραιότητα της Fairphone επαινείται, ενώ επικρίνει την πολιτική ενημερώσεων του Android.</li>
<li>Δίνεται η σύσταση για χρήση του LineageOS για παλαιότερες συσκευές.</li>
<li>Ο σχολιαστής αναφέρει ότι έλαβε χρήσιμες πληροφορίες για την επισκευή από τη διαχείριση προϊόντων της Fairphone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/87664/fairphone-5-keeping-it-10-10</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZFairphone 5: Επισκευάσιμο, βιώσιμο και εντυπωσιακή κάμερα</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα χαμένο πετράδι: Φάκελοι X: Ανακαλύπτοντας ένα κρυμμένο τραγούδι της χώρας από τους Φακέλους X]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Καθώς παρακολουθούσε το The X-Files, το άτομο άκουσε ένα συναρπαστικό τραγούδι κάντρι που έπαιζε σε μια σκηνή ενός μπαρ.</li>
<li>Το άτομο ήταν τόσο γοητευμένο από το τραγούδι που χρησιμοποίησε το Shazam, μια εφαρμογή αναγνώρισης μουσικής, για να βρει τον τίτλο και τον καλλιτέχνη του.</li>
<li>Αυτό αποδεικνύει τη δύναμη της τεχνολογίας να μας βοηθά να ανακαλύπτουμε νέα μουσική και να βελτιώνουμε τις εμπειρίες ψυχαγωγίας μας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/laurenancona/status/1731900441800155459</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΈνα χαμένο πετράδι: Φάκελοι X: Ανακαλύπτοντας ένα κρυμμένο τραγούδι της χώρας από τους Φακέλους X</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Meta εγκαινιάζει το Purple Llama: Ανοιχτά εργαλεία για την ασφαλή ανάπτυξη της Γενετικής Τεχνητής Νοημοσύνης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta έχει ξεκινήσει το έργο Purple Llama, το οποίο προσφέρει εργαλεία εμπιστοσύνης και ασφάλειας για τους προγραμματιστές ώστε να αναπτύσσουν υπεύθυνα μοντέλα και εμπειρίες τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Οι αρχικές εκδόσεις περιλαμβάνουν το CyberSec Eval, ένα σύνολο αξιολόγησης της ασφάλειας στον κυβερνοχώρο, και το Llama Guard, έναν ταξινομητή ασφάλειας φιλτραρίσματος εισόδου/εξόδου.</li>
<li>Η Meta σκοπεύει να συνεργαστεί με άλλες εταιρείες τεχνολογίας για να καταστήσει αυτά τα εργαλεία προσβάσιμα στην κοινότητα ανοικτού κώδικα, στο πλαίσιο της δέσμευσής της για ανοικτή και διαφανή επιστήμη και την ανάπτυξη ενός ανοικτού οικοσυστήματος για τη δημιουργική τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/blog/purple-llama-open-trust-safety-generative-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΗ Meta εγκαινιάζει το Purple Llama: Ανοιχτά εργαλεία για την ασφαλή ανάπτυξη της Γενετικής Τεχνητής Νοημοσύνης</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αγορά λιθίου βυθίζεται καθώς η ζήτηση αυξάνεται και οι τιμές spot καταρρέουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι τιμές spot του ανθρακικού λιθίου για μπαταρίες έχουν μειωθεί κατά 77% μέσα σε ένα χρόνο, λόγω της μετατόπισης από έλλειψη λιθίου σε πλεόνασμα, λόγω της αυξημένης παραγωγής και ζήτησης.</li>
<li>Η Stardust Power, μια νεοσύστατη επιχείρηση, σκοπεύει να κατασκευάσει ένα διυλιστήριο λιθίου στις ΗΠΑ χρησιμοποιώντας κεφάλαια από συγχώνευση με μια εταιρεία ειδικού σκοπού (SPAC).</li>
<li>Οι ΗΠΑ σχεδιάζουν να ενταχθούν στην παγκόσμια αγορά παραγωγής λιθίου, μαζί με τους σημερινούς κυρίαρχους παίκτες όπως η Αυστραλία, η Χιλή και η Κίνα, με την Exxon Mobil και άλλες εταιρείες να προετοιμάζονται για παραγωγή στο εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wolfstreet.com/2023/11/23/lithium-shortage-bubble-implodes-once-again-as-demand-and-production-both-surged/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΗ αγορά λιθίου βυθίζεται καθώς η ζήτηση αυξάνεται και οι τιμές spot καταρρέουν</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το 'Imagine with Meta AI' της Meta δημιουργεί φωτορεαλιστικές εικόνες χρησιμοποιώντας 1,1B φωτογραφίες από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta εγκαινίασε έναν νέο ιστότοπο με τίτλο &quot;Imagine with Meta AI&quot;, ο οποίος χρησιμοποιεί τεχνητή νοημοσύνη για τη δημιουργία εικόνων βάσει γραπτών οδηγιών.</li>
<li>Το μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης εκπαιδεύτηκε σε ένα τεράστιο σύνολο δεδομένων με 1,1 δισεκατομμύρια δημόσια διαθέσιμες εικόνες από το Facebook και το Instagram.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να δημιουργήσουν εικόνες στον ιστότοπο εισάγοντας το λογαριασμό Meta από το Facebook ή το Instagram, αλλά το μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης δεν χειρίζεται αποτελεσματικά την απόδοση κειμένου ή τις διαφορετικές εξόδους μέσων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/12/metas-new-ai-image-generator-was-trained-on-1-1-billion-instagram-and-facebook-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΤο &apos;Imagine with Meta AI&apos; της Meta δημιουργεί φωτορεαλιστικές εικόνες χρησιμοποιώντας 1,1B φωτογραφίες από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πρότυπα σχεδιασμού μηχανικής δεδομένων: Αρχιτεκτονική Δεδομένων: Ξεκλειδώστε τα μυστικά της αποδοτικής και αποτελεσματικής αρχιτεκτονικής δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Data Engineering Design Patterns&quot; είναι ένα βιβλίο που εξετάζει την έννοια της συγκλίνουσας εξέλιξης στη μηχανική δεδομένων και τη σημασία της στα πρότυπα σχεδίασης.</li>
<li>Το βιβλίο προσφέρει μια ολοκληρωμένη κατανόηση της τεχνολογίας δεδομένων, καλύπτοντας την ιστορία, τις βασικές έννοιες και τις βέλτιστες πρακτικές.</li>
<li>Απευθύνεται σε επαγγελματίες και επαγγελματίες της μηχανικής δεδομένων, προϋποθέτοντας μια βασική κατανόηση της SQL, του προγραμματισμού και των εργαλείων δεδομένων.</li>
<li>Το βιβλίο παρέχει πρακτική καθοδήγηση για την πλοήγηση σε πολύπλοκες αρχιτεκτονικές δεδομένων με τη χρήση εργαλείων ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Μοναδικό χαρακτηριστικό του βιβλίου είναι η επαναληπτική προσέγγισή του, με νέα κεφάλαια που δημοσιεύονται τακτικά και ενσωματώνουν τα σχόλια των αναγνωστών.</li>
<li>Με την εκμάθηση και την εφαρμογή αυτών των προτύπων σχεδιασμού, οι μηχανικοί δεδομένων μπορούν να βελτιώσουν την αποδοτικότητα και την αποτελεσματικότητα της εργασίας τους και να συμβάλουν στην καλύτερη λήψη αποφάσεων και στα επιχειρηματικά αποτελέσματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dedp.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΠρότυπα σχεδιασμού μηχανικής δεδομένων: Αρχιτεκτονική Δεδομένων: Ξεκλειδώστε τα μυστικά της αποδοτικής και αποτελεσματικής αρχιτεκτονικής δεδομένων</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Tailscale δίνει στους χρήστες έλεγχο διευθύνσεων IP για ασφάλεια δικτύου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Tailscale, μια εταιρεία λογισμικού ασφάλειας δικτύων, δίνει τώρα στους χρήστες τον έλεγχο των διευθύνσεων IP που εκχωρούνται στους κόμβους τους.</li>
<li>Προηγουμένως, η Tailscale χορηγούσε μοναδικές διευθύνσεις IP στο δικό της σύμπαν, αλλά λόγω της μεγάλης ζήτησης, επιτρέπει τώρα την επαναχρησιμοποίηση διευθύνσεων από το φάσμα CGNAT.</li>
<li>Η Tailscale παρουσίασε επίσης μια beta λειτουργία που επιτρέπει στους χρήστες να καθορίζουν τη δεξαμενή IP από την οποία εκχωρούνται διευθύνσεις στους κόμβους τους, ενώ οι υπάρχοντες κόμβοι μπορούν να αλλάξουν τις διευθύνσεις IP τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/choose-your-ip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΗ Tailscale δίνει στους χρήστες έλεγχο διευθύνσεων IP για ασφάλεια δικτύου</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσοχή στις ψεύτικες μάρκες: Τομέας Τεχνολογίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας του άρθρου διεξήγαγε έρευνα για πλαστά τσιπ στον τομέα της τεχνολογίας, συγκεκριμένα για τσιπ που μεταμφιέστηκαν σε ακριβότερα μοντέλα αλλάζοντας τις σημάνσεις τους.</li>
<li>Μέσω διαφόρων δοκιμών, ο συγγραφέας ανακάλυψε αποκλίσεις στην κατανάλωση ενέργειας, επιβεβαιώνοντας ότι τα τσιπ δεν ήταν γνήσια.</li>
<li>Τα πλαστά τσιπ είναι ένα διαδεδομένο ζήτημα που μπορεί να προκαλέσει πιθανή ζημιά στις συσκευές στις οποίες χρησιμοποιούνται. Επιπλέον, ο συγγραφέας ανέφερε τον σχεδιασμό μιας πρωτότυπης πλακέτας για ρετρό μηχανήματα που χρησιμοποιεί νέα, γνήσια τσιπ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/2023/12/01/fake-chips-i-got-stung/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-08T00:00:00.000ZΠροσοχή στις ψεύτικες μάρκες: Τομέας Τεχνολογίας</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Tesla μοιράζεται την αρχιτεκτονική 48V για την προώθηση των εξελίξεων στον τομέα της αυτοκινητοβιομηχανίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Tesla διαθέτει την αρχιτεκτονική 48V σε άλλες αυτοκινητοβιομηχανίες, με στόχο την πρόοδο της αυτοκινητοβιομηχανίας.</li>
<li>Η αρχιτεκτονική 48V είναι ένα σύστημα ισχύος που επιτρέπει την αποτελεσματικότερη διανομή ενέργειας στα οχήματα.</li>
<li>Με την κοινοποίηση αυτής της τεχνολογίας, η Tesla ελπίζει να προωθήσει την καινοτομία και να επιταχύνει την υιοθέτηση των ηλεκτρικών οχημάτων στην αγορά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2023/12/07/tesla-shares-48v-architecture-with-other-automakers-to-move-the-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΗ Tesla μοιράζεται την αρχιτεκτονική 48V για την προώθηση των εξελίξεων στον τομέα της αυτοκινητοβιομηχανίας</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η απεργία της Tesla επεκτείνεται καθώς τα συνδικάτα της Δανίας και της Νορβηγίας ενώνονται με τους Σουηδούς εργαζόμενους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι εργαζόμενοι στην Tesla στη Σουηδία απεργούν από τον Οκτώβριο και τα εργατικά συνδικάτα στη Δανία και τη Νορβηγία σχεδιάζουν να συμμετάσχουν στο μποϊκοτάζ.</li>
<li>Το δανέζικο συνδικάτο 3F και το νορβηγικό Fellesforbundet θα αναλάβουν δράση για να διακόψουν τις δραστηριότητες της Tesla, απαιτώντας τη συμμόρφωση με τις εργασιακές συμφωνίες στις σκανδιναβικές χώρες.</li>
<li>Εάν δεν επιτευχθεί συλλογική σύμβαση έως τα μέσα Δεκεμβρίου, θα ξεκινήσουν απεργίες συμπαράστασης στη Δανία και τη Νορβηγία. Οι απεργίες αποτελούν απάντηση στους ισχυρισμούς για την άρνηση της Tesla να διαπραγματευτεί με τα συνδικάτα και να παράσχει δίκαιους μισθούς, συντάξεις και ασφάλιση στους εργαζόμενους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/12/07/swedish_tesla_strike_international/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΗ απεργία της Tesla επεκτείνεται καθώς τα συνδικάτα της Δανίας και της Νορβηγίας ενώνονται με τους Σουηδούς εργαζόμενους</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι εργαζόμενοι του OpenAI διστάζουν να ενταχθούν στη Microsoft εν μέσω πολιτισμικής σύγκρουσης και ανησυχιών για τις αποζημιώσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά την απομάκρυνση του διευθύνοντος συμβούλου Sam Altman, οι εργαζόμενοι της OpenAI εξέτασαν το ενδεχόμενο να δεχτούν μια συνολική προσφορά από τη Microsoft, αλλά οι περισσότεροι δεν ενδιαφέρονταν πραγματικά να εργαστούν για τη Microsoft και το θεώρησαν ως έσχατη λύση.</li>
<li>Πολλοί εργαζόμενοι αισθάνθηκαν πιεσμένοι να υπογράψουν μια ανοιχτή επιστολή που απαιτούσε την επαναφορά του Altman και την παραίτηση του διοικητικού συμβουλίου του OpenAI, λόγω της σύγκρουσης των πολιτισμών, της έλλειψης σεβασμού για το μπαρ ταλέντων της Microsoft και της δυσπιστίας στις υποσχέσεις αποζημίωσης.</li>
<li>Το χρήμα ήταν επίσης ένας παράγοντας που κινητοποιούσε, καθώς εκατομμύρια δολάρια σε μετοχές κινδύνευαν σε περίπτωση κατάρρευσης της OpenAI. Ωστόσο, ο Altman έχει αποκατασταθεί και η προγραμματισμένη προσφορά για μετοχές προχωράει, αποτιμώντας την OpenAI σε πάνω από 80 δισεκατομμύρια δολάρια. Οι εργαζόμενοι της Microsoft αναστατώθηκαν με την υπόσχεση να αντιστοιχίσουν τους μισθούς των εργαζομένων της OpenAI, λαμβάνοντας υπόψη τις προηγούμενες απολύσεις και περικοπές μισθών της Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openai-employees-did-not-want-to-work-for-microsoft-2023-12</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-08T00:00:00.000ZΟι εργαζόμενοι του OpenAI διστάζουν να ενταχθούν στη Microsoft εν μέσω πολιτισμικής σύγκρουσης και ανησυχιών για τις αποζημιώσεις</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gemini AI της Google: Το πολυτροπικό μοντέλο που επαναπροσδιορίζει την απόδοση και μετατρέπει την είσοδο σε έξοδο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Gemini είναι ένα μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης που αναπτύχθηκε από την Google και μπορεί να σκεφτεί σε διάφορες μορφές μέσων, όπως κείμενο, εικόνες, βίντεο, ήχο και κώδικα.</li>
<li>Ξεπερνά τα προηγούμενα μοντέλα και ακόμη και τους ανθρώπινους εμπειρογνώμονες σε εργασίες γλωσσικής κατανόησης και υπερέχει στην κατανόηση ανάγνωσης, στην κοινή λογική, στην επίλυση μαθηματικών προβλημάτων, στην παραγωγή κώδικα και στην κατανόηση εγγράφων.</li>
<li>Το Gemini διατίθεται σε τρία μεγέθη - Ultra, Pro και Nano - που ανταποκρίνονται σε διαφορετικές εργασίες και ανάγκες, και έχει τη δυνατότητα να μετατρέπει κάθε τύπο εισόδου σε κάθε τύπο εξόδου.</li>
<li>Η Google δημιούργησε το Gemini με γνώμονα τις διασφαλίσεις και τη συμμετοχικότητα και η ενσωμάτωση σε εφαρμογές θα είναι διαθέσιμη στο Google AI Studio και στο Google Cloud Vertex AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/gemini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZGemini AI της Google: Το πολυτροπικό μοντέλο που επαναπροσδιορίζει την απόδοση και μετατρέπει την είσοδο σε έξοδο</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Google αποκαλύπτει το Gemini: Μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης επόμενης γενιάς για προηγμένα κείμενα, κωδικοποίηση και πολυτροπικές εργασίες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google κυκλοφόρησε το Gemini, το πιο προηγμένο μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης της, το οποίο είναι ικανό να υπερέχει σε διάφορες εργασίες όπως η ανάλυση κειμένου, η κωδικοποίηση και οι πολυτροπικές εργασίες.</li>
<li>Το Gemini έχει ξεπεράσει τα προηγούμενα μοντέλα χωρίς την ανάγκη για πρόσθετα συστήματα εξαγωγής κειμένου και έχει επιδείξει εντυπωσιακές ικανότητες συλλογισμού.</li>
<li>Μπορεί να κατανοήσει πολύπλοκα θέματα, να παράγει κώδικα υψηλής ποιότητας και έχει κατασκευαστεί για να είναι αξιόπιστο, κλιμακούμενο και αποδοτικό. Η Google δίνει προτεραιότητα στην υπεύθυνη ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης και έχει εφαρμόσει αξιολογήσεις ασφαλείας και συνεργασίες με εμπειρογνώμονες για τον μετριασμό τυχόν πιθανών κινδύνων.</li>
<li>Η Google σχεδιάζει να ενισχύσει τις δυνατότητες του Gemini επεκτείνοντάς το σε νέες γλώσσες και πλατφόρμες, θεωρώντας το σημαντικό ορόσημο για την προώθηση του αντίκτυπου της τεχνητής νοημοσύνης στη δημιουργικότητα, τη γνώση, την επιστήμη και την καθημερινή ζωή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-gemini-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΗ Google αποκαλύπτει το Gemini: Μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης επόμενης γενιάς για προηγμένα κείμενα, κωδικοποίηση και πολυτροπικές εργασίες</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple σχεδιάζει αναφορές διαφάνειας για την αντιμετώπιση της κυβερνητικής παρακολούθησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Άγνωστες κυβερνήσεις χρησιμοποιούν τις ειδοποιήσεις push για να παρακολουθούν τα δεδομένα των χρηστών smartphone που είναι αποθηκευμένα σε διακομιστές της Google και της Apple, όπως δήλωσε ο Αμερικανός γερουσιαστής Ron Wyden.</li>
<li>Η Apple σκοπεύει να ενημερώσει την αναφορά διαφάνειας, αφού προηγουμένως της είχε απαγορευτεί να αποκαλύπτει πληροφορίες σχετικά με αυτή την επιτήρηση.</li>
<li>Η πηγή αυτών των πληροφοριών σχετικά με την κυβερνητική παρακολούθηση μέσω των push notifications δεν έχει αποκαλυφθεί, αλλά πιστεύεται ότι αφορά &quot;δημοκρατίες που έχουν συμμαχήσει με τις Ηνωμένες Πολιτείες&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/12/06/apple-governments-surveil-push-notifications/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΗ Apple σχεδιάζει αναφορές διαφάνειας για την αντιμετώπιση της κυβερνητικής παρακολούθησης</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επανεξέταση του serverless: FLAME για λεπτομερή ελαστική κλιμάκωση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναλύει τις προκλήσεις και τα μειονεκτήματα της αυτόματης κλιμάκωσης των εφαρμογών με τη χρήση του serverless computing.</li>
<li>Η προτεινόμενη λύση, η οποία ονομάζεται πρότυπο FLAME, επιτρέπει την κατά παραγγελία, λεπτομερή ελαστική κλιμάκωση συγκεκριμένων τμημάτων του κώδικα μιας εφαρμογής χωρίς να απαιτείται η επανεγγραφή ή η χρήση ιδιόκτητων χρόνων εκτέλεσης.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη FLAME, υλοποιημένη σε Elixir, μπορεί να χρησιμοποιηθεί σε οποιαδήποτε πλατφόρμα cloud με API για την εκτέλεση του κώδικα της εφαρμογής, καθιστώντας την κατάλληλη για γλώσσες με δυνατότητες ταυτόχρονης εκτέλεσης και προσφέροντας χαρακτηριστικά όπως λογική αύξησης και μείωσης της κλίμακας της δεξαμενής, hot vs cold startup, απομακρυσμένη παρακολούθηση του δρομέα και deployment freshness.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/rethinking-serverless-with-flame/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΕπανεξέταση του serverless: FLAME για λεπτομερή ελαστική κλιμάκωση</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το δίλημμα της ψηφιακής ιδιοκτησίας του PlayStation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι πρόσφατες αφαιρέσεις περιεχομένου της Sony και οι απαγορεύσεις λογαριασμών στο PlayStation αναδεικνύουν τα τρωτά σημεία της ψηφιακής ιδιοκτησίας.</li>
<li>Οι χρήστες έχασαν την πρόσβαση στο περιεχόμενο του Discovery που είχαν αγοράσει λόγω συμφωνιών αδειοδότησης, ενώ ορισμένοι βίωσαν απροσδόκητες απαγορεύσεις στους λογαριασμούς τους στο PlayStation Network, με αποτέλεσμα την απώλεια των ψηφιακά αγορασμένων παιχνιδιών.</li>
<li>Η Sony αποκατέστησε την πρόσβαση στο λογαριασμό των χρηστών που επηρεάζονται, αλλά δεν δόθηκε καμία εξήγηση ή διαβεβαίωση για μελλοντικές απαγορεύσεις. Τα περιστατικά αυτά υπογραμμίζουν την ευθραυστότητα της ψηφιακής ιδιοκτησίας, οδηγώντας τους χρήστες να εξετάσουν το ενδεχόμενο αγοράς φυσικών αντιγράφων παιχνιδιών και μέσων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/5/23989290/playstation-digital-ownership-sucks</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-07T00:00:00.000ZΤο δίλημμα της ψηφιακής ιδιοκτησίας του PlayStation</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ανησυχίες που εκφράστηκαν από την αφρικανική κοινότητα Python στο PSF σχετικά με τις καθυστερήσεις των επιχορηγήσεων για το DjangoCon Africa, που οδηγούν σε οικονομική πίεση και αρνητικές αντιλήψεις. Έκκληση για σαφήνεια, συμμετοχικότητα και αναθεώρηση της διαδικασίας κατανομής των επιχορηγήσεων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η παναφρικανική κοινότητα Python εξέφρασε τις ανησυχίες της στο Python Software Foundation (PSF) σχετικά με τις καθυστερήσεις στην έγκριση της επιχορήγησης για το DjangoCon Africa.</li>
<li>Οι διοργανωτές του συνεδρίου αντιμετώπισαν οικονομικές προκλήσεις και αρνητικές αντιλήψεις, με αποτέλεσμα να επιβαρυνθεί ο προϋπολογισμός τους και η λήψη αποφάσεων.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την αντίδραση του PSF, το σύστημα ψηφοφορίας και τη στάση του οργανισμού όσον αφορά την ασφάλεια της κοινότητας ΛΟΑΤΚΙΑ+. Το άρθρο ζητά σαφήνεια, συμμετοχικότητα και επανεξέταση των πολιτικών και της συνεργασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pythonafrica.blogspot.com/2023/12/an-open-letter-to-python-software_5.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΑνησυχίες που εκφράστηκαν από την αφρικανική κοινότητα Python στο PSF σχετικά με τις καθυστερήσεις των επιχορηγήσεων για το DjangoCon Africa, που οδηγούν σε οικονομική πίεση και αρνητικές αντιλήψεις. Έκκληση για σαφήνεια, συμμετοχικότητα και αναθεώρηση της διαδικασίας κατανομής των επιχορηγήσεων.</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Quad9 κερδίζει τη γερμανική δικαστική υπόθεση κατά της Sony Entertainment]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το γερμανικό δικαστήριο της Δρέσδης αποφάσισε υπέρ της Quad9, δηλώνοντας ότι η Quad9 δεν ευθύνεται για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Η Sony Entertainment (Γερμανία) είχε καταθέσει την αγωγή πριν από δύο και πλέον χρόνια για να αναγκάσει την Quad9 να σταματήσει να επιλύει ορισμένα ονόματα τομέα που εμπλέκονται σε παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Η Quad9 υποστήριξε ότι δεν έχει καμία σχέση με τους παραβάτες και ότι η απαίτηση της Sony για αποκλεισμό ήταν αναποτελεσματική.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quad9.net/news/blog/quad9-turns-the-sony-case-around-in-dresden/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΗ Quad9 κερδίζει τη γερμανική δικαστική υπόθεση κατά της Sony Entertainment</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Λειτουργίες του Wikifunctions: Ένα νέο έργο Wikimedia που δημιουργεί μια παγκόσμια βιβλιοθήκη συναρτήσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Wikifunctions είναι ένα νέο έργο που αναπτύχθηκε από το Ίδρυμα Wikimedia με στόχο τη δημιουργία μιας βιβλιοθήκης λειτουργιών στην οποία θα μπορούν να έχουν πρόσβαση και να συνεισφέρουν οι χρήστες παγκοσμίως.</li>
<li>Το έργο αποσκοπεί στην απλούστευση του έργου των εθελοντών, παρέχοντας λειτουργίες σε οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού και ενσωματώνοντάς τες στη Βικιπαίδεια και σε άλλα έργα του Wikimedia.</li>
<li>Υποστηρίζεται από επιχορηγήσεις του Google.org, του Ιδρύματος Rockefeller και του Wikimedia Endowment και είναι πλέον διαθέσιμο για δημόσια χρήση. Ο απώτερος στόχος είναι να διευκολύνει τη δημιουργία γνώσης σε διάφορες γλώσσες, επιτρέποντας την ελεύθερη ανταλλαγή και βελτίωση από συντάκτες σε όλο τον κόσμο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wikimediafoundation.org/news/2023/12/05/introducing-wikifunctions-first-wikimedia-project-to-launch-in-a-decade-creates-new-forms-of-knowledge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΛειτουργίες του Wikifunctions: Ένα νέο έργο Wikimedia που δημιουργεί μια παγκόσμια βιβλιοθήκη συναρτήσεων</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η 23andMe αντιμετωπίζει αντιδράσεις για την απαίτηση δεσμευτικής διαιτησίας στην ενημέρωση TOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία γενετικών εξετάσεων 23andMe αλλάζει τους Όρους Υπηρεσίας της (TOS) για να συμπεριλάβει δεσμευτική διαιτησία για την επίλυση διαφορών αντί να επικεντρωθεί στην ενίσχυση των μέτρων ασφαλείας της.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση σημαίνει ότι οι χρήστες θα πρέπει να υποβάλλουν τις υποθέσεις τους σε ουδέτερο τρίτο διαιτητή, του οποίου η απόφαση θα είναι οριστική και νομικά δεσμευτική.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν προθεσμία 30 ημερών για να εξαιρεθούν από αυτούς τους νέους όρους, αλλά η αλλαγή έχει προκαλέσει επικρίσεις, καθώς μειώνει τα δικαιώματα και την προστασία των χρηστών σε περίπτωση παραβίασης της ασφάλειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/23andme-updates-tos-to-force-binding-arbitration/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΗ 23andMe αντιμετωπίζει αντιδράσεις για την απαίτηση δεσμευτικής διαιτησίας στην ενημέρωση TOS</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποκάλυψη του ESP32: Ανάπτυξη επιπέδου MAC ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το απόσπασμα υπογραμμίζει τους περιορισμούς της υλοποίησης Wi-Fi κλειστού κώδικα στον μικροελεγκτή ESP32, τονίζοντας την ανάγκη για μια εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξηγεί την προσέγγισή τους για την αντίστροφη μηχανική του υλικού Wi-Fi και τα εργαλεία που χρησιμοποιούν για το σκοπό αυτό.</li>
<li>Το κείμενο παρέχει μια ενημέρωση σχετικά με την ανάπτυξη ενός proof of concept για τη μετάδοση πακέτων Wi-Fi και περιγράφει τα μελλοντικά σχέδια για το έργο, ενώ απευθύνει επίσης έκκληση για συνεργασία και οικονομική υποστήριξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zeus.ugent.be/blog/23-24/open-source-esp32-wifi-mac/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΑποκάλυψη του ESP32: Ανάπτυξη επιπέδου MAC ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η επίθεση LogoFAIL θέτει σε κίνδυνο το firmware των Windows/Linux, παραμένει μη ανιχνεύσιμη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η επίθεση LogoFAIL μολύνει και αναλαμβάνει τον έλεγχο του υλικολογισμικού συσκευών Windows και Linux κατά την εκκίνηση, καθιστώντας δύσκολη την ανίχνευση και την αφαίρεσή της.</li>
<li>Η επίθεση εκμεταλλεύεται ευπάθειες σε συστήματα UEFI διαφόρων μοντέλων υπολογιστών από διαφορετικούς κατασκευαστές, παρακάμπτοντας τα παραδοσιακά μέτρα ασφαλείας τελικών σημείων.</li>
<li>Το LogoFAIL χειρίζεται τις εικόνες του λογότυπου εκκίνησης για να εκτελέσει κακόβουλο κώδικα, δίνοντας στον εισβολέα πλήρη έλεγχο της μνήμης και του δίσκου της συσκευής. Οι συσκευές Lenovo, Dell, HP, Intel, AMD και ARM είναι ευάλωτες και κυκλοφορούν διορθώσεις ασφαλείας για την αντιμετώπιση των ευπαθειών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/12/just-about-every-windows-and-linux-device-vulnerable-to-new-logofail-firmware-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-07T00:00:00.000ZΗ επίθεση LogoFAIL θέτει σε κίνδυνο το firmware των Windows/Linux, παραμένει μη ανιχνεύσιμη</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Beeper Mini: Κρυπτογράφηση από άκρη σε άκρη: Το Android αποκτά iMessage με κρυπτογράφηση από άκρη σε άκρη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Beeper Mini είναι ένας τρίτος πελάτης iMessage για Android που επιτρέπει στους χρήστες Android να στέλνουν και να λαμβάνουν κρυπτογραφημένα μηνύματα από άκρο σε άκρο απευθείας σε διακομιστές της Apple χωρίς αναμετάδοση διακομιστή Mac.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να συμμετέχουν σε ομαδικές συνομιλίες iMessage, να έχουν πρόσβαση σε όλες τις λειτουργίες συνομιλίας και να καταχωρούν τον αριθμό τηλεφώνου Android στο iMessage χρησιμοποιώντας το Beeper Mini.</li>
<li>Οι προγραμματιστές σχεδιάζουν να προσθέσουν υποστήριξη για άλλα δίκτυα συνομιλίας όπως SMS/RCS, WhatsApp και Signal στο μέλλον και σημειώνουν ότι πελάτες iMessage τρίτων κατασκευαστών έχουν υπάρξει και στο παρελθόν με εφαρμογές συνομιλίας πολλαπλών πρωτοκόλλων όπως το iChat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beeper.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZBeeper Mini: Κρυπτογράφηση από άκρη σε άκρη: Το Android αποκτά iMessage με κρυπτογράφηση από άκρη σε άκρη</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η μείωση της χρήσης του Firefox απειλεί την υποστήριξη από ιστότοπους της αμερικανικής κυβέρνησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το πρόγραμμα περιήγησης Mozilla Firefox ενδέχεται να αντιμετωπίσει μείωση της υποστήριξης από τους κυβερνητικούς ιστότοπους των ΗΠΑ λόγω του χαμηλού μεριδίου αγοράς του.</li>
<li>Το αμερικανικό σύστημα σχεδιασμού ιστοσελίδων υποστηρίζει μόνο προγράμματα περιήγησης με χρήση άνω του 2%, και επί του παρόντος, ο Firefox έχει μερίδιο 2,2%.</li>
<li>Η άνοδος του Chrome και του Safari στις κινητές συσκευές συμβάλλει στη μείωση της χρήσης του Firefox.</li>
<li>Εάν ο Firefox πέσει κάτω από το όριο του 2%, ενδέχεται να μην υποστηρίζεται πλέον από κυβερνητικούς ιστότοπους, οδηγώντας ενδεχομένως σε ένα φαινόμενο ντόμινο με τις εταιρείες να διακόπτουν επίσης την υποστήριξή του.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την ανησυχία του για τη μελλοντική σημασία του Firefox, αν η πτώση του συνεχιστεί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brycewray.com/posts/2023/11/firefox-brink/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΗ μείωση της χρήσης του Firefox απειλεί την υποστήριξη από ιστότοπους της αμερικανικής κυβέρνησης</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατανόηση του iMessage: της Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η δημοσίευση στο ιστολόγιο προσφέρει μια περιεκτική εξήγηση των εσωτερικών λειτουργιών του iMessage, με ιδιαίτερη έμφαση σε δύο βασικά στοιχεία: την Υπηρεσία ειδοποιήσεων Apple Push (APN) και τις Υπηρεσίες ταυτότητας (IDS).</li>
<li>Η υπηρεσία Apple Push Notification Service (APNs) είναι υπεύθυνη για τη διευκόλυνση της αποστολής και λήψης ειδοποιήσεων push στο iMessage.</li>
<li>Οι υπηρεσίες ταυτότητας (IDS) λειτουργούν ως διακομιστής κλειδιών σε κρυπτογραφημένες συνομιλίες, επιτρέποντας την ανταλλαγή δημόσιων κλειδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jjtech.dev/reverse-engineering/imessage-explained/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-06T00:00:00.000ZΚατανόηση του iMessage: της Apple</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς ο αλγόριθμος του Shazam αναγνωρίζει τραγούδια: (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια εξήγηση του τρόπου με τον οποίο το Shazam αναγνωρίζει τραγούδια χρησιμοποιώντας τον αλγόριθμό του.</li>
<li>Συζητά τη διαδικασία δημιουργίας ενός αποτυπώματος του δείγματος ήχου και την αντιστοίχισή του με κατακερματισμούς σε μια βάση δεδομένων.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει επίσης την εισαγωγή μιας νέας εφαρμογής που ονομάζεται &quot;abracadabra&quot; και υπογραμμίζει τις προκλήσεις στην αναγνώριση τραγουδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cameronmacleod.com/blog/how-does-shazam-work</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΠώς ο αλγόριθμος του Shazam αναγνωρίζει τραγούδια: (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μαζική κατασκοπεία με τεχνητή νοημοσύνη: Η διάβρωση της ιδιωτικής ζωής]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η τεχνητή νοημοσύνη (ΤΝ) φέρνει επανάσταση στην επιτήρηση και την κατασκοπεία, επιτρέποντας την παρακολούθηση δραστηριοτήτων και την κατανόηση συνομιλιών σε πρωτοφανή κλίμακα.</li>
<li>Τα συστήματα με τεχνητή νοημοσύνη μπορούν πλέον να συνοψίζουν συναντήσεις και να οργανώνουν εκατομμύρια συνομιλίες, επιτρέποντας τη μαζική κατασκοπεία, όπου όλα τα δεδομένα αποθηκεύονται, μπορούν να αναζητηθούν και να γίνουν κατανοητά σε μεγάλες ποσότητες.</li>
<li>Η μαζική κατασκοπεία μπορεί να αποκαλύψει περίπλοκες λεπτομέρειες σχετικά με τα άτομα, συμπεριλαμβανομένων των σχέσεων, των συμμαχιών και των συνομιλιών τους, και τροφοδοτείται από τα πανταχού παρόντα μικρόφωνα όπως το Siri και η Alexa.</li>
<li>Οι κυβερνήσεις, οι εταιρείες και τα μονοπώλια τεχνολογίας επιδίδονται ήδη σε μαζική παρακολούθηση και η μαζική κατασκοπεία θα επιδεινώσει την εξατομικευμένη διαφήμιση και θα διαβρώσει την ιδιωτικότητα.</li>
<li>Ο περιορισμός της μαζικής κατασκοπείας θα απαιτούσε ισχυρούς κανονισμούς για την προστασία της ιδιωτικής ζωής των δεδομένων, αν και ελάχιστα έχουν γίνει μέχρι στιγμής για την αντιμετώπιση της μαζικής παρακολούθησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.schneier.com/blog/archives/2023/12/the-internet-enabled-mass-surveillance-ai-will-enable-mass-spying.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΜαζική κατασκοπεία με τεχνητή νοημοσύνη: Η διάβρωση της ιδιωτικής ζωής</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τελειοποίηση του Mistral 7B για τα σχέδια του Magic the Gathering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει την έννοια της τελειοποίησης στα γλωσσικά μοντέλα, εστιάζοντας στα σχέδια του Magic the Gathering.</li>
<li>Τα δεδομένα από το 17lands χρησιμοποιούνται για την εκπαίδευση και την αξιολόγηση της απόδοσης του μοντέλου.</li>
<li>Η λεπτομερής προσαρμογή σε νέα δεδομένα αποδεικνύεται πιο συμφέρουσα και οικονομικά αποδοτική σε σύγκριση με τη χρήση μεγαλύτερων προ-εκπαιδευμένων μοντέλων, όπως αποδεικνύεται από την επιτυχή απόδοση του προσχεδίου ΤΝ στο Magic the Gathering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generallyintelligent.substack.com/p/fine-tuning-mistral-7b-on-magic-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΤελειοποίηση του Mistral 7B για τα σχέδια του Magic the Gathering</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η SQLite εισάγει το JSONB για ταχύτερη επεξεργασία JSON]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η SQLite εισήγαγε ένα νέο χαρακτηριστικό που ονομάζεται JSONB, το οποίο είναι μια επανεγγραφή των λειτουργιών JSON της SQLite.</li>
<li>Το JSONB μπορεί να είναι σημαντικά ταχύτερο από τις αρχικές συναρτήσεις JSON, ανάλογα με τα πρότυπα χρήσης.</li>
<li>Το JSONB αλλάζει την εσωτερική δυαδική αναπαράσταση του JSON σε έναν συνεχόμενο πίνακα byte, καθιστώντας τον μικρότερο και μειώνοντας ενδεχομένως το μέγεθος της βάσης δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/forum/forumpost/fa6f64e3dc1a5d97</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΗ SQLite εισάγει το JSONB για ταχύτερη επεξεργασία JSON</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καθηγητές υπό πίεση: Ποιότητα πάνω από την ποσότητα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συντάκτης του tweet ανησυχεί για την έμφαση που δίνεται στην ποσότητα και όχι στην ποιότητα του έργου που παράγουν οι καθηγητές.</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι η πίεση αυτή μπορεί να οδηγήσει σε μείωση της συνολικής ποιότητας του έργου.</li>
<li>Ο συγγραφέας τάσσεται υπέρ της μετατόπισης της εστίασης προς την κατεύθυνση της προτεραιότητας της ποιότητας έναντι της ποσότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/hbouammar/status/1731970658278469714</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-06T00:00:00.000ZΚαθηγητές υπό πίεση: Ποιότητα πάνω από την ποσότητα</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα τοξικά σχόλια μειώνουν τη δραστηριότητα των εθελοντών στη Wikipedia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη εξέτασε τις επιπτώσεις των τοξικών σχολίων στην εθελοντική δέσμευση και δραστηριότητα στη Βικιπαίδεια.</li>
<li>Διαπιστώθηκε ότι τα τοξικά σχόλια μειώνουν τη δραστηριότητα και αυξάνουν την πιθανότητα αποχώρησης των συντακτών από το έργο.</li>
<li>Η μελέτη εκτιμά τον αριθμό των χαμένων ενεργών ημερών που προκαλούνται από τα τοξικά σχόλια και τονίζει την ανάγκη αντιμετώπισης της τοξικής ομιλίας στις πλατφόρμες συνεργασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/2/12/pgad385/7457939</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΤα τοξικά σχόλια μειώνουν τη δραστηριότητα των εθελοντών στη Wikipedia</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Android 14 θα εισαγάγει το AVF: Εικονικοποίηση φορτίων εργασίας Android για βελτιωμένες δυνατότητες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Android Virtualization Framework (AVF) θα εισαχθεί στις συσκευές Android 14, προσφέροντας νέες δυνατότητες για τους προγραμματιστές της πλατφόρμας.</li>
<li>Το AVF επιτρέπει την εικονικοποίηση στο Android, επιτρέποντας την απομόνωση των φόρτων εργασίας και των λειτουργικών συστημάτων.</li>
<li>Οι προγραμματιστές μπορούν να επιλέξουν μονόδρομη απομόνωση, όπου το Android ελέγχει την εικονική μηχανή, ή αμφίδρομη απομόνωση, με πλήρη απομόνωση μεταξύ του Android και της εικονικής μηχανής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://android-developers.googleblog.com/2023/12/virtual-machines-as-core-android-primitive.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-06T00:00:00.000ZΤο Android 14 θα εισαγάγει το AVF: Εικονικοποίηση φορτίων εργασίας Android για βελτιωμένες δυνατότητες</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Χάρβαρντ διαλύει την ομάδα που αναλύει τα αρχεία του Facebook μετά τη δωρεά $500M του Zuckerberg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Πανεπιστήμιο του Χάρβαρντ διέλυσε την ομάδα εμπειρογνωμόνων παραπληροφόρησης, με επικεφαλής τη δρα Τζόαν Ντόνοβαν, αφού έλαβε δωρεά 500 εκατομμυρίων δολαρίων από την Πρωτοβουλία Τσαν Ζούκερμπεργκ.</li>
<li>Η ομάδα του ερευνητικού προγράμματος Τεχνολογία και Κοινωνική Αλλαγή του Χάρβαρντ διερευνούσε την ευαισθητοποίηση του Facebook σχετικά με τη βλάβη που προκαλεί η πλατφόρμα του.</li>
<li>Η αποκάλυψη του πληροφοριοδότη τονίζει τη σημασία της προστασίας της έρευνας δημόσιου συμφέροντος από ισχυρά εταιρικά συμφέροντα και ζητεί τη διεξαγωγή έρευνας για πιθανή ακατάλληλη επιρροή στο Χάρβαρντ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://live-whistleblower-aid.pantheonsite.io/joan-donovan-press-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΤο Χάρβαρντ διαλύει την ομάδα που αναλύει τα αρχεία του Facebook μετά τη δωρεά $500M του Zuckerberg</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια δεκαετία παρακολούθησης των δεδομένων σας: Have I Been Pwned]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Have I Been Pwned είναι ένας ιστότοπος που βοηθά τους χρήστες να ελέγξουν αν οι προσωπικές τους πληροφορίες έχουν εκτεθεί σε παραβιάσεις δεδομένων.</li>
<li>Ο ιστότοπος, που δημιουργήθηκε από τον Troy Hunt, γιορτάζει την επέτειο των 10 χρόνων του.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία των ασφαλών κωδικών πρόσβασης και του διαδικτυακού απορρήτου στο σημερινό ψηφιακό τοπίο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/a-decade-of-have-i-been-pwned/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΜια δεκαετία παρακολούθησης των δεδομένων σας: Have I Been Pwned</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσιάζοντας το Django 5.0: Νέα χαρακτηριστικά και επείγουσες αναβαθμίσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Django 5.0 κυκλοφόρησε, διαθέτοντας νέες λειτουργίες, όπως προεπιλεγμένες τιμές που υπολογίζονται από τη βάση δεδομένων, παραγόμενα πεδία μοντέλων και ομάδες πεδίων για την απόδοση πεδίων φόρμας.</li>
<li>Το Django 4.2 έχει φτάσει στο τέλος της κύριας υποστήριξης, οπότε είναι ζωτικής σημασίας για τους χρήστες να αναβαθμίσουν για να διασφαλίσουν ότι θα λάβουν διορθώσεις ασφαλείας.</li>
<li>Το Django 4.1 έχει επίσης φτάσει στο τέλος της εκτεταμένης υποστήριξης, καθιστώντας απαραίτητο για τους χρήστες να αναβαθμίσουν το Django 4.2 ή μια μεταγενέστερη έκδοση.</li>
<li>Το DjangoCon Europe 2024 έχει προγραμματιστεί για τις 5 Ιουνίου 2024 στο Βίγκο της Ισπανίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.djangoproject.com/weblog/2023/dec/04/django-50-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΠαρουσιάζοντας το Django 5.0: Νέα χαρακτηριστικά και επείγουσες αναβαθμίσεις</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Χάρβαρντ κατηγορείται ότι υπέκυψε στη Meta, απομακρύνοντας τον μελετητή παραπληροφόρησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μελετήτρια της παραπληροφόρησης Joan Donovan κατηγορεί το Πανεπιστήμιο του Χάρβαρντ ότι την απέλυσε για να εξευμενίσει το Facebook και ότι παραβίασε το δικαίωμά της στην ελευθερία του λόγου.</li>
<li>Η Donovan ισχυρίζεται ότι η απόλυσή της οφειλόταν στο γεγονός ότι το Χάρβαρντ έλαβε μια υπόσχεση ύψους 500 εκατομμυρίων δολαρίων από το φιλανθρωπικό σκέλος του Mark Zuckerberg και στην εμπλοκή της με τα Facebook Papers.</li>
<li>Το Χάρβαρντ αρνείται την απόλυση της Ντόνοβαν και ισχυρίζεται ότι της προσφέρθηκε μια θέση έκτακτου λέκτορα μερικής απασχόλησης, γεγονός που ώθησε τη Ντόνοβαν να καταθέσει νομική δήλωση στο Υπουργείο Παιδείας και στον Γενικό Εισαγγελέα της Μασαχουσέτης για έρευνα σχετικά με την απόλυσή της και την υποτιθέμενη εξαπάτηση των δωρητών από το Χάρβαρντ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/04/joan-donovan-harvard-dismissal-complaint/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΤο Χάρβαρντ κατηγορείται ότι υπέκυψε στη Meta, απομακρύνοντας τον μελετητή παραπληροφόρησης</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decompiler Explorer: για την ανάλυση δυαδικών αρχείων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Decompiler Explorer είναι ένα εργαλείο ανοικτού κώδικα που επιτρέπει στους χρήστες να μεταφορτώνουν και να αναλύουν δυαδικά αρχεία.</li>
<li>Υποστηρίζει πολλαπλά δείγματα και παρέχει διάφορους αποσυμπιεστές για την εξερεύνηση του κώδικα.</li>
<li>Το εργαλείο φιλοξενείται στο GitHub και μπορεί εύκολα να διακλαδωθεί για προσαρμογή και συνεργασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dogbolt.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZDecompiler Explorer: για την ανάλυση δυαδικών αρχείων</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο YouTuber θα φάει 6 μήνες φυλακή για παρεμπόδιση της έρευνας για τη συντριβή αεροπλάνου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πιλότος του YouTuber Trevor Daniel Jacob καταδικάστηκε σε έξι μήνες ομοσπονδιακή φυλάκιση για παρεμπόδιση ομοσπονδιακής έρευνας σχετικά με αεροπορικό δυστύχημα που προκάλεσε σκόπιμα για να έχει προβολή στο διαδίκτυο.</li>
<li>Ο Jacob κατέστρεψε τα συντρίμμια του αεροπλάνου και είπε ψέματα στους ερευνητές σχετικά με τη θέση του, ενώ παράλληλα αξιοποίησε τη συντριβή μέσω ενός βίντεο στο YouTube για την προώθηση ενός πορτοφολιού.</li>
<li>Η έρευνα διεξήχθη από το Υπουργείο Μεταφορών των Ηνωμένων Πολιτειών - Γραφείο Γενικού Επιθεωρητή, με τη συνδρομή του Εθνικού Συμβουλίου Ασφάλειας Μεταφορών (NTSB) και της Ομοσπονδιακής Υπηρεσίας Πολιτικής Αεροπορίας (FAA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.justice.gov/usao-cdca/pr/santa-barbara-county-man-sentenced-6-months-prison-obstructing-federal-probe-plane</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΟ YouTuber θα φάει 6 μήνες φυλακή για παρεμπόδιση της έρευνας για τη συντριβή αεροπλάνου</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απενεργοποιήστε τις ρυθμίσεις που καταστρέφουν την τηλεοπτική σας εμπειρία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ορισμένες ρυθμίσεις στις έξυπνες τηλεοράσεις, όπως η παρεμβολή κίνησης και η δυναμική αντίθεση, μπορούν να παραμορφώσουν τις εικόνες και να κάνουν τις ταινίες να μοιάζουν με σαπουνόπερες.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει εναλλακτικές ονομασίες για αυτές τις ρυθμίσεις και συνιστά την απενεργοποίησή τους για καλύτερη εμπειρία προβολής.</li>
<li>Προτείνει τη χρήση της λειτουργίας κινηματογραφιστή, εάν είναι διαθέσιμη, και παρέχει πηγές για τη βελτιστοποίηση των ρυθμίσεων της τηλεόρασης και την εκμάθηση περισσότερων πληροφοριών σχετικά με το θέμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicalbetterments.com/switch-off-bad-tv-settings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΑπενεργοποιήστε τις ρυθμίσεις που καταστρέφουν την τηλεοπτική σας εμπειρία</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προβλέψεις χωρίς μπάρες σφάλματος εμποδίζουν την ακριβή ερμηνεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ακαδημαϊκό άρθρο που επικρίνεται από τον συγγραφέα παρέχει προβλέψεις του ποσοστού εγκληματικότητας χωρίς να περιλαμβάνει διαστήματα πρόβλεψης.</li>
<li>Ο συγγραφέας αποδεικνύει με μοντέλα ARIMA σε Python πώς πρέπει να συμπεριληφθούν λογικά διαστήματα σφάλματος πρόβλεψης για την ακριβή ερμηνεία των τάσεων.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη σημασία της συμπερίληψης ράβδων σφάλματος και επικρίνει το αρχικό άρθρο για υπερβολική προσαρμογή των μοντέλων και παρερμηνεία των συσχετίσεων. Καταλήγουν στο συμπέρασμα ότι οι προβλέψεις για την εγκληματικότητα σε μακροεπίπεδο δεν είναι χρήσιμες για την αντιμετώπιση της πολιτικής και προτείνουν εναλλακτικές μεθόδους για την κατανομή των πόρων για την αντιμετώπιση της εγκληματικότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewpwheeler.com/2023/11/19/forecasts-need-to-have-error-bars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΠροβλέψεις χωρίς μπάρες σφάλματος εμποδίζουν την ακριβή ερμηνεία</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποκαλύπτοντας μια εκμετάλλευση λογικής bot στην Magic: The Gathering Arena, που ενεργοποιεί αυτόματες παραχωρήσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας της δημοσίευσης βρήκε έναν τρόπο να κάνει τους αντιπάλους να παραχωρούν στο παιχνίδι Magic: The Gathering Arena και ενημέρωσε τους προγραμματιστές του παιχνιδιού σχετικά.</li>
<li>Η δημοσίευση εξηγεί γιατί τα παιχνίδια καρτών όπως το Magic: The Gathering είναι γενικά πιο ανθεκτικά στο hacking.</li>
<li>Ο συγγραφέας ανακάλυψε μια λογική bot μέσα στο παιχνίδι που εκτελείται τοπικά στο μηχάνημα του παίκτη και τη χρησιμοποίησε για να κάνει τους αντιπάλους να παραχωρούν αυτόματα σε έναν κανονικό αγώνα. Μοιράστηκε τον κώδικα και ανέφερε το πρόβλημα στους προγραμματιστές του παιχνιδιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayer.cool/writings/I-Hacked-Magic-the-Gathering/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΑποκαλύπτοντας μια εκμετάλλευση λογικής bot στην Magic: The Gathering Arena, που ενεργοποιεί αυτόματες παραχωρήσεις</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπολογισμός του αριθμού Fibonacci με βάση την εισαγωγή του χρήστη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το πρόγραμμα ζητά από τον χρήστη να εισάγει έναν αριθμό μεταξύ 0 και 20.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να επιλέξουν αριθμό μικρότερο του 20 για να αποφύγουν τυχόν καθυστερήσεις.</li>
<li>Στη συνέχεια, το πρόγραμμα ζητά από τον χρήστη να εισάγει έναν αριθμό μεγαλύτερο από το 0.</li>
<li>Η έξοδος του προγράμματος είναι ο νιοστός αριθμός Fibonacci, όπου ν είναι η είσοδος του χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://html-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΥπολογισμός του αριθμού Fibonacci με βάση την εισαγωγή του χρήστη</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κριτική της Google: Εργαλείο αναθεώρησης κώδικα υψηλής ικανοποίησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο αναθεώρησης κώδικα της Google, το Critique, χαίρει μεγάλης εκτίμησης και έχει υψηλό ποσοστό ικανοποίησης μεταξύ των μηχανικών λογισμικού.</li>
<li>Το άρθρο αναλύει τις κατευθυντήριες γραμμές της Google για αποτελεσματικές αναθεωρήσεις κώδικα και επισημαίνει τα χαρακτηριστικά του Critique, καθώς και τις πρόσφατες εξελίξεις στα εργαλεία αναθεώρησης κώδικα με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Παρέχει πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία αναθεώρησης κώδικα της Google, συμπεριλαμβανομένων στατιστικών στοιχείων σχετικά με την αναθεώρηση κώδικα στην εταιρεία, και καταλήγει υπογραμμίζοντας τους λόγους για τους οποίους το Critique χαίρει τόσο μεγάλης εκτίμησης από τους εργαζόμενους της Googlers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineercodex.substack.com/p/how-google-takes-the-pain-out-of</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΗ κριτική της Google: Εργαλείο αναθεώρησης κώδικα υψηλής ικανοποίησης</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο δικαστής απορρίπτει την αίτηση της Amazon για απόρριψη της αγωγής για την κατασκοπευτική κάμερα του μπάνιου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Δικαστής στη Δυτική Βιρτζίνια απέρριψε την αίτηση της Amazon να απορρίψει αγωγή που είχε ασκηθεί εναντίον της εταιρείας σχετικά με μια κατασκοπευτική κάμερα που πωλείται στην πλατφόρμα της.</li>
<li>Η ενάγουσα ισχυρίζεται ότι η Amazon επιθεώρησε την κάμερα πολλές φορές, αλλά δεν κατάφερε να αποτρέψει τη χρήση της για τη λήψη φωτογραφιών στο ιδιωτικό της μπάνιο.</li>
<li>Ο δικαστής έκρινε ότι η Amazon δεν μπορεί να διεκδικήσει σοκ, καθώς οι περιγραφές του προϊόντος πρότειναν τη χρήση του για την καταγραφή ιδιωτικών στιγμών σε ένα μπάνιο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/amazon-faces-trial-after-selling-bathroom-spycam-used-to-abuse-minor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΟ δικαστής απορρίπτει την αίτηση της Amazon για απόρριψη της αγωγής για την κατασκοπευτική κάμερα του μπάνιου</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ζεν: για Mac, Windows και Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Zen είναι ένα πρόγραμμα αποκλεισμού διαφημίσεων ανοιχτού κώδικα και προστασίας της ιδιωτικής ζωής που διατίθεται για Windows, MacOS και Linux.</li>
<li>Υποκλέπτει αιτήσεις HTTP και αποκλείει διαφημίσεις, σενάρια παρακολούθησης, κακόβουλο λογισμικό και ανεπιθύμητο περιεχόμενο.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να προσαρμόσουν τα φίλτρα τους και προσφέρει προστασία σε επίπεδο συστήματος. Απαιτεί την εγκατάσταση ενός πιστοποιητικού ρίζας για την υποκλοπή HTTPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anfragment/zen</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZΖεν: για Mac, Windows και Linux</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η DoorDash αυξάνει την ελάχιστη αμοιβή σε $29,93 ανά ώρα για τους εργαζόμενους παράδοσης στη Νέα Υόρκη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η DoorDash εφαρμόζει λειτουργικές αλλαγές ως απάντηση στις νέες απαιτήσεις ελάχιστης αμοιβής για τους εργαζόμενους στην παράδοση φαγητού στη Νέα Υόρκη.</li>
<li>Οι Dashers θα λαμβάνουν πλέον τουλάχιστον 29,93 δολάρια την ώρα, χωρίς τα φιλοδωρήματα, δηλαδή σχεδόν το διπλάσιο του κατώτατου μισθού της Νέας Υόρκης.</li>
<li>Η επιλογή για φιλοδώρημα στην εφαρμογή θα μετατοπιστεί μετά την ολοκλήρωση της πληρωμής για να ληφθούν υπόψη οι αυξημένες χρεώσεις και το πρόγραμμα Dasher Priority Access θα διακοπεί προσωρινά. Η DoorDash θα συνεχίσει επίσης να συνεργάζεται με τους υπεύθυνους χάραξης πολιτικής και αναμένει περαιτέρω λειτουργικές προσαρμογές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.doordash.com/en-us/news/nyc-platform-experience</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΗ DoorDash αυξάνει την ελάχιστη αμοιβή σε $29,93 ανά ώρα για τους εργαζόμενους παράδοσης στη Νέα Υόρκη</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εφαρμογή μακροχρόνιας υποστήριξης (LTS) για το Kubernetes: Απλοποίηση αναβαθμίσεων και διαχείρισης συστάδων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αναβάθμιση των συστοιχιών Kubernetes μπορεί να είναι δύσκολη και πολύπλοκη, γεγονός που οδήγησε στην ιδέα της υλοποίησης μιας έκδοσης μακροπρόθεσμης υποστήριξης (LTS) με σταθερή περίοδο υποστήριξης.</li>
<li>Μια έκδοση LTS θα μπορούσε να προσφέρει στους οργανισμούς έναν πιο διαχειρίσιμο κύκλο αναβάθμισης και να ενθαρρύνει καλύτερες πρακτικές διαχείρισης συστάδων.</li>
<li>Η αναβίωση της ομάδας εργασίας LTS δημιουργεί προσδοκίες για πιθανή πρόοδο σε αυτόν τον τομέα, η οποία θα μπορούσε να ωφελήσει τους χειριστές του Kubernetes παγκοσμίως και να απλοποιήσει το οικοσύστημα τρίτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/why-kubernetes-needs-an-lts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-05T00:00:00.000ZΕφαρμογή μακροχρόνιας υποστήριξης (LTS) για το Kubernetes: Απλοποίηση αναβαθμίσεων και διαχείρισης συστάδων</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
