<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 10:24:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί δεν πρέπει να ενταχθείτε στο Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια κριτική ανάλυση του επιταχυντή νεοφυών επιχειρήσεων Y Combinator, θέτοντας υπό αμφισβήτηση το ποσοστό επιτυχίας και την αποτελεσματικότητα των μεθοδολογιών του.</li>
<li>Υποστηρίζει ότι η εστίαση σε μικρότερες, αξιόπιστες επιτυχίες και η δημιουργία πολλαπλών πηγών εισοδήματος μπορεί να προσφέρει μια πιο βιώσιμη στρατηγική για μακροπρόθεσμη επιχειρηματική επιτυχία.</li>
<li>Το Y Combinator είναι ένας γνωστός επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων- η κριτική της προσέγγισής του υποδηλώνει την ανάγκη για μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με τις βέλτιστες πρακτικές επιχειρηματικότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΓιατί δεν πρέπει να ενταχθείτε στο Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάθε εφαρμογή που προσθέτει AI μοιάζει με αυτό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Alex Dobrenko, τηλεοπτικός ηθοποιός και συγγραφέας, επικρίνει την υπερβολική χρήση και προώθηση των λειτουργιών τεχνητής νοημοσύνης (AI) στις εφαρμογές των εταιρειών τεχνολογίας.</li>
<li>Ο Dobrenko βλέπει την τάση της τεχνητής νοημοσύνης ως εταιρείες που μιμούνται η μία την άλλη και προσπαθούν να επωφεληθούν από αυτή την τελευταία τάση, προωθώντας συχνά τα χαρακτηριστικά της τεχνητής νοημοσύνης τους ως πρωτοποριακά, αλλά παρέχοντας μέτρια αποτελέσματα.</li>
<li>Υποστηρίζει τη συγκράτηση της διαφημιστικής εκστρατείας για την τεχνητή νοημοσύνη και εκφράζει την προσωπική του αντιπάθεια για τον όρο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΚάθε εφαρμογή που προσθέτει AI μοιάζει με αυτό</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ΧρόνοςGPT-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι συγγραφείς παρουσιάζουν το TimeGPT, ένα θεμελιώδες μοντέλο για χρονοσειρές που μπορεί να παρέχει ακριβείς προβλέψεις σε διάφορα σύνολα δεδομένων.</li>
<li>Το μοντέλο υπερτερεί έναντι άλλων όσον αφορά την αποτελεσματικότητα, την απλή εφαρμογή και την ανώτερη προβλεπτική απόδοση.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι τα μοντέλα χρονοσειρών μεγάλης κλίμακας, όπως το TimeGPT, μπορούν να διευκολύνουν την ευρύτερη πρόσβαση σε ακριβείς προβλέψεις και να ελαχιστοποιήσουν την αβεβαιότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.03589</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΧρόνοςGPT-1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η CIA αναγνωρίζει δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η CIA παραδέχεται δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό σε ένα πρόσφατο podcast, στο οποίο παρέχει επίσης νέες πληροφορίες σχετικά με την κατάληψη της πρεσβείας των ΗΠΑ στο Ιράν το 1979.</li>
<li>Παρόλο που η αναγνώριση της CIA είναι σημαντική, ένα μεγάλο μέρος της επίσημης ιστορίας του πραξικοπήματος εξακολουθεί να παραμένει απόρρητο, γεγονός που συνεχίζει να επιβαρύνει τη σχέση ΗΠΑ-Ιράν.</li>
<li>Η αποστολή του Ιράν στα Ηνωμένα Έθνη υπονομεύει την παραδοχή της CIA, επιμένοντας ότι δεν οδήγησε σε διορθωτικά μέτρα ή δεν επέδειξε μια σταθερή υπόσχεση να αποφύγει μελλοντικές παρεμβάσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZΗ CIA αναγνωρίζει δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ολόκληρος ο κατάλογος Whole Earth είναι τώρα online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το The Whole Earth Catalog, ένας οδηγός DIY και μια έκδοση αναθεώρησης που ασκεί επιρροή στην κουλτούρα των νεοφυών επιχειρήσεων της Silicon Valley, διατίθεται δωρεάν στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η ψηφιακή συλλογή είναι μια συλλογική προσπάθεια μεταξύ της Gray Area, του Long Now Foundation και του Internet Archive, η οποία περιλαμβάνει την ιστορική κληρονομιά του καταλόγου.</li>
<li>Ελπίζεται ότι τελικά θα περιλαμβάνει όλα τα αντικείμενα του αρχικού καταλόγου, με ποικίλα θέματα από την επιστήμη έως την κοινωνική δικαιοσύνη, επιτρέποντας την ερμηνεία της επιρροής της επανέκδοσης από το αναγνωστικό κοινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΟλόκληρος ο κατάλογος Whole Earth είναι τώρα online</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να μαγειρέψετε τον κιμά τέλεια χωρίς όραμα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στο άρθρο αυτό παρουσιάζονται συμβουλές για το πώς να μαγειρεύετε σωστά τον κιμά, ιδίως για όσους είναι τυφλοί ή έχουν προβλήματα όρασης.</li>
<li>Οι τεχνικές περιλαμβάνουν την προσθήκη λαδιού στο τηγάνι, το σπάσιμο του κρέατος σε κομμάτια πριν από το μαγείρεμα, την ακρόαση του τσιτσίματος και τη χρήση της όσφρησης για να εκτιμήσετε πότε το κρέας είναι έτοιμο.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει επίσης τη χρήση ενός σκεύους με μακριά λαβή και μιας μοναδικής μεθόδου στράγγισης, η οποία καταργεί την ανάγκη για πρόσθετο σουρωτήρι. Είναι συγγραφέας η σεφ Debra Erickson στην ιστοσελίδα The Blind Kitchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΠώς να μαγειρέψετε τον κιμά τέλεια χωρίς όραμα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αλλοίωση της βάσης δεδομένων σάρωσης CSAM από την πλευρά του πελάτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο προτεινόμενος από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή κανονισμός για την καταπολέμηση της σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών θα μπορούσε να είναι επιρρεπής σε &quot;ερπυσμό&quot; λειτουργιών, στο πλαίσιο του οποίου το σύστημα σάρωσης από την πλευρά του πελάτη μπορεί να εντοπίσει περιεχόμενο που δεν αφορά υλικό σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών (CSAM).</li>
<li>Υπάρχουν δυνητικοί κίνδυνοι ότι οι οντότητες με πρόσβαση θα μπορούσαν να νοθεύσουν τη βάση δεδομένων CSAM με μη συναφή δεδομένα, επηρεάζοντας την επικοινωνία και εγείροντας ζητήματα προστασίας της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Η επιτυχία αυτού του προτεινόμενου συστήματος εξαρτάται από την ικανότητα των κέντρων κατάχρησης να εντοπίζουν και να διαχειρίζονται ψευδώς θετικές και κακόβουλες καταχωρίσεις- ως εκ τούτου, ο σχεδιασμός και ο χειρισμός των αναφορών στο σύστημα σάρωσης από την πλευρά του πελάτη είναι κρίσιμος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZΑλλοίωση της βάσης δεδομένων σάρωσης CSAM από την πλευρά του πελάτη</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συμπεράσματα από εκατοντάδες πειράματα τελειοποίησης LLM με το LoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει το Lit-GPT, ένα μεγάλο γλωσσικό μοντέλο ανοιχτού κώδικα που επιτρέπει την προσαρμογή του.</li>
<li>Εξετάζει την εφαρμογή μιας τεχνικής τελειοποίησης που ονομάζεται LoRA, τονίζοντας τη σημασία των σωστών ρυθμίσεων και υπερπαραμέτρων για την εκπαίδευση προσαρμοσμένων γλωσσικών μοντέλων.</li>
<li>Ο συγγραφέας πειραματίστηκε με πολλαπλές μεθόδους, συμπεριλαμβανομένης της κβαντισμένης LoRA, για να βελτιστοποιήσει την απόδοση και τη χρήση μνήμης του Lit-GPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZΣυμπεράσματα από εκατοντάδες πειράματα τελειοποίησης LLM με το LoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiki αναγνώρισης σήματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το αναφερόμενο wiki είναι μια ολοκληρωμένη πηγή για την αναγνώριση ραδιοσημάτων, εστιάζοντας κυρίως σε σήματα που λαμβάνονται και καταγράφονται μέσω ραδιοσυχνοτήτων καθορισμένων από λογισμικό.</li>
<li>Διαθέτει επεξεργάσιμη μορφή, ενισχύοντας τη διαδραστική συμμετοχή μέσω μιας καρτέλας συζήτησης, και προσφέρει offline πρόσβαση σε γνωστά σήματα αναφοράς μέσω μιας συνοδευτικής εφαρμογής γνωστής ως Artemis 3.</li>
<li>Το wiki διατηρεί μια καταγεγραμμένη βάση δεδομένων με αναγνωρισμένα, μη αναγνωρισμένα και ζητούμενα σήματα και παρέχει επίσης ενημερώσεις σχετικά με πρόσφατα προστιθέμενα ή τροποποιημένα σήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZWiki αναγνώρισης σήματος</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αφαίρεση της ενσωμάτωσης των υπηρεσιών Mazda Connected Services]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Mazda απέστειλε επιστολή παύσης και παράλειψης σε έναν συνεργάτη ανοικτού κώδικα, με αποτέλεσμα την αφαίρεση μιας βιβλιοθήκης που συνδεόταν με τις υπηρεσίες της Mazda.</li>
<li>Η αφαίρεση επηρέασε την ενσωμάτωση του Home Assistant με την ονομασία &quot;Mazda Connected Services&quot;, ένα μέρος του συστήματος οικιακού αυτοματισμού Home Assistant που δίνει προτεραιότητα στον τοπικό έλεγχο και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Το Home Assistant, εκφράζοντας την απογοήτευσή του, καλεί τη Mazda για μια συζήτηση σχετικά με τα πιθανά πλεονεκτήματα αυτής της ενσωμάτωσης, σε σύγκριση με άλλους κατασκευαστές αυτοκινήτων όπως η Tesla και η Audi, οι οποίοι έχουν αποδεχθεί παρόμοιες ενσωματώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZΑφαίρεση της ενσωμάτωσης των υπηρεσιών Mazda Connected Services</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock για τηλεοράσεις και κονσόλες παιχνιδιών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο iSponsorBlockTV είναι ένα εργαλείο ανοιχτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για να επιτρέπει στους χρήστες να αποφεύγουν τμήματα χορηγών και διαφημίσεις κατά την προβολή βίντεο YouTube σε διάφορες συσκευές τηλεόρασης, όπως η Apple TV, η Samsung TV και η LG TV.</li>
<li>Αυτό το έργο είναι γραμμένο σε Python και ενσωματώνει το API του SponsorBlock για την αυτόματη παράκαμψη αυτών των τμημάτων, επιδεικνύοντας μια ενεργή προσέγγιση για τη βελτίωση της εμπειρίας προβολής.</li>
<li>Το έργο συντηρείται ενεργά, ενθαρρύνει τη συνεισφορά άλλων προγραμματιστών και αδειοδοτείται με την άδεια GPL-3.0, προωθώντας την ανοικτή συνεργασία και την πρόοδο στις τεχνολογίες αποκλεισμού διαφημίσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZiSponsorBlockTV v2: SponsorBlock για τηλεοράσεις και κονσόλες παιχνιδιών</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scalar: Δημιουργία διαδραστικών εγγράφων API από αρχεία Swagger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο λογισμικού &quot;Scalar&quot; δημιουργεί διαδραστικές τεκμηριώσεις API από αρχεία Swagger, προσφέροντας χαρακτηριστικά όπως παραδείγματα αιτήσεων σε διάφορες γλώσσες, έναν ολοκληρωμένο πελάτη API και τη δυνατότητα επεξεργασίας αρχείων Swagger.</li>
<li>Το Scalar είναι ανοιχτού κώδικα και προσαρμόσιμο, υποστηρίζοντας διαφορετικά θέματα και προηγμένο στυλ. Είναι συμβατό με το Vue.js και το React και προσφέρει πρόσθετα πακέτα.</li>
<li>Το έργο καλωσορίζει τις συνεισφορές του κοινού και διατίθεται με την άδεια MIT, προωθώντας τη συλλογική ανάπτυξη και την καινοτομία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scalar/scalar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZScalar: Δημιουργία διαδραστικών εγγράφων API από αρχεία Swagger</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι θα ήθελα να ήξερα όταν πήρα το ASN μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο καθοδηγεί στην απόκτηση ενός αριθμού αυτόνομου συστήματος (ASN) για την εγκατάσταση δικτύου, δίνοντας έμφαση στην ανάγκη κατανόησης των πολιτικών των περιφερειακών μητρώων διαδικτύου (RIR), με έμφαση στο RIPE και το ARIN.</li>
<li>Συμβουλεύει τη δημιουργία ενός Org ID, την αίτηση διευθύνσεων IP και την αίτηση ενός ASN, καθώς και την εγγραφή στην PeeringDB, μια βάση δεδομένων για συμφωνίες ομότιμων συναλλαγών στο Διαδίκτυο, και προτείνει την εύρεση ενός διακομιστή ή παρόχου συστέγασης με δυνατότητα BGP (Border Gateway Protocol).</li>
<li>Κλείνει με συμβουλές για τα τοπικά μητρώα διαδικτύου (LIR) του RIPE και τους παρόχους φιλοξενίας με δυνατότητα BGP, επισημαίνοντας τις τεχνικές πτυχές της δημιουργίας ενός δικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΤι θα ήθελα να ήξερα όταν πήρα το ASN μου</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ιησούς παλαβός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο όρος &quot;παξιμάδι Jesus&quot; αναφέρεται στο παξιμάδι συγκράτησης του κύριου στροφείου στα ελικόπτερα, ένα εξάρτημα του οποίου η αστοχία μπορεί να οδηγήσει σε καταστροφικά αποτελέσματα.</li>
<li>Αυτός ο αργκό όρος προέκυψε κατά τη διάρκεια του πολέμου του Βιετνάμ και μπορεί να εφαρμοστεί σε οποιαδήποτε μηχανολογικά εξαρτήματα αναπόσπαστα για τη λειτουργία του συστήματος.</li>
<li>Παρά την κρίσιμη λειτουργία του, οι πραγματικές βλάβες στο παξιμάδι Jesus είναι σπάνιες, αλλά πρέπει να εξετάζεται πριν από κάθε πτήση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΙησούς παλαβός</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Frontier και το ενεργειακά αποδοτικό AC του]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Blue Frontier, μια νεοσύστατη επιχείρηση, έχει αναπτύξει ένα ενεργειακά αποδοτικό σύστημα κλιματισμού που μειώνει δραστικά τις εκπομπές αερίων του θερμοκηπίου, χρησιμοποιώντας εναλλακτικά ψυκτικά μέσα και αποθήκευση ενέργειας για την αποφυγή υπερφόρτωσης του δικτύου.</li>
<li>Σε σύγκριση με τις παραδοσιακές μονάδες, αυτές οι μονάδες κλιματισμού είναι τρεις φορές πιο αποδοτικές, μειώνοντας την κατανάλωση ενέργειας πάνω από 60% και μειώνοντας δυνητικά τις εκπομπές αερίων του θερμοκηπίου πάνω από 80%.</li>
<li>Αν και βρίσκεται ακόμη σε πρώιμα στάδια ανάπτυξης και αντιμετωπίζει ανταγωνισμό από τους ηγέτες του κλάδου, η Blue Frontier έχει εξασφαλίσει χρηματοδότηση ύψους 26 εκατομμυρίων δολαρίων και σχεδιάζει να ξεκινήσει την κατασκευή για εμπορικά κτίρια το 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZBlue Frontier και το ενεργειακά αποδοτικό AC του</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η πρώτη λέξη που ανακαλύφθηκε σε ανοιγμένο πάπυρο του Herculaneum από φοιτητή της CS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Vesuvius Challenge, που ξεκίνησε από τους επιχειρηματίες τεχνολογίας Nat Friedman και Daniel Gross, είναι ένας διαγωνισμός που στοχεύει στην αποκρυπτογράφηση αρχαίων παπύρων από μια ιδιωτική βιβλιοθήκη κοντά στην Πομπηία με τη χρήση μοντέλων μηχανικής μάθησης.</li>
<li>Ο σπουδαστής πληροφορικής, Luke Farritor, έγινε το πρώτο άτομο που αναγνώρισε μια ολόκληρη λέξη σε έναν κλειστό πάπυρο πριν από δύο χιλιετίες, κερδίζοντας 40.000 δολάρια. Ανεξάρτητα, ο Youssef Nader ανακάλυψε την ίδια λέξη και κέρδισε βραβείο 10.000 δολαρίων.</li>
<li>Ο όρος που αποκαλύφθηκε είναι &quot;πορφύρας&quot; που σημαίνει &quot;πορφύρα&quot;, μια ασυνήθιστη εμφάνιση σε αρχαία χειρόγραφα. Ο διαγωνισμός συνεχίζεται και το μεγάλο βραβείο των 700.000 δολαρίων είναι ακόμη διαθέσιμο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/firstletters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΗ πρώτη λέξη που ανακαλύφθηκε σε ανοιγμένο πάπυρο του Herculaneum από φοιτητή της CS</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι γραμμές κύλισης γίνονται πρόβλημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση υπογραμμίζει το ζήτημα της μείωσης των μεγεθών της γραμμής κύλισης που δημιουργεί δυσκολίες για άτομα με προβλήματα ελέγχου της λεπτής κινητικότητας ή ανακριβείς συσκευές επισήμανσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει λύσεις για την προσαρμογή του πλάτους της γραμμής κύλισης σε διαφορετικές πλατφόρμες λογισμικού, όπως GTK, Qt, Firefox και Chrome, αλλά υπογραμμίζει τις προκλήσεις στη διαμόρφωση των εφαρμογών Electron.</li>
<li>Τα minimaps επαινούνται ως μια φιλική προς το χρήστη εναλλακτική λύση στις παραδοσιακές γραμμές κύλισης, καθώς αντιμετωπίζουν τα προβλήματα που δημιουργούνται από την τάση συρρίκνωσης των γραμμών κύλισης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΟι γραμμές κύλισης γίνονται πρόβλημα</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αριθμομηχανή γραφικών παραστάσεων Desmos 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Desmos 3D (Beta) είναι ένα νέο εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν και να υπολογίζουν γραφήματα σε τρεις διαστάσεις.</li>
<li>Ενσωματώνει μια σειρά λειτουργιών και μαθηματικών συμβόλων, συμπεριλαμβανομένων υπερσυντελεστών και βασικών γραμμών για προχωρημένους μαθηματικούς υπολογισμούς.</li>
<li>Το λογισμικό περιλαμβάνει επίσης ένα ιστολόγιο όπου οι χρήστες μπορούν να αναφέρουν σφάλματα και να υποβάλλουν προτάσεις για βελτιώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.desmos.com/3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΑριθμομηχανή γραφικών παραστάσεων Desmos 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σπίτι του midwit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στην πολυπλοκότητα της δημιουργίας ενός έξυπνου σπιτιού, προτείνοντας πιο απλές εναλλακτικές λύσεις για ευκολία και άνεση.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορες τηλεχειριζόμενες συσκευές που χρησιμοποιούνται για τη διαχείριση φώτων, πριζών και συσκευών σε ένα έξυπνο σπίτι.</li>
<li>Ιδιαίτερη έμφαση δίνεται στο ρόλο των φώτων στον οικιακό αυτοματισμό. Υποδεικνύει τις δυνατότητες ανάπτυξης νέων τηλεχειριζόμενων συσκευών, υποδεικνύοντας πιθανές μελλοντικές τάσεις στην τεχνολογία του έξυπνου σπιτιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dynomight.substack.com/p/midwit-home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΤο σπίτι του midwit</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εφαρμογή των δώδεκα παραγόντων (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εφαρμογή δώδεκα παραγόντων είναι ένα πλαίσιο για τη δημιουργία εφαρμογών λογισμικού ως υπηρεσία, με έμφαση στην αυτοματοποίηση, τη φορητότητα, την ανάπτυξη στο νέφος, τη συνεχή ανάπτυξη και την επεκτασιμότητα.</li>
<li>Αυτή η μεθοδολογία μπορεί να χρησιμοποιηθεί με οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού και οποιοδήποτε συνδυασμό υπηρεσιών υποστήριξης και παρέχει οδηγίες για διάφορες πτυχές, όπως η οργάνωση της βάσης κώδικα, η διαχείριση εξαρτήσεων, η διαμόρφωση, τα στάδια κατασκευής και εκτέλεσης, η ταυτόχρονη χρήση και η διατήρηση της ισοτιμίας ανάπτυξης-παραγωγής, μεταξύ άλλων.</li>
<li>Δημιουργήθηκε με βάση τις εμπειρίες και τις παρατηρήσεις των συντελεστών και έχει ως στόχο να επιλύσει συστημικά ζητήματα στην ανάπτυξη εφαρμογών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://12factor.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ εφαρμογή των δώδεκα παραγόντων (2011)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν μπορεί να γαμηθεί: Υποτιμημένη αιτία του τεχνολογικού χρέους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο υποστηρίζει ότι η αντιληπτή έλλειψη κινήτρων ή η τεμπελιά μπορεί συχνά να οδηγήσει σε τεχνολογικό χρέος.</li>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει την αντίθεση μεταξύ των επιμελών προγραμματιστών που βελτιώνουν με συνέπεια τον κώδικά τους και της δικής τους τάσης να καθυστερούν ορισμένες εργασίες.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη σημασία της αυτογνωσίας και της ειλικρίνειας κατά την αντιμετώπιση των κενών κινήτρων, προτείνοντας ακόμη και διαλείμματα, εάν είναι απαραίτητο, για να αποφευχθεί η πρόκληση τεχνολογικού χρέους μέσω δικαιολογιών όπως &quot;πρόωρη βελτιστοποίηση&quot; ή &quot;επιθετική περικοπή του πεδίου εφαρμογής&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΔεν μπορεί να γαμηθεί: Υποτιμημένη αιτία του τεχνολογικού χρέους</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το OpenAI είναι πολύ φτηνό για να το νικήσει κανείς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι πάροχοι κύριων γλωσσικών μοντέλων (LLM), όπως το OpenAI, κυριαρχούν όσον αφορά την ποιότητα των μοντέλων και την αποτελεσματικότητα της εξυπηρέτησης των μοντέλων σε μεγάλες κλίμακες.</li>
<li>Το άρθρο τάσσεται υπέρ της σχέσης κόστους-αποτελεσματικότητας με τη χρήση της πλατφόρμας του OpenAI έναντι της τελειοποίησης και της εξυπηρέτησης μοντέλων σε προσωπικό υλικό.</li>
<li>Ενώ αποθαρρύνει τους οργανισμούς από το να αναπτύξουν τη δική τους LLM ανοικτού κώδικα λόγω κόστους και πολυπλοκότητας, αναγνωρίζει το μέλλον των μοντέλων ανοικτού κώδικα, δεδομένου ότι γίνονται πιο συμπαγή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΤο OpenAI είναι πολύ φτηνό για να το νικήσει κανείς</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έφτιαξα ένα εικονικό τραπέζι για να παίζω Dungeons and Dragons]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Diceright είναι μια διαδικτυακή πλατφόρμα για το παιχνίδι Dungeons and Dragons, η οποία αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας Ruby on Rails και χρησιμοποιεί καλώδιο δράσης για να συγχρονίζει χάρτες και μάρκες για όλους τους παίκτες.</li>
<li>Η διεπαφή, η οποία είναι κατασκευασμένη με HTML canvas και fabric.js, επιτρέπει στους χρήστες να αλληλεπιδρούν με τους χάρτες. Ο ιστότοπος είναι επίσης βελτιστοποιημένος για χρήση από κινητά τηλέφωνα.</li>
<li>Ο δημιουργός, ο οποίος σχεδίασε και την εμπειρία του χρήστη, το δημιούργησε ως παράλληλο έργο και είναι ανοιχτός σε σχόλια και ερωτήσεις σχετικά με την πλατφόρμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.diceright.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΈφτιαξα ένα εικονικό τραπέζι για να παίζω Dungeons and Dragons</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι αυτοκινητοβιομηχανίες εφηύραν το έγκλημα της παράνομης κυκλοφορίας (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρακολουθεί τον μετασχηματισμό των κανόνων οδικής χρήσης, που επηρεάστηκαν κυρίως από τις ομάδες αυτοκινήτων και τους κατασκευαστές τη δεκαετία του 1920 για να μεταθέσουν την ευθύνη για τα ατυχήματα από τους οδηγούς στους πεζούς.</li>
<li>Καθώς η επικράτηση των αυτοκινήτων αυξανόταν, οδηγώντας σε αύξηση των θανάτων πεζών, οι βιομηχανικοί όμιλοι υποστήριζαν αποτελεσματικά νόμους που περιόριζαν τους πεζούς στις διαβάσεις και χρησιμοποιούσαν στρατηγικές για να γελοιοποιήσουν τους πεζούς που περπατούσαν με το αυτοκίνητο.</li>
<li>Ο όρος &quot;jaywalking&quot; δημιουργήθηκε για να χαρακτηρίσει όσους δεν υπακούουν στους νέους αυτούς νόμους ως αδαείς και επικίνδυνους για τη δημόσια ασφάλεια, δείχνοντας πώς η αυτοκινητοβιομηχανία με επιτυχία μετατόπισε την αντίληψη των δρόμων ως ζωνών για τα οχήματα και όχι για τους πεζούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΟι αυτοκινητοβιομηχανίες εφηύραν το έγκλημα της παράνομης κυκλοφορίας (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μη ρύθμιση της Εύρεσης μου έκαψε το MacBook μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται την εμπειρία του να ανταλλάξει κατά λάθος το νέο του MacBook Air με κάποιον στην ασφάλεια του αεροδρομίου και αφού το πήρε πίσω, ανακάλυψε ότι είχε ενεργοποιηθεί ένα Activation Lock σε αυτό.</li>
<li>Παρά τα επανειλημμένα αιτήματα, η Apple δεν ανταποκρίθηκε στην παροχή βοήθειας για την απενεργοποίηση του κλειδώματος ενεργοποίησης, με αποτέλεσμα ο συγγραφέας να επικρίνει τις αυστηρές πολιτικές της Apple και την ανεπαρκή υποστήριξη πελατών.</li>
<li>Ως συμβουλή, ο συγγραφέας συνιστά στους χρήστες MacBook να ενεργοποιήσουν τη λειτουργία &quot;Find My&quot; στις συσκευές τους για να αποφύγουν παρόμοια προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ μη ρύθμιση της Εύρεσης μου έκαψε το MacBook μου</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δείξτε μου το μισοψημένο σας έργο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η δήλωση υποστηρίζει ότι τα άτομα πρέπει να ξεκινούν τα έργα τους νωρίς και συχνά, ανεξάρτητα από την τελειότητα ή την ετοιμότητά τους.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη σημασία της &quot;γρήγορης αποτυχίας&quot; και της επανάληψης, μια έννοια που προασπίζεται τη μάθηση μέσω γρήγορων αποτυχιών και επακόλουθων βελτιώσεων.</li>
<li>Επιπλέον, το μήνυμα παρέχει υποστήριξη και βοήθεια για έργα, νεοσύστατες επιχειρήσεις ή ιδέες, διαβεβαιώνοντας ότι στηρίζει την καινοτομία και την ανάπτυξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37857231</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΔείξτε μου το μισοψημένο σας έργο</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα παιχνίδι, από έναν άνθρωπο, σε έξι πλατφόρμες: Το καλό, το κακό και το άσχημο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράστηκε την εμπειρία του από την υποστήριξη διαφόρων πλατφορμών, όπως web, Windows, macOS και Linux, για το παιχνίδι Industry Idle και τις ξεχωριστές προκλήσεις που φέρνει η κάθε μία.</li>
<li>Συζητά τον αντίκτυπο της απόφασης της Valve να μην υποστηρίζει πλέον το macOS για το Counter-Strike 2, καθώς και την αντιμετώπιση θεμάτων που σχετίζονται με το cheating και προβλήματα που αφορούν συγκεκριμένες πλατφόρμες.</li>
<li>Παρέχει πληροφορίες σχετικά με τις επιπτώσεις του κόστους και των εσόδων από την υποστήριξη πολλαπλών πλατφορμών, τις δυσκολίες που αντιμετώπισαν ως ανεξάρτητοι προγραμματιστές ενός ατόμου και τη φιλοδοξία τους να κάνουν καλύτερες επιλογές και να εξισορροπήσουν το φόρτο εργασίας σε μελλοντικά έργα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΈνα παιχνίδι, από έναν άνθρωπο, σε έξι πλατφόρμες: Το καλό, το κακό και το άσχημο</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Έλεγχος συνομιλίας" της ΕΕ και υποχρεωτική σάρωση από την πλευρά του πελάτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ολλανδικό κοινοβούλιο πραγματοποίησε ακρόαση σχετικά με την πρόταση &quot;Chatcontrol&quot; της ΕΕ, η οποία αφορά τη σάρωση από την πλευρά του πελάτη- μια συζητούμενη τεχνολογία που σαρώνει τα ιδιωτικά μηνύματα, οδηγώντας ενδεχομένως σε αδικαιολόγητες έρευνες.</li>
<li>Παρά τις κοινοβουλευτικές αντιδράσεις μέσω δύο προτάσεων, η ολλανδική κυβέρνηση αποφάσισε να τις αγνοήσει, διατηρώντας έτσι την επιδίωξη της εν λόγω τεχνολογίας.</li>
<li>Οι ανησυχίες που εκφράστηκαν κατά την ακρόαση αφορούσαν όχι μόνο την εισβολή σε ιδιωτικές συνομιλίες αλλά και την αναπόδεικτη αποτελεσματικότητα της τεχνολογίας, με μια πρόσθετη προειδοποίηση κατά της πιθανής συνεργασίας με την Κίνα στον τομέα αυτό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000Z&quot;Έλεγχος συνομιλίας&quot; της ΕΕ και υποχρεωτική σάρωση από την πλευρά του πελάτη</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Atlassian θα αγοράσει την Loom για σχεδόν $1B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Atlassian, εταιρεία λογισμικού, ανακοίνωσε την εξαγορά της πλατφόρμας ανταλλαγής βίντεο μηνυμάτων Loom έναντι περίπου 975 εκατομμυρίων δολαρίων, η οποία θα ενισχύσει τα εργαλεία ομαδικής συνεργασίας της και θα επιτρέψει την ενσωμάτωση βίντεο στις ροές εργασίας.</li>
<li>Το Loom, με πάνω από 25 εκατομμύρια χρήστες παγκοσμίως, θα ενσωματωθεί στο λογισμικό της Atlassian, όπως το Jira και το Confluence, ενώ η εξαγορά αναμένεται να ολοκληρωθεί έως τον Μάρτιο του 2024.</li>
<li>Αν και χρηματοδοτείται από τα υπάρχοντα ταμειακά διαθέσιμα, η Atlassian προβλέπει ότι η εξαγορά θα προκαλέσει αραίωση των λειτουργικών περιθωρίων της για τα οικονομικά έτη που λήγουν τον Ιούνιο του 2024 και του 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ Atlassian θα αγοράσει την Loom για σχεδόν $1B</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίθεση ταχείας επαναφοράς HTTP/2 που επηρεάζει τα προϊόντα Nginx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Έχει εντοπιστεί ευπάθεια στο πρωτόκολλο HTTP/2, η οποία μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την πραγματοποίηση επίθεσης άρνησης παροχής υπηρεσιών στο NGINX Open Source, το NGINX Plus και συναφή προϊόντα, επηρεάζοντας την ενότητα HTTP/2 του NGINX.</li>
<li>Η ευπάθεια επιτρέπει σε έναν εισβολέα να ακυρώσει γρήγορα πολλές ροές HTTP/2, υπερφορτώνοντας έτσι τον διακομιστή χωρίς να ενεργοποιήσει το ρυθμισμένο κατώφλι του.</li>
<li>Το NGINX έχει εκδώσει μια ενημερωμένη έκδοση για την αντιμετώπιση αυτής της ευπάθειας, βελτιώνοντας τη σταθερότητα του συστήματος επιβάλλοντας ένα όριο στον αριθμό των νέων ροών μέσα σε έναν βρόχο συμβάντων. Συμβουλεύουν τους χρήστες να ενημερώσουν τα νεότερα πακέτα και να τροποποιήσουν τα αρχεία ρυθμίσεων για πρόσθετη προστασία. Συνιστάται επίσης ο περιορισμός των συνδέσεων και των αιτήσεων από μεμονωμένους πελάτες. Η Cloudflare, η Amazon και η Google βοήθησαν στον μετριασμό αυτής της ευπάθειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZΕπίθεση ταχείας επαναφοράς HTTP/2 που επηρεάζει τα προϊόντα Nginx</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink απευθείας στο κινητό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Starlink, ένα τμήμα της SpaceX, εγκαινιάζει μια λειτουργία Direct to Cell που θα παρέχει στα παγκόσμια τηλέφωνα LTE αδιάλειπτη πρόσβαση σε υπηρεσίες κειμένου, φωνής και δεδομένων.</li>
<li>Η νέα τεχνολογία, που λειτουργεί ως πύργοι κινητής τηλεφωνίας στο διάστημα, επιτρέπει τη συνδεσιμότητα σε απομακρυσμένες τοποθεσίες και καταργεί τις νεκρές ζώνες, χωρίς να απαιτούνται τροποποιήσεις στο υπάρχον υλικό ή στις εφαρμογές.</li>
<li>Αξιοποιώντας την τεχνογνωσία της SpaceX στην κατασκευή και την εκτόξευση πυραύλων, η Starlink στοχεύει στην ανάπτυξη αυτών των δορυφόρων που υποστηρίζουν υπηρεσίες κινητής τηλεφωνίας σε μεγάλους αριθμούς, με τους παγκόσμιους παρόχους κινητής τηλεφωνίας να μοιράζονται την πρόσβαση στο δίκτυο σε συνεργαζόμενες χώρες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://direct.starlink.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZStarlink απευθείας στο κινητό</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι πολίτες των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία λαμβάνουν δωρεάν ισόβιο πάσο για τα εθνικά πάρκα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το America the Beautiful - The National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, ένα δωρεάν πάσο που διατίθεται σε πολίτες ή μόνιμους κατοίκους των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία, μπορεί να αποκτηθεί αυτοπροσώπως ή ηλεκτρονικά.</li>
<li>Οι αιτούντες πρέπει να προσκομίσουν έγγραφα που να αποδεικνύουν τη μόνιμη αναπηρία τους για να αποκτήσουν το πάσο.</li>
<li>Το Διαυπηρεσιακό Δελτίο Πρόσβασης βοηθά τα άτομα με αναπηρία παρέχοντας ευκολότερη πρόσβαση σε εθνικά πάρκα και ομοσπονδιακά εδάφη αναψυχής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZΟι πολίτες των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία λαμβάνουν δωρεάν ισόβιο πάσο για τα εθνικά πάρκα</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η &quot;Εισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική (2η έκδοση)&quot; είναι ένα εγχειρίδιο που συγγράφτηκε από την Mine Çetinkaya-Rundel και την Johanna Hardin και προέρχεται από προηγούμενες εκδόσεις των Diez, Barr και Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Το βιβλίο είναι διαθέσιμο για δωρεάν λήψη, παρέχοντας πρόσβαση σε προσιτό εκπαιδευτικό υλικό τόσο σε φοιτητές όσο και σε λάτρεις του είδους.</li>
<li>Το βιβλίο διατίθεται με την άδεια Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, η οποία επιτρέπει και ενθαρρύνει τη διανομή και τον διαμοιρασμό του έργου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openintro-ims2.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΕισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να πειρατεύεστε νόμιμα κάθε γραμματοσειρά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το θέμα περιστρέφεται γύρω από τη νομιμότητα των πνευματικών δικαιωμάτων των γραμματοσειρών χωρίς άδεια χρήσης στο διαδίκτυο, όπου η αμερικανική νομοθεσία απαγορεύει τα πνευματικά δικαιώματα των μεμονωμένων γλυφών, αλλά επιτρέπει την κατοχύρωση των πνευματικών δικαιωμάτων του αρχείου γραμματοσειράς.</li>
<li>Οι γραμματοσειρές με εμπορικά σήματα προστατεύονται από το νόμο, ενώ τα μη εμπορικά σήματα δεν υπόκεινται σε πνευματικά δικαιώματα.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει τη χρήση δημόσιων, μη δημιουργικών, μη κατοχυρωμένων με εμπορικά σήματα γραμματοσειρών για την αναδημιουργία αδειοδοτημένων γραμματοσειρών, αναγνωρίζοντας την πολυπλοκότητα ενός τέτοιου εγχειρήματος, και καταλήγει υποστηρίζοντας τη σημασία της υποστήριξης των δημιουργών γραμματοσειρών με τη νόμιμη αγορά γραμματοσειρών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΠώς να πειρατεύεστε νόμιμα κάθε γραμματοσειρά</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Google Cloud Spanner είναι τώρα στο μισό κόστος του Amazon DynamoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Google Cloud εισήγαγε σημαντικές βελτιώσεις τιμής-απόδοσης στη βάση δεδομένων Cloud Spanner, οι οποίες περιλαμβάνουν έως και 50% υψηλότερη απόδοση και 2,5 φορές περισσότερο αποθηκευτικό χώρο ανά κόμβο, χωρίς επιπλέον κόστος.</li>
<li>Το ενημερωμένο Cloud Spanner, γνωστό για τις υψηλές επιδόσεις, τη διαθεσιμότητα και την επεκτασιμότητα, γίνεται τώρα μια ακόμη πιο βέλτιστη λύση κόστους για οργανισμούς που διαχειρίζονται μεγάλο όγκο δεδομένων και απαιτήσεις εφαρμογών.</li>
<li>Συγκριτικά, το Spanner είναι πλέον πιο αποδοτικό από το Amazon DynamoDB. Αυτές οι ενημερώσεις είναι επί του παρόντος διαθέσιμες για ορισμένες διαμορφώσεις παραστάσεων, ενώ η πλήρης ανάπτυξη για όλους τους πελάτες του Spanner έχει προγραμματιστεί για το εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZΤο Google Cloud Spanner είναι τώρα στο μισό κόστος του Amazon DynamoDB</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grind - Ένα shooter πρώτου προσώπου για Amiga 500]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Grind είναι ένα ενημερωμένο παιχνίδι shooter πρώτου προσώπου για την Amiga 500, που αναπτύχθηκε με τον Dread-Engine. Είναι χτισμένο γύρω από μια Steampunk/Lovecraftian αισθητική και διαθέτει υψηλής ποιότητας σχέδια όπλων.</li>
<li>Η τελευταία ενημέρωση περιλαμβάνει ένα demo και ένα νέο επίπεδο που διαδραματίζεται σε μια πόλη, με μελλοντικά σχέδια ανάπτυξης για πρόσθετα επίπεδα και τύπους εχθρών.</li>
<li>Υποστήριξη μουσικής, ηχητικά εφέ και περισσότερα επίπεδα βρίσκονται σε εξέλιξη, με την υποστήριξη του Patreon. Επιπλέον, μια έκδοση του παιχνιδιού για το Mega Drive βρίσκεται υπό εξέταση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZGrind - Ένα shooter πρώτου προσώπου για Amiga 500</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Wordpress.com υποστηρίζει τώρα το ActivityPub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το WordPress.com εγκαινίασε τη λειτουργία ActivityPub, η οποία επιτρέπει στους χρήστες να συνδέουν τα ιστολόγιά τους με ομοσπονδιακές πλατφόρμες όπως το Mastodon για να προσεγγίσουν ένα ευρύτερο κοινό.</li>
<li>Το πρόσθετο ActivityPub βοηθά στην εύκολη ενσωμάτωση, επιτρέποντας στους αναγνώστες να παρακολουθούν τις αναρτήσεις του ιστολογίου και να μετατρέπουν τις απαντήσεις σε σχόλια στο ιστολόγιο.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να ενισχύσουν το προφίλ τους με έναν προσαρμοσμένο τομέα και μπορούν να ενεργοποιήσουν αυτή τη λειτουργία μέσω των ρυθμίσεων του ιστολογίου τους, με σκοπό να ενισχύσουν τη δέσμευση και την εμβέλεια των ιστολογίων WordPress.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΤο Wordpress.com υποστηρίζει τώρα το ActivityPub</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obligator - Ένας διακομιστής OpenID Connect για self-hosters]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Obligator&quot; είναι ένα έργο που αναπτύσσει έναν διακομιστή OpenID Connect Provider (OP), σχεδιασμένο για αυτο-υποδοχή με συγκεκριμένο στόχο να επικυρώνει την ιδιοκτησία του ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και να την κοινοποιεί στην εφαρμογή στην οποία έχει πρόσβαση ο χρήστης.</li>
<li>Αυτό το έργο υποστηρίζει χαρακτηριστικά όπως ανώνυμους πελάτες OAuth2, έλεγχο ταυτότητας πολλαπλών τομέων, σύνδεση μέσω email χωρίς κωδικό πρόσβασης και ρυθμιζόμενο χρόνο εκτέλεσης μέσω ενός API.</li>
<li>Επί του παρόντος, το έργο βρίσκεται σε στάδιο beta και δεν είναι κατάλληλο για χρήση στην παραγωγή μέχρι να περάσει από έλεγχο ασφαλείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anderspitman/obligator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZObligator - Ένας διακομιστής OpenID Connect για self-hosters</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ρίξτε τη δική σας All-Sky, Raspberry Pi Camera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο περιγράφει τον τρόπο δημιουργίας μιας Do-It-Yourself (DIY) all-sky κάμερας χρησιμοποιώντας το Raspberry Pi, μια σειρά μικρών και προσιτών υπολογιστών που χρησιμοποιούνται ευρέως σε τεχνολογικά έργα.</li>
<li>Η αυτοσχέδια κάμερα προορίζεται για τη λήψη εικόνων ολόκληρου του νυχτερινού ουρανού, ειδικά των μετεωριτών, και μπορεί να βοηθήσει σε επιστημονικές μελέτες σχετικά με τις τροχιές των μετεωριτών.</li>
<li>Παρέχει έναν λεπτομερή οδηγό σχετικά με τα απαραίτητα εξαρτήματα και τη διαδικασία εγκατάστασης της κάμερας και παρουσιάζει επίσης άλλα παρόμοια έργα που χρησιμοποιούν τέτοιες κάμερες για τη μελέτη μετεωριτών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΡίξτε τη δική σας All-Sky, Raspberry Pi Camera</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το M2 Ultra μπορεί να εκτελέσει παράλληλα 128 ροές του Llama 2 7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο κώδικας llama.cpp σε ένα αποθετήριο στο GitHub έχει ενημερωθεί, ενσωματώνοντας παράλληλη αποκωδικοποίηση με μάσκες προσοχής για την ενίσχυση της αποδοτικότητας του κώδικα.</li>
<li>Οι τροποποιήσεις περιλαμβάνουν βελτίωση της απόδοσης μέσω βελτιστοποίησης της κρυφής μνήμης KV, αποκωδικοποίηση πολλαπλών ακολουθιών και ενημερώσεις για την RoPE, την αποθήκευση/φόρτωση συνόδου, καθώς και την παράλληλη επεξεργασία.</li>
<li>Οι αλλαγές περιλαμβάνουν επίσης την απενεργοποίηση της βελτιστοποίησης ταυτόχρονης λειτουργίας για τροποποιήσεις της τοπολογίας του γράφου και προσαρμογές στις δοκιμές μεγέθους του μοντέλου M2 Ultra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZΤο M2 Ultra μπορεί να εκτελέσει παράλληλα 128 ροές του Llama 2 7B</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K3s - Ελαφρύ Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το K3s είναι μια συμπαγής έκδοση του Kubernetes που έχει κατασκευαστεί για IoT και edge computing, σχεδιασμένη να λειτουργεί αποτελεσματικά σε απομακρυσμένα και περιορισμένων πόρων περιβάλλοντα.</li>
<li>Είναι συγκεντρωμένο σε ένα ενιαίο δυαδικό αρχείο για να μειώσει τις εξαρτήσεις και να διευκολύνει την εγκατάσταση, υποστηρίζοντας τόσο τις αρχιτεκτονικές ARM64 όσο και ARMv7, καθιστώντας το κατάλληλο για μικρές συσκευές όπως το Raspberry Pi μέχρι μεγαλύτερους διακομιστές.</li>
<li>Ως έργο sandbox του Cloud Native Computing Foundation, οι χρήστες μπορούν να αρχίσουν να χρησιμοποιούν το K3s κατεβάζοντάς το και εκτελώντας το στον διακομιστή τους και, στη συνέχεια, προσθέτοντας κόμβους πράκτορες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://k3s.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZK3s - Ελαφρύ Kubernetes</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο βαθύς σύνδεσμος που εξισώνει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια επισκόπηση της αντιστοιχίας Curry-Howard, που συνδέει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών, προτείνοντας την ισοδυναμία μεταξύ τύπων και προγραμμάτων στην επιστήμη των υπολογιστών και προτάσεων και αποδείξεων στους λογικούς κλάδους.</li>
<li>Αναφέρονται οι πιθανές εφαρμογές και επιπτώσεις αυτής της αντιστοιχίας, συμπεριλαμβανομένης της συνάφειας της με τις διαδικασίες επαλήθευσης λογισμικού και την ανάπτυξη βοηθών απόδειξης.</li>
<li>Επισημαίνει ότι αυτή η σύνδεση μεταξύ υπολογισμού και λογικής δεν περιορίζεται μόνο στη διαισθητική λογική και αναφέρει τον θεμελιώδη χαρακτήρα της, ο οποίος είναι εμφανής στην ανακάλυψή της από πολλούς ερευνητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZΟ βαθύς σύνδεσμος που εξισώνει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μετρικός χρόνος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μετρική ώρα είναι ένα σύστημα που διαιρεί την ημέρα σε 10 ώρες, κάθε ώρα περιλαμβάνει 100 λεπτά και κάθε λεπτό 100 δευτερόλεπτα, απλοποιώντας έτσι τα νοητικά μαθηματικά και την αντιμετώπιση των διαφορετικών ζωνών ώρας.</li>
<li>Στο μετρικό σύστημα ώρας, δεν υπάρχει διάκριση μεταξύ π.μ. και μ.μ., με την ημέρα να αποτελείται απλώς από 10 ώρες.</li>
<li>Η έννοια του μετρικού χρόνου παρομοιάζεται με τη νομισματική σκέψη, όπου κάθε μετρική ώρα ισοδυναμεί με ένα χαρτονόμισμα των 100 δολαρίων και κάθε μετρικό λεπτό με ένα χαρτονόμισμα του 1 δολαρίου, δηλαδή συνολικά 1.000 λεπτά και 100.000 δευτερόλεπτα ανά ημέρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metric-time.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΜετρικός χρόνος</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχει πάρει κανείς πλήρη, μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναζητά γνώσεις από άτομα που έχουν βρει μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές, μια ιατρική πάθηση που προκαλεί βουητό στα αυτιά.</li>
<li>Ο συγγραφέας αντιμετωπίζει με σκεπτικισμό τις θεραπείες που απλώς μειώνουν τα συμπτώματα και προσπαθεί να διαπιστώσει αν είναι εφικτή η πλήρης ανακούφιση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37852711</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZΈχει πάρει κανείς πλήρη, μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft SEC 8-K: IRS ζητά πρόσθετη πληρωμή φόρων ύψους $29B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις 11 Οκτωβρίου 2023, η Microsoft Corporation γνωστοποίησε ότι έλαβε ειδοποιήσεις προτεινόμενων προσαρμογών (Notices of Proposed Adjustments - NOPAs) από την Υπηρεσία Εσωτερικών Προσόδων (Internal Revenue Service - IRS) σχετικά με φορολογικά έτη μεταξύ 2004 και 2013.</li>
<li>Η IRS απαίτησε επιπλέον 28,9 δισεκατομμύρια δολάρια σε φόρους, εκτός από πρόστιμα και τόκους, που περιστρέφονται γύρω από το θέμα της ενδοεταιρικής τιμολόγησης μεταφοράς.</li>
<li>Η Microsoft επιμένει να αμφισβητεί τις NOPAs μέσω διοικητικών προσφυγών και ενδεχομένως δικαστικών διαδικασιών, προφανώς δεν αναμένει οριστική λύση ή σημαντικές αλλαγές στις φορολογικές της υποχρεώσεις εντός των επόμενων 12 μηνών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZMicrosoft SEC 8-K: IRS ζητά πρόσθετη πληρωμή φόρων ύψους $29B</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398M rps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google απέκρουσε με επιτυχία τη μεγαλύτερη καταγεγραμμένη επίθεση DDoS, η οποία έφτασε τα 398 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο, χρησιμοποιώντας μια νέα μέθοδο που ονομάζεται HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Η συντονισμένη αντίδραση του κλάδου μετά την επίθεση οδήγησε στην ανάπτυξη και εφαρμογή διορθωτικών επιδιορθώσεων και άλλων τεχνικών μετριασμού. Οι χρήστες του HTTP/2 ενθαρρύνονται να εφαρμόσουν τα διορθωτικά στοιχεία του προμηθευτή για το CVE-2023-44487 για να μειώσουν την ευπάθεια σε μια τέτοια επίθεση.</li>
<li>Για προστασία από επιθέσεις DDoS, οι πελάτες του Google Cloud καλούνται να χρησιμοποιούν την προστασία DDoS του Cloud Armor και άλλες λειτουργίες, όπως οι προληπτικοί κανόνες περιορισμού ρυθμού και η προσαρμοστική προστασία με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΗ μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398M rps</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αρχείο καταγραφής είναι το "Pro" στο iPhone 15 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο blog συζητά κυρίως την ενσωμάτωση της εγγραφής βίντεο log στα τελευταία iPhone 15 Pro και Pro Max, μια μορφή που παρέχει αυξημένη ευελιξία στη διαβάθμιση χρώματος και την επεξεργασία.</li>
<li>Εξετάζει τα πλεονεκτήματα της χρήσης κορμοστασίων, συμπεριλαμβανομένης της δυνατότητας επιλογής διαφορετικών οπτικών επιλογών και φυσικής διαβάθμισης των χρωμάτων, καθώς και της συμβατότητάς τους με διάφορους χρωματικούς χώρους.</li>
<li>Η ανάρτηση αναφέρεται επίσης στην κυκλοφορία της εφαρμογής Blackmagic Camera για το iPhone, η οποία προσφέρει βελτιωμένους χειροκίνητους ελέγχους και λειτουργίες, ενισχύοντας τις δημιουργικές δυνατότητες για τη λήψη και την επεξεργασία βίντεο με αυτές τις συσκευές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΤο αρχείο καταγραφής είναι το &quot;Pro&quot; στο iPhone 15 Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατασκευή ενός πλαισίου E-Ink 42 ιντσών για δημιουργική τέχνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιούργησε ένα πλαίσιο τέχνης E Ink 42 ιντσών σχεδιασμένο για να εκθέτει δημιουργική τέχνη ΤΝ, χρησιμοποιώντας ένα Raspberry Pi για τον έλεγχο της οθόνης και Blue Noise Dithering για την προεπεξεργασία της εικόνας.</li>
<li>Για να αντιμετωπίσουν το πρόβλημα του &quot;ghosting&quot; που είναι σύνηθες στις οθόνες E Ink, εφάρμοσαν μια λύση που περιλαμβάνει την εναλλαγή μεταξύ πλήρως μαύρων και πλήρως λευκών εικόνων.</li>
<li>Τα μελλοντικά σχέδια βελτίωσης περιλαμβάνουν την τροφοδοσία του πλαισίου με μπαταρία και τη χρήση τεχνητής νοημοσύνης για τη δημιουργία καλλιτεχνικών προτροπών. Το έργο υποστηρίχθηκε από τους Charly, Nico και Florian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΚατασκευή ενός πλαισίου E-Ink 42 ιντσών για δημιουργική τέχνη</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο πετρελαϊκός τομέας ασκεί πιέσεις για αναποτελεσματικά αυτοκίνητα υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Michael Liebreich, αναγνωρισμένος αναλυτής, προτείνει ότι ο πετρελαϊκός τομέας προωθεί τα αυτοκίνητα με κυψέλες καυσίμου υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση των αυτοκινήτων, υποστηρίζοντας ότι είναι αναποτελεσματικά και δαπανηρά σε σύγκριση με τις ηλεκτρικές λύσεις.</li>
<li>Ο Liebreich ανέπτυξε τη &quot;Σκάλα Υδρογόνου&quot;, τοποθετώντας τα αυτοκίνητα και την οικιακή θέρμανση στο κάτω μέρος ως μη ανταγωνιστικές περιπτώσεις χρήσης του υδρογόνου, υποστηρίζοντας ότι οι εταιρείες μπορεί να προωθούν το υδρογόνο για να επιβραδύνουν τη στροφή προς την ηλεκτροκίνηση.</li>
<li>Αντιτίθεται στην ανάγκη για αυτοκίνητα υδρογόνου, δηλώνοντας ότι τα ηλεκτρικά οχήματα ήδη υπερέχουν σε αποδοτικότητα, επιδόσεις και ευκολία, και διαφωνεί με την εφαρμογή του υδρογόνου για οικιακή θέρμανση λόγω αναποτελεσματικότητας και ανησυχιών για την ασφάλεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΟ πετρελαϊκός τομέας ασκεί πιέσεις για αναποτελεσματικά αυτοκίνητα υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η νέα επίθεση DDoS HTTP/2 'Rapid Reset']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τον Αύγουστο, η Google επιβεβαίωσε ότι μια άνευ προηγουμένου επίθεση DDoS, χρησιμοποιώντας το πρωτόκολλο HTTP/2, στόχευσε τις υπηρεσίες της και τους πελάτες της στο Cloud, με μια επίθεση να φτάνει τα 398 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο.</li>
<li>Η παγκόσμια υποδομή εξισορρόπησης φορτίου της Google απέτρεψε με επιτυχία τυχόν διακοπές των υπηρεσιών, μετριάζοντας την επίθεση στην άκρη του δικτύου της.</li>
<li>Έκτοτε η Google έχει εφαρμόσει πρόσθετα μέτρα προστασίας και έχει συνεργαστεί με εταίρους του κλάδου για την αντιμετώπιση αυτού του νέου φορέα επίθεσης σε όλο το οικοσύστημα. Το άρθρο αναλύει περαιτέρω τη μεθοδολογία της επίθεσης και παρέχει στρατηγικές μετριασμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ νέα επίθεση DDoS HTTP/2 &apos;Rapid Reset&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μηχανικό υλικό μπορεί να επανασυνδέσει κομμένα νεύρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του Πανεπιστημίου Rice επινόησαν ένα μαγνητοηλεκτρικό υλικό ικανό να διεγείρει τον νευρικό ιστό και να επιδιορθώνει διαχωρισμένα νεύρα.</li>
<li>Το νέο υλικό πραγματοποιεί τη μαγνητική-ηλεκτρική μετατροπή 120 φορές ταχύτερα από τα αντίστοιχα υλικά, ανοίγοντας το δρόμο για ακριβή απομακρυσμένη διέγερση νευρώνων και ελάχιστα επεμβατικές μεθόδους νευροδιέγερσης.</li>
<li>Πέρα από τις εφαρμογές νευροδιέγερσης, το πλαίσιο σχεδιασμού αυτού του πρωτοποριακού υλικού προσφέρει πιθανή χρήση σε τομείς υπολογιστών και αισθητήρων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΜηχανικό υλικό μπορεί να επανασυνδέσει κομμένα νεύρα</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Valve λέει ότι το Counter-Strike 2 για macOS δεν θα γίνει, δεν υπάρχουν αρκετοί παίκτες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Valve αποφάσισε να μην κυκλοφορήσει μια έκδοση macOS του Counter-Strike 2 λόγω ανεπαρκούς αριθμού παικτών. Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) σε Mac μπορούν να ζητήσουν επιστροφή χρημάτων αν έπαιξαν μεταξύ 22 Μαρτίου και 27 Σεπτεμβρίου 2023.</li>
<li>Οι μελλοντικές βελτιώσεις στα προϊόντα της Apple ενδέχεται να περιλαμβάνουν οθόνες OLED για το iPad mini και το iPad Air μέχρι το 2026. Μια σημαντική ενημέρωση λογισμικού για τα μοντέλα iPhone 15 Pro κυκλοφόρησε για να διορθώσει προβλήματα υπερθέρμανσης.</li>
<li>Η Samsung ενθαρρύνει την Apple να υιοθετήσει το πρότυπο ανταλλαγής μηνυμάτων RCS σε μια πρόσφατη διαφήμιση, μετά από καταστροφικές δοκιμές πτώσης σε πολυτελή smartphones από την Allstate Protection Plans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΗ Valve λέει ότι το Counter-Strike 2 για macOS δεν θα γίνει, δεν υπάρχουν αρκετοί παίκτες</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres: Postgresch: Η επόμενη γενιά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την ανάγκη για μια νεότερη γενιά συνεισφερόντων, διορθωτών και συντηρητών για να υποστηρίξουν τη γηράσκουσα κοινότητα προγραμματιστών της PostgreSQL.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η σημασία της βιωσιμότητας του ανοικτού κώδικα, καθώς και η πιθανή επιρροή εταιρειών όπως η Neon που επενδύουν στην ενίσχυση του Postgres και μπορούν να παραχωρήσουν εκ νέου άδεια χρήσης της πνευματικής τους ιδιοκτησίας.</li>
<li>Για τη συνέχιση της επιτυχίας έργων όπως το Postgres, ο συγγραφέας συνιστά προμελέτη, χρηματοδότηση και πεφωτισμένο προσωπικό συμφέρον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPostgres: Postgresch: Η επόμενη γενιά</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα Passkeys είναι τώρα ενεργοποιημένα από προεπιλογή για τους χρήστες της Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google θέτει τα passkeys ως την προεπιλεγμένη μέθοδο σύνδεσης για τους προσωπικούς λογαριασμούς Google με στόχο την ενίσχυση της ασφάλειας και τον εξορθολογισμό της διαδικασίας σύνδεσης.</li>
<li>Τα passkeys, τα οποία χρησιμοποιούν βιομετρικά δεδομένα ή ένα pin, θεωρούνται ταχύτερα και ασφαλέστερα από τους παραδοσιακούς κωδικούς πρόσβασης. Η Google ανακοίνωσε ότι η ανταπόκριση για τα passkeys ήταν σε μεγάλο βαθμό θετική.</li>
<li>Παρά τη στροφή προς τα passkeys, η Google θα εξακολουθήσει να προσφέρει στους χρήστες τη δυνατότητα να χρησιμοποιούν κωδικούς πρόσβασης για την πρόσβαση στο λογαριασμό τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΤα Passkeys είναι τώρα ενεργοποιημένα από προεπιλογή για τους χρήστες της Google</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας μαθητής ρώτησε πώς μας κρατάω καινοτόμους - δεν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία της χρήσης δοκιμασμένης τεχνολογίας για την ισχυρή τεκμηρίωση, την εξοικείωση και τα καθιερωμένα οικοσυστήματα.</li>
<li>Η καινοτόμος τεχνολογία θα πρέπει να επιλέγεται μόνο εάν αυξάνει δραματικά την πιθανότητα επίλυσης προβλημάτων. Η ιδέα αυτή αποτελεί μέρος του πλαισίου επιλογής τεχνολογίας του συγγραφέα, το οποίο περιλαμβάνει την κατανόηση των προβλημάτων, την επικύρωση των λύσεων, τη βελτίωση της πολυπλοκότητας, την αξιολόγηση των σχεδίων και την έκθεση των ιδεών σε κριτικούς.</li>
<li>Ωστόσο, ο συγγραφέας συμβουλεύει να μείνετε μακριά από τεχνολογίες αιχμής για να διατηρήσετε τη δυνατότητα για καινοτομίες. Η προσέγγιση αυτού του πλαισίου αφορά πρωτίστως τα έργα εργασίας, καθώς τα προσωπικά έργα ιεραρχούνται με βάση την προσωπική απόλαυση και τις δυνατότητες μάθησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΈνας μαθητής ρώτησε πώς μας κρατάω καινοτόμους - δεν</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ΗΠΑ μηνύουν το eBay επειδή επέτρεψε την πώληση συσκευών καταστρατήγησης εκπομπών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Υπουργείο Δικαιοσύνης (DOJ) μηνύει το eBay λόγω της υποτιθέμενης πώλησης περισσότερων από 343.000 συσκευών και προϊόντων καταστρατήγησης εκπομπών που παραβιάζουν τον νόμο περί καθαρού αέρα.</li>
<li>Το eBay θα μπορούσε ενδεχομένως να αντιμετωπίσει πρόστιμα δισεκατομμυρίων, με πρόστιμα που φτάνουν έως και τα 5.580 δολάρια ανά παράβαση.Η εταιρεία ισχυρίστηκε ότι αυτή η ενέργεια είναι &quot;εντελώς πρωτοφανής&quot; και σκοπεύει να υπερασπιστεί τον εαυτό της αποφασιστικά.</li>
<li>Το Υπουργείο Δικαιοσύνης κατηγορεί επίσης το eBay για την πώληση άλλων παράνομων ειδών, όπως μη καταχωρημένα φυτοφάρμακα και προϊόντα αφαίρεσης χρωμάτων που περιέχουν μια χημική ουσία που σχετίζεται με τον καρκίνο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΟι ΗΠΑ μηνύουν το eBay επειδή επέτρεψε την πώληση συσκευών καταστρατήγησης εκπομπών</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ευπάθεια μηδενικής ημέρας του HTTP/2 οδηγεί σε επιθέσεις DDoS που σπάνε ρεκόρ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Cloudflare, η Google και η Amazon AWS αποκάλυψαν μια ευπάθεια μηδενικής ημέρας γνωστή ως επίθεση &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;, η οποία εκμεταλλεύεται το πρωτόκολλο HTTP/2 για τη διεξαγωγή σημαντικών επιθέσεων DDoS.</li>
<li>Το Cloudflare έχει μετριάσει με επιτυχία αρκετές επιθέσεις, συμπεριλαμβανομένης μιας μαζικής που ξεπερνούσε τα 201 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο, και έχει δημιουργήσει τεχνολογία για την προστασία από αυτή την ευπάθεια.</li>
<li>Για προστασία, η Cloudflare συνιστά να κατανοήσετε τη συνδεσιμότητα του δικτύου σας, να αναπτύξετε τις απαραίτητες διορθώσεις και να εξετάσετε το ενδεχόμενο λήψης αντιγράφων ασφαλείας από έναν δευτερεύοντα πάροχο DDoS που βασίζεται στο cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΗ ευπάθεια μηδενικής ημέρας του HTTP/2 οδηγεί σε επιθέσεις DDoS που σπάνε ρεκόρ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σχήμα στο πρόγραμμα περιήγησης: μιας ιστορίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ινστιτούτο Spritely έχει σημειώσει σημαντική πρόοδο στην αλυσίδα εργαλείων Guile Hoot, η οποία έχει σχεδιαστεί για τη μεταγλώττιση προγραμμάτων Scheme σε WebAssembly (WASM).</li>
<li>Μεταξύ των χαρακτηριστικών του, το Hoot είναι αυτόνομο, ενσωματώνει τύπους αναφοράς συλλογής σκουπιδιών (GC), παράγει συμπαγή δυαδικά αρχεία και περιλαμβάνει ένα ολοκληρωμένο περιβάλλον ανάπτυξης εντός της διαδικασίας Guile.</li>
<li>Το Ινστιτούτο πρόκειται να κυκλοφορήσει το Hoot 0.1.0 στο εγγύς μέλλον, το οποίο χρησιμοποιεί τα πρόσφατα χαρακτηριστικά του WASM, όπως το GC και οι κλήσεις ουράς, όπως αποδεικνύεται από ένα πρόγραμμα κυψελοειδούς αυτόματου Wireworld κωδικοποιημένο σε Scheme και JavaScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΣχήμα στο πρόγραμμα περιήγησης: μιας ιστορίας</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Samsung αναμένεται να ανακοινώσει πτώση κερδών κατά 80%, καθώς οι ζημίες αυξάνονται στην επιχείρηση τσιπ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Samsung Electronics αναμένεται να παρουσιάσει σημαντική πτώση των κερδών της, περίπου 80%, κατά το τρίτο τρίμηνο λόγω των προβλημάτων στον τομέα των ημιαγωγών της.</li>
<li>Η επιχείρηση ημιαγωγών αναμένεται να καταγράψει ζημίες άνω των 3 τρισεκατομμυρίων γουόν (2,2 δισεκατομμυρίων δολαρίων), οι οποίες αποδίδονται κυρίως στη μείωση των τιμών των τσιπ μνήμης, αποτέλεσμα της υπερπροσφοράς και της χαμηλής ζήτησης για προϊόντα όπως τα smartphones και οι φορητοί υπολογιστές.</li>
<li>Παρά τις απώλειες αυτές, η αισιοδοξία πηγάζει από την επιχείρηση οθονών και τη μονάδα smartphone της Samsung, η οποία θα μπορούσε να γνωρίσει πιθανή ανάπτυξη κατά το προσεχές τέταρτο τρίμηνο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΗ Samsung αναμένεται να ανακοινώσει πτώση κερδών κατά 80%, καθώς οι ζημίες αυξάνονται στην επιχείρηση τσιπ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περιστατικό Google Kubernetes Engine που διαρκεί 9 ημέρες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Google Cloud αντιμετωπίζει επί του παρόντος ένα πρόβλημα υπηρεσίας που προκαλεί αποτυχίες αναβάθμισης του Google Kubernetes Engine nodepool, το οποίο επηρεάζει έναν μικρό αριθμό πελατών.</li>
<li>Οι χρήστες που επηρεάζονται ενδέχεται να αντιμετωπίσουν ένα μήνυμα &quot;Εσωτερικό σφάλμα&quot; στην κονσόλα Google Cloud Console ως αποτέλεσμα αυτής της διακοπής.</li>
<li>Η Google συμβουλεύει τους πελάτες που επηρεάζονται να επαναλάβουν την αναβάθμιση ή να δημιουργήσουν εκ νέου το nodepool στη νέα έκδοση, ενώ διαβεβαιώνει ότι οι προσπάθειες μετριασμού είναι σε εξέλιξη. Στη συνέχεια θα παρέχονται ενημερώσεις σχετικά με την κατάσταση αυτή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZΠεριστατικό Google Kubernetes Engine που διαρκεί 9 ημέρες</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο John Riccitiello αποχωρεί από τη θέση του CEO της Unity]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο John Riccitiello παραιτήθηκε από τη θέση του διευθύνοντος συμβούλου της Unity Technologies εν μέσω διαμάχης για την τιμολόγηση, με τον James M. Whitehurst να αναλαμβάνει προσωρινά καθήκοντα διευθύνοντος συμβούλου και προέδρου.</li>
<li>Παρά τις αλλαγές στην ηγεσία, η Unity παραμένει σταθερή στις προηγούμενες οικονομικές προβλέψεις της για το τρίτο τρίμηνο. Ο Roelof Botha ανέλαβε το ρόλο του προέδρου.</li>
<li>Η Unity σχεδιάζει να ξεκινήσει σύντομα την αναζήτηση μόνιμου διευθύνοντος συμβούλου, ενώ ο Riccitiello θα συνεχίσει να παρέχει συμβουλευτικό ρόλο κατά τη διάρκεια της μετάβασης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΟ John Riccitiello αποχωρεί από τη θέση του CEO της Unity</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σφάλμα tooltip του Firefox διορθώθηκε μετά από 22 χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Firefox έχει ένα συνεχιζόμενο πρόβλημα σφάλματος, όπου τα tooltips παραμένουν ακόμη και όταν το πρόγραμμα περιήγησης δεν χρησιμοποιείται, το οποίο έχει αναφερθεί ότι εκνευρίζει αρκετούς χρήστες.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι είναι γνωστό εδώ και περίπου δύο δεκαετίες και ότι υπάρχουν πολλαπλές αναφορές, το πρόβλημα του σφάλματος δεν έχει επιλυθεί ακόμη.</li>
<li>Έχουν εξεταστεί και συζητηθεί διάφορες λύσεις, αλλά το σφάλμα συνεχίζει να υφίσταται σε διάφορες εκδόσεις του Firefox και λειτουργικά συστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΤο σφάλμα tooltip του Firefox διορθώθηκε μετά από 22 χρόνια</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Google μετρίασε τη μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398 εκατ. rps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google απέτρεψε με επιτυχία τη μεγαλύτερη μέχρι σήμερα κατανεμημένη επίθεση άρνησης παροχής υπηρεσιών (DDoS), η οποία έφτασε τα 398 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο (rps), χρησιμοποιώντας μια νέα τεχνική με την ονομασία HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Με στόχο σημαντικούς παρόχους υποδομών, συμπεριλαμβανομένων των υπηρεσιών και των υποδομών της Google, η παγκόσμια υποδομή εξισορρόπησης φορτίου και μετριασμού DDoS της Google έπαιξε σημαντικό ρόλο στην άμυνα, συνεργαζόμενη επιπλέον με εταίρους του κλάδου για την ολοκληρωμένη κατανόηση και ανάπτυξη αντιμέτρων.</li>
<li>Η ευπάθεια που εντοπίστηκε χαρακτηρίστηκε ως CVE-2023-44487, με συμβουλές προς τους οργανισμούς που διαχειρίζονται φόρτους εργασίας βασισμένους στο HTTP να εφαρμόσουν διορθώσεις ή να επαληθεύσουν την ευπάθεια των διακομιστών τους. Το Google Cloud προσφέρει προστασία DDoS μέσω του Cloud Armor και συνιστά την υιοθέτηση πρόσθετων μέτρων ασφαλείας, όπως προσαρμοσμένες πολιτικές ασφαλείας και κανόνες περιορισμού του ρυθμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΗ Google μετρίασε τη μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398 εκατ. rps</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ECC RAM σε επιτραπέζιες CPU AMD Ryzen 7000]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έλλειψη ενσωματωμένης υποστήριξης για τη μνήμη RAM ECC (Error Correcting Code) στις επιτραπέζιες CPU (Κεντρικές Μονάδες Επεξεργασίας) Ryzen 7000 της AMD (Advanced Micro Devices).</li>
<li>Ο συγγραφέας επιβεβαιώνει ότι η μνήμη RAM ECC είναι λειτουργική σε μητρική πλακέτα ASRock με ενημερωμένο UEFI (Unified Extensible Firmware Interface), με βάση τον ισχυρισμό ενός χρήστη και την αναπαραγωγή της διαδικασίας.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει οδηγίες για τον έλεγχο της ενεργοποίησης του ECC σε ένα σύστημα Linux με χρήση του προγράμματος οδήγησης ryzen_smu, υπογραμμίζοντας τα οφέλη της μνήμης RAM ECC για την αξιοπιστία και τη συμμετοχή του πυρήνα Linux στην αναφορά της κατάστασης του ECC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZECC RAM σε επιτραπέζιες CPU AMD Ryzen 7000</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι μεσαιωνικές σκάλες δεν κατασκευάζονταν δεξιόστροφα προς όφελος του αμυνόμενου.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο ισχυρισμός ότι οι μεσαιωνικές σκάλες ήταν κατά κύριο λόγο δεξιόστροφες για αμυντικούς σκοπούς είναι ένας μύθος χωρίς κανένα αποδεικτικό στοιχείο από μεσαιωνικές πηγές.</li>
<li>Αυτή η παρανόηση θα μπορούσε να προέρχεται από μια θεωρία που εισήγαγε ο Sir Theodore Andrea Cook τον 19ο αιώνα, αλλά δεν ευθυγραμμίζεται με την κατανόηση της μεσαιωνικής μάχης και της πρακτικότητας της μάχης σε ελικοειδείς σκάλες.</li>
<li>Η κατεύθυνση αυτών των κλιμάκων επηρεάστηκε μάλλον από παράγοντες όπως η αρχιτεκτονική λειτουργικότητα, τα έθιμα και η διαθεσιμότητα χώρου, παρά από στρατηγικές εκτιμήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΟι μεσαιωνικές σκάλες δεν κατασκευάζονταν δεξιόστροφα προς όφελος του αμυνόμενου.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα δίκαια νομίσματα τείνουν να προσγειώνονται στην ίδια πλευρά από την οποία ξεκίνησαν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα ερευνητικό πρόγραμμα συγκέντρωσε δεδομένα από 350.757 ρίψεις κερμάτων για να επαληθεύσει ένα μοντέλο φυσικής για την ανθρώπινη ρίψη κερμάτων.</li>
<li>Τα ευρήματα καταδεικνύουν ότι όταν ένα άτομο ρίχνει ένα κανονικό νόμισμα, αυτό συνήθως καταλήγει στην ίδια πλευρά από την οποία ξεκίνησε.</li>
<li>Το πείραμα επιβεβαίωσε περαιτέρω ότι όταν ένα δίκαιο νόμισμα ρίχνεται με την αρχική πλευρά προς τα πάνω τυχαία, υπάρχει ίση πιθανότητα το νόμισμα να καταλήξει σε κορώνα ή γράμματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.04153</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΤα δίκαια νομίσματα τείνουν να προσγειώνονται στην ίδια πλευρά από την οποία ξεκίνησαν</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSLinux - Linux για το Nintendo DS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το πρόγραμμα DSLinux πέτυχε το ορόσημο της μεταφοράς του λειτουργικού συστήματος Linux στο Nintendo DS και το DS Lite και είναι συμβατό με ορισμένους εξομοιωτές NDS.</li>
<li>Παρόλο που δεν υπάρχουν σύγχρονοι ενεργοί προγραμματιστές, καλούνται να συμμετάσχουν νέοι συνεισφέροντες, με άφθονη τεκμηρίωση διαθέσιμη στο wiki του έργου για καθοδήγηση.</li>
<li>Παρά τα ανενεργά φόρουμ του DSLinux, οι λίστες αλληλογραφίας και ένα αποθετήριο SVN (Subversion) υπάρχουν για περαιτέρω επικοινωνία και online έλεγχο έκδοσης του κώδικα και των πόρων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dslinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDSLinux - Linux για το Nintendo DS</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ροή βίντεο σε κλίμακα με Kubernetes και RabbitMQ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται τις δυσκολίες που αντιμετωπίζει η ροή βίντεο και περιγράφει λεπτομερώς πώς να δομηθεί η υποδομή για την αποτελεσματική διαχείριση του φορτίου.</li>
<li>Τα βασικά θέματα που θα συζητηθούν περιλαμβάνουν το Kubernetes, το RabbitMQ και τους εξισορροπητές φορτίου, με ιδιαίτερη έμφαση στο ανέβασμα, την επεξεργασία και την αναπαραγωγή βίντεο. Εξετάζονται επίσης έννοιες όπως η αυτόματη κλιμάκωση του Kubernetes και η εξοικονόμηση κόστους με κόμβους με δυνατότητα προεπιλογής.</li>
<li>Ο συγγραφέας ολοκληρώνει τονίζοντας τη σημασία ενός δικτύου παράδοσης περιεχομένου (CDN) για την ενίσχυση της αναπαραγωγής βίντεο και της προσωρινής αποθήκευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZΡοή βίντεο σε κλίμακα με Kubernetes και RabbitMQ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bare-metal Rust στο Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ομάδα Android Rust της Google έχει ξαναγράψει το υλικολογισμικό για το Android Virtualization Framework σε Rust για να ενισχύσει την ασφάλεια και την προστασία των συσκευών Android, μειώνοντας αποτελεσματικά τα τρωτά σημεία που συχνά συνδέονται με γλώσσες που δεν είναι ασφαλείς στη μνήμη, όπως η C.</li>
<li>Η ομάδα συνεισέφερε ενεργά στην κοινότητα Rust διορθώνοντας σφάλματα, βελτιώνοντας υπάρχοντα crates και δημιουργώντας νέα, ενώ αποκάλυψε τις συνεχιζόμενες προκλήσεις με την κοινή μνήμη, τους ακατέργαστους δείκτες και την έλλειψη εργαλείων για την ενθυλάκωση και την αφαίρεση κρίσιμων τμημάτων.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι το Rust οδηγεί σε μεγαλύτερο μέγεθος δυαδικού αρχείου σε σύγκριση με τη C, μέσω προσεκτικής βελτιστοποίησης και αποφυγής περιττών εξαρτήσεων, μπορεί να παρέχει συγκρίσιμα αποτελέσματα- ωστόσο, η συγκεκριμένη αρχιτεκτονική υποστήριξη εξακολουθεί να παραμένει περιορισμένη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZBare-metal Rust στο Android</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εγγραφή DNS "hn.algolia.com" χάθηκε]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ενότητα 3 του DNS για προγραμματιστές προσφέρει 10 μαθήματα σχετικά με το λειτουργικό DNS, διδάσκοντας πώς να βρίσκετε εγγραφές DNS και να κατανοείτε τους εξουσιοδοτικούς και τοπικούς διακομιστές DNS.</li>
<li>Οι παρεχόμενες εγγραφές DNS για το hn.algolia.com περιλαμβάνουν εγγραφές A με διευθύνσεις IPv4, αλλά δεν υπάρχουν εγγραφές AAAA, CNAME, TXT, NS ή MX.</li>
<li>Τα εργαλεία αναζήτησης DNS που συνιστώνται στην ενότητα περιλαμβάνουν αντίστροφη αναζήτηση IP, ελεγκτή DNS, αναζήτηση ιστοσελίδας σε IP, αναζήτηση CNAME και αναζήτηση TXT. Η ενότητα παρέχει επίσης πρόσθετους πόρους, όπως ένα κέντρο εκμάθησης, ένα ιστολόγιο και πληροφορίες επικοινωνίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZΗ εγγραφή DNS &quot;hn.algolia.com&quot; χάθηκε</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φτιάξτε τους δικούς σας κρυστάλλους αλατιού πυραμίδας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο προσφέρει ένα λεπτομερές σεμινάριο για τη δημιουργία κρυστάλλων αλατιού πυραμίδας στο σπίτι με επιτραπέζιο αλάτι, απεικονίζοντας τις διαπιστώσεις του συγγραφέα ότι η προσθήκη στυπτηρίας στο διάλυμα αλατιού έδωσε μια πιο καθαρή γεύση αλατιού.</li>
<li>Διαπιστώθηκε ότι μεταβλητές όπως η θερμοκρασία, η υγρασία και οι προσμίξεις επηρεάζουν το μέγεθος και το σχήμα των κρυστάλλων, ενώ το θειικό μαγνήσιο μπορεί ενδεχομένως να επηρεάσει το μέγεθος των κρυστάλλων.</li>
<li>Αν και τα πειράματα αντανακλούσαν εν μέρει μια ήδη δημοσιευμένη μελέτη, ο συγγραφέας κατέγραψε τα ευρήματα αυτά και υποσχέθηκε περισσότερους οδηγούς για την ανάπτυξη κρυστάλλων για τους συνδρομητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΦτιάξτε τους δικούς σας κρυστάλλους αλατιού πυραμίδας</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Linux έφαγε τη μνήμη RAM μου (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διευκρινίζει ότι το Linux χρησιμοποιεί την αχρησιμοποίητη μνήμη για την προσωρινή αποθήκευση δεδομένων στο δίσκο, η οποία μπορεί να υποδεικνύει ψευδώς χαμηλή μνήμη, αλλά δεν εμποδίζει την εκτέλεση εφαρμογών.</li>
<li>Η προσωρινή αποθήκευση στο δίσκο βελτιώνει την απόδοση του συστήματος και δεν κλέβει μνήμη από τις εφαρμογές, καταρρίπτοντας τις παρανοήσεις σχετικά με τη χρήση της μνήμης.</li>
<li>Το άρθρο συμβουλεύει κατά της απενεργοποίησης της προσωρινής αποθήκευσης δίσκου, δεδομένων των πλεονεκτημάτων της για τις εφαρμογές, ενώ προσφέρει τρόπους για την ακριβή αξιολόγηση της διαθέσιμης μνήμης και τον εντοπισμό των συμπτωμάτων χαμηλής μνήμης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxatemyram.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZΤο Linux έφαγε τη μνήμη RAM μου (2009)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διακοπή ελέγχου συνομιλίας της ΕΕ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρωτοβουλία επιδιώκει να σταματήσει την εφαρμογή από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή του &quot;chat control&quot;, που αποσκοπεί στον περιορισμό της παιδικής κακοποίησης και του grooming, υποστηρίζοντας ότι παραβιάζει τα θεμελιώδη δικαιώματα και την ιδιωτική ζωή.</li>
<li>Η πρωτοβουλία ισχυρίζεται ότι ο έλεγχος συνομιλίας παράγει ψευδή αποτελέσματα, επιβαρύνει τις αρχές που ενδέχεται να εμποδίσουν τα αποτελέσματα των ερευνών, παραβιάζει τον Χάρτη των Θεμελιωδών Δικαιωμάτων και βλάπτει την υποδομή κρυπτογράφησης.</li>
<li>Προτείνουν άλλα μέσα για την προστασία των παιδιών, ενθαρρύνουν την επικοινωνία με τους τοπικούς ευρωβουλευτές για να εκφράσουν τη διαφωνία τους, παρέχουν υποδείγματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη για αποτελεσματική επικοινωνία και προωθούν την υπογραφή ενός ψηφίσματος για να ασκηθεί μεγαλύτερη πίεση στους νομοθέτες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopchatcontrol.eu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZΔιακοπή ελέγχου συνομιλίας της ΕΕ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νησιά προσομοίωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της διαχείρισης των νησίδων στις μηχανές φυσικής, εστιάζοντας ιδιαίτερα στο Box2D.</li>
<li>Η ανάρτηση συγκρίνει διάφορες μεθόδους και τονίζει τα πλεονεκτήματα της χρήσης μόνιμων νησιών.</li>
<li>Εξετάζει επίσης τα ζητήματα εκτέλεσης παράλληλων αλγορίθμων και μοιράζεται την πρόθεση του συγγραφέα να βελτιώσει το Box2D, τονίζοντας τη ζωτικότητα του ντετερμινισμού και της απόδοσης στις προσομοιώσεις φυσικής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZΝησιά προσομοίωσης</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι LLMs δεν μπορούν να αυτοδιορθωθούν σε εργασίες συλλογισμού, διαπιστώνει μελέτη της DeepMind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη της Google DeepMind και του Πανεπιστημίου του Ιλινόις αμφισβήτησε την τρέχουσα κατανόηση της αυτοδιόρθωσης των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM), αποκαλύπτοντας ότι συχνά δυσκολεύονται να βελτιώσουν τις απαντήσεις τους χωρίς εξωτερική ανατροφοδότηση.</li>
<li>Η μελέτη υποδεικνύει ότι η αυτοδιόρθωση των LLM είναι πιο αποτελεσματική όταν μπορούν να χρησιμοποιήσουν εξωτερικές πηγές, όπως η ανθρώπινη ανατροφοδότηση ή μια βάση γνώσεων- χωρίς κάτι τέτοιο, η απόδοσή τους μειώνεται σημαντικά.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει επίσης τη σημασία των καλά σχεδιασμένων αρχικών προτροπών για τους LLM και την προσεκτική εφαρμογή της αυτοδιόρθωσης για την ενίσχυση της ακρίβειας και της αξιοπιστίας τους, ιδίως σε εργασίες όπως η αλλαγή της υφολογικής παραγωγής του LLM ή η εξασφάλιση ασφαλέστερων απαντήσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZΟι LLMs δεν μπορούν να αυτοδιορθωθούν σε εργασίες συλλογισμού, διαπιστώνει μελέτη της DeepMind</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flappy Dird: Flappy Bird υλοποιείται στο MacOS Finder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα παιχνίδι με το όνομα &quot;Flappy Dird&quot;, μια αντιγραφή του &quot;Flappy Bird&quot; που εκτελείται μέσα στο περιβάλλον εργασίας του MacOS Finder.</li>
<li>Η δημιουργία επιτεύχθηκε με χειρισμό του πεδίου &quot;Ημερομηνία τελευταίου ανοίγματος&quot; στο Finder, με AppleScript για τον έλεγχο της οθόνης, που εκτελείται με 4 καρέ ανά δευτερόλεπτο, αν και περιστασιακά πέφτουν εισροές.</li>
<li>Η διαδικασία ανάπτυξης συζητήθηκε και άρεσε στον συγγραφέα, γεγονός που υποδηλώνει την πιθανότητα να κατασκευαστούν και άλλα παιχνίδια με αυτή την προσέγγιση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZFlappy Dird: Flappy Bird υλοποιείται στο MacOS Finder</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί δεν μπορώ πλέον να συστήσω ένα Mac σε τυφλούς χρήστες υπολογιστών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο υποστηρικτής της προσβασιμότητας David Goodwin είναι δυσαρεστημένος με τους Mac λόγω ενός άλυτου προβλήματος με τη λειτουργία VoiceOver στο Safari, ιδιαίτερα για τους τυφλούς χρήστες.</li>
<li>Ο Goodwin επικρίνει την έλλειψη δράσης της Apple για τη διόρθωση αυτού του σφάλματος και απευθύνει έκκληση για ενισχυμένη επικοινωνία με την ομάδα προσβασιμότητας της Apple.</li>
<li>Ενθαρρύνει μια ομαδική αντίδραση για να εκφράσουν τη δυσαρέσκεια τους και να αποφύγουν την αγορά ή την υποστήριξη Mac μέχρι να διορθωθεί το πρόβλημα, τονίζοντας τις ανάμεικτες εμπειρίες μεταξύ των χρηστών με κάποιους να εκφράζουν απογοήτευση και άλλους να μην αναφέρουν σημαντικά προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZΓιατί δεν μπορώ πλέον να συστήσω ένα Mac σε τυφλούς χρήστες υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenIPC: για την IP κάμερά σας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το OpenIPC είναι ένα υλικολογισμικό ανοικτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για να αντικαταστήσει το ανασφαλές και ιδιόκτητο υλικολογισμικό που παρέχουν οι κατασκευαστές καμερών IP.</li>
<li>Το υλικολογισμικό, που διατίθεται σε προ-μεταγλωττισμένη μορφή για απλή εγκατάσταση, επιτρέπει επίσης την πρόσβαση σε αρχεία πηγής για περαιτέρω βελτιώσεις και ανάπτυξη. Αρχικά ήταν συμβατό με επεξεργαστές της HiSilicon, αλλά τώρα ενσωματώνει τσιπ από διαφορετικούς κατασκευαστές.</li>
<li>Το έργο ενθαρρύνει τις συνεισφορές των χρηστών και αναζητά ενεργά σχόλια και προτάσεις, προσφέροντας διάφορα αποθετήρια για συνεργασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenIPC</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZOpenIPC: για την IP κάμερά σας</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το προσωπικό μου στυλ κωδικοποίησης της C στα τέλη του 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται το προσωπικό του στυλ κωδικοποίησης για τη γλώσσα C, επισημαίνοντας τις αλλαγές που έχει κάνει για να βελτιώσει την παραγωγικότητα και τη συνολική οργάνωση.</li>
<li>Οι τεχνικές που χρησιμοποιούνται περιλαμβάνουν σύντομα ονόματα για τους πρωτόγονους τύπους, τη χρήση τυποποιητών για καλύτερη σαφήνεια και ιδιαίτερες προτιμήσεις για μακροεντολές, παραμέτρους, συναρτήσεις και συμβολοσειρές.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει ότι η προσέγγισή του στον προγραμματισμό μπορεί να μην αρέσει σε όλους και είναι έτοιμος να προσαρμόσει το στυλ του όταν συμβάλλει σε άλλα έργα. Οι προτιμήσεις για τους τύπους συμβολοσειρών, τις επιστροφές δομών, τις αναθέσεις αρχικοποίησης μοιράζονται επίσης με ενδεικτικά παραδείγματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZΤο προσωπικό μου στυλ κωδικοποίησης της C στα τέλη του 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί το Debian είναι έτσι όπως είναι;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Debian είναι ένα ελεύθερο λειτουργικό σύστημα γενικού σκοπού ανοιχτού κώδικα με δημοκρατική δομή διακυβέρνησης, όπου ο επικεφαλής του έργου εκλέγεται κάθε χρόνο.</li>
<li>Ακολουθεί ένα κοινωνικό συμβόλαιο και κατευθυντήριες γραμμές που αποσκοπούν στη διατήρηση της δέσμευσης στο ελεύθερο λογισμικό, στον έλεγχο των εξαρτήσεων και στην προσφορά μιας αυτόνομης πλατφόρμας. Αποφεύγει να χρησιμοποιεί βιβλιοθήκες σε δέσμες για να το επιτύχει αυτό.</li>
<li>Το Debian υιοθετεί μια μεθοδική διαδικασία ένταξης για τις μεταφορτώσεις πακέτων λόγω της σημασίας και της εμπιστοσύνης που εμπλέκεται. Για να αποφευχθεί η σύγχυση και να διευκολυνθεί η αντανάκλαση, χρησιμοποιεί κωδικά ονόματα για τις εκδόσεις του. Λόγω της πολυπλοκότητάς του, εξελίσσεται σταδιακά, απαιτώντας εκτεταμένο διάλογο και συναίνεση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΓιατί το Debian είναι έτσι όπως είναι;</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homebrew για να καταργήσετε και να προσθέσετε προειδοποίηση για την HashiCorp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα αίτημα έλξης στο GitHub προτείνει την κατάργηση ορισμένων τύπων λογισμικού από το Homebrew, έναν ευρέως χρησιμοποιούμενο διαχειριστή πακέτων για macOS.</li>
<li>Οι φόρμουλες λογισμικού που εξετάζονται για απόσυρση είναι εργαλεία της HashiCorp, συμπεριλαμβανομένων των Terraform και Consul, που απορρέουν από μια πρόσφατη αλλαγή στην αδειοδότησή τους.</li>
<li>Η αίτηση έλξης προτείνει επίσης μια πιθανή αντικατάσταση του Terraform: OpenTofu, και καλεί ενεργά τα μέλη της ομάδας να δώσουν ανατροφοδότηση στη συνεχιζόμενη διαδικασία ενημέρωσης του Homebrew μετά την αλλαγή της άδειας χρήσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZHomebrew για να καταργήσετε και να προσθέσετε προειδοποίηση για την HashiCorp</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα Raspberry Pi 5 είναι καλύτερο από δύο Pi 4S]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Raspberry Pi 5 κυκλοφόρησε, διαθέτοντας βελτιώσεις όπως αυξημένη ταχύτητα, βελτιωμένο WiFi και υποστήριξη για διπλές οθόνες. Ωστόσο, υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με το ότι παράγει περισσότερη θερμότητα και απαιτεί επιπλέον ψύξη.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για τη συμβατότητα της συσκευής με την οθόνη και τη χρήση USB-C. Υπάρχουν ανάμεικτες κριτικές, με τις συζητήσεις να περιστρέφονται γύρω από την αποδοτικότητά της, την τιμολόγηση και την αφαίρεση ορισμένων χαρακτηριστικών.</li>
<li>Η κοινότητα παρουσιάζει ποικίλες προτάσεις για τις πιθανές εφαρμογές του Raspberry Pi 5, όπως η χρήση του ως δρομολογητή ή για σενάρια ραδιοεπικοινωνίας που καθορίζονται από το λογισμικό, αποδεικνύοντας την ευελιξία του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΈνα Raspberry Pi 5 είναι καλύτερο από δύο Pi 4S</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σαράντα χρόνια προγραμματισμού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο έμπειρος προγραμματιστής, Fabien Sanglard, προσφέρει συμβουλές για εργονομικές ρυθμίσεις θέσεων εργασίας και στρατηγικές ανακούφισης από τον πόνο για την ανακούφιση από την καταπόνηση λόγω παρατεταμένου προγραμματισμού.</li>
<li>Οι συστάσεις του Sanglard περιλαμβάνουν τη χρήση ενός κάθετου ποντικιού, του Magic Trackpad και του πληκτρολογίου Ergodox EZ, καθώς και την ενεργοποίηση της λειτουργίας VIM στους επεξεργαστές κειμένου για τον περιορισμό της καταπόνησης των καρπών και των χεριών.</li>
<li>Επισημαίνει περαιτέρω τα πλεονεκτήματα του όρθιου γραφείου και προτείνει ασκήσεις διατάσεων και διαλογισμό για τη διαχείριση των επιπέδων άγχους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/40/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΣαράντα χρόνια προγραμματισμού</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blackmagic Camera για iPhone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εφαρμογή Blackmagic Camera για το iPhone παρέχει επαγγελματικού επιπέδου χειρισμούς της κάμερας και δυνατότητες επεξεργασίας εικόνας, επιτρέποντας στους χρήστες να παράγουν κινηματογραφικό περιεχόμενο υψηλής ποιότητας.</li>
<li>Οι χρήστες της εφαρμογής μπορούν εύκολα να μεταβάλλουν τις ρυθμίσεις, να κάνουν εγγραφή στο Blackmagic Cloud για συνεργατική εργασία και να χρησιμοποιούν ειδικές λειτουργίες όπως η υποβοήθηση εστίασης και η σταθεροποίηση εικόνας.</li>
<li>Η εφαρμογή είναι ενσωματωμένη με το DaVinci Resolve για την επεξεργασία και τη διαβάθμιση χρώματος, προσφέροντας προηγμένο έλεγχο και λειτουργίες επεξεργασίας στους χρήστες iPhone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZBlackmagic Camera για iPhone</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Tailscale Universal Docker Mod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Tailscale ξεκίνησε ένα νέο mod Docker που επιτρέπει στους χρήστες να ενσωματώσουν την Tailscale σε οποιοδήποτε container Docker, επιτρέποντας την προσθήκη εφαρμογών στο tailnet και SSH σε containers.</li>
<li>Το mod χρησιμοποιεί το s6-overlay για την εισαγωγή οδηγιών στη φάση εκκίνησης ενός δοχείου Docker, βελτιώνοντας την εμπειρία και τη λειτουργικότητα του χρήστη.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει πληροφορίες σχετικά με τα πλεονεκτήματα της χρήσης ιδιωτικής υποδομής με το Tailscale, περιλαμβάνει παραδείγματα χρήσης του Docker mods και συζητά πιθανές επιλογές υποστήριξης και επερχόμενες βελτιώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΤο Tailscale Universal Docker Mod</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι διαφάνειες του Zen 5 που διέρρευσαν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας YouTuber διέρρευσε διαφάνειες σχετικά με την επερχόμενη αρχιτεκτονική Zen 5 της AMD, υπονοώντας διάφορες βελτιώσεις, όπως βελτιωμένη πρόβλεψη διακλαδώσεων, βασική ανάκτηση μπλοκ και υποσύστημα μνήμης, καθώς και μεγαλύτερη κρυφή μνήμη δεδομένων L1.</li>
<li>Σύμφωνα με τη διαρροή, ο Zen 5 θα μπορούσε να διαθέτει μεγαλύτερο μέγεθος cache, χωρητικότητα DTLB και μέγεθος PWC για καλύτερη απόδοση πρόσβασης στη μνήμη, καθώς και μεγαλύτερο, πιο ενοποιημένο χρονοπρογραμματιστή, διευρυμένες δυνατότητες συγχώνευσης λειτουργιών, μεγαλύτερο μέγεθος δομής, έξι ALU και καλύτερη απόδοση ακεραίων.</li>
<li>Παρά τη συναρπαστική διαρροή, το άρθρο συνιστά προσοχή, καθώς ο τελικός σχεδιασμός μπορεί να διαφέρει, τονίζοντας την ανάγκη να συγκρίνετε τα κέρδη επιδόσεων με άλλους κατασκευαστές CPU και να μην βασίζεστε σε μεγάλο βαθμό σε δυνητικά παραμορφωμένους πρώιμους αριθμούς επιδόσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΟι διαφάνειες του Zen 5 που διέρρευσαν</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επιπτώσεις της έλλειψης ύπνου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έλλειψη ύπνου έχει πολλές επιζήμιες επιπτώσεις στην υγεία, όπως η επιβράδυνση του μεταβολισμού, η αύξηση της όρεξης, η αύξηση του κινδύνου εμφάνισης καταστάσεων όπως η κατάθλιψη, ο διαβήτης, η άνοια και η αύξηση της κατάχρησης ουσιών.</li>
<li>Αυτές οι συνέπειες της στέρησης ύπνου στην υγεία μπορούν να οδηγήσουν σε αύξηση του σωματικού βάρους, αυξημένες δαπάνες υγειονομικής περίθαλψης, τεταμένες σχέσεις και περιορισμένο πνευματικό δυναμικό.</li>
<li>Μελέτες που διεξήχθησαν από έγκυρα ιδρύματα όπως το Χάρβαρντ και τα Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας επιβεβαιώνουν τα ευρήματα αυτά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΕπιπτώσεις της έλλειψης ύπνου</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η καύση ξύλου σε εσωτερικούς χώρους αυξάνει τον κίνδυνο καρκίνου του πνεύμονα για τις γυναίκες κατά 43%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πρόσφατη μελέτη συσχετίζει την καύση ξύλου σε εσωτερικούς χώρους από σόμπες και τζάκια με αύξηση κατά 70% του επιπολασμού του καρκίνου του πνεύμονα μεταξύ των γυναικών στις ΗΠΑ, συμπεριλαμβανομένων των μη καπνιστριών.</li>
<li>Όχι μόνο η τακτική, αλλά ακόμη και η περιστασιακή χρήση των πηγών θέρμανσης με καύση ξύλου επισημαίνεται ως δυνητικά επιβλαβής, συμβάλλοντας στην εμφάνιση καρκίνου του πνεύμονα λόγω της παρουσίας καρκινογόνων ουσιών στον καπνό του ξύλου.</li>
<li>Αξίζει να σημειωθεί ότι η μελέτη αυτή δεν έλαβε υπόψη άλλους παράγοντες, όπως η έκθεση στο ραδόνιο και οι υποβαθμισμένες συνθήκες στέγασης, προσφέροντας περιθώρια για περαιτέρω έρευνα επί του θέματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZΗ καύση ξύλου σε εσωτερικούς χώρους αυξάνει τον κίνδυνο καρκίνου του πνεύμονα για τις γυναίκες κατά 43%</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περίγραμμα: εξομοιωτής τερματικού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Contour είναι ένας εξομοιωτής τερματικού τελευταίας τεχνολογίας, προσβάσιμος σε πολλές πλατφόρμες, με χαρακτηριστικά όπως η απεικόνιση με επιτάχυνση GPU και η υποστήριξη ligatures γραμματοσειρών, Unicode και συστάδες γραφημάτων.</li>
<li>Η εφαρμογή διαθέτει ποικίλες επιλογές προσαρμογής και πρόσθετα χαρακτηριστικά, όπως υπερσυνδέσμους με δυνατότητα κλικ, καταγραφή του buffer της τερματικής σελίδας και μια ενσωματωμένη γραμμή προόδου εμπνευσμένη από τον κώδικα Fira.</li>
<li>Το Contour μπορεί να αποκτηθεί μέσω διαχειριστών πακέτων ή να κατασκευαστεί από τον πηγαίο κώδικα και διατίθεται με την άδεια Apache License, Version 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/contour-terminal/contour</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZΠερίγραμμα: εξομοιωτής τερματικού</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η καταγραφή αφιλτράριστων σκέψεων ενισχύει την αυτογνωσία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Σύμφωνα με τη γιατρό και συγγραφέα Silke Heimes, η καθημερινή συγγραφή αφιλτράριστων σκέψεων για 5 έως 20 λεπτά μπορεί να ενισχύσει την υγεία, να μειώσει το άγχος, να ενισχύσει την αυτοπεποίθηση και να βελτιώσει τη φαντασία.</li>
<li>Οι τεχνικές γραφής περιλαμβάνουν αυτόματη γραφή, συμπλήρωση μισών προτάσεων και χρήση προσωπικών ονομάτων για να ξεπεραστούν οι αναστολές. Ωστόσο, τα συναισθήματα που προκαλούνται μέσω της γραφής, αν επιμένουν, μπορεί να απαιτούν επαγγελματική βοήθεια.</li>
<li>Οι μελέτες αναδεικνύουν τα θετικά αποτελέσματα της εκφραστικής ή θεραπευτικής γραφής. Τα βασικά οφέλη κυμαίνονται από την υψηλότερη αυτοεκτίμηση και την αυξημένη αντίληψη έως την αυξημένη ενσυνειδητότητα και τη γνωστική διαύγεια, γεγονός που την καθιστά ζωτικό μέρος της ψυχικής υγιεινής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZΗ καταγραφή αφιλτράριστων σκέψεων ενισχύει την αυτογνωσία</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-ngx - Σύστημα διαχείρισης εγγράφων ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη χρησιμότητα και τα οφέλη από τη χρήση του Paperless-ngx, ενός εργαλείου διαχείρισης εγγράφων, συμπεριλαμβανομένων στρατηγικών οργάνωσης με χρήση ετικετών και βελτιωμένη αποδοτικότητα.</li>
<li>Περιγράφει λεπτομερώς τη μετάβαση από το Paperless-ng στο Paperless-ngx, υπογραμμίζοντας την αυξημένη ευελιξία στο χειρισμό ψηφιακών εγγράφων με τη νέα έκδοση.</li>
<li>Η δημοσίευση προσφέρει χρήσιμες πληροφορίες σχετικά με τη ρύθμιση του Paperless-ngx σε περιβάλλον Docker, την ανάπτυξη μιας βάσης δεδομένων και ενός δοχείου μέσω του Docker Compose και τη διερεύνηση επιλογών αυτο-ξενάγησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZPaperless-ngx - Σύστημα διαχείρισης εγγράφων ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Wired αφαίρεσε την ιστορία "Πώς η Google αλλάζει τα ερωτήματα αναζήτησης"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το WIRED απέσυρε ένα δημοσίευμα με τίτλο &quot;How Google Alters Search Queries to Get at Your Wallet&quot;.</li>
<li>Το άρθρο επικεντρώθηκε στην πιθανή αλλοίωση των αποτελεσμάτων αναζήτησης της Google για εμπορικό όφελος.</li>
<li>Το δημοσίευμα αφαιρέθηκε καθώς δεν πληρούσε τα συντακτικά πρότυπα του WIRED.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΤο Wired αφαίρεσε την ιστορία &quot;Πώς η Google αλλάζει τα ερωτήματα αναζήτησης&quot;</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποσύνθεση γλωσσικών μοντέλων σε κατανοητά στοιχεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Anthropic, μια εταιρεία έρευνας προϊόντων, έχει αναπτύξει μια τεχνική για την ερμηνεία πολύπλοκων νευρωνικών δικτύων, ιδίως γλωσσικών μοντέλων, διασπώντας τα σε κατανοητές μονάδες, γνωστές ως χαρακτηριστικά.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση επιτρέπει καλύτερη ερμηνευσιμότητα και έλεγχο της συμπεριφοράς του μοντέλου με την ενεργοποίηση συγκεκριμένων χαρακτηριστικών. Επαληθεύτηκε με τη χρήση μεθόδων ανθρώπινης αξιολόγησης και αυτόματης ερμηνευσιμότητας.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά που εντοπίστηκαν είναι ουσιαστικά συνεπή μεταξύ των διαφορετικών μοντέλων, δίνοντας ευρεία εικόνα. Στόχος είναι η βελτίωση της ασφάλειας και της αξιοπιστίας των γλωσσικών μοντέλων, με περαιτέρω πρόκληση την κλιμάκωση αυτής της μεθόδου για πιο ολοκληρωμένα μοντέλα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZΑποσύνθεση γλωσσικών μοντέλων σε κατανοητά στοιχεία</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το γυαλί στο McCormick Place στο Σικάγο αποτελεί θανατηφόρο εμπόδιο για τα πουλιά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πάνω από 1.000 πουλιά έχασαν τη ζωή τους μετά από χτύπημα στο McCormick Place στο Σικάγο, σημειώνοντας τον υψηλότερο αριθμό χτυπημάτων πουλιών που έχουν καταγραφεί από τους Παρατηρητές Συγκρούσεων Πτηνών του Σικάγο μέσα σε μία ημέρα.</li>
<li>Η σοβαρότητα αυτού του περιστατικού, που προκλήθηκε λόγω της γυάλινης κατασκευής κατά τη διάρκεια της νότιας μετανάστευσης των πτηνών, θα γίνει σαφής καθώς θα βρεθούν περισσότερα πληγέντα πτηνά.</li>
<li>Παρά τα μέτρα που έχει λάβει το Σικάγο για την πρόληψη τέτοιων περιστατικών, απαιτείται περαιτέρω δράση, καθώς οι συγκρούσεις με κτίρια, που συχνά μετριάζονται με το σβήσιμο των φώτων και τη χρήση οπτικών σημάτων, απαιτούν περίπου ένα δισεκατομμύριο πτηνά ετησίως.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΤο γυαλί στο McCormick Place στο Σικάγο αποτελεί θανατηφόρο εμπόδιο για τα πουλιά</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο οργανισμός μάλλον δεν θέλει να βελτιώσει τα πράγματα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη δυσαρέσκεια που βιώνουν πολλοί στους χώρους εργασίας τους λόγω της ασυμφωνίας μεταξύ των διακηρυγμένων αξιών και των πραγματικών συναισθημάτων, συχνά λόγω της οργανωτικής πίεσης για την εμφάνιση ψηφιακού μετασχηματισμού με γνώμονα τα δεδομένα.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την αρνητική επίδραση της ανικανότητας στο χώρο εργασίας στην παραγωγικότητα και προτείνει να δοθεί προτεραιότητα στην επίλυση συγκεκριμένων προβλημάτων έναντι της συστημικής αλλαγής.</li>
<li>Καταλήγει προωθώντας την ιδέα ότι η πραγματική αλλαγή στους οργανισμούς είναι εφικτή μόνο μέσω δράσεων και όχι μέσω απλών προφορικών δεσμεύσεων ή κενών υποσχέσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΟ οργανισμός μάλλον δεν θέλει να βελτιώσει τα πράγματα</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Berry είναι μια εξαιρετικά ελαφριά δυναμικά τυποποιημένη ενσωματωμένη γλώσσα σεναρίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η γλώσσα σεναρίων Berry Script Language είναι μια εξαιρετικά αποδοτική, δυναμικά τυποποιημένη ενσωματωμένη γλώσσα σεναρίων που αναπτύχθηκε για ενσωματωμένες συσκευές χαμηλότερης απόδοσης.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά της Berry περιλαμβάνουν υποστήριξη για προστακτικό, αντικειμενοστραφή και λειτουργικό προγραμματισμό, έναν λιτό και βελτιστοποιημένο διερμηνέα, συλλογή σκουπιδιών, διεπαφή ξένων συναρτήσεων (FFI) και χαμηλή χρήση RAM.</li>
<li>Προσφέρει ποικίλους τύπους δεδομένων και τελεστές, κληρονομικότητα κλάσεων, χειρισμό εξαιρέσεων και εκτενή τεκμηρίωση με παραδείγματα για εύκολη κατανόηση και εφαρμογή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berry-lang.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΤο Berry είναι μια εξαιρετικά ελαφριά δυναμικά τυποποιημένη ενσωματωμένη γλώσσα σεναρίων</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Shell χρησιμοποιεί το Fortnite, το TikTok κ.λπ. για να πείσει τα παιδιά ότι τα ορυκτά καύσιμα είναι ωραία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Shell Oil συνεργάστηκε με το Fortnite για τη δημιουργία ενός διαφημιστικού κόσμου με την ονομασία &quot;Shell Ultimate Road Trips&quot;, αξιοποιώντας δημοφιλείς influencers στο TikTok και το Twitch για την προώθηση της συνεργασίας.</li>
<li>Αυτή η σύνδεση έχει αντιμετωπίσει σημαντικές αντιδράσεις, καθώς το νεανικό κοινό ανησυχεί ιδιαίτερα για την κλιματική αλλαγή και τις επιπτώσεις της βιομηχανίας ορυκτών καυσίμων.</li>
<li>Η κίνηση αυτή αποτελεί μέρος μιας ευρύτερης τάσης όπου οι πετρελαϊκές εταιρείες προσπαθούν να επικοινωνήσουν με νεότερες δημογραφικές ομάδες μέσω διαδικτυακών επιρροών και δημιουργών περιεχομένου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΗ Shell χρησιμοποιεί το Fortnite, το TikTok κ.λπ. για να πείσει τα παιδιά ότι τα ορυκτά καύσιμα είναι ωραία</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta στη Μιανμάρ, Μέρος ΙΙΙ. Η εσωτερική άποψη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει τον ρόλο της Meta (πρώην Facebook) στη Μιανμάρ, ιδίως όσον αφορά την αποτυχία της στη διαχείριση παραπλανητικού περιεχομένου, ρητορικής μίσους και βίαιων δραστηριοτήτων στις πλατφόρμες της.</li>
<li>Αναφέρεται σε εσωτερικά έγγραφα και αποκαλύψεις πληροφοριοδοτών, υποδηλώνοντας περιπτώσεις αλγοριθμικής χειραγώγησης και εκστρατείες πολιτικής επιρροής.</li>
<li>Επιπλέον, περιγράφει τις συνέπειες των ενεργειών της Μέτα, συμπεριλαμβανομένης της αδυναμίας της να αντιμετωπίσει αποτελεσματικά την κρίση των Ροχίνγκια, που επηρεάζουν τους πρόσφυγες Ροχίνγκια στο Μπαγκλαντές και τη συνολική γεωπολιτική κατάσταση στη Μιανμάρ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZMeta στη Μιανμάρ, Μέρος ΙΙΙ. Η εσωτερική άποψη</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το "ασφαλιστικό ταμείο" FTX υπολογίζεται πολλαπλασιάζοντας τον όγκο συναλλαγών με τυχαίο αριθμό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στη δικαστική υπόθεση ΗΠΑ κατά Sam Bankman-Fried, τα στοιχεία έδειξαν ότι το &quot;ασφαλιστικό ταμείο&quot; που διαφημίστηκε από την FTX ήταν στην πραγματικότητα απατηλό.</li>
<li>Διαπιστώθηκε ότι οι υπολογισμοί για αυτό το υποτιθέμενο ταμείο βασίζονταν στον πολλαπλασιασμό του ημερήσιου όγκου συναλλαγών με έναν αυθαίρετο αριθμό κοντά στο 7500.</li>
<li>Αυτή η αποκάλυψη θα μπορούσε ενδεχομένως να επηρεάσει την εμπιστοσύνη και την αξιοπιστία που αποδίδεται στην FTX, μια εξέχουσα πλατφόρμα συναλλαγών κρυπτονομισμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΤο &quot;ασφαλιστικό ταμείο&quot; FTX υπολογίζεται πολλαπλασιάζοντας τον όγκο συναλλαγών με τυχαίο αριθμό</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ημερολόγιο της Sonoma γίνεται πιο σύντομο και πιο μυστικοπαθές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι αλλαγές στο Ενοποιημένο αρχείο καταγραφής στο macOS είχαν ως αποτέλεσμα μια συμπιεσμένη δυαδική μορφή για τα αρχεία καταγραφής, καθιστώντας δύσκολη την πρόσβαση και την κατανόηση από τον χρήστη, κυρίως μέσω της εφαρμογής Console.</li>
<li>Το ενημερωμένο αρχείο καταγραφής έχει τόσο περιορισμούς κάλυψης όσο και περιορισμούς λογοκρισίας της ιδιωτικής ζωής, με γρήγορη εκκαθάριση των καταχωρίσεων και απόκρυψη των ευαίσθητων δεδομένων, εμποδίζοντας την αποτελεσματική χρήση και ανάλυση των αρχείων καταγραφής από τους χρήστες.</li>
<li>Μετά την αναβάθμιση στο λειτουργικό σύστημα Monterey, ορισμένοι χρήστες Mac αντιμετωπίζουν χαμηλότερες επιδόσεις και αυξημένες θερμοκρασίες της συσκευής, με αποτέλεσμα να σκέφτονται να επιστρέψουν σε προηγούμενα λειτουργικά συστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΤο ημερολόγιο της Sonoma γίνεται πιο σύντομο και πιο μυστικοπαθές</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποδεικτικό αδείας: Reports για να πάρετε πίσω τον έλεγχο των δεδομένων σας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Consumer Reports, μια μη κερδοσκοπική οργάνωση που υπερασπίζεται τα δικαιώματα των καταναλωτών, έχει αναπτύξει μια εφαρμογή με την ονομασία Permission Slip για να βοηθήσει τους χρήστες να ελέγχουν τα προσωπικά τους δεδομένα.</li>
<li>Η εφαρμογή ενημερώνει τους χρήστες σχετικά με τα δεδομένα που συλλέγουν οι εταιρείες και βοηθά στη λήψη μέτρων προστασίας.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να υποστηρίξουν την αποστολή του Consumer Reports μέσω δωρεών και χρησιμοποιώντας την εφαρμογή Permission Slip για τη διαχείριση των δεδομένων τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://permissionslipcr.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZΑποδεικτικό αδείας: Reports για να πάρετε πίσω τον έλεγχο των δεδομένων σας</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT - Προτροπή συστήματος Dalle3]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZChatGPT - Προτροπή συστήματος Dalle3</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γενναίες απολύσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Λόγω των δύσκολων οικονομικών συνθηκών, η Brave Software, γνωστή για το Brave Browser και το Search, απέλυσε το 9% του προσωπικού της.</li>
<li>Η εταιρεία αναπτύσσει πρωτοβουλίες που δημιουργούν έσοδα, όπως το δικό της API αναζήτησης και έναν ενσωματωμένο βοηθό τεχνητής νοημοσύνης με την ονομασία Leo.</li>
<li>Για να βοηθήσει στη χρηματοδότηση της πρόσβασης στο API και των εξόδων φιλοξενίας, η Brave σκοπεύει να προσφέρει premium λειτουργίες για τον Leo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZΓενναίες απολύσεις</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ημερολόγια εργασιών σχετικά με τον σεισμό (1996)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η δημοσίευση μοιράζεται στιγμιότυπα από το ημερολόγιο εργασίας που σχετίζονται με τη διαδικασία ανάπτυξης του παιχνιδιού Quake, τα οποία καταγράφηκαν από τον John Carmack από τον Φεβρουάριο έως τον Ιούνιο.</li>
<li>Περιλαμβάνει επίσης αρχεία καταγραφής που σχετίζονται με το QuakeWorld τον Αύγουστο, μαζί με τα αρχεία καταγραφής εργασιών του John Cash από τον Ιούνιο έως τον Αύγουστο.</li>
<li>Τα πνευματικά δικαιώματα του περιεχομένου εξακολουθούν να ανήκουν στον συγγραφέα, υπογραμμίζοντας τη σημασία του σεβασμού της πνευματικής ιδιοκτησίας στη βιομηχανία τυχερών παιχνιδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZΗμερολόγια εργασιών σχετικά με τον σεισμό (1996)</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεταφορά του Marginalia σε νέο διακομιστή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μηχανή αναζήτησης Marginalia μεταβαίνει σε νέο διακομιστή με αναβαθμισμένες προδιαγραφές υλικού: 512GB RAM και 128 λογικούς πυρήνες.</li>
<li>Η στρατηγική ανάπτυξης περιλαμβάνει την εκτέλεση πολλαπλών κατατμήσεων ευρετηρίου σε διαφορετικούς φυσικούς δίσκους για την ελαχιστοποίηση του ανταγωνισμού πόρων, παρά τις πιθανές δυσκολίες με σφάλματα σελίδων. Οι τροποποιήσεις του λογισμικού θα υποστηρίζουν πολλαπλά εφεδρικά ευρετήρια και μικρότερα σύνολα δεδομένων εργασίας.</li>
<li>Ο σχεδιασμός δίνει επίσης προτεραιότητα στην ανθεκτικότητα και την ανάκτηση, με διασφαλίσεις έναντι αστοχιών του δίσκου. Με τη συνεχιζόμενη διαδικασία μετάβασης και τη διαθεσιμότητα ενός δευτερεύοντος διακομιστή, λαμβάνεται υπόψη η πρόβλεψη για χρόνο διακοπής λειτουργίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZΜεταφορά του Marginalia σε νέο διακομιστή</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάνοντας τα δύσκολα πράγματα εύκολα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο ομιλητής στο συνέδριο Strange Loop αναγνωρίζει τις δυσκολίες στην κατανόηση πολύπλοκων εννοιών όπως το DNS και η SQL, καθώς και γλωσσών προγραμματισμού όπως το bash.</li>
<li>Η ομιλία δίνει έμφαση στην ανταλλαγή γνώσεων και εμπειριών, καθώς και στη χρήση εργαλείων και παραδειγμάτων για την αποκάλυψη σκοτεινών πτυχών των διεργασιών των υπολογιστών.</li>
<li>Ο ομιλητής εκτιμά τους διοργανωτές του συνεδρίου και δηλώνει το ενδιαφέρον τους για εξερευνήσεις που επικεντρώνονται στη βελτίωση των στοιχείων σχεδιασμού του UI, όπως το Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/10/06/new-talk--making-hard-things-easy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΚάνοντας τα δύσκολα πράγματα εύκολα</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η AMD μπορεί να περάσει την τάφρο CUDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται την κυριαρχία της Nvidia στην αγορά GenAI και τα προβλήματα που αντιμετωπίζουν όσοι επιθυμούν να χρησιμοποιήσουν διαφορετικό υλικό.</li>
<li>Υπογραμμίζει τις ανταγωνιστικές στρατηγικές της AMD, όπως η υποστήριξη της PyTorch και η κυκλοφορία του επεξεργαστή Instinct MI300A, για να ανταγωνιστεί την Nvidia.</li>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία των επιδόσεων, της φορητότητας και της διαθεσιμότητας εν μέσω των διαγωνισμών υλικού GenAI, μαζί με ενημερώσεις σχετικά με τις εξελίξεις στον κλάδο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hpcwire.com/2023/10/05/how-amd-may-get-across-the-cuda-moat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΗ AMD μπορεί να περάσει την τάφρο CUDA</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοίγουμε την πρόσβαση στα έντυπα του Gov.uk]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gds.blog.gov.uk/2023/10/03/how-were-opening-up-access-to-gov-uk-forms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΑνοίγουμε την πρόσβαση στα έντυπα του Gov.uk</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ενημέρωση του Postman αφαιρεί όλα τα πράγματά σας αν αρνηθείτε να δημιουργήσετε λογαριασμό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας χρήστης ανέφερε ότι η χρήση του Postman χωρίς σύνδεση χωρίς λογαριασμό είχε ως αποτέλεσμα να διαγραφούν όλες οι συλλογές και οι ρυθμίσεις του όταν αρνήθηκε να δημιουργήσει λογαριασμό όταν του ζητήθηκε.</li>
<li>Παρά τη δημιουργία ενός λογαριασμού στη συνέχεια, τα διαγραμμένα δεδομένα δεν ανακτήθηκαν, αν και ο χρήστης κατάφερε να τα επαναφέρει χειροκίνητα από ένα αντίγραφο ασφαλείας σε μια συγκεκριμένη τοποθεσία.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό οδήγησε σε απώλεια εμπιστοσύνης του χρήστη στο Postman, ο οποίος αναζητά τώρα εναλλακτικά εργαλεία για να μεταβεί σε αυτά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37792690</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZΗ ενημέρωση του Postman αφαιρεί όλα τα πράγματά σας αν αρνηθείτε να δημιουργήσετε λογαριασμό</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η 23andMe αναφέρει ότι τα δεδομένα των χρηστών εκλάπησαν σε επίθεση πλήρωσης διαπιστευτηρίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία γενετικής 23andMe ανέφερε παραβίαση δεδομένων μέσω επίθεσης πλήρωσης διαπιστευτηρίων, με αποτέλεσμα την κλοπή δεδομένων χρηστών.</li>
<li>Τα δεδομένα που τέθηκαν σε κίνδυνο περιέχουν πλήρη ονόματα, ονόματα χρηστών, εικόνες προφίλ, αποτελέσματα γενετικών προγόνων και γεωγραφικές τοποθεσίες των χρηστών.</li>
<li>Για την αποτροπή τέτοιων επιθέσεων, η εταιρεία συνιστά στους χρήστες να χρησιμοποιούν έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων και να δημιουργούν ισχυρούς, μοναδικούς κωδικούς πρόσβασης για τους διαδικτυακούς λογαριασμούς τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/genetics-firm-23andme-says-user-data-stolen-in-credential-stuffing-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZΗ 23andMe αναφέρει ότι τα δεδομένα των χρηστών εκλάπησαν σε επίθεση πλήρωσης διαπιστευτηρίων</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νήμα ανά πυρήνα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κοινότητα του Rust συζητάει για την προεπιλεγμένη χρήση των πολυνηματικών εκτελεστών στον ασύγχρονο προγραμματισμό, με ορισμένους να υποστηρίζουν μια αρχιτεκτονική &quot;νήμα ανά πυρήνα&quot;.</li>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στις έννοιες της αρχιτεκτονικής &quot;κλοπής εργασίας&quot; και &quot;μηδενικού διαμοιρασμού&quot;, διερευνώντας τις επιπτώσεις τους στην απόδοση του συστήματος. Αναφέρεται στην εργασία του Pekka Enberg που παρουσιάζει τα πλεονεκτήματα της αρχιτεκτονικής &quot;share-nothing&quot;.</li>
<li>Ο συγγραφέας διατυπώνει αμφιβολίες σχετικά με τη σκοπιμότητα και την απλότητα της εφαρμογής της αρχιτεκτονικής του Enberg σε σχέση με τις παραδοσιακές μεθόδους, καταλήγοντας στο συμπέρασμα ότι το work-stealing μπορεί να αποδειχθεί επωφελές για συστήματα με κοινή κατάσταση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/thread-per-core/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΝήμα ανά πυρήνα</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρησιμοποιήστε ένα παλιό tablet ως επιπλέον οθόνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εν λόγω δυνατότητα είναι διαθέσιμη αποκλειστικά για εφαρμογές τερματικού και curses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alex028502/extra-screen</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΧρησιμοποιήστε ένα παλιό tablet ως επιπλέον οθόνη</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Narges Mohammadi κερδίζει το Νόμπελ Ειρήνης 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ιρανή ακτιβίστρια Narges Mohammadi, η οποία βρίσκεται στη φυλακή για πάνω από 30 χρόνια λόγω της υπεράσπισής της για τα δικαιώματα των γυναικών, τιμήθηκε με το Νόμπελ Ειρήνης 2023, αντιπροσωπεύοντας μια σημαντική ώθηση κατά της καταπίεσης στο Ιράν.</li>
<li>Η ιρανική κυβέρνηση επιβάλλει αυστηρότερες ποινές στις γυναίκες που παραβιάζουν τον ενδυματολογικό κώδικα, αξιοποιώντας την τεχνητή νοημοσύνη για την αναγνώριση.</li>
<li>Η Ουκρανή υπερασπίστρια των ανθρωπίνων δικαιωμάτων Oleksandra Matviichuk έδειξε την υποστήριξή της στην Mohammadi, σηματοδοτώντας τον κρίσιμο ρόλο της αλληλεγγύης στον αγώνα για ελευθερία, ενώ η διεθνής αναγνώριση του μοντέλου στέλνει ένα ισχυρό μήνυμα στους Ιρανούς ηγέτες δίνοντας έμφαση στα δικαιώματα των γυναικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/world/live-news/nobel-peace-prize-2023-latest-news-intl/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΗ Narges Mohammadi κερδίζει το Νόμπελ Ειρήνης 2023</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shortbread - Δημιουργήστε κόμικς AI σε λίγα λεπτά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Shortbread είναι μια φιλική προς το χρήστη πλατφόρμα που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν κόμικς και σειρές μάνγκα χωρίς την ανάγκη σύνδεσης, με μια εύκολη διαδικασία εισαγωγής και έναν πλήρως προσαρμόσιμο επεξεργαστή.</li>
<li>Η τεχνική δομή της πλατφόρμας βασίζεται στο GPT 3.5 Turbo για τη δημιουργία σεναρίων και στο SD 1.5 για την περικοπή εικόνων, ενώ το frontend και το backend αναπτύχθηκαν με τη χρήση του Next.js 13 στο Vercel και το Firebase αντίστοιχα.</li>
<li>Η Shortbread σχεδιάζει να επεκτείνει τις λειτουργίες της για να προσφέρει πιο λεπτομερείς ελέγχους του πίνακα και ποικίλα στυλ και προσκαλεί σε εποικοδομητική κριτική και προτάσεις για τη βελτίωση της υπηρεσίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shortbread.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZShortbread - Δημιουργήστε κόμικς AI σε λίγα λεπτά</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένας ανιχνευτής αιτήσεων εργασίας με αξιολογήσεις εταιρειών, αυτόματος αναμεταδότης προσλήψεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Rolepad είναι μια δωρεάν υπηρεσία που έχει σχεδιαστεί για να βελτιώσει την αναζήτηση εργασίας, προσφέροντας ένα σύστημα καταγραφής, επιτρέποντας την παρακολούθηση και διαχείριση των αιτήσεων, την αποθήκευση της αλληλογραφίας των προσληπτών, τη δημιουργία διαγραμμάτων προόδου και ανώνυμες αξιολογήσεις των διαδικασιών υποβολής αιτήσεων των εταιρειών.</li>
<li>Η τεχνολογική στοίβα της Rolepad περιλαμβάνει React με Tailwind στο frontend, C# για το backend και φιλοξενείται στο AWS για αξιόπιστες και κλιμακούμενες λύσεις cloud. Η εφαρμογή αποδίδεται από την πλευρά του διακομιστή (SSR) για ταχύτερες επιδόσεις και χωρίς ψυχρή εκκίνηση.</li>
<li>Ο δημιουργός του Rolepad ξεκινάει συζητήσεις με εργοδότες για να ανακαλύψει στρατηγικές που θα μετριάσουν την απογοήτευση τόσο των υποψηφίων όσο και των εργοδοτών, επιδεικνύοντας δέσμευση για τη βελτίωση της συνολικής διαδικασίας πρόσληψης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rolepad.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZΈνας ανιχνευτής αιτήσεων εργασίας με αξιολογήσεις εταιρειών, αυτόματος αναμεταδότης προσλήψεων</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java 21 VirtualThreads vs. Clojure Lazy Seqs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η νεότερη έκδοση του Clojure Deref ανακοινώνει την κυκλοφορία της Java 21, τονίζοντας τις επιπτώσεις της στα εικονικά νήματα και τα προβλήματα που αφορούν τις οθόνες αντικειμένων κατά τη διάρκεια του μπλοκαρίσματος εισόδου/εξόδου.</li>
<li>Το θέμα διερευνά διάφορες λύσεις, όπως η χρήση των ReentrantLocks για την επίλυση συγκρούσεων μεταξύ οθονών αντικειμένων και εικονικών νημάτων.</li>
<li>Το τεύχος περιγράφει λεπτομερώς τις τρέχουσες εργασίες σχετικά με τους προσαρμογείς λειτουργικών διεπαφών, τα thunks μεθόδων, τις βελτιώσεις στην έμμεση συνδιαλλαγή και μετατροπή και την εισαγωγή μιας νέας σύνταξης κλάσεων array.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clojure.org/news/2023/10/06/deref</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZJava 21 VirtualThreads vs. Clojure Lazy Seqs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πριν από τριάντα χρόνια: MS-DOS 6.00]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη παρουσιάζει τη δυνατότητα MultiConfig στο MS-DOS 6.00, ένα σύστημα που επιτρέπει την εύκολη προσαρμογή των ρυθμίσεων εκκίνησης.</li>
<li>Επισημαίνει την ύπαρξη σφαλμάτων στη λειτουργία DoubleSpace του MS-DOS.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με διάφορες ρυθμίσεις και επιλογές που συνδέονται με τον διερμηνέα εντολών COMMAND.COM για το DOS 7.00.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcjs.org/blog/2023/10/04/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000ZΠριν από τριάντα χρόνια: MS-DOS 6.00</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DotBigBang - Μηχανή παιχνιδιών για πολλούς παίκτες με 120fps και χρόνο φόρτωσης 2 δευτερολέπτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση εξετάζει τις εξελίξεις στο dotbigbang.com, μια πλήρως ολοκληρωμένη πλατφόρμα όπου τα παιχνίδια για πολλούς παίκτες, καθώς και οι συντάκτες παιχνιδιών, λειτουργούν στο διαδίκτυο.</li>
<li>Παρέχει μια μοναδική λειτουργία που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν και να μοιράζονται παιχνίδια για πολλούς παίκτες απλά παρέχοντας έναν σύνδεσμο, εξαλείφοντας την ανάγκη για οποιαδήποτε ρύθμιση.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση σε περισσότερες λεπτομέρειες, έγγραφα και ενημερώσεις στον ιστότοπο, το ιστολόγιο και τον διακομιστή Discord της πλατφόρμας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotbigbang.com/game/1af877e9bfdb47088611f55982b7570f/prestons-diamond-wars?mp=playdw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZDotBigBang - Μηχανή παιχνιδιών για πολλούς παίκτες με 120fps και χρόνο φόρτωσης 2 δευτερολέπτων</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Unreal Engine δεν θα είναι πλέον δωρεάν για όλους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Epic Games ανακοίνωσε τη μετάβαση σε ένα μοντέλο τιμολόγησης με βάση τη συνδρομή για τη μηχανή γραφικών Unreal Engine, που απευθύνεται σε βιομηχανίες πέραν του gaming, επηρεάζοντας τη χρήση για VFX ή animation.</li>
<li>Σε αντίθεση με το προηγούμενο μοντέλο δικαιωμάτων που ίσχυε μόνο για έργα με έσοδα άνω του 1 εκατομμυρίου δολαρίων, αυτό το νέο μοντέλο θα μπορούσε ενδεχομένως να επηρεάσει τους ανεξάρτητους κινηματογραφιστές και τους μη επαγγελματίες χρήστες.</li>
<li>Αν και δεν έχουν ανακοινωθεί ακόμη λεπτομέρειες σχετικά με την τιμολόγηση, ο διευθύνων σύμβουλος της Epic Games Tim Sweeney διαβεβαίωσε ότι οι νέες τιμές δεν θα είναι υπερβολικές ή ασυνήθιστα φτηνές- η πρόσβαση των φοιτητών και των εκπαιδευτικών στο Unreal Engine θα συνεχίσει να είναι δωρεάν.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.creativebloq.com/news/epic-games-unreal-engine-charge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZΤο Unreal Engine δεν θα είναι πλέον δωρεάν για όλους</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το περιστατικό απόξεσης της 23andMe διέρρευσε δεδομένα για 1,3 εκατ. χρήστες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία γενετικών εξετάσεων 23andMe αναγνώρισε ένα περιστατικό απόσπασης δεδομένων, κατά το οποίο χάκερς απέκτησαν πρόσβαση και πούλησαν ευαίσθητα δεδομένα χρηστών στο dark web.</li>
<li>Τα δεδομένα που διέρρευσαν περιλαμβάνουν εκτιμήσεις προέλευσης, πληροφορίες σχετικά με την υγεία και φωτογραφίες σχεδόν 7 εκατομμυρίων χρηστών, εκδηλώνοντας ένα κενό ασφαλείας στην 23andMe.</li>
<li>Παρά την αρχική άρνηση, η εταιρεία επιβεβαίωσε την παραβίαση και θεωρεί ότι η παραβίαση συνέβη λόγω διαρροής διαπιστευτηρίων σύνδεσης από άλλες πλατφόρμες, εγείροντας ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την ασφάλεια στις εταιρείες γενετικών εξετάσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://therecord.media/scraping-incident-genetic-testing-site</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-07T00:00:00.000ZΤο περιστατικό απόξεσης της 23andMe διέρρευσε δεδομένα για 1,3 εκατ. χρήστες</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Από πού παίρνει την ώρα ο υπολογιστής μου;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρέχει μια σε βάθος διερεύνηση των πηγών και των συστημάτων που χρησιμοποιούν οι υπολογιστές για να διατηρούν ακριβή χρόνο, ξεκινώντας από τους διακομιστές του πρωτοκόλλου Network Time Protocol (NTP) έως τα διεθνή συστήματα μέτρησης υψηλού επιπέδου.</li>
<li>Η συζήτηση εμβαθύνει επίσης στην ιστορία της μέτρησης του χρόνου, ρίχνοντας φως στη μετάβαση από την αστρονομική χρονομέτρηση στα ακριβέστερα ατομικά ρολόγια.</li>
<li>Ο συγγραφέας διευκρινίζει ότι, αντίθετα με τη δημοφιλή πεποίθηση, οι υπολογιστές δεν αντλούν την ώρα τους από το Βασιλικό Αστεροσκοπείο του Γκρίνουιτς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotat.at/@/2023-05-26-whence-time.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZΑπό πού παίρνει την ώρα ο υπολογιστής μου;</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η υιοθέτηση του HTTP/3 αυξάνεται ραγδαία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το HTTP/3, μια νέα έκδοση του Πρωτοκόλλου Μεταφοράς Υπερκειμένου (HTTP), ενσωματώθηκε γρήγορα στον δημόσιο ιστό μετά την τυποποίησή του από την Ομάδα Εργασίας Μηχανικής Διαδικτύου (IETF).</li>
<li>Το HTTP/3, μαζί με το σχετικό πρωτόκολλο QUIC, χρησιμοποιείται εκτενώς από μεγάλες εταιρείες όπως η Google και η Meta, και αντικαθιστά το Πρωτόκολλο Ελέγχου Μεταφοράς (TCP) με το QUIC, προσφέροντας ενισχυμένη κρυπτογράφηση και βελτιωμένες επιδόσεις.</li>
<li>Το νέο πρωτόκολλο παρέχει καλύτερη ταχύτητα για τη φόρτωση ιστοσελίδων και τη ροή βίντεο, συμβάλλοντας στην ταχεία αποδοχή του στον κλάδο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.apnic.net/2023/09/25/why-http-3-is-eating-the-world/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZΗ υιοθέτηση του HTTP/3 αυξάνεται ραγδαία</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitmagnet: DHT crawler, και αναζήτηση torrent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bitmagnet είναι ένας αυτοδιαχειριζόμενος ευρετηριαστής BitTorrent με μοναδικά χαρακτηριστικά, όπως ένας ανιχνευτής κατανεμημένου πίνακα κατακερματισμού (DHT), ένας ταξινομητής περιεχομένου και μια μηχανή αναζήτησης torrent.</li>
<li>Το έργο βρίσκεται ακόμη σε φάση άλφα, αλλά έχει ήδη πολλά υποσχόμενα χαρακτηριστικά, όπως έναν γενικό ευρετηριασμό BitTorrent, έναν ταξινομητή περιεχομένου, μια μηχανή αναζήτησης torrent και ένα GraphQL API - μια τεχνολογία που διευκολύνει τη μετάδοση δεδομένων από έναν διακομιστή σε έναν πελάτη.</li>
<li>Η ομάδα εργάζεται πάνω σε χαρακτηριστικά υψηλής προτεραιότητας που δεν έχουν ακόμη υλοποιηθεί, όπως ταξινομητές για άλλους τύπους περιεχομένου, ταξινόμηση αποτελεσμάτων αναζήτησης, βελτιστοποίηση επιδόσεων αναζήτησης και άλλα εύχρηστα χαρακτηριστικά, όπως πιστοποίηση ταυτότητας, αποθηκευμένες αναζητήσεις και υποστήριξη του πρωτοκόλλου BitTorrent v2. Είναι ανοιχτό για υποστήριξη στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitmagnet.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZBitmagnet: DHT crawler, και αναζήτηση torrent</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πόσο γρήγοροι είναι οι σωλήνες του Linux; (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο αναλύει τη λειτουργία των σωλήνων Unix στο Linux με έμφαση στη βελτιστοποίηση ενός δοκιμαστικού προγράμματος για εγγραφή και ανάγνωση δεδομένων μέσω ενός σωλήνα.</li>
<li>Εμβαθύνει στη χρήση τεχνικών όπως το vmsplice και το splice για την ενίσχυση της απόδοσης με τη μείωση της αντιγραφής δεδομένων, καθώς και στη χρήση του εργαλείου perf για την ανάλυση επιδόσεων.</li>
<li>Επίσης, συζητείται ο ρόλος της σελιδοποίησης, της εικονικής μνήμης στη μεταφορά δεδομένων, της μετάφρασης των εικονικών σε φυσικές διευθύνσεις και της εφαρμογής των τεράστιων σελίδων για τη μείωση των αστοχιών του TLB (Translation Lookaside Buffer).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZΠόσο γρήγοροι είναι οι σωλήνες του Linux; (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα κατάστημα εφαρμογών μόνο για εφαρμογές ιστού που μπορούν να εγκατασταθούν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Store.app, μια εφαρμογή για κινητά που αναπτύχθηκε από την PWA Labs, Inc, παρέχει λειτουργίες που επιτρέπουν στους χρήστες να συνδεθούν, να εγγραφούν, να περιηγηθούν, να δημιουργήσουν προφίλ, να τροποποιήσουν τις ρυθμίσεις, να δημιουργήσουν λίστες και να αποθηκεύσουν τα αγαπημένα τους.</li>
<li>Η εφαρμογή προσφέρει ένα ευρύ φάσμα κατηγοριών, όπως AI, κρυπτογράφηση, παιχνίδια, παραγωγικότητα, ψώνια και κοινωνική δικτύωση, επιτρέποντας στους χρήστες να εγκαθιστούν και να λειτουργούν διαφορετικές εφαρμογές σε αυτές τις ομάδες.</li>
<li>Μεταξύ των δημοφιλών εφαρμογών είναι οι Wordi Games, Replit Dev Tools, friend.tech, Canva και πολλές εφαρμογές τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΈνα κατάστημα εφαρμογών μόνο για εφαρμογές ιστού που μπορούν να εγκατασταθούν</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIST Elliptic Curves Seeds Bounty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια αμοιβή 12.000 δολαρίων προσφέρεται σε όποιον μπορέσει να αποκωδικοποιήσει πέντε κατακερματισμούς που συμβάλλουν στις ελλειπτικές καμπύλες του NIST, οι οποίες είναι διαδεδομένες στη σύγχρονη κρυπτογραφία.</li>
<li>Υποσχέθηκε αύξηση στα 36.000 δολάρια αν ο παραλήπτης επιλέξει να δωρίσει την αμοιβή σε φιλανθρωπικό ίδρυμα. Αυτό θεωρείται κίνητρο για να ενθαρρυνθεί η μεγαλύτερη συμμετοχή στην επίλυση του κρυπτογραφικού προβλήματος.</li>
<li>Η πρωτοβουλία έχει ως στόχο να διαλύσει κάθε υποψία ή ανησυχία σχετικά με την ασφάλεια των καμπυλών NIST, οι οποίες σχηματίστηκαν από υποτιθέμενες κατακερματισμένες αγγλικές προτάσεις από έναν ερευνητή που έχει πλέον αποβιώσει.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/seeds-bounty/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZNIST Elliptic Curves Seeds Bounty</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απόδοση βάσεων δεδομένων σε κλίμακα - Ένα δωρεάν βιβλίο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το νέο βιβλίο ανοιχτού κώδικα &quot;Database Performance at Scale&quot;, το οποίο συντάχθηκε από υπαλλήλους και συνεργάτες της ScyllaDB, παρέχει πρακτικές συμβουλές για την ενίσχυση της απόδοσης της βάσης δεδομένων.</li>
<li>Αν και έχει γραφτεί από μέλη της ομάδας ScyllaDB, οι αρχές της ισχύουν για τους χρήστες οποιασδήποτε βάσης δεδομένων, καλύπτοντας ποικίλα στοιχεία που επηρεάζουν την απόδοση.</li>
<li>Το βιβλίο, το οποίο προσφέρει μια μοναδική οπτική του συγγραφέα σχετικά με τις ανταλλαγές και τις συστάσεις, διατίθεται δωρεάν σε ψηφιακή μορφή και μπορεί να αγοραστεί σε έντυπη μορφή. Είναι υπό την άδεια Creative Commons Attribution 4.0 International License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scylladb.com/2023/10/02/introducing-database-performance-at-scale-a-free-open-source-book/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΑπόδοση βάσεων δεδομένων σε κλίμακα - Ένα δωρεάν βιβλίο</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η HP αποτυγχάνει να εκτροχιάσει τους ισχυρισμούς ότι μπλοκάρει τους σαρωτές στους εκτυπωτές όταν το μελάνι εξαντλείται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η HP Inc. βρίσκεται αντιμέτωπη με ομαδική αγωγή, η οποία ισχυρίζεται ότι η εταιρεία απενεργοποιεί τις λειτουργίες σάρωσης και φαξ στους εκτυπωτές της όταν εξαντλούνται τα επίπεδα μελανιού.</li>
<li>Η αγωγή κατηγορεί την HP ότι αποκρύπτει σκόπιμα αυτές τις πληροφορίες από τους καταναλωτές για να αυξήσει τις πωλήσεις από τα ακριβά δοχεία μελάνης.</li>
<li>Ένας ομοσπονδιακός δικαστής επέτρεψε να προχωρήσει η αγωγή, απορρίπτοντας την αίτηση της HP να απορρίψει την υπόθεση. Αυτό αποτελεί ένα επαναλαμβανόμενο ζήτημα, με μια άλλη ομάδα να μηνύει την Canon Inc. το 2021 για παρόμοιες πρακτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/hp-fails-derail-claims-bricks-scanners-multifunction-printers-102286365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΗ HP αποτυγχάνει να εκτροχιάσει τους ισχυρισμούς ότι μπλοκάρει τους σαρωτές στους εκτυπωτές όταν το μελάνι εξαντλείται</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ταμείο Krita δεν έχει εταιρική υποστήριξη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Krita Development Fund διεξάγει εκστρατεία για οικονομική βοήθεια για την πρόσληψη πάνω από δέκα προγραμματιστών πλήρους απασχόλησης για το Krita, ένα δημοφιλές λογισμικό ψηφιακής ζωγραφικής ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Ιδιώτες και εταιρείες μπορούν να ενταχθούν στο ταμείο επιλέγοντας ένα επίπεδο μέλους και δεσμεύοντας μια μηνιαία συνεισφορά. Διατίθενται διάφορες επιλογές μελών που προσφέρουν διαφορετικά επίπεδα δημόσιας ή ιδιωτικής αναγνώρισης.</li>
<li>Επί του παρόντος, το ταμείο έχει 349 μεμονωμένους συνεισφέροντες, αλλά όχι εταιρικούς, ενώ οι συνολικές μηνιαίες συνεισφορές του ανέρχονται σε 4426 ευρώ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fund.krita.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000ZΤο ταμείο Krita δεν έχει εταιρική υποστήριξη</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η κυβέρνηση των ΗΠΑ επιβάλλει για πρώτη φορά πρόστιμο για διαστημικά σκουπίδια στην Dish Network]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Επικοινωνιών των ΗΠΑ (FCC) επέβαλε πρόστιμο 150.000 δολαρίων στην Dish Network για παραβίαση των κανονισμών της κατά των διαστημικών σκουπιδιών.</li>
<li>Η Dish Network τιμωρείται για την ακατάλληλη αποδρομολόγηση του δορυφόρου EchoStar-7, προκαλώντας την πιθανότητα αύξησης των τροχιακών σκουπιδιών.</li>
<li>Η περίπτωση αυτή σηματοδοτεί την πρώτη ποινή για τα διαστημικά σκουπίδια που επιβάλλεται από την κυβέρνηση των ΗΠΑ, υπογραμμίζοντας την πρόθεση της FCC να διατηρήσει τους κανόνες της για τα διαστημικά σκουπίδια εν μέσω μιας ταχέως αναπτυσσόμενης διαστημικής οικονομίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/oct/02/fcc-space-debris-fine-dish-network-satellite</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΗ κυβέρνηση των ΗΠΑ επιβάλλει για πρώτη φορά πρόστιμο για διαστημικά σκουπίδια στην Dish Network</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Σεπτέμβριος ήταν ο πιο ασυνήθιστα θερμός μήνας όλων των εποχών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Σεπτέμβριος του 2023 ήταν ο θερμότερος μήνας που έχει καταγραφεί ποτέ, με θερμοκρασιακή ανωμαλία 0,5 βαθμούς Κελσίου υψηλότερη από το προηγούμενο ρεκόρ.</li>
<li>Το έτος 2023 ενδέχεται να είναι το πρώτο που θα ξεπεράσει τον 1,5 βαθμό Κελσίου σε σχέση με τις προβιομηχανικές θερμοκρασίες, λόγω της κλιμάκωσης των εκπομπών αερίων του θερμοκηπίου από την καύση ορυκτών καυσίμων και ενός φαινομένου Ελ Νίνιο.</li>
<li>Αυτές οι θερμοκρασίες-ρεκόρ υπογραμμίζουν την άμεση ανάγκη ανάληψης δράσης για τον περιορισμό της υπερθέρμανσης του πλανήτη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/september-was-the-most-anomalously-hot-month-ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΟ Σεπτέμβριος ήταν ο πιο ασυνήθιστα θερμός μήνας όλων των εποχών</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Booking.com βγάζει μια περιουσία - γιατί λοιπόν αφήνει απλήρωτους τους λογαριασμούς της προς τα ξενοδοχεία;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πολλά μικρά ξενοδοχεία και συνεργάτες της Booking.com έχουν αναφέρει καθυστερήσεις πληρωμών από τον Ιούλιο, προκαλώντας οικονομικό άγχος στις επιχειρήσεις αυτές.</li>
<li>Παρά την αναφορά κερδών ρεκόρ, η Booking.com ήταν σε μεγάλο βαθμό σιωπηλή και δεν ανταποκρινόταν όταν οι συνεργάτες την προσέγγιζαν σχετικά με τις πληρωμές που τους οφείλονται.</li>
<li>Η έλλειψη πληρωμών και η κακή επικοινωνία οδήγησαν σε σημαντικές οικονομικές δυσκολίες για τις επιχειρήσεις αυτές, επηρεάζοντας την ικανότητά τους να καλύπτουν τις δαπάνες και να εξοφλούν τα χρέη τους. Οι εταίροι ζητούν επιτακτικά άμεση δράση, διαφάνεια και έγκαιρες πληρωμές από την Booking.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/2023/oct/03/bookingcom-makes-a-fortune-so-why-is-it-leaving-its-bills-to-small-hotels-unpaid</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΗ Booking.com βγάζει μια περιουσία - γιατί λοιπόν αφήνει απλήρωτους τους λογαριασμούς της προς τα ξενοδοχεία;</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η δημιουργική τεχνητή νοημοσύνη θα μπορούσε να κάνει την αναζήτηση πιο δύσκολη στην εμπιστοσύνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μηχανή αναζήτησης Bing της Microsoft σερβίρισε κατά λάθος ψευδή γεγονότα που δημιουργήθηκαν από chatbots ως ακριβείς πληροφορίες, αναδεικνύοντας ζητήματα σχετικά με την αξιοπιστία της τεχνητής νοημοσύνης στα αποτελέσματα αναζήτησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Αυτό το τυχαίο πείραμα αποκάλυψε πώς τα συστήματα με τεχνητή νοημοσύνη μπορούν δυνητικά να ενισχύσουν τη διάδοση της παραπληροφόρησης στον ιστό.</li>
<li>Το πρόβλημα θα μπορούσε να κλιμακωθεί με την αύξηση του περιεχομένου που παράγεται από τεχνητή νοημοσύνη στις πλατφόρμες αναζήτησης και στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, εγείροντας σοβαρά ερωτήματα σχετικά με την αξιοπιστία τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/fast-forward-chatbot-hallucinations-are-poisoning-web-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΗ δημιουργική τεχνητή νοημοσύνη θα μπορούσε να κάνει την αναζήτηση πιο δύσκολη στην εμπιστοσύνη</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Street-Legal Jet Powered Volkswagen Beetle του Ron Patrick (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Ρον Πάτρικ κατασκεύασε ένα Volkswagen Beetle με κινητήρα τζετ, ένα προσωπικό σχέδιο που περιέχει τόσο έναν βενζινοκινητήρα για κανονική οδήγηση όσο και έναν κινητήρα τζετ για αδρεναλίνη.</li>
<li>Παρόλο που το αυτοκίνητο μοιάζει με ένα κανονικό Beetle και έχει ταξινομηθεί στην Καλιφόρνια, οι τροποποιήσεις στον κινητήρα θα μπορούσαν να το εμποδίσουν να περάσει τους ελέγχους για το νέον αυτοκίνητο. Χρησιμοποιεί έναν επαναχρησιμοποιημένο κινητήρα στροβιλοφόρου άξονα ελικοπτέρου για την ισχύ του τζετ.</li>
<li>Παρά τον αντισυμβατικό σχεδιασμό του, έχει τύχει καλής υποδοχής στις εκθέσεις αυτοκινήτων και έχει προσελκύσει σημαντική προσοχή. Το Τμήμα Μηχανοκίνητων Οχημάτων της Καλιφόρνια εξετάζει κατά πόσον το όχημα με τους δύο κινητήρες αποτελεί κίνδυνο για την ασφάλεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ronpatrickstuff.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΤο Street-Legal Jet Powered Volkswagen Beetle του Ron Patrick (2006)</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το αφεντικό της Lenovo PC: Lenovo: 4 στις 5 συσκευές μας θα μπορούν να επισκευαστούν μέχρι το 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Lenovo, ο κορυφαίος παγκόσμιος κατασκευαστής ηλεκτρονικών υπολογιστών, αποκάλυψε τα σχέδιά της να καταστήσει το 80% των συσκευών της, συμπεριλαμβανομένων των ανταλλακτικών επισκευής, επισκευάσιμες έως το 2025.</li>
<li>Η πρωτοβουλία αποτελεί μέρος της δέσμευσης της εταιρείας να επιτύχει καθαρές μηδενικές εκπομπές έως το 2050 και ευθυγραμμίζεται με τις προσπάθειες του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου να αναθεωρήσει τους κανονισμούς της ΕΕ σχετικά με το δικαίωμα στην επισκευή.</li>
<li>Η Lenovo υποστηρίζει ότι η έμφαση στην επισκευασιμότητα δεν θα εμποδίσει την επιχειρηματική δραστηριότητα και είναι ένα απαραίτητο βήμα προς τη βιωσιμότητα και την ενημέρωση των καταναλωτών σχετικά με τη διάρκεια ζωής των προϊόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/10/05/lenovo_pc_boss_4_in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-06T00:00:00.000ZΤο αφεντικό της Lenovo PC: Lenovo: 4 στις 5 συσκευές μας θα μπορούν να επισκευαστούν μέχρι το 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια διαδραστική εισαγωγή στα CRDTs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση εξετάζει την ιδέα των τύπων δεδομένων χωρίς αντιφάσεις (Conflict-free Replicated Data Types - CRDTs) και το ρόλο τους στην ανάπτυξη συνεργατικών εφαρμογών.</li>
<li>Το ιστολόγιο επικεντρώνεται γύρω από CRDTs που βασίζονται σε καταστάσεις και προσφέρει παραδείγματα όπως το Last Write Wins Register και το Last Write Wins Map.</li>
<li>Το άρθρο εξηγεί περαιτέρω την υλοποίηση της κλάσης Last Write Wins (LWW) Map με ενσωματωμένα αποσπάσματα κώδικα για τη διαχείριση δεδομένων σε καταχωρητές LWW, υπονοώντας μια πιθανή μελλοντική δημοσίευση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZΜια διαδραστική εισαγωγή στα CRDTs</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η FTC μηνύει για να διαλύσει την Amazon για έναν "κρυφό φόρο" σε όλη την οικονομία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) και 17 πολιτείες ξεκίνησαν αντιμονοπωλιακή αγωγή κατά της Amazon, κατηγορώντας την για μονοπώλιο και αθέμιτο ανταγωνισμό κυρίως λόγω του προγράμματος συνδρομής Prime.</li>
<li>Οι ισχυρισμοί που προβάλλονται στην αγωγή περιλαμβάνουν τις υψηλές χρεώσεις σε τρίτους πωλητές που οδηγούν σε αυξημένες τιμές για τους καταναλωτές, αποθαρρύνουν τους πωλητές από το να προσφέρουν φθηνότερες τιμές σε άλλες πλατφόρμες και υποβαθμίζουν την εμπειρία των χρηστών.</li>
<li>Εάν η αγωγή είναι επιτυχής, θα μπορούσε να οδηγήσει σε χαμηλότερες τιμές, αυξημένο ανταγωνισμό και πιθανά διορθωτικά μέτρα, όπως το τέλος των μέτρων κατά των εκπτώσεων ή η διάσπαση της Amazon. Η καταγγελία θίγει επίσης τον μυστικοπαθή χαρακτήρα των αντιμονοπωλιακών δικαστηρίων και την καταστροφή εγγράφων της Amazon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΗ FTC μηνύει για να διαλύσει την Amazon για έναν &quot;κρυφό φόρο&quot; σε όλη την οικονομία</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κλασικό βίντεο πόκερ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άτομο αυτό είναι ένας ικανός εμπειρογνώμονας του Unity 3D, ο οποίος έχει ιδρύσει και διαχειρίζεται με επιτυχία τη συμβουλευτική του εταιρεία.</li>
<li>Εκτιμούν το Godot, μια προηγμένη μηχανή παιχνιδιών 2D και 3D ανοικτού κώδικα, και έχουν καταφέρει να την αξιοποιήσουν αποτελεσματικά.</li>
<li>Επιδιώκουν να δημιουργήσουν μια εξειδικευμένη εταιρεία που θα αναπτύσσει παιχνίδια σε στυλ 80&#39;s για εταιρείες και αυτή τη στιγμή αναζητούν στοιχεία, ειδικά για τη δημιουργία ενός παιχνιδιού Space Invaders για τη Nike. Προσφέρεται προμήθεια για την εργασία που εξασφαλίζεται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lfgslots.com/classicvideopoker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZΚλασικό βίντεο πόκερ</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixel 8 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google τρέχει μια προωθητική προσφορά όπου οι πελάτες που αγοράζουν το νέο Pixel 8 Pro μπορούν να πάρουν δωρεάν το Pixel Watch 2 ή τα Pixel Buds Pro.</li>
<li>Το Pixel 8 Pro παρουσιάζει προηγμένα χαρακτηριστικά όπως το Google AI, ένα εξελιγμένο σύστημα κάμερας, αυξημένες δυνατότητες φωτογράφησης σε χαμηλό φωτισμό και εγγραφής βίντεο. Δίνει επίσης έμφαση στην ασφάλεια με ειδοποιήσεις κρίσης και διάφορα επίπεδα προστασίας.</li>
<li>Η Google παρέχει επίσης επιλογές χρηματοδότησης, σχέδια προστασίας, πρόγραμμα ανταλλαγής και δωρεάν αποστολή. Αξίζει να αναφερθεί η προσφορά της Synchrony Bank για χρηματοδότηση με 0% APR για το τηλέφωνο και άλλες αγορές που πληρούν τις προϋποθέσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZPixel 8 Pro</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Πυθαγόρειο Θεώρημα βρέθηκε σε πήλινη πινακίδα 1.000 χρόνια παλαιότερη από τον Πυθαγόρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Πυθαγόρειο Θεώρημα, αν και συχνά αποδίδεται στον Πυθαγόρα, μπορεί να ήταν γνωστό στους μαθηματικούς της Βαβυλώνας νωρίτερα.</li>
<li>Το θεώρημα αυτό έχει σημαντική αξία τόσο στον τομέα της φυσικής όσο και των μαθηματικών, όπου συνεχίζει να εφαρμόζεται.</li>
<li>Σημαντικοί μαθηματικοί όπως ο Ευκλείδης και ο Πιερ ντε Φερμά συνέβαλαν επίσης σημαντικά, ενισχύοντας τη σημασία και τη σπουδαιότητα του θεωρήματος σήμερα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΤο Πυθαγόρειο Θεώρημα βρέθηκε σε πήλινη πινακίδα 1.000 χρόνια παλαιότερη από τον Πυθαγόρα</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ισχυρή στατική τυποποίηση, ένας λόφος στον οποίο είμαι πρόθυμος να πεθάνω]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τα οφέλη της ισχυρής τυποποίησης στην ανάπτυξη λογισμικού, κυρίως την αντιμετώπιση σφαλμάτων κατά τη μεταγλώττιση και τον ορισμό συμβάσεων μεταξύ τμημάτων κώδικα.</li>
<li>Συζητά πώς η πληκτρολόγηση μπορεί να βελτιώσει την εμπειρία ανάπτυξης και να αποτρέψει σφάλματα, χρησιμοποιώντας παραδείγματα και σενάρια για επεξήγηση.</li>
<li>Ο συγγραφέας καταλήγει στο συμπέρασμα ότι τα πλεονεκτήματα της ισχυρής τυποποίησης υπερτερούν των μειονεκτημάτων της και προωθεί την ενσωμάτωσή της στις προγραμματιστικές πρακτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΙσχυρή στατική τυποποίηση, ένας λόφος στον οποίο είμαι πρόθυμος να πεθάνω</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Vespa.ai αποσχίζεται από τη Yahoo ως ξεχωριστή εταιρεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Vespa.ai, μια μηχανή εξυπηρέτησης μεγάλων δεδομένων, γίνεται ξεχωριστή οντότητα από τη Yahoo. Η μηχανή είναι γνωστή για την εφαρμογή αλγορίθμων τεχνητής νοημοσύνης για την αποτελεσματική διαχείριση και αξιοποίηση μεγάλων συνόλων δεδομένων.</li>
<li>Παρά τον διαχωρισμό, η Vespa θα διατηρήσει τη συνεργασία της με τη Yahoo και σχεδιάζει να επεκτείνει τις υπηρεσίες cloud της για να βοηθήσει περισσότερες επιχειρήσεις στην επίλυση ζητημάτων τεχνητής νοημοσύνης και μεγάλων δεδομένων.</li>
<li>Η εταιρεία σκοπεύει να επιταχύνει την ανάπτυξη νέων χαρακτηριστικών που θα επιτρέψουν στους πελάτες να σχεδιάζουν ανώτερες λύσεις με μειωμένο κόστος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΗ Vespa.ai αποσχίζεται από τη Yahoo ως ξεχωριστή εταιρεία</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Pixel 8 θα έχει επτά χρόνια ενημερώσεων Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google ανακοινώνει εκτεταμένη υποστήριξη για τα Pixel 8 και Pixel 8 Pro, υποσχόμενη επτά χρόνια ενημερώσεων λειτουργικού συστήματος και ασφάλειας μέχρι το 2030.</li>
<li>Αυτή η εκτεταμένη υποστήριξη, ένα άλμα από την προηγούμενη πολιτική της Google, ξεπερνά τον ανταγωνισμό του Android και καθίσταται δυνατή χάρη στη χρήση του δικού της επεξεργαστή Tensor από την Google.</li>
<li>Παρά την παρόμοια μακροχρόνια υποστήριξη που προσφέρει η Apple και ακόμη περισσότερο η Fairphone, υπάρχει σκεπτικισμός λόγω του ασυνεπούς ιστορικού της Google όσον αφορά την υποστήριξη άλλων υπηρεσιών και πρωτοβουλιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZΤο Pixel 8 θα έχει επτά χρόνια ενημερώσεων Android</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξάλειψη των ραδιοπαρεμβολών από τον φορτιστή της Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση του OH8HUB στο blog μιλάει για το θέμα των ραδιοπαρεμβολών που προκαλούνται από τον ασύρματο φορτιστή της Apple.</li>
<li>Περιγράφει λεπτομερώς πώς η χρήση ενός εξαρτήματος από χάντρα φερρίτη και η περιτύλιξη του καλωδίου USB του φορτιστή γύρω από αυτό μπορεί να αποσβέσει τις προβληματικές συχνότητες.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτείνει στην Apple να εξετάσει αυτό το ζήτημα στους μελλοντικούς σχεδιασμούς των προϊόντων της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΕξάλειψη των ραδιοπαρεμβολών από τον φορτιστή της Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.3B Worldcat scrape και μίνι διαγωνισμός επιστήμης δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Αρχείο της Άννας εξήγαγε δεδομένα από τη συλλογή μεταδεδομένων της βιβλιοθήκης Worldcat για να φιλοξενήσει έναν μίνι διαγωνισμό επιστήμης των δεδομένων.</li>
<li>Το σύνολο δεδομένων που εξάγεται αποτελείται από 1,8 δισεκατομμύρια εγγραφές και ο οργανισμός καλωσορίζει υποβολές για τον διαγωνισμό.</li>
<li>Γίνεται έκκληση για εθελοντές που θα αναλύσουν αυτά τα δεδομένα, θα συμμετάσχουν στη συντήρηση βιβλίων και θα συμβάλουν στις πρωτοβουλίες τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z1.3B Worldcat scrape και μίνι διαγωνισμός επιστήμης δεδομένων</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το OpenSSH 9.5 κυκλοφόρησε με συγχρονισμό πληκτρολόγησης obfuscation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το OpenSSH 9.5 κυκλοφόρησε εισάγοντας νέα χαρακτηριστικά, όπως μηχανισμό ping και κάλυψη χρονισμού πληκτρολόγησης, αλλά χωρίς την υποστήριξη MPTCP.</li>
<li>Υπάρχει μια συνεχής συζήτηση σχετικά με το forking του OpenSSH για να ενσωματώσει χαρακτηριστικά όπως το MPTCP και το AF_VSOCK.</li>
<li>Οι διάλογοι περιλαμβάνουν επίσης την υιοθέτηση ορισμένων χαρακτηριστικών στους πυρήνες Linux και BSD, καθώς και τα εμπόδια κατά την εφαρμογή νέων πρωτοκόλλων δικτύωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/946497/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΤο OpenSSH 9.5 κυκλοφόρησε με συγχρονισμό πληκτρολόγησης obfuscation</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς οι υπηρεσίες πληροφοριών των ΗΠΑ έκρυψαν τα πιο ντροπιαστικά τους πειράματα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τις ηθικές ανησυχίες και την έλλειψη λογοδοσίας στη μυστική επιστήμη που διεξάγεται από τις αμερικανικές μυστικές υπηρεσίες πληροφοριών, συμπεριλαμβανομένων των πειραμάτων ελέγχου του νου της CIA.</li>
<li>Αναφέρεται στην αναζήτηση της εξουσίας της CIA με τις ενισχυμένες τεχνικές ανάκρισης και επισημαίνει τα ηθικά ζητήματα και την αμφισβητούμενη αποτελεσματικότητα αυτών των πειραμάτων.</li>
<li>Το άρθρο αναγνωρίζει τις προσπάθειες του κύριου ερευνητή του History Lab, ενός προγράμματος που χρηματοδοτείται από το NSF στο Πανεπιστήμιο Columbia, για τη χρήση της επιστήμης των δεδομένων για τη διατήρηση δημόσιων αρχείων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΠώς οι υπηρεσίες πληροφοριών των ΗΠΑ έκρυψαν τα πιο ντροπιαστικά τους πειράματα</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Έχετε ένα 27% 'AI' ζήτημα εδώ μέσα"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z&quot;Έχετε ένα 27% &apos;AI&apos; ζήτημα εδώ μέσα&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.1.1.1.1 αποτυχίες αναζήτησης στις 4 Οκτωβρίου 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις 4 Οκτωβρίου 2023, η Cloudflare αντιμετώπισε προβλήματα επίλυσης DNS (Domain Name System) εξαιτίας ενός εσωτερικού σφάλματος λογισμικού, που οδήγησε σε απαντήσεις SERVFAIL DNS και εμπόδισε τη χρήση νέων εκδόσεων της ριζικής ζώνης.</li>
<li>Το πρόβλημα, το οποίο είχε ως αποτέλεσμα σφάλματα επικύρωσης, διορθώθηκε με τη διακοπή της χρήσης του παλαιού αρχείου ζώνης ρίζας.</li>
<li>Η Cloudflare σχεδιάζει μέτρα για την αποτροπή παρόμοιων περιστατικών στο μέλλον, τα οποία περιλαμβάνουν την ενίσχυση των διαδικασιών παρακολούθησης και ελέγχου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z1.1.1.1.1 αποτυχίες αναζήτησης στις 4 Οκτωβρίου 2023</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προβλήματα με τον δημόσιο επιλύτη 1.1.1.1 και το WARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Cloudflare ανέφερε προβλήματα επίλυσης DNS με τον δημόσιο επιλύτη 1.1.1.1 και τις υπηρεσίες WARP, οδηγώντας σε διάφορα προβλήματα για τους χρήστες.</li>
<li>Εντόπισαν το πρόβλημα και εργάζονται για τη διόρθωσή του, με κάποιες επιπτώσεις να βρίσκονται ακόμη σε εξέλιξη.</li>
<li>Ταυτόχρονα, η Cloudflare παρατηρεί μια αύξηση των αποτυχιών κατασκευής Pages. Παρακολουθούν στενά τα αποτελέσματα της διόρθωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZΠροβλήματα με τον δημόσιο επιλύτη 1.1.1.1 και το WARP</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
