<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 10:22:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ArXiv λαμβάνει 10 εκατ. δολάρια για αναβαθμίσεις]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Cornell Tech έχει εξασφαλίσει πάνω από 10 εκατομμύρια δολάρια σε δώρα και επιχορηγήσεις από το Ίδρυμα Simons και το Εθνικό Ίδρυμα Επιστημών για την υποστήριξη του arXiv, ενός αποθετηρίου επιστημονικών άρθρων ανοικτής πρόσβασης.</li>
<li>Η χρηματοδότηση θα διευκολύνει τη μετάβαση του arXiv στο cloud και τον εκσυγχρονισμό του κώδικά του, βελτιώνοντας την προσβασιμότητα των ερευνητών. Θα ενσωματωθούν επίσης νέες μέθοδοι αναζήτησης και συστάσεων.</li>
<li>Το arXiv ιδρύθηκε το 1991, διοικείται πλέον από το Cornell Tech και αποτελεί μια εξέχουσα πλατφόρμα για την ανταλλαγή επιστημονικών δημοσιεύσεων σε διάφορους τομείς. Η τελευταία χρηματοδοτική υποστήριξη θα διευκολύνει τη συνέχιση της καινοτομίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΤο ArXiv λαμβάνει 10 εκατ. δολάρια για αναβαθμίσεις</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φτιάξτε το δικό σας BitTorrent]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το CodeCrafters παρουσιάζει μια πρόκληση για την κατασκευή ενός προγράμματος-πελάτη BitTorrent που μπορεί να αποκρυπτογραφήσει ένα αρχείο .torrent και να κατεβάσει περιεχόμενο από έναν ομότιμο χρήστη, με στόχο την εκπαίδευση των συμμετεχόντων στη δομή των αρχείων torrent και σε συναφείς έννοιες.</li>
<li>Η πρόκληση εκτυλίσσεται σε στάδια, ξεκινώντας με την αποκωδικοποίηση κωδικοποιημένων συμβολοσειρών και στη συνέχεια κωδικοποιημένων ακεραίων αριθμών.</li>
<li>Οι χρήστες που έχουν αναλάβει αυτή την πρόκληση επικροτούν τον συστηματικό οδηγό και την άμεση ανατροφοδότηση, γεγονός που δείχνει την αποτελεσματικότητα του CodeCrafters στην προσφορά προγραμματιστικών προκλήσεων για έμπειρους προγραμματιστές σε διάφορους τομείς όπως Git, Redis, Docker, SQLite και Grep.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΦτιάξτε το δικό σας BitTorrent</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι πρώτοι Ευρωπαίοι έτρωγαν φύκια για χιλιάδες χρόνια]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι αρχαιολόγοι βρήκαν ενδείξεις ότι οι πρώτοι Ευρωπαίοι κατανάλωναν φύκια και άλλα υδρόβια φυτά, σύμφωνα με μια ανάλυση απολιθωμένης οδοντικής πλάκας.</li>
<li>Μια μελέτη που δημοσιεύθηκε στο Nature Communications ανέλυσε δείγματα από 74 πρώιμους ανθρώπους σε 28 ευρωπαϊκές τοποθεσίες και βρήκε ίχνη φυκιών και υδρόβιων φυτών σε 26 δείγματα.</li>
<li>Τα ευρήματα αυτά αμφισβητούν την υπόθεση ότι η έλευση της γεωργίας μείωσε την κατανάλωση αυτών των υδρόβιων τροφίμων και παρουσιάζουν ένα επιχείρημα για τα διατροφικά τους οφέλη και την περιβαλλοντική βιωσιμότητά τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΟι πρώτοι Ευρωπαίοι έτρωγαν φύκια για χιλιάδες χρόνια</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nota είναι μια γλώσσα για τη συγγραφή εγγράφων, όπως ακαδημαϊκές εργασίες και αναρτήσεις σε ιστολόγια.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Nota είναι μια νέα γλώσσα που έχει σχεδιαστεί για τη δημιουργία εγγράφων, όπως ακαδημαϊκές εργασίες και αναρτήσεις σε ιστολόγια, η οποία μεταγλωττίζεται σε προγράμματα JavaScript, καθιστώντας τα έγγραφα προβάλλονται σε οποιαδήποτε συσκευή με πρόγραμμα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το μοναδικό πλεονέκτημα της Nota έγκειται στην ικανότητά της να αναπαριστά τη δομή του περιεχομένου, δημιουργώντας δυναμικά και προσβάσιμα έγγραφα χωρίς να απαιτούνται εκτεταμένες γνώσεις ανάπτυξης ιστοσελίδων.</li>
<li>Η Nota εξελίσσεται επί του παρόντος και είναι ανοιχτή σε πρώτους χρήστες που θα μπορούσαν να διαδραματίσουν κρίσιμο ρόλο στη διαμόρφωση του μέλλοντος των γλωσσών εγγράφων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nota-lang.org/#def-nota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΗ Nota είναι μια γλώσσα για τη συγγραφή εγγράφων, όπως ακαδημαϊκές εργασίες και αναρτήσεις σε ιστολόγια.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η νεοσύστατη επιχείρηση φορτηγών Convoy κλείνει τις δραστηριότητές της χωρίς αγοραστή]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Convoy, η νεοσύστατη εταιρεία μεταφοράς φορτηγών που υποστηρίζεται από τον Jeff Bezos και τον Bill Gates, διακόπτει τις δραστηριότητές της λόγω της αποτυχημένης αναζήτησης αγοραστή.</li>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος, Dan Lewis, ενημέρωσε τους εργαζόμενους ότι η Πέμπτη θα είναι η τελευταία τους εργάσιμη ημέρα και ανέφερε ότι διερευνά στρατηγικές δυνατότητες για το μέλλον.</li>
<li>Προηγουμένως, η Convoy είχε αποτιμηθεί στα 3,8 δισεκατομμύρια δολάρια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΗ νεοσύστατη επιχείρηση φορτηγών Convoy κλείνει τις δραστηριότητές της χωρίς αγοραστή</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autotab - Μια επέκταση Chrome με τεχνητή νοημοσύνη για τη δημιουργία σεναρίων Selenium]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Autotab είναι μια επέκταση του Chrome που δημιουργεί κώδικα Selenium με βάση τις ενέργειες περιήγησής σας στο διαδίκτυο, διευκολύνοντας την εύκολη δημιουργία αυτοματισμών του προγράμματος περιήγησης.</li>
<li>Παρέχει έξοδο κώδικα για τους χρήστες ώστε να τον προσαρμόσουν χειροκίνητα και να τον ενσωματώσουν σε άλλα έργα.</li>
<li>Παρέχει επίσης ένα αρχικό αποθετήριο στο GitHub για γρήγορη ρύθμιση του αυτοματισμού και οι προγραμματιστές είναι ανοιχτοί στα σχόλια των χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.autotab.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZAutotab - Μια επέκταση Chrome με τεχνητή νοημοσύνη για τη δημιουργία σεναρίων Selenium</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η χρήση του Swift και του SwiftUI από την Apple στο iOS 17]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η έκθεση διερευνά την ανάλυση του iOS 17, εστιάζοντας στις ενσωματωμένες εφαρμογές του, τον αριθμό των δυαδικών αρχείων και τις γλώσσες προγραμματισμού που χρησιμοποιήθηκαν για την ανάπτυξή τους.</li>
<li>Παρατηρείται αύξηση της χρήσης του SwiftUI και του Swift στο iOS 17, η οποία επισημαίνεται μαζί με μια σύγκριση μεταξύ της χρήσης του UIKit και του SwiftUI.</li>
<li>Η έκθεση σημειώνει ότι ενώ η Swift είναι παρούσα στο macOS, παραμένει απούσα στο Secure Enclave του iOS, αποκαλύπτοντας τις τάσεις στην υιοθέτηση γλωσσών προγραμματισμού στις πλατφόρμες της Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΗ χρήση του Swift και του SwiftUI από την Apple στο iOS 17</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρακαλώ πληρώστε για ένα χρόνο χωρίς τίποτα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αποφάσισε να ακυρώσει τη συνδρομή του στο Disney+ λόγω της αύξησης των τιμών της πλατφόρμας και της διακοπής της παραγωγής της βιομηχανίας ψυχαγωγίας, που οδηγεί σε περιορισμένο νέο περιεχόμενο.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει τη δυσαρέσκειά του τόσο για τις τρέχουσες προσφορές του Disney+ όσο και για την έμφαση που δίνουν στην ποσότητα έναντι της ποιότητας οι γίγαντες του streaming, όπως το Prime Video και το Netflix.</li>
<li>Ο συγγραφέας πιστεύει ότι η έλλειψη νέου περιεχομένου που προκύπτει από τις καθυστερήσεις στην παραγωγή μπορεί να θέσει σε αμφισβήτηση τη διατήρηση των συνδρομητών των υπηρεσιών streaming και δεν προβλέπει την επανενεργοποίηση της συνδρομής Disney+ στο εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΠαρακαλώ πληρώστε για ένα χρόνο χωρίς τίποτα</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απλά πληρώνουν Figma επειδή τίποτα άλλο δεν λειτουργεί]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του με δύο δωρεάν εργαλεία σχεδιασμού ανοικτού κώδικα: Figma και Penpot.</li>
<li>Το Figma κερδίζει τον συγγραφέα λόγω της αξιοπιστίας του, των προηγμένων χαρακτηριστικών του και της βελτιωμένης λειτουργικότητάς του.</li>
<li>Παρόλο που εκτιμά και τα δύο εργαλεία, ο συγγραφέας προτιμά το Figma και σκοπεύει να συνεχίσει να το χρησιμοποιεί στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΑπλά πληρώνουν Figma επειδή τίποτα άλλο δεν λειτουργεί</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Peter Thiel ήταν πληροφοριοδότης του FBI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο Peter Thiel, δισεκατομμυριούχος της τεχνολογίας, αποκαλύφθηκε ότι είναι πληροφοριοδότης του FBI, ο οποίος εργάζεται ως &quot;εμπιστευτική ανθρώπινη πηγή&quot;, με ιδιαίτερη έμφαση στις ξένες προσπάθειες διείσδυσης στη Silicon Valley.</li>
<li>Η πράξη του Thiel να γίνει πληροφοριοδότης του FBI θεωρείται μέρος της απομάκρυνσής του από τον Trump και το κίνημα MAGA.</li>
<li>Ο ρόλος του υπογραμμίζει την επιρροή του μεταξύ των δεξιών στελεχών που έχουν συνεργαστεί με το γραφείο και υπογραμμίζει επίσης το συμφέρον του στις κυβερνητικές υπηρεσίες μέσω των επιχειρηματικών του συμμετοχών, όπως η εταιρεία δεδομένων Palantir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΟ Peter Thiel ήταν πληροφοριοδότης του FBI</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Toyota υιοθετεί το βορειοαμερικανικό πρότυπο φόρτισης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Toyota Motor North America πρόκειται να υιοθετήσει το North American Charging Standard (NACS) για τα ηλεκτρικά οχήματα με μπαταρία (BEV) από το 2025, βάσει συμφωνίας με την Tesla.</li>
<li>Η απόφαση αυτή επιτρέπει στους πελάτες της Toyota και της Lexus να έχουν πρόσβαση σε περισσότερους από 12.000 φορτιστές Tesla Superchargers σε ολόκληρη τη Βόρεια Αμερική και αποσκοπεί στο να προσφέρει στους πελάτες πιο βολικές επιλογές φόρτισης και μεγαλύτερη εμβέλεια ταξιδιού.</li>
<li>Ορισμένα BEV της Toyota και της Lexus θα διαθέτουν θύρες NACS, ενώ οι προσαρμογείς για φόρτιση NACS θα παρέχονται στους πελάτες με οχήματα εξοπλισμένα με το σύστημα συνδυασμένης φόρτισης (CCS).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΗ Toyota υιοθετεί το βορειοαμερικανικό πρότυπο φόρτισης</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ερευνητές εντοπίζουν τη μεγαλύτερη ηλιακή καταιγίδα σε δακτυλίους δέντρων ηλικίας 14k ετών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές εντόπισαν τη μεγαλύτερη γνωστή ηλιακή καταιγίδα σε αρχαίους δακτυλίους δέντρων, που χρονολογούνται πριν από 14.300 χρόνια.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι παρόμοια γεγονότα στο σήμερα θα μπορούσαν να έχουν τρομερές συνέπειες, όπως διακοπές ρεύματος και ζημιές στις τηλεπικοινωνίες και τα δορυφορικά συστήματα.</li>
<li>Η ομάδα δίνει έμφαση στην κατανόηση και την προετοιμασία για τέτοιου είδους ηλιακές καταιγίδες, ώστε να διασφαλιστεί η παγκόσμια επικοινωνιακή και ενεργειακή υποδομή μας, αποκαλύπτοντας ότι υπάρχουν πολλά ακόμη να ανακαλύψουμε για τη συμπεριφορά του ήλιου και τους σχετικούς κινδύνους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΕρευνητές εντοπίζουν τη μεγαλύτερη ηλιακή καταιγίδα σε δακτυλίους δέντρων ηλικίας 14k ετών</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Instagram ζητά συγγνώμη για την εισαγωγή της λέξης "τρομοκράτης" στις μεταφράσεις του παλαιστινιακού βιογραφικού]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Instagram ζήτησε συγγνώμη για ένα σφάλμα αυτόματης μετάφρασης που μετέφρασε εσφαλμένα βιογραφικά με τη λέξη &quot;Παλαιστίνιος&quot; και μια αραβική φράση, δημιουργώντας προσβλητικό περιεχόμενο.</li>
<li>Το θέμα ανακαλύφθηκε και κοινοποιήθηκε στο TikTok, οπότε το Instagram άρχισε να εισάγει τον όρο &quot;τρομοκράτης&quot; στις σχετικές μεταφράσεις.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό αναδεικνύει πιθανά προβλήματα με τα αυτοματοποιημένα συστήματα μετάφρασης, συμπεριλαμβανομένης της πιθανότητας μεροληπτικών ή λανθασμένων μεταφράσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΤο Instagram ζητά συγγνώμη για την εισαγωγή της λέξης &quot;τρομοκράτης&quot; στις μεταφράσεις του παλαιστινιακού βιογραφικού</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FCC προχωρά με τους κανόνες για την ουδετερότητα του δικτύου Title II σε ψηφοφορία 3-2 με κομματική γραμμή]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η FCC ψήφισε με ψήφους 3-2, προχωρώντας σε πρόταση για την αναβίωση των κανόνων για την ουδετερότητα του δικτύου, ρυθμίζοντας τους παρόχους υπηρεσιών Διαδικτύου (ISP) ως κοινούς μεταφορείς.</li>
<li>Το σχέδιο αυτό περιλαμβάνει την επαναταξινόμηση της ευρυζωνικότητας ως τηλεπικοινωνιακής υπηρεσίας, επιτρέποντας στην FCC να ελέγχει τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου βάσει του τίτλου ΙΙ του νόμου περί επικοινωνιών, παρόμοια με τα μέτρα που ελήφθησαν το 2015 αλλά αργότερα καταργήθηκαν.</li>
<li>Η πρόταση είναι τώρα ανοικτή για περίοδο δημόσιων σχολίων πριν από την οριστικοποίησή της, αν και αναμένονται προκλήσεις από τον κλάδο της ευρυζωνικότητας στο δικαστήριο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΗ FCC προχωρά με τους κανόνες για την ουδετερότητα του δικτύου Title II σε ψηφοφορία 3-2 με κομματική γραμμή</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Mojo είναι τώρα διαθέσιμο σε Mac]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Mojo, που αρχικά κυκλοφόρησε για Linux, είναι τώρα διαθέσιμο για τους χρήστες Mac, επιτρέποντάς τους να κατεβάσουν, να εγκαταστήσουν το Mojo SDK και να αρχίσουν να αναπτύσσουν προγράμματα.</li>
<li>Η ανακοίνωση περιλαμβάνει οδηγίες εγκατάστασης βήμα προς βήμα και επισημαίνει την επίσημη επέκταση του Visual Studio Code για το Mojo, διευκολύνοντας τη χρήση του.</li>
<li>Το άρθρο δίνει έμφαση στην ταχύτητα και την απόδοση του Mojo σε Mac και συνιστά διάφορους πόρους, συμπεριλαμβανομένης της τεκμηρίωσης και των παραδειγμάτων, και παρουσιάζει την κοινότητα Mojo Discord για περαιτέρω εξερεύνηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZΤο Mojo είναι τώρα διαθέσιμο σε Mac</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εμπορικά διαθέσιμες καρέκλες στο Star Trek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει έναν εξαντλητικό κατάλογο των καρεκλών που εμφανίζονται στις σειρές και τις ταινίες του Star Trek.</li>
<li>Περιγράφει επίσης λεπτομερώς τον σχεδιασμό αυτών των καρεκλών, τους κατασκευαστές τους και τις εμφανίσεις τους σε διάφορα επεισόδια και σκηνές.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση παρέχει μια ασυνήθιστη οπτική γωνία για το franchise του Star Trek, εστιάζοντας σε μια συχνά παραγνωρισμένη πτυχή του σχεδιασμού των σκηνικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΕμπορικά διαθέσιμες καρέκλες στο Star Trek</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι η Δημοσκότεινος; Μια συνέντευξη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η demoscene είναι μια υποκουλτούρα ψηφιακής τέχνης που επικεντρώνεται στη δημιουργία και την ανταλλαγή demos, δηλαδή οπτικοακουστικών παρουσιάσεων. Αυτή η κοινότητα, που αρχικά συνδέθηκε με την πειρατεία παιχνιδιών, περιλαμβάνει πλέον καλλιτέχνες, προγραμματιστές και μηχανικούς σε όλο τον κόσμο.</li>
<li>Η demoscene έχει αποκτήσει καθεστώς άυλης πολιτιστικής κληρονομιάς, με τα &quot;demoparties&quot; να αποτελούν βασικό χώρο όπου οι δημιουργοί παρουσιάζουν και ανταγωνίζονται με τα demos τους.</li>
<li>Για τα άτομα που ενδιαφέρονται για αυτή την κουλτούρα, υπάρχουν πολλοί διαθέσιμοι πόροι, όπως διαδικτυακές πλατφόρμες, διαγωνισμοί, εκδηλώσεις και πλατφόρμες κοινότητας, όπως οι διακομιστές Discord. Υπάρχουν επίσης οδηγοί, βίντεο και podcasts για να βοηθήσουν τους αρχάριους να κατανοήσουν και να συμμετάσχουν στην κουλτούρα του demoscene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΤι είναι η Δημοσκότεινος; Μια συνέντευξη</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χάκερ διαρρέει εκατομμύρια άλλα αρχεία χρηστών της 23andMe σε φόρουμ για το έγκλημα στον κυβερνοχώρο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ένας χάκερ, ο οποίος αναφέρεται ως Golem, αποκάλυψε εκατομμύρια νέα αρχεία χρηστών της 23andMe, μιας εταιρείας γενετικών εξετάσεων, σε ένα φόρουμ ηλεκτρονικού εγκλήματος.</li>
<li>Ο χάκερ ισχυρίζεται ότι το σύνολο δεδομένων περιλαμβάνει πληροφορίες για χρήστες κυρίως από τη Μεγάλη Βρετανία και για πιο εύπορα άτομα από τις ΗΠΑ και τη Δυτική Ευρώπη. Η νομιμότητα των δεδομένων που διέρρευσαν βρίσκεται επί του παρόντος υπό εξέταση από την 23andMe.</li>
<li>Η διαρροή αυτή έρχεται μετά την ανακοίνωση της 23andMe για παραβίαση δεδομένων πριν από δύο εβδομάδες. Παραμένει αβέβαιο πόσα δεδομένα χρηστών εκλάπησαν και ποια ήταν η προβλεπόμενη χρήση τους. Σε απάντηση, η 23andMe ενθάρρυνε τους χρήστες να ενημερώσουν τους κωδικούς τους και να εφαρμόσουν έλεγχο ταυτότητας πολλαπλών παραγόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΧάκερ διαρρέει εκατομμύρια άλλα αρχεία χρηστών της 23andMe σε φόρουμ για το έγκλημα στον κυβερνοχώρο</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflect - Πλαίσιο εφαρμογών ιστού για πολλούς παίκτες με συγχρονισμό τύπου παιχνιδιού]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Reflect είναι ένα νέο πλαίσιο ανάπτυξης εφαρμογών ιστού για πολλούς παίκτες, το οποίο εξελίχθηκε από μια προηγούμενη τεχνολογία, το Replicache. Συνδυάζει συγχρονισμό κατάστασης τύπου παιχνιδιού και Transactional Conflict Resolution για αποτελεσματικό συγχρονισμό δεδομένων μεταξύ χρηστών.</li>
<li>Σε αντίθεση με τις τρέχουσες προσεγγίσεις CRDT (Conflict-free Replicated Data Type), το Reflect προσφέρει πρόσθετη ευελιξία και απλότητα σε χαρακτηριστικά όπως μετρητές, λειτουργίες λίστας και επιβολή αναλλοίωτων.</li>
<li>Ο διαχειριζόμενος διακομιστής του Reflect ενεργεί ως αρχή που εκτελεί μεταλλάξεις σύμφωνα με τον κανόνα του και παρέχει επικύρωση σχημάτων και εύκολες μεταναστεύσεις. Ο ρόλος και οι δυνατότητες του διακομιστή αναδεικνύουν τον στόχο του Reflect: να προσφέρει μια ισχυρή, ευέλικτη και διαισθητική πλατφόρμα για τη δημιουργία εφαρμογών πολλαπλών χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZReflect - Πλαίσιο εφαρμογών ιστού για πολλούς παίκτες με συγχρονισμό τύπου παιχνιδιού</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σύγκριση USB-C head-to-head]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο συγκρίνει διάφορα καλώδια USB-C, συμπεριλαμβανομένου του καλωδίου Thunderbolt 4 της Apple και φθηνότερων εναλλακτικών λύσεων, όπως τα καλώδια Amazon Basics, NiceTQ και ATYFUER.</li>
<li>Το Thunderbolt 4 διαφημίζεται ως ένας σύνδεσμος υψηλής ποιότητας, με περίβλημα από ανοξείδωτο χάλυβα, ανακούφιση από την τάση και πολλαπλούς ακροδέκτες για ποικίλες επιλογές μεταφοράς δεδομένων και φόρτισης.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την ανάγκη να λαμβάνονται υπόψη παράγοντες όπως η μετάδοση δεδομένων και ισχύος, η κατασκευή, ο παράγοντας μορφής και η μακροζωία κατά την επιλογή καλωδίων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΣύγκριση USB-C head-to-head</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μου απαγορεύεται εφ' όρου ζωής να διαφημίζομαι στο Meta. Επειδή διδάσκω Python.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στον Reuven, εκπαιδευτή των Python και Pandas, έχει απαγορευτεί οριστικά η διαφήμιση στην πλατφόρμα Meta, γνωστή παλαιότερα ως Facebook.</li>
<li>Εικάζεται ότι το σύστημα Τεχνητής Νοημοσύνης της Meta μπορεί να συνέδεσε λανθασμένα τα μαθήματα Python και Pandas του Reuven με ζωντανά ζώα, οδηγώντας στην απαγόρευση.</li>
<li>Παρά την άσκηση έφεσης κατά της απόφασης, η ανάκληση της απαγόρευσης φαίνεται απίθανη λόγω της πολιτικής διατήρησης δεδομένων της Meta. Ο Reuven σκοπεύει τώρα να διαφημίσει τα μαθήματά του σε άλλες πλατφόρμες και επικρίνει την εξάρτηση της Meta από την τεχνητή νοημοσύνη για αποφάσεις χωρίς ανθρώπινη επίβλεψη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΜου απαγορεύεται εφ&apos; όρου ζωής να διαφημίζομαι στο Meta. Επειδή διδάσκω Python.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Localsend: Ανοιχτού Κώδικα Airdrop Alternative]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το LocalSend, μια δωρεάν εφαρμογή ανοιχτού κώδικα, επιτρέπει την ασφαλή κοινή χρήση αρχείων και μηνυμάτων μεταξύ κοντινών συσκευών χωρίς σύνδεση στο Internet. Αξιοποιεί ένα REST API και την κρυπτογράφηση HTTPS.</li>
<li>Η εφαρμογή δεν εξαρτάται από εξωτερικούς διακομιστές και ο πηγαίος κώδικάς της, που έχει κατασκευαστεί με το Flutter, μπορεί να μεταφορτωθεί ελεύθερα. Είναι διαθέσιμη σε διάφορες πλατφόρμες.</li>
<li>Με πάνω από 16k αστέρια στο GitHub, το έργο δέχεται συνεισφορές όπως μεταφράσεις, διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις. Το έργο χρηματοδοτείται από τον Tien Do Nam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/localsend/localsend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZLocalsend: Ανοιχτού Κώδικα Airdrop Alternative</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα πείραμα του 1990 για να εξεταστεί αν θα μπορούσαμε να διακρίνουμε τη ζωή στη Γη εξ αποστάσεως]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η μελέτη του Carl Sagan το 1990 οδήγησε σε μια αλλαγή προοπτικής στο κυνήγι για σημάδια ζωής σε άλλους πλανήτες, με το διαστημικό σκάφος Galileo να εντοπίζει οξυγόνο, μεθάνιο, βλάστηση και μηχανικές ραδιοφωνικές μεταδόσεις στη Γη.</li>
<li>Η μελέτη του αποτελεί το θεμέλιο για την τρέχουσα έρευνα για ενδείξεις ζωής σε άλλους πλανήτες, ένα έργο που καθίσταται ιδιαίτερα κρίσιμο με το διαστημικό τηλεσκόπιο James Webb να εξερευνά τις ατμόσφαιρες εξωπλανητών.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα που ενέχει η εύρεση και η επιβεβαίωση σημείων ζωής, τονίζοντας την ανάγκη για πολλαπλά επίπεδα αποδείξεων και επικύρωσης. Η αναζήτηση μπορεί να διαρκέσει χρόνια ή δεκαετίες, απαιτώντας σχολαστική εξέταση και συζήτηση εντός της επιστημονικής κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΈνα πείραμα του 1990 για να εξεταστεί αν θα μπορούσαμε να διακρίνουμε τη ζωή στη Γη εξ αποστάσεως</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έγχυση GPT-4 vision prompt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση στο ιστολόγιο περιγράφει μια ευπάθεια στην κυβερνοασφάλεια που ονομάζεται &quot;Prompt Injection&quot;, κατά την οποία κακόβουλα δεδομένα χειραγωγούνται σε προτροπές κειμένου που θέτουν σε κίνδυνο την ασφάλεια του συστήματος.</li>
<li>Επισημαίνει μια νέα εκδήλωση αυτής της ευπάθειας, την &quot;Visual Prompt Injection&quot;, όπου οι οδηγίες καμουφλάρονται σε εικόνες για να τις ακολουθήσει ένα γλωσσικό μοντέλο, όπως το GPT-4.</li>
<li>Τόσο το OpenAI όσο και η Microsoft ερευνούν ενεργά τις άμυνες κατά της άμεσης έγχυσης, αποκαλύπτοντας τη σημασία αυτού του ζητήματος και τονίζοντας την ανάγκη αναγνώρισής του κατά τη δημιουργία υπηρεσιών που βασίζονται σε γλωσσικά μοντέλα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΈγχυση GPT-4 vision prompt</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το νέο χάπι βοηθά την απώλεια της όσφρησης και της γεύσης του Covid να εξασθενίσει γρήγορα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Ensitrelvir, ένα νέο αντιιικό φάρμακο, έχει επιδείξει δυνατότητες ανακούφισης της προκαλούμενης από το COVID-19 απώλειας της γεύσης και της όσφρησης, γεγονός που το διαφοροποιεί από άλλες μεθόδους θεραπείας.</li>
<li>Σε αντίθεση με άλλες θεραπείες, το ensitrelvir είναι προσβάσιμο σε άτομα με ήπια έως μέτρια συμπτώματα, όχι μόνο σε άτομα υψηλού κινδύνου.</li>
<li>Η Ιαπωνία έχει χορηγήσει επείγουσα έγκριση για το φάρμακο και επί του παρόντος υποβάλλεται σε περαιτέρω κλινικές δοκιμές, μετά τα ενθαρρυντικά αποτελέσματα προηγούμενων δοκιμών, όπου μείωσε το ποσοστό των συμμετεχόντων που αντιμετώπιζαν απώλεια όσφρησης και γεύσης σε σύγκριση με το εικονικό φάρμακο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΤο νέο χάπι βοηθά την απώλεια της όσφρησης και της γεύσης του Covid να εξασθενίσει γρήγορα</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Σουηδία αναφέρει ζημιά στο καλώδιο της Βαλτικής Θάλασσας με την Εσθονία]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Σουηδία ανέφερε ζημιά στο υποθαλάσσιο καλώδιο συνδεσιμότητάς της με την Εσθονία, η οποία συμπίπτει με περιστατικά ζημιών σε αγωγό φυσικού αερίου και καλώδιο Φινλανδίας-Εσθονίας.</li>
<li>Οι πρόσφατες προσπάθειες της Σουηδίας και της Φινλανδίας να ενταχθούν στο ΝΑΤΟ, μετά την εισβολή της Ρωσίας στην Ουκρανία, αποτελούν ενδιαφέρουσα συγκυρία για αυτά τα περιστατικά.</li>
<li>Αν και η αιτία της ζημιάς παραμένει ασαφής, οι έρευνες έχουν ξεκινήσει. Το γεγονός αυτό αναδεικνύει τις αυξανόμενες ανησυχίες σχετικά με την ευαισθησία των κρίσιμων υποδομών στην περιοχή της Βαλτικής Θάλασσας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΗ Σουηδία αναφέρει ζημιά στο καλώδιο της Βαλτικής Θάλασσας με την Εσθονία</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επιστήμονες ανακαλύπτουν δεσμούς μεταξύ της νόσου του Alzheimer και του εντερικού μικροβιόκοσμου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη ανακάλυψε μια σχέση μεταξύ των βακτηρίων του εντέρου, της φλεγμονής και των αλλαγών στον εγκέφαλο που σχετίζονται με τη νόσο Αλτσχάιμερ, υποδηλώνοντας ότι τα συμπτώματα μπορούν να μεταφερθούν μέσω των βακτηρίων του εντέρου.</li>
<li>Με επικεφαλής εμπειρογνώμονες από το University College Cork και το King&#39;s College του Λονδίνου, η μελέτη υπογραμμίζει τη σημασία του εντερικού μικροβιόκοσμου ως δυνητικό επίκεντρο για την έρευνα και την παρέμβαση στη νόσο Αλτσχάιμερ.</li>
<li>Τα ευρήματα υποδηλώνουν ότι η διερεύνηση του ρόλου των μικροβίων του εντέρου στα αρχικά στάδια της άνοιας μπορεί να ανοίξει το δρόμο για νέες θεραπευτικές εξελίξεις για τη νόσο Αλτσχάιμερ, την πιο διαδεδομένη αιτία άνοιας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΕπιστήμονες ανακαλύπτουν δεσμούς μεταξύ της νόσου του Alzheimer και του εντερικού μικροβιόκοσμου</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί το κείμενο των αθροισμάτων έχει χαμηλή αντίθεση στο γκρι στην HN;]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο στο επίκεντρο είναι δύσκολο να διαβαστεί και προκαλεί κόπωση των ματιών, προκαλώντας ερωτήματα σχετικά με το σχεδιασμό του.</li>
<li>Το ζήτημα αυτό έχει προκαλέσει εικασίες για το αν πρόκειται για μια μελετημένη σχεδιαστική επιλογή ή για μια ανεπιθύμητη δυσλειτουργία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37927480</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΓιατί το κείμενο των αθροισμάτων έχει χαμηλή αντίθεση στο γκρι στην HN;</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η απάτη με την ψεύτικη ενημέρωση του προγράμματος περιήγησης ανανεώνεται]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η απάτη με τις ενημερώσεις του προγράμματος περιήγησης, όπου οι χρήστες εξαπατώνται για να κατεβάσουν κακόβουλο λογισμικό υπό το πρόσχημα μιας ενημέρωσης του προγράμματος περιήγησης, επανεμφανίστηκε με τους χάκερς να φιλοξενούν πλέον κακόβουλα αρχεία σε μια αποκεντρωμένη αλυσίδα μπλοκ κρυπτονομισμάτων.</li>
<li>Οι επιτιθέμενοι χρησιμοποιούν την έξυπνη αλυσίδα Binance, μια τεχνολογία που επιτρέπει την αποθήκευση των κακόβουλων αρχείων τους ως συναλλαγές κρυπτονομισμάτων, καθιστώντας δυσκολότερο για τους ειδικούς ασφαλείας να εντοπίσουν και να εξαλείψουν το κακόβουλο λογισμικό.</li>
<li>Η Guardio Labs, μια εταιρεία κυβερνοασφάλειας, εντόπισε τουλάχιστον τέσσερις ομάδες απειλών που εκμεταλλεύονται αυτές τις παραπλανητικές ενημερώσεις του προγράμματος περιήγησης για τη διάδοση κακόβουλου λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΗ απάτη με την ψεύτικη ενημέρωση του προγράμματος περιήγησης ανανεώνεται</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ολόκληρη η ομάδα διαπραγμάτευσης της Bandcamp απολύθηκε]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία αδειοδότησης μουσικής Songtradr απέλυσε ολόκληρη την ομάδα διαπραγμάτευσης της Bandcamp όταν απέκτησε την πλατφόρμα από την Epic Games.</li>
<li>Η Songtradr ισχυρίστηκε ότι οι απολύσεις δεν είχαν σχέση με τις δραστηριότητες του συνδικάτου, καθώς δεν είχαν πρόσβαση σε πληροφορίες για τα μέλη του συνδικάτου, αλλά το συνδικάτο ισχυρίζεται ότι είχε συνάντηση με τον διευθύνοντα σύμβουλο της Songtradr.</li>
<li>Οι αλλαγές στο προσωπικό οδήγησαν στη μείωση της συντακτικής ομάδας του Bandcamp κατά το ήμισυ και στην απόλυση 12 από τους 13 συνδικαλιστικά επιλέξιμους υπαλλήλους υποστήριξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZΟλόκληρη η ομάδα διαπραγμάτευσης της Bandcamp απολύθηκε</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δωρεάν πιλοτική φορολογική κατάθεση από την IRS θα είναι διαθέσιμη σε 13 κράτη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η IRS παρουσίασε ένα πιλοτικό πρόγραμμα Direct File για τη φορολογική περίοδο του 2024, το οποίο επιτρέπει στους επιλέξιμους φορολογούμενους σε ορισμένες πολιτείες να υποβάλλουν απευθείας και δωρεάν τις ομοσπονδιακές φορολογικές δηλώσεις τους.</li>
<li>Στις συμμετέχουσες πολιτείες περιλαμβάνονται η Αριζόνα, η Καλιφόρνια, η Μασαχουσέτη και η Νέα Υόρκη. Η υπηρεσία Direct File θα είναι φιλική προς τα κινητά τηλέφωνα και θα είναι δομημένη ως συνέντευξη, καλύπτοντας συγκεκριμένους τύπους εισοδήματος και φορολογικές πιστώσεις.</li>
<li>Σκοπός του πιλοτικού προγράμματος είναι η αξιολόγηση της σκοπιμότητας και της αποτελεσματικότητας του προγράμματος Direct File για τη συλλογή κρίσιμων δεδομένων για την περαιτέρω ανάπτυξή του. Η IRS αναμένει πιο εκλεπτυσμένες λεπτομέρειες και αλλαγές πριν από την επίσημη έναρξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΔωρεάν πιλοτική φορολογική κατάθεση από την IRS θα είναι διαθέσιμη σε 13 κράτη</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρήση του Goatse για να σταματήσετε την κλοπή εφαρμογών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ένα παιχνίδι λέξεων με βάση το πρόγραμμα περιήγησης με την ονομασία Sqword βρέθηκε να φιλοξενείται σε ιστότοπους συγκέντρωσης παιχνιδιών χωρίς τη συγκατάθεση του δημιουργού, με αποτέλεσμα την κλοπή εσόδων από διαφημίσεις.</li>
<li>Ως απάντηση, ο δημιουργός αντικατέστησε το παιχνίδι με μια διαβόητη εικόνα σοκ σε αυτούς τους προσβλητικούς ιστότοπους.</li>
<li>Το περιστατικό αναδεικνύει τον κίνδυνο που ενέχει η χρήση iFrames για την προβολή περιεχομένου από άλλους ιστότοπους, καθώς μπορεί να οδηγήσει σε απώλεια του ελέγχου του περιεχομένου που προβάλλεται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΧρήση του Goatse για να σταματήσετε την κλοπή εφαρμογών</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι ιδιοκτήτες μικρών επιχειρήσεων λένε ότι πιέζονται να προσλάβουν αστυνομικούς εκτός υπηρεσίας για την ασφάλεια]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι ιδιοκτήτες μικρών επιχειρήσεων στη Μινεάπολη αναφέρουν ότι πιέζονται να προσλάβουν αστυνομικούς εκτός υπηρεσίας για την ασφάλεια, επικαλούμενοι το φόβο αρνητικών επιπτώσεων από την επιβολή του νόμου εάν δεν συμμορφωθούν.</li>
<li>Η πόλη σκοπεύει να αμφισβητήσει μια διαταγή του 1997 που περιορίζει τη διαχείριση του ρόλου των αστυνομικών στην ασφάλεια, λόγω ανησυχιών για διαφθορά και φυλετικές προκαταλήψεις εντός του σώματος.</li>
<li>Ειδικά μεταξύ των μεταναστών και των ιδιοκτητών μειονοτήτων, οι ανησυχίες για το υψηλό κόστος και τις μη ικανοποιητικές επιδόσεις των προσληφθέντων υπαλλήλων υπογραμμίζουν την πολυπλοκότητα και την αντιφατικότητα του θέματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΟι ιδιοκτήτες μικρών επιχειρήσεων λένε ότι πιέζονται να προσλάβουν αστυνομικούς εκτός υπηρεσίας για την ασφάλεια</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φαντασία Frasier]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Frasier Fantasy&quot; είναι ένα νέο turn-based παιχνίδι RPG που τιμά την τηλεοπτική σειρά &quot;Frasier&quot;, στο οποίο οι παίκτες ενσαρκώνουν το ρόλο του Dr. Frasier Crane και λαμβάνουν μέρος σε πολυάριθμες περιπέτειες.</li>
<li>Γεμάτο με Easter Eggs και αναφορές στην τηλεοπτική σειρά, το παιχνίδι μπορεί να παιχτεί χρησιμοποιώντας τα πλήκτρα βέλους ή το WASD για την κίνηση με τα &quot;J&quot; και &quot;K&quot; να λειτουργούν ως A και B αντίστοιχα.</li>
<li>Το παιχνίδι έχει λάβει θετικά σχόλια από τους παίκτες για την επιτυχή αναπαραγωγή της ατμόσφαιρας της τηλεοπτικής εκπομπής με ευχάριστες αναφορές και αστεία, και είναι διαθέσιμο για λήψη με προαιρετική δυνατότητα δωρεάς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΦαντασία Frasier</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κρυπτογράφηση ιδιωτικών δεδομένων και ιδιωτικών επικοινωνιών αποτελεί πλέον ηθικό καθήκον]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τον κρίσιμο ρόλο της κρυπτογράφησης από άκρο σε άκρο για τη διασφάλιση της ιδιωτικής ζωής έναντι των πιθανών νόμων περί μαζικής παρακολούθησης, σημειώνοντας τον κίνδυνο που ενέχει για τους πληροφοριοδότες, τους δημοσιογράφους και τους επαγγελματίες του τομέα της υγειονομικής περίθαλψης.</li>
<li>Για την προστασία της ψηφιακής επικοινωνίας συνιστώνται εργαλεία όπως VPN, πρωτόκολλα κρυπτογράφησης και πλατφόρμες ασφαλούς ανταλλαγής μηνυμάτων. Επίσης, το ελεύθερο λογισμικό, τα ανοικτά πρότυπα και η τεχνολογία blockchain συμβάλλουν στην προώθηση ενός ανθρωπιστικού ψηφιακού τοπίου.</li>
<li>Ο συγγραφέας προτρέπει σε συλλογική δράση και πολιτική ανυπακοή για την καταπολέμηση της εφαρμογής των νόμων για την παρεμβατική παρακολούθηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.tripu.info/encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΗ κρυπτογράφηση ιδιωτικών δεδομένων και ιδιωτικών επικοινωνιών αποτελεί πλέον ηθικό καθήκον</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο οδηγός του Ishkur για την ηλεκτρονική μουσική]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το σύμβολο &quot;+ - H&quot; είναι ενδεικτικό της προσθήκης ή αφαίρεσης υδρογόνου σε μια χημική αντίδραση ή τύπο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://music.ishkur.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΟ οδηγός του Ishkur για την ηλεκτρονική μουσική</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο διευθύνων σύμβουλος τεχνολογίας καταδικάστηκε σε 5 χρόνια για το σύστημα διευθύνσεων IP]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στον Amir Golestan, διευθύνοντα σύμβουλο της Micfo LLC, επιβλήθηκε ποινή φυλάκισης πέντε ετών για απάτη μέσω καλωδίων που αφορούσε ψευδείς εταιρείες για την απόκτηση πάνω από 735.000 διευθύνσεων IP από το αμερικανικό μητρώο αριθμών διαδικτύου (ARIN).</li>
<li>Ο Golestan παραδέχτηκε την ενοχή του για 20 περιπτώσεις απάτης μέσω καλωδίων και πρέπει να αποζημιώσει την ARIN ως μέρος της τιμωρίας του.</li>
<li>Η υπόθεση αυτή υπογραμμίζει πώς η φθίνουσα διαθεσιμότητα των διευθύνσεων IP τις έχει καταστήσει ιδιαίτερα πολύτιμα εμπορεύματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΟ διευθύνων σύμβουλος τεχνολογίας καταδικάστηκε σε 5 χρόνια για το σύστημα διευθύνσεων IP</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οδηγός Psytrance]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτός ο οδηγός παρέχει ολοκληρωμένες πληροφορίες για τα διάφορα υποείδη της μουσικής Psytrance, όπως το Psychedelic, το Progressive Psy και το Minimal Psy, με περιγραφές, διάσημους καλλιτέχνες και ετικέτες.</li>
<li>Περιλαμβάνει λίστες αναπαραγωγής του Spotify που αντιστοιχούν σε κάθε υποείδος, προσφέροντας στους ακροατές μια επιμελημένη επιλογή τραγουδιών.</li>
<li>Ο οδηγός εξερευνά επίσης τη μουσική Chillout, περιγράφοντας λεπτομερώς τη σύνδεσή της με την psytrance σκηνή με την επισήμανση αξιόλογων καλλιτεχνών και εταιριών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://psytranceguide.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΟδηγός Psytrance</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάνοντας τα CRDT πιο αποδοτικά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο εξετάζει στρατηγικές για την ενίσχυση της αποδοτικότητας των συνεργατικών επεξεργαστών πραγματικού χρόνου (CRDT), ειδικά για έναν επεξεργαστή pixel art, χρησιμοποιώντας τεχνικές όπως δεκαεξαδικούς κώδικες, αποθήκευση UUID (Universal Unique Identifiers) και χρωμάτων σε πίνακες και εφαρμογή κωδικοποίησης μήκους εκτέλεσης.</li>
<li>Εκτός αυτού, αναλύει προσεγγίσεις συμπίεσης δεδομένων όπως η κωδικοποίηση μήκους εκτέλεσης και η δυαδική κωδικοποίηση για τη μείωση του μεγέθους των δεδομένων και συζητά μοναδικούς τρόπους συμπίεσης των δεδομένων κατάστασης CRDT μέσω διαφόρων τεχνικών βελτιστοποίησης που οδηγούν σε εντυπωσιακή μείωση του μεγέθους κατά 98%.</li>
<li>Αναφέρει περαιτέρω τις βιβλιοθήκες CRDT που έχουν ενσωματώσει αυτές τις τεχνικές βελτιστοποίησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΚάνοντας τα CRDT πιο αποδοτικά</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4K4D: Σύνθεση προβολής 4D σε πραγματικό χρόνο σε ανάλυση 4K]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία παρουσιάζει μια μέθοδο με την ονομασία 4K4D που είναι αφιερωμένη στη σύνθεση δυναμικών τρισδιάστατων σκηνών σε πραγματικό χρόνο σε ανάλυση 4K.</li>
<li>Παρουσιάζει μια αναπαράσταση νέφους σημείων 4D, η οποία υποστηρίζει ραστεροποίηση υλικού που οδηγεί σε γρήγορη απόδοση.</li>
<li>Ένα νέο υβριδικό μοντέλο εμφάνισης και ένας μοναδικός διαφοροποιήσιμος αλγόριθμος αποκόλλησης βάθους αναπτύσσονται για την ενίσχυση της ποιότητας και την εκμάθηση του μοντέλου από βίντεο RGB. Αυτό ξεπερνά την ταχύτητα απόδοσης και την ποιότητα των προηγούμενων μεθόδων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zju3dv.github.io/4k4d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z4K4D: Σύνθεση προβολής 4D σε πραγματικό χρόνο σε ανάλυση 4K</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llemma: Ένα ανοιχτό γλωσσικό μοντέλο για τα Μαθηματικά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία παρουσιάζει το Llemma, ένα εξαιρετικά προηγμένο γλωσσικό μοντέλο ειδικά σχεδιασμένο για τα μαθηματικά.</li>
<li>Συζητείται η ανώτερη απόδοση του Llemma, τονίζοντας την υπεροχή του έναντι άλλων υφιστάμενων μοντέλων στο σημείο αναφοράς MATH, καθώς και την ικανότητά του στη χρήση εργαλείων και την τυπική απόδειξη θεωρημάτων.</li>
<li>Όλα τα τεχνουργήματα και οι πόροι που σχετίζονται με το μοντέλο αποκαλύπτονται για ανοιχτή χρήση, καθιστώντας το πολύτιμο για όσους ενδιαφέρονται για τον Υπολογισμό και τη Γλώσσα, την Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Λογική στην Επιστήμη των Υπολογιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.10631</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZLlemma: Ένα ανοιχτό γλωσσικό μοντέλο για τα Μαθηματικά</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι απέγινε το μπλογκ για την πλάκα;]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας του ιστολογίου εκφράζει τη δυσαρέσκειά του για την αυξημένη έμφαση που δίνεται στην κερδοφορία, την απόκτηση οπαδών και την αύξηση της επισκεψιμότητας στο ιστολόγιο, η οποία πιστεύει ότι απομακρύνεται από τον αρχικό του σκοπό ως μέσο αυτοέκφρασης.</li>
<li>Επικρίνουν τη διαδεδομένη χρήση επιχειρηματικοκεντρικών προτροπών και άρθρων λίστας που είναι προσαρμοσμένα για την κερδοφορία και την παραγωγικότητα και όχι για τη δημιουργία γνήσιου περιεχομένου.</li>
<li>Παρά την αλλαγή του κλάδου, ο συγγραφέας σκοπεύει να παραμείνει επικεντρωμένος στο να γράφει με πάθος για θέματα που τον ενδιαφέρουν. Τόνισαν την πρόθεσή τους να γράψουν μια μελλοντική ανάρτηση για το Baldur&#39;s Gate 3, ένα βιντεοπαιχνίδι.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΤι απέγινε το μπλογκ για την πλάκα;</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patlabor 2, the Movie: ρεαλιστική απεικόνιση της σύγχρονης αερομαχίας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ταινία &quot;Patlabor 2: The Movie&quot; λαμβάνει αναγνώριση για την ακριβή αναπαράσταση της σύγχρονης αερομαχίας, ιδιαίτερα για μια σκηνή που δείχνει την ελεγχόμενη από το έδαφος αναχαίτιση (GCI) με προσοχή στις τεχνικές λεπτομέρειες.</li>
<li>Η σκηνή απεικονίζει μια επίθεση στον κυβερνοχώρο που καταλήγει σε μια προσομοιωμένη εμπλοκή μεταξύ φίλιων αεροσκαφών, η οποία χαρακτηρίζεται από παραποίηση GPS, πειρατεία και παρεμβολές σήματος.</li>
<li>Η αυθεντικότητα της σκηνής ενισχύεται από την ακριβή τεχνολογία της εποχής, τους ρεαλιστικούς διαλόγους και την τακτική ορθότητα που αναγνωρίζεται από στρατιωτικούς εμπειρογνώμονες ως η πιο γνήσια απεικόνιση αεροπορικών επιχειρήσεων στην ιστορία του κινηματογράφου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZPatlabor 2, the Movie: ρεαλιστική απεικόνιση της σύγχρονης αερομαχίας</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπεργραμμικές αποδόσεις]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια των υπεργραμμικών αποδόσεων, όπου τα αποτελέσματα ξεπερνούν τις προσδοκίες, που συναντώνται συνήθως σε τομείς όπως οι επιχειρήσεις, η εξουσία και η γνώση, με την εκθετική ανάπτυξη και τα κατώτατα όρια να συμβάλλουν σημαντικά.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η σημασία της αξιοποίησης αυτών των αποδόσεων για την επιτυχία, συνιστώντας στα άτομα να δίνουν προτεραιότητα στη μάθηση και στις θέσεις εργασίας που προσφέρουν ανατοκισμό για να πραγματοποιήσουν εκθετική ανάπτυξη.</li>
<li>Εμβαθύνει στις ευκαιρίες και τους παράγοντες που διευκολύνουν τις εξαιρετικές επαγγελματικές επιδόσεις και συζητά την αυξανόμενη σημασία της πολύτιμης ανακάλυψης στην ανισότητα του εισοδήματος. Ασχολείται επίσης με τις πιθανές απειλές για την ισότητα και τις επιπτώσεις της γονικής πίεσης στις αποφάσεις σταδιοδρομίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://paulgraham.com/superlinear.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΥπεργραμμικές αποδόσεις</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αγάπη μετά τη ζωή: Φάινμαν προς τη σύζυγό του (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Marginalian είναι ένας ιστότοπος που προσφέρει περιεχόμενο χωρίς διαφημίσεις σε ευρεία θεματολογία, όπως τέχνη, επιστήμη, φιλοσοφία και ποίηση, και ζητά δωρεές για τη συντήρησή του.</li>
<li>Το άρθρο αφηγείται την ιστορία του φυσικού Richard Feynman και της συζύγου του Arline, δίνοντας έμφαση στις προκλήσεις που αντιμετώπισαν στο γάμο τους.</li>
<li>Μια άλλη εξέχουσα πτυχή είναι η στάση του Feynman σχετικά με τις επιστημονικές επιπτώσεις των μυστικιστικών φαινομένων, συμπεριλαμβανομένης μιας σπαρακτικής επιστολής που έγραψε στην αποθανόντα σύζυγό του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZΑγάπη μετά τη ζωή: Φάινμαν προς τη σύζυγό του (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περίπου οι μισοί από τους υπαλλήλους της Bandcamp έχουν απολυθεί]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανεξάρτητη μουσική πλατφόρμα Bandcamp απέλυσε περίπου το μισό εργατικό δυναμικό της μετά την εξαγορά της από την Songtradr, μια αγορά μουσικών δικαιωμάτων, από την Epic Games.</li>
<li>Η απόλυση έρχεται αφού η Epic Games, ο προηγούμενος ιδιοκτήτης, είχε απολύσει νωρίτερα το 16% του εργατικού δυναμικού της, υποδεικνύοντας συνεχείς αναδιαρθρώσεις εντός των εταιρειών.</li>
<li>Αν και η Songtradr έχει προσφέρει θέσεις εργασίας στο 50% των εργαζομένων της Bandcamp, δεν έχει ακόμη διευκρινίσει αν θα αναγνωρίσει το σωματείο τους. Οι απολυμένοι εργαζόμενοι δικαιούνται αποζημίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΠερίπου οι μισοί από τους υπαλλήλους της Bandcamp έχουν απολυθεί</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το LinkedIn απολύει σχεδόν 700 υπαλλήλους]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η LinkedIn, θυγατρική της Microsoft, απολύει σχεδόν 700 μέλη του προσωπικού της στο πλαίσιο μιας αναδιάρθρωσης σε ολόκληρη την εταιρεία.</li>
<li>Η απόφαση αυτή έρχεται σε συνέχεια προηγούμενης ανακοίνωσης του Μαΐου σχετικά με 716 απολύσεις, παρά την αύξηση των εσόδων και την αύξηση των μελών.</li>
<li>Η εταιρεία αποδίδει αυτές τις απολύσεις σε αλλαγές στη συμπεριφορά των πελατών και σε βραδύτερη αύξηση των εσόδων, αντανακλώντας μια ευρύτερη τάση στον κλάδο της τεχνολογίας με παρόμοιες περικοπές στην Amazon, την Google και τη Meta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΤο LinkedIn απολύει σχεδόν 700 υπαλλήλους</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το συστατικό ζιζανιοκτόνο Roundup συνδέεται με επιδημική χρόνια νεφρική νόσο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μελέτη ερευνητών του Πανεπιστημίου Duke συνδέει τη γλυφοσάτη, το δραστικό συστατικό του Roundup, με σημαντικά επίπεδα χρόνιας νεφρικής νόσου στις αγροτικές κοινότητες της Σρι Λάνκα.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι η γλυφοσάτη μπορεί να σχηματίσει σύμπλοκα με ορισμένα ιχνοστοιχεία μετάλλων στο σκληρό νερό, επιτρέποντάς της να παραμείνει για μεγάλα χρονικά διαστήματα. Επιπλέον, στο πόσιμο νερό των κοινοτήτων βρέθηκαν υψηλότερα επίπεδα επιβλαβούς φθορίου και βαναδίου.</li>
<li>Τα ευρήματα αυτά υποδηλώνουν έναν πιθανό σοβαρό κίνδυνο για την υγεία από τη γλυφοσάτη και τονίζουν την ανάγκη στενής εξέτασης των πιθανών επιπτώσεων άλλων μολυσματικών ουσιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΤο συστατικό ζιζανιοκτόνο Roundup συνδέεται με επιδημική χρόνια νεφρική νόσο</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: Radical (YC W23) - Αυτόνομο ηλιακό αεροσκάφος μεγάλου υψομέτρου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Radical, συνιδρυτής της οποίας είναι ο James και ο Cyriel, δημιούργησε ένα αυτόνομο, ηλιακό αεροσκάφος ικανό για συνεχή πτήση στη στρατόσφαιρα, με το πρωτότυπό της να δοκιμάζεται ήδη για πάνω από 24 ώρες.</li>
<li>Το αεροσκάφος είναι ηλεκτρικό με μπαταρία, χρησιμοποιεί ηλιακές κυψέλες που είναι προσαρτημένες στα φτερά του και έχει σχεδιαστεί για ποικίλες εργασίες, όπως απεικόνιση, ανίχνευση και τηλεπικοινωνίες. Λειτουργεί σε μεγάλα ύψη για να αποφεύγει τα σύννεφα και την εναέρια κυκλοφορία.</li>
<li>Η Radical επιδιώκει να προσφέρει μια οικονομικά αποδοτική λύση στην αγορά χρησιμοποιώντας άμεσα διαθέσιμα εξαρτήματα και επαναλαμβάνοντας γρήγορα τη διαδικασία σχεδιασμού της. Ο προσεχής στόχος τους είναι να δοκιμάσουν ένα αεροσκάφος πλήρους κλίμακας το επόμενο έτος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37901120</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z: Radical (YC W23) - Αυτόνομο ηλιακό αεροσκάφος μεγάλου υψομέτρου</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Ντιτρόιτ θέλει να γίνει η πρώτη μεγάλη αμερικανική πόλη που θα φορολογήσει την αξία της γης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Ντιτρόιτ φιλοδοξεί να γίνει η πρώτη μεγάλη πόλη των ΗΠΑ που θα εφαρμόσει φόρο επί της αξίας της γης για την καταπολέμηση της κακοδαιμονίας και την τόνωση της ανάπτυξης.</li>
<li>Μεγάλα τμήματα του Ντιτρόιτ εξακολουθούν να μαστίζονται από κενά οικόπεδα και εγκαταλελειμμένες κατασκευές, παρά την ανάκαμψη που παρατηρείται στο κέντρο της πόλης.</li>
<li>Ο προτεινόμενος φόρος επί της αξίας της γης έχει ως στόχο να δώσει κίνητρα στους ιδιοκτήτες γης είτε να αξιοποιήσουν τα ακίνητά τους είτε να τα πουλήσουν σε αυτούς που θα το κάνουν, μειώνοντας δυνητικά την κακοποίηση και προωθώντας πρόσθετες επενδύσεις στην πόλη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΤο Ντιτρόιτ θέλει να γίνει η πρώτη μεγάλη αμερικανική πόλη που θα φορολογήσει την αξία της γης</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT - LLMs με αυτο-επεξεργασία μνήμης για απεριόριστο πλαίσιο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το MemGPT είναι ένα chatbot ανοιχτού κώδικα που χρησιμοποιεί αυτο-επεξεργασία μνήμης για διευρυμένο πλαίσιο, επιτρέποντάς του να αλληλεπιδρά με βάσεις δεδομένων SQL και τοπικά αρχεία.</li>
<li>Χρησιμοποιεί το προηγμένο μοντέλο GPT-4 και μπορεί να εγκατασταθεί σε πλατφόρμες όπως το Discord ή να εκτελεστεί τοπικά, όπου οι χρήστες μπορούν να φορτώνουν και να αναζητούν δεδομένα.</li>
<li>Το έργο βρίσκεται υπό ενεργή υποστήριξη και ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση και τις συνεισφορές των χρηστών, υποδηλώνοντας ένα σύστημα που ανταποκρίνεται και εξελίσσεται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cpacker/MemGPT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZMemGPT - LLMs με αυτο-επεξεργασία μνήμης για απεριόριστο πλαίσιο</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλύτερη δρομολόγηση διακομιστή HTTP στο Go 1.22]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η επερχόμενη έκδοση Go 1.22 θα εισαγάγει σημαντικές βελτιώσεις στον προεπιλεγμένο πολυπλέκτη εξυπηρέτησης HTTP, παρέχοντας προηγμένες δυνατότητες αντιστοίχισης προτύπων.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξηγεί πώς μπορεί να χρησιμοποιηθεί αυτός ο νέος πολυπλέκτης, συγκρίνοντας τις λειτουργίες του με βιβλιοθήκες τρίτων, όπως η gorilla/mux, υπονοώντας ότι μπορεί δυνητικά να τις αντικαταστήσει.</li>
<li>Η βελτιωμένη λειτουργία στο Go 1.22 αναμένεται να επηρεάσει τις συστάσεις για πακέτα δρομολογητών, φέρνοντας μια θετική αλλαγή για την κοινότητα προγραμματισμού Go.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΚαλύτερη δρομολόγηση διακομιστή HTTP στο Go 1.22</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εγκατάλειψη του Twitter δεν είχε καμία επίδραση στην επισκεψιμότητα του NPR]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο αναλύει το ζήτημα της &quot;ενσιτότητας&quot; στις ψηφιακές πλατφόρμες, επισημαίνοντας τις αρνητικές επιπτώσεις της στους χρήστες, τους εκδότες και τους διαφημιστές.</li>
<li>Οι ενέργειες του Elon Musk στο Twitter εξετάζονται ως παράδειγμα, ενώ παράλληλα υποστηρίζονται ρυθμιστικές μέθοδοι για τη διαχείριση τέτοιων προκλήσεων.</li>
<li>Το δημοσίευμα υπογραμμίζει την αναγκαιότητα ενός κανονισμού &quot;Δικαίωμα στην έξοδο&quot; για την ενίσχυση του ανταγωνισμού και την παρεμπόδιση των πλατφορμών να αποκτήσουν υπερβολική ισχύ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΗ εγκατάλειψη του Twitter δεν είχε καμία επίδραση στην επισκεψιμότητα του NPR</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Περίπου το μισό Bandcamp απολύθηκε σήμερα"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Πρόσφατα, η εταιρεία υπέστη σημαντικές απολύσεις, οι οποίες επηρέασαν πολυάριθμους εργαζόμενους.</li>
<li>Οι απολύσεις επηρέασαν διάφορα τμήματα, συμπεριλαμβανομένων του προσωπικού σύνταξης και υποστήριξης.</li>
<li>Μεταξύ των απολυμένων ήταν δύο συνάδελφοι συντάκτες και η πλειονότητα του βοηθητικού προσωπικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z&quot;Περίπου το μισό Bandcamp απολύθηκε σήμερα&quot;</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTube - Ο ιδιωτικός πελάτης του YouTube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το FreeTube είναι ένα πρόγραμμα αναπαραγωγής του YouTube για υπολογιστές γραφείου ανοιχτού κώδικα, το οποίο εστιάζει στην προστασία της ιδιωτικής ζωής, μπλοκάρει τις διαφημίσεις, αποφεύγει την παρακολούθηση μέσω cookies και JavaScript και αποθηκεύει τις συνδρομές και το ιστορικό τοπικά στη συσκευή σας.</li>
<li>Περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως δύο API εξαγωγής, διαχείριση συνδρομών, υποστήριξη θεμάτων, συμβατότητα με επεκτάσεις του προγράμματος περιήγησης και συντομεύσεις πληκτρολογίου. Είναι προσβάσιμο για χρήστες Windows, Mac και Linux.</li>
<li>Το FreeTube προσκαλεί τις συνεισφορές των χρηστών, προσφέρει υποστήριξη γλωσσικού εντοπισμού, επιλογές δωρεών και αδειοδοτείται υπό την Γενική Άδεια Δημόσιας Χρήσης GNU Affero.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZFreeTube - Ο ιδιωτικός πελάτης του YouTube</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stocketa - Μια εφαρμογή που σχεδίασα, κατασκεύασα και δεν λάνσαρα ποτέ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται το ταξίδι του στο σχεδιασμό και την κατασκευή της εφαρμογής Stocketa, ενός προγράμματος παρακολούθησης χαρτοφυλακίου για περιστασιακούς επενδυτές, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης προσαρμοσμένων στοιχείων UI και της διαχείρισης ζητημάτων όπως η παρακολούθηση συναλλαγών μετοχών.</li>
<li>Η εφαρμογή επαινέθηκε για τη λειτουργικότητα και το σχεδιασμό της, που αντανακλά την αποτελεσματική χρήση των συνδυασμένων δεξιοτήτων του συγγραφέα ως σχεδιαστή και προγραμματιστή.</li>
<li>Τελικά, ο συγγραφέας αποφάσισε να στραφεί προς ένα διαφορετικό έργο, το Rewind AI, υποδεικνύοντας τη ρευστότητα και την προσαρμοστικότητα που απαιτείται στην τεχνολογική ανάπτυξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulstamatiou.com/stocketa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZStocketa - Μια εφαρμογή που σχεδίασα, κατασκεύασα και δεν λάνσαρα ποτέ</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η C δεν είναι γλώσσα χαμηλού επιπέδου (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο αποκαλύπτει ότι οι διαδικασίες βελτίωσης του κώδικα C για τους σύγχρονους επεξεργαστές έχουν αναδείξει την πολυπλοκότητα και τα τρωτά σημεία του, υποστηρίζοντας ότι η C δεν είναι πλέον μια γλώσσα χαμηλού επιπέδου.</li>
<li>Το άρθρο συζητά τις προκλήσεις στη βελτιστοποίηση του κώδικα C για αποδοτικότητα και προτείνει ότι διαφορετικά μοντέλα προγραμματισμού και σχεδιασμοί επεξεργαστών θα μπορούσαν να επιταχύνουν την ταχύτητα και να απλοποιήσουν τα πρωτόκολλα συνοχής της κρυφής μνήμης.</li>
<li>Εκτιμά ότι ο παράλληλος προγραμματισμός σε μια γλώσσα τύπου C είναι δύσκολος και δεν ταιριάζει καλά με το σύγχρονο υλικό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΗ C δεν είναι γλώσσα χαμηλού επιπέδου (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4D Gaussian Splatting για δυναμική απόδοση σκηνής σε πραγματικό χρόνο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι ερευνητές παρουσίασαν μια νέα μέθοδο με την ονομασία 4D Gaussian Splatting (4D-GS), η οποία έχει σχεδιαστεί για την απόδοση δυναμικών σκηνών σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Η μέθοδος 4D-GS χρησιμοποιεί ένα αποτελεσματικό πεδίο παραμόρφωσης για την προσομοίωση κινήσεων και παραμορφώσεων σχήματος Gauss, προωθώντας την απόδοση υψηλής ανάλυσης σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Η ομάδα απέδειξε την αποτελεσματικότητα αυτής της μεθόδου με συνθετικά σύνολα δεδομένων, διατηρώντας αποτελέσματα υψηλής ποιότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guanjunwu.github.io/4dgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z4D Gaussian Splatting για δυναμική απόδοση σκηνής σε πραγματικό χρόνο</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το 20% των πρόσφατων απολύσεων της LinkedIn ήταν διευθυντές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Περίπου το 20% των εργαζομένων που απολύθηκαν ήταν διευθυντικά στελέχη, ποσοστό που θα μπορούσε να είναι υψηλότερο από το τυπικό ποσοστό στις απολύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37907433</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZΤο 20% των πρόσφατων απολύσεων της LinkedIn ήταν διευθυντές</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invidious - Ένα εναλλακτικό front-end ανοιχτού κώδικα για το YouTube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Invidious λειτουργεί ως εναλλακτική λύση ανοικτού κώδικα στο YouTube, δίνοντας έμφαση στην ιδιωτικότητα των χρηστών και αποφεύγοντας την παρακολούθηση δεδομένων.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργίες όπως εγγραφή σε κανάλια, δημιουργία λιστών αναπαραγωγής και προβολή βίντεο χωρίς διαφημίσεις.</li>
<li>Το Invidious υποστηρίζει πολλές γλώσσες και προσφέρει μια διεπαφή προγραμματισμού εφαρμογών (API) για προγραμματιστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invidious.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZInvidious - Ένα εναλλακτικό front-end ανοιχτού κώδικα για το YouTube</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Mastercard θα πρέπει να σταματήσει να πουλάει τα δεδομένα μας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Electronic Frontier Foundation (EFF) συνεργάζεται με την Ερευνητική Ομάδα Δημοσίου Ενδιαφέροντος των ΗΠΑ (U.S. PIRG) σε μια εκστρατεία που προτρέπει τη Mastercard να περιορίσει τη συλλογή δεδομένων και να σταματήσει να πωλεί πληροφορίες για τους κατόχους καρτών.</li>
<li>Οι τρέχουσες στρατηγικές νομισματοποίησης της Mastercard, που περιλαμβάνουν την ανάλυση των δεδομένων συναλλαγών για την κατηγοριοποίηση των κατόχων καρτών, φέρονται να παραβιάζουν την ιδιωτική ζωή και την εμπιστοσύνη των καταναλωτών.</li>
<li>Η EFF πιέζει τη Mastercard να αλλάξει αυτές τις πρακτικές δεδομένων σε μια προσπάθεια να διατηρήσει την εμπιστοσύνη των κατόχων καρτών και να σεβαστεί την ιδιωτικότητά τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΗ Mastercard θα πρέπει να σταματήσει να πουλάει τα δεδομένα μας</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Φινλανδία θα ψηφίσει κατά της οδηγίας της ΕΕ για τη μαζική παρακολούθηση και την απαγόρευση της κρυπτογράφησης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Μεγάλη Επιτροπή του φινλανδικού κοινοβουλίου εξέφρασε επιφυλάξεις σχετικά με την πρόταση της ΕΕ για την απαγόρευση της ισχυρής κρυπτογράφησης, δηλώνοντας ότι αυτό θα μπορούσε να θέσει σε κίνδυνο την ασφάλεια στον κυβερνοχώρο από άκρη σε άκρη.</li>
<li>Επανέλαβαν την υποστήριξή τους για την προστασία των παιδιών στο διαδίκτυο, αλλά τάχθηκαν κατά οποιουδήποτε συμβιβασμού όσον αφορά την κρυπτογράφηση και τη μαζική παρακολούθηση, υποστηρίζοντας την εστίαση σε σαφώς προσδιορισμένα άτομα.</li>
<li>Σύντομα αναμένεται απόφαση των κρατών μελών της ΕΕ για το επίμαχο αυτό ζήτημα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΗ Φινλανδία θα ψηφίσει κατά της οδηγίας της ΕΕ για τη μαζική παρακολούθηση και την απαγόρευση της κρυπτογράφησης</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lotus 1-2-3 για Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας κατάφερε να μεταφέρει το Lotus 1-2-3, ένα παλιό λογισμικό, στο Linux, ανακτώντας χαμένα αρχεία και χρησιμοποιώντας διάφορα hacks.</li>
<li>Έμφαση δίνεται σε θέματα συμβατότητας, που αφορούν κλήσεις συστήματος και μετατροπές αρχείων αντικειμένων, καθώς και στην αφαίρεση συμβόλων από αρχεία αντικειμένων και στη συγγραφή περιτυλίγματος για ασύμβατες συναρτήσεις.</li>
<li>Αναφέρονται κάποιες δυσκολίες σχετικά με τους όρους και την αδειοδότηση, αλλά συνολικά, ο συγγραφέας θεωρεί ότι η μετάβαση στο Linux ήταν επιτυχής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZLotus 1-2-3 για Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signtime.apple: από την Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;SignTime&quot;, μια υπηρεσία που παρέχει διερμηνεία στη νοηματική γλώσσα για ψώνια και συνεδρίες υποστήριξης, δεν είναι επί του παρόντος διαθέσιμη.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να επιχειρήσουν εκ νέου πρόσβαση στην υπηρεσία αργότερα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSigntime.apple: από την Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH-audit: SSH server και client]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο jtesta/ssh-audit έχει ενημερωθεί με βελτιώσεις για τον έλεγχο των ρυθμίσεων διακομιστών και πελατών SSH, υποστηρίζοντας πλέον την Python 3.7-3.11.</li>
<li>Οι ενημερώσεις περιλαμβάνουν συστάσεις, πληροφορίες για την ασφάλεια, προκατασκευασμένα πακέτα, ένα web front-end, νέες πολιτικές, διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιωμένη συμβατότητα στο Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Διαθέτει επίσης διευρυμένα κλειδιά υποδοχής, ανταλλαγές κλειδιών, κρυπτογραφήσεις, MAC, έλεγχο λογισμικού πελάτη και επιλογή εξόδου JSON για μεγαλύτερη ευελιξία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jtesta/ssh-audit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSSH-audit: SSH server και client</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omnivore - δωρεάν, ανοιχτού κώδικα, εφαρμογή read-it-later]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Login Omnivore είναι μια εφαρμογή ανοικτού κώδικα για ανάγνωση αργότερα που προορίζεται για εκτεταμένους αναγνώστες, η οποία επιτρέπει την αποθήκευση διαφόρων τύπων περιεχομένου για μεταγενέστερη ανάγνωση χωρίς περισπασμούς.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν όχι μόνο να προσθέτουν σημειώσεις και επισημάνσεις, αλλά και να οργανώνουν και να συγχρονίζουν τις λίστες ανάγνωσής τους σε όλες τις συσκευές.</li>
<li>Η εφαρμογή διαθέτει λειτουργία μετατροπής κειμένου σε ομιλία και ενσωμάτωση με δημοφιλή συστήματα διαχείρισης προσωπικής γνώσης (PKM), παρέχοντας στους χρήστες πλήρη έλεγχο της αναγνωστικής τους βιβλιοθήκης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omnivore.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZOmnivore - δωρεάν, ανοιχτού κώδικα, εφαρμογή read-it-later</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Μαρκ Τουέιν στο Στόρμφιλντ (1909) [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΟ Μαρκ Τουέιν στο Στόρμφιλντ (1909) [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αιτιώδης συμπερασματολογία ως τυφλό σημείο των επιστημόνων δεδομένων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της αιτιώδους συμπερασματολογίας στην επιστήμη των δεδομένων και στη λήψη επιχειρηματικών αποφάσεων.</li>
<li>Η κοινότητα της επιστήμης των δεδομένων δίνει πρόσφατα προτεραιότητα στην αιτιώδη συμπερασματολογία, εφαρμόζοντάς την με μεθόδους όπως τα αιτιώδη γραφικά μοντέλα, οι εργαλειακές μεταβλητές και το DoubleML.</li>
<li>Η αφήγηση δίνει έμφαση στον προβληματισμό σχετικά με τις συγχυτικές μεταβλητές στην αιτιώδη συμπερασματολογία, προσφέροντας πόρους για πρόσθετη μάθηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΗ αιτιώδης συμπερασματολογία ως τυφλό σημείο των επιστημόνων δεδομένων</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί Async Rust;]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την εφαρμογή και την εξέλιξη των μηχανισμών ταυτόχρονης εκτέλεσης στη γλώσσα προγραμματισμού Rust, εστιάζοντας ιδιαίτερα στη σύνταξη async/await.</li>
<li>Εμβαθύνει στις προκλήσεις κατά την κατασκευή περίπλοκων μελλοντικών προγραμμάτων, στη μετάβαση από τα πράσινα νήματα και στον τρόπο με τον οποίο οι επαναλήπτες και τα μελλοντικά προγράμματα συντάσσονται σε μηχανές κατάστασης.</li>
<li>Με την περιγραφή της επιτυχημένης χρήσης του Rust σε δικτυακές υπηρεσίες, ο συγγραφέας εγείρει επίσης ανησυχίες σχετικά με την υπερβολική εξάρτηση του οικοσυστήματος Rust από το async/await και προτείνει πιθανές βελτιώσεις σε αυτό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/why-async-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΓιατί Async Rust;</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πιλοτήριο: Διαδικτυακό γραφικό περιβάλλον για διακομιστές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Cockpit είναι μια φιλική προς το χρήστη, βασισμένη στο διαδίκτυο γραφική διεπαφή για διακομιστές που επιτρέπει στους χρήστες να διαχειρίζονται τα συστήματά τους μέσω ενός γραφικού περιβάλλοντος εργασίας, αλλά υποστηρίζει πλήρως τις υπάρχουσες ροές εργασίας με εργαλεία γραμμής εντολών.</li>
<li>Διαθέτει διάφορες λειτουργίες, όπως διαμόρφωση δικτύου, διαχείριση αποθήκευσης, δημιουργία εικονικών μηχανών, αντιμετώπιση προβλημάτων και ενίσχυση των λειτουργιών με εφαρμογές και προσαρμοσμένες ενότητες.</li>
<li>Το λογισμικό χρησιμοποιεί APIs και εντολές του συστήματος, υποστηρίζει έλεγχο ταυτότητας με μία μόνο υπογραφή, εκτελείται κατά παραγγελία για εξοικονόμηση πόρων και είναι συμβατό με τις κυριότερες διανομές και προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cockpit-project.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΠιλοτήριο: Διαδικτυακό γραφικό περιβάλλον για διακομιστές</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Διαδραστική" ιταλική ποίηση για αγγλόφωνους]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα εργαλείο που αποσκοπεί στο να κάνει την ιταλική ποίηση εύπεπτη για τους αγγλόφωνους, παρέχοντας λεπτομερείς μεταφράσεις, σημειώσεις χρήσης και πρόσθετα συμφραζόμενα.</li>
<li>Το εργαλείο κατασκευάστηκε με τη χρήση απλής τεχνολογίας, γεγονός που υποδηλώνει τη δυνατότητα φιλικής πλοήγησης και προσβασιμότητας προς το χρήστη.</li>
<li>Αναζητούν ενεργά σχόλια σχετικά με τη μεθοδολογία τους, υποδηλώνοντας την πρόθεσή τους να βελτιώνουν συνεχώς το εργαλείο αυτό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://italianpoetry.it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Διαδραστική&quot; ιταλική ποίηση για αγγλόφωνους</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIOS με άδεια GPL-3.0 για υπολογιστές με βάση την Intel 8088]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο GitHub παρέχει ένα BIOS ανοιχτού κώδικα για συστήματα Micro 8088, NuXT και Xi 8088, συμπεριλαμβανομένων συνεισφορών, εικόνων BIOS, οδηγιών κατασκευής και σημειώσεων έκδοσης διαφορετικών εκδόσεων.</li>
<li>Το αποθετήριο αναγνωρίζει τους συντελεστές που συνέβαλαν καθοριστικά στην ανάπτυξη και τη διατήρησή του.</li>
<li>Το αποθετήριο περιγράφει τις μελλοντικές ενημερώσεις και βελτιώσεις που πρόκειται να γίνουν, υποδεικνύοντας ότι πρόκειται για ένα συνεχιζόμενο έργο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skiselev/8088_bios</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZBIOS με άδεια GPL-3.0 για υπολογιστές με βάση την Intel 8088</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κριτική αγνόηση ως βασική ικανότητα για τους ψηφιακούς πολίτες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την αξία της &quot;κριτικής αγνόησης&quot;, μιας δεξιότητας του ψηφιακού πολίτη, που αποσκοπεί στο φιλτράρισμα των ανακριβών και χαμηλής ποιότητας πληροφοριών.</li>
<li>Οι μέθοδοι που προτείνονται περιλαμβάνουν την αυτοσυγκέντρωση, την πλευρική ανάγνωση και την αγνόηση κακόβουλων παραγόντων, με προτάσεις για τη διδασκαλία αυτών των δεξιοτήτων σε εκπαιδευτικά ιδρύματα και την εφαρμογή πολιτικών τροποποίησης περιεχομένου σε εικονικές πλατφόρμες.</li>
<li>Δίνοντας έμφαση στην καλλιέργεια νέων νοητικών συνηθειών για την άμυνα κατά της παραπληροφόρησης, το άρθρο παρέχει διάφορες αναφορές στις διάφορες πτυχές της παραπληροφόρησης και στις στρατηγικές αντιμετώπισής της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZΗ κριτική αγνόηση ως βασική ικανότητα για τους ψηφιακούς πολίτες</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT: Προς LLMs ως λειτουργικά συστήματα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στην εργασία παρουσιάζεται το MemGPT, ένα σύστημα που έχει σχεδιαστεί για να βελτιώνει την απόδοση των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM) παρέχοντας εκτεταμένο πλαίσιο εντός του περιορισμένου παραθύρου πλαισίου τους.</li>
<li>Εμπνευσμένο από τα ιεραρχικά συστήματα μνήμης στα παραδοσιακά λειτουργικά συστήματα, το MemGPT χρησιμοποιεί διαχείριση εικονικού περιβάλλοντος για βελτιωμένη απόδοση.</li>
<li>Το σύστημα, που αξιολογήθηκε σε τομείς όπως η ανάλυση εγγράφων και η συνομιλία πολλαπλών συνεδριών, έδειξε ανώτερες δυνατότητες πέρα από τους περιορισμούς των σημερινών LLM. Ο κώδικας και τα δεδομένα του MemGPT είναι τώρα διαθέσιμα για δημόσιο πειραματισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.08560</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMemGPT: Προς LLMs ως λειτουργικά συστήματα</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Ο τερματισμός της πρόσβασης στο Διαδίκτυο λόγω ισχυρισμών για πειρατεία είναι δραστικός και υπερβολικός]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο πάροχος υπηρεσιών Διαδικτύου (ISP), Grande Communications, αμφισβητεί αγωγή αποζημίωσης για πειρατεία ύψους 47 εκατομμυρίων δολαρίων που οφείλονται σε δισκογραφικές εταιρείες, υποστηρίζοντας ότι οι πάροχοι υπηρεσιών Διαδικτύου δεν θα πρέπει να φέρουν ευθύνη για παραβιάσεις πνευματικών δικαιωμάτων που βασίζονται σε ισχυρισμούς τρίτων.</li>
<li>Ο Grande επικαλείται μια πρόσφατη απόφαση του Ανώτατου Δικαστηρίου που ευνοεί το Twitter, υποστηρίζοντας ότι ο τερματισμός της πρόσβασης στο διαδίκτυο λόγω διεκδικήσεων πνευματικών δικαιωμάτων είναι υπερβολικά ευρύς, επηρεάζει αθώους χρήστες και περιορίζει τις επενδύσεις σε ευρυζωνικές υποδομές.</li>
<li>Αρκετές ομάδες του κλάδου των τηλεπικοινωνιών που υποστηρίζουν τον Grande αναφέρονται επίσης στην απόφαση του Ανώτατου Δικαστηρίου, υποδηλώνοντας ότι το να χρεωθεί ο Grande με ευθύνη για πειρατεία μπορεί να ήταν λάθος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Ο τερματισμός της πρόσβασης στο Διαδίκτυο λόγω ισχυρισμών για πειρατεία είναι δραστικός και υπερβολικός</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οτιδήποτε είναι πιο παλιό από το χθες θα πρέπει να αναφέρει απλώς την πραγματική ημερομηνία.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει ανησυχίες σχετικά με τη χρήση σχετικών χρονικών ενδείξεων όπως &quot;χθες&quot; και &quot;πριν από 2 ημέρες&quot; σε ιστότοπους, υποστηρίζοντας ότι διαστρεβλώνουν την ανθρώπινη αντίληψη του χρόνου.</li>
<li>Επισημαίνουν πώς οι διαφορετικοί τρόποι με τους οποίους εφαρμόζονται αυτές οι ετικέτες μπορούν να προκαλέσουν σύγχυση και δυσπιστία.</li>
<li>Προτείνεται η αντικατάσταση αυτών των ασαφών χρονικών αναφορών με συγκεκριμένες ημερομηνίες για λόγους σαφήνειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grumpy.website/1389</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΟτιδήποτε είναι πιο παλιό από το χθες θα πρέπει να αναφέρει απλώς την πραγματική ημερομηνία.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπονόμευση της δημοκρατίας: Επιτροπή της ΕΕ για την επιτήρηση: Η αμφιλεγόμενη ώθηση της επιτήρησης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή προτείνει κανονισμό για την αυτόματη σάρωση των εφαρμογών ψηφιακής επικοινωνίας για εγκληματική δραστηριότητα, εγείροντας ανησυχίες για παραβίαση της ιδιωτικής ζωής και ακατάλληλη εφαρμογή.</li>
<li>Προκύπτουν ισχυρισμοί ότι η Επιτροπή χρησιμοποιεί παραπλανητική διαφήμιση και παραπληροφόρηση για να συγκεντρώσει την υποστήριξη του κοινού για τους εν λόγω κανονισμούς.</li>
<li>Η προώθηση της αυξημένης ψηφιακής επιτήρησης έχει προκαλέσει αντιδράσεις, με αποτέλεσμα το Συμβούλιο της ΕΕ να καθυστερήσει την ψηφοφορία επί του θέματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΥπονόμευση της δημοκρατίας: Επιτροπή της ΕΕ για την επιτήρηση: Η αμφιλεγόμενη ώθηση της επιτήρησης</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απόδοση Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο ιστότοπος του Brendan Gregg είναι μια ολοκληρωμένη πηγή για την απόδοση των συστημάτων και την ανάλυση της απόδοσης του Linux, συμπεριλαμβανομένων αναρτήσεων σε ιστολόγια, βιβλίων και εργαλείων για την ανάλυση της απόδοσης, τη ρύθμιση και τη συγκριτική αξιολόγηση.</li>
<li>Ο ιστότοπος περιλαμβάνει ομιλίες και παρουσιάσεις του Gregg σε διάφορα θέματα, όπως ανάλυση επιδόσεων εμπορευματοκιβωτίων, εργαλεία ανίχνευσης Linux και λίστες ελέγχου επιδόσεων Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Εκτός από το δικό του περιεχόμενο, ο ιστότοπος προτείνει επίσης άλλους πολύτιμους πόρους για βαθύτερη κατανόηση των επιδόσεων του Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/linuxperf.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΑπόδοση Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η έκδοση F-Droid του KDEConnect απεγκαταστάθηκε από το PlayProtect]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το PlayProtect, ένα χαρακτηριστικό ασφαλείας στις συσκευές Android, έχει αφαιρέσει εσφαλμένα την έκδοση F-Droid του KDEConnect, κατηγοριοποιώντας το ως πλαστό.</li>
<li>Οι χρήστες του KDEConnect έχουν αντιμετωπίσει αυτό το πρόβλημα και αναζητούν βοήθεια από την κοινότητα του KDE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΗ έκδοση F-Droid του KDEConnect απεγκαταστάθηκε από το PlayProtect</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντι-Αντι-Adblocker uBlock φίλτρο για να απαλλαγείτε από το ενοχλητικό μήνυμα του YouTube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ένα νέο φίλτρο έχει ενσωματωθεί στο uBlock Origin, το οποίο έχει τη λειτουργία της απενεργοποίησης της δυνατότητας αντι-adblock της JavaScript στο YouTube.</li>
<li>Αυτή η καινοτομία δίνει λύση στους χρήστες, εξαλείφοντας το επαναλαμβανόμενο πρόβλημα ενός εκνευριστικού μηνύματος.</li>
<li>Το UBlock Origin είναι ένα δημοφιλές εργαλείο που δίνει τη δυνατότητα στους χρήστες του Διαδικτύου να ελέγχουν το περιεχόμενο που εμφανίζεται στις οθόνες τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΑντι-Αντι-Adblocker uBlock φίλτρο για να απαλλαγείτε από το ενοχλητικό μήνυμα του YouTube</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φίλτρο Kalman από το μηδέν]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η περίληψη αναδεικνύει ένα σεμινάριο και ένα βιβλίο αφιερωμένο στον αλγόριθμο του φίλτρου Kalman, μια τεχνική ορολογία για μια μέθοδο που χρησιμοποιείται για την εκτίμηση και την πρόβλεψη των καταστάσεων του συστήματος εν μέσω αβεβαιότητας.</li>
<li>Οι εκπαιδευτικοί πόροι στοχεύουν στην απομυθοποίηση του πολύπλοκου θέματος παρέχοντας πρακτικά παραδείγματα και σαφείς εξηγήσεις, χειριζόμενοι βασικές έννοιες στο σεμινάριο και εξερευνώντας προχωρημένα θέματα όπως τα μη γραμμικά φίλτρα στο βιβλίο.</li>
<li>Συγγραφέας του βιβλίου είναι ένας έμπειρος επαγγελματίας με 20ετή εμπειρία, το υλικό προσφέρει διαισθητικές εξηγήσεις και επεξηγηματικά παραδείγματα για την πλήρη κατανόηση του φίλτρου Kalman, ενός κρίσιμου αλγορίθμου για την εκτίμηση των κρυφών καταστάσεων και την πρόβλεψη των μελλοντικών, παρά τις αβεβαιότητες των μετρήσεων και των διαδικασιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΦίλτρο Kalman από το μηδέν</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξετάζοντας τις μήτρες πυριτίου του επεξεργαστή Intel 386]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο περιγράφει λεπτομερώς το ιστορικό πλαίσιο και τα χαρακτηριστικά του επεξεργαστή Intel 386, τονίζοντας τον ρόλο του στη μετάβαση στην αρχιτεκτονική 32-bit.</li>
<li>Επισημαίνει τον κρίσιμο ρόλο του επεξεργαστή 386 στην εδραίωση της κυριαρχίας του x86 και στον μετασχηματισμό της βιομηχανίας υπολογιστών.</li>
<li>Παρέχονται επίσης πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με πτυχές όπως ο αριθμός των τρανζίστορ, η αύξηση των επιδόσεων, ο αγωγός, οι λειτουργικές μονάδες και ο δισταγμός της IBM να υποστηρίξει τον 386.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΕξετάζοντας τις μήτρες πυριτίου του επεξεργαστή Intel 386</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόσθετο του Firefox για να ανοίγετε βίντεο YouTube σε εναλλακτικά front ends]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ένας χρήστης δημιούργησε ένα πρόσθετο για τον Firefox ως απάντηση στο μπλοκάρισμα από το YouTube λόγω της χρήσης ενός adblocker.</li>
<li>Αυτό το πρόσθετο τους επιτρέπει να ανοίγουν βίντεο χρησιμοποιώντας εναλλακτικά front-ends, συμπεριλαμβανομένου του piped.video.</li>
<li>Επιτρέπει στους χρήστες να προσαρμόζουν το προεπιλεγμένο front-end και να χρησιμοποιούν συνδέσεις πλήκτρων για να ανοίγουν βίντεο στο front-end που έχουν διαμορφώσει.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3vr/yt-siphon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΠρόσθετο του Firefox για να ανοίγετε βίντεο YouTube σε εναλλακτικά front ends</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα ηχητικά κύματα που καταστρέφουν τους όγκους λαμβάνουν έγκριση από το FDA για τη θεραπεία του ήπατος στον άνθρωπο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο Αμερικανικός Οργανισμός Τροφίμων και Φαρμάκων (FDA) ενέκρινε την εφαρμογή ηχητικών κυμάτων, μια τεχνική γνωστή ως ιστοτριψία, για την καταστροφή των όγκων του ήπατος στον ανθρώπινο οργανισμό.</li>
<li>Η καινοτομία αυτή, που αναπτύχθηκε από το Πανεπιστήμιο του Μίσιγκαν και υλοποιήθηκε από την HistoSonics, χρησιμοποιεί κύματα υπερήχων για τη δημιουργία μικροφυσαλίδων στους όγκους, οδηγώντας στον κατακερματισμό και την εξάλειψή τους από το ανοσοποιητικό σύστημα.</li>
<li>Η ιστοτριψία όχι μόνο παρέχει μια μη επεμβατική εναλλακτική λύση στις παραδοσιακές θεραπείες του καρκίνου, όπως η χειρουργική επέμβαση, η χημειοθεραπεία και η ακτινοβολία, αλλά δείχνει επίσης πιθανά οφέλη για το ανοσοποιητικό σύστημα και τη μελλοντική ενσωμάτωση με την ανοσοθεραπεία ή τη χορήγηση φαρμάκων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΤα ηχητικά κύματα που καταστρέφουν τους όγκους λαμβάνουν έγκριση από το FDA για τη θεραπεία του ήπατος στον άνθρωπο</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αναφορά κατά του ελέγχου της συνομιλίας στην ΕΕ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στη Στοκχόλμη και το Βερολίνο πραγματοποιήθηκαν διαδηλώσεις και φωτογραφικές φιγούρες κατά του κανονισμού CSA της ΕΕ, μιας πρότασης για μαζική παρακολούθηση, με σκοπό να προβληματίσουν για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Οι περισσότεροι νέοι από 13 κράτη μέλη της ΕΕ θα αισθάνονταν περιορισμένοι στις πολιτικές τους δραστηριότητες ή στην εξερεύνηση της σεξουαλικότητάς τους, αν η ψηφιακή τους επικοινωνία ήταν υπό έλεγχο, σύμφωνα με τη σύνοψη.</li>
<li>Η περίληψη ενθαρρύνει να ενταχθείτε στην αντιπολίτευση κατά της πρότασης, η οποία αποτελείται από πάνω από 11.000 άτομα και 133 ΜΚΟ, και να παραμείνετε ενήμεροι με την εκστρατεία Stop Scanning Me (Σταματήστε να με σαρώνετε).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopscanningme.eu/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΑναφορά κατά του ελέγχου της συνομιλίας στην ΕΕ</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowden Archive - έγγραφα που διέρρευσαν από τον Snowden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο αποτελείται από έγγραφα που διέρρευσαν από τον Έντουαρντ Σνόουντεν, αποκαλύπτοντας πρακτικές της NSA όπως η παρακολούθηση, οι δραστηριότητες πληροφοριών, η κατασκοπεία ξένων κυβερνήσεων και η παραβίαση συστημάτων υπολογιστών.</li>
<li>Τα έγγραφα αποκαλύπτουν το ρόλο της NSA στις στοχευμένες δολοφονίες και τη σύνδεσή της με πολλαπλά σκάνδαλα κατασκοπείας.</li>
<li>Αυτή η επισκόπηση δίνει μια εικόνα της έκτασης και του βάθους της παγκόσμιας παρακολούθησης και των μυστικών δραστηριοτήτων της NSA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZSnowden Archive - έγγραφα που διέρρευσαν από τον Snowden</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Google έχει στείλει το διαδίκτυο σε "σπιράλ παρακμής", ισχυρίζεται ο συνιδρυτής της DeepMind]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συνιδρυτής του εργαστηρίου τεχνητής νοημοσύνης της Google, DeepMind, υποστηρίζει ότι η ποιότητα του διαδικτύου έχει μειωθεί λόγω της εξάπλωσης του &quot;clickbait&quot; στα αποτελέσματα αναζήτησης της Google.</li>
<li>Ο ισχυρισμός του υποδηλώνει ότι η εστίαση στη δημιουργία γρήγορης και εκτεταμένης εμπλοκής των χρηστών, συχνά μέσω εντυπωσιακού περιεχομένου ή παραπλανητικών τίτλων, έχει επηρεάσει αρνητικά τις διαδικτυακές εμπειρίες των χρηστών.</li>
<li>Αυτή η κριτική υπογραμμίζει προκλητικά ερωτήματα σχετικά με τις επιπτώσεις των στρατηγικών βελτιστοποίησης αναζήτησης στον πραγματικό κόσμο και την πιθανή ζημιά που μπορεί να προκαλέσουν στην αξιοπιστία και την ποιότητα του Διαδικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΗ Google έχει στείλει το διαδίκτυο σε &quot;σπιράλ παρακμής&quot;, ισχυρίζεται ο συνιδρυτής της DeepMind</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το βρετανικό Mosquito μετέφερε κάποτε τον Niels Bohr στην αποθήκη βομβών του]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το βρετανικό αεροσκάφος Mosquito έπαιξε καθοριστικό ρόλο κατά τη διάρκεια του Β&#39; Παγκοσμίου Πολέμου στη μεταφορά κρίσιμων προμηθειών μεταξύ Σκωτίας και Σουηδίας, διαταράσσοντας την ικανότητα των Γερμανών να εξασφαλίσουν τους απαραίτητους πόρους.</li>
<li>Οι δραστηριότητες αυτές έπαιξαν σημαντικό ρόλο στη νίκη των Συμμάχων.</li>
<li>Η ευελιξία και η εξειδίκευση των αεροσκαφών Mosquito σε διάφορες λειτουργίες τα κατέστησαν ισχυρό αντίπαλο της Luftwaffe, της γερμανικής πολεμικής αεροπορίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΤο βρετανικό Mosquito μετέφερε κάποτε τον Niels Bohr στην αποθήκη βομβών του</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μείωση της ανεξάρτητης δραστηριότητας ως αιτία μείωσης της ψυχικής υγείας των παιδιών]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΗ μείωση της ανεξάρτητης δραστηριότητας ως αιτία μείωσης της ψυχικής υγείας των παιδιών</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα τρομερά τρένα της Γερμανίας δεν είναι αστείο για ένα έθνος που έχει χτιστεί στην αποτελεσματικότητα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Deutsche Bahn, ο εθνικός σιδηροδρομικός φορέας της Γερμανίας, αντιμετωπίζει επικρίσεις λόγω των διαταραχών στην παροχή υπηρεσιών που χαρακτηρίζονται από καθυστερήσεις, ακυρώσεις και παρατεταμένο κλείσιμο τμημάτων τροχιάς για αναβαθμίσεις.</li>
<li>Η δυσαρέσκεια των επιβατών κλιμακώνεται, με ρεκόρ καθυστερήσεων που καταγράφηκαν το 2022- οι επικριτές αποδίδουν τα ζητήματα αυτά στη μακροχρόνια υποεπένδυση και στη μοναδική δομή της Deutsche Bahn, που ανήκει αποκλειστικά στη γερμανική κυβέρνηση.</li>
<li>Παρόλο που το γερμανικό κράτος δεσμεύτηκε να επενδύσει επιπλέον 40 δισ. ευρώ στους σιδηροδρόμους, υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με το αν η επένδυση αυτή θα επιλύσει τα θεμελιώδη προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZΤα τρομερά τρένα της Γερμανίας δεν είναι αστείο για ένα έθνος που έχει χτιστεί στην αποτελεσματικότητα</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί δεν πρέπει να ενταχθείτε στο Y Combinator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια κριτική ανάλυση του επιταχυντή νεοφυών επιχειρήσεων Y Combinator, θέτοντας υπό αμφισβήτηση το ποσοστό επιτυχίας και την αποτελεσματικότητα των μεθοδολογιών του.</li>
<li>Υποστηρίζει ότι η εστίαση σε μικρότερες, αξιόπιστες επιτυχίες και η δημιουργία πολλαπλών πηγών εισοδήματος μπορεί να προσφέρει μια πιο βιώσιμη στρατηγική για μακροπρόθεσμη επιχειρηματική επιτυχία.</li>
<li>Το Y Combinator είναι ένας γνωστός επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων- η κριτική της προσέγγισής του υποδηλώνει την ανάγκη για μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με τις βέλτιστες πρακτικές επιχειρηματικότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΓιατί δεν πρέπει να ενταχθείτε στο Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάθε εφαρμογή που προσθέτει AI μοιάζει με αυτό]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο Alex Dobrenko, τηλεοπτικός ηθοποιός και συγγραφέας, επικρίνει την υπερβολική χρήση και προώθηση των λειτουργιών τεχνητής νοημοσύνης (AI) στις εφαρμογές των εταιρειών τεχνολογίας.</li>
<li>Ο Dobrenko βλέπει την τάση της τεχνητής νοημοσύνης ως εταιρείες που μιμούνται η μία την άλλη και προσπαθούν να επωφεληθούν από αυτή την τελευταία τάση, προωθώντας συχνά τα χαρακτηριστικά της τεχνητής νοημοσύνης τους ως πρωτοποριακά, αλλά παρέχοντας μέτρια αποτελέσματα.</li>
<li>Υποστηρίζει τη συγκράτηση της διαφημιστικής εκστρατείας για την τεχνητή νοημοσύνη και εκφράζει την προσωπική του αντιπάθεια για τον όρο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΚάθε εφαρμογή που προσθέτει AI μοιάζει με αυτό</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ΧρόνοςGPT-1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι συγγραφείς παρουσιάζουν το TimeGPT, ένα θεμελιώδες μοντέλο για χρονοσειρές που μπορεί να παρέχει ακριβείς προβλέψεις σε διάφορα σύνολα δεδομένων.</li>
<li>Το μοντέλο υπερτερεί έναντι άλλων όσον αφορά την αποτελεσματικότητα, την απλή εφαρμογή και την ανώτερη προβλεπτική απόδοση.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι τα μοντέλα χρονοσειρών μεγάλης κλίμακας, όπως το TimeGPT, μπορούν να διευκολύνουν την ευρύτερη πρόσβαση σε ακριβείς προβλέψεις και να ελαχιστοποιήσουν την αβεβαιότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.03589</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΧρόνοςGPT-1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η CIA αναγνωρίζει δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η CIA παραδέχεται δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό σε ένα πρόσφατο podcast, στο οποίο παρέχει επίσης νέες πληροφορίες σχετικά με την κατάληψη της πρεσβείας των ΗΠΑ στο Ιράν το 1979.</li>
<li>Παρόλο που η αναγνώριση της CIA είναι σημαντική, ένα μεγάλο μέρος της επίσημης ιστορίας του πραξικοπήματος εξακολουθεί να παραμένει απόρρητο, γεγονός που συνεχίζει να επιβαρύνει τη σχέση ΗΠΑ-Ιράν.</li>
<li>Η αποστολή του Ιράν στα Ηνωμένα Έθνη υπονομεύει την παραδοχή της CIA, επιμένοντας ότι δεν οδήγησε σε διορθωτικά μέτρα ή δεν επέδειξε μια σταθερή υπόσχεση να αποφύγει μελλοντικές παρεμβάσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΗ CIA αναγνωρίζει δημοσίως ότι το πραξικόπημα του 1953 που υποστήριξε στο Ιράν ήταν αντιδημοκρατικό</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ολόκληρος ο κατάλογος Whole Earth είναι τώρα online]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το The Whole Earth Catalog, ένας οδηγός DIY και μια έκδοση αναθεώρησης που ασκεί επιρροή στην κουλτούρα των νεοφυών επιχειρήσεων της Silicon Valley, διατίθεται δωρεάν στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η ψηφιακή συλλογή είναι μια συλλογική προσπάθεια μεταξύ της Gray Area, του Long Now Foundation και του Internet Archive, η οποία περιλαμβάνει την ιστορική κληρονομιά του καταλόγου.</li>
<li>Ελπίζεται ότι τελικά θα περιλαμβάνει όλα τα αντικείμενα του αρχικού καταλόγου, με ποικίλα θέματα από την επιστήμη έως την κοινωνική δικαιοσύνη, επιτρέποντας την ερμηνεία της επιρροής της επανέκδοσης από το αναγνωστικό κοινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΟλόκληρος ο κατάλογος Whole Earth είναι τώρα online</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να μαγειρέψετε τον κιμά τέλεια χωρίς όραμα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στο άρθρο αυτό παρουσιάζονται συμβουλές για το πώς να μαγειρεύετε σωστά τον κιμά, ιδίως για όσους είναι τυφλοί ή έχουν προβλήματα όρασης.</li>
<li>Οι τεχνικές περιλαμβάνουν την προσθήκη λαδιού στο τηγάνι, το σπάσιμο του κρέατος σε κομμάτια πριν από το μαγείρεμα, την ακρόαση του τσιτσίματος και τη χρήση της όσφρησης για να εκτιμήσετε πότε το κρέας είναι έτοιμο.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει επίσης τη χρήση ενός σκεύους με μακριά λαβή και μιας μοναδικής μεθόδου στράγγισης, η οποία καταργεί την ανάγκη για πρόσθετο σουρωτήρι. Είναι συγγραφέας η σεφ Debra Erickson στην ιστοσελίδα The Blind Kitchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΠώς να μαγειρέψετε τον κιμά τέλεια χωρίς όραμα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αλλοίωση της βάσης δεδομένων σάρωσης CSAM από την πλευρά του πελάτη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο προτεινόμενος από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή κανονισμός για την καταπολέμηση της σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών θα μπορούσε να είναι επιρρεπής σε &quot;ερπυσμό&quot; λειτουργιών, στο πλαίσιο του οποίου το σύστημα σάρωσης από την πλευρά του πελάτη μπορεί να εντοπίσει περιεχόμενο που δεν αφορά υλικό σεξουαλικής κακοποίησης παιδιών (CSAM).</li>
<li>Υπάρχουν δυνητικοί κίνδυνοι ότι οι οντότητες με πρόσβαση θα μπορούσαν να νοθεύσουν τη βάση δεδομένων CSAM με μη συναφή δεδομένα, επηρεάζοντας την επικοινωνία και εγείροντας ζητήματα προστασίας της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Η επιτυχία αυτού του προτεινόμενου συστήματος εξαρτάται από την ικανότητα των κέντρων κατάχρησης να εντοπίζουν και να διαχειρίζονται ψευδώς θετικές και κακόβουλες καταχωρίσεις- ως εκ τούτου, ο σχεδιασμός και ο χειρισμός των αναφορών στο σύστημα σάρωσης από την πλευρά του πελάτη είναι κρίσιμος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΑλλοίωση της βάσης δεδομένων σάρωσης CSAM από την πλευρά του πελάτη</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συμπεράσματα από εκατοντάδες πειράματα τελειοποίησης LLM με το LoRA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει το Lit-GPT, ένα μεγάλο γλωσσικό μοντέλο ανοιχτού κώδικα που επιτρέπει την προσαρμογή του.</li>
<li>Εξετάζει την εφαρμογή μιας τεχνικής τελειοποίησης που ονομάζεται LoRA, τονίζοντας τη σημασία των σωστών ρυθμίσεων και υπερπαραμέτρων για την εκπαίδευση προσαρμοσμένων γλωσσικών μοντέλων.</li>
<li>Ο συγγραφέας πειραματίστηκε με πολλαπλές μεθόδους, συμπεριλαμβανομένης της κβαντισμένης LoRA, για να βελτιστοποιήσει την απόδοση και τη χρήση μνήμης του Lit-GPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΣυμπεράσματα από εκατοντάδες πειράματα τελειοποίησης LLM με το LoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiki αναγνώρισης σήματος]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το αναφερόμενο wiki είναι μια ολοκληρωμένη πηγή για την αναγνώριση ραδιοσημάτων, εστιάζοντας κυρίως σε σήματα που λαμβάνονται και καταγράφονται μέσω ραδιοσυχνοτήτων καθορισμένων από λογισμικό.</li>
<li>Διαθέτει επεξεργάσιμη μορφή, ενισχύοντας τη διαδραστική συμμετοχή μέσω μιας καρτέλας συζήτησης, και προσφέρει offline πρόσβαση σε γνωστά σήματα αναφοράς μέσω μιας συνοδευτικής εφαρμογής γνωστής ως Artemis 3.</li>
<li>Το wiki διατηρεί μια καταγεγραμμένη βάση δεδομένων με αναγνωρισμένα, μη αναγνωρισμένα και ζητούμενα σήματα και παρέχει επίσης ενημερώσεις σχετικά με πρόσφατα προστιθέμενα ή τροποποιημένα σήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZWiki αναγνώρισης σήματος</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αφαίρεση της ενσωμάτωσης των υπηρεσιών Mazda Connected Services]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Mazda απέστειλε επιστολή παύσης και παράλειψης σε έναν συνεργάτη ανοικτού κώδικα, με αποτέλεσμα την αφαίρεση μιας βιβλιοθήκης που συνδεόταν με τις υπηρεσίες της Mazda.</li>
<li>Η αφαίρεση επηρέασε την ενσωμάτωση του Home Assistant με την ονομασία &quot;Mazda Connected Services&quot;, ένα μέρος του συστήματος οικιακού αυτοματισμού Home Assistant που δίνει προτεραιότητα στον τοπικό έλεγχο και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Το Home Assistant, εκφράζοντας την απογοήτευσή του, καλεί τη Mazda για μια συζήτηση σχετικά με τα πιθανά πλεονεκτήματα αυτής της ενσωμάτωσης, σε σύγκριση με άλλους κατασκευαστές αυτοκινήτων όπως η Tesla και η Audi, οι οποίοι έχουν αποδεχθεί παρόμοιες ενσωματώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΑφαίρεση της ενσωμάτωσης των υπηρεσιών Mazda Connected Services</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock για τηλεοράσεις και κονσόλες παιχνιδιών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο iSponsorBlockTV είναι ένα εργαλείο ανοιχτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για να επιτρέπει στους χρήστες να αποφεύγουν τμήματα χορηγών και διαφημίσεις κατά την προβολή βίντεο YouTube σε διάφορες συσκευές τηλεόρασης, όπως η Apple TV, η Samsung TV και η LG TV.</li>
<li>Αυτό το έργο είναι γραμμένο σε Python και ενσωματώνει το API του SponsorBlock για την αυτόματη παράκαμψη αυτών των τμημάτων, επιδεικνύοντας μια ενεργή προσέγγιση για τη βελτίωση της εμπειρίας προβολής.</li>
<li>Το έργο συντηρείται ενεργά, ενθαρρύνει τη συνεισφορά άλλων προγραμματιστών και αδειοδοτείται με την άδεια GPL-3.0, προωθώντας την ανοικτή συνεργασία και την πρόοδο στις τεχνολογίες αποκλεισμού διαφημίσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZiSponsorBlockTV v2: SponsorBlock για τηλεοράσεις και κονσόλες παιχνιδιών</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scalar: Δημιουργία διαδραστικών εγγράφων API από αρχεία Swagger]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο λογισμικού &quot;Scalar&quot; δημιουργεί διαδραστικές τεκμηριώσεις API από αρχεία Swagger, προσφέροντας χαρακτηριστικά όπως παραδείγματα αιτήσεων σε διάφορες γλώσσες, έναν ολοκληρωμένο πελάτη API και τη δυνατότητα επεξεργασίας αρχείων Swagger.</li>
<li>Το Scalar είναι ανοιχτού κώδικα και προσαρμόσιμο, υποστηρίζοντας διαφορετικά θέματα και προηγμένο στυλ. Είναι συμβατό με το Vue.js και το React και προσφέρει πρόσθετα πακέτα.</li>
<li>Το έργο καλωσορίζει τις συνεισφορές του κοινού και διατίθεται με την άδεια MIT, προωθώντας τη συλλογική ανάπτυξη και την καινοτομία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scalar/scalar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZScalar: Δημιουργία διαδραστικών εγγράφων API από αρχεία Swagger</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι θα ήθελα να ήξερα όταν πήρα το ASN μου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο καθοδηγεί στην απόκτηση ενός αριθμού αυτόνομου συστήματος (ASN) για την εγκατάσταση δικτύου, δίνοντας έμφαση στην ανάγκη κατανόησης των πολιτικών των περιφερειακών μητρώων διαδικτύου (RIR), με έμφαση στο RIPE και το ARIN.</li>
<li>Συμβουλεύει τη δημιουργία ενός Org ID, την αίτηση διευθύνσεων IP και την αίτηση ενός ASN, καθώς και την εγγραφή στην PeeringDB, μια βάση δεδομένων για συμφωνίες ομότιμων συναλλαγών στο Διαδίκτυο, και προτείνει την εύρεση ενός διακομιστή ή παρόχου συστέγασης με δυνατότητα BGP (Border Gateway Protocol).</li>
<li>Κλείνει με συμβουλές για τα τοπικά μητρώα διαδικτύου (LIR) του RIPE και τους παρόχους φιλοξενίας με δυνατότητα BGP, επισημαίνοντας τις τεχνικές πτυχές της δημιουργίας ενός δικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΤι θα ήθελα να ήξερα όταν πήρα το ASN μου</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ιησούς παλαβός]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο όρος &quot;παξιμάδι Jesus&quot; αναφέρεται στο παξιμάδι συγκράτησης του κύριου στροφείου στα ελικόπτερα, ένα εξάρτημα του οποίου η αστοχία μπορεί να οδηγήσει σε καταστροφικά αποτελέσματα.</li>
<li>Αυτός ο αργκό όρος προέκυψε κατά τη διάρκεια του πολέμου του Βιετνάμ και μπορεί να εφαρμοστεί σε οποιαδήποτε μηχανολογικά εξαρτήματα αναπόσπαστα για τη λειτουργία του συστήματος.</li>
<li>Παρά την κρίσιμη λειτουργία του, οι πραγματικές βλάβες στο παξιμάδι Jesus είναι σπάνιες, αλλά πρέπει να εξετάζεται πριν από κάθε πτήση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZΙησούς παλαβός</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Frontier και το ενεργειακά αποδοτικό AC του]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Blue Frontier, μια νεοσύστατη επιχείρηση, έχει αναπτύξει ένα ενεργειακά αποδοτικό σύστημα κλιματισμού που μειώνει δραστικά τις εκπομπές αερίων του θερμοκηπίου, χρησιμοποιώντας εναλλακτικά ψυκτικά μέσα και αποθήκευση ενέργειας για την αποφυγή υπερφόρτωσης του δικτύου.</li>
<li>Σε σύγκριση με τις παραδοσιακές μονάδες, αυτές οι μονάδες κλιματισμού είναι τρεις φορές πιο αποδοτικές, μειώνοντας την κατανάλωση ενέργειας πάνω από 60% και μειώνοντας δυνητικά τις εκπομπές αερίων του θερμοκηπίου πάνω από 80%.</li>
<li>Αν και βρίσκεται ακόμη σε πρώιμα στάδια ανάπτυξης και αντιμετωπίζει ανταγωνισμό από τους ηγέτες του κλάδου, η Blue Frontier έχει εξασφαλίσει χρηματοδότηση ύψους 26 εκατομμυρίων δολαρίων και σχεδιάζει να ξεκινήσει την κατασκευή για εμπορικά κτίρια το 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZBlue Frontier και το ενεργειακά αποδοτικό AC του</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η πρώτη λέξη που ανακαλύφθηκε σε ανοιγμένο πάπυρο του Herculaneum από φοιτητή της CS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Vesuvius Challenge, που ξεκίνησε από τους επιχειρηματίες τεχνολογίας Nat Friedman και Daniel Gross, είναι ένας διαγωνισμός που στοχεύει στην αποκρυπτογράφηση αρχαίων παπύρων από μια ιδιωτική βιβλιοθήκη κοντά στην Πομπηία με τη χρήση μοντέλων μηχανικής μάθησης.</li>
<li>Ο σπουδαστής πληροφορικής, Luke Farritor, έγινε το πρώτο άτομο που αναγνώρισε μια ολόκληρη λέξη σε έναν κλειστό πάπυρο πριν από δύο χιλιετίες, κερδίζοντας 40.000 δολάρια. Ανεξάρτητα, ο Youssef Nader ανακάλυψε την ίδια λέξη και κέρδισε βραβείο 10.000 δολαρίων.</li>
<li>Ο όρος που αποκαλύφθηκε είναι &quot;πορφύρας&quot; που σημαίνει &quot;πορφύρα&quot;, μια ασυνήθιστη εμφάνιση σε αρχαία χειρόγραφα. Ο διαγωνισμός συνεχίζεται και το μεγάλο βραβείο των 700.000 δολαρίων είναι ακόμη διαθέσιμο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/firstletters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ πρώτη λέξη που ανακαλύφθηκε σε ανοιγμένο πάπυρο του Herculaneum από φοιτητή της CS</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι γραμμές κύλισης γίνονται πρόβλημα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση υπογραμμίζει το ζήτημα της μείωσης των μεγεθών της γραμμής κύλισης που δημιουργεί δυσκολίες για άτομα με προβλήματα ελέγχου της λεπτής κινητικότητας ή ανακριβείς συσκευές επισήμανσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει λύσεις για την προσαρμογή του πλάτους της γραμμής κύλισης σε διαφορετικές πλατφόρμες λογισμικού, όπως GTK, Qt, Firefox και Chrome, αλλά υπογραμμίζει τις προκλήσεις στη διαμόρφωση των εφαρμογών Electron.</li>
<li>Τα minimaps επαινούνται ως μια φιλική προς το χρήστη εναλλακτική λύση στις παραδοσιακές γραμμές κύλισης, καθώς αντιμετωπίζουν τα προβλήματα που δημιουργούνται από την τάση συρρίκνωσης των γραμμών κύλισης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΟι γραμμές κύλισης γίνονται πρόβλημα</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αριθμομηχανή γραφικών παραστάσεων Desmos 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Desmos 3D (Beta) είναι ένα νέο εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν και να υπολογίζουν γραφήματα σε τρεις διαστάσεις.</li>
<li>Ενσωματώνει μια σειρά λειτουργιών και μαθηματικών συμβόλων, συμπεριλαμβανομένων υπερσυντελεστών και βασικών γραμμών για προχωρημένους μαθηματικούς υπολογισμούς.</li>
<li>Το λογισμικό περιλαμβάνει επίσης ένα ιστολόγιο όπου οι χρήστες μπορούν να αναφέρουν σφάλματα και να υποβάλλουν προτάσεις για βελτιώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.desmos.com/3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΑριθμομηχανή γραφικών παραστάσεων Desmos 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σπίτι του midwit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στην πολυπλοκότητα της δημιουργίας ενός έξυπνου σπιτιού, προτείνοντας πιο απλές εναλλακτικές λύσεις για ευκολία και άνεση.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορες τηλεχειριζόμενες συσκευές που χρησιμοποιούνται για τη διαχείριση φώτων, πριζών και συσκευών σε ένα έξυπνο σπίτι.</li>
<li>Ιδιαίτερη έμφαση δίνεται στο ρόλο των φώτων στον οικιακό αυτοματισμό. Υποδεικνύει τις δυνατότητες ανάπτυξης νέων τηλεχειριζόμενων συσκευών, υποδεικνύοντας πιθανές μελλοντικές τάσεις στην τεχνολογία του έξυπνου σπιτιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dynomight.substack.com/p/midwit-home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΤο σπίτι του midwit</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εφαρμογή των δώδεκα παραγόντων (2011)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εφαρμογή δώδεκα παραγόντων είναι ένα πλαίσιο για τη δημιουργία εφαρμογών λογισμικού ως υπηρεσία, με έμφαση στην αυτοματοποίηση, τη φορητότητα, την ανάπτυξη στο νέφος, τη συνεχή ανάπτυξη και την επεκτασιμότητα.</li>
<li>Αυτή η μεθοδολογία μπορεί να χρησιμοποιηθεί με οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού και οποιοδήποτε συνδυασμό υπηρεσιών υποστήριξης και παρέχει οδηγίες για διάφορες πτυχές, όπως η οργάνωση της βάσης κώδικα, η διαχείριση εξαρτήσεων, η διαμόρφωση, τα στάδια κατασκευής και εκτέλεσης, η ταυτόχρονη χρήση και η διατήρηση της ισοτιμίας ανάπτυξης-παραγωγής, μεταξύ άλλων.</li>
<li>Δημιουργήθηκε με βάση τις εμπειρίες και τις παρατηρήσεις των συντελεστών και έχει ως στόχο να επιλύσει συστημικά ζητήματα στην ανάπτυξη εφαρμογών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://12factor.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ εφαρμογή των δώδεκα παραγόντων (2011)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν μπορεί να γαμηθεί: Υποτιμημένη αιτία του τεχνολογικού χρέους]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο υποστηρίζει ότι η αντιληπτή έλλειψη κινήτρων ή η τεμπελιά μπορεί συχνά να οδηγήσει σε τεχνολογικό χρέος.</li>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει την αντίθεση μεταξύ των επιμελών προγραμματιστών που βελτιώνουν με συνέπεια τον κώδικά τους και της δικής τους τάσης να καθυστερούν ορισμένες εργασίες.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη σημασία της αυτογνωσίας και της ειλικρίνειας κατά την αντιμετώπιση των κενών κινήτρων, προτείνοντας ακόμη και διαλείμματα, εάν είναι απαραίτητο, για να αποφευχθεί η πρόκληση τεχνολογικού χρέους μέσω δικαιολογιών όπως &quot;πρόωρη βελτιστοποίηση&quot; ή &quot;επιθετική περικοπή του πεδίου εφαρμογής&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΔεν μπορεί να γαμηθεί: Υποτιμημένη αιτία του τεχνολογικού χρέους</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το OpenAI είναι πολύ φτηνό για να το νικήσει κανείς]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι πάροχοι κύριων γλωσσικών μοντέλων (LLM), όπως το OpenAI, κυριαρχούν όσον αφορά την ποιότητα των μοντέλων και την αποτελεσματικότητα της εξυπηρέτησης των μοντέλων σε μεγάλες κλίμακες.</li>
<li>Το άρθρο τάσσεται υπέρ της σχέσης κόστους-αποτελεσματικότητας με τη χρήση της πλατφόρμας του OpenAI έναντι της τελειοποίησης και της εξυπηρέτησης μοντέλων σε προσωπικό υλικό.</li>
<li>Ενώ αποθαρρύνει τους οργανισμούς από το να αναπτύξουν τη δική τους LLM ανοικτού κώδικα λόγω κόστους και πολυπλοκότητας, αναγνωρίζει το μέλλον των μοντέλων ανοικτού κώδικα, δεδομένου ότι γίνονται πιο συμπαγή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΤο OpenAI είναι πολύ φτηνό για να το νικήσει κανείς</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έφτιαξα ένα εικονικό τραπέζι για να παίζω Dungeons and Dragons]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Diceright είναι μια διαδικτυακή πλατφόρμα για το παιχνίδι Dungeons and Dragons, η οποία αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας Ruby on Rails και χρησιμοποιεί καλώδιο δράσης για να συγχρονίζει χάρτες και μάρκες για όλους τους παίκτες.</li>
<li>Η διεπαφή, η οποία είναι κατασκευασμένη με HTML canvas και fabric.js, επιτρέπει στους χρήστες να αλληλεπιδρούν με τους χάρτες. Ο ιστότοπος είναι επίσης βελτιστοποιημένος για χρήση από κινητά τηλέφωνα.</li>
<li>Ο δημιουργός, ο οποίος σχεδίασε και την εμπειρία του χρήστη, το δημιούργησε ως παράλληλο έργο και είναι ανοιχτός σε σχόλια και ερωτήσεις σχετικά με την πλατφόρμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.diceright.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΈφτιαξα ένα εικονικό τραπέζι για να παίζω Dungeons and Dragons</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι αυτοκινητοβιομηχανίες εφηύραν το έγκλημα της παράνομης κυκλοφορίας (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρακολουθεί τον μετασχηματισμό των κανόνων οδικής χρήσης, που επηρεάστηκαν κυρίως από τις ομάδες αυτοκινήτων και τους κατασκευαστές τη δεκαετία του 1920 για να μεταθέσουν την ευθύνη για τα ατυχήματα από τους οδηγούς στους πεζούς.</li>
<li>Καθώς η επικράτηση των αυτοκινήτων αυξανόταν, οδηγώντας σε αύξηση των θανάτων πεζών, οι βιομηχανικοί όμιλοι υποστήριζαν αποτελεσματικά νόμους που περιόριζαν τους πεζούς στις διαβάσεις και χρησιμοποιούσαν στρατηγικές για να γελοιοποιήσουν τους πεζούς που περπατούσαν με το αυτοκίνητο.</li>
<li>Ο όρος &quot;jaywalking&quot; δημιουργήθηκε για να χαρακτηρίσει όσους δεν υπακούουν στους νέους αυτούς νόμους ως αδαείς και επικίνδυνους για τη δημόσια ασφάλεια, δείχνοντας πώς η αυτοκινητοβιομηχανία με επιτυχία μετατόπισε την αντίληψη των δρόμων ως ζωνών για τα οχήματα και όχι για τους πεζούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΟι αυτοκινητοβιομηχανίες εφηύραν το έγκλημα της παράνομης κυκλοφορίας (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μη ρύθμιση της Εύρεσης μου έκαψε το MacBook μου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται την εμπειρία του να ανταλλάξει κατά λάθος το νέο του MacBook Air με κάποιον στην ασφάλεια του αεροδρομίου και αφού το πήρε πίσω, ανακάλυψε ότι είχε ενεργοποιηθεί ένα Activation Lock σε αυτό.</li>
<li>Παρά τα επανειλημμένα αιτήματα, η Apple δεν ανταποκρίθηκε στην παροχή βοήθειας για την απενεργοποίηση του κλειδώματος ενεργοποίησης, με αποτέλεσμα ο συγγραφέας να επικρίνει τις αυστηρές πολιτικές της Apple και την ανεπαρκή υποστήριξη πελατών.</li>
<li>Ως συμβουλή, ο συγγραφέας συνιστά στους χρήστες MacBook να ενεργοποιήσουν τη λειτουργία &quot;Find My&quot; στις συσκευές τους για να αποφύγουν παρόμοια προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ μη ρύθμιση της Εύρεσης μου έκαψε το MacBook μου</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δείξτε μου το μισοψημένο σας έργο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η δήλωση υποστηρίζει ότι τα άτομα πρέπει να ξεκινούν τα έργα τους νωρίς και συχνά, ανεξάρτητα από την τελειότητα ή την ετοιμότητά τους.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη σημασία της &quot;γρήγορης αποτυχίας&quot; και της επανάληψης, μια έννοια που προασπίζεται τη μάθηση μέσω γρήγορων αποτυχιών και επακόλουθων βελτιώσεων.</li>
<li>Επιπλέον, το μήνυμα παρέχει υποστήριξη και βοήθεια για έργα, νεοσύστατες επιχειρήσεις ή ιδέες, διαβεβαιώνοντας ότι στηρίζει την καινοτομία και την ανάπτυξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37857231</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΔείξτε μου το μισοψημένο σας έργο</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα παιχνίδι, από έναν άνθρωπο, σε έξι πλατφόρμες: Το καλό, το κακό και το άσχημο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράστηκε την εμπειρία του από την υποστήριξη διαφόρων πλατφορμών, όπως web, Windows, macOS και Linux, για το παιχνίδι Industry Idle και τις ξεχωριστές προκλήσεις που φέρνει η κάθε μία.</li>
<li>Συζητά τον αντίκτυπο της απόφασης της Valve να μην υποστηρίζει πλέον το macOS για το Counter-Strike 2, καθώς και την αντιμετώπιση θεμάτων που σχετίζονται με το cheating και προβλήματα που αφορούν συγκεκριμένες πλατφόρμες.</li>
<li>Παρέχει πληροφορίες σχετικά με τις επιπτώσεις του κόστους και των εσόδων από την υποστήριξη πολλαπλών πλατφορμών, τις δυσκολίες που αντιμετώπισαν ως ανεξάρτητοι προγραμματιστές ενός ατόμου και τη φιλοδοξία τους να κάνουν καλύτερες επιλογές και να εξισορροπήσουν το φόρτο εργασίας σε μελλοντικά έργα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΈνα παιχνίδι, από έναν άνθρωπο, σε έξι πλατφόρμες: Το καλό, το κακό και το άσχημο</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Έλεγχος συνομιλίας" της ΕΕ και υποχρεωτική σάρωση από την πλευρά του πελάτη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το ολλανδικό κοινοβούλιο πραγματοποίησε ακρόαση σχετικά με την πρόταση &quot;Chatcontrol&quot; της ΕΕ, η οποία αφορά τη σάρωση από την πλευρά του πελάτη- μια συζητούμενη τεχνολογία που σαρώνει τα ιδιωτικά μηνύματα, οδηγώντας ενδεχομένως σε αδικαιολόγητες έρευνες.</li>
<li>Παρά τις κοινοβουλευτικές αντιδράσεις μέσω δύο προτάσεων, η ολλανδική κυβέρνηση αποφάσισε να τις αγνοήσει, διατηρώντας έτσι την επιδίωξη της εν λόγω τεχνολογίας.</li>
<li>Οι ανησυχίες που εκφράστηκαν κατά την ακρόαση αφορούσαν όχι μόνο την εισβολή σε ιδιωτικές συνομιλίες αλλά και την αναπόδεικτη αποτελεσματικότητα της τεχνολογίας, με μια πρόσθετη προειδοποίηση κατά της πιθανής συνεργασίας με την Κίνα στον τομέα αυτό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Z&quot;Έλεγχος συνομιλίας&quot; της ΕΕ και υποχρεωτική σάρωση από την πλευρά του πελάτη</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Atlassian θα αγοράσει την Loom για σχεδόν $1B]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Atlassian, εταιρεία λογισμικού, ανακοίνωσε την εξαγορά της πλατφόρμας ανταλλαγής βίντεο μηνυμάτων Loom έναντι περίπου 975 εκατομμυρίων δολαρίων, η οποία θα ενισχύσει τα εργαλεία ομαδικής συνεργασίας της και θα επιτρέψει την ενσωμάτωση βίντεο στις ροές εργασίας.</li>
<li>Το Loom, με πάνω από 25 εκατομμύρια χρήστες παγκοσμίως, θα ενσωματωθεί στο λογισμικό της Atlassian, όπως το Jira και το Confluence, ενώ η εξαγορά αναμένεται να ολοκληρωθεί έως τον Μάρτιο του 2024.</li>
<li>Αν και χρηματοδοτείται από τα υπάρχοντα ταμειακά διαθέσιμα, η Atlassian προβλέπει ότι η εξαγορά θα προκαλέσει αραίωση των λειτουργικών περιθωρίων της για τα οικονομικά έτη που λήγουν τον Ιούνιο του 2024 και του 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΗ Atlassian θα αγοράσει την Loom για σχεδόν $1B</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίθεση ταχείας επαναφοράς HTTP/2 που επηρεάζει τα προϊόντα Nginx]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Έχει εντοπιστεί ευπάθεια στο πρωτόκολλο HTTP/2, η οποία μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την πραγματοποίηση επίθεσης άρνησης παροχής υπηρεσιών στο NGINX Open Source, το NGINX Plus και συναφή προϊόντα, επηρεάζοντας την ενότητα HTTP/2 του NGINX.</li>
<li>Η ευπάθεια επιτρέπει σε έναν εισβολέα να ακυρώσει γρήγορα πολλές ροές HTTP/2, υπερφορτώνοντας έτσι τον διακομιστή χωρίς να ενεργοποιήσει το ρυθμισμένο κατώφλι του.</li>
<li>Το NGINX έχει εκδώσει μια ενημερωμένη έκδοση για την αντιμετώπιση αυτής της ευπάθειας, βελτιώνοντας τη σταθερότητα του συστήματος επιβάλλοντας ένα όριο στον αριθμό των νέων ροών μέσα σε έναν βρόχο συμβάντων. Συμβουλεύουν τους χρήστες να ενημερώσουν τα νεότερα πακέτα και να τροποποιήσουν τα αρχεία ρυθμίσεων για πρόσθετη προστασία. Συνιστάται επίσης ο περιορισμός των συνδέσεων και των αιτήσεων από μεμονωμένους πελάτες. Η Cloudflare, η Amazon και η Google βοήθησαν στον μετριασμό αυτής της ευπάθειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZΕπίθεση ταχείας επαναφοράς HTTP/2 που επηρεάζει τα προϊόντα Nginx</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink απευθείας στο κινητό]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Starlink, ένα τμήμα της SpaceX, εγκαινιάζει μια λειτουργία Direct to Cell που θα παρέχει στα παγκόσμια τηλέφωνα LTE αδιάλειπτη πρόσβαση σε υπηρεσίες κειμένου, φωνής και δεδομένων.</li>
<li>Η νέα τεχνολογία, που λειτουργεί ως πύργοι κινητής τηλεφωνίας στο διάστημα, επιτρέπει τη συνδεσιμότητα σε απομακρυσμένες τοποθεσίες και καταργεί τις νεκρές ζώνες, χωρίς να απαιτούνται τροποποιήσεις στο υπάρχον υλικό ή στις εφαρμογές.</li>
<li>Αξιοποιώντας την τεχνογνωσία της SpaceX στην κατασκευή και την εκτόξευση πυραύλων, η Starlink στοχεύει στην ανάπτυξη αυτών των δορυφόρων που υποστηρίζουν υπηρεσίες κινητής τηλεφωνίας σε μεγάλους αριθμούς, με τους παγκόσμιους παρόχους κινητής τηλεφωνίας να μοιράζονται την πρόσβαση στο δίκτυο σε συνεργαζόμενες χώρες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://direct.starlink.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZStarlink απευθείας στο κινητό</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι πολίτες των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία λαμβάνουν δωρεάν ισόβιο πάσο για τα εθνικά πάρκα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το America the Beautiful - The National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, ένα δωρεάν πάσο που διατίθεται σε πολίτες ή μόνιμους κατοίκους των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία, μπορεί να αποκτηθεί αυτοπροσώπως ή ηλεκτρονικά.</li>
<li>Οι αιτούντες πρέπει να προσκομίσουν έγγραφα που να αποδεικνύουν τη μόνιμη αναπηρία τους για να αποκτήσουν το πάσο.</li>
<li>Το Διαυπηρεσιακό Δελτίο Πρόσβασης βοηθά τα άτομα με αναπηρία παρέχοντας ευκολότερη πρόσβαση σε εθνικά πάρκα και ομοσπονδιακά εδάφη αναψυχής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΟι πολίτες των ΗΠΑ με μόνιμη αναπηρία λαμβάνουν δωρεάν ισόβιο πάσο για τα εθνικά πάρκα</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η &quot;Εισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική (2η έκδοση)&quot; είναι ένα εγχειρίδιο που συγγράφτηκε από την Mine Çetinkaya-Rundel και την Johanna Hardin και προέρχεται από προηγούμενες εκδόσεις των Diez, Barr και Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Το βιβλίο είναι διαθέσιμο για δωρεάν λήψη, παρέχοντας πρόσβαση σε προσιτό εκπαιδευτικό υλικό τόσο σε φοιτητές όσο και σε λάτρεις του είδους.</li>
<li>Το βιβλίο διατίθεται με την άδεια Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, η οποία επιτρέπει και ενθαρρύνει τη διανομή και τον διαμοιρασμό του έργου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openintro-ims2.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΕισαγωγή στη Σύγχρονη Στατιστική</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να πειρατεύεστε νόμιμα κάθε γραμματοσειρά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το θέμα περιστρέφεται γύρω από τη νομιμότητα των πνευματικών δικαιωμάτων των γραμματοσειρών χωρίς άδεια χρήσης στο διαδίκτυο, όπου η αμερικανική νομοθεσία απαγορεύει τα πνευματικά δικαιώματα των μεμονωμένων γλυφών, αλλά επιτρέπει την κατοχύρωση των πνευματικών δικαιωμάτων του αρχείου γραμματοσειράς.</li>
<li>Οι γραμματοσειρές με εμπορικά σήματα προστατεύονται από το νόμο, ενώ τα μη εμπορικά σήματα δεν υπόκεινται σε πνευματικά δικαιώματα.</li>
<li>Ο συγγραφέας εξετάζει τη χρήση δημόσιων, μη δημιουργικών, μη κατοχυρωμένων με εμπορικά σήματα γραμματοσειρών για την αναδημιουργία αδειοδοτημένων γραμματοσειρών, αναγνωρίζοντας την πολυπλοκότητα ενός τέτοιου εγχειρήματος, και καταλήγει υποστηρίζοντας τη σημασία της υποστήριξης των δημιουργών γραμματοσειρών με τη νόμιμη αγορά γραμματοσειρών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΠώς να πειρατεύεστε νόμιμα κάθε γραμματοσειρά</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Google Cloud Spanner είναι τώρα στο μισό κόστος του Amazon DynamoDB]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Google Cloud εισήγαγε σημαντικές βελτιώσεις τιμής-απόδοσης στη βάση δεδομένων Cloud Spanner, οι οποίες περιλαμβάνουν έως και 50% υψηλότερη απόδοση και 2,5 φορές περισσότερο αποθηκευτικό χώρο ανά κόμβο, χωρίς επιπλέον κόστος.</li>
<li>Το ενημερωμένο Cloud Spanner, γνωστό για τις υψηλές επιδόσεις, τη διαθεσιμότητα και την επεκτασιμότητα, γίνεται τώρα μια ακόμη πιο βέλτιστη λύση κόστους για οργανισμούς που διαχειρίζονται μεγάλο όγκο δεδομένων και απαιτήσεις εφαρμογών.</li>
<li>Συγκριτικά, το Spanner είναι πλέον πιο αποδοτικό από το Amazon DynamoDB. Αυτές οι ενημερώσεις είναι επί του παρόντος διαθέσιμες για ορισμένες διαμορφώσεις παραστάσεων, ενώ η πλήρης ανάπτυξη για όλους τους πελάτες του Spanner έχει προγραμματιστεί για το εγγύς μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΤο Google Cloud Spanner είναι τώρα στο μισό κόστος του Amazon DynamoDB</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grind - Ένα shooter πρώτου προσώπου για Amiga 500]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Grind είναι ένα ενημερωμένο παιχνίδι shooter πρώτου προσώπου για την Amiga 500, που αναπτύχθηκε με τον Dread-Engine. Είναι χτισμένο γύρω από μια Steampunk/Lovecraftian αισθητική και διαθέτει υψηλής ποιότητας σχέδια όπλων.</li>
<li>Η τελευταία ενημέρωση περιλαμβάνει ένα demo και ένα νέο επίπεδο που διαδραματίζεται σε μια πόλη, με μελλοντικά σχέδια ανάπτυξης για πρόσθετα επίπεδα και τύπους εχθρών.</li>
<li>Υποστήριξη μουσικής, ηχητικά εφέ και περισσότερα επίπεδα βρίσκονται σε εξέλιξη, με την υποστήριξη του Patreon. Επιπλέον, μια έκδοση του παιχνιδιού για το Mega Drive βρίσκεται υπό εξέταση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZGrind - Ένα shooter πρώτου προσώπου για Amiga 500</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Wordpress.com υποστηρίζει τώρα το ActivityPub]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το WordPress.com εγκαινίασε τη λειτουργία ActivityPub, η οποία επιτρέπει στους χρήστες να συνδέουν τα ιστολόγιά τους με ομοσπονδιακές πλατφόρμες όπως το Mastodon για να προσεγγίσουν ένα ευρύτερο κοινό.</li>
<li>Το πρόσθετο ActivityPub βοηθά στην εύκολη ενσωμάτωση, επιτρέποντας στους αναγνώστες να παρακολουθούν τις αναρτήσεις του ιστολογίου και να μετατρέπουν τις απαντήσεις σε σχόλια στο ιστολόγιο.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να ενισχύσουν το προφίλ τους με έναν προσαρμοσμένο τομέα και μπορούν να ενεργοποιήσουν αυτή τη λειτουργία μέσω των ρυθμίσεων του ιστολογίου τους, με σκοπό να ενισχύσουν τη δέσμευση και την εμβέλεια των ιστολογίων WordPress.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΤο Wordpress.com υποστηρίζει τώρα το ActivityPub</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obligator - Ένας διακομιστής OpenID Connect για self-hosters]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Obligator&quot; είναι ένα έργο που αναπτύσσει έναν διακομιστή OpenID Connect Provider (OP), σχεδιασμένο για αυτο-υποδοχή με συγκεκριμένο στόχο να επικυρώνει την ιδιοκτησία του ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και να την κοινοποιεί στην εφαρμογή στην οποία έχει πρόσβαση ο χρήστης.</li>
<li>Αυτό το έργο υποστηρίζει χαρακτηριστικά όπως ανώνυμους πελάτες OAuth2, έλεγχο ταυτότητας πολλαπλών τομέων, σύνδεση μέσω email χωρίς κωδικό πρόσβασης και ρυθμιζόμενο χρόνο εκτέλεσης μέσω ενός API.</li>
<li>Επί του παρόντος, το έργο βρίσκεται σε στάδιο beta και δεν είναι κατάλληλο για χρήση στην παραγωγή μέχρι να περάσει από έλεγχο ασφαλείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anderspitman/obligator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZObligator - Ένας διακομιστής OpenID Connect για self-hosters</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ρίξτε τη δική σας All-Sky, Raspberry Pi Camera]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο περιγράφει τον τρόπο δημιουργίας μιας Do-It-Yourself (DIY) all-sky κάμερας χρησιμοποιώντας το Raspberry Pi, μια σειρά μικρών και προσιτών υπολογιστών που χρησιμοποιούνται ευρέως σε τεχνολογικά έργα.</li>
<li>Η αυτοσχέδια κάμερα προορίζεται για τη λήψη εικόνων ολόκληρου του νυχτερινού ουρανού, ειδικά των μετεωριτών, και μπορεί να βοηθήσει σε επιστημονικές μελέτες σχετικά με τις τροχιές των μετεωριτών.</li>
<li>Παρέχει έναν λεπτομερή οδηγό σχετικά με τα απαραίτητα εξαρτήματα και τη διαδικασία εγκατάστασης της κάμερας και παρουσιάζει επίσης άλλα παρόμοια έργα που χρησιμοποιούν τέτοιες κάμερες για τη μελέτη μετεωριτών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΡίξτε τη δική σας All-Sky, Raspberry Pi Camera</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το M2 Ultra μπορεί να εκτελέσει παράλληλα 128 ροές του Llama 2 7B]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο κώδικας llama.cpp σε ένα αποθετήριο στο GitHub έχει ενημερωθεί, ενσωματώνοντας παράλληλη αποκωδικοποίηση με μάσκες προσοχής για την ενίσχυση της αποδοτικότητας του κώδικα.</li>
<li>Οι τροποποιήσεις περιλαμβάνουν βελτίωση της απόδοσης μέσω βελτιστοποίησης της κρυφής μνήμης KV, αποκωδικοποίηση πολλαπλών ακολουθιών και ενημερώσεις για την RoPE, την αποθήκευση/φόρτωση συνόδου, καθώς και την παράλληλη επεξεργασία.</li>
<li>Οι αλλαγές περιλαμβάνουν επίσης την απενεργοποίηση της βελτιστοποίησης ταυτόχρονης λειτουργίας για τροποποιήσεις της τοπολογίας του γράφου και προσαρμογές στις δοκιμές μεγέθους του μοντέλου M2 Ultra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΤο M2 Ultra μπορεί να εκτελέσει παράλληλα 128 ροές του Llama 2 7B</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K3s - Ελαφρύ Kubernetes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το K3s είναι μια συμπαγής έκδοση του Kubernetes που έχει κατασκευαστεί για IoT και edge computing, σχεδιασμένη να λειτουργεί αποτελεσματικά σε απομακρυσμένα και περιορισμένων πόρων περιβάλλοντα.</li>
<li>Είναι συγκεντρωμένο σε ένα ενιαίο δυαδικό αρχείο για να μειώσει τις εξαρτήσεις και να διευκολύνει την εγκατάσταση, υποστηρίζοντας τόσο τις αρχιτεκτονικές ARM64 όσο και ARMv7, καθιστώντας το κατάλληλο για μικρές συσκευές όπως το Raspberry Pi μέχρι μεγαλύτερους διακομιστές.</li>
<li>Ως έργο sandbox του Cloud Native Computing Foundation, οι χρήστες μπορούν να αρχίσουν να χρησιμοποιούν το K3s κατεβάζοντάς το και εκτελώντας το στον διακομιστή τους και, στη συνέχεια, προσθέτοντας κόμβους πράκτορες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://k3s.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZK3s - Ελαφρύ Kubernetes</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο βαθύς σύνδεσμος που εξισώνει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια επισκόπηση της αντιστοιχίας Curry-Howard, που συνδέει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών, προτείνοντας την ισοδυναμία μεταξύ τύπων και προγραμμάτων στην επιστήμη των υπολογιστών και προτάσεων και αποδείξεων στους λογικούς κλάδους.</li>
<li>Αναφέρονται οι πιθανές εφαρμογές και επιπτώσεις αυτής της αντιστοιχίας, συμπεριλαμβανομένης της συνάφειας της με τις διαδικασίες επαλήθευσης λογισμικού και την ανάπτυξη βοηθών απόδειξης.</li>
<li>Επισημαίνει ότι αυτή η σύνδεση μεταξύ υπολογισμού και λογικής δεν περιορίζεται μόνο στη διαισθητική λογική και αναφέρει τον θεμελιώδη χαρακτήρα της, ο οποίος είναι εμφανής στην ανακάλυψή της από πολλούς ερευνητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΟ βαθύς σύνδεσμος που εξισώνει τις μαθηματικές αποδείξεις και τα προγράμματα υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μετρικός χρόνος]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η μετρική ώρα είναι ένα σύστημα που διαιρεί την ημέρα σε 10 ώρες, κάθε ώρα περιλαμβάνει 100 λεπτά και κάθε λεπτό 100 δευτερόλεπτα, απλοποιώντας έτσι τα νοητικά μαθηματικά και την αντιμετώπιση των διαφορετικών ζωνών ώρας.</li>
<li>Στο μετρικό σύστημα ώρας, δεν υπάρχει διάκριση μεταξύ π.μ. και μ.μ., με την ημέρα να αποτελείται απλώς από 10 ώρες.</li>
<li>Η έννοια του μετρικού χρόνου παρομοιάζεται με τη νομισματική σκέψη, όπου κάθε μετρική ώρα ισοδυναμεί με ένα χαρτονόμισμα των 100 δολαρίων και κάθε μετρικό λεπτό με ένα χαρτονόμισμα του 1 δολαρίου, δηλαδή συνολικά 1.000 λεπτά και 100.000 δευτερόλεπτα ανά ημέρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metric-time.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΜετρικός χρόνος</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχει πάρει κανείς πλήρη, μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές;]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναζητά γνώσεις από άτομα που έχουν βρει μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές, μια ιατρική πάθηση που προκαλεί βουητό στα αυτιά.</li>
<li>Ο συγγραφέας αντιμετωπίζει με σκεπτικισμό τις θεραπείες που απλώς μειώνουν τα συμπτώματα και προσπαθεί να διαπιστώσει αν είναι εφικτή η πλήρης ανακούφιση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37852711</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZΈχει πάρει κανείς πλήρη, μόνιμη ανακούφιση από τις εμβοές;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft SEC 8-K: IRS ζητά πρόσθετη πληρωμή φόρων ύψους $29B]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στις 11 Οκτωβρίου 2023, η Microsoft Corporation γνωστοποίησε ότι έλαβε ειδοποιήσεις προτεινόμενων προσαρμογών (Notices of Proposed Adjustments - NOPAs) από την Υπηρεσία Εσωτερικών Προσόδων (Internal Revenue Service - IRS) σχετικά με φορολογικά έτη μεταξύ 2004 και 2013.</li>
<li>Η IRS απαίτησε επιπλέον 28,9 δισεκατομμύρια δολάρια σε φόρους, εκτός από πρόστιμα και τόκους, που περιστρέφονται γύρω από το θέμα της ενδοεταιρικής τιμολόγησης μεταφοράς.</li>
<li>Η Microsoft επιμένει να αμφισβητεί τις NOPAs μέσω διοικητικών προσφυγών και ενδεχομένως δικαστικών διαδικασιών, προφανώς δεν αναμένει οριστική λύση ή σημαντικές αλλαγές στις φορολογικές της υποχρεώσεις εντός των επόμενων 12 μηνών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZMicrosoft SEC 8-K: IRS ζητά πρόσθετη πληρωμή φόρων ύψους $29B</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398M rps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Google απέκρουσε με επιτυχία τη μεγαλύτερη καταγεγραμμένη επίθεση DDoS, η οποία έφτασε τα 398 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο, χρησιμοποιώντας μια νέα μέθοδο που ονομάζεται HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Η συντονισμένη αντίδραση του κλάδου μετά την επίθεση οδήγησε στην ανάπτυξη και εφαρμογή διορθωτικών επιδιορθώσεων και άλλων τεχνικών μετριασμού. Οι χρήστες του HTTP/2 ενθαρρύνονται να εφαρμόσουν τα διορθωτικά στοιχεία του προμηθευτή για το CVE-2023-44487 για να μειώσουν την ευπάθεια σε μια τέτοια επίθεση.</li>
<li>Για προστασία από επιθέσεις DDoS, οι πελάτες του Google Cloud καλούνται να χρησιμοποιούν την προστασία DDoS του Cloud Armor και άλλες λειτουργίες, όπως οι προληπτικοί κανόνες περιορισμού ρυθμού και η προσαρμοστική προστασία με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ μεγαλύτερη επίθεση DDoS μέχρι σήμερα, με μέγιστο ρυθμό πάνω από 398M rps</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αρχείο καταγραφής είναι το "Pro" στο iPhone 15 Pro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο blog συζητά κυρίως την ενσωμάτωση της εγγραφής βίντεο log στα τελευταία iPhone 15 Pro και Pro Max, μια μορφή που παρέχει αυξημένη ευελιξία στη διαβάθμιση χρώματος και την επεξεργασία.</li>
<li>Εξετάζει τα πλεονεκτήματα της χρήσης κορμοστασίων, συμπεριλαμβανομένης της δυνατότητας επιλογής διαφορετικών οπτικών επιλογών και φυσικής διαβάθμισης των χρωμάτων, καθώς και της συμβατότητάς τους με διάφορους χρωματικούς χώρους.</li>
<li>Η ανάρτηση αναφέρεται επίσης στην κυκλοφορία της εφαρμογής Blackmagic Camera για το iPhone, η οποία προσφέρει βελτιωμένους χειροκίνητους ελέγχους και λειτουργίες, ενισχύοντας τις δημιουργικές δυνατότητες για τη λήψη και την επεξεργασία βίντεο με αυτές τις συσκευές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΤο αρχείο καταγραφής είναι το &quot;Pro&quot; στο iPhone 15 Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατασκευή ενός πλαισίου E-Ink 42 ιντσών για δημιουργική τέχνη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιούργησε ένα πλαίσιο τέχνης E Ink 42 ιντσών σχεδιασμένο για να εκθέτει δημιουργική τέχνη ΤΝ, χρησιμοποιώντας ένα Raspberry Pi για τον έλεγχο της οθόνης και Blue Noise Dithering για την προεπεξεργασία της εικόνας.</li>
<li>Για να αντιμετωπίσουν το πρόβλημα του &quot;ghosting&quot; που είναι σύνηθες στις οθόνες E Ink, εφάρμοσαν μια λύση που περιλαμβάνει την εναλλαγή μεταξύ πλήρως μαύρων και πλήρως λευκών εικόνων.</li>
<li>Τα μελλοντικά σχέδια βελτίωσης περιλαμβάνουν την τροφοδοσία του πλαισίου με μπαταρία και τη χρήση τεχνητής νοημοσύνης για τη δημιουργία καλλιτεχνικών προτροπών. Το έργο υποστηρίχθηκε από τους Charly, Nico και Florian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΚατασκευή ενός πλαισίου E-Ink 42 ιντσών για δημιουργική τέχνη</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πετρελαϊκός τομέας ασκεί πιέσεις για αναποτελεσματικά αυτοκίνητα υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο Michael Liebreich, αναγνωρισμένος αναλυτής, προτείνει ότι ο πετρελαϊκός τομέας προωθεί τα αυτοκίνητα με κυψέλες καυσίμου υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση των αυτοκινήτων, υποστηρίζοντας ότι είναι αναποτελεσματικά και δαπανηρά σε σύγκριση με τις ηλεκτρικές λύσεις.</li>
<li>Ο Liebreich ανέπτυξε τη &quot;Σκάλα Υδρογόνου&quot;, τοποθετώντας τα αυτοκίνητα και την οικιακή θέρμανση στο κάτω μέρος ως μη ανταγωνιστικές περιπτώσεις χρήσης του υδρογόνου, υποστηρίζοντας ότι οι εταιρείες μπορεί να προωθούν το υδρογόνο για να επιβραδύνουν τη στροφή προς την ηλεκτροκίνηση.</li>
<li>Αντιτίθεται στην ανάγκη για αυτοκίνητα υδρογόνου, δηλώνοντας ότι τα ηλεκτρικά οχήματα ήδη υπερέχουν σε αποδοτικότητα, επιδόσεις και ευκολία, και διαφωνεί με την εφαρμογή του υδρογόνου για οικιακή θέρμανση λόγω αναποτελεσματικότητας και ανησυχιών για την ασφάλεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΟ πετρελαϊκός τομέας ασκεί πιέσεις για αναποτελεσματικά αυτοκίνητα υδρογόνου για να καθυστερήσει την ηλεκτροκίνηση</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η νέα επίθεση DDoS HTTP/2 'Rapid Reset']]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Τον Αύγουστο, η Google επιβεβαίωσε ότι μια άνευ προηγουμένου επίθεση DDoS, χρησιμοποιώντας το πρωτόκολλο HTTP/2, στόχευσε τις υπηρεσίες της και τους πελάτες της στο Cloud, με μια επίθεση να φτάνει τα 398 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο.</li>
<li>Η παγκόσμια υποδομή εξισορρόπησης φορτίου της Google απέτρεψε με επιτυχία τυχόν διακοπές των υπηρεσιών, μετριάζοντας την επίθεση στην άκρη του δικτύου της.</li>
<li>Έκτοτε η Google έχει εφαρμόσει πρόσθετα μέτρα προστασίας και έχει συνεργαστεί με εταίρους του κλάδου για την αντιμετώπιση αυτού του νέου φορέα επίθεσης σε όλο το οικοσύστημα. Το άρθρο αναλύει περαιτέρω τη μεθοδολογία της επίθεσης και παρέχει στρατηγικές μετριασμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ νέα επίθεση DDoS HTTP/2 &apos;Rapid Reset&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μηχανικό υλικό μπορεί να επανασυνδέσει κομμένα νεύρα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του Πανεπιστημίου Rice επινόησαν ένα μαγνητοηλεκτρικό υλικό ικανό να διεγείρει τον νευρικό ιστό και να επιδιορθώνει διαχωρισμένα νεύρα.</li>
<li>Το νέο υλικό πραγματοποιεί τη μαγνητική-ηλεκτρική μετατροπή 120 φορές ταχύτερα από τα αντίστοιχα υλικά, ανοίγοντας το δρόμο για ακριβή απομακρυσμένη διέγερση νευρώνων και ελάχιστα επεμβατικές μεθόδους νευροδιέγερσης.</li>
<li>Πέρα από τις εφαρμογές νευροδιέγερσης, το πλαίσιο σχεδιασμού αυτού του πρωτοποριακού υλικού προσφέρει πιθανή χρήση σε τομείς υπολογιστών και αισθητήρων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΜηχανικό υλικό μπορεί να επανασυνδέσει κομμένα νεύρα</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Valve λέει ότι το Counter-Strike 2 για macOS δεν θα γίνει, δεν υπάρχουν αρκετοί παίκτες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Valve αποφάσισε να μην κυκλοφορήσει μια έκδοση macOS του Counter-Strike 2 λόγω ανεπαρκούς αριθμού παικτών. Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) σε Mac μπορούν να ζητήσουν επιστροφή χρημάτων αν έπαιξαν μεταξύ 22 Μαρτίου και 27 Σεπτεμβρίου 2023.</li>
<li>Οι μελλοντικές βελτιώσεις στα προϊόντα της Apple ενδέχεται να περιλαμβάνουν οθόνες OLED για το iPad mini και το iPad Air μέχρι το 2026. Μια σημαντική ενημέρωση λογισμικού για τα μοντέλα iPhone 15 Pro κυκλοφόρησε για να διορθώσει προβλήματα υπερθέρμανσης.</li>
<li>Η Samsung ενθαρρύνει την Apple να υιοθετήσει το πρότυπο ανταλλαγής μηνυμάτων RCS σε μια πρόσφατη διαφήμιση, μετά από καταστροφικές δοκιμές πτώσης σε πολυτελή smartphones από την Allstate Protection Plans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ Valve λέει ότι το Counter-Strike 2 για macOS δεν θα γίνει, δεν υπάρχουν αρκετοί παίκτες</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres: Postgresch: Η επόμενη γενιά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την ανάγκη για μια νεότερη γενιά συνεισφερόντων, διορθωτών και συντηρητών για να υποστηρίξουν τη γηράσκουσα κοινότητα προγραμματιστών της PostgreSQL.</li>
<li>Υπογραμμίζεται η σημασία της βιωσιμότητας του ανοικτού κώδικα, καθώς και η πιθανή επιρροή εταιρειών όπως η Neon που επενδύουν στην ενίσχυση του Postgres και μπορούν να παραχωρήσουν εκ νέου άδεια χρήσης της πνευματικής τους ιδιοκτησίας.</li>
<li>Για τη συνέχιση της επιτυχίας έργων όπως το Postgres, ο συγγραφέας συνιστά προμελέτη, χρηματοδότηση και πεφωτισμένο προσωπικό συμφέρον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPostgres: Postgresch: Η επόμενη γενιά</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα Passkeys είναι τώρα ενεργοποιημένα από προεπιλογή για τους χρήστες της Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Google θέτει τα passkeys ως την προεπιλεγμένη μέθοδο σύνδεσης για τους προσωπικούς λογαριασμούς Google με στόχο την ενίσχυση της ασφάλειας και τον εξορθολογισμό της διαδικασίας σύνδεσης.</li>
<li>Τα passkeys, τα οποία χρησιμοποιούν βιομετρικά δεδομένα ή ένα pin, θεωρούνται ταχύτερα και ασφαλέστερα από τους παραδοσιακούς κωδικούς πρόσβασης. Η Google ανακοίνωσε ότι η ανταπόκριση για τα passkeys ήταν σε μεγάλο βαθμό θετική.</li>
<li>Παρά τη στροφή προς τα passkeys, η Google θα εξακολουθήσει να προσφέρει στους χρήστες τη δυνατότητα να χρησιμοποιούν κωδικούς πρόσβασης για την πρόσβαση στο λογαριασμό τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΤα Passkeys είναι τώρα ενεργοποιημένα από προεπιλογή για τους χρήστες της Google</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας μαθητής ρώτησε πώς μας κρατάω καινοτόμους - δεν]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία της χρήσης δοκιμασμένης τεχνολογίας για την ισχυρή τεκμηρίωση, την εξοικείωση και τα καθιερωμένα οικοσυστήματα.</li>
<li>Η καινοτόμος τεχνολογία θα πρέπει να επιλέγεται μόνο εάν αυξάνει δραματικά την πιθανότητα επίλυσης προβλημάτων. Η ιδέα αυτή αποτελεί μέρος του πλαισίου επιλογής τεχνολογίας του συγγραφέα, το οποίο περιλαμβάνει την κατανόηση των προβλημάτων, την επικύρωση των λύσεων, τη βελτίωση της πολυπλοκότητας, την αξιολόγηση των σχεδίων και την έκθεση των ιδεών σε κριτικούς.</li>
<li>Ωστόσο, ο συγγραφέας συμβουλεύει να μείνετε μακριά από τεχνολογίες αιχμής για να διατηρήσετε τη δυνατότητα για καινοτομίες. Η προσέγγιση αυτού του πλαισίου αφορά πρωτίστως τα έργα εργασίας, καθώς τα προσωπικά έργα ιεραρχούνται με βάση την προσωπική απόλαυση και τις δυνατότητες μάθησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΈνας μαθητής ρώτησε πώς μας κρατάω καινοτόμους - δεν</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι ΗΠΑ μηνύουν το eBay επειδή επέτρεψε την πώληση συσκευών καταστρατήγησης εκπομπών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Υπουργείο Δικαιοσύνης (DOJ) μηνύει το eBay λόγω της υποτιθέμενης πώλησης περισσότερων από 343.000 συσκευών και προϊόντων καταστρατήγησης εκπομπών που παραβιάζουν τον νόμο περί καθαρού αέρα.</li>
<li>Το eBay θα μπορούσε ενδεχομένως να αντιμετωπίσει πρόστιμα δισεκατομμυρίων, με πρόστιμα που φτάνουν έως και τα 5.580 δολάρια ανά παράβαση.Η εταιρεία ισχυρίστηκε ότι αυτή η ενέργεια είναι &quot;εντελώς πρωτοφανής&quot; και σκοπεύει να υπερασπιστεί τον εαυτό της αποφασιστικά.</li>
<li>Το Υπουργείο Δικαιοσύνης κατηγορεί επίσης το eBay για την πώληση άλλων παράνομων ειδών, όπως μη καταχωρημένα φυτοφάρμακα και προϊόντα αφαίρεσης χρωμάτων που περιέχουν μια χημική ουσία που σχετίζεται με τον καρκίνο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΟι ΗΠΑ μηνύουν το eBay επειδή επέτρεψε την πώληση συσκευών καταστρατήγησης εκπομπών</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ευπάθεια μηδενικής ημέρας του HTTP/2 οδηγεί σε επιθέσεις DDoS που σπάνε ρεκόρ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Cloudflare, η Google και η Amazon AWS αποκάλυψαν μια ευπάθεια μηδενικής ημέρας γνωστή ως επίθεση &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;, η οποία εκμεταλλεύεται το πρωτόκολλο HTTP/2 για τη διεξαγωγή σημαντικών επιθέσεων DDoS.</li>
<li>Το Cloudflare έχει μετριάσει με επιτυχία αρκετές επιθέσεις, συμπεριλαμβανομένης μιας μαζικής που ξεπερνούσε τα 201 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο, και έχει δημιουργήσει τεχνολογία για την προστασία από αυτή την ευπάθεια.</li>
<li>Για προστασία, η Cloudflare συνιστά να κατανοήσετε τη συνδεσιμότητα του δικτύου σας, να αναπτύξετε τις απαραίτητες διορθώσεις και να εξετάσετε το ενδεχόμενο λήψης αντιγράφων ασφαλείας από έναν δευτερεύοντα πάροχο DDoS που βασίζεται στο cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ ευπάθεια μηδενικής ημέρας του HTTP/2 οδηγεί σε επιθέσεις DDoS που σπάνε ρεκόρ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σχήμα στο πρόγραμμα περιήγησης: μιας ιστορίας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Ινστιτούτο Spritely έχει σημειώσει σημαντική πρόοδο στην αλυσίδα εργαλείων Guile Hoot, η οποία έχει σχεδιαστεί για τη μεταγλώττιση προγραμμάτων Scheme σε WebAssembly (WASM).</li>
<li>Μεταξύ των χαρακτηριστικών του, το Hoot είναι αυτόνομο, ενσωματώνει τύπους αναφοράς συλλογής σκουπιδιών (GC), παράγει συμπαγή δυαδικά αρχεία και περιλαμβάνει ένα ολοκληρωμένο περιβάλλον ανάπτυξης εντός της διαδικασίας Guile.</li>
<li>Το Ινστιτούτο πρόκειται να κυκλοφορήσει το Hoot 0.1.0 στο εγγύς μέλλον, το οποίο χρησιμοποιεί τα πρόσφατα χαρακτηριστικά του WASM, όπως το GC και οι κλήσεις ουράς, όπως αποδεικνύεται από ένα πρόγραμμα κυψελοειδούς αυτόματου Wireworld κωδικοποιημένο σε Scheme και JavaScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΣχήμα στο πρόγραμμα περιήγησης: μιας ιστορίας</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Samsung αναμένεται να ανακοινώσει πτώση κερδών κατά 80%, καθώς οι ζημίες αυξάνονται στην επιχείρηση τσιπ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Samsung Electronics αναμένεται να παρουσιάσει σημαντική πτώση των κερδών της, περίπου 80%, κατά το τρίτο τρίμηνο λόγω των προβλημάτων στον τομέα των ημιαγωγών της.</li>
<li>Η επιχείρηση ημιαγωγών αναμένεται να καταγράψει ζημίες άνω των 3 τρισεκατομμυρίων γουόν (2,2 δισεκατομμυρίων δολαρίων), οι οποίες αποδίδονται κυρίως στη μείωση των τιμών των τσιπ μνήμης, αποτέλεσμα της υπερπροσφοράς και της χαμηλής ζήτησης για προϊόντα όπως τα smartphones και οι φορητοί υπολογιστές.</li>
<li>Παρά τις απώλειες αυτές, η αισιοδοξία πηγάζει από την επιχείρηση οθονών και τη μονάδα smartphone της Samsung, η οποία θα μπορούσε να γνωρίσει πιθανή ανάπτυξη κατά το προσεχές τέταρτο τρίμηνο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΗ Samsung αναμένεται να ανακοινώσει πτώση κερδών κατά 80%, καθώς οι ζημίες αυξάνονται στην επιχείρηση τσιπ</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περιστατικό Google Kubernetes Engine που διαρκεί 9 ημέρες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Google Cloud αντιμετωπίζει επί του παρόντος ένα πρόβλημα υπηρεσίας που προκαλεί αποτυχίες αναβάθμισης του Google Kubernetes Engine nodepool, το οποίο επηρεάζει έναν μικρό αριθμό πελατών.</li>
<li>Οι χρήστες που επηρεάζονται ενδέχεται να αντιμετωπίσουν ένα μήνυμα &quot;Εσωτερικό σφάλμα&quot; στην κονσόλα Google Cloud Console ως αποτέλεσμα αυτής της διακοπής.</li>
<li>Η Google συμβουλεύει τους πελάτες που επηρεάζονται να επαναλάβουν την αναβάθμιση ή να δημιουργήσουν εκ νέου το nodepool στη νέα έκδοση, ενώ διαβεβαιώνει ότι οι προσπάθειες μετριασμού είναι σε εξέλιξη. Στη συνέχεια θα παρέχονται ενημερώσεις σχετικά με την κατάσταση αυτή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZΠεριστατικό Google Kubernetes Engine που διαρκεί 9 ημέρες</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>