<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 19:07:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Η CSS αποκτά ένα νέο λογότυπο και χρησιμοποιεί το χρώμα `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η CSS έχει εισάγει ένα νέο λογότυπο, το οποίο επιλέχθηκε μέσω ψηφοφορίας της κοινότητας στο GitHub, με το χρώμα rebeccapurple (#663399). Το χρώμα rebeccapurple προστέθηκε στην προδιαγραφή της CSS το 2014 προς τιμήν της κόρης του Eric Meyer, Rebecca, που πέθανε από καρκίνο του εγκεφάλου σε ηλικία έξι ετών. Ο σχεδιασμός του νέου λογότυπου είναι συνεπής με το οπτικό στυλ άλλων τεχνολογιών ιστού όπως η JavaScript και η TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΗ CSS αποκτά ένα νέο λογότυπο και χρησιμοποιεί το χρώμα `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ροή δεδομένων του Bluesky προβεβλημένη με το στυλ μιας προφύλαξης οθόνης των Windows XP]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΗ ροή δεδομένων του Bluesky προβεβλημένη με το στυλ μιας προφύλαξης οθόνης των Windows XP</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Χάος του James Gleick: Το Λογισμικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;CHAOS: The Software&quot; του James Gleick είναι μια δωρεάν έκδοση ενός προγράμματος της Autodesk για DOS από το 1991, το οποίο είναι πλέον διαθέσιμο υπό άδεια GNU, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν και να μοιράζονται τον κώδικα.</li>
<li>Το πρόγραμμα, εμπνευσμένο από το βιβλίο του Gleick &quot;Χάος: Δημιουργώντας μια Νέα Επιστήμη&quot;, περιλαμβάνει έξι ενότητες που εστιάζουν στα φράκταλ και τα χαοτικά συστήματα, και μπορεί να τρέξει σε οποιαδήποτε πλατφόρμα χρησιμοποιώντας το DOSBox.</li>
<li>Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν βελτιωμένη ανάλυση οθόνης και την αφαίρεση του παλιού προγράμματος DOS TSR metashel.exe, με συνεισφορές που μοιράζονται μέσω του αποθετηρίου Chaos στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΤο Χάος του James Gleick: Το Λογισμικό</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάθετε να χρησιμοποιείτε την ηχοεντοπισμό (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Daniel Kish, ο οποίος είναι τυφλός, ανέπτυξε μια μέθοδο πλοήγησης χρησιμοποιώντας ηχοεντοπισμό, παρόμοια με τις νυχτερίδες, παράγοντας ήχους κλικ και ερμηνεύοντας τις ηχώ.</li>
<li>Η ηχοεντοπισμός μπορεί να ενισχύσει την αυτοπεποίθηση και την ανεξαρτησία για άτομα με τύφλωση και είναι δυνατόν να την μάθουν και άτομα με όραση.</li>
<li>Ο οδηγός περιγράφει τα βήματα για να μάθετε την ηχοεντοπισμό, συμπεριλαμβανομένης της εξάσκησης στην αντίληψη των ήχων, της χρήσης μαντήλας στα μάτια και της έναρξης σε ένα ήσυχο περιβάλλον με απλούς ήχους κλικ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΜάθετε να χρησιμοποιείτε την ηχοεντοπισμό (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Το Bluesky αποκτά επί του παρόντος περισσότερους από 1 εκατομμύριο χρήστες την ημέρα»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Atlasstatsrepo Explorercleanup παρέχει συγκεντρωτικά στατιστικά για αναρτήσεις στον δείκτη Bluesky του Jaz, με τη συλλογή δεδομένων να ξεκινά την 1η Μαΐου 2023.</li>
<li>Τα στατιστικά, εξαιρουμένων των Συνολικών Χρηστών, είναι ελλιπή μετά τις 15 Νοεμβρίου 2024, λόγω αυξημένης δραστηριότητας.</li>
<li>Ο συνολικός αριθμός χρηστών προέρχεται από το API του Bluesky, εξαιρώντας μεγάλους λογαριασμούς bot, εξασφαλίζοντας πιο ακριβή αναπαράσταση των χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z«Το Bluesky αποκτά επί του παρόντος περισσότερους από 1 εκατομμύριο χρήστες την ημέρα»</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τέσσερις νεκροί σε φωτιά καθώς οι πόρτες της Tesla δεν άνοιξαν μετά από σύγκρουση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα δυστύχημα με ένα Tesla Model Y στο Τορόντο στις 24 Οκτωβρίου είχε ως αποτέλεσμα τέσσερις θανάτους και προκάλεσε ανησυχίες σχετικά με τους ηλεκτρονικούς μηχανισμούς θυρών της Tesla, καθώς απέτυχαν να ανοίξουν, παγιδεύοντας τους επιβάτες μέσα. Το περιστατικό έχει προκαλέσει έρευνα για την μπαταρία και τους μηχανισμούς θυρών του αυτοκινήτου, με κριτική να κατευθύνεται προς τους μοχλούς χειροκίνητης απελευθέρωσης της Tesla για κακή σχεδίαση. Αυτό το τραγικό γεγονός έχει πυροδοτήσει μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με τα χαρακτηριστικά ασφαλείας των ηλεκτρικών οχημάτων, εστιάζοντας ιδιαίτερα στα συστήματα έκτακτης εξόδου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤέσσερις νεκροί σε φωτιά καθώς οι πόρτες της Tesla δεν άνοιξαν μετά από σύγκρουση</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ολοκληρωμένο μοντέλο ενσωμάτωσης για εναλλασσόμενο κείμενο, εικόνες και στιγμιότυπα οθόνης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Voyage-multimodal-3 είναι ένα νέο μοντέλο σχεδιασμένο για πολυτροπικές ενσωματώσεις, ενισχύοντας τη δημιουργία με ενίσχυση ανάκτησης (RAG) και τη σημασιολογική αναζήτηση επεξεργάζοντας τόσο κείμενο όσο και εικόνες μαζί.</li>
<li>Επιτυγχάνει βελτίωση 19,63% στην ακρίβεια ανάκτησης σε σχέση με το επόμενο καλύτερο μοντέλο σε 20 σύνολα δεδομένων, ξεπερνώντας μοντέλα όπως το OpenAI CLIP και το Cohere multimodal v3.</li>
<li>Το μοντέλο είναι διαθέσιμο τώρα, με τα πρώτα 200 εκατομμύρια διακριτικά να προσφέρονται δωρεάν, και διαπρέπει σε αναζητήσεις μικτής μορφής, ακόμη και με υψηλές αναλογίες στιγμιότυπων οθόνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΟλοκληρωμένο μοντέλο ενσωμάτωσης για εναλλασσόμενο κείμενο, εικόνες και στιγμιότυπα οθόνης</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σταμάτα να με κάνεις να απομνημονεύω τον ελεγκτή δανεισμού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας συζητά τις προκλήσεις με τον ελεγκτή δανεισμού του Rust, ο οποίος συχνά απαιτεί σημαντική αναδιάρθρωση του κώδικα όταν δεν μπορεί να διαχειριστεί συγκεκριμένες καταστάσεις.</li>
<li>Η πολυπλοκότητα της Rust, ιδιαίτερα με τις διάρκειες ζωής και την ασύγχρονη λειτουργία, απαιτεί από τους προγραμματιστές να απομνημονεύουν κανόνες για να αποφεύγουν συχνές αναδιαμορφώσεις, καθιστώντας την πιο απαιτητική σε σύγκριση με ορισμένες απλούστερες γλώσσες.</li>
<li>Ενώ η Rust βελτιώνει την ασφάλεια σε σχέση με τη C++ αποτρέποντας την απροσδιόριστη συμπεριφορά, η πολυπλοκότητά της και η ανάγκη για καλύτερα εργαλεία IDE ωθούν ορισμένους προγραμματιστές να αναζητήσουν πιο φιλικές προς τον χρήστη εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΣταμάτα να με κάνεις να απομνημονεύω τον ελεγκτή δανεισμού</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Δηλωτική γλώσσα προγραμματισμού λογικής για δεδομένα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Logica είναι μια ανοιχτού κώδικα γλώσσα προγραμματισμού λογικής, σχεδιασμένη για διαισθητικό χειρισμό δεδομένων, επεκτείνοντας τη σύνταξη προγραμματισμού λογικής ώστε να μεταγλωττίζεται σε SQL για εύκολη πρόσβαση σε μηχανές SQL.</li>
<li>Χρησιμοποιεί κατηγορήματα, παρόμοια με τις συναρτήσεις σε Python ή Java, για να απλοποιήσει σύνθετα ερωτήματα και να διαχειριστεί αποτελεσματικά την επεξεργασία δεδομένων, καθιστώντας το κατάλληλο για μηχανικούς και επιστήμονες δεδομένων.</li>
<li>Η Logica είναι συμβατή με τα BigQuery, SQLite και PostgreSQL, και ενώ είναι εύκολη στην εκμάθηση και εγκατάσταση με διαθέσιμα μαθήματα, δεν είναι επίσημα υποστηριζόμενο προϊόν της Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Δηλωτική γλώσσα προγραμματισμού λογικής για δεδομένα</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα πάντα είναι απλώς συναρτήσεις: Εκπληκτικές αποκαλύψεις από το SICP και τον David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το μάθημα του David Beazley για το SICP (Δομή και Ερμηνεία των Προγραμμάτων Υπολογιστών) στα τέλη του 2022 παρείχε βαθιές γνώσεις για την υπολογιστική, παρόμοιες με την κατανόηση των μεταγλωττιστών.</li>
<li>Το μάθημα περιλάμβανε την κατασκευή ενός απλού υπολογιστικού μοντέλου χρησιμοποιώντας τη γλώσσα Scheme, μια διάλεκτο της Lisp, και τη δημιουργία ενός διερμηνέα Scheme σε Python, ενισχύοντας την κατανόηση των κοινών χαρακτηριστικών των γλωσσών.</li>
<li>Η Racket, μια παραλλαγή της Scheme, χρησιμοποιήθηκε για την ευκολία της στην εγκατάσταση, καλύπτοντας βασικά στοιχεία όπως ακέραιους αριθμούς, πράξεις και ειδικές μορφές όπως το &#39;define&#39; για την ανάθεση μεταβλητών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤα πάντα είναι απλώς συναρτήσεις: Εκπληκτικές αποκαλύψεις από το SICP και τον David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Bpftune χρησιμοποιεί το BPF για να ρυθμίσει αυτόματα τα συστήματα Linux.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το bpftune είναι ένα εργαλείο που χρησιμοποιεί το BPF (Berkeley Packet Filter) για να ρυθμίζει αυτόματα τις ρυθμίσεις του συστήματος, αντιμετωπίζοντας την πρόκληση της διαχείρισης πολυάριθμων ρυθμίσεων του πυρήνα Linux σε περιβάλλοντα cloud. Λειτουργεί με ελάχιστο φόρτο, καταγράφει τις αλλαγές πολιτικής και σέβεται τις ρυθμίσεις του διαχειριστή απενεργοποιώντας την αυτόματη ρύθμιση όταν είναι απαραίτητο, χρησιμοποιώντας μια προσέγγιση push-pull για τη βελτιστοποίηση της κατανομής πόρων. Το εργαλείο είναι μηδενικής διαμόρφωσης, περιλαμβάνει διάφορους ρυθμιστές για τα συστατικά του συστήματος και είναι αδειοδοτημένο υπό την GPL-2.0, υποστηρίζοντας τόσο την υπηρεσία όσο και τη λειτουργία στο προσκήνιο με καταγραφή στο syslog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤο Bpftune χρησιμοποιεί το BPF για να ρυθμίσει αυτόματα τα συστήματα Linux.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot για iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Xogot Godot, μια νέα εφαρμογή, είναι πλέον διαθέσιμη για iPad, με επιλογή εγγραφής προεπισκόπησης για ενδιαφερόμενους χρήστες.</li>
<li>Ο Miguel de Icaza θα παρουσιάσει στο GodotCon 2024, παρέχοντας πληροφορίες για την εφαρμογή και τα χαρακτηριστικά της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot για iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Επίδραση μιας γιγαντιαίας πρόσκρουσης μετεωρίτη στο περιβάλλον και τη ζωή κατά την Παλαιοαρχαϊκή περίοδο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια κολοσσιαία πρόσκρουση μετεωρίτη πριν από πάνω από 3 δισεκατομμύρια χρόνια επηρέασε σημαντικά την πρώιμη μικροβιακή ζωή, προκαλώντας αρχικά καταστροφή αλλά αργότερα παρέχοντας απαραίτητα θρεπτικά συστατικά για να ευδοκιμήσουν ορισμένα μικρόβια.</li>
<li>Αποδείξεις αυτής της αρχαίας πρόσκρουσης ανακαλύφθηκαν στη Νότια Αφρική, όπου οι στρώσεις σφαιριδίων υποδεικνύουν παλαιότερα γεγονότα μετεωριτών, υπογραμμίζοντας την κλίμακα της πρόσκρουσης, η οποία ήταν μεγαλύτερη από εκείνη που προκάλεσε την εξαφάνιση των δεινοσαύρων.</li>
<li>Η πρόσκρουση εισήγαγε βιοδιαθέσιμο σίδηρο και φώσφορο στην επιφάνεια του ωκεανού, διευκολύνοντας την ανάκαμψη των μικροβίων και υποδεικνύοντας ότι μεγάλες προσκρούσεις, παρά την αρχική τους βλάβη, θα μπορούσαν να ωφελήσουν τα πρώιμα οικοσυστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΕπίδραση μιας γιγαντιαίας πρόσκρουσης μετεωρίτη στο περιβάλλον και τη ζωή κατά την Παλαιοαρχαϊκή περίοδο</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Claude AI μου δημιούργησε μια εφαρμογή React για να συγκρίνω χάρτες δίπλα-δίπλα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Map Matrix είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να συγκρίνουν πολλαπλούς χάρτες ταυτόχρονα, αρχικά αναπτυγμένο για το veloplanner.com χρησιμοποιώντας το Claude AI.</li>
<li>Η διαδικασία ανάπτυξης απλοποιήθηκε χρησιμοποιώντας το Claude AI για τη γρήγορη δημιουργία ενός πρωτοτύπου και αργότερα βελτιώθηκε με το Cursor AI και το μοντέλο claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να προσθέσουν προσαρμοσμένες πηγές χαρτών, με τις ρυθμίσεις να αποθηκεύονται τοπικά, και οι προγραμματιστές μπορούν να ρυθμίσουν το εργαλείο χρησιμοποιώντας τις εντολές <code>npm install</code> και <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΟ Claude AI μου δημιούργησε μια εφαρμογή React για να συγκρίνω χάρτες δίπλα-δίπλα.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περιορισμοί στο Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο είναι το τελευταίο μέρος μιας σειράς για τα γενικά στοιχεία στη γλώσσα προγραμματισμού Go, εστιάζοντας συγκεκριμένα στους περιορισμούς, μια νέα δυνατότητα. - Οι περιορισμοί στα γενικά στοιχεία της Go περιορίζουν τους τύπους που μπορούν να χρησιμοποιηθούν σε γενικές συναρτήσεις, επιτρέποντας πιο ακριβείς λειτουργίες χρησιμοποιώντας βασικές διεπαφές όπως το <code>fmt.Stringer</code>. - Η σειρά αναδεικνύει διάφορους τύπους περιορισμών, όπως περιορισμούς συνόλου τύπων, ενώσεις, τομές και κυριολεκτικά διεπαφών, και ενθαρρύνει περαιτέρω εξερεύνηση μέσω του βιβλίου &quot;Know Go&quot; του John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΠεριορισμοί στο Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Half-Life 2: Ενημέρωση για την 20η Επέτειο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Valve κυκλοφόρησε την ενημέρωση για την 20ή επέτειο του Half-Life 2 στο Steam, που περιλαμβάνει νέο περιεχόμενο και βελτιώσεις. - Η ενημέρωση περιλαμβάνει σχόλια από τους προγραμματιστές, υποστήριξη για το Steam Workshop, βελτιωμένα γραφικά και διορθώσεις σφαλμάτων, μαζί με νέες ρυθμίσεις για gamepad και εισόδους. - Ενσωματώνει επίσης τις επεκτάσεις Episode One και Two, και προσφέρει επιπλέον περιεχόμενο όπως ταπετσαρίες και soundtracks για λήψη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZHalf-Life 2: Ενημέρωση για την 20η Επέτειο</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ίσως το Bluesky έχει «κερδίσει»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bluesky κερδίζει έδαφος ως εναλλακτική λύση στο X, αλλά δεν είναι ακόμη πλήρως αποκεντρωμένο ή ομοσπονδιακό, καθώς βασίζεται στους δικούς του διακομιστές. - Η πλατφόρμα χρησιμοποιεί το Πρωτόκολλο AT, το οποίο περιλαμβάνει Προσωπικούς Διακομιστές Δεδομένων, Αναμεταδότες και Προβολές Εφαρμογών, επιτρέποντας στους χρήστες να φιλοξενούν τα δικά τους δεδομένα, αν και αυτό απαιτεί τεχνική εξειδίκευση και μπορεί να είναι δαπανηρό. - Ενώ το Bluesky είναι δωρεάν και προσφέρει χαρακτηριστικά όπως ονόματα χρήστη βασισμένα σε τομείς και προσαρμόσιμη εποπτεία, το οικονομικό του μοντέλο εξαρτάται από τις πωλήσεις τομέων, εγείροντας ερωτήματα για τη μακροπρόθεσμη βιωσιμότητά του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZΊσως το Bluesky έχει «κερδίσει»</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Tesla έχει το υψηλότερο ποσοστό θανατηφόρων ατυχημάτων από όλες τις μάρκες αυτοκινήτων, σύμφωνα με μελέτη.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΗ Tesla έχει το υψηλότερο ποσοστό θανατηφόρων ατυχημάτων από όλες τις μάρκες αυτοκινήτων, σύμφωνα με μελέτη.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Προβλήματα προσωρινής αποθήκευσης στο Netflix: Οι φίλοι της πυγμαχίας παραπονιούνται για τον αγώνα Jake Paul εναντίον Mike Tyson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι φίλοι της πυγμαχίας αντιμετώπισαν προβλήματα με buffering στο Netflix κατά τη διάρκεια του αγώνα Jake Paul εναντίον Mike Tyson, οδηγώντας σε καθυστερήσεις, κομματιασμένη ανάλυση και μαύρες οθόνες.</li>
<li>Τα προβλήματα ροής έχουν εγείρει ανησυχίες σχετικά με την ικανότητα του Netflix να διαχειριστεί ζωντανά αθλητικά γεγονότα, ειδικά με τους επερχόμενους αγώνες NFL που είναι προγραμματισμένοι για την Ημέρα των Χριστουγέννων.</li>
<li>Μερικοί θεατές επέλεξαν τη ζωντανή μετάδοση του Antonio Brown στο X, η οποία προσέλκυσε σημαντική προσοχή με 6,4 εκατομμύρια θεατές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΠροβλήματα προσωρινής αποθήκευσης στο Netflix: Οι φίλοι της πυγμαχίας παραπονιούνται για τον αγώνα Jake Paul εναντίον Mike Tyson</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Llama-OCR: Έγγραφο σε Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση παρουσιάζει μια μέθοδο για τη μετατροπή εικόνων σε μορφή markdown χρησιμοποιώντας το llama-ocr και το Together AI OCR, τα οποία είναι εργαλεία οπτικής αναγνώρισης χαρακτήρων.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να ανεβάσουν μια εικόνα για να λάβουν δομημένο markdown, διευκολύνοντας την ευκολότερη εξαγωγή και μορφοποίηση κειμένου από εικόνες.</li>
<li>Παρέχεται παράδειγμα κώδικα σε JavaScript, που δείχνει πώς να χρησιμοποιήσετε τη βιβλιοθήκη llama-ocr για να επεξεργαστείτε ένα αρχείο εικόνας και να λάβετε έξοδο σε μορφή markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZΤο Llama-OCR: Έγγραφο σε Markdown</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατανάλωση του Bluesky firehose για λιγότερο από $2.50/μήνα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα δημόσια δεδομένα του Bluesky, που περιλαμβάνουν 15 εκατομμύρια χρήστες, είναι διαθέσιμα μέσω μιας ροής websocket JSON με την ονομασία Jetstream, επιτρέποντας την παρακολούθηση του δικτύου σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Αναπτύχθηκε μια απλή εφαρμογή για να ακούει τα γεγονότα διαγραφής από τη ροή Jetstream, εμφανίζοντας ανωνυμοποιημένο διαγραμμένο κείμενο στιγμιαία.</li>
<li>Η εφαρμογή λειτουργεί στη μικρότερη μονάδα του Fly με κόστος $2.24/μήνα, διαχειριζόμενη αποτελεσματικά τα γεγονότα αναρτήσεων, το φιλτράρισμα περιεχομένου, την προσωρινή αποθήκευση κειμένου και τη μετάδοση διαγραμμένων αναρτήσεων, αν και πιο σύνθετες εφαρμογές μπορεί να αντιμετωπίσουν προκλήσεις κλιμάκωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΚατανάλωση του Bluesky firehose για λιγότερο από $2.50/μήνα</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρώτες Εντυπώσεις: Lenovo T14s με Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Lenovo T14s με επεξεργαστή Qualcomm Snapdragon ARM64 αξιολογείται, υπογραμμίζοντας μια μετατόπιση από την παραδοσιακή αρχιτεκτονική X86 λόγω των αντιληπτών αναποτελεσματικοτήτων.</li>
<li>Η αρχική ρύθμιση στο FreeBSD-current απαιτούσε ARM64-ειδικές διορθώσεις, με ορισμένα εξαρτήματα υλικού όπως η οθόνη και το NVME να λειτουργούν, αλλά άλλα όπως το πληκτρολόγιο και οι θύρες USB-C να μην λειτουργούν.</li>
<li>Οι δοκιμές απόδοσης έδειξαν ότι η συσκευή δημιούργησε τον κόσμο σε 3210 δευτερόλεπτα χρησιμοποιώντας 24 Wh ενέργειας, αποδιδόμενη στους 12 πραγματικούς επεξεργαστές της, οδηγώντας σε θετική σύσταση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΠρώτες Εντυπώσεις: Lenovo T14s με Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δίκτυο Yggdrasil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Yggdrasil είναι ένα πειραματικό σχήμα δρομολόγησης που στοχεύει στην παροχή μιας αποκεντρωμένης και μελλοντικά ασφαλούς εναλλακτικής λύσης στα τρέχοντα πρωτόκολλα δρομολόγησης του Διαδικτύου, ιδιαίτερα για μεγάλης κλίμακας δικτυακά πλέγματα. Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως επεκτασιμότητα, αυτοθεραπεία, κρυπτογράφηση και υποστήριξη πολλαπλών πλατφορμών, λειτουργώντας σε διάφορα λειτουργικά συστήματα, συμπεριλαμβανομένων των Linux, macOS, Windows, iOS και Android. Παρά το γεγονός ότι βρίσκεται στο στάδιο alpha, το Yggdrasil είναι σταθερό για καθημερινή χρήση, προσφέροντας κρυπτογραφημένη δρομολόγηση IPv6 από άκρο σε άκρο και μπορεί να διαμορφωθεί τόσο σε δίκτυα IPv4 όσο και IPv6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZΔίκτυο Yggdrasil</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυανός: Εργαλείο ανάλυσης προβλημάτων δικτύου βασισμένο στο eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyanos είναι ένα εργαλείο βασισμένο στο eBPF σχεδιασμένο για ανάλυση δικτύου, ικανό να καταγράφει και να αναλύει διάφορα αιτήματα δικτύου όπως HTTP, Redis και MySQL.</li>
<li>Διαθέτει προηγμένες επιλογές φιλτραρίσματος κίνησης ανά IP, θύρα, διαδικασία, κοντέινερ και πρωτόκολλο, μαζί με πληροφορίες καθυστέρησης σε επίπεδο πυρήνα και αυτόματη αποκρυπτογράφηση κίνησης SSL.</li>
<li>Το εργαλείο είναι ελαφρύ, απαιτεί ελάχιστες εξαρτήσεις και είναι συμβατό με εκδόσεις του πυρήνα Linux 3.10 και 4.14 ή νεότερες, καθιστώντας το προσβάσιμο για ένα ευρύ φάσμα χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΚυανός: Εργαλείο ανάλυσης προβλημάτων δικτύου βασισμένο στο eBPF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα MacBook Pro με M4 χρησιμοποιούν μια μεμβράνη κβαντικών κουκκίδων (QD) αντί για μια μεμβράνη φωσφόρου κόκκινου KSF.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το νέο MacBook Pro (M4) της Apple εισάγει τη χρήση φιλμ κβαντικών κουκκίδων (QD), αντικαθιστώντας το προηγουμένως χρησιμοποιούμενο φιλμ φωσφόρου κόκκινου KSF.</li>
<li>Η μετάβαση σε φιλμ QD σηματοδοτεί μια σημαντική αλλαγή, καθώς η Apple είχε προηγουμένως προτιμήσει το KSF για την αποδοτικότητά του και τις ιδιότητες του χωρίς κάδμιο.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση αναδεικνύει τις συνεχιζόμενες προσπάθειες της Apple να βελτιώσει την τεχνολογία οθόνης στις συσκευές της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΤα MacBook Pro με M4 χρησιμοποιούν μια μεμβράνη κβαντικών κουκκίδων (QD) αντί για μια μεμβράνη φωσφόρου κόκκινου KSF.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η YC κάνει λάθος σχετικά με τα LLMs για το σχεδιασμό τσιπ.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρόταση της YC να χρησιμοποιήσει Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) για το σχεδιασμό τσιπ επικρίνεται επειδή δεν ανταποκρίνεται στην εξειδίκευση των ανθρώπινων μηχανικών στη δημιουργία καινοτόμων αρχιτεκτονικών τσιπ.</li>
<li>Ενώ τα LLMs μπορεί να μειώσουν το κόστος σχεδιασμού, είναι απίθανο να φέρουν επανάσταση στο σχεδιασμό τσιπ σε αγορές υψηλής αξίας, παρόμοια με προηγούμενες προσπάθειες όπως η σύνθεση υψηλού επιπέδου (HLS).</li>
<li>Τα LLMs θα μπορούσαν να είναι επωφελή στις διαδικασίες επαλήθευσης, ενδεχομένως αντιμετωπίζοντας την έλλειψη ταλέντων σε αυτόν τον τομέα, αλλά δεν αναμένεται να παράγουν ανώτερα τσιπ ή να ανοίξουν νέες αγορές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΗ YC κάνει λάθος σχετικά με τα LLMs για το σχεδιασμό τσιπ.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FTC θα ξεκινήσει έρευνα για την επιχείρηση cloud της Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η FTC διερευνά την επιχείρηση cloud της Microsoft για πιθανές αντι-ανταγωνιστικές πρακτικές, ιδιαίτερα όσον αφορά τους όρους αδειοδότησης του Azure.</li>
<li>Οι κατηγορίες περιλαμβάνουν αυξημένα τέλη και την ασυμβατότητα του Office 365 με ανταγωνιστικές πλατφόρμες cloud, καθιστώντας δύσκολη τη μετάβαση για τους πελάτες.</li>
<li>Αυτή η έρευνα αποτελεί μέρος μιας ευρύτερης ρυθμιστικής προσπάθειας από την FTC, με παρόμοιο έλεγχο από ρυθμιστικές αρχές του Ηνωμένου Βασιλείου και της ΕΕ, καθώς η αγορά του cloud συνεχίζει να επεκτείνεται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΗ FTC θα ξεκινήσει έρευνα για την επιχείρηση cloud της Microsoft</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εγκατέστησα έναν ανοιχτού κώδικα ανοιχτήρα γκαραζόπορτας και το λατρεύω]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το OpenGarage είναι ένας ανοιχτού κώδικα ανοιχτήρι γκαραζόπορτας που ενσωματώνεται άψογα με το Home Assistant, προσφέροντας βελτιωμένο έλεγχο και προσαρμογή για την αυτοματοποίηση του σπιτιού.</li>
<li>Αποτελείται από μια μικρή πλακέτα ESP με έναν υπερηχητικό αισθητήρα, ελεγχόμενο μέσω ενός προγράμματος περιήγησης ιστού ή μιας εφαρμογής για κινητά, καθιστώντας την εγκατάσταση απλή.</li>
<li>Το OpenGarage επιτρέπει την αυτοματοποίηση εργασιών, όπως το άναμμα των φώτων όταν ανοίγει η πόρτα του γκαράζ, αναδεικνύοντας την ευελιξία και την ελκυστικότητά του για τους λάτρεις της αυτοματοποίησης σπιτιού DIY.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΕγκατέστησα έναν ανοιχτού κώδικα ανοιχτήρα γκαραζόπορτας και το λατρεύω</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μη στοιχειώδεις ομαδοποιήσεις με συναθροίσεις σε Polars έναντι pandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στο PyData Berlin 2024, η βιβλιοθήκη επεξεργασίας δεδομένων Polars αναδείχθηκε για τα προηγμένα χαρακτηριστικά της, όπως η καθυστερημένη εκτέλεση, η ενσωμάτωση με Rust και η πολυνηματική επεξεργασία.</li>
<li>Μια σημαντική καινοτομία των Polars είναι η υποστήριξή τους για μη στοιχειώδεις ομαδοποιήσεις με συναθροίσεις, επιτρέποντας στους χρήστες να εκτελούν σύνθετες λειτουργίες πιο αποδοτικά από ό,τι με τα pandas.</li>
<li>Το ιστολόγιο προτείνει ότι οι νέες βιβλιοθήκες dataframe θα πρέπει να καινοτομήσουν πέρα από το API του pandas, με το Polars να χρησιμεύει ως παράδειγμα μέσω της εκφραστικής σύνταξής του και των βελτιωμένων δυνατοτήτων χειρισμού δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΜη στοιχειώδεις ομαδοποιήσεις με συναθροίσεις σε Polars έναντι pandas</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι M4 Macs δεν μπορούν να εικονικοποιήσουν παλαιότερες εκδόσεις του macOS.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι M4 Macs δεν μπορούν να εικονικοποιήσουν εκδόσεις του macOS παλαιότερες από την 13.4 Ventura, με αποτέλεσμα να εμφανίζεται μαύρη οθόνη κατά τις προσπάθειες εκκίνησης για παλαιότερες εικονικές μηχανές (VMs) του macOS.</li>
<li>Το πρόβλημα πιθανότατα προκύπτει νωρίς στη φάση εκκίνησης του πυρήνα, και η επίλυσή του θα απαιτούσε από την Apple να ενημερώσει παλαιότερους πυρήνες του macOS, κάτι που είναι απίθανο.</li>
<li>Οι Mac M1, M2 και M3 μπορούν να εικονικοποιήσουν το macOS Monterey 12.0.1 και μεταγενέστερες εκδόσεις, αλλά το Big Sur δεν μπορεί να εικονικοποιηθεί σε κανένα Apple silicon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZΟι M4 Macs δεν μπορούν να εικονικοποιήσουν παλαιότερες εκδόσεις του macOS.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το IDE του Visual Basic 6 αναδημιουργήθηκε σε C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Avalonia Visual Basic 6 είναι μια αναδημιουργία σε C# του κλασικού Ολοκληρωμένου Περιβάλλοντος Ανάπτυξης (IDE) του Visual Basic 6 χρησιμοποιώντας το Avalonia, με σκοπό να είναι ένα διασκεδαστικό, μη εμπορικό έργο. Το έργο περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως έναν οπτικό σχεδιαστή, συμβατότητα με την αποθήκευση/φόρτωση έργων VB6 και περιορισμένη υποστήριξη για τη γλώσσα VB6. Η κατασκευή της έκδοσης για επιτραπέζιους υπολογιστές συνήθως απαιτεί το .NET 9.0, αλλά το .NET 8.0 μπορεί να χρησιμοποιηθεί με τροποποιήσεις. Η μεταγλώττιση γίνεται χρησιμοποιώντας την εντολή <code>dotnet build</code>, και η δημοσίευση με την εντολή <code>dotnet publish</code> τόσο για το IDE όσο και για το runtime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZΤο IDE του Visual Basic 6 αναδημιουργήθηκε σε C#</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ανάλυση των οικονομικών και παραγωγικών απωλειών που προκαλούνται από τα cookie banners στην Ευρώπη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Οι Ευρωπαίοι δαπανούν συλλογικά 575 εκατομμύρια ώρες κάθε χρόνο αλληλεπιδρώντας με τα πανό συναίνεσης για cookies, μια απαίτηση της Οδηγίας 2002/58 της ΕΕ, η οποία στοχεύει στην προστασία της ιδιωτικότητας των χρηστών. Ο οικονομικός αντίκτυπος αυτού του χρόνου είναι σημαντικός, κοστίζοντας 14,375 δισεκατομμύρια ευρώ ετησίως, που ισοδυναμεί με το 0,10% του ΑΕΠ της ΕΕ, και αντιπροσωπεύει μια απώλεια παραγωγικότητας παρόμοια με 287.500 θέσεις πλήρους απασχόλησης. Υπάρχει έκκληση για επείγουσα αναθεώρηση της οδηγίας για την ανακούφιση των οικονομικών και παραγωγικών βαρών, που επηρεάζουν ιδιαίτερα τις μικρές και μεσαίες επιχειρήσεις.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZΑνάλυση των οικονομικών και παραγωγικών απωλειών που προκαλούνται από τα cookie banners στην Ευρώπη</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: Ένα ανοιχτού κώδικα VR headset για $200]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Relativty είναι ένα ανοιχτού κώδικα ακουστικό εικονικής πραγματικότητας (VR) που αναπτύχθηκε από τους εφήβους Maxim Perumal και Gabriel Combe, σχεδιασμένο ως ένα έργο DIY και όχι ως καταναλωτικό προϊόν, με κόστος περίπου $200. Το ακουστικό υποστηρίζει παιχνίδια SteamVR και διαθέτει πειραματική κλιμάκωση θέσης χρησιμοποιώντας οποιαδήποτε κάμερα, με μια μητρική πλακέτα βασισμένη στον επεξεργαστή Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. Οι δημιουργοί ξεκινούν μια νέα εταιρεία, την Unai, για να αναπτύξουν ένα αυτόνομο ακουστικό VR, και αυτή τη στιγμή προσλαμβάνουν προσωπικό, με περισσότερες πληροφορίες διαθέσιμες στην ιστοσελίδα τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: Ένα ανοιχτού κώδικα VR headset για $200</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Νέα λειτουργία ασφαλείας της Apple επανεκκινεί τα iPhones μετά από 3 ημέρες, επιβεβαιώνουν οι ερευνητές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το iOS 18 της Apple εισάγει μια λειτουργία &quot;επανεκκίνησης λόγω αδράνειας&quot; που επανεκκινεί αυτόματα τα iPhones αν παραμείνουν ξεκλείδωτα για 72 ώρες, ενισχύοντας την ασφάλεια με την προστασία των κλειδιών κρυπτογράφησης στο ασφαλές τσιπ enclave.</li>
<li>Αυτή η δυνατότητα αυξάνει την προστασία δεδομένων από κλοπή και παρωχημένα εργαλεία εγκληματολογίας, αλλά παρουσιάζει προκλήσεις για τις αρχές επιβολής του νόμου στην εξαγωγή δεδομένων από συσκευές.</li>
<li>Οι ερευνητές ασφαλείας και εταιρείες όπως η Magnet Forensics έχουν επιβεβαιώσει τη λειτουργία, υπογραμμίζοντας την συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ των μέτρων ασφαλείας της Apple και των αναγκών πρόσβασης σε δεδομένα από τις αρχές επιβολής του νόμου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZΝέα λειτουργία ασφαλείας της Apple επανεκκινεί τα iPhones μετά από 3 ημέρες, επιβεβαιώνουν οι ερευνητές</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Thomas E. Kurtz έχει πεθάνει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Thomas E. Kurtz, συν-εφευρέτης της γλώσσας προγραμματισμού BASIC, απεβίωσε στις 12 Νοεμβρίου 2024, αφήνοντας μια σημαντική κληρονομιά στην πληροφορική.</li>
<li>Ο Kurtz έπαιξε καθοριστικό ρόλο στην ανάπτυξη του Συστήματος Χρονικής Κοινοχρησίας του Dartmouth, επιτρέποντας την ευρεία πρόσβαση στη BASIC και επηρεάζοντας γενιές υπολογιστικής και ανάπτυξης λογισμικού.</li>
<li>Κατείχε ηγετικούς ρόλους στο Dartmouth, συνέβαλε στα πρότυπα BASIC, αποσύρθηκε το 1993 και τιμήθηκε ως Μέλος της Ένωσης για Μηχανές Υπολογιστών (ACM) το 1994.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZΟ Thomas E. Kurtz έχει πεθάνει</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: Ένα γραφικό περιβάλλον χρήστη για το GDB στο Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Seer είναι ένα γραφικό περιβάλλον χρήστη (GUI) για το GNU Debugger (gdb) στο Linux, σχεδιασμένο να βελτιώνει την εμπειρία του χρήστη με μια απλή διεπαφή. - Αναπτυγμένο από τον Ernie Pasveer, το Seer απαιτεί Linux, C++17, gdb με διερμηνέα &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+ και QT6, και δεν υποστηρίζει πλέον το Qt5 πέρα από την έκδοση 2.3. - Τα βασικά χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν διαχείριση αρχείων πηγαίου κώδικα, παρακολούθηση μεταβλητών και διαχείριση σημείων διακοπής, με υποστήριξη και λεπτομερείς οδηγίες διαθέσιμες στο GitHub ή μέσω email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: Ένα γραφικό περιβάλλον χρήστη για το GDB στο Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η The Onion αγοράζει το Infowars]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η The Onion, γνωστή για το σατιρικό της περιεχόμενο, απέκτησε το Infowars, μια ιστοσελίδα θεωριών συνωμοσίας, μέσω δημοπρασίας πτώχευσης.</li>
<li>Η εξαγορά υποστηρίζεται από τις οικογένειες των θυμάτων του Sandy Hook, οι οποίες προηγουμένως κέρδισαν μια αγωγή για συκοφαντική δυσφήμιση κατά του ιδρυτή του Infowars, Άλεξ Τζόουνς.</li>
<li>Η The Onion σχεδιάζει να επαναλανσάρει το Infowars ως σατιρική ιστοσελίδα για να κοροϊδέψει τους διασπορείς παραπληροφόρησης και να ευαισθητοποιήσει το κοινό σχετικά με τη βία των όπλων, με την υποστήριξη της Everytown for Gun Safety.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΗ The Onion αγοράζει το Infowars</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MomBoard: Οθόνη E-ink για έναν γονέα με αμνησία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα άτομο εγκατέστησε μια οθόνη e-ink χρησιμοποιώντας μια συσκευή BOOX Note Air2 για να βοηθήσει τη μητέρα του, η οποία πάσχει από αμνησία, να διαχειριστεί το άγχος σχετικά με το πού βρίσκονται τα παιδιά της. Η οθόνη δείχνει μηνύματα από μέλη της οικογένειας, παρέχοντας μια μη παρεμβατική και εύκολη στην ανάγνωση λύση που δεν απαιτεί αλληλεπίδραση ή νέες δεξιότητες από τον χρήστη. Το σύστημα περιλαμβάνει έναν απλό ιστότοπο για την ενημέρωση των μηνυμάτων και έχει αποδειχθεί αξιόπιστο, βελτιώνοντας σημαντικά την ποιότητα ζωής της μητέρας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZMomBoard: Οθόνη E-ink για έναν γονέα με αμνησία</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ακολούθησα τον Επίσημο Οδηγό AWS Amplify και Χρεώθηκα $1,100]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ακολουθώντας τον επίσημο οδηγό AWS Amplify για την ενσωμάτωση του OpenSearch μπορεί να οδηγήσει σε απροσδόκητα υψηλά κόστη, όπως βίωσε ένας χρήστης που έλαβε λογαριασμό ύψους $1,100.</li>
<li>Η υποστήριξη της AWS προσαρμόσε τον λογαριασμό και συνέστησε τη ρύθμιση ειδοποιήσεων προϋπολογισμού, υπογραμμίζοντας τη σημασία της παρακολούθησης των υπηρεσιών και των τιμών της AWS.</li>
<li>Η πολυπλοκότητα του οδηγού και οι προεπιλεγμένες ρυθμίσεις μπορεί να είναι παραπλανητικές, ειδικά για όσους είναι νέοι στο AWS, υπογραμμίζοντας την ανάγκη κατανόησης της τεχνολογίας και χρήσης των εργαλείων προϋπολογισμού του AWS για την αποφυγή απρόβλεπτων εξόδων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΑκολούθησα τον Επίσημο Οδηγό AWS Amplify και Χρεώθηκα $1,100</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Francois Chollet αποχωρεί από την Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Francois Chollet, ο δημιουργός του Keras, αποχωρεί από την Google για να εξερευνήσει νέες ευκαιρίες, ενώ συνεχίζει να υποστηρίζει το Keras σε συνεργασία με την Google και την κοινότητα ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Το Keras, ένα σημαντικό εργαλείο ανάπτυξης τεχνητής νοημοσύνης με πάνω από δύο εκατομμύρια χρήστες, χρησιμοποιείται ευρέως παγκοσμίως, συμπεριλαμβανομένων των εφαρμογών της Google.</li>
<li>Η Google παραμένει αφοσιωμένη στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης και του Keras, εισάγοντας πρόσφατα το Keras Hub για να βελτιώσει την προσβασιμότητα στα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΟ Francois Chollet αποχωρεί από την Google</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Γιατί είναι τόσο δύσκολο να βρει κανείς δουλειά τώρα; Εισάγετε τις Θέσεις Εργασίας Φαντάσματα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μελέτη του Hunter Ng διερευνά το φαινόμενο της &quot;πρόσληψης φαντασμάτων&quot;, όπου οι εργοδότες δημοσιεύουν αγγελίες εργασίας χωρίς την πρόθεση να τις καλύψουν, χρησιμοποιώντας δεδομένα από το Glassdoor και ανάλυση LLM-BERT. Αποκαλύπτει ότι έως και 21% των αγγελιών εργασίας μπορεί να είναι θέσεις φαντάσματα, ιδιαίτερα σε εξειδικευμένες βιομηχανίες και μεγαλύτερες εταιρείες, συμβάλλοντας σε προβλήματα της αγοράς εργασίας όπως η αποσύνδεση της καμπύλης Beveridge. Η μελέτη προτείνει ότι οι υπεύθυνοι χάραξης πολιτικής θα πρέπει να αντιμετωπίσουν το φαινόμενο της πρόσληψης φαντασμάτων, καθώς οδηγεί σε κόπωση από την αναζήτηση εργασίας και διαστρεβλώνει τα σήματα της αγοράς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.21771</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΓιατί είναι τόσο δύσκολο να βρει κανείς δουλειά τώρα; Εισάγετε τις Θέσεις Εργασίας Φαντάσματα.</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οδηγός για Φοιτητές στη Συγγραφή με το ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΟδηγός για Φοιτητές στη Συγγραφή με το ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στόχευση της ΛΔΚ στην Εμπορική Υποδομή Τηλεπικοινωνιών]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΣτόχευση της ΛΔΚ στην Εμπορική Υποδομή Τηλεπικοινωνιών</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Amazon δυσκολεύει τους εργαζόμενους με αναπηρία να εργάζονται από το σπίτι]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΗ Amazon δυσκολεύει τους εργαζόμενους με αναπηρία να εργάζονται από το σπίτι</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μαθήματα από την Πρώτη μου Έξοδο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πώληση της TinyPilot, μιας αυτοχρηματοδοτούμενης εταιρείας υλικού, παρείχε πληροφορίες για την αποτελεσματική τεκμηρίωση, τη σημασία ενός αξιόπιστου μεσίτη και την ανάγκη αναγνώρισης της περιορισμένης επιρροής μετά την πώληση.</li>
<li>Τα μαθήματα που αντλήθηκαν περιλαμβάνουν την προσφορά κινήτρων για αγοραστές μετρητών, την εμπλοκή ενός δικηγόρου νωρίτερα και τη διαχείριση των ανακοινώσεων και των αναποδιών της ομάδας με πιο στρατηγικό τρόπο.</li>
<li>Τα εκπληκτικά στοιχεία ήταν η διαδικασία ενδελεχούς ελέγχου που απαιτούσε πολύ εργασία, ο προαιρετικός αλλά ωφέλιμος ρόλος ενός μεσίτη, και τα κίνητρα για τους αγοραστές να διατηρούν καλές σχέσεις με τους πωλητές μετά την πώληση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΜαθήματα από την Πρώτη μου Έξοδο</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Δημοτικό Συμβούλιο της Νέας Υόρκης ψηφίζει για την κατάργηση των προμηθειών μεσιτών που πιέζουν τους ενοικιαστές]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΤο Δημοτικό Συμβούλιο της Νέας Υόρκης ψηφίζει για την κατάργηση των προμηθειών μεσιτών που πιέζουν τους ενοικιαστές</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το FBI πραγματοποιεί έφοδο στο σπίτι του CEO της Polymarket, Shayne Coplan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΤο FBI πραγματοποιεί έφοδο στο σπίτι του CEO της Polymarket, Shayne Coplan</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί ο Guardian δεν δημοσιεύει πλέον στο X]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Guardian αποφάσισε να σταματήσει να δημοσιεύει στους επίσημους συντακτικούς λογαριασμούς της στο X (πρώην γνωστό ως Twitter) λόγω ανησυχιών για το τοξικό περιβάλλον της πλατφόρμας και την επιρροή του ιδιοκτήτη της, Έλον Μασκ, στις πολιτικές συζητήσεις.</li>
<li>Παρά αυτή την απόφαση, οι χρήστες στο X μπορούν ακόμα να μοιράζονται άρθρα από τον The Guardian, και οι δημοσιογράφοι μπορεί να συνεχίσουν να χρησιμοποιούν την πλατφόρμα για τη συλλογή ειδήσεων.</li>
<li>Η Guardian στοχεύει να δώσει προτεραιότητα στον ιστότοπό της για τη διανομή της δημοσιογραφίας της, δίνοντας έμφαση στην άμεση υποστήριξη από τους αναγνώστες αντί να εξαρτάται από τους αλγόριθμους των κοινωνικών μέσων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΓιατί ο Guardian δεν δημοσιεύει πλέον στο X</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνέντευξη με τον Gwern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Gwern Branwen, ένας ψευδώνυμος ερευνητής, ήταν ένας από τους πρώτους που προέβλεψαν την κλιμάκωση των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLMs) στην τεχνητή νοημοσύνη (AI). Σε μια συνέντευξη, ο Gwern συζητά το ταξίδι του, τη σημασία της ανωνυμίας και τη διαδικασία γραφής του, τονίζοντας την επιρροή της γραφής στο μέλλον της AI. Μοιράζεται απόψεις για το δυναμικό της AI, τον ρόλο της κλιμάκωσης και την επίδραση των φαρμάκων GLP στην υγεία, ενώ αναλογίζεται τον τρόπο ζωής του που υποστηρίζεται από το Patreon και τις αποταμιεύσεις, καθώς και τη δέσμευσή του στην έρευνα AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZΣυνέντευξη με τον Gwern</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η O2 αποκαλύπτει τη Daisy, τη γιαγιά AI που σπαταλά τον χρόνο των απατεώνων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O2 έχει λανσάρει το &quot;Daisy,&quot; ένα εργαλείο τεχνητής νοημοσύνης σχεδιασμένο να εμπλέκει απατεώνες σε ρεαλιστικές συνομιλίες, ως μέρος της καμπάνιας τους &quot;Swerve the Scammers&quot; για την προστασία των πελατών από απάτες.</li>
<li>Η Daisy χρησιμοποιεί προηγμένη τεχνολογία AI για να απασχολεί τους απατεώνες, αποτρέποντάς τους από το να στοχεύουν πραγματικά θύματα, και συνεργάζεται με την πρώην σταρ του Love Island, Amy Hart, για να αυξήσει την ευαισθητοποίηση σχετικά με την απάτη.</li>
<li>Η O2 προτρέπει τους πελάτες να αναφέρουν ύποπτες επικοινωνίες στο 7726 δωρεάν και υποστηρίζει την παρέμβαση της κυβέρνησης για την αντιμετώπιση του αυξανόμενου προβλήματος απάτης στο Ηνωμένο Βασίλειο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZΗ O2 αποκαλύπτει τη Daisy, τη γιαγιά AI που σπαταλά τον χρόνο των απατεώνων</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-Safeweb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το go-safeweb είναι μια βιβλιοθήκη σχεδιασμένη για ασφαλείς από προεπιλογή HTTP διακομιστές στη γλώσσα προγραμματισμού Go, με στόχο την εξάλειψη ευπαθειών ασφαλείας όπως το Cross-Site Scripting (XSS) και το Cross-Site Request Forgery (XSRF).</li>
<li>Το έργο δίνει έμφαση στους μηχανισμούς ασφαλείας που εφαρμόζονται από προεπιλογή, την εύκολη παρακολούθηση μη ασφαλούς χρήσης και την προσαρμοστικότητα στις εξελισσόμενες απαιτήσεις ασφαλείας, διατηρώντας παράλληλα υψηλή συμβατότητα με τη βασική βιβλιοθήκη του Go.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη επικεντρώνεται αποκλειστικά στην ασφάλεια, αντιμετωπίζοντας ζητήματα όπως XSS, XSRF, Κοινή Χρήση Πόρων Διαφορετικής Προέλευσης (CORS), Πολιτική Ασφάλειας Περιεχομένου (CSP) και ασφάλεια μεταφοράς, χωρίς να στοχεύει στην πλήρη συμβατότητα με όλα τα πλαίσια ή τις μη-ασφαλείς λειτουργίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/go-safeweb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZGo-Safeweb</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν απαιτείται GPS: η εφαρμογή μας μπορεί πλέον να εντοπίζει υπόγεια τρένα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εφαρμογή παρέχει παρακολούθηση τοποθεσίας για υπόγειους συρμούς χωρίς να βασίζεται στο GPS, το οποίο συχνά δεν είναι διαθέσιμο σε τέτοια περιβάλλοντα.</li>
<li>«Χρησιμοποιεί ανίχνευση κίνησης εκτός σύνδεσης για να προσδιορίσει την τοποθεσία του χρήστη μεταξύ σταθμών, εξασφαλίζοντας λειτουργικότητα ακόμη και με κακή υπηρεσία.»</li>
<li>Η εφαρμογή ειδοποιεί τους χρήστες όταν πλησιάζει η στάση τους, βελτιώνοντας την άνεση και μειώνοντας τον κίνδυνο να χάσουν μια στάση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.transitapp.com/go-underground/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΔεν απαιτείται GPS: η εφαρμογή μας μπορεί πλέον να εντοπίζει υπόγεια τρένα</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αποδοτικότητα του M4 Mac mini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το M4 mini παρουσίασε αύξηση αποδοτικότητας κατά 32% σε σχέση με προηγούμενα μοντέλα, επιτυγχάνοντας 6.74 Gflops/W στο πρότυπο HPL, ξεπερνώντας το M1 Max Mac Studio.</li>
<li>Καταναλώνει 3-4W σε κατάσταση αδράνειας, συγκρίσιμο με ένα Raspberry Pi, και διαθέτει 10 GbE και 32 GB RAM, καθιστώντας το εξαιρετικά αποδοτικό για το μέγεθός του.</li>
<li>Σε χώρο 1.25U σε ράφι, τρία M4 minis θα μπορούσαν να λειτουργούν σε κατάσταση αναμονής με 10W, παρέχοντας σχεδόν ένα teraflop απόδοση CPU, αναδεικνύοντας το δυναμικό τους για υπολογιστική υψηλής απόδοσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/m4-mac-minis-efficiency-incredible</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZΗ αποδοτικότητα του M4 Mac mini</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jelly – Ένα απλούστερο κοινόχρηστο γραμματοκιβώτιο για μικρές ομάδες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Good Enough έχει λανσάρει το Jelly, μια απλοποιημένη λύση κοινόχρηστου inbox σχεδιασμένη για μικρές ομάδες ώστε να διαχειρίζονται τα email αποτελεσματικά. Το Jelly αντιμετωπίζει προβλήματα με υπάρχοντα εργαλεία όπως το Fastmail και το Google Groups, τα οποία ήταν είτε χαοτικά είτε αναποτελεσματικά για τη διαχείριση email ομάδας. Το Jelly προσφέρει μια οικονομικά αποδοτική εναλλακτική λύση σε πολύπλοκα και ακριβά εργαλεία, με ένα μοντέλο τιμολόγησης σταθερού κόστους, καθιστώντας το σημαντικά φθηνότερο από ανταγωνιστές όπως το Zendesk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsjelly.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZJelly – Ένα απλούστερο κοινόχρηστο γραμματοκιβώτιο για μικρές ομάδες</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ασυνήθιστα χαρακτηριστικά Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Logic for Programmers&quot; έχει εισέλθει στη Beta v0.5, υποδεικνύοντας την ολοκλήρωση της φάσης alpha, με μόνο την επιμέλεια και τη μορφοποίηση να απομένουν.</li>
<li>Το βιβλίο εξερευνά τη Raku, μια γλώσσα προγραμματισμού γνωστή για τα μοναδικά χαρακτηριστικά της, όπως οι συνδέσεις, τα whatevers, οι υπερχειριστές και τα πολλαπλά μοντέλα ταυτόχρονης εκτέλεσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τις προόδους του Raku στη σύνταξη regex, τη σύνταξη ζευγών και το δυναμικό των Slangs και RakuAST για μελλοντική καινοτομία στη γλώσσα, ενώ παράλληλα προτείνει ιστολόγια Raku και προσφέρει πρώιμη πρόσβαση στο νέο βιβλίο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.com/hillelwayne/archive/five-unusual-raku-features/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZΑσυνήθιστα χαρακτηριστικά Raku</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μητέρα φυλακίστηκε επειδή άφησε το 10χρονο παιδί της να περπατήσει μόνο του στην πόλη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Brittany Patterson συνελήφθη στη Γεωργία επειδή επέτρεψε στον 10χρονο γιο της να περπατήσει μόνος του, αναδεικνύοντας μια σύγκρουση μεταξύ της φιλοσοφίας της &quot;ελεύθερης ανατροφής&quot; και των νομικών απόψεων για την ασφάλεια των παιδιών.</li>
<li>Η Patterson αφέθηκε ελεύθερη με εγγύηση αλλά αντιμετώπισε πίεση από το Τμήμα Υπηρεσιών Οικογένειας και Παιδιών να υπογράψει ένα &quot;σχέδιο ασφαλείας&quot;, το οποίο αρνήθηκε, ζητώντας νομική βοήθεια από το ParentsUSA.</li>
<li>Ο βοηθός εισαγγελέας πρότεινε να αποσυρθούν οι κατηγορίες αν η Πάτερσον υπέγραφε το σχέδιο, αλλά εκείνη παραμένει ακλόνητη στην άρνησή της, αντιμετωπίζοντας ενδεχομένως περαιτέρω νομικές συνέπειες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/11/mom-jailed-for-letting-10-year-old-walk-alone-to-town/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΜητέρα φυλακίστηκε επειδή άφησε το 10χρονο παιδί της να περπατήσει μόνο του στην πόλη</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3600 MHz Raspberry Pi 5 με Υγρό Άζωτο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η προσπάθεια να γίνει το Raspberry Pi 5 το ταχύτερο στον κόσμο περιλάμβανε μεθόδους όπως η αλλαγή του λειτουργικού συστήματος, η χρήση ψύξης με υγρό άζωτο και η τροποποίηση του κυκλώματος τροφοδοσίας.</li>
<li>Παρά τις προσπάθειες, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης της κάρτας ισχύος ElmorLabs AMPLE-X1 και της αντικατάστασης του κρυσταλλικού ταλαντωτή, το Raspberry Pi 5 δεν μπόρεσε να υπερβεί τη συχνότητα των 3.6 GHz.</li>
<li>Το έργο παρείχε πολύτιμες γνώσεις σχετικά με την υπερχρονισμό και τις τροποποιήσεις υλικού του Raspberry Pi, αναδεικνύοντας τις προκλήσεις και τους περιορισμούς της αύξησης της απόδοσης της συσκευής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skatterbencher.com/2024/11/11/3600-mhz-raspberry-pi-5-with-liquid-nitrogen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000Z3600 MHz Raspberry Pi 5 με Υγρό Άζωτο</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluetooth USB Περιφερειακός Αναμεταδότης – Γεφυρώστε Συσκευές Bluetooth με USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αναπτύχθηκε ένας περιφερειακός αναμεταδότης USB Bluetooth χρησιμοποιώντας ένα Raspberry Pi Zero W για να συνδέει συσκευές Bluetooth, όπως πληκτρολόγια και ποντίκια, σε υπολογιστές που υποστηρίζουν μόνο USB.</li>
<li>Αυτό το εργαλείο είναι ιδιαίτερα χρήσιμο σε περιπτώσεις όπου το Bluetooth είναι απενεργοποιημένο σε έναν υπολογιστή λόγω περιορισμών πολιτικής, λειτουργώντας ως γέφυρα για τη μεταφορά εισόδου Bluetooth μέσω USB.</li>
<li>Το έργο είναι γραμμένο στη γλώσσα προγραμματισμού Go και είναι βελτιστοποιημένο για το Raspberry Pi Zero W, προσκαλώντας σχόλια και συνεισφορές από την κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bahaaador/bluetooth-usb-peripheral-relay</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZBluetooth USB Περιφερειακός Αναμεταδότης – Γεφυρώστε Συσκευές Bluetooth με USB</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ρωσική οικογένεια έζησε μόνη της στην άγρια φύση της Σιβηρίας για 40 χρόνια (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1978, ένα πλήρωμα ελικοπτέρου ανακάλυψε την οικογένεια Λύκοφ, Παλαιούς Πιστούς που ζούσαν σε απομόνωση στην σιβηρική τάιγκα για πάνω από 40 χρόνια για να ξεφύγουν από τις σοβιετικές διώξεις. Οι Λύκοφ επιβίωσαν σε σκληρές συνθήκες με περιορισμένους πόρους, δείχνοντας αξιοσημείωτη ανθεκτικότητα και ευφυΐα, αν και τρία από τα τέσσερα παιδιά πέθαναν μετά την επανασύνδεση με τον έξω κόσμο. Η Αγαφία Λύκοφ, η νεότερη, συνεχίζει να ζει στην τάιγκα, λαμβάνοντας περιστασιακή βοήθεια καθώς η υγεία της επιδεινώνεται, αλλά παραμένει αφοσιωμένη στον απομονωμένο τρόπο ζωής της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/this-russian-family-lived-alone-in-the-siberian-wilderness-for-40-years-unaware-of-world-war-ii-or-the-moon-landing-7354256/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΡωσική οικογένεια έζησε μόνη της στην άγρια φύση της Σιβηρίας για 40 χρόνια (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Qwen2.5-Coder-32B είναι ένα LLM που μπορεί να κωδικοποιεί καλά και λειτουργεί στο Mac μου.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Simon Willison αξιολογεί το Qwen2.5-Coder-32B, ένα ανοιχτού κώδικα μεγάλο γλωσσικό μοντέλο (LLM) που αναπτύχθηκε από την ομάδα Qwen της Alibaba, το οποίο μπορεί να λειτουργήσει σε MacBook Pro M2 με 64GB RAM. Το μοντέλο ισχυρίζεται ότι ανταγωνίζεται το GPT-4o στις δυνατότητες κωδικοποίησης και επιδεικνύει ισχυρή απόδοση σε δοκιμές αναφοράς, καθιστώντας το ανταγωνιστικό με άλλα φιλοξενούμενα μοντέλα. Ο Willison αντιμετώπισε κάποιες αρχικές δυσκολίες στη ρύθμιση, αλλά βρήκε το μοντέλο αποτελεσματικό για βοήθεια στον κώδικα, χρησιμοποιώντας τόσο τις εκδόσεις Ollama όσο και MLX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Nov/12/qwen25-coder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΤο Qwen2.5-Coder-32B είναι ένα LLM που μπορεί να κωδικοποιεί καλά και λειτουργεί στο Mac μου.</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Micron κυκλοφορεί SSD PCIe gen5 60TB με ταχύτητες ανάγνωσης 12GB/s]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Micron παρουσίασε το Micron 6550 ION SSD, το πρώτο στον κόσμο SSD για κέντρα δεδομένων PCIe Gen5 με χωρητικότητα 60TB, σχεδιασμένο να βελτιώνει την απόδοση και την ενεργειακή απόδοση για φόρτους εργασίας AI.</li>
<li>Η εταιρεία προσφέρει μια ποικιλία λύσεων μνήμης, συμπεριλαμβανομένων των DRAM, NAND και SSDs, εξυπηρετώντας αγορές όπως η τεχνητή νοημοσύνη, η αυτοκινητοβιομηχανία και τα κέντρα δεδομένων.</li>
<li>Η Micron δίνει έμφαση στη βιωσιμότητα, την ασφάλεια και την καινοτομία, παρέχοντας εργαλεία σχεδίασης και τεχνική υποστήριξη για συνεργάτες και πελάτες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.micron.com/products/storage/ssd/data-center-ssd/6550-ion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΗ Micron κυκλοφορεί SSD PCIe gen5 60TB με ταχύτητες ανάγνωσης 12GB/s</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Sentry μόλις έδωσε $750k σε έργα ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Sentry αύξησε τη χρηματοδότησή της για τους συντηρητές Ανοιχτού Κώδικα σε $750,000 για το 2024, σημειώνοντας αύξηση 50% σε σχέση με το προηγούμενο έτος, αντανακλώντας τη δέσμευσή της προς την κοινότητα του Ανοιχτού Κώδικα.</li>
<li>Η εταιρεία εισήγαγε τη Δέσμευση Ανοιχτού Κώδικα, με στόχο να αντιμετωπίσει τη βιωσιμότητα διασφαλίζοντας ότι οι συντηρητές λαμβάνουν τουλάχιστον 2.000 δολάρια ανά προγραμματιστή ετησίως, με σημαντικές συνεισφορές σε έργα όπως το Django και το OSI.</li>
<li>Η Sentry υποστηρίζει την αποδοτική κατανομή πόρων μέσω αλγορίθμων και ηγεσίας από ιδρύματα Ελεύθερου και Ανοιχτού Λογισμικού (FOSS), και προσκαλεί άλλες εταιρείες να συμμετάσχουν στη δέσμευση για την ενίσχυση της υποστήριξης προς τους συντηρητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sentry.io/we-just-gave-750-000-dollars-to-open-source-maintainers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZΗ Sentry μόλις έδωσε $750k σε έργα ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να αντιμετωπίσετε μια σοβαρή κρίση ψυχικής υγείας;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42121630</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZΠώς να αντιμετωπίσετε μια σοβαρή κρίση ψυχικής υγείας;</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς παραδίδω έργα σε μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αποστολή έργων στην τεχνολογία δεν αφορά μόνο τον προγραμματισμό· απαιτεί προτεραιοποίηση, ολοκληρωμένη κατανόηση και αποτελεσματική επικοινωνία.</li>
<li>Η επιτυχής αποστολή έργου απαιτεί την πρόβλεψη προβλημάτων, τη δημιουργία εναλλακτικών σχεδίων και την έγκαιρη και συχνή ανάπτυξη για την αναγνώριση ζητημάτων.</li>
<li>Ο απώτερος στόχος της ναυτιλίας είναι να ικανοποιήσει την ηγεσία της εταιρείας, απαιτώντας θάρρος, εστίαση και διατήρηση της εμπιστοσύνης της ηγεσίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/how-to-ship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZΠώς παραδίδω έργα σε μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν έχω Spotify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο επιτρέπει στους χρήστες να μετατρέπουν συνδέσμους του Spotify σε άλλες υπηρεσίες streaming, παρέχοντας συνδέσμους σε κομμάτια σε πλατφόρμες όπως το YouTube Music, το Apple Music, το Deezer και το SoundCloud.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να λάβουν μια γρήγορη ηχητική προεπισκόπηση αν ο σύνδεσμος είναι από το Spotify, βελτιώνοντας την ευκολία της υπηρεσίας.</li>
<li>Η υπηρεσία μπορεί να προσπελαστεί μέσω μιας Web App ή μιας επέκτασης Raycast, με συνεισφορές στο έργο να είναι ευπρόσδεκτες μέσω αιτημάτων έλξης (PR).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sjdonado/idonthavespotify</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZΔεν έχω Spotify</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση της Σταθερότητας του Steam Client στο Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ttimo.typepad.com/blog/2024/11/the-steam-client-update-earlier-this-week-mentions-fixed-some-miscellaneous-common-crashes-in-the-linux-notes-which-i-wante.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΒελτίωση της Σταθερότητας του Steam Client στο Linux</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποχαιρετώντας και Χαιρετώντας]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://deannadikeman.com/leaving-and-waving</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZΑποχαιρετώντας και Χαιρετώντας</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η YubiKey εξακολουθεί να πουλάει παλιό απόθεμα με ευάλωτο firmware]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η YubiKey φέρεται να πουλάει παλαιότερο απόθεμα με λογισμικό ευάλωτο στην επίθεση EUCLEAK, αντί να τα απορρίπτει, όπως αναφέρθηκε από έναν αναγνώστη του Fefe&#39;s Blog.</li>
<li>Η επίθεση EUCLEAK είναι μια ευπάθεια ασφαλείας που θα μπορούσε ενδεχομένως να θέσει σε κίνδυνο την ακεραιότητα των συσκευών YubiKey.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση εγείρει ανησυχίες σχετικά με τις πρακτικές ασφαλείας της YubiKey, ιδιαίτερα όσον αφορά τη διαχείριση παρωχημένων και ευάλωτων προϊόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42110901</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΗ YubiKey εξακολουθεί να πουλάει παλιό απόθεμα με ευάλωτο firmware</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Επανάσταση της Εκπαιδευτικής Τεχνολογίας Έχει Αποτύχει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Παρά την ευρεία ενσωμάτωση ψηφιακών συσκευών στις αίθουσες διδασκαλίας, οι αναμενόμενες ακαδημαϊκές βελτιώσεις δεν έχουν πραγματοποιηθεί, με τις παγκόσμιες βαθμολογίες σε μαθηματικά, επιστήμες και ανάγνωση να μειώνονται. - Μελέτες δείχνουν ότι η συχνή χρήση υπολογιστών στα σχολεία συχνά οδηγεί σε χειρότερα μαθησιακά αποτελέσματα, κυρίως λόγω της ενθάρρυνσης της πολυδιεργασίας, η οποία εμποδίζει την αποτελεσματική μάθηση. - Ορισμένες περιοχές, όπως η Ευρώπη και η Νοτιοανατολική Ασία, επιστρέφουν σε παραδοσιακές μεθόδους διδασκαλίας, υποδεικνύοντας ότι τα αμερικανικά σχολεία μπορεί επίσης να ωφεληθούν από τη μείωση της εξάρτησης από την ψηφιακή εκπαίδευση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/the-edtech-revolution-has-failed</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΗ Επανάσταση της Εκπαιδευτικής Τεχνολογίας Έχει Αποτύχει</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οπτικοποιώντας τον Δεύτερο Παγκόσμιο Πόλεμο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο εξετάζει το πάθος του συγγραφέα για την ιστορία και τους χάρτες, εστιάζοντας ιδιαίτερα στον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία των χαρτών στην κατανόηση ιστορικών γεγονότων και πώς αυτοί αντικατοπτρίζουν τις μεταβαλλόμενες αντιλήψεις με την πάροδο του χρόνου.</li>
<li>Μια συλλογή χαρτών του Β&#39; Παγκοσμίου Πολέμου μοιράζεται, παρουσιάζοντας τη χρήση τους σε εφημερίδες για την ενημέρωση του κοινού σχετικά με την πρόοδο του πολέμου, συμπεριλαμβανομένων πτυχών όπως οι εδαφικές αλλαγές και οι στρατηγικές πληροφορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nathangoldwag.wordpress.com/2024/10/26/visualizing-the-past-world-war-ii/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZΟπτικοποιώντας τον Δεύτερο Παγκόσμιο Πόλεμο</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αριθμός Λεωφορείου – Το πρόσθετο GitHub που οι συνάδελφοί μου ζήτησαν να μην γράψω]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο του Shae Erisson εξερευνά μια ιδέα προσθήκης στο GitHub για τον υπολογισμό του &quot;bus factor&quot; ενός έργου, που υποδεικνύει πόσα μέλη της ομάδας μπορούν να αποχωρήσουν πριν τεθεί σε κίνδυνο το έργο.</li>
<li>Η ιδέα εμπνεύστηκε από μια εμπειρία απόλυσης το 2015, αλλά υπάρχουν ανησυχίες ότι θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί καταχρηστικά από τη διοίκηση για να εντοπίσει υπαλλήλους που θεωρούνται αναλώσιμοι.</li>
<li>Η Shae και ο συνεργάτης mclare αντιμετώπισαν τεχνικές προκλήσεις αλλά υπολόγισαν έναν παράγοντα φορτηγού 12 για τον πυρήνα του Linux, υποδεικνύοντας μια μείωση από τους 80 της αρχικής μελέτης, γεγονός που υποδηλώνει ότι οι παράγοντες λεωφορείου έχουν επιδεινωθεί με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scannedinavian.com/the-github-plugin-my-coworkers-asked-me-not-to-write.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΑριθμός Λεωφορείου – Το πρόσθετο GitHub που οι συνάδελφοί μου ζήτησαν να μην γράψω</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Όταν οι μύες γυμνάζονται, βοηθούν τους νευρώνες να αναπτυχθούν, δείχνει μια νέα μελέτη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι μηχανικοί του MIT ανακάλυψαν ότι η άσκηση βοηθά στην επούλωση των νεύρων απελευθερώνοντας μυοκίνες κατά τη διάρκεια των συσπάσεων των μυών, οι οποίες προάγουν σημαντικά την ανάπτυξη των νευρώνων. Οι νευρώνες που εκτέθηκαν σε μυοκίνες αναπτύχθηκαν τέσσερις φορές περισσότερο από εκείνους που δεν εκτέθηκαν, και η φυσική διάταση των νευρώνων επίσης ενίσχυσε την ανάπτυξη, μιμούμενη τις συσπάσεις των μυών. Η μελέτη υποδηλώνει ότι οι θεραπείες που σχετίζονται με την άσκηση θα μπορούσαν να είναι κρίσιμες για την αποκατάσταση των νεύρων, ενδεχομένως οδηγώντας σε θεραπείες για τραυματισμούς νεύρων και νευροεκφυλιστικές ασθένειες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/when-muscles-work-out-they-help-neurons-grow-1112</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΌταν οι μύες γυμνάζονται, βοηθούν τους νευρώνες να αναπτυχθούν, δείχνει μια νέα μελέτη.</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτό που θα ήθελα να μου είχε πει κάποιος για το Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται πληροφορίες σχετικά με την εργασία με το PostgreSQL, τονίζοντας τη σημασία της κανονικοποίησης δεδομένων, της χρήσης ξένων κλειδιών και της τήρησης των βέλτιστων πρακτικών του PostgreSQL για τους τύπους δεδομένων και τις συμβάσεις ονοματοδοσίας.</li>
<li>Βασικές συμβουλές για SQL και psql περιλαμβάνουν την κατανόηση ότι η SQL δεν είναι ευαίσθητη σε πεζά και κεφαλαία γράμματα, τη διαχείριση των τιμών NULL ως &quot;άγνωστες,&quot; και τη χρήση εργαλείων όπως οι σελιδοδείκτες και οι επεκταμένες προβολές για καλύτερη αναγνωσιμότητα.</li>
<li>Ο συγγραφέας υπογραμμίζει τη σημασία των δεικτών, την επίδραση των μακροχρόνιων κλειδώσεων στις εφαρμογές, και τη συνετή χρήση του JSONB λόγω των πιθανών επιδόσεων που μπορεί να είναι μειονεκτικές σε σύγκριση με τις τυπικές στήλες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://challahscript.com/what_i_wish_someone_told_me_about_postgres</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΑυτό που θα ήθελα να μου είχε πει κάποιος για το Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σήμερα το πρωί, χωρίς προφανή λόγο, θυμήθηκα τους Fuel Rats.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hachyderm.io/@danderson/113465421567555186</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZΣήμερα το πρωί, χωρίς προφανή λόγο, θυμήθηκα τους Fuel Rats.</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0416]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μεταξύ 2009 και 2012, τα Apple iPhones και iPod Touches διέθεταν την επιλογή &quot;Αποστολή στο YouTube&quot;, αυξάνοντας σημαντικά τις μεταφορτώσεις στο YouTube κατά 1700% στις αρχές του 2009. - Η λειτουργία επέτρεπε στους χρήστες να ανεβάζουν βίντεο απευθείας από την εφαρμογή Φωτογραφίες, με αποτέλεσμα εκατομμύρια βίντεο με προεπιλεγμένους τίτλους όπως &quot;IMG_XXXX&quot;, προσφέροντας αυθεντικές, αμοντάριστες ματιές στην καθημερινή ζωή. - Η Apple αφαίρεσε αυτή τη λειτουργία το 2012, αλλά τα βίντεο παραμένουν ως μια ακατέργαστη και αυθεντική κοινωνική ροή, παρουσιάζοντας ποικίλες και ειλικρινείς στιγμές από εκείνη την εποχή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben-mini.github.io/2024/img-0416</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZIMG_0416</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Visual Basic 6 ανακατασκευάστηκε σε C# – πλήρες με σχεδιαστή φορμών και IDE στον περιηγητή]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bandysc.github.io/AvaloniaVisualBasic6/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΤο Visual Basic 6 ανακατασκευάστηκε σε C# – πλήρες με σχεδιαστή φορμών και IDE στον περιηγητή</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έστειλα ένα πακέτο Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο συζητά το ταξίδι του συγγραφέα στη δημιουργία μιας στοίβας TCP/IP από το μηδέν σε έναν μικροελεγκτή, συγκεκριμένα χρησιμοποιώντας ένα STM32F401 και ένα τσιπ W5100.</li>
<li>Οι κύριες προκλήσεις περιλάμβαναν ζητήματα επικοινωνίας SPI και προβλήματα χρονισμού, τα οποία επιλύθηκαν μέσω αναδρομολόγησης συνδέσεων και προσθήκης καθυστερήσεων, αντίστοιχα.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία της αποσφαλμάτωσης ως επιστημονική διαδικασία, χρησιμοποιώντας εργαλεία όπως το Wireshark και προσαρμοσμένα σενάρια Python για την αναγνώριση και διόρθωση σφαλμάτων κώδικα, οδηγώντας σε επιτυχή μετάδοση πακέτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/francisrstokes/githublog/blob/main/2024%2F11%2F1%2Fsending-an-ethernet-packet.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZΈστειλα ένα πακέτο Ethernet</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Απενεργοποίηση του 3G στην Αυστραλία – Γιατί το τηλέφωνό σας 4G/5G είναι τώρα αποκλεισμένο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η διακοπή του δικτύου 3G στην Αυστραλία έχει προκαλέσει σημαντικές διαταραχές, εμποδίζοντας πολλά τηλέφωνα 4G και 5G από το να πραγματοποιούν κλήσεις, συμπεριλαμβανομένων των κλήσεων έκτακτης ανάγκης, λόγω κακής διαχείρισης και έλλειψης κυβερνητικής εποπτείας. Η μετάβαση, που αρχικά καθυστέρησε για λόγους ασφαλείας, έχει αφήσει πολλούς καταναλωτές απροετοίμαστους, αναδεικνύοντας προβλήματα με τη διαλειτουργικότητα και την τυποποίηση του VoLTE (Voice over LTE), επηρεάζοντας τόσο τους ντόπιους όσο και τους τουρίστες. Η κριτική έχει κατευθυνθεί προς την κυβέρνηση και τις εταιρείες τηλεπικοινωνιών για τον χειρισμό της κατάστασης, με τους καταναλωτές να αντιμετωπίζουν υψηλά κόστη και περιορισμένες επιλογές για επίλυση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@jamesdwho/australias-3g-shutdown-why-your-4g-5g-phone-is-now-blocked-5900cd5361e2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΗ Απενεργοποίηση του 3G στην Αυστραλία – Γιατί το τηλέφωνό σας 4G/5G είναι τώρα αποκλεισμένο</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple απείλησε εργαζομένους σχετικά με τις συζητήσεις τους για τις αμοιβές και την απομακρυσμένη εργασία, κατηγορούν οι ομοσπονδιακές αρχές.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ομοσπονδιακές κατηγορίες έχουν κατατεθεί κατά της Apple, κατηγορώντας την εταιρεία ότι απείλησε υπαλλήλους που συζητούσαν για τις αμοιβές και τις συνθήκες απομακρυσμένης εργασίας. - Η Cher Scarlett, μηχανικός λογισμικού, ισχυρίζεται ότι αναγκάστηκε να αποχωρήσει από την Apple, επισημαίνοντας πιθανά προβλήματα με τις εσωτερικές πολιτικές της εταιρείας σχετικά με τις συζητήσεις για τους μισθούς. - Ένας διευθυντής φέρεται να ενημέρωσε έναν υπάλληλο ότι η Apple αποθαρρύνει τις συζητήσεις για τους μισθούς ή την ισότητα αμοιβών, προκαλώντας ανησυχίες για τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των εργαζομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/11/06/apple-threatened-workers-over-talk-about-pay-remote-work-feds-charge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΗ Apple απείλησε εργαζομένους σχετικά με τις συζητήσεις τους για τις αμοιβές και την απομακρυσμένη εργασία, κατηγορούν οι ομοσπονδιακές αρχές.</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τεχνολογία RGBA Krita – Ζωντανεύοντας το Ρεαλιστικό Μέταλλο στην Ανοιχτού Κώδικα Τέχνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση 4.2 και άνω του Krita εισάγει RGBA άκρες πινέλου, επιτρέποντας εφέ ζωγραφικής που μοιάζουν με 3D και δεν είναι διαθέσιμα στο Adobe Photoshop. Αυτές οι άκρες πινέλου μπορούν να προσομοιώσουν την κατεύθυνση του φωτός, δίνοντας στις πινελιές μια διαστατική εμφάνιση, ενισχύοντας τη δημιουργία ψηφιακής τέχνης. Ένα νέο σετ μεταλλικών πινέλων έχει αναπτυχθεί για καλλιτέχνες Ελεύθερου και Ανοιχτού Λογισμικού (FOSS) για να πειραματιστούν, αν και ο δημιουργός σημειώνει πιθανά σφάλματα στο αποθετήριο λόγω της απειρίας τους με το GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Draneria/Metallics-by-Draneria_Krita-Brushes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΤεχνολογία RGBA Krita – Ζωντανεύοντας το Ρεαλιστικό Μέταλλο στην Ανοιχτού Κώδικα Τέχνη</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι συμπεριφορές αποκαλύπτουν εξελιγμένη χρήση εργαλείων και πιθανό «πείραγμα» μεταξύ των παχύδερμων.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/elephant-learned-use-hose-shower-then-her-rival-sought-revenge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΟι συμπεριφορές αποκαλύπτουν εξελιγμένη χρήση εργαλείων και πιθανό «πείραγμα» μεταξύ των παχύδερμων.</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το MdBook είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών για τη δημιουργία βιβλίων με Markdown.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το mdBook είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών σχεδιασμένο για τη δημιουργία βιβλίων χρησιμοποιώντας Markdown, κατάλληλο για τεκμηρίωση, σεμινάρια και εκπαιδευτικό υλικό.</li>
<li>Περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως ενσωματωμένη αναζήτηση, επισήμανση σύνταξης, προσαρμόσιμα θέματα και υποστηρίζει πολλαπλές μορφές εξόδου, βελτιώνοντας την εμπειρία του χρήστη και την ευελιξία.</li>
<li>Γραμμένο σε Rust, το mdBook είναι ανοιχτού κώδικα, εξασφαλίζοντας ταχύτητα, ασφάλεια και συνεισφορές από την κοινότητα, με τον κώδικά του διαθέσιμο στο GitHub υπό την Άδεια Δημόσιας Χρήσης της Mozilla v2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rust-lang.github.io/mdBook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΤο MdBook είναι ένα εργαλείο γραμμής εντολών για τη δημιουργία βιβλίων με Markdown.</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η τρισδιάστατη εκτύπωση καθυστερεί λόγω ενός άκυρου διπλώματος ευρεσιτεχνίας;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα μέρη που παράγονται χρησιμοποιώντας τη διαδικασία Fused Filament Fabrication (FFF) παρουσιάζουν ανισοτροπική αντοχή λόγω ατελούς πρόσφυσης των στρώσεων, επηρεάζοντας την δομική τους ακεραιότητα. Ένα ληγμένο δίπλωμα ευρεσιτεχνίας της Stratasys από το 1997 παρέχει μια μέθοδο για την αντιμετώπιση αυτού του ζητήματος, ωστόσο δεν έχει υιοθετηθεί σε λογισμικά ανοιχτού κώδικα παρά το γεγονός ότι βρίσκεται στο δημόσιο τομέα από το 2017. Ένα δίπλωμα ευρεσιτεχνίας του 2023 φαίνεται να αναπαράγει τις αξιώσεις του 1997, πιθανώς χορηγημένο κατά λάθος, αναδεικνύοντας μια ευκαιρία για την ενίσχυση της αντοχής των εκτυπώσεων για τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42102235</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΗ τρισδιάστατη εκτύπωση καθυστερεί λόγω ενός άκυρου διπλώματος ευρεσιτεχνίας;</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εικονικός Υπολογιστής Windows 3.11]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://pieter.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZΕικονικός Υπολογιστής Windows 3.11</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλώς ήρθατε στην Πυροσβεστική Υπηρεσία της Ανταρκτικής]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Πυροσβεστική Υπηρεσία της Ανταρκτικής (AFD) παρέχει υπηρεσίες πυρόσβεσης και διάσωσης στην Ανταρκτική, υποστηρίζοντας τις επιστημονικές επιχειρήσεις στο Σταθμό McMurdo, στο Σταθμό Amundsen-Scott και στα αεροδρόμια της Πολεμικής Αεροπορίας των ΗΠΑ. Η AFD λειτουργεί υπό ακραίες συνθήκες νότια του 60ου παραλλήλου, με μια ομάδα ποικιλόμορφου και ανθεκτικού προσωπικού, προσφέροντας ρόλους όπως Πυροσβέστης/EMT και Διαχειριστής Έκτακτης Ανάγκης. Ο ιστότοπος είναι πληροφοριακός και δεν συνδέεται επίσημα με το Εθνικό Ίδρυμα Επιστημών (NSF), το Ανταρκτικό Πρόγραμμα των Ηνωμένων Πολιτειών (USAP) ή το Συμβόλαιο Υποστήριξης Ανταρκτικής της Lockheed Martin (ASC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.antarcticfire.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΚαλώς ήρθατε στην Πυροσβεστική Υπηρεσία της Ανταρκτικής</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το να στέκεσαι σε γραφείο μπορεί να είναι εξίσου κακό με το να κάθεσαι όλη μέρα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη από την Αυστραλία και την Ολλανδία υποδεικνύει ότι η παρατεταμένη ορθοστασία μπορεί να είναι εξίσου επιβλαβής με το να κάθεται κανείς όλη μέρα, αυξάνοντας τον κίνδυνο κυκλοφορικών ασθενειών. - Η ανάλυση δεδομένων από 83,013 ενήλικες δεν βρήκε καμία συσχέτιση μεταξύ του χρόνου ορθοστασίας και της μείωσης του κινδύνου καρδιαγγειακών ασθενειών, με την ορθοστασία πάνω από δύο ώρες ημερησίως να αυξάνει τον κίνδυνο κατά 11% για κάθε επιπλέον μισή ώρα. - Η μελέτη υπογραμμίζει την αναγκαιότητα ενσωμάτωσης της κίνησης στις καθημερινές ρουτίνες, καθώς η απλή ορθοστασία δεν αποτελεί αποτελεσματική λύση για καθιστικές συνήθειες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencealert.com/your-standing-desk-might-actually-be-as-bad-as-sitting-all-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΤο να στέκεσαι σε γραφείο μπορεί να είναι εξίσου κακό με το να κάθεσαι όλη μέρα.</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κούριερ της Apple μπορεί να έκλεψε 2 MacBooks, ... η Apple δεν πρόκειται να βοηθήσει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας πελάτης παρήγγειλε δύο MacBook από την Apple Καναδά με παράδοση αυθημερόν μέσω Uber, αλλά η κατάσταση παράδοσης έδειξε &quot;παραδόθηκε&quot; παρόλο που ο πελάτης δεν τα έλαβε.</li>
<li>Η Apple αρχικά αρνήθηκε την επιστροφή χρημάτων ή την αντικατάσταση, επικαλούμενη την επιβεβαίωση παράδοσης από την Uber, γεγονός που οδήγησε τον πελάτη να υποβάλει αναφορά στην αστυνομία και να επικοινωνήσει ξανά με την Apple.</li>
<li>Μετά την κλιμάκωση του ζητήματος με την αποστολή email στον CEO της Apple, ένα μέλος της ομάδας άρχισε να ερευνά, αλλά οι Σχέσεις Εκτελεστικών Λιανικής της Apple διατήρησαν την απόφασή τους, ωθώντας τον πελάτη να προχωρήσει σε αντιστροφή χρέωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://forums.macrumors.com/threads/apple-courier-uber-may-have-stolen-2-macbooks-i-bought-and-its-looking-like-apple-is-not-going-to-help.2441932/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZΚούριερ της Apple μπορεί να έκλεψε 2 MacBooks, ... η Apple δεν πρόκειται να βοηθήσει</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grim Fandango]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Grim Fandango,&quot; που αναπτύχθηκε από τον Tim Schafer στη LucasArts και κυκλοφόρησε το 1998, είναι αξιοσημείωτο για τον μοναδικό συνδυασμό μεξικανικού φολκλόρ και αισθητικής φιλμ νουάρ, μαζί με την ελκυστική ιστορία και τους χαρακτήρες του. Το παιχνίδι αντιμετώπισε κριτική για τους περίπλοκους γρίφους και τους αδέξιους ελέγχους του, που επηρέασαν τη συνολική εμπειρία παιχνιδιού, παρά το γεγονός ότι αναπτύχθηκε με τη νέα 3D μηχανή, GrimE. Αν και η ανανεωμένη έκδοση του 2015 αντιμετώπισε ορισμένα προβλήματα παιχνιδιού, οι αδυναμίες του αρχικού παιχνιδιού αναδεικνύουν τις προκλήσεις που αντιμετώπισαν τα παιχνίδια περιπέτειας κατά την πτώση της δημοτικότητάς τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000ZGrim Fandango</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διατάξεις Σταθμών Μετρό Νέας Υόρκης]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.projectsubwaynyc.com/gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000ZΔιατάξεις Σταθμών Μετρό Νέας Υόρκης</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποσύνθεση Ήχου – ανοιχτού κώδικα διαχωρισμός της μουσικής σε επιμέρους όργανα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο ανοιχτού κώδικα του Matthew Bird επικεντρώνεται στον διαχωρισμό τυφλών πηγών, με στόχο να διαχωρίσει τη μουσική σε μεμονωμένα όργανα χωρίς να βασίζεται σε εξωτερικές βιβλιοθήκες.</li>
<li>Το έργο χρησιμοποιεί μετασχηματισμούς Fourier και ανάλυση περιβλήματος για να μετατρέψει τη μουσική σε παρτιτούρα, αντλώντας δεδομένα οργάνων από τη βάση δεδομένων του Πανεπιστημίου της Αϊόβα.</li>
<li>Τα ηχητικά κύματα αναλύονται για την αναγνώριση οργάνων και νοτών χρησιμοποιώντας φασματογράμματα και λύσεις μητρώων, με τα αποτελέσματα να εμφανίζονται μέσω του matplotlib. Το έργο είναι προσβάσιμο στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZΑποσύνθεση Ήχου – ανοιχτού κώδικα διαχωρισμός της μουσικής σε επιμέρους όργανα</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η πρώτη γενική πολιτική AI της Physical Intelligence μπορεί επιτέλους να κάνει τα ρούχα σας.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Physical Intelligence (π) έχει λανσάρει το π0, μια γενική πολιτική ρομπότ που έχει σχεδιαστεί για να ενισχύει την τεχνητή φυσική νοημοσύνη, εστιάζοντας σε φυσικά καθήκοντα αντί για ψηφιακά.</li>
<li>Το π0 έχει εκπαιδευτεί σε ένα ποικίλο σύνολο δεδομένων από πολλαπλά ρομπότ, επιτρέποντάς του να εκτελεί εργασίες όπως το δίπλωμα ρούχων και το καθάρισμα τραπεζιών, χρησιμοποιώντας εκπαίδευση όρασης-γλώσσας σε κλίμακα Διαδικτύου και μια νέα μέθοδο αντιστοίχισης ροής για επιδέξιο έλεγχο.</li>
<li>Ως πρωτότυπο, το π0 σηματοδοτεί πρόοδο προς ευέλικτα μοντέλα ρομπότ ικανά για σύνθετες φυσικές εργασίες, με την εταιρεία να αναζητά συνεργασίες και να προσλαμβάνει για να προωθήσει αυτήν την έρευνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZΗ πρώτη γενική πολιτική AI της Physical Intelligence μπορεί επιτέλους να κάνει τα ρούχα σας.</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Και εσύ μπορείς να γράψεις ένα βιβλίο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο ενθαρρύνει τους ακαδημαϊκούς να γράφουν βιβλία, υπογραμμίζοντας ότι είναι πιο εφικτό από ό,τι φαίνεται, ειδικά αν ήδη δημιουργούν σημειώσεις διαλέξεων.</li>
<li>Προτείνει τη δημοσίευση στο διαδίκτυο δωρεάν για να μεγιστοποιηθεί ο αντίκτυπος και τη χρήση υπηρεσιών εκτύπωσης κατόπιν ζήτησης για φυσικά αντίτυπα, αποφεύγοντας τους εμπορικούς εκδότες για να διατηρηθεί η προσβασιμότητα.</li>
<li>Η συγγραφή ενός βιβλίου παρουσιάζεται ως μια μακροπρόθεσμη επένδυση στη διάδοση ιδεών και τη βελτίωση του τομέα κάποιου, με τη δυνατότητα να επηρεάσει άλλους και να ενισχύσει την ποιότητα των πόρων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000ZΚαι εσύ μπορείς να γράψεις ένα βιβλίο</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visprex – Εργαλείο οπτικοποίησης δεδομένων ανοιχτού κώδικα, εντός προγράμματος περιήγησης για αρχεία CSV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα νέο εργαλείο έχει αναπτυχθεί για την αυτοματοποίηση της δημιουργίας σεναρίων οπτικοποίησης δεδομένων, αντιμετωπίζοντας τη βαρετή φύση της χειροκίνητης συγγραφής σεναρίων.</li>
<li>Το εργαλείο ενσωματώνει οικονομικές μεθόδους, όπως ιστογράμματα και διαγράμματα διασποράς, για να αναλύει αποτελεσματικά τις κατανομές δεδομένων.</li>
<li>Είναι διαθέσιμο δωρεάν, με κώδικα ανοιχτού κώδικα προσβάσιμο στο GitHub, προσκαλώντας σχόλια από τους χρήστες και την τεχνολογική κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.visprex.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZVisprex – Εργαλείο οπτικοποίησης δεδομένων ανοιχτού κώδικα, εντός προγράμματος περιήγησης για αρχεία CSV</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα έχουν φτάσει σε ένα σημείο μειούμενων αποδόσεων]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZΤα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα έχουν φτάσει σε ένα σημείο μειούμενων αποδόσεων</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Delta: Ένας προβολέας με επισήμανση σύνταξης για την έξοδο των Git, diff, grep και blame]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Delta είναι ένα εργαλείο που βελτιώνει την έξοδο διαφοράς του Git με χαρακτηριστικά όπως επισήμανση σύνταξης, προβολή δίπλα-δίπλα και βελτιωμένη εμφάνιση συγκρούσεων συγχώνευσης.</li>
<li>Υποστηρίζει τη λειτουργία --color-moved του Git και μπορεί να μορφοποιήσει τα commit hashes και τις διαδρομές αρχείων ως υπερσυνδέσμους, προσφέροντας μια εξαιρετικά προσαρμόσιμη εμπειρία.</li>
<li>Για να χρησιμοποιήσετε το Delta, εγκαταστήστε το πακέτο &quot;git-delta&quot; και διαμορφώστε το αρχείο ~/.gitconfig σας με συγκεκριμένες ρυθμίσεις για βέλτιστη λειτουργικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dandavison/delta</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZDelta: Ένας προβολέας με επισήμανση σύνταξης για την έξοδο των Git, diff, grep και blame</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παράτησα τη Google για να δουλέψω για τον εαυτό μου (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας πρώην προγραμματιστής λογισμικού της Google άφησε την εταιρεία μετά από τέσσερα χρόνια λόγω δυσαρέσκειας με τη διαδικασία προαγωγής, η οποία θεωρήθηκε απογοητευτική και απρόσωπη. Ο προγραμματιστής αντιμετώπισε προκλήσεις όπως συχνές ακυρώσεις έργων και αποφάσεις της διοίκησης που εμπόδιζαν την επαγγελματική πρόοδο, οδηγώντας σε μια συνειδητοποίηση μιας επιχειρηματικής και όχι προσωπικής σχέσης με την Google. Εμπνευσμένος από την κοινότητα Indie Hackers, ο προγραμματιστής αποφάσισε να ακολουθήσει την επιχειρηματικότητα, αναζητώντας την ελευθερία να εξερευνήσει διάφορα έργα και να ξεκινήσει μια προσωπική εταιρεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/why-i-quit-google/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΠαράτησα τη Google για να δουλέψω για τον εαυτό μου (2018)</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Είναι νόμιμο για την αστυνομία να χρησιμοποιεί εξαπάτηση στις ανακρίσεις. Κάποιοι θέλουν αυτό να σταματήσει.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις Η.Π.Α., η αστυνομία επιτρέπεται νομικά να χρησιμοποιεί εξαπάτηση κατά τη διάρκεια ανακρίσεων, κάτι που έχει οδηγήσει σε ψευδείς ομολογίες και άδικες καταδίκες, όπως φαίνεται στην περίπτωση του Τεντ Μπράντφορντ.</li>
<li>Ενώ ορισμένες πολιτείες έχουν απαγορεύσει το ψέμα σε ανηλίκους, υπάρχει μια ώθηση για μια ευρύτερη απαγόρευση των παραπλανητικών τακτικών ανάκρισης, με την πολιτεία της Ουάσινγκτον να εξετάζει ένα νομοσχέδιο για να καταστήσει τέτοιες δηλώσεις απαράδεκτες στο δικαστήριο.</li>
<li>Οι επικριτές της εξαπάτησης υποστηρίζουν ότι διαβρώνει την εμπιστοσύνη, και ορισμένες χώρες έχουν υιοθετήσει εναλλακτικές μεθόδους που επικεντρώνονται στην οικοδόμηση σχέσεων κατά τη διάρκεια ανακρίσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.npr.org/nx-s1-4974964</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΕίναι νόμιμο για την αστυνομία να χρησιμοποιεί εξαπάτηση στις ανακρίσεις. Κάποιοι θέλουν αυτό να σταματήσει.</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mergiraf: ένας οδηγός συγχώνευσης με επίγνωση της σύνταξης για το Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mergiraf είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για την επίλυση συγκρούσεων συγχώνευσης Git, κατανοώντας τις δομές αρχείων και τις γλώσσες προγραμματισμού, προσφέροντας μια πιο αποδοτική διαδικασία συγχώνευσης.</li>
<li>Βελτιώνει τις λειτουργίες του Git, όπως η συγχώνευση, η αναίρεση και η αναδιάταξη, δίνοντας προτεραιότητα στη συγχώνευση με επίγνωση της σύνταξης και διατηρώντας τους δείκτες σύγκρουσης όταν είναι απαραίτητο.</li>
<li>Το Mergiraf είναι βελτιστοποιημένο για ταχύτητα στη διαδραστική χρήση και από προεπιλογή χρησιμοποιεί συγχώνευση βάσει γραμμών όταν είναι εφαρμόσιμο, προσφέροντας μια πιο ομαλή εμπειρία συγχώνευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mergiraf.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZMergiraf: ένας οδηγός συγχώνευσης με επίγνωση της σύνταξης για το Git</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Claude AI θα επεξεργάζεται απόρρητα κυβερνητικά δεδομένα μέσω νέας συμφωνίας με την Palantir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Anthropic έχει συνεργαστεί με την Palantir και την AWS για να ενσωματώσει τα μοντέλα Claude AI στις υπηρεσίες πληροφοριών και άμυνας των ΗΠΑ, προκαλώντας ηθικές ανησυχίες.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η συνεργασία αντιβαίνει στην εικόνα της Anthropic που επικεντρώνεται στην ασφάλεια, καθώς περιλαμβάνει την επεξεργασία δεδομένων επιπέδου μυστικότητας εντός του συστήματος της Palantir που είναι διαπιστευμένο για την άμυνα.</li>
<li>Η συνεργασία αναδεικνύει μια τάση των εταιρειών τεχνητής νοημοσύνης να επιδιώκουν αμυντικά συμβόλαια, προκαλώντας ανησυχίες για τον ρόλο της τεχνητής νοημοσύνης σε στρατιωτικές εφαρμογές και την πιθανή παραπληροφόρηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/ai/2024/11/safe-ai-champ-anthropic-teams-up-with-defense-giant-palantir-in-new-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΗ Claude AI θα επεξεργάζεται απόρρητα κυβερνητικά δεδομένα μέσω νέας συμφωνίας με την Palantir</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η επιστήμονας αντιμετώπισε τον δικό της καρκίνο με ιούς που ανέπτυξε στο εργαστήριο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ιολόγος Beata Halassy χρησιμοποίησε ιούς που καλλιεργήθηκαν στο εργαστήριο για να θεραπεύσει τον δικό της καρκίνο του μαστού, εγείροντας ηθικά ερωτήματα σχετικά με την αυτοπειραματισμό.</li>
<li>Η χρήση της ογκολογικής ιοθεραπείας (OVT) από την Halassy με ιούς ιλαράς και ιούς φυσαλιδώδους στοματίτιδας είχε ως αποτέλεσμα τη συρρίκνωση του όγκου της, και έχει παραμείνει χωρίς καρκίνο για τέσσερα χρόνια.</li>
<li>Ενώ η περίπτωσή της αναδεικνύει το δυναμικό της OVT, οι ειδικοί προειδοποιούν κατά της αυτοθεραπείας λόγω ηθικών ζητημάτων και του κινδύνου προώθησης μη αποδεδειγμένων μεθόδων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03647-0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΗ επιστήμονας αντιμετώπισε τον δικό της καρκίνο με ιούς που ανέπτυξε στο εργαστήριο</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTML-to-Markdown – μετατροπή ολόκληρων ιστοσελίδων σε Markdown με Golang/CLI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο &quot;html-to-markdown&quot;, που δημιουργήθηκε αρχικά το 2018, έχει ξαναγραφτεί πλήρως και κυκλοφορήσει ως έκδοση 2, βελτιώνοντας την ακρίβειά του και την ικανότητά του να υποστηρίζει ολόκληρους ιστότοπους.</li>
<li>Αυτό το εργαλείο έχει σχεδιαστεί για να μετατρέπει πολύπλοκο HTML σε καθαρό Markdown, παρόμοιο με τη &quot;Λειτουργία Ανάγνωσης&quot; ενός προγράμματος περιήγησης, και είναι διαθέσιμο ως πακέτο Golang ή ως διεπαφή γραμμής εντολών (CLI).</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να δοκιμάσουν τη νέα έκδοση και να αναφέρουν οποιεσδήποτε ακραίες περιπτώσεις, υποδεικνύοντας ένα ενεργό ενδιαφέρον για την ανατροφοδότηση και τη βελτίωση της κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/JohannesKaufmann/html-to-markdown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZHTML-to-Markdown – μετατροπή ολόκληρων ιστοσελίδων σε Markdown με Golang/CLI</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι Σημειώσεις μου για τις Σημειώσεις Μαθηματικών της Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 2024, η Apple κυκλοφόρησε το Math Notes, μια εφαρμογή που συνδυάζει την παραδοσιακή λήψη σημειώσεων με προηγμένες λειτουργίες υπολογιστή, με στόχο να κάνει τα πολύπλοκα μαθηματικά πιο προσιτά.</li>
<li>Η εφαρμογή διαθέτει αναγνώριση χειρογράφου και δισδιάστατη σημειογραφία, αλλά στερείται ανατροφοδότησης σε πραγματικό χρόνο, δυνατότητας ορισμού σημειογραφίας από τον χρήστη και ευέλικτων γραφημάτων.</li>
<li>Οι Σημειώσεις Μαθηματικών θεωρούνται ως ένα πιθανό εργαλείο για τη δημοκρατικοποίηση της επίλυσης σύνθετων προβλημάτων, παρόμοια με το πώς το Excel επαναστατικοποίησε τον υπολογισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlajtos.mu/posts/new-kind-of-paper-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΟι Σημειώσεις μου για τις Σημειώσεις Μαθηματικών της Apple</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απόδοση Κειμένου Χωρίς Υφή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει μια νέα τεχνική για την απόδοση κειμένου χωρίς χρήση ενός texture atlas, αποθηκεύοντας τα δεδομένα της γραμματοσειράς απευθείας στο fragment shader χρησιμοποιώντας ακέραιες σταθερές. Αυτή η μέθοδος επιτρέπει την αποδοτική απόδοση κειμένου με μία μόνο κλήση σχεδίασης, ιδιαίτερα χρήσιμη για γρήγορη αποστολή μηνυμάτων αποσφαλμάτωσης. Η τεχνική υλοποιείται στη μονάδα Island, αξιοποιώντας σχεδίαση με παραδείγματα και shaders για την αντιστοίχιση συντεταγμένων UV σε bitmap χαρακτήρων για εύκολη εκτύπωση μηνυμάτων αποσφαλμάτωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://poniesandlight.co.uk/reflect/debug_print_text/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000ZΑπόδοση Κειμένου Χωρίς Υφή</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι ένας Μηχανικός Προσωπικού;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας Μηχανικός Προσωπικού, γνωστός και ως Staff+, είναι ένας τεχνικός ρόλος πάνω από τον Ανώτερο Μηχανικό, που επικεντρώνεται στην τεχνική εξειδίκευση χωρίς διοικητικά καθήκοντα.</li>
<li>Οι ευθύνες περιλαμβάνουν την καθοδήγηση, την ηγεσία, την επιρροή στις τεχνικές κατευθύνσεις και την εξισορρόπηση του προγραμματισμού με τα καθήκοντα ηγεσίας, συχνά περιλαμβάνοντας &quot;εργασία κόλλας&quot; για τη διατήρηση της ορμής της ομάδας.</li>
<li>Το εύρος και η επίδραση του ρόλου μπορεί να επεκταθεί σε οργανωτικά ή σε επίπεδα ολόκληρης της βιομηχανίας, διαφοροποιώντας τα ανώτερα επίπεδα των Μηχανικών Προσωπικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nishtahir.com/what-is-a-staff-engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-09T00:00:00.000ZΤι είναι ένας Μηχανικός Προσωπικού;</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SVDQuant: Η κβαντοποίηση 4-bit ενισχύει το 12B Flux σε μια GPU 4090 16GB με 3x επιτάχυνση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SVDQuant είναι μια νέα τεχνική ποσοτικοποίησης μετά την εκπαίδευση για μοντέλα διάχυσης, μειώνοντας τα βάρη και τις ενεργοποιήσεις σε 4 bits, οδηγώντας σε σημαντικές μειώσεις μνήμης και καθυστέρησης. Επιτυγχάνει επιτάχυνση 3x σε μια GPU 16GB laptop 4090 διατηρώντας υψηλή οπτική πιστότητα, εισάγοντας έναν κλάδο χαμηλής τάξης για την αντιμετώπιση των προκλήσεων ποσοτικοποίησης. Η μηχανή συμπερασμάτων Nunchaku ενισχύει την απόδοση συγχωνεύοντας πυρήνες κλάδων χαμηλής τάξης και χαμηλών bits, και το SVDQuant υπερέχει των παραδοσιακών μεθόδων στην ευθυγράμμιση κειμένου και την οπτική ποιότητα, ενσωματώνοντας καλά με το LoRA για συνεπή ποιότητα εικόνας σε διάφορα στυλ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hanlab.mit.edu/blog/svdquant</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZSVDQuant: Η κβαντοποίηση 4-bit ενισχύει το 12B Flux σε μια GPU 4090 16GB με 3x επιτάχυνση</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι αναμνήσεις δεν βρίσκονται μόνο στον εγκέφαλο, σύμφωνα με μελέτη σε ανθρώπινα κύτταρα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-11-memories-brain-human-cell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΟι αναμνήσεις δεν βρίσκονται μόνο στον εγκέφαλο, σύμφωνα με μελέτη σε ανθρώπινα κύτταρα</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα χρήματα δεν ήταν ποτέ ο τελικός στόχος – mrdoob – δημιουργός του threejs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο δημιουργός ανέπτυξε μια δωρεάν εναλλακτική λύση HTML5/WebGL για το Adobe Flash, καθοδηγούμενος από την επιθυμία να μειώσει την εξάρτηση από την τεχνολογία Flash.</li>
<li>Η διαδικασία ανάπτυξης περιλάμβανε σημαντικές προσωπικές θυσίες, υπογραμμίζοντας την αφοσίωση του δημιουργού στο έργο.</li>
<li>Το κίνητρο πίσω από το έργο δεν ήταν το οικονομικό κέρδος, αλλά μάλλον η δέσμευση για την παροχή μιας πιο προσβάσιμης και σύγχρονης λύσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mrdoob/status/1854662365163536613</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΤα χρήματα δεν ήταν ποτέ ο τελικός στόχος – mrdoob – δημιουργός του threejs</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η SQLite δεν κάνει ελέγχους ακεραιότητας (checksums)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SQLite δεν εκτελεί ελέγχους ακεραιότητας από προεπιλογή, πράγμα που σημαίνει ότι δεν μπορεί να ανιχνεύσει τη διαφθορά του δίσκου, αφήνοντάς το ευάλωτο σε προβλήματα δεδομένων ακόμη και από μια απλή αναστροφή bit.</li>
<li>Αν και το SQLite χρησιμοποιεί checksums για τα πλαίσια Write-Ahead Logging (WAL), αγνοεί τα κατεστραμμένα πλαίσια χωρίς να προκαλεί σφάλματα, γεγονός που μπορεί να οδηγήσει σε μη ανιχνεύσιμη καταστροφή δεδομένων.</li>
<li>Το Checksum VFS Shim μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την προσθήκη λειτουργικότητας ελέγχου αθροίσματος, αλλά απαιτεί μια τιμή αποθεματικών byte ακριβώς 8, περιορίζοντας τη συμβατότητά του με ορισμένες επεκτάσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://avi.im/blag/2024/sqlite-bit-flip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-09T00:00:00.000ZΗ SQLite δεν κάνει ελέγχους ακεραιότητας (checksums)</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πολλαπλές νέες ευπάθειες διαφυγής από το sandbox του macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο συνοψίζει μια παρουσίαση στο POC2024, επισημαίνοντας την ανακάλυψη πάνω από 10 νέων ευπαθειών διαφυγής από το sandbox του macOS, συμπεριλαμβανομένων των CVE-2023-27944 και CVE-2023-32414.</li>
<li>Ο συγγραφέας εντόπισε μια σημαντική παραμελημένη επιφάνεια επίθεσης και μια νέα τεχνική, οδηγώντας σε πολλαπλές νέες ευπάθειες διαφυγής από sandbox, υπογραμμίζοντας τη σημασία της εύρεσης τέτοιων ευπαθειών για την ενίσχυση των δυνατοτήτων των επιτιθέμενων.</li>
<li>Η ανάρτηση συζητά διάφορες ευπάθειες και εκμεταλλεύσεις, συμπεριλαμβανομένων των CVE-2023-41077 και CVE-2023-42961, και αναφέρει τις διορθώσεις της Apple, ενώ παρέχει επίσης πόρους για περαιτέρω ανάγνωση σχετικά με τις αποδράσεις από το sandbox του macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jhftss.github.io/A-New-Era-of-macOS-Sandbox-Escapes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΠολλαπλές νέες ευπάθειες διαφυγής από το sandbox του macOS</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μετά από δεκαετίες, ο FDA προχωρά στην απόσυρση αναποτελεσματικού αποσυμφορητικού από τα ράφια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο FDA σχεδιάζει να αφαιρέσει την από του στόματος φαινυλεφρίνη από τα προϊόντα που πωλούνται χωρίς συνταγή λόγω της αναποτελεσματικότητάς της ως αποσυμφορητικό, μετά από ομόφωνη ψήφο των συμβούλων του FDA.</li>
<li>Η φαινυλεφρίνη έγινε δημοφιλής αφού η ψευδοεφεδρίνη αντιμετώπισε περιορισμούς το 2006, αλλά μελέτες δείχνουν ότι δεν είναι πιο αποτελεσματική από ένα εικονικό φάρμακο.</li>
<li>Ο FDA θα επιτρέψει μια περίοδο δημόσιου σχολιασμού πριν οριστικοποιήσει την απόφαση, δίνοντας στους κατασκευαστές φαρμάκων χρόνο να αναδιαμορφώσουν, αν και η Ένωση Καταναλωτικών Προϊόντων Υγείας διαφωνεί με τη στάση του FDA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/11/fda-proposes-ditching-common-decongestant-for-being-completely-useless/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΜετά από δεκαετίες, ο FDA προχωρά στην απόσυρση αναποτελεσματικού αποσυμφορητικού από τα ράφια</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ασθενοφόρο χτυπά ποδηλάτη, τον μεταφέρει εσπευσμένα στο νοσοκομείο και στη συνέχεια του επιβάλλει λογαριασμό 1.800 δολαρίων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τον Οκτώβριο του 2022, ο ποδηλάτης William Hoesch ενεπλάκη σε σύγκρουση με ασθενοφόρο της Columbia River Fire &amp; Rescue στο Rainier του Όρεγκον, οδηγώντας σε σημαντικούς τραυματισμούς και αγωγή. Ο Hoesch ζητά αποζημίωση ύψους $997,000, που περιλαμβάνει $900,000 για πόνο και ταλαιπωρία, ενώ έχει υποστεί ιατρικά έξοδα ύψους $47,000, με επιπλέον $50,000 να αναμένονται. Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σπανιότητα αλλά και τη δυνατότητα συγκρούσεων με ασθενοφόρα στο Όρεγκον, χωρίς σχόλια από την Columbia River Fire &amp; Rescue ή την Allstate Fire and Casualty Insurance Co. για το θέμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.oregonlive.com/pacific-northwest-news/2024/11/ambulance-hits-oregon-cyclist-rushes-him-to-hospital-then-sticks-him-with-1800-bill-lawsuit-says.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΑσθενοφόρο χτυπά ποδηλάτη, τον μεταφέρει εσπευσμένα στο νοσοκομείο και στη συνέχεια του επιβάλλει λογαριασμό 1.800 δολαρίων.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σταθεροποίηση της διαδικασίας διασποράς 1-bit του Obra Dinn (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://forums.tigsource.com/index.php?topic=40832.msg1363742#msg1363742</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΣταθεροποίηση της διαδικασίας διασποράς 1-bit του Obra Dinn (2017)</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust για την ανάλυση και την επεξεργασία συμβόλων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο &quot;sqleibniz&quot; χρησιμοποιεί τη γλώσσα προγραμματισμού Rust για να εκτελεί στατική ανάλυση σε εισόδους SQL, εστιάζοντας στον έλεγχο σύνταξης και την επαλήθευση της ύπαρξης πινάκων, στηλών και συναρτήσεων, ιδιαίτερα για τη διάλεκτο SQLite.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά της Rust, όπως τα macros για την απαλοιφή διπλότυπου κώδικα και η αντιστοίχιση προτύπων, ενισχύουν την αποδοτικότητα και την εμπειρία ανάπτυξης στη δημιουργία εργαλείων ανάλυσης SQL.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις με τα macros και τη διαχείριση σφαλμάτων, οι δυνατότητες της Rust την καθιστούν κατάλληλη επιλογή για την ανάπτυξη ισχυρών εργαλείων για την ανάλυση και την επεξεργασία SQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xnacly.me/posts/2024/rust-pldev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000ZRust για την ανάλυση και την επεξεργασία συμβόλων</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μετάφραση Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi Translate είναι μια νέα υπηρεσία μετάφρασης που ισχυρίζεται ότι υπερβαίνει τις επιδόσεις του Google Translate και του DeepL, υποστηρίζοντας 244 γλώσσες και προσφέροντας μεταφράσεις υψηλής ποιότητας, συμπεριλαμβανομένης της μετάφρασης ιστοσελίδων.</li>
<li>Η υπηρεσία είναι δωρεάν, με ένα captcha για μη μέλη για την αποτροπή κακής χρήσης, ενώ τα μέλη έχουν απρόσκοπτη πρόσβαση. Δεν μεταφράζει δυναμικά δημιουργημένο ή περιεχόμενο που προστατεύεται με συνδρομή.</li>
<li>Το Kagi Translate χρησιμοποιεί προηγμένα γλωσσικά μοντέλα για ακριβείς μεταφράσεις και είναι ενσωματωμένο με το Kagi Search, δίνοντας έμφαση σε εργαλεία που εστιάζουν στην ιδιωτικότητα και καλωσορίζοντας τα σχόλια των χρηστών για συνεχή βελτίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-translate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000ZΜετάφραση Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πέντε λεπτά άσκησης την ημέρα θα μπορούσαν να μειώσουν την αρτηριακή πίεση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη στο Circulation υποδεικνύει ότι πέντε λεπτά καθημερινής άσκησης, όπως η ανάβαση σκαλοπατιών ή το περπάτημα σε ανηφόρα, μπορούν να μειώσουν αποτελεσματικά την αρτηριακή πίεση. - Διεξήχθη από το ProPASS Consortium, η έρευνα περιλάμβανε πάνω από 14.000 συμμετέχοντες και προτείνει την αντικατάσταση της καθιστικής συμπεριφοράς με 20-27 λεπτά άσκησης καθημερινά για τη μείωση του κινδύνου καρδιαγγειακών παθήσεων. - Η μελέτη τονίζει τη σημασία της σύντομης, έντονης άσκησης στη διαχείριση της υπέρτασης, μιας κρίσιμης παγκόσμιας ανησυχίας για την υγεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sydney.edu.au/news-opinion/news/2024/11/07/five-minutes-of-exercise-a-day-could-lower-blood-pressure.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΠέντε λεπτά άσκησης την ημέρα θα μπορούσαν να μειώσουν την αρτηριακή πίεση</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αγορές που αλλάζουν τη ζωή από το 2020; (Κάτω από $100 και κάτω από $1000)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42079768</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΑγορές που αλλάζουν τη ζωή από το 2020; (Κάτω από $100 και κάτω από $1000)</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αρχές για την ταχύτητα προϊόντος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η απλοποίηση της ανάπτυξης προϊόντων με την εξάλειψη περιττών διαδικασιών και την εστίαση σε βασικές αρχές μπορεί να επιταχύνει την κατασκευή του σωστού προϊόντος. - Κύριες στρατηγικές περιλαμβάνουν την απλοποίηση των απαιτήσεων, την υιοθέτηση απλών λύσεων και την ανάθεση σε εξωτερικούς συνεργάτες για εξοικονόμηση χρόνου και πόρων. - Η κατανόηση των αναγκών των πελατών και η διατήρηση μιας ισχυρής ομάδας είναι κρίσιμες για την επίτευξη ταχύτητας προϊόντος χωρίς να περιπλέκονται οι διαδικασίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssoready.com/blog/from-the-founders/methodology-is-bullshit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000ZΑρχές για την ταχύτητα προϊόντος</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Draw.Audio – Ένα μουσικό σημειωματάριο χρησιμοποιώντας το Web Audio API]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://draw.audio</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZDraw.Audio – Ένα μουσικό σημειωματάριο χρησιμοποιώντας το Web Audio API</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργήθηκε Ομάδα Ενδιαφέροντος για Βιώσιμο Ιστό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η W3C έχει δημιουργήσει την Ομάδα Ενδιαφέροντος για τη Βιώσιμη Ιστοσελίδα με σκοπό την προώθηση της ψηφιακής βιωσιμότητας, αντιμετωπίζοντας τη σημαντική συμβολή της ψηφιακής βιομηχανίας στις παγκόσμιες εκπομπές, η οποία υπερβαίνει εκείνη του τομέα της αεροπορίας.</li>
<li>Η ομάδα θα παρουσιάσει τις Κατευθυντήριες Γραμμές Βιωσιμότητας Ιστού (WSG) για να βοηθήσει στη δημιουργία φιλικών προς το περιβάλλον ψηφιακών προϊόντων, ευθυγραμμιζόμενη με το Μανιφέστο Βιώσιμου Ιστού, τα Πρότυπα GRI και τους Στόχους Βιώσιμης Ανάπτυξης του ΟΗΕ.</li>
<li>Η πρωτοβουλία, υπό την ηγεσία των Tim Frick, Ines Akrap και Mike Gifford, στοχεύει στη βελτίωση της μετρησιμότητας της βιωσιμότητας, των εκπαιδευτικών πόρων και της συμμόρφωσης μέσω συνεργασίας με ρυθμιστικούς φορείς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.w3.org/blog/2024/sustainable-web-interest-group-is-formed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000ZΔημιουργήθηκε Ομάδα Ενδιαφέροντος για Βιώσιμο Ιστό</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο FDA προτείνει την κατάργηση της χρήσης της φαινυλεφρίνης από το στόμα ως μη συνταγογραφούμενο αποσυμφορητικό ρινός.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-proposes-ending-use-oral-phenylephrine-otc-monograph-nasal-decongestant-active-ingredient-after</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΟ FDA προτείνει την κατάργηση της χρήσης της φαινυλεφρίνης από το στόμα ως μη συνταγογραφούμενο αποσυμφορητικό ρινός.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο διευθύνων σύμβουλος εταιρείας κρυπτονομισμάτων στο Τορόντο απήχθη και κρατήθηκε για λύτρα ύψους 1 εκατομμυρίου δολαρίων πριν απελευθερωθεί.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/canada/toronto/kidnapping-toronto-businessman-cryptocurrency-1.7376679</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΟ διευθύνων σύμβουλος εταιρείας κρυπτονομισμάτων στο Τορόντο απήχθη και κρατήθηκε για λύτρα ύψους 1 εκατομμυρίου δολαρίων πριν απελευθερωθεί.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Asterogue, το sci-fi roguelike μου, είναι πλέον διαθέσιμο για παιχνίδι στο διαδίκτυο]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://asterogue.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-08T00:00:00.000ZΤο Asterogue, το sci-fi roguelike μου, είναι πλέον διαθέσιμο για παιχνίδι στο διαδίκτυο</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ραδιόφωνο Ham 101: Τι είναι το WSPR;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο από την Elizabeth Klinc, KE8FMJ, εξηγεί το WSPR (Weak Signal Propagation Reporter), ένα πρωτόκολλο για επικοινωνία ραδιοφώνου με αδύναμο σήμα που χρησιμοποιείται από ραδιοερασιτέχνες. Το WSPR, που αναπτύχθηκε από τον Joe Taylor, K1JT, επιτρέπει μεταδόσεις χαμηλής ισχύος για τη δοκιμή διαδρομών διάδοσης μεσαίων συχνοτήτων (MF) και υψηλών συχνοτήτων (HF), χρησιμοποιώντας μια συμπιεσμένη μορφή δεδομένων με ισχυρή διόρθωση σφαλμάτων. Η ανάρτηση τονίζει ότι το WSPR λειτουργεί αποτελεσματικά σε χαμηλές αναλογίες σήματος προς θόρυβο και απαιτεί ένα ραδιόφωνο και έναν υπολογιστή με πρόσβαση στο διαδίκτυο, προσκαλώντας τους αναγνώστες να κάνουν ερωτήσεις και να παραμένουν ενημερωμένοι για θέματα ραδιοερασιτεχνισμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.onallbands.com/ham-radio-101-what-is-wspr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-08T00:00:00.000ZΡαδιόφωνο Ham 101: Τι είναι το WSPR;</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
