<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 10:36:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Το OpenTF ανακοινώνει το fork του Terraform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το OpenTF είναι μια διακλάδωση του Terraform που δημιουργήθηκε από την πρωτοβουλία OpenTF.</li>
<li>Η πρωτοβουλία έχει ως στόχο να διατηρήσει το Terraform ανοικτού κώδικα και έχει κερδίσει σημαντική υποστήριξη από την κοινότητα.</li>
<li>Το OpenTF αναπτύσσεται με γνωστή άδεια χρήσης, θα είναι κοινοτικό, αμερόληπτο, πολυεπίπεδο και αρθρωτό και θα είναι συμβατό προς τα πίσω.</li>
<li>Το OpenTF σχεδιάζει να γίνει μέρος του Linux Foundation και του Cloud Native Computing Foundation για να διασφαλίσει ότι θα παραμείνει ανοικτού κώδικα και ουδέτερο από τους προμηθευτές.</li>
<li>Το έργο πλησιάζει στην ολοκλήρωσή του, με τη μετονομασία του αποθετηρίου, την επιλογή των μελών της συντονιστικής επιτροπής και τις προσαρμογές στα κοινοτικά έγγραφα που έχουν ήδη ολοκληρωθεί.</li>
<li>Μια λειτουργική έκδοση του OpenTF αναμένεται στο εγγύς μέλλον.</li>
<li>Το OpenTF έχει ήδη λάβει υποστήριξη από πολλές εταιρείες και αναμένεται να αυξηθεί.</li>
<li>Το OpenTF θα είναι συμβατό με τους υπάρχοντες παρόχους και τις ενότητες Terraform.</li>
<li>Το μοντέλο αδειοδότησής του θα διέπεται από το ίδρυμα και την κοινότητα.</li>
<li>Η συνεισφορά στο OpenTF μπορεί να γίνει μέσω υποσχέσεων πόρων, διάδοσης της είδησης και τελικά συνεισφορών κώδικα.</li>
<li>Στόχος του έργου είναι η δημιουργία ενός δημόσιου χάρτη πορείας και μιας διαδικασίας RFC για τη συμβολή της κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/announcement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZΤο OpenTF ανακοινώνει το fork του Terraform</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Space Age]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το παιχνίδι &quot;Factorio&quot; αποκτά ένα νέο expansion με την ονομασία &quot;Factorio: Space Age&quot;, το οποίο συνεχίζει το ταξίδι του παίκτη αφού φτάσει στο διάστημα.</li>
<li>Η επέκταση θα εισαγάγει νέους κόσμους, διαπλανητικές διαστημικές πλατφόρμες και υλικοτεχνική υποδομή, παρέχοντας μοναδικές προκλήσεις και πόρους.</li>
<li>Η ημερομηνία κυκλοφορίας της επέκτασης έχει προγραμματιστεί για περίπου ένα χρόνο από τώρα και θα περιλαμβάνει βελτιώσεις στο συνολικό παιχνίδι, όπως καλύτερο έλεγχο των τρένων και κατασκευή σχεδίων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-373</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZFactorio: Space Age</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κερδίζοντας το GPT-4 στο HumanEval με ένα ρυθμισμένο CodeLlama-34B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ομάδα Phind εκπαίδευσε τα μοντέλα CodeLlama σε ένα σύνολο δεδομένων και πέτυχε εντυπωσιακά αποτελέσματα απόδοσης στο HumanEval.</li>
<li>Δημοσίευσαν τα μοντέλα στο Huggingface για επαλήθευση και για να υποστηρίξουν την κοινότητα ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Αναφέρθηκαν οι βαθμολογίες pass@1 των μοντέλων, καθώς και μια σύγκριση με τις επιδόσεις του GPT-4.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZΚερδίζοντας το GPT-4 στο HumanEval με ένα ρυθμισμένο CodeLlama-34B</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web scraping για μένα, αλλά όχι για σένα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Εταιρείες όπως η Meta και η Microsoft απαγορεύουν το web scraping στις δικές τους ιδιοκτησίες, ενώ ταυτόχρονα συλλέγουν ελεύθερα δεδομένα από τις ιδιοκτησίες άλλων εταιρειών, δημιουργώντας μια υποκριτική στάση.</li>
<li>Η απόξεση ιστοσελίδων περιλαμβάνει την απόκτηση δεδομένων από το διαδίκτυο, αλλά το νομικό ζήτημα του ποιος μπορεί να έχει πρόσβαση και να χρησιμοποιεί αυτά τα δεδομένα είναι πολύπλοκο.</li>
<li>Οι εταιρείες μέσων κοινωνικής δικτύωσης επιδιώκουν επιθετικά την άσκηση αγωγών για την προστασία του περιεχομένου που παράγεται από τους χρήστες, χρησιμοποιώντας νομικές θεωρίες όπως η καταπάτηση κινητών πραγμάτων ή η παραβίαση σύμβασης, ακόμη και χωρίς δικαιώματα ιδιοκτησίας στα δεδομένα.</li>
<li>Ο συγγραφέας επικρίνει το νομικό καθεστώς που επιτρέπει στις εταιρείες να δημιουργούν τα δικά τους δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας μέσω διαδικτυακών συμφωνιών χρήσης.</li>
<li>Επισημαίνεται η έλλειψη νομικής απαίτησης για διανοητική εντιμότητα ή συνέπεια στο νομικό καθεστώς παραβίασης της σύμβασης ως ιδιοκτησίας.</li>
<li>Ο συγγραφέας κατηγορεί τα δικαστήρια ότι επιτρέπουν αυτή την υποκρισία και ζητά να βρεθεί μια λύση που θα εμποδίζει τις ιδιωτικές εταιρείες να εφευρίσκουν δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας μέσω διαδικτυακών συμβάσεων.</li>
<li>Η νομική κατάσταση του web scraping θεωρείται ασταθής και είναι πιθανό να αντιμετωπίσει προκλήσεις στο μέλλον, ειδικά σε περιπτώσεις δημιουργικής τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZWeb scraping για μένα, αλλά όχι για σένα</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παραιτούμαι από το όνειρο των ταξιδιών μόνο με iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του από τη χρήση ενός iPad ως κύρια ταξιδιωτική συσκευή και τους λόγους πίσω από την απόφασή του να επιστρέψει σε ένα MacBook Air.</li>
<li>Αναφέρουν την έλλειψη ευελιξίας και λειτουργικότητας σε σύγκριση με ένα MacBook Air ως βασικό παράγοντα για την απόφασή τους.</li>
<li>Συγκεκριμένοι περιορισμοί, όπως η αδυναμία χρήσης ορισμένων εφαρμογών και αξεσουάρ, επισημαίνονται ως απογοητευτικές πτυχές της χρήσης ενός iPad για επαγγελματική εργασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZΠαραιτούμαι από το όνειρο των ταξιδιών μόνο με iPad</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πόλεμος της ΕΕ κατά της συμπεριφορικής διαφήμισης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ΕΕ εξασφάλισε μια νίκη στον περιορισμό της συμπεριφορικής διαφήμισης, καθώς η Meta (πρώην Facebook) συμφώνησε να τερματίσει τις προεπιλογές επιλογής για τη συμπεριφορική διαφήμιση εντός της εφαρμογής στην ΕΕ.</li>
<li>Οι αλλαγές στις πολιτικές και τη νομοθεσία για την προστασία της ιδιωτικής ζωής, όπως η διαφάνεια παρακολούθησης εφαρμογών της Apple και η σταδιακή κατάργηση των cookies τρίτων μερών από την Google, έχουν επηρεάσει αυτή την απόφαση.</li>
<li>Οι κανονισμοί για την προστασία των προσωπικών δεδομένων είχαν σημαντικό αντίκτυπο στην εμβέλεια και την αποτελεσματικότητα της συμπεριφορικής διαφήμισης, οδηγώντας στην άνοδο των μη προσωποποιημένων εκδόσεων προϊόντων και σε μια πιθανή από-προτεραιοποίηση των αγορών της ΕΕ από τις πλατφόρμες. Ωστόσο, εξακολουθούν να υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τις πιθανές συνέπειες της αυστηρής ρυθμιστικής προσέγγισης της ΕΕ στην ικανότητα των πλατφορμών των μέσων κοινωνικής δικτύωσης να κερδοσκοπούν.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZΟ πόλεμος της ΕΕ κατά της συμπεριφορικής διαφήμισης</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο πηγαίος κώδικας του Wipeout που διέρρευσε οδηγεί σε σχεδόν ολοκληρωτική επανεγγραφή και remaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πηγαίος κώδικας του αρχικού παιχνιδιού Wipeout διέρρευσε, με αποτέλεσμα ένας ανεξάρτητος προγραμματιστής να ξαναγράψει και να κάνει remastering το παιχνίδι.</li>
<li>Ο προγραμματιστής Dominic Szablewski βελτίωσε τις επιδόσεις και το gameplay, επαναγράφοντας την απόδοση, τη φυσική, τον ήχο και άλλα στοιχεία του παιχνιδιού.</li>
<li>Ο Szablewski διέθεσε τον κώδικα στο GitHub, επιτρέποντας τη μεταγλώττισή του για πολλαπλές πλατφόρμες. Ελπίζει ότι η Sony, ο ιδιοκτήτης του franchise Wipeout, είτε θα επιτρέψει τη συνέχιση του remaster είτε θα κυκλοφορήσει επίσημα μια remastered έκδοση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZΟ πηγαίος κώδικας του Wipeout που διέρρευσε οδηγεί σε σχεδόν ολοκληρωτική επανεγγραφή και remaster</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HelloSystem: FreeBSD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το helloSystem είναι ένα φιλικό προς το χρήστη σύστημα επιφάνειας εργασίας βασισμένο στο FreeBSD, με έμφαση στην απλότητα και τη χρηστικότητα για τους δημιουργούς.</li>
<li>Έχει σχεδιαστεί για να είναι φιλόξενο για τους χρήστες Mac που επιθυμούν να μεταβούν σε ένα διαφορετικό λειτουργικό σύστημα.</li>
<li>Για περισσότερες λεπτομέρειες και πληροφορίες σχετικά με το helloSystem, επισκεφθείτε τη σελίδα του στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellosystem.github.io/docs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZHelloSystem: FreeBSD</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο ιστότοπος του College Board μοιράζεται GPAs, βαθμολογίες SAT με το TikTok και το Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το College Board, το οποίο διαχειρίζεται τις εξετάσεις SAT και Advanced Placement, έχει βρεθεί να μοιράζεται δεδομένα μαθητών με μεγάλες εταιρείες τεχνολογίας όπως το Facebook και το TikTok.</li>
<li>Αυτή η κοινή χρήση δεδομένων διευκολύνεται μέσω &quot;pixels&quot;, αόρατης τεχνολογίας εντοπισμού που χρησιμοποιείται για στοχευμένη διαφήμιση.</li>
<li>Παρά τους ισχυρισμούς του College Board ότι δεν κοινοποιούνται προσωπικά αναγνωρίσιμες πληροφορίες, οι δοκιμές που διεξήγαγε το Gizmodo έδειξαν το αντίθετο, εγείροντας ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Ο υποχρεωτικός χαρακτήρας των υπηρεσιών του College Board στο αμερικανικό εκπαιδευτικό σύστημα επιτείνει αυτές τις ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Το College Board έχει ιστορικό θεμάτων προστασίας της ιδιωτικής ζωής, συμπεριλαμβανομένης της πώλησης δεδομένων μαθητών στο παρελθόν.</li>
<li>Δεν είναι σαφές αν ο οργανισμός εξακολουθεί να δεσμεύεται για την προστασία της ιδιωτικής ζωής των φοιτητών, καθώς δεν έχει πλέον υπογράψει την υπόσχεση για την προστασία της ιδιωτικής ζωής των φοιτητών.</li>
<li>Το College Board υπερασπίζεται τη χρήση των δεδομένων του, ισχυριζόμενο ότι βοηθά τους μαθητές να έχουν πρόσβαση και να επιτύχουν στο κολέγιο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZΟ ιστότοπος του College Board μοιράζεται GPAs, βαθμολογίες SAT με το TikTok και το Facebook</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Email Authentication: Οδηγός για προγραμματιστές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο έλεγχος ταυτότητας ηλεκτρονικού ταχυδρομείου είναι ζωτικής σημασίας για την επιτυχή παράδοση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και για την αποτροπή της κατάληξης μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σε φακέλους ανεπιθύμητης αλληλογραφίας.</li>
<li>Τα SPF, DKIM, DMARC και BIMI είναι βασικά πρωτόκολλα ελέγχου ταυτότητας που καθορίζουν τη νομιμότητα των αποστολέων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και ενισχύουν τη φήμη του τομέα.</li>
<li>Η Επαναποστολή προσφέρει αυτόματο χειρισμό του ελέγχου ταυτότητας SPF και DKIM για βελτιωμένη παραδοσιμότητα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZEmail Authentication: Οδηγός για προγραμματιστές</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code Llama, ένα σύγχρονο μοντέλο μεγάλης γλώσσας για κωδικοποίηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Code Llama είναι ένα νέο μεγάλο γλωσσικό μοντέλο (LLM) ειδικά σχεδιασμένο για εργασίες κωδικοποίησης.</li>
<li>Είναι σε θέση να παράγει κώδικα και φυσική γλώσσα σχετικά με τον κώδικα από τον κώδικα ή τις προτροπές φυσικής γλώσσας.</li>
<li>Το Code Llama διατίθεται σε τρία μοντέλα: Code Llama, Codel Llama - Python και Code Llama - Instruct.</li>
<li>Έχει καλύτερες επιδόσεις από άλλα δημόσια διαθέσιμα LLM σε εργασίες κωδικοποίησης.</li>
<li>Τα μοντέλα είναι χτισμένα πάνω στο Llama 2 και είναι ελεύθερα για ερευνητική και εμπορική χρήση.</li>
<li>Το Code Llama έχει τη δυνατότητα να βελτιώσει τις ροές εργασίας των προγραμματιστών και να κάνει τον προγραμματισμό πιο προσιτό.</li>
<li>Υποστηρίζει δημοφιλείς γλώσσες προγραμματισμού και μπορεί να χρησιμοποιηθεί για συμπλήρωση κώδικα και αποσφαλμάτωση.</li>
<li>Δίνεται έμφαση στην ασφαλή και υπεύθυνη χρήση του Code Llama και τα μοντέλα έχουν υποβληθεί σε αξιολογήσεις ασφαλείας.</li>
<li>Η κυκλοφορία του Code Llama ενθαρρύνει την καινοτομία και τη συνεργασία στην κοινότητα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZCode Llama, ένα σύγχρονο μοντέλο μεγάλης γλώσσας για κωδικοποίηση</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code Llama, ένα σύγχρονο μοντέλο μεγάλης γλώσσας για κωδικοποίηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Code Llama είναι ένα πρωτοποριακό μεγάλο γλωσσικό μοντέλο (LLM) ειδικά σχεδιασμένο για εργασίες κωδικοποίησης.</li>
<li>Μπορεί να παράγει κώδικα και φυσική γλώσσα σχετικά με τον κώδικα βάσει οδηγιών.</li>
<li>Ο Code Llama διαθέτει τρία μοντέλα: Code Llama (το θεμελιώδες μοντέλο κώδικα), Code Llama - Python (εξειδικευμένο για Python) και Code Llama - Instruct (ρυθμισμένο για οδηγίες φυσικής γλώσσας).</li>
<li>Σε δοκιμές συγκριτικής αξιολόγησης, το Code Llama ξεπέρασε τις επιδόσεις άλλων δημοσίως διαθέσιμων LLM σε εργασίες κώδικα.</li>
<li>Υποστηρίζει δημοφιλείς γλώσσες προγραμματισμού και μπορεί να χρησιμοποιηθεί για συμπλήρωση κώδικα και αποσφαλμάτωση.</li>
<li>Το Code Llama διαθέτει διαφορετικά μεγέθη μοντέλων για να ανταποκρίνεται σε συγκεκριμένες απαιτήσεις καθυστέρησης.</li>
<li>Έχει τη δυνατότητα να βελτιώσει τις ροές εργασίας κωδικοποίησης και να κάνει την κωδικοποίηση πιο προσιτή για τους αρχάριους.</li>
<li>Το Code Llama κυκλοφορεί με κοινοτική άδεια χρήσης και οι χρήστες πρέπει να συμμορφώνονται με την πολιτική αποδεκτής χρήσης.</li>
<li>Το μοντέλο έχει υποβληθεί σε αξιολογήσεις ασφαλείας και έχουν ληφθεί προφυλάξεις για τον μετριασμό των κινδύνων.</li>
<li>Οι προγραμματιστές ενθαρρύνονται να αξιολογήσουν το μοντέλο χρησιμοποιώντας ειδικά κριτήρια αξιολόγησης και να διεξάγουν μελέτες ασφαλείας.</li>
<li>Ο στόχος είναι να συνεχίσουμε να αναπτύσσουμε τη δημιουργική τεχνητή νοημοσύνη για τον προγραμματισμό, αξιοποιώντας το Llama 2 και εμπνέοντας άλλους να δημιουργήσουν καινοτόμα εργαλεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZCode Llama, ένα σύγχρονο μοντέλο μεγάλης γλώσσας για κωδικοποίηση</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οδηγίες Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι κατευθυντήριες γραμμές του Hacker News καθορίζουν τα θέματα που θα ενδιέφεραν τους χάκερς, αποκλείοντας την πολιτική, το έγκλημα, τον αθλητισμό και τις διασημότητες.</li>
<li>Οι τίτλοι δεν πρέπει να τροποποιούνται και η αρχική πηγή πρέπει να υποβάλλεται χωρίς αυτοπροβολή.</li>
<li>Στην ενότητα των σχολίων, οι χρήστες αναμένεται να είναι ευγενικοί, να αποφεύγουν τις ειρωνείες και να απαντούν σε επιχειρήματα αντί να καταφεύγουν σε χαρακτηρισμούς. Θα πρέπει να αποφεύγεται η χρήση μεγάλων γραμμάτων για έμφαση και οι υπαινιγμοί για αστρονομία. Τα παράπονα για ακατάλληλες υποβολές θα πρέπει να επισημαίνονται και όχι να συζητούνται στα σχόλια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/newsguidelines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000ZΟδηγίες Hacker News</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Hugging Face συγκεντρώνει 235 εκατ. δολάρια από επενδυτές όπως οι Salesforce και Nvidia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Hugging Face, μια νεοσύστατη επιχείρηση τεχνητής νοημοσύνης, εξασφάλισε 235 εκατομμύρια δολάρια σε χρηματοδότηση Σειράς D, με τη συμμετοχή σημαντικών επενδυτών όπως η Salesforce και η Nvidia.</li>
<li>Ο γύρος χρηματοδότησης διπλασίασε την αποτίμηση της Hugging Face σε 4,5 δισεκατομμύρια δολάρια από τον Μάιο του 2022.</li>
<li>Η Hugging Face προσφέρει εργαλεία φιλοξενίας και ανάπτυξης της επιστήμης δεδομένων, συμπεριλαμβανομένου ενός κόμβου αποθήκευσης κώδικα AI, μοντέλων και συνόλων δεδομένων, καθώς και διαδικτυακές εφαρμογές για εφαρμογές που υποστηρίζονται από AI.</li>
<li>Η εταιρεία παρέχει βιβλιοθήκες και επί πληρωμή λειτουργίες όπως το AutoTrain, το Inference API και το Infinity.</li>
<li>Τα κεφάλαια που θα συγκεντρωθούν θα χρησιμοποιηθούν από την Hugging Face για να επεκτείνει την υποστήριξή της στην έρευνα, τις επιχειρήσεις και τις νεοφυείς επιχειρήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/24/hugging-face-raises-235m-from-investors-including-salesforce-and-nvidia/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZΤο Hugging Face συγκεντρώνει 235 εκατ. δολάρια από επενδυτές όπως οι Salesforce και Nvidia</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Παράκαμψη του Bitlocker χρησιμοποιώντας έναν φτηνό αναλυτή λογικής σε φορητό υπολογιστή Lenovo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει μια μέθοδο για την παράκαμψη της κρυπτογράφησης BitLocker σε έναν φορητό υπολογιστή Lenovo χρησιμοποιώντας έναν λογικό αναλυτή χαμηλού κόστους.</li>
<li>Εξηγείται η αρχιτεκτονική του BitLocker και η αποθήκευση του κλειδιού κρυπτογράφησης στην TPM.</li>
<li>Περιγράφεται λεπτομερώς η διαδικασία καταγραφής και αποκωδικοποίησης της ανταλλαγής TPM για την ανάκτηση του κλειδιού κρυπτογράφησης, καθώς και οι περιορισμοί της μεθόδου και οι συστάσεις για τη βελτίωση της ασφάλειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.errno.fr/BypassingBitlocker.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZΠαράκαμψη του Bitlocker χρησιμοποιώντας έναν φτηνό αναλυτή λογικής σε φορητό υπολογιστή Lenovo</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ανθρώπινο χρωμόσωμα Υ έχει αλληλουχηθεί πλήρως]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κοινοπραξία &quot;Telomere-to-Telomere&quot; προχώρησε επιτυχώς στην αλληλουχία και τη συναρμολόγηση της πλήρους αλληλουχίας ενός ανθρώπινου χρωμοσώματος Υ, προσθέτοντας νέα αλληλουχία και διορθώνοντας λάθη.</li>
<li>Το επίτευγμα αυτό παρέχει μια ολοκληρωμένη αλληλουχία αναφοράς και για τα 24 ανθρώπινα χρωμοσώματα, βοηθώντας τη γονιδιωματική έρευνα και την κατανόηση της ανθρώπινης γενετικής παραλλαγής και εξέλιξης.</li>
<li>Η μελέτη υπογραμμίζει τη σημασία της ακριβούς αναπαράστασης του συμπληρώματος του χρωμοσώματος φύλου στα γονιδιώματα αναφοράς και αποκαλύπτει γονιδιωματικές διαφορές και παραλλαγές μεταξύ των ατόμων, συμβάλλοντας στην κατανόηση του ανθρώπινου χρωμοσώματος Υ και της γενετικής ποικιλομορφίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-023-06457-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000ZΤο ανθρώπινο χρωμόσωμα Υ έχει αλληλουχηθεί πλήρως</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διακομιστής συγχρονισμού obsidian.md ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας απόφοιτος λυκείου ανέπτυξε μια υπηρεσία συγχρονισμού για το Obsidian.md, παρέχοντας μια εναλλακτική λύση στην επίσημη υπηρεσία επί πληρωμή.</li>
<li>Παρόλο που η υπηρεσία βρίσκεται ακόμη σε εξέλιξη και δεν διαθέτει ορισμένα χαρακτηριστικά, προσφέρει βασικές λειτουργίες συγχρονισμού.</li>
<li>Ο δημιουργός έχει επίγνωση των πιθανών παραβιάσεων των όρων χρήσης και είναι πρόθυμος να αφαιρέσει το αποθετήριο αν χρειαστεί. Η υπηρεσία δεν αποσκοπεί στον ανταγωνισμό με την επίσημη προσφορά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37247767</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZΔιακομιστής συγχρονισμού obsidian.md ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeBSD στο Firecracker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται την εμπειρία του από την επιτυχή μεταφορά του FreeBSD για να τρέξει στο Firecracker Virtual Machine Monitor.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις που αντιμετώπισαν, κατάφεραν να τις ξεπεράσουν και να σημειώσουν σημαντική πρόοδο στη βελτιστοποίηση του FreeBSD ώστε να βελτιώσουν το χρόνο εκκίνησής του στο Firecracker.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναφέρει επίσης μελλοντικά σχέδια, όπως ο διαχωρισμός της υποστήριξης του Xen και η πιθανή μεταφορά του Firecracker για να τρέξει στο FreeBSD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usenix.org/publications/loginonline/freebsd-firecracker</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000ZFreeBSD στο Firecracker</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jacobin: Ένα περισσότερο από ελάχιστο JVM γραμμένο σε Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Jacobin είναι μια υλοποίηση JVM βασισμένη στη Go που μπορεί να εκτελέσει κλάσεις Java 17, προσφέροντας μια πιο ολοκληρωμένη υλοποίηση JVM με σαφή και συνεκτικό κώδικα.</li>
<li>Σε αντίθεση με άλλες υλοποιήσεις JVM, το Jacobin αξιοποιεί την ενσωματωμένη διαχείριση μνήμης της Go και δεν περιλαμβάνει κώδικα συλλογής σκουπιδιών.</li>
<li>Το έργο δοκιμάζεται εκτενώς και η ομάδα ανάπτυξης στοχεύει να εκτελέσει στο μέλλον σύνολα δοκιμών OpenJDK.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jacobin.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-25T00:00:00.000ZJacobin: Ένα περισσότερο από ελάχιστο JVM γραμμένο σε Go</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άμυνα Proof-of-Work για υπηρεσίες κρεμμυδιού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tor έχει εφαρμόσει μια άμυνα PoW (proof-of-work) για τις υπηρεσίες κρεμμυδιού για την αποτροπή επιθέσεων άρνησης παροχής υπηρεσιών (DoS).</li>
<li>Οι εισερχόμενες συνδέσεις πελατών καλούνται να λύσουν έναν γρίφο, αποδεικνύοντας τη γνησιότητά τους και αποθαρρύνοντας τους επιτιθέμενους.</li>
<li>Ο μηχανισμός PoW δίνει προτεραιότητα στη γνήσια κυκλοφορία και καθιστά ανέφικτες τις επιθέσεις μεγάλης κλίμακας, ενισχύοντας την ασφάλεια και την αξιοπιστία του δικτύου Tor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/introducing-proof-of-work-defense-for-onion-services/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000ZΆμυνα Proof-of-Work για υπηρεσίες κρεμμυδιού</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Γεννήτρια ανθρώπινων φωτογραφιών πλήρους σώματος σε πραγματικό χρόνο με τεχνητή νοημοσύνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Human Generator είναι ένα εργαλείο API που χρησιμοποιεί προηγμένους αλγορίθμους τεχνητής νοημοσύνης για τη δημιουργία υπερρεαλιστικών φωτογραφιών ολόκληρου του σώματος ανθρώπων σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Το εργαλείο προσφέρει μέγιστη ποικιλομορφία όσον αφορά την εθνικότητα, την ηλικία και τον τύπο σώματος και υποστηρίζει διαφορετικές πόζες και επιλογές ένδυσης.</li>
<li>Είναι δωρεάν για μη εμπορική χρήση και παρέχει πρόσθετες δυνατότητες, όπως η δημιουργία παραλλαγών και κινούμενων σχεδίων.</li>
<li>Το Human Generator αποτελεί μέρος μιας σουίτας προϊόντων που περιλαμβάνει τα Face Generator, Face Gallery, Anonymizer και Datasets.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να επικοινωνήσουν με την εταιρεία για να αντιμετωπίσουν τυχόν ερωτήσεις ή ανησυχίες σχετικά με τη χρήση, την ασφάλεια και την αποθήκευση του παραγόμενου περιεχομένου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generated.photos/human-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΓεννήτρια ανθρώπινων φωτογραφιών πλήρους σώματος σε πραγματικό χρόνο με τεχνητή νοημοσύνη</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνήθη λάθη στη διαπραγμάτευση μισθών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο προσφέρει συμβουλές σχετικά με τη διαπραγμάτευση του μισθού, τονίζοντας τη σημασία της απόκρυψης υπερβολικών πληροφοριών κατά τα πρώτα στάδια της αναζήτησης εργασίας.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία της σωστής προετοιμασίας και του ελέγχου των διαπραγματεύσεων και προειδοποιεί να μην κοινοποιούνται λεπτομέρειες σχετικά με τον μισθό πολύ νωρίς.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει τη χρήση του ηλεκτρονικού ταχυδρομείου ως εργαλείο επικοινωνίας για διαπραγματεύσεις, καθώς επιτρέπει πιο μελετημένες και στρατηγικές απαντήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000ZΣυνήθη λάθη στη διαπραγμάτευση μισθών</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας βασανιστικά λεπτομερής οδηγός για το SSH (αλλά μόνο αυτά που βρίσκω χρήσιμα)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η δημοσίευση στο ιστολόγιο προσφέρει έναν λεπτομερή οδηγό για το SSH, εξηγώντας διάφορες πτυχές όπως η προώθηση θυρών, η προώθηση πρακτόρων και η διαμεσολάβηση.</li>
<li>Εξετάζει χαρακτηριστικά του SSH, όπως η κατανομή εντολών TTY και το αρχείο ρυθμίσεων SSH, ενώ παράλληλα συζητά τους κινδύνους ασφαλείας.</li>
<li>Ο οδηγός περιλαμβάνει πρακτικά παραδείγματα, εντολές και προτάσεις για τη δημιουργία σηράγγων SSH και την πρόσβαση σε διακομιστές, καθώς και πρόσθετες αναφορές για περαιτέρω πληροφορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΈνας βασανιστικά λεπτομερής οδηγός για το SSH (αλλά μόνο αυτά που βρίσκω χρήσιμα)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι πληρωμές σε μετρητά άνω των 3.000 ευρώ θα τεθούν εκτός νόμου στις Κάτω Χώρες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Επί του παρόντος δεν υπάρχει ανώτατο όριο για πληρωμές σε μετρητά στις Κάτω Χώρες.</li>
<li>Οι πωλητές πρέπει να διεξάγουν έρευνα για τον πελάτη για αγορές μετρητών άνω των 10.000 ευρώ.</li>
<li>Η κυβέρνηση επεξεργάζεται πρόταση για την απαγόρευση πληρωμών σε μετρητά άνω των 3.000 ευρώ, προκειμένου να αποτραπεί η νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και η χρηματοδότηση της τρομοκρατίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΟι πληρωμές σε μετρητά άνω των 3.000 ευρώ θα τεθούν εκτός νόμου στις Κάτω Χώρες</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Nvidia ανακοινώνει οικονομικά αποτελέσματα για το δεύτερο τρίμηνο του οικονομικού έτους 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η NVIDIA πέτυχε ρεκόρ εσόδων κατά το δεύτερο τρίμηνο του οικονομικού έτους 2024, με αύξηση 101% σε σχέση με το προηγούμενο έτος.</li>
<li>Τα έσοδα της εταιρείας από το Data Center αυξήθηκαν επίσης κατά 171%.</li>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της NVIDIA τόνισε τη στροφή προς τους επιταχυνόμενους υπολογισμούς και τη δημιουργική τεχνητή νοημοσύνη και ανακοίνωσε σχέδια για επαναγορά μετοχών και μέρισμα σε μετρητά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΗ Nvidia ανακοινώνει οικονομικά αποτελέσματα για το δεύτερο τρίμηνο του οικονομικού έτους 2024</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κουλουράκι v0.8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bun v0.8.0 φέρνει νέα χαρακτηριστικά, διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις στη συμβατότητα και τη σταθερότητα.</li>
<li>Η έκδοση Bun 1.0 αναμένεται να κυκλοφορήσει στις 7 Σεπτεμβρίου, υποσχόμενη πρόσθετες βελτιώσεις και διορθώσεις σφαλμάτων.</li>
<li>Για λεπτομερέστερες πληροφορίες σχετικά με τις ενημερώσεις, ανατρέξτε στον σύνδεσμο που παρέχεται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000ZΚουλουράκι v0.8</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μια ομάδα ανθρώπων του Motherboard μόλις δημιούργησε το δικό της νέο ανεξάρτητο κατάστημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η 404 Media είναι μια νέα εταιρεία ψηφιακών μέσων ενημέρωσης που ιδρύθηκε από πρώην δημοσιογράφους του Motherboard του VICE.</li>
<li>Η εταιρεία επικεντρώνεται στην παραγωγή τεχνολογικής δημοσιογραφίας που έχει σημαντικό κοινωνικό αντίκτυπο και λειτουργεί ως βιώσιμη επιχείρηση που υποστηρίζεται από τους αναγνώστες.</li>
<li>Σκοπεύουν να αναφέρουν μοναδικές ιστορίες, να αποκαλύπτουν παρανομίες και να παρέχουν σοβαρό και ασεβές περιεχόμενο.</li>
<li>Ο ιστότοπος θα προσφέρει αρχικά δωρεάν πρόσβαση στα άρθρα, αλλά στο μέλλον θα εισαχθεί ένα τοίχος πληρωμής για ορισμένο περιεχόμενο.</li>
<li>Οι συνδρομητές θα λαμβάνουν οφέλη όπως αποκλειστικά άρθρα, προνόμια σχολιασμού και επεισόδια podcast μπόνους.</li>
<li>Οι μακροπρόθεσμοι στόχοι της εταιρείας περιλαμβάνουν την επέκταση σε άλλες μορφές μέσων ενημέρωσης, όπως βιβλία, ντοκιμαντέρ και ταινίες.</li>
<li>Δίνουν προτεραιότητα στη διαφάνεια, την εκ θεμελίων ενημέρωση και τη δημοσιογραφική έρευνα, με έμφαση σε θέματα όπως η πειρατεία, η κυβερνοασφάλεια, το σεξ, η τεχνητή νοημοσύνη, τα δικαιώματα των καταναλωτών, η επιτήρηση και η προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Στόχος των ιδρυτών είναι να δημιουργήσουν μια κερδοφόρα εταιρεία μέσων ενημέρωσης, δίνοντας προτεραιότητα στην ποιοτική δημοσιογραφία, λαμβάνοντας οικονομικά αποδοτικές αποφάσεις και αναζητώντας την υποστήριξη του κοινού τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/welcome-to-404-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΜια ομάδα ανθρώπων του Motherboard μόλις δημιούργησε το δικό της νέο ανεξάρτητο κατάστημα</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μισή ώρα για να μάθετε το Rust (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο προσφέρει μια ολοκληρωμένη εισαγωγή στη γλώσσα προγραμματισμού Rust, καλύπτοντας το συντακτικό, τις έννοιες, τα χαρακτηριστικά και τα παραδείγματα κώδικα.</li>
<li>Εξετάζει σημαντικά θέματα όπως η αντιστοίχιση προτύπων, οι δεσμεύσεις μεταβλητών και οι αναφορές, οι γενικές, οι χρόνοι ζωής, ο δανεισμός και ο χειρισμός σφαλμάτων.</li>
<li>Το άρθρο τονίζει τη χρησιμότητα του μεταγλωττιστή Rust και παρέχει πρόσθετους πόρους για περαιτέρω εκμάθηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000ZΜισή ώρα για να μάθετε το Rust (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίο, Twitter και Reddit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο προγραμματιστής λογισμικού Andrew Kelley εγκατέλειψε το Twitter και το Reddit λόγω των αρνητικών επιπτώσεων στην ψυχική του υγεία.</li>
<li>Ο Kelley πιστεύει ότι το Twitter προωθεί θυμωμένο και ακραίο περιεχόμενο, συμβάλλοντας σε μια αρνητική κοσμοθεωρία.</li>
<li>Επικρίνει επίσης το Reddit για την κερδοσκοπική του προσέγγιση και την πτώση της ποιότητας, κλείνοντας το subreddit /r/zig και προτείνοντας την εναλλακτική λύση Ziggit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000ZΑντίο, Twitter και Reddit</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα κατακάθια καφέ κάνουν το σκυρόδεμα 30% ισχυρότερο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μηχανικοί στην Αυστραλία ανακάλυψαν μια μέθοδο για την ενίσχυση της αντοχής του σκυροδέματος με την ενσωμάτωση καβουρδισμένων κατακάθων χρησιμοποιημένου καφέ.</li>
<li>Η τεχνική αυτή περιλαμβάνει τη μετατροπή των απορριμμάτων καφέ σε βιοάνθρακα, με αποτέλεσμα το σκυρόδεμα να είναι 30% ισχυρότερο.</li>
<li>Με τη χρήση αυτής της προσέγγισης, όχι μόνο βελτιώνεται η απόδοση του σκυροδέματος, αλλά μειώνεται επίσης η ποσότητα των αποβλήτων που αποστέλλονται σε χώρους υγειονομικής ταφής.</li>
<li>Η ομάδα σκοπεύει να συνεργαστεί με διάφορες βιομηχανίες και να διεξάγει επιτόπιες δοκιμές για την εφαρμογή των ευρημάτων της.</li>
<li>Αυτή η καινοτομία έχει τη δυνατότητα να ενισχύσει σημαντικά την ανακύκλωση των οργανικών αποβλήτων και να συμβάλει στη διατήρηση πολύτιμων πόρων, όπως η άμμος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-24T00:00:00.000ZΤα κατακάθια καφέ κάνουν το σκυρόδεμα 30% ισχυρότερο</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το πρώτο συμβατό πρόγραμμα οδήγησης GPU M1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Asahi Linux κυκλοφόρησε συμβατούς οδηγούς OpenGL ES 3.1 για τις GPU της οικογένειας M1 και M2, επιτρέποντας τη συμβατότητα με οποιαδήποτε εφαρμογή OpenGL ES 3.1 στο Linux.</li>
<li>Αυτοί οι οδηγοί έχουν αναγνωριστεί από τον οργανισμό προτύπων Khronos, αφού πέρασαν από δοκιμές που είναι τυποποιημένες για τη βιομηχανία.</li>
<li>Η υλοποίηση του Asahi Linux περιλαμβάνει υποστήριξη για υπολογιστικά σκιαστικά και atomics σε εικόνες, παρά την έλλειψη οδηγιών υλικού για atomics εικόνων στη GPU M1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZΤο πρώτο συμβατό πρόγραμμα οδήγησης GPU M1</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Microsoft φέρνει την Python στο Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft ενσωματώνει την Python στο Excel για να βελτιώσει τις δυνατότητες ανάλυσης και οπτικοποίησης δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν πλέον να χειρίζονται και να αναλύουν δεδομένα Python απευθείας στο Excel χρησιμοποιώντας τύπους, διαγράμματα και PivotTables.</li>
<li>Η ενσωμάτωση είναι διαθέσιμη στο Microsoft 365 Insiders Beta Channel και θα επεκταθεί σε άλλες πλατφόρμες στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZΗ Microsoft φέρνει την Python στο Excel</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι χάκερ μπορούν να χρησιμοποιήσουν τα πιστωτικά γραφεία για να κάνουν dox σχεδόν σε οποιονδήποτε στην Αμερική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι χάκερ διεισδύουν σε πιστωτικά γραφεία και πωλούν προσωπικές πληροφορίες, όπως διευθύνσεις, αριθμούς τηλεφώνου, διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου και αριθμούς κοινωνικής ασφάλισης.</li>
<li>Το εργαλείο που χρησιμοποιείται για την πρόσβαση σε αυτά τα δεδομένα είναι διαθέσιμο με μόλις 15 δολάρια σε Bitcoin, καθιστώντας το προσβάσιμο σε εγκληματίες.</li>
<li>Τα κλεμμένα δεδομένα μπορούν να χρησιμοποιηθούν για διάφορα εγκλήματα, όπως swatting, ανταλλαγή SIM και σωματική βία.</li>
<li>Τα πιστωτικά γραφεία και οι μεσίτες δεδομένων, όπως οι TLOxp, Data-Trac, SearchBug και USinfoSearch, έχουν τεθεί υπό έλεγχο για την εμπλοκή τους στην πώληση προσωπικών δεδομένων.</li>
<li>Οι νομοθέτες προτρέπουν να αναλάβουν δράση για την αποτροπή αυτής της πρακτικής, και το Γραφείο Προστασίας Καταναλωτών Χρηματοοικονομικών Υπηρεσιών έχει προτείνει νέους κανόνες για τη ρύθμιση του εμπορίου δεδομένων πιστωτικών τίτλων.</li>
<li>Η αποτελεσματικότητα αυτών των αλλαγών στην αντιμετώπιση του προβλήματος παραμένει αβέβαιη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZΟι χάκερ μπορούν να χρησιμοποιήσουν τα πιστωτικά γραφεία για να κάνουν dox σχεδόν σε οποιονδήποτε στην Αμερική</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια καλή κουλτούρα μετρήσεων όπου οι αριθμοί δεν αντικαθιστούν την κοινή λογική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ψύχωση των KPI (βασικών δεικτών απόδοσης) είναι ένα διαδεδομένο ζήτημα στις εταιρείες τεχνολογίας, όπου οι αποφάσεις βασίζονται αποκλειστικά σε δεδομένα και αποσυνδέονται από την πραγματικότητα.</li>
<li>Οι εταιρείες βασίζονται σε μεγάλο βαθμό στα δεδομένα για να ξεπεράσουν τις ανθρώπινες προκαταλήψεις, αλλά η χρήση των δεικτών απόδοσης ως μοναδική βάση για τη λήψη αποφάσεων έχει τους περιορισμούς της.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει μια λύση που συνδυάζει τη διαίσθηση και τα δεδομένα, εξετάζει συνεχώς την αξιοπιστία των ΚΔΤ και εστιάζει στον πραγματικό στόχο και όχι μόνο στον ίδιο τον ΚΔΤ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZΜια καλή κουλτούρα μετρήσεων όπου οι αριθμοί δεν αντικαθιστούν την κοινή λογική</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-3.5 Turbo τελειοποίηση και ενημερώσεις API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η OpenAI εισήγαγε ένα νέο χαρακτηριστικό που ονομάζεται fine-tuning για το μοντέλο GPT-3.5 Turbo, επιτρέποντας στους προγραμματιστές να το προσαρμόσουν για συγκεκριμένες περιπτώσεις χρήσης.</li>
<li>Οι πρώτες δοκιμές έχουν δείξει ότι μια βελτιωμένη έκδοση του GPT-3.5 Turbo μπορεί να ξεπεράσει το βασικό μοντέλο GPT-4 σε ορισμένες εργασίες, υποδεικνύοντας βελτιωμένη απόδοση.</li>
<li>Η λεπτομερής ρύθμιση προσφέρει πλεονεκτήματα όπως η αυξημένη κατευθυντικότητα, η αξιόπιστη μορφοποίηση εξόδου και η δυνατότητα προσαρμογής του τόνου. Το ενημερωμένο μοντέλο υποστηρίζει επίσης το χειρισμό μαρκών 4k και προσφέρει εξοικονόμηση κόστους μέσω της άμεσης μείωσης του μεγέθους.</li>
<li>Η OpenAI έδωσε στη δημοσιότητα λεπτομέρειες σχετικά με την τιμολόγηση για τη λεπτομερή ρύθμιση και ανακοίνωσε τη διαθεσιμότητα των ενημερωμένων μοντέλων GPT-3.</li>
<li>Το OpenAI έχει εφαρμόσει συστήματα μετριασμού για να διασφαλίσει την ασφαλή ανάπτυξη λεπτομερώς ρυθμισμένων μοντέλων και σχεδιάζει να ξεκινήσει σύντομα μια διεπαφή χρήστη για τη λεπτομερή ρύθμιση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZGPT-3.5 Turbo τελειοποίηση και ενημερώσεις API</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχασα μόνο 10 λεπτά δεδομένων, χάρη στο ZFS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του με μια βλάβη SSD στον φορητό του υπολογιστή και πώς ανέκτησε με επιτυχία τα δεδομένα του χρησιμοποιώντας αυξητική αντιγραφή ZFS.</li>
<li>Η δημοσίευση εξετάζει την επισκευασιμότητα και την ενεργειακή απόδοση των επεξεργαστών AMD, καθώς και διαφορετικές στρατηγικές επέκτασης και δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας.</li>
<li>Η συζήτηση διερευνά τα οφέλη και τις προκλήσεις της αντιγραφής δίσκων και της αντιμετώπισης προβλημάτων υλικού, ενώ αναφέρονται επίσης εναλλακτικά εργαλεία και ανησυχίες σχετικά με άλλα συστήματα αρχείων όπως το btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZΈχασα μόνο 10 λεπτά δεδομένων, χάρη στο ZFS</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ομοσπονδιακοί ζήτησαν από το TikTok πολλά χαρακτηριστικά εσωτερικής κατασκοπείας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κυβέρνηση των ΗΠΑ επεδίωκε μια συμφωνία με την TikTok που θα της παρείχε σημαντικό έλεγχο και πρόσβαση στις λειτουργίες της εφαρμογής, σύμφωνα με ένα σχέδιο συμφωνίας που διέρρευσε και το οποίο περιήλθε στην κατοχή του Forbes.</li>
<li>Η συμφωνία θα έδινε στις αμερικανικές υπηρεσίες εκτεταμένες εξουσίες, όπως τη δυνατότητα να εξετάζουν τα αρχεία και τους διακομιστές του TikTok, να ασκούν βέτο σε διορισμούς εκτελεστικών οργάνων και να απαιτούν αλλαγές στους όρους χρήσης της εφαρμογής.</li>
<li>Τα αιτήματα της κυβέρνησης προκάλεσαν επικρίσεις, καθώς έμοιαζαν με τακτικές παρακολούθησης που συνήθως συνδέονται με την Κίνα. Η TikTok και η Επιτροπή Ξένων Επενδύσεων στις Ηνωμένες Πολιτείες (CFIUS) αρνήθηκαν να σχολιάσουν το σχέδιο συμφωνίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZΟι ομοσπονδιακοί ζήτησαν από το TikTok πολλά χαρακτηριστικά εσωτερικής κατασκοπείας</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prettymapp - Δημιουργήστε χάρτες από δεδομένα OpenStreetMap σε μια webapp Streamlit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Prettymapp είναι μια διαδικτυακή εφαρμογή και ένα πακέτο Python που δημιουργεί εντυπωσιακούς χάρτες χρησιμοποιώντας δεδομένα OpenStreetMap.</li>
<li>Πρόκειται για μια ταχύτερη και πιο φιλική προς το χρήστη έκδοση του προγράμματος prettymaps.</li>
<li>Το πακέτο μπορεί να ενσωματωθεί σε εφαρμογές Python για σκοπούς εξατομικευμένης προσαρμογής και ανάπτυξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/chrieke/prettymapp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZPrettymapp - Δημιουργήστε χάρτες από δεδομένα OpenStreetMap σε μια webapp Streamlit</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόστιμο $650K από την FTC και το DOJ για μηνύματα spam χωρίς opt out]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Experian, ένας οργανισμός αναφοράς πιστοληπτικής ικανότητας, τιμωρήθηκε με πρόστιμο 650.000 δολαρίων από την κυβέρνηση των ΗΠΑ για παραβίαση των νόμων περί ανεπιθύμητης αλληλογραφίας και μη παροχή δυνατότητας εξαίρεσης από τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου μάρκετινγκ.</li>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) ανακάλυψε ότι η Experian έστειλε παραπλανητικά μηνύματα μάρκετινγκ σε πελάτες με δωρεάν συνδρομές παρακολούθησης της πιστοληπτικής ικανότητας, χωρίς σαφή ειδοποίηση και μηχανισμό εξαίρεσης.</li>
<li>Ως αποτέλεσμα, το Υπουργείο Δικαιοσύνης (DOJ) έλαβε μόνιμη διαταγή κατά της Experian, απαγορεύοντας ορισμένους τύπους μηνυμάτων και απαιτώντας ρητές επιλογές εξαίρεσης στα μηνύματα μάρκετινγκ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZΠρόστιμο $650K από την FTC και το DOJ για μηνύματα spam χωρίς opt out</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δομημένη καταγραφή με slog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το νέο πακέτο log/slog στην Go 1.21 εισάγει τη δομημένη καταγραφή στην τυπική βιβλιοθήκη.</li>
<li>Τα δομημένα αρχεία καταγραφής χρησιμοποιούν ζεύγη κλειδιών-τιμών για εύκολη ανάλυση, φιλτράρισμα, αναζήτηση και ανάλυση.</li>
<li>Το πακέτο στοχεύει στη δημιουργία ενός τυποποιημένου πλαισίου για δομημένη καταγραφή στο οικοσύστημα Go, με διαφορετικά επίπεδα καταγραφής και προσαρμόσιμες επιλογές μορφής εξόδου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/slog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZΔομημένη καταγραφή με slog</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το uBlock Origin Lite είναι τώρα διαθέσιμο στον Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το uBlock Origin Lite είναι μια επέκταση αποκλεισμού περιεχομένου για τον Firefox που μπλοκάρει διαφημίσεις, ανιχνευτές και ανθρακωρύχους.</li>
<li>Η επέκταση χρησιμοποιεί μια δηλωτική προσέγγιση για αποτελεσματικό φιλτράρισμα και δεν απαιτεί ευρεία δικαιώματα κατά την εγκατάσταση.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν τη δυνατότητα να χορηγούν εκτεταμένα δικαιώματα σε συγκεκριμένες τοποθεσίες για πιο ακριβές φιλτράρισμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin-lite/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZΤο uBlock Origin Lite είναι τώρα διαθέσιμο στον Firefox</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GNU Parallel, πού ήσουν όλη μου τη ζωή;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση στο ιστολόγιο συζητά την εμπειρία του συγγραφέα από τη χρήση του GNU Parallel για τη συλλογή στατιστικών στοιχείων σχετικά με τα ποσοστά επιτυχίας/αποτυχίας των δοκιμών από άκρο σε άκρο.</li>
<li>Η παράλληλη εκτέλεση με τη χρήση του GNU Parallel βελτίωσε την απόδοση και προσέφερε πρόσθετη λειτουργικότητα.</li>
<li>Η ανάρτηση δίνει έμφαση στα χαρακτηριστικά του GNU Parallel, όπως ο έλεγχος ταυτόχρονης εκτέλεσης, η καταγραφή εξόδου και οι προηγμένες δυνατότητες που περιγράφονται στο βιβλίο του συγγραφέα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2023/08/20/gnu-parallel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZGNU Parallel, πού ήσουν όλη μου τη ζωή;</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μην απολύετε τον εικονογράφο σας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά τη χρήση των γεννητριών εικόνων τεχνητής νοημοσύνης και τον τρόπο με τον οποίο μπορούν να επηρεάσουν διάφορες ομάδες, συμπεριλαμβανομένων των καλλιτεχνών φυσικών μέσων και των εμπορικών εικονογράφων.</li>
<li>Εξηγείται η έννοια της σταθερής διάχυσης, καθώς και οι προκλήσεις της χρήσης κειμένου για την άμεση παραγωγή εικόνων.</li>
<li>Η τεχνητή νοημοσύνη προβλέπεται να αντικαταστήσει ορισμένους τύπους εργασιών εικονογράφησης και γραφής, αλλά η επίτευξη συγκεκριμένων αποτελεσμάτων μπορεί να είναι δύσκολη και προτείνεται η χρήση περιορισμών εικόνας. Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία των προϊόντων ΤΝ που ενσωματώνονται απρόσκοπτα στη ροή εργασίας ενός εικονογράφου και εκφράζει την ελπίδα για μελλοντικά προϊόντα ΤΝ που θα απευθύνονται στην εμπορική εικονογράφηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sambleckley.com/writing/dont-fire-your-illustrator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZΜην απολύετε τον εικονογράφο σας</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σώζοντας ζωές (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Steve Jobs παρακίνησε τους μηχανικούς που εργάζονταν στον υπολογιστή Macintosh να βελτιώσουν τον χρόνο εκκίνησης λέγοντάς τους ότι κάθε 10 δευτερόλεπτα που εξοικονομούνται θα σώσουν δώδεκα ζωές.</li>
<li>Οι μηχανικοί κατάφεραν να μειώσουν το χρόνο εκκίνησης κατά περισσότερο από 10 δευτερόλεπτα τους επόμενους μήνες.</li>
<li>Αυτή η ιστορία αναδεικνύει το ηγετικό στυλ του Steve Jobs και την αφοσίωση των μηχανικών στην εκπλήρωση των προσδοκιών του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.folklore.org/StoryView.py?story=Saving_Lives.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZΣώζοντας ζωές (2004)</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έκανα τη Σταθερή Διάχυση XL πιο έξυπνη με την τελειοποίησή της σε κακές εικόνες που δημιουργήθηκαν από την Τεχνητή Νοημοσύνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση του Max Woolf στο blog παρουσιάζει το Stable Diffusion XL 1.0 (SDXL), ένα μοντέλο ανοιχτού κώδικα για τη δημιουργία εικόνων υψηλής ανάλυσης.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τη διαδικασία χρήσης μιας εικονικής μηχανής cloud με μια GPU L4 μεσαίας εμβέλειας και επισημαίνει τα νέα χαρακτηριστικά της βιβλιοθήκης diffusers Python.</li>
<li>Η δημοσίευση διερευνά τη χρήση των LoRAs για την τελειοποίηση του SDXL, παρουσιάζει παραδείγματα δημιουργίας εικόνων με και χωρίς LoRAs και συζητά την τεχνική &quot;λάθος προτροπή&quot; για τη βελτίωση των εικόνων που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/08/stable-diffusion-xl-wrong/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZΈκανα τη Σταθερή Διάχυση XL πιο έξυπνη με την τελειοποίησή της σε κακές εικόνες που δημιουργήθηκαν από την Τεχνητή Νοημοσύνη</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πριν από 5 χρόνια η Valve κυκλοφόρησε το Proton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κυκλοφορία του Proton από τη Valve, μιας τροποποιημένης έκδοσης του Wine, μεταμόρφωσε το Linux gaming πριν από πέντε χρόνια, επιτρέποντας την εκτέλεση δημοφιλών παιχνιδιών στην πλατφόρμα.</li>
<li>Αυτό προκάλεσε μια έκρηξη στο Linux gaming και συνέβαλε στη δημιουργία του Steam Deck.</li>
<li>Οι συνεχείς βελτιώσεις του Proton έχουν βελτιώσει τη συμβατότητα και τις επιδόσεις, παρέχοντας στους παίκτες Linux πρόσβαση σε μια ποικιλία παιχνιδιών, με αποτέλεσμα τα σχόλια των χρηστών να είναι ενθουσιώδη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamingonlinux.com/2023/08/5-years-ago-valve-released-proton-forever-changing-linux-gaming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZΠριν από 5 χρόνια η Valve κυκλοφόρησε το Proton</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ιδανικό παράθυρο προβολής δεν υπάρχει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται τον κατακερματισμό των μεγεθών οθόνης και των θυρών προβολής του προγράμματος περιήγησης και τη σημασία της συνεκτίμησής του στις αποφάσεις σχεδιασμού.</li>
<li>Οι συγγραφείς διεξήγαγαν ένα πείραμα με πάνω από 120.000 σημεία δεδομένων και διαπίστωσαν ότι τα κορυφαία μεγέθη ανοίγματος προβολής ήταν κυρίως μικρές, ενδεχομένως κινητές συσκευές.</li>
<li>Το άρθρο συμβουλεύει να μην χρησιμοποιούνται συγκεκριμένα σημεία διακοπής και σκληρές τιμές, αλλά να υποστηρίζεται η ευελιξία και να επιτρέπεται στο πρόγραμμα περιήγησης να καθορίζει το καλύτερο αποτέλεσμα με βάση τις συνθήκες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://viewports.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZΤο ιδανικό παράθυρο προβολής δεν υπάρχει</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αύξηση του ποσοστού των Αμερικανών υπέρ της πυρηνικής ενέργειας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πρόσφατη έρευνα του Pew Research Center δείχνει ότι το 57% των Αμερικανών υποστηρίζει τώρα την επέκταση της πυρηνικής ενέργειας στις Ηνωμένες Πολιτείες, από 43% το 2020.</li>
<li>Ωστόσο, η ηλιακή ενέργεια (82%) και η αιολική ενέργεια (75%) εξακολουθούν να προτιμώνται περισσότερο από τους Αμερικανούς σε σύγκριση με την πυρηνική ενέργεια.</li>
<li>Η υποστήριξη της πυρηνικής ενέργειας έχει αυξηθεί τόσο μεταξύ των Δημοκρατικών όσο και μεταξύ των Ρεπουμπλικάνων, με τους άνδρες και τους Ρεπουμπλικάνους να είναι πιο πιθανό να την υποστηρίξουν και να πιστεύουν ότι η κυβέρνηση πρέπει να ενθαρρύνει την παραγωγή της. Οι Ηνωμένες Πολιτείες διαθέτουν επί του παρόντος 93 αντιδραστήρες πυρηνικής ενέργειας, οι οποίοι βρίσκονται κυρίως στο Νότο, αλλά ο αριθμός τους έχει μειωθεί από την κορύφωσή του το 1990, ενδεχομένως λόγω ανησυχιών για ατυχήματα και διεθνείς εντάσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/18/growing-share-of-americans-favor-more-nuclear-power/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZΑύξηση του ποσοστού των Αμερικανών υπέρ της πυρηνικής ενέργειας</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Podman Desktop γιορτάζει 500k λήψεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Podman Desktop, ένα έργο ανοιχτού κώδικα για κοντέινερ, έχει επιτύχει ένα σημαντικό ορόσημο με πάνω από 500.000 λήψεις.</li>
<li>Η ομάδα του Podman εκφράζει την ευγνωμοσύνη της για τις συνεισφορές και τα σχόλια των χρηστών και δεσμεύεται να βελτιώσει τη λειτουργικότητα του εργαλείου για τη χρήση του Kubernetes.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να συμμετάσχουν σε συζητήσεις που επικεντρώνονται στη βελτίωση της υποστήριξης του Kubernetes, στον εξορθολογισμό της εγκατάστασης και της διαμόρφωσης λειτουργιών και στην επέκταση της τεκμηρίωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.podman.io/2023/08/celebrating-500k-downloads-the-podman-desktop-journey-%f0%9f%8e%89/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZΤο Podman Desktop γιορτάζει 500k λήψεις</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επερχόμενη αύξηση των τιμών των domains .com και .xyz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Namecheap, ένας καταχωρητής τομέων, ενημερώνει τους πελάτες για τις επερχόμενες αυξήσεις τιμών για τους τομείς .COM και .XYZ τον Σεπτέμβριο.</li>
<li>Οι ανανεώσεις τομέων .COM θα παρουσιάσουν αύξηση 9% σε όλους τους καταχωρητές, συμπεριλαμβανομένου του Namecheap.</li>
<li>Οι πελάτες ενθαρρύνονται να ανανεώσουν τους τομείς .COM πριν από τον Σεπτέμβριο για να εξασφαλίσουν τις τρέχουσες τιμές ή να διερευνήσουν εναλλακτικές λύσεις για τους τομείς .COM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.namecheap.com/blog/upcoming-com-and-xyz-domain-price-increase/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZΕπερχόμενη αύξηση των τιμών των domains .com και .xyz</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πέθανε ο Kris Nóva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Kris Nóva, ο σημαίνων ηγέτης και μέντορας της Nivenly, έφυγε δυστυχώς από τη ζωή, αφήνοντας πίσω του μια κληρονομιά επαγγελματισμού και οράματος.</li>
<li>Η κοινότητα Nivenly θρηνεί την απώλεια του Kris Nóva και προβληματίζεται για τα επόμενα βήματα στο μέλλον.</li>
<li>Αυτή τη στιγμή δεν είναι σαφές πώς η κοινότητα Nivenly θα πλοηγηθεί στο μέλλον χωρίς την καθοδήγηση και την εμπειρία του Kris Nóva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZΠέθανε ο Kris Nóva</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν θα έπρεπε τα μακρινά αντικείμενα να φαίνονται μεγεθυμένα;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Astronomy Stack Exchange είναι μια πλατφόρμα για αστρονόμους και αστροφυσικούς που συμμετέχουν σε ερωτήσεις και απαντήσεις.</li>
<li>Ένας χρήστης θέτει ένα ερώτημα σχετικά με το γιατί τα πολύ μακρινά αντικείμενα δεν εμφανίζονται μεγεθυμένα.</li>
<li>Ένας άλλος χρήστης διευκρινίζει ότι η διαστολή του χώρου προκαλεί μεγέθυνση, αν και γίνεται αισθητή σε μια συγκεκριμένη απόσταση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZΔεν θα έπρεπε τα μακρινά αντικείμενα να φαίνονται μεγεθυμένα;</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Θέλετε να μάθετε φυσική (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Susan Rigetti κυκλοφόρησε μια δεύτερη έκδοση του οδηγού της για να μάθετε φυσική μόνοι σας, ενσωματώνοντας τα σχόλια των αναγνωστών και κάνοντας βελτιώσεις.</li>
<li>Ο οδηγός συνιστά τη μελέτη διαφόρων θεμάτων στη φυσική, ξεκινώντας από τους υπολογισμούς και προχωρώντας σε εξειδικευμένους τομείς.</li>
<li>Προτείνει επίσης δημοφιλή βιβλία φυσικής για ευρύτερες προοπτικές, συμπεριλαμβανομένων εγχειριδίων για τη φυσική σε προπτυχιακό και μεταπτυχιακό επίπεδο, καθώς και για προχωρημένα θέματα όπως η γενική σχετικότητα και η κβαντική θεωρία πεδίου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.susanrigetti.com/physics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZΘέλετε να μάθετε φυσική (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jazz² Ανάσταση: Jackrabbit 2: Επανεφαρμογή της Jazz ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Jazz² Resurrection είναι μια υλοποίηση ανοιχτού κώδικα του παιχνιδιού Jazz Jackrabbit 2, που επιτρέπει στους παίκτες να βιώσουν το κλασικό παιχνίδι σε σύγχρονες πλατφόρμες.</li>
<li>Το παιχνίδι μπορεί να μεταφορτωθεί και να παιχτεί σε διάφορες πλατφόρμες, όπως Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch και προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το έργο έχει άδεια χρήσης υπό τη Γενική Άδεια Δημόσιας Χρήσης GNU v3.0 και χρησιμοποιεί την τροποποιημένη μηχανή παιχνιδιών nCine, παρέχοντας μια ευέλικτη και προσαρμόσιμη εμπειρία παιχνιδιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://deat.tk/jazz2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZJazz² Ανάσταση: Jackrabbit 2: Επανεφαρμογή της Jazz ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Είμαστε όλοι προσωρινά ικανοί]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας τραυματίζει το γόνατό του κατά τη διάρκεια των διακοπών του και αναλογίζεται τη φευγαλέα φύση της σωματικής ικανότητας.</li>
<li>Εκφράζουν την εκτίμησή τους για τα βοηθήματα προσβασιμότητας που τους βοηθούν κατά τη διάρκεια της ανάρρωσής τους.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει το προνόμιό τους να έχουν μια δουλειά που τους επιτρέπει να παίρνουν τον απαραίτητο χρόνο για θεραπεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZΕίμαστε όλοι προσωρινά ικανοί</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χάρτες ηλεκτρικής ενέργειας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο κατάλογος κατατάσσει τις χώρες και τις περιφέρειες με βάση την ένταση άνθρακα της κατανάλωσης ηλεκτρικής ενέργειας, υποδεικνύοντας τον περιβαλλοντικό αντίκτυπο της χρήσης ενέργειας.</li>
<li>Τα δεδομένα που χρησιμοποιήθηκαν για την κατάταξη προέρχονται από το Electricity Maps, μια πλατφόρμα ανοικτού κώδικα που απεικονίζει τις κλιματικές επιπτώσεις της ηλεκτρικής ενέργειας.</li>
<li>Η εφαρμογή όχι μόνο παρέχει πληροφορίες, αλλά επιτρέπει επίσης στους χρήστες να συνεισφέρουν προσθέτοντας τις δικές τους περιοχές ή χώρες στον κατάλογο. Επιπλέον, προσφέρει ιστορικά δεδομένα και επιτρέπει στους χρήστες να βλέπουν τα επίπεδα έντασης άνθρακα σε διάφορες χρονικές περιόδους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://app.electricitymaps.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZΧάρτες ηλεκτρικής ενέργειας</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το FreeBSD αντικαθιστά το bubblesort με το mergesort στα SYSINTs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το FreeBSD (HEAD) έχει εφαρμόσει τον αλγόριθμο mergesort για να αντικαταστήσει τον αλγόριθμο bubblesort στα SYSINITs του.</li>
<li>Αυτή η αλλαγή είχε ως αποτέλεσμα μια αξιοσημείωτη βελτίωση της ταχύτητας.</li>
<li>Η υιοθέτηση του αλγορίθμου mergesort σηματοδοτεί τη δέσμευση του FreeBSD να βελτιώσει την απόδοση και την αποδοτικότητα των συστημάτων του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZΤο FreeBSD αντικαθιστά το bubblesort με το mergesort στα SYSINTs</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χωρίς πίστη σε έναν θεό, αλλά ποτέ χωρίς πίστη σε έναν διάβολο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά το βιβλίο του Eric Hoffer &quot;The True Believer&quot; και τη σημασία του για την κατανόηση των κινήτρων πίσω από τα μαζικά κινήματα.</li>
<li>Ο Hoffer υποστηρίζει ότι η απογοήτευση παίζει καθοριστικό ρόλο στην κίνηση των μαζικών κινημάτων, τα οποία εκμεταλλεύονται σκόπιμα την απογοήτευση αυτή των μελών τους.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει πώς η πολωμένη πολιτική και η αναζήτηση της ισότητας συμβάλλουν στην απογοήτευση και την εμφάνιση κοινωνικών κινημάτων.</li>
<li>Ο Hoffer υποστηρίζει επίσης ότι τα μαζικά κινήματα προσφέρουν στα δυσαρεστημένα άτομα μια αίσθηση σκοπού και ταυτότητας.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει επίσης την παρατήρηση του Hoffer ότι το μίσος χρησιμοποιείται συχνά ως ενοποιητική δύναμη στα μαζικά κινήματα.</li>
<li>Συνολικά, το άρθρο υπογραμμίζει τους κινδύνους των μαζικών κινημάτων και την ικανότητά τους να χειραγωγούν και να εκμεταλλεύονται τις ατομικές απογοητεύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZΧωρίς πίστη σε έναν θεό, αλλά ποτέ χωρίς πίστη σε έναν διάβολο</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι ανήσυχοι εγκέφαλοι ανακατευθύνουν τη ρύθμιση των συναισθημάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα αγχώδη άτομα παρουσιάζουν υπερδιέγερση στον μετωποπολικό φλοιό (FPl) και βασίζονται σε άλλες περιοχές του μετωπιαίου φλοιού για τον έλεγχο των συναισθημάτων.</li>
<li>Οι ισχυρότερες συνδέσεις μεταξύ της αμυγδαλής και του FPl εντοπίζονται στα αγχώδη άτομα.</li>
<li>Η μελέτη αποκαλύπτει επίσης μια υψηλότερη αναλογία GABA προς γλουταμινικό στο FPl των αγχωδών ατόμων, γεγονός που υποδηλώνει πιθανές παρεμβάσεις για τις αγχώδεις διαταραχές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZΟι ανήσυχοι εγκέφαλοι ανακατευθύνουν τη ρύθμιση των συναισθημάτων</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα εγκαταλελειμμένο ντουλάπι γεμάτο διαφάνειες Kodachrome στο Σαν Φρανσίσκο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα ντουλάπι με διαφάνειες Kodachrome που περιείχε μαγευτικές φωτογραφίες του Σαν Φρανσίσκο τη δεκαετία του 1960 ανακαλύφθηκε σε ένα πεζοδρόμιο.</li>
<li>Οι διαφάνειες παρουσιάζουν την κατασκευή του συστήματος Bay Area Rapid Transit και την καθημερινή ζωή στην πόλη.</li>
<li>Ο φωτογράφος, James Martin, ήταν ένας δάσκαλος που είχε πάθος για το Σαν Φρανσίσκο.</li>
<li>Δύο επιπλέον ντουλάπια με διαφάνειες αγνοούνται επί του παρόντος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZΈνα εγκαταλελειμμένο ντουλάπι γεμάτο διαφάνειες Kodachrome στο Σαν Φρανσίσκο</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Άμστερνταμ θα χρησιμοποιεί "κάμερες θορύβου" κατά των πολύ δυνατών αυτοκινήτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Άμστερνταμ εφάρμοσε &quot;κάμερες θορύβου&quot; για να αντιμετωπίσει το ζήτημα των θορυβωδών οχημάτων στην πόλη.</li>
<li>Έχουν τοποθετηθεί ηλεκτρικές πινακίδες για να προειδοποιούν τους οδηγούς εάν τα οχήματά τους είναι πολύ δυνατά, και οι πινακίδες αυτές θα αντικατασταθούν αργότερα από κάμερες θορύβου που θα επιβάλλουν αυτόματα πρόστιμα στους παραβάτες οδηγούς.</li>
<li>Οι πινακίδες θορύβου θα δοκιμαστούν αρχικά σε δύο τοποθεσίες, ενώ σχεδιάζεται η εγκατάσταση περισσότερων ηχομέτρων και πινακίδων κατά τη διάρκεια του μήνα. Η πρωτοβουλία αυτή αποσκοπεί στην ελαχιστοποίηση των θορύβων στην πόλη. Το Ρότερνταμ συνεργάζεται επίσης με το Άμστερνταμ σε ένα παρόμοιο πείραμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZΤο Άμστερνταμ θα χρησιμοποιεί &quot;κάμερες θορύβου&quot; κατά των πολύ δυνατών αυτοκινήτων</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς πληρώνουμε για τη στάθμευση;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται μια απογοητευτική εμπειρία βοηθώντας μια ηλικιωμένη γυναίκα με τις εφαρμογές στάθμευσης και επισημαίνει τις προκλήσεις και τους περιορισμούς του συστήματος.</li>
<li>Οι χρήστες σε μια συζήτηση εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με την πολυπλοκότητα των εφαρμογών στάθμευσης, την εξάρτηση από τα smartphones και τις πιθανές οικονομικές επιπτώσεις.</li>
<li>Γίνονται προτάσεις για μια ενιαία εφαρμογή ή για την εξάλειψη της ανάγκης για εφαρμογές στάθμευσης συνολικά, ενώ αναφέρονται και θέματα ιδιωτικοποίησης και εσόδων στις πόλεις. Ο συγγραφέας τάσσεται υπέρ των αναλογικών επιλογών για την πληρωμή στάθμευσης, ιδίως για τα άτομα μεγαλύτερης ηλικίας, και εκφράζει την απογοήτευσή του για τα πολύπλοκα ψηφιακά συστήματα και την έλλειψη βελτίωσης της καθημερινής ζωής παρά τις τεχνολογικές εξελίξεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZΠώς πληρώνουμε για τη στάθμευση;</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windy.com: παγκόσμιος ιστότοπος καιρού με ζωντανά φίλτρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο αναφέρει πολλές πόλεις και τοποθεσίες στις Ηνωμένες Πολιτείες, τον Καναδά, το Μεξικό και την Κούβα.</li>
<li>Επισημαίνει επίσης τον τυφώνα Hilary που πλησιάζει στη Δυτική Ακτή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windy.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZWindy.com: παγκόσμιος ιστότοπος καιρού με ζωντανά φίλτρα</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καταγραφή πλοήγησης αεροπορίας σε εκτυπωτή παραλαβής 20 δολαρίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Carlos μοιράζεται τις εμπειρίες του από την εκπαίδευση πτήσεων και επισημαίνει τις δυσκολίες της διαχείρισης πληροφοριών σε ένα μικρό πιλοτήριο.</li>
<li>Ανέπτυξε ένα πρόγραμμα χρησιμοποιώντας έναν εκτυπωτή αποδείξεων για τη δημιουργία ενός ημερολογίου πλοήγησης που βελτιώνει την εμπειρία της πτήσης του.</li>
<li>Ο Carlos εκφράζει τον ενθουσιασμό του για την τεχνολογία και την πρόθεσή του να συνεχίσει να αναπτύσσει το έργο στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZΚαταγραφή πλοήγησης αεροπορίας σε εκτυπωτή παραλαβής 20 δολαρίων</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί τα παλιά βιβλία μυρίζουν τόσο ωραία;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι επιστήμονες μελετούν την ξεχωριστή μυρωδιά των παλαιών βιβλίων και χρησιμοποιούν τις πτητικές οργανικές ενώσεις (VOC) που απελευθερώνονται για να προσδιορίσουν την ηλικία, την κατάσταση και την ιστορία τους.</li>
<li>Η μυρωδιά των παλιών βιβλίων προκαλείται από τη διάσπαση του χαρτιού και άλλων οργανικών ενώσεων, απελευθερώνοντας συγκεκριμένες ενώσεις όπως η βενζαλδεΰδη, η βανιλλίνη, το αιθυλοβενζόλιο και η 2-αιθυλεξανόλη.</li>
<li>Η ανάλυση VOC μπορεί να βοηθήσει τους βιβλιοθηκονόμους και τους ιστορικούς να εντοπίσουν τις ανάγκες διατήρησης και να αντιστοιχίσουν τα ορφανά βιβλία με τις αρχικές βιβλιοθήκες τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZΓιατί τα παλιά βιβλία μυρίζουν τόσο ωραία;</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σταθερή διάχυση σε C/C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το αποθετήριο περιέχει μια υλοποίηση σε C/C++ της Stable Diffusion, μιας τεχνικής για τη δημιουργία εικόνων.</li>
<li>Προσφέρει υποστήριξη για διαφορετικές ακρίβειες, κβαντώσεις και πλατφόρμες.</li>
<li>Το αποθετήριο περιλαμβάνει οδηγίες για τη λήψη των βαρών, την κατασκευή και την εκτέλεση του κώδικα, καθώς και πληροφορίες σχετικά με τις απαιτήσεις μνήμης και δίσκου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZΣταθερή διάχυση σε C/C++</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivet - Διαχείριση διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα με Nomad και Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Rivet είναι ένα εργαλείο διαχείρισης διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιεί την ανάπτυξη αποκλειστικών διακομιστών για προγραμματιστές παιχνιδιών χωρίς εμπειρία σε υποδομές.</li>
<li>Είναι κατασκευασμένο κυρίως με τη χρήση Rust και Lua, με ενσωμάτωση άλλων εργαλείων και βιβλιοθηκών.</li>
<li>Το Rivet υποστηρίζει διάφορα χαρακτηριστικά όπως edge proxies, προσωρινή αποθήκευση, ανάλυση, δίκτυα επικάλυψης και σενάρια Redis Lua.</li>
<li>Αδειοδοτείται με άδεια χρήσης Apache 2.0 και στοχεύει να είναι ένας προσιτός και ολοκληρωμένος διαχειριστής διακομιστών παιχνιδιών.</li>
<li>Το Rivet δεν χειρίζεται τη λογική της δικτύωσης, αλλά λειτουργεί σε συνδυασμό με τα υπάρχοντα εργαλεία.</li>
<li>Βρίσκεται σε closed beta από τον Ιανουάριο του 2022 και υποστηρίζει εκατομμύρια μηνιαίως ενεργούς χρήστες σε πολλούς τίτλους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rivet-gg/rivet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZRivet - Διαχείριση διακομιστών παιχνιδιών ανοιχτού κώδικα με Nomad και Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clone-a-Lisa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Clone-a Lisa είναι ένα παιχνίδι όπου οι παίκτες αγωνίζονται ενάντια στο χρόνο για να ζωγραφίσουν ένα αντίγραφο της Μόνα Λίζα σε μόλις 60 δευτερόλεπτα.</li>
<li>Το παιχνίδι είναι προσβάσιμο στον ιστότοπο VOLE.wtf και περιλαμβάνει ηχητικά εφέ για μεγαλύτερη εμβύθιση.</li>
<li>Προσφέρει μια διασκεδαστική και προκλητική εμπειρία που θέτει σε δοκιμασία τις δεξιότητες ζωγραφικής των παικτών σε περιορισμένο χρονικό διάστημα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vole.wtf/clone-a-lisa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZClone-a-Lisa</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Cellebrite ζητά από τους αστυνομικούς να κρατήσουν την τεχνολογία της μυστική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία τεχνολογίας hacking τηλεφώνων Cellebrite ζητά από τις υπηρεσίες επιβολής του νόμου να κρατήσουν μυστική τη χρήση της τεχνολογίας τους, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των κατηγορουμένων.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η δημοσιοποίηση είναι σημαντική για την αξιολόγηση των αποδεικτικών στοιχείων και την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Ο κυβερνητικός εργολάβος Harris Corporation έχει υποβάλει παρόμοια αιτήματα για μυστικότητα σχετικά με το εργαλείο παρακολούθησης κινητών τηλεφώνων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZΗ Cellebrite ζητά από τους αστυνομικούς να κρατήσουν την τεχνολογία της μυστική</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η WD αρνήθηκε να απαντήσει στις ερωτήσεις μας σχετικά με τους SSD SanDisk που σκουπίζονται μόνοι τους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι SSD SanDisk της Western Digital φέρονται να προκαλούν απώλεια δεδομένων και η εταιρεία δεν έχει απαντήσει σε ερωτήσεις σχετικά με το ζήτημα.</li>
<li>Έχουν προκύψει πολλές αναφορές για απώλεια δεδομένων, μεταξύ άλλων από υπαλλήλους των The Verge και Ars Technica.</li>
<li>Η Western Digital συνεχίζει να πωλεί τους SSD παρά το γεγονός ότι γνωρίζει το πρόβλημα και ο επικεφαλής δημοσίων σχέσεων της εταιρείας αρνήθηκε να ασχοληθεί με το θέμα.</li>
<li>Έχουν διατυπωθεί ισχυρισμοί ότι η Western Digital χρησιμοποιεί ψεύτικες κριτικές στο Amazon και χειραγωγεί τα αποτελέσματα αναζήτησης για να υποβαθμίσει τις αποτυχίες.</li>
<li>Η εταιρεία αντιμετωπίζει τώρα πολλαπλές ομαδικές αγωγές για τις αποτυχίες των SSD της SanDisk.</li>
<li>Η Western Digital έχει επίσης κατηγορηθεί για παραπλανητικές πρακτικές, όπως η προσπάθεια συμπερίληψης υποδεέστερων δίσκων στη γκάμα των προϊόντων της και η ενεργοποίηση περιττών προειδοποιήσεων στους δίσκους NAS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZΗ WD αρνήθηκε να απαντήσει στις ερωτήσεις μας σχετικά με τους SSD SanDisk που σκουπίζονται μόνοι τους</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ρωτήστε vs. Μαντέψτε Πολιτισμός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά την έννοια της κουλτούρας &quot;ζητήστε&quot; έναντι της κουλτούρας &quot;μαντέψτε&quot; και πώς επηρεάζει τις σχέσεις και τις αλληλεπιδράσεις.</li>
<li>Η κουλτούρα του Ask περιλαμβάνει το να ζητάτε άμεσα αυτό που θέλετε, ενώ η κουλτούρα του guess βασίζεται στο να διαβάζετε έμμεσες ενδείξεις και να ρωτάτε μόνο αν είστε σίγουροι για μια θετική απάντηση.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει παραδείγματα συγκρούσεων μεταξύ αυτών των πολιτισμικών προτύπων και προσφέρει στρατηγικές για την πλοήγηση σε μια κουλτούρα εικασίας σε ένα εργασιακό περιβάλλον που χαρακτηρίζεται κυρίως από την κουλτούρα της ερώτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZΡωτήστε vs. Μαντέψτε Πολιτισμός</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Mister Rogers είχε δίκιο - το να χαιρετάς τακτικά έξι γείτονες μεγιστοποιεί την ευημερία.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το να λες γεια σε πολλούς γείτονες συνδέεται με υψηλότερη ευημερία στους ενήλικες στις ΗΠΑ, σύμφωνα με μελέτη της Gallup.</li>
<li>Η βαθμολογία ευημερίας των Αμερικανών αυξάνεται όσο αυξάνεται ο αριθμός των γειτόνων που υποδέχονται, μέχρι το μέγιστο των έξι γειτόνων.</li>
<li>Ο χαιρετισμός των γειτόνων είναι πιο συχνός μεταξύ των ηλικιωμένων και των ατόμων με υψηλότερο εισόδημα και συνδέεται με βελτιώσεις στην κοινωνική, κοινοτική, επαγγελματική, σωματική και οικονομική ευημερία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΟ Mister Rogers είχε δίκιο - το να χαιρετάς τακτικά έξι γείτονες μεγιστοποιεί την ευημερία.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το FBI αποδεικνύει και πάλι ότι δεν μπορεί να το εμπιστευτεί κανείς με το τμήμα 702]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Διαπιστώθηκε ότι το FBI είχε πρόσβαση σε ιδιωτικές επικοινωνίες ενός γερουσιαστή της πολιτείας και ενός γερουσιαστή των ΗΠΑ χωρίς να ακολουθήσει τους κατάλληλους κανόνες και περιορισμούς.</li>
<li>Το Foreign Intelligence Surveillance Court (FISC) αποκάλυψε αυτές τις πληροφορίες σε μια αποχαρακτηρισμένη γνωμοδότηση, υπογραμμίζοντας την περιφρόνηση του FBI για την ιδιωτική ζωή και τις πολιτικές ελευθερίες.</li>
<li>Υπάρχει διακομματική υποστήριξη για σημαντικές αλλαγές ή τον τερματισμό του τμήματος 702, το οποίο επιτρέπει τη συλλογή υπερπόντιων επικοινωνιών. Το Electronic Frontier Foundation (EFF) τάσσεται υπέρ του κλεισίματος της πρόσβασης χωρίς ένταλμα στις επικοινωνίες των ΗΠΑ και της αύξησης της διαφάνειας σε κάθε ανανέωση του τμήματος 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΤο FBI αποδεικνύει και πάλι ότι δεν μπορεί να το εμπιστευτεί κανείς με το τμήμα 702</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα Windows 11 θα εκτελέσουν ευχαρίστως ένα δυαδικό αρχείο που συντάχθηκε πριν από 30 χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα Windows 11 επιδεικνύουν εντυπωσιακή συμβατότητα προς τα πίσω, καθώς μπορούν να εκτελέσουν ένα δυαδικό αρχείο που δημιουργήθηκε πριν από 30 χρόνια, συγκεκριμένα από τις 18 Αυγούστου 1993.</li>
<li>Αυτό αναδεικνύει τη δέσμευση της Microsoft να διασφαλίζει τη συμβατότητα με παλαιότερο λογισμικό.</li>
<li>Αυτό σημαίνει ότι οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση και να εκτελούν παλαιότερες εφαρμογές στην τελευταία έκδοση των Windows χωρίς προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΤα Windows 11 θα εκτελέσουν ευχαρίστως ένα δυαδικό αρχείο που συντάχθηκε πριν από 30 χρόνια</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κείμενο: Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Textualize είναι ένα πλαίσιο ταχείας ανάπτυξης εφαρμογών για Python που επιτρέπει στους προγραμματιστές να δημιουργούν προηγμένες διεπαφές χρήστη στο τερματικό και, στο μέλλον, σε προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο.</li>
<li>Προσφέρει διάφορα χαρακτηριστικά, όπως υποστήριξη ποντικιού, 16,7 εκατομμύρια χρώματα και ομαλές κινήσεις.</li>
<li>Το Textualize είναι συμβατό με Linux, macOS και Windows και απαιτεί Python 3.7 ή νεότερη έκδοση. Μπορεί να εγκατασταθεί εύκολα μέσω pip και παρέχει τεκμηρίωση, παραδείγματα και μια κοινότητα Discord για υποστήριξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Textualize/textual</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZΚείμενο: Python</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η C και η C++ δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση έναντι της ορθότητας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η προτεραιότητα της απόδοσης έναντι της ορθότητας στις γλώσσες προγραμματισμού C και C++ μπορεί να οδηγήσει σε προβληματικά προγράμματα.</li>
<li>Τα προβλήματα με μη αρχικοποιημένες μεταβλητές, μηδενικούς δείκτες και απροσδιόριστη συμπεριφορά είναι συνηθισμένα στη C και τη C++ λόγω αυτής της ιεράρχησης.</li>
<li>Η γλώσσα προγραμματισμού Go παρουσιάζεται ως μια εναλλακτική λύση με διαφορετική φιλοσοφία που δίνει προτεραιότητα στην ασφάλεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.swtch.com/ub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΗ C και η C++ δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση έναντι της ορθότητας</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα ευρυζωνικά μονοπώλια προωθούν νομοσχέδιο που θα συντρίψει τη δυνατότητα να τους αντισταθεί κανείς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι τηλεπικοινωνιακοί κολοσσοί επιδιώκουν να περιορίσουν την εξουσία της τοπικής αυτοδιοίκησης επί των τηλεπικοινωνιακών υποδομών μέσω προτεινόμενης νομοθεσίας, οδηγώντας σε απογοήτευση τους καταναλωτές.</li>
<li>Οι τοπικές κυβερνήσεις εκδηλώνουν αυξανόμενο ενδιαφέρον για τη δημιουργία των δικών τους δικτύων οπτικών ινών, συμβάλλοντας στην προσπάθεια για αυξημένο έλεγχο.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει επίσης διάφορα θέματα, όπως η αφαίρεση των υποδοχών ακουστικών στα τηλέφωνα, οι συνεχιζόμενες έρευνες που αφορούν τον Τραμπ και οι δυσκολίες που σχετίζονται με την ανωνυμία στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΤα ευρυζωνικά μονοπώλια προωθούν νομοσχέδιο που θα συντρίψει τη δυνατότητα να τους αντισταθεί κανείς</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μαθαίνοντας το async Rust με πάρα πολλούς διακομιστές ιστού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο επικεντρώνεται στην εκμάθηση ασύγχρονου προγραμματισμού στο Rust με την κατασκευή πολλαπλών διακομιστών ιστού.</li>
<li>Καλύπτει διάφορα θέματα, όπως ταυτόχρονος προγραμματισμός με νήματα, μη μπλοκαρισμένο I/O, αποδοτικός χειρισμός συμβάντων με epoll, υλοποίηση αντιδραστήρα και χρονοπρογραμματιστή, δημιουργία μελλοντικών συμβολαίων και χρήση closures, χειρισμός συνδέσεων TCP και ομαλός τερματισμός.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει αποσπάσματα κώδικα και λεπτομερείς επεξηγήσεις για να επιδείξει τις έννοιες και τις τεχνικές που εμπλέκονται στη δημιουργία αποδοτικών και ευέλικτων διακομιστών χρησιμοποιώντας ασύγχρονο προγραμματισμό στο Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΜαθαίνοντας το async Rust με πάρα πολλούς διακομιστές ιστού</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η αστυνομία λαμβάνει δεδομένα DNA από ανθρώπους που νομίζουν ότι δεν έχουν επιλέξει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι γενετιστές γενετικής εγκληματολογίας χρησιμοποιούν ένα κενό στη βάση δεδομένων DNA GEDmatch για να έχουν πρόσβαση σε δεδομένα DNA από άτομα που έχουν επιλέξει να μην τα μοιράζονται με τις αρχές επιβολής του νόμου.</li>
<li>Η τεχνική αυτή έχει βοηθήσει στην επίλυση ανεξιχνίαστων υποθέσεων, αλλά εγείρει ανησυχίες σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την έλλειψη κανονισμών.</li>
<li>Η Ancestry και η 23andMe δεν επιτρέπουν την πρόσβαση στις διωκτικές αρχές, αλλά η MyHeritage και η GEDmatch επιτρέπουν την πρόσβαση με τη συγκατάθεση του χρήστη, και η GEDmatch έχει ένα παραθυράκι για προστατευμένα προφίλ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΗ αστυνομία λαμβάνει δεδομένα DNA από ανθρώπους που νομίζουν ότι δεν έχουν επιλέξει</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Worldcoin αγνόησε την αρχική εντολή να σταματήσει τις σαρώσεις ίριδας στην Κένυα, όπως δείχνουν τα αρχεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η startup εταιρεία κρυπτογράφησης Worldcoin αψήφησε την εντολή του Γραφείου του Επιτρόπου Προστασίας Δεδομένων (ODPC) στην Κένυα να σταματήσει τη συλλογή προσωπικών δεδομένων, συμπεριλαμβανομένων των σαρώσεων ίριδας.</li>
<li>Το ODPC είχε προηγουμένως δώσει εντολή στο Worldcoin να σταματήσει τη συλλογή δεδομένων τον Μάιο, αλλά η εταιρεία επέμεινε μέχρι που το Υπουργείο Εσωτερικών και Διοίκησης την ανέστειλε τον Αύγουστο.</li>
<li>Το ODPC έχει αναλάβει νομική δράση για τη διατήρηση των δεδομένων που συλλέγονται από το Worldcoin, ενώ διεξάγονται έρευνες για θέματα ασφάλειας, προστασίας της ιδιωτικής ζωής και νομιμότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZΤο Worldcoin αγνόησε την αρχική εντολή να σταματήσει τις σαρώσεις ίριδας στην Κένυα, όπως δείχνουν τα αρχεία</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πώς να επικοινωνείτε όταν η εμπιστοσύνη είναι χαμηλή χωρίς να σκάβετε τον εαυτό σας σε βαθύτερο λάκκο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αποτελεσματική επικοινωνία είναι απαραίτητη για την αποκατάσταση της εμπιστοσύνης στις σχέσεις.</li>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει διάφορες συμβουλές για αποτελεσματική επικοινωνία, όπως η αναγνώριση της δυσκολίας της συνομιλίας, ο έλεγχος μετά και η δοκιμαστική ομιλία.</li>
<li>Άλλες συμβουλές περιλαμβάνουν τη χρήση τεχνικών όπως &quot;η ιστορία στο κεφάλι μου&quot;, τη μηχανική θετικών αλληλεπιδράσεων και την εκτίμηση της προσπάθειας στην επικοινωνία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZΠώς να επικοινωνείτε όταν η εμπιστοσύνη είναι χαμηλή χωρίς να σκάβετε τον εαυτό σας σε βαθύτερο λάκκο</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StarLite 12,5-ιντσών tablet Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Star Labs προσφέρει το φορητό υπολογιστή StarLite, μια συμπαγή και ισχυρή συσκευή σχεδιασμένη για φορητότητα.</li>
<li>Ο φορητός υπολογιστής διαθέτει επεξεργαστή Intel Alder Lake N200, μνήμη 16 GB και οθόνη αφής 12,5 ιντσών 3k.</li>
<li>Τροφοδοτείται από υλικολογισμικό ανοικτού κώδικα, προσφέροντας ασφαλή ροή εκκίνησης και προσαρμογή υλικολογισμικού. Ο φορητός υπολογιστής περιλαμβάνει επίσης χαρακτηριστικά όπως πληκτρολόγιο με οπίσθιο φωτισμό, κρυστάλλινη οθόνη αφής, μικρό φορτιστή με μεγάλη μπαταρία και εύκολες ενημερώσεις υλικολογισμικού.</li>
<li>Ο φορητός υπολογιστής μπορεί να προσαρμοστεί σε μεγάλο βαθμό και διαθέτει διάφορες επιλογές διανομής.</li>
<li>Η τιμή εκκίνησης είναι 498 δολάρια και υπάρχουν διαθέσιμες επιλογές πληρωμής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZStarLite 12,5-ιντσών tablet Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps: δωρεάν κατάρτιση και εκπαίδευση σε κατοικίες για νέους ενήλικες με χαμηλό εισόδημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Job Corps είναι ένα δωρεάν πρόγραμμα που προσφέρει κατάρτιση και εκπαίδευση σε περισσότερους από 100 τομείς σε 10 κλάδους για νέους ενήλικες με χαμηλό εισόδημα.</li>
<li>Παρέχει δωρεάν στέγαση, γεύματα, ιατρική περίθαλψη και επίδομα διαβίωσης.</li>
<li>Το πρόγραμμα έχει βοηθήσει πολλά άτομα να επιτύχουν σε τομείς όπως η προηγμένη μεταποίηση, η τεχνολογία πληροφοριών, η υγειονομική περίθαλψη, οι κατασκευές και η φιλοξενία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps: δωρεάν κατάρτιση και εκπαίδευση σε κατοικίες για νέους ενήλικες με χαμηλό εισόδημα</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανάκληση 1,56 εκατ. αφυγραντήρων λόγω κινδύνου πυρκαγιάς και εγκαυμάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Επιτροπή Ασφάλειας Καταναλωτικών Προϊόντων των ΗΠΑ έχει εκδώσει πολλαπλές ανακλήσεις για αφυγραντήρες που πωλούνται με διάφορες εμπορικές ονομασίες όπως Frigidaire, GE και Kenmore.</li>
<li>Αυτοί οι αφυγραντήρες έχουν συνδεθεί με θανατηφόρες πυρκαγιές, γεγονός που οδήγησε τους καταναλωτές σε επείγουσα δράση.</li>
<li>Συνιστάται στους καταναλωτές να ελέγξουν τις εικόνες που παρέχονται και αν έχουν έναν αντίστοιχο αφυγραντήρα, θα πρέπει να ζητήσουν επιστροφή χρημάτων και να τον απομακρύνουν αμέσως από τα σπίτια τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZΑνάκληση 1,56 εκατ. αφυγραντήρων λόγω κινδύνου πυρκαγιάς και εγκαυμάτων</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο κινεζικός γίγαντας ακινήτων Evergrande υποβάλλει αίτηση προστασίας από πτώχευση στο Μανχάταν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο όμιλος Evergrande Group, μια μεγάλη κινεζική εταιρεία ακινήτων, κατέθεσε αίτηση για προστασία από το κεφάλαιο 15 του πτωχευτικού κώδικα σε δικαστήριο των ΗΠΑ.</li>
<li>Η εταιρεία είναι υπερχρεωμένη και έχει υποβληθεί σε διαδικασίες αναδιάρθρωσης στο Χονγκ Κονγκ, στα νησιά Κέιμαν και στις Βρετανικές Παρθένες Νήσους.</li>
<li>Οι μετοχές της Evergrande έχουν ανασταλεί από τον Μάρτιο του 2022 και υπάρχουν ανησυχίες ότι τα προβλήματα στον τομέα των ακινήτων της Κίνας θα μπορούσαν να έχουν ευρύτερες οικονομικές επιπτώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZΟ κινεζικός γίγαντας ακινήτων Evergrande υποβάλλει αίτηση προστασίας από πτώχευση στο Μανχάταν</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turmoil, ένα πλαίσιο για την ανάπτυξη και τον έλεγχο κατανεμημένων συστημάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Turmoil είναι ένα νέο πλαίσιο που έχει σχεδιαστεί για να βοηθά τους προγραμματιστές και τους δοκιμαστές να εργάζονται σε κατανεμημένα συστήματα.</li>
<li>Το πλαίσιο επιτρέπει την προσομοίωση των κεντρικών υπολογιστών, του χρόνου και του δικτύου σε μια ενιαία διαδικασία, διευκολύνοντας τη δοκιμή και την ανάπτυξη κατανεμημένων συστημάτων.</li>
<li>Με το Turmoil, οι προγραμματιστές έχουν λεπτομερή έλεγχο του δικτύου, επιτρέποντάς τους να εγκαταλείπουν, να κρατούν ή να καθυστερούν μηνύματα μεταξύ κεντρικών υπολογιστών.</li>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρέχει οδηγίες για τον τρόπο χρήσης του Turmoil και ενθαρρύνει τους χρήστες να παρέχουν ανατροφοδότηση για μελλοντική ανάπτυξη και βελτίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, ένα πλαίσιο για την ανάπτυξη και τον έλεγχο κατανεμημένων συστημάτων</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η SUSE ιδιωτικοποιείται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η EQT Private Equity, ο κύριος μέτοχος της SUSE Linux Enterprise, σχεδιάζει να ιδιωτικοποιήσει την εταιρεία διαγράφοντάς την από το Χρηματιστήριο της Φρανκφούρτης.</li>
<li>Η EQT θα προβεί σε εθελοντική δημόσια προσφορά αγοράς για την αγορά των μετοχών των άλλων μετόχων της SUSE πριν από τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, προσφέροντας 16,00 ευρώ ανά μετοχή, δηλαδή 67% premium σε σχέση με την τιμή κλεισίματος της μετοχής στο XETRA.</li>
<li>Το Διοικητικό Συμβούλιο και το Εποπτικό Συμβούλιο της SUSE υποστηρίζουν τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, καθώς θα επιτρέψει στην εταιρεία να επικεντρωθεί στις επιχειρησιακές της προτεραιότητες και στη μακροπρόθεσμη στρατηγική της. Το έγγραφο της προσφοράς θα δημοσιευθεί σύντομα, ενώ η διευθέτηση αναμένεται τον Οκτώβριο του 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZΗ SUSE ιδιωτικοποιείται</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φοβάμαι να σας πληροφορήσω ότι έχετε κατασκευάσει έναν μεταγλωττιστή (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας περιγράφει με χιούμορ έναν προγραμματιστή που κατά λάθος κατασκευάζει έναν μεταγλωττιστή παρά την αρχική του απροθυμία.</li>
<li>Ο προγραμματιστής αντιμετωπίζει προκλήσεις με τη βιβλιοθήκη του αφηρημένου συντακτικού δέντρου (AST) και το χειρισμό διαφορετικών κόμβων AST.</li>
<li>Αντιμετωπίζουν δυσκολίες στην υποστήριξη εμφωλευμένων δομών κώδικα και στην αντιμετώπιση ζητημάτων συμβατότητας για παλαιότερες μηχανές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZΦοβάμαι να σας πληροφορήσω ότι έχετε κατασκευάσει έναν μεταγλωττιστή (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η SUSE ιδιωτικοποιείται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η SUSE, η ευρωπαϊκή εταιρεία λογισμικού ανοικτού κώδικα, πρόκειται να ιδιωτικοποιηθεί, καθώς ο κύριος ιδιοκτήτης της, η Marcel LUX III SARL, σχεδιάζει να συγχωνεύσει την εταιρεία σε μια μη εισηγμένη στο χρηματιστήριο οντότητα του Λουξεμβούργου.</li>
<li>Η EQT Private Equity, η οποία ελέγχεται από τις οντότητες του ταμείου EQT VIII, θα υποβάλει δημόσια προσφορά αγοράς στους υπόλοιπους μετόχους, προσφέροντας 67% πριμοδότηση σε σχέση με την τιμή κλεισίματος της μετοχής.</li>
<li>Η διοίκηση και τα εποπτικά συμβούλια της SUSE υποστηρίζουν τη διαγραφή από το χρηματιστήριο, καθώς πιστεύουν ότι θα επιτρέψει στην εταιρεία να επικεντρωθεί στη μακροπρόθεσμη στρατηγική της χωρίς την πίεση των δημόσιων αγορών. Η προσφορά αναμένεται να διακανονιστεί τον Οκτώβριο του 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZΗ SUSE ιδιωτικοποιείται</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[micro - Μια σύγχρονη εναλλακτική λύση για το nano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Micro είναι ένας φιλικός προς το χρήστη και εύκολα εγκαταστάσιμος σύγχρονος επεξεργαστής κειμένου.</li>
<li>Προσφέρει επιλογές προσαρμογής μέσω μιας απλής μορφής json και σεναρίων Lua, μαζί με χαρακτηριστικά όπως πολλαπλούς δρομείς, ένα σύστημα πρόσθετων και υποστήριξη ποντικιού.</li>
<li>Οι χρήστες εκτιμούν το Micro για την απλότητα και τη λειτουργικότητά του και μπορούν να αναφέρουν σφάλματα στο GitHub ή να συμμετέχουν σε ανεπίσημες συζητήσεις στο Gitter chat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Zmicro - Μια σύγχρονη εναλλακτική λύση για το nano</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το LK-99 δεν είναι υπεραγωγός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το LK-99, που κάποτε θεωρούνταν υπεραγωγός σε θερμοκρασία δωματίου, έχει βρεθεί ότι είναι μονωτής λόγω προσμίξεων στο υλικό, όπως ο θειούχος χαλκός.</li>
<li>Η ανακάλυψη υπογραμμίζει τη σημασία της χρήσης μονοκρυστάλλων για την ακριβή εξέταση των ιδιοτήτων των υλικών.</li>
<li>Η διάψευση του LK-99 ως υπεραγωγού θεωρείται ένα γρήγορο και πειστικό αποτέλεσμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZΤο LK-99 δεν είναι υπεραγωγός</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Htmx είναι μέρος του GitHub Accelerator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η htmx έχει επιλεγεί για την εναρκτήρια τάξη του GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Αυτό το πρόγραμμα προσφέρει στους προγραμματιστές του htmx την ευκαιρία να συνεργαστούν με επιτυχημένους προγραμματιστές ανοικτού κώδικα και να μάθουν από αυτούς.</li>
<li>Με στόχο να κάνει την εργασία στο htmx μια εργασία πλήρους απασχόλησης, η htmx σχεδιάζει να εργαστεί στο htmx 2.0 και ενθαρρύνει την εξερεύνηση άλλων έργων ανοικτού κώδικα από τον επιταχυντή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZΤο Htmx είναι μέρος του GitHub Accelerator</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Naomi Wu και η σιωπή που μιλάει για όγκους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Κινέζα τεχνολογική επιρροή Naomi Wu, γνωστή ως &quot;Sexy Cyborg&quot;, σιώπησε, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την κρατική καταστολή και τη δυτική αντίληψη για τους Κινέζους ακτιβιστές.</li>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την τεχνική εμπειρογνωμοσύνη της Wu και τη σχετικότητα, καθώς και τη δυσμενή μεταχείριση που έχει λάβει από τα δυτικά μέσα ενημέρωσης και την έλλειψη κάλυψης της κατάστασής της.</li>
<li>Το κλείσιμο του Κέντρου ΛΟΑΤ του Πεκίνου και η αυξανόμενη καταπίεση που αντιμετωπίζει η κοινότητα ΛΟΑΤΚΙ στην Κίνα συζητούνται, μαζί με τις κατηγορίες για συνεργασία με ξένες δυνάμεις και τα τρωτά σημεία της κυβερνοασφάλειας. Αυτό εγείρει ανησυχίες σχετικά με τις συνέπειες για τα άτομα που μιλούν ανοιχτά και τις τακτικές επιτήρησης και λογοκρισίας της Κίνας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZΗ Naomi Wu και η σιωπή που μιλάει για όγκους</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ολοκαίνουργια έκδοση Linux, την οποία ονομάζω Debian Linux Release (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Ian A. Murdock ανακοινώνει την επερχόμενη έκδοση του Debian Linux, που αναπτύχθηκε από το μηδέν.</li>
<li>Ο Murdock αναζητά προτάσεις και σχόλια από την κοινότητα του Linux για συγκεκριμένα πακέτα και χαρακτηριστικά.</li>
<li>Η έκδοση του Debian Linux στοχεύει να είναι πιο κομψή, πιο ενημερωμένη, πιο εύκολη στην εγκατάσταση και τη συντήρηση, με ένα σύστημα μενού, εκτενή τεκμηρίωση και επιλογές για χρήστες που δεν έχουν πρόσβαση στο Διαδίκτυο για να λαμβάνουν πακέτα αναβάθμισης και να έχουν πρόσβαση σε πρόσθετα πακέτα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZΟλοκαίνουργια έκδοση Linux, την οποία ονομάζω Debian Linux Release (1993)</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς προσπάθησαν να με σκοτώσουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ρωσίδα δημοσιογράφος Elena Kostyuchenko δηλητηριάστηκε στο Μόναχο και εγκατέλειψε την Ουκρανία μετά από ρεπορτάζ για την απαγωγή και τα βασανιστήρια ατόμων από Ρώσους στρατιώτες.</li>
<li>Το ρεπορτάζ της κατέβηκε και δέχτηκε απειλές, με αποτέλεσμα να μετακομίσει στο Βερολίνο για ασφάλεια.</li>
<li>Ο Kostyuchenko αρρωσταίνει με μακρά COVID και υποψιάζεται ότι μπορεί να έχει δηλητηριαστεί, αν και η αστυνομική έρευνα κλείνει λόγω έλλειψης στοιχείων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZΠώς προσπάθησαν να με σκοτώσουν</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς μπορούμε να εξοικονομήσουμε νερό: Imperial County]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η καλλιέργεια της μηδικής στην Καλιφόρνια οδηγεί σε σημαντική σπατάλη νερού και επιδεινώνει την κρίση υδροδότησης της πολιτείας.</li>
<li>Η πρακτική αυτή ωφελεί κυρίως τις μεγάλες αγροτικές επιχειρήσεις και επιτρέπει την πώληση νερού σε χαμηλή τιμή.</li>
<li>Ο συγγραφέας αμφισβητεί τη βιωσιμότητα της καλλιέργειας μηδικής στην έρημο και προτείνει τη μείωση της καλλιέργειας για την ανακούφιση του προβλήματος της παροχής νερού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZΠώς μπορούμε να εξοικονομήσουμε νερό: Imperial County</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σήμερα έμαθα ότι μπορείτε να διακόψετε τη Διαχείριση εργασιών των Windows μετακινώντας εφαρμογές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Κρατώντας πατημένο το πλήκτρο CTRL, οι χρήστες μπορούν να διακόψουν τη Διαχείριση εργασιών των Windows, εμποδίζοντας την κίνηση των εφαρμογών.</li>
<li>Αυτή η συντόμευση μπορεί να χρησιμοποιηθεί στα Windows 10, στα Windows 11 και ενδεχομένως σε παλαιότερες εκδόσεις του λειτουργικού συστήματος.</li>
<li>Ενώ η Microsoft αναπτύσσει μια επιλογή αναγκαστικής διακοπής για τα Windows 11, η συντόμευση του πλήκτρου CTRL θα εξακολουθεί να είναι πολύτιμη για τους χρήστες που δεν έχουν αναβαθμιστεί ακόμη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZΣήμερα έμαθα ότι μπορείτε να διακόψετε τη Διαχείριση εργασιών των Windows μετακινώντας εφαρμογές</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η λειτουργία των Windows που επαναφέρει τα ρολόγια του συστήματος με βάση τυχαία δεδομένα προκαλεί χάος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η λειτουργία Secure Time Seeding των Windows προκαλεί σημαντικές διαταραχές με την επαναφορά των ρολογιών σε λανθασμένες ώρες, επηρεάζοντας κρίσιμα συστήματα όπως πίνακες δρομολόγησης για αριθμούς κινητών τηλεφώνων.</li>
<li>Η λειτουργία αυτή, που προορίζεται για τη διατήρηση ακριβών ρολογιών του συστήματος, έχει αναγνωριστεί ως η βασική αιτία των επαναφορών του χρόνου που έχουν αναφερθεί από το 2016.</li>
<li>Οι μηχανικοί και οι διαχειριστές έχουν απογοητευτεί από τα προβλήματα που προκαλούνται από αυτό το ελάχιστα γνωστό χαρακτηριστικό, οδηγώντας σε ταλαιπωρία και μη διαθεσιμότητα των υπηρεσιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZΗ λειτουργία των Windows που επαναφέρει τα ρολόγια του συστήματος με βάση τυχαία δεδομένα προκαλεί χάος</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Nintendo προσπαθεί να κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας μερικούς μηχανισμούς του Tears of the Kingdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Nintendo προσπαθεί να κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας διάφορα στοιχεία και μηχανισμούς από το παιχνίδι The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, όπως οι χάρτες της οθόνης φόρτωσης και η φυσική της κίνησης των χαρακτήρων.</li>
<li>Τα διπλώματα ευρεσιτεχνίας θεωρούνται ευρύτατα και παράλογα, γεγονός που μπορεί να εμποδίσει την καινοτομία άλλων προγραμματιστών.</li>
<li>Μια ιδιαίτερα μοναδική πατέντα αφορά τη φυσική ενός χαρακτήρα που επιβαίνει σε ένα κινούμενο όχημα και τις αντίστοιχες αντιδράσεις του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZΗ Nintendo προσπαθεί να κατοχυρώσει με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας μερικούς μηχανισμούς του Tears of the Kingdom</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip: Συμπίεση κειμένου με χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το βοηθητικό πρόγραμμα ts_zip, μέρος του λογισμικού ts_server, επιτρέπει τη συμπίεση κειμένου με τη χρήση Large Language Models, προσφέροντας υψηλότερα ποσοστά συμπίεσης από άλλα εργαλεία.</li>
<li>Τα αρχεία κειμένου διαφόρων μεγεθών έχουν διαφορετικές αναλογίες συμπίεσης, μαζί με λεπτομέρειες σχετικά με την ταχύτητα συμπίεσης και τις απαιτήσεις μνήμης για συγκεκριμένα μοντέλα.</li>
<li>Τα μικρότερα μοντέλα RWKV συνιστώνται για συμπίεση κειμένου λόγω της δομής RNN και της ταχύτερης απόδοσής τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip: Συμπίεση κειμένου με χρήση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
